<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“私を知って” “マークで知って”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“私を知って” “マークで知って”</span><time datetime="2018-10-13T21:27"><span>10月13日</span> <span>21時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670711_1810132014_1810132119_01_02.jpg" alt="“私を知って” “マークで知って”" id="news_image"></div><div></div><div>「折りたためない車いすなのに畳んでといわれる」<br>「音楽を聴くヘッドホンではないのに、音楽を聴いていると言われる」<br>一見しただけでは分かりづらい病気や障害がある人たちが、生活する中での誤解を解き、理解を広げようと、病気などの特徴が一目でわかるマークを作る動きが各地で広がっています。</div><div>このうち札幌市の団体は、重い病気や障害で体の不自由な子どもが利用する「子ども用車いす」を示すマークを作って販売しています。<br><br>子ども用車いすは、ベビーカーと間違われやすく、電車やバスに乗った時たたむように注意されたり、スロープを出してもらえなかったりすることもあったということです。<br><br>マークには車いす乗った子どもの絵に「子供用車いす」という文字がデザインされていて、母親たちが一つ一つミシンで手作りしています。子ども用車いすを示すマークは大阪でも作られていて、東京・秋葉原と茨城県つくば市を結ぶつくばエクスプレスの駅にはマークが載った啓発ポスターが掲示されています。<br><br>子ども用の車いすのマークは今月10日から３日間東京 江東区で開かれた国際福祉機器展にも出品され、多くの人たちがマークを手に取っていました。<br><br>４歳の脳性まひの女の子を子ども用車いすに乗せて会場を訪れていた母親は「ベビーカーと間違われることはしょっちゅうで、そのたびに悲しい気持ちになっていました。マークの認知度があがり子どもが少しでも生きやすく、出かけやすくなってくれたらありがたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「子ども用車いす」示すマーク</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670711_1810132014_1810132119_01_03.jpg" alt=""><div>このうち札幌市の団体は、重い病気や障害で体の不自由な子どもが利用する「子ども用車いす」を示すマークを作って販売しています。<br><br>子ども用車いすは、ベビーカーと間違われやすく、電車やバスに乗った時たたむように注意されたり、スロープを出してもらえなかったりすることもあったということです。<br><br>マークには車いす乗った子どもの絵に「子供用車いす」という文字がデザインされていて、母親たちが一つ一つミシンで手作りしています。子ども用車いすを示すマークは大阪でも作られていて、東京・秋葉原と茨城県つくば市を結ぶつくばエクスプレスの駅にはマークが載った啓発ポスターが掲示されています。<br><br>子ども用の車いすのマークは今月10日から３日間東京 江東区で開かれた国際福祉機器展にも出品され、多くの人たちがマークを手に取っていました。<br><br>４歳の脳性まひの女の子を子ども用車いすに乗せて会場を訪れていた母親は「ベビーカーと間違われることはしょっちゅうで、そのたびに悲しい気持ちになっていました。マークの認知度があがり子どもが少しでも生きやすく、出かけやすくなってくれたらありがたいです」と話していました。</div></div><div><h3>「聴覚過敏」示すマーク</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670711_1810132014_1810132119_01_04.jpg" alt=""><div>またふつうの音が耐えられないほど大きく聞こえたり、ひどい時には吐き気をもよおしたりする「聴覚過敏」を示すマークは、大阪にあるステッカーなどを作る会社がデザインし、会社のホームページから無料で利用することができます。<br><br>聴覚過敏の人は音を和らげるため、「イヤーマフ」と呼ばれるヘッドホン型の耳当てをつけることがありますが音楽を聴いていると誤解され、レストランなどで注意をされるケースがあるということです。<br><br>マークにはイヤーマフをつけたウサギの絵と「苦手な音を防いでいます」などという文字がデザインされています。</div></div><div><h3>「感覚過敏」伝えるマーク</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670711_1810132014_1810132119_01_05.jpg" alt=""><div>このほか先月には、聴覚過敏だけでなく視覚過敏や触覚過敏などさまざまな「感覚過敏」の症状を伝えるマークがついたパスケースの販売をさいたま市のＮＰＯ法人が始めました。<br><br>表側には目や耳の形がデザインされていて、裏側の透明なケースに「強い光が苦手です」などそれぞれの症状を紙に書いて入れることができます。<br><br>ＮＰＯ法人では「特に子どもは苦手な感覚をうまく説明できない。症状を周囲に知ってもらい誤解を解いたり生活しやすくするために活用してほしい」としています。</div></div><div><h3>サポートお願い！たすきで伝える</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670711_1810132014_1810132119_01_06.jpg" alt=""><div>視覚障害者の間では、外出した際などに「手助けしてほしい」という気持ちを周りの人に伝える「たすき」が広がり始めています。<br><br>このたすきは、視覚障害者が駅のホームから転落する事故が相次ぐ中、周囲の人に気軽に声をかけてもらおうとことし神奈川県内の女性が作りました。<br><br>見た人がすぐにわかるようたすきには、「声かけ ２、３分サポートお願い」というメッセージが書かれ、900人以上の視覚障害者に配られました。<br><br>千葉県船橋市に住む視覚に障害がある松川正則さんもことし７月からたすきを使い始めました。<br><br>松川さんは、白じょうを手に、１人で通勤していますが、交差点を横断するときや駅のホーム、それに買い物など周囲のサポートが必要なときにたすきを使っています。<br><br>この日、家電量販店でたすきを手に持つと、店員がたすきに気づき、松川さんに「何かお探しですか」と声をかけていました。<br>松川さんは、「乾電池を探しています」と伝え、商品のある場所まで案内してもらい、レジで会計を済ませていました。<br><br>松川さんは「たすきをつけると店員さんがすぐに声をかけてくれるようになり買い物が楽しくなりました。コミュニケーションを取るうえで役に立っています」と話しています。<br><br>また、声をかけた店員は「『声かけ』という文字が見えたのですぐに声をかけられました。サポートが必要だとすぐ気付くことができるのでたすきがあるのとないのでは違います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「意思表示しやすく」</h3><div>独自のマークを作る動きが広がっていることについてバリアフリー政策などに詳しい近畿大学の三星昭宏名誉教授は「障害者は、他人に何かを頼むことに遠慮する傾向にある。かつて嫌な思いをしたり、厳しい言葉を浴びせられたりした経験があると生涯トラウマになる。マークをつけることで意思表示をしやすくなるという点でいい取り組みだ」と話しています。<br><br>そのうえで「多くの人は困っている人を手助けしたいという気持ちはあるものの、何をやっていいかわからない、そのマークが何か分からないことも多く、まずは多くの人に知ってもらうことが大切だ。さらに、こうしたマークがなくても障害者がお願いしやすい社会を作っていくことが大切だと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 21:27:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風で消えた灯台 約250ｍ離れた海底で発見 鹿児島 奄美大島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/k10011670901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風で消えた灯台 約250ｍ離れた海底で発見 鹿児島 奄美大島</span><time datetime="2018-10-14T01:30"><span>10月14日</span> <span>1時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>先月、鹿児島県の奄美大島で台風24号が接近したあと、根元からなくなっていた灯台が13日、250メートルほど離れた海底に沈んでいるのが見つかり、海上保安部は今後、引き揚げて詳しい原因を調べることにしています。</div><div>奄美大島の名瀬港では、台風24号が接近したあとの先月30日、高さおよそ11メートルの強化プラスチック製の灯台が、コンクリートの基礎を残して根元からなくなっているのがわかりました。<br><br>奄美海上保安部によりますと、12日から音波探知機を使って周辺の海を捜索していたところ、13日の午後、およそ250メートル離れた水深13メートルの海底に灯台が沈んでいるが見つかりました。船の行き来に影響はないということです。<br><br>これまでの調査で、灯台を基礎に固定するステンレス製のボルト16本が、全部内側からさびていたことがわかっているということで、海上保安部は今後、灯台を引き揚げて詳しい原因を調べることにしています。<br><br>この問題を受けて、海上保安庁は全国に400余りあるボルトで固定するタイプの灯台などを、来年３月までに緊急点検することを決めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181014%2Fk10011670901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 01:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レジ袋の有料化 小売店に義務づけへ 環境省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/k10011670751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レジ袋の有料化 小売店に義務づけへ 環境省</span><time datetime="2018-10-14T04:46"><span>10月14日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>海洋汚染が懸念されるプラスチックごみを削減するため、環境省はレジ袋の有料化を小売店などに義務づけるほか、ペットボトルやストローなど、使い捨てのプラスチックの排出を抑制する数値目標を設ける方針を固めました。</div><div>プラスチックごみの削減やリサイクルを促進するため、政府は来年日本で開かれるＧ20サミット＝主要20か国の首脳会議に向けて、「プラスチック資源循環戦略」の策定を進めています。<br><br>この戦略は環境省が設けた有識者の小委員会で検討されていますが、環境省はこれまでの議論を踏まえ、買い物の際に配られるレジ袋の有料化を小売店などに義務づける方針を固めました。<br><br>現在の法律では、スーパーやコンビニなどの事業者にレジ袋の排出を抑制するよう求めていますが、義務ではありません。<br><br>全国では東京 杉並区が、平成20年に条例を施行したほか、京都市や北九州市など多くの自治体が小売業者などと協定を結んで有料化を進めています。<br><br>有料化をめぐっては、サービスの低下や市民生活への負担を懸念する声もあり、法律で義務づける場合どのような方法で行うかや、実施の時期について、今後、小委員会で検討することにしています。<br><br>また、環境省はペットボトルやストローなど、使い捨てのプラスチックの排出を2030年までに25％抑制する目標を設ける方針も固めました。<br><br>排出の削減はすでに進められているため、国として基準となる年は設けず、それぞれがこれまでの実績を踏まえて、抑制することを目指す方針です。<br><br>環境省はこれらを盛り込んだプラスチック資源循環戦略の素案を、今月19日に開かれる小委員会に示すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181014%2Fk10011670751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 04:46:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「公文書記録管理庁」設置を 立憲民主が法案提出へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/k10011670741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「公文書記録管理庁」設置を 立憲民主が法案提出へ</span><time datetime="2018-10-14T04:59"><span>10月14日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/K10011670741_1810132050_1810140459_01_02.jpg" alt="「公文書記録管理庁」設置を 立憲民主が法案提出へ" id="news_image"></div><div>財務省による決裁文書の改ざんなどを受け、立憲民主党は公文書管理の在り方を抜本的に見直すべきだとして、独立性の高い立場で各省庁を指導する「公文書記録管理庁」の設置などを求める法案を臨時国会に提出する方針です。</div><div>財務省による決裁文書の改ざんなどを受け、立憲民主党は公文書管理の在り方を抜本的に見直すべきだとして、そのための取り組みを盛り込んだ法案の骨子案をまとめました。<br><br>それによりますと、独立性の高い立場で各省庁を指導する「公文書記録管理庁」を設置することや、行政機関が作成する公文書の範囲を明確に定めることを盛り込んでいます。<br><br>また、公文書管理の専門的な知識を持った人材の育成や、改ざんが行われた場合の罰則の在り方なども検討するよう求めており、立憲民主党は今後、骨子案を基に法案をまとめ、今月下旬に召集される臨時国会に提出する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181014%2Fk10011670741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 04:59:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 トルコで釈放の牧師と面会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/k10011670921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 トルコで釈放の牧師と面会</span><time datetime="2018-10-14T06:06"><span>10月14日</span> <span>6時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/K10011670921_1810140613_1810140634_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 トルコで釈放の牧師と面会" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、トルコで釈放されたアメリカ人の牧師をホワイトハウスに招いて面会したうえで、今回の釈放がアメリカとトルコの関係改善に向けた大きな一歩になるという考えを示しました。</div><div>アメリカ人の牧師、アンドリュー・ブランソン氏はおととし、トルコで起きた軍のクーデター未遂事件に関わったとして、現地で拘束されて起訴されましたが、12日に釈放されました。<br><br>13日にアメリカに帰国したブランソン氏は、家族とともにホワイトハウスに招かれ、面会したトランプ大統領や政権の高官たちに感謝の言葉を伝えました。<br><br>これに対して、トランプ大統領は「われわれは長い間、懸命にトルコ側と交渉した」と強調したうえで、釈放を実現させたとして、エルドアン大統領にも感謝の意を示しました。<br><br>さらに「アメリカとトルコはこの数か月間、とても厳しい関係だったが、すばらしい一歩になる」と述べて、今回の釈放が関係改善に向けた大きな一歩になるという考えを示しました。<br><br>この問題をめぐって、トランプ政権はブランソン氏の解放を求め、トルコに経済制裁を科したほか、戦闘機の売却も凍結するなど圧力を強め、両国の関係悪化はトルコの通貨リラの急落を招きました。<br><br>トランプ大統領は釈放を受けて、制裁を解除するかどうかは言及しておらず、今後、両国の関係改善に向けた具体的な措置に動き出すのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トルコ大統領「司法機関独自の判断」</h3><div>アメリカ人の牧師、アンドリュー・ブランソン氏の釈放について、トルコのエルドアン大統領は13日、自身のツイッターに「これまでも言ってきたように、トルコの司法機関が独自に行う判断だ。トルコとアメリカが同盟国として協力し、テロ組織との戦いを続けていくことを願う」と投稿し、釈放は政治的判断ではなく、あくまで裁判所の判断だったと強調しました。<br><br>また、同じ日、訪問先のロンドンで取材に応じたトルコのチャウシュオール外相は「われわれはかねてより、この件は制裁や脅しでは解決せず、司法によってしか解決できないと言ってきた。トルコには圧力が効かないことにアメリカは気づいただろうし、気づいたことを願う」と述べ、アメリカの圧力に屈してブランソン氏が釈放されたわけではないという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181014%2Fk10011670921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 06:06:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地下鉄ホームのＰＭ2.5濃度 最大で地上の約５倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/k10011670961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地下鉄ホームのＰＭ2.5濃度 最大で地上の約５倍に</span><time datetime="2018-10-14T08:02"><span>10月14日</span> <span>8時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/K10011670961_1810140839_1810140842_01_03.jpg" alt="地下鉄ホームのＰＭ2.5濃度 最大で地上の約５倍に" id="news_image"></div><div>健康への影響が指摘される極めて小さい粒子状の大気汚染物質、ＰＭ2.5について、慶應大学のグループが地下鉄で調査をしたところ、最大で地上のおよそ５倍の濃度に上ったことがわかりました。ブレーキの際に車輪やレールなどが削れて発生しているとみられ、専門家は「呼吸器などに病気がある人や長期間働く人などへの影響を調査する必要がある」と指摘しています。</div><div>ＰＭ2.5は1000分の2.5ミリ以下の極めて小さい粒子のことで、吸い込み続けると、呼吸器や循環器などへの影響が指摘されています。<br><br>日本では９年前に屋外の大気中の環境基準がつくられ監視が強化されてきましたが、地下鉄や地下街、屋内など閉鎖した場所の基準はなく、実態がよくわかっていません。<br><br>慶應大学の奥田知明准教授のグループは、横浜市交通局の協力を得て、横浜市内の地下鉄のホームで、ことし７月17日の午前５時から午後８時までＰＭ2.5の調査をしました。<br><br>その結果、始発から濃度が上がり始め、１立方メートルあたりの１時間の平均濃度は、午前９時から10時でもっとも高い、およそ120マイクログラムとなり、同じ時間帯の地上のおよそ５倍に上りました。<br><br>また、始発後の午前６時から14時間の平均濃度はおよそ80マイクログラムで、環境省の屋外の１日平均の基準35マイクログラムと比べると、およそ2.3倍となりました。<br><br>成分を分析したところ金属が多く、特に鉄を含むＰＭ2.5は地上のおよそ200倍に上りました。<br><br>発生原因について、調査したグループでは、電車がブレーキをかける際に車輪やレール、ブレーキの部品が摩擦で削れるほか、パンタグラフと架線の接触でもＰＭ2.5が発生しているとみています。<br><br>慶應大学の奥田准教授は「地上のＰＭ2.5は改善されているが、地下鉄の実態はわかっていない。今回は１日だけの調査だったが、ほかの駅や地下鉄にも調査を広げる必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>横浜市交通局 換気などの粉じん対策</h3><div>横浜市交通局では送風機などでトンネルや駅構内の換気を行っているほか、トンネル内の清掃も定期的に行って粉じん対策をしているということです。<br><br>今回のＰＭ2.5の調査結果について、横浜市交通局は「健康への影響について科学的な知見や研究成果がまだ少ないなかで今すぐ具体的な対策を講じるのは難しいが、今後の研究成果によっては対策を検討していかないといけないと考えている」としています。</div></div><div><h3>高濃度に地下鉄特有の事情</h3><div>高い濃度のＰＭ2.5が地下鉄で計測された理由について、専門家は地下鉄特有の事情があるといいます。<br><br>電車がブレーキをかけると、<br>▽車輪とレールやブレーキの部品がこすれて削られるほか<br>▽パンタグラフと架線も摩擦で少しずつ削られ、金属のＰＭ2.5が発生するとみられています。<br><br>ＰＭ2.5はトンネル内を浮遊したり、底にたまったりして、電車が通過するたびに巻き上げられてホームに流れ込むと考えられます。<br><br>また、通勤ラッシュで濃度が高くなるのは、<br>▽時間あたりの電車の本数が増えることや<br>▽多くの人を乗せているため、車体が重くなりブレーキをかける際、車輪やレールにより摩擦がかかるためとみられます。<br><br>地下鉄には送風機などで換気する仕組みがあるほか、地下鉄各社は定期的に構内で清掃などを行っていますが、十分に取り除けていないとみられます。</div></div><div><h3>地下鉄各社の現状は</h3><div>ＰＭ2.5の濃度を把握しているかどうか、主な地下鉄に取材をしました。<br><br>東京メトロでは駅構内で換気を行い、外気を取り込んで空気をきれいにする仕組みを設けているほか、トンネルや駅の粉じんを除去するため清掃も行っているということですが、ＰＭ2.5を含めた粉じんの定期的な計測はしていないとの回答でした。<br><br>福岡市地下鉄は比較的大きな浮遊粒子状物質については、駅員が長時間滞在する駅務室で定期的に濃度を計測しているほか、換気や清掃などを行い、粉じん対策を進めていますが、ＰＭ2.5の濃度は把握していないということです。<br><br>名古屋市営地下鉄でも比較的大きな浮遊粒子状物質については、ホームや駅務室などで定期的に計測しているほか、構内の換気や清掃を行い粉じん対策をしていますが、ＰＭ2.5の濃度は把握していないとの回答でした。<br><br>Ｏｓａｋａ Ｍｅｔｒｏも駅構内で比較的な大きな浮遊粒子状物質の濃度は定期的に計測しているほか、換気や清掃を行って粉じん対策はしていますが、ＰＭ2.5の濃度は把握していないということです。</div></div><div><h3>海外の鉄道は</h3><div>海外の地下鉄では10数年前からＰＭ2.5の問題が指摘され、実態調査と対策が進んでいます。<br><br>このうち、世界で最も古いイギリス・ロンドンの地下鉄では、2003年に調査が行われ、最も高い駅では１立方メートルあたりの３日間の平均濃度が、およそ480マイクログラムとなるなど、汚染が確認されました。<br><br>調査結果をまとめた報告書では、駅員や一般利用者の肺への影響は低いとする一方、ＰＭ2.5の成分の中に鉄が認められ、毒性が確認されたとして、削減努力をすべきと指摘しています。<br><br>こうした実態を踏まえ、ロンドン市長は去年、地下鉄の環境を改善するための行動計画を発表し、観測装置の設置や微粒子の吸着装置を使った除去などを行うとしました。<br><br>また、スペインのバルセロナでは、2015年から2016年にかけ、研究機関と地下鉄事業者が大規模な調査を実施、いくつかの駅でＷＨＯ＝世界保健機関のガイドラインと比べて、高い数値が出たということです。<br><br>この計測データは誰でもわかるようにホームページで公開されているほか、ＰＭ2.5が発生しにくいブレーキ部品の開発などが提案されています。<br><br>このほか、スウェーデンのストックホルムの地下鉄でもＰＭ2.5が問題となり調査が行われ、2003年に出されたレポートでは、高い濃度の汚染が報告されています。</div></div><div><h3>売店の従業員からは心配の声</h3><div>東京メトロの地下鉄の売店で働く契約社員などでつくる労働組合の支部の委員長の後呂良子さんは、10年以上、地下鉄の駅の売店で働いています。<br><br>週５日、駅のホームですごしています。売店では手袋とタオルで商品の汚れを払っていますが、１日たつと粉じんとみられる黒っぽい粉で汚れるといいます。また、１日の仕事を終えて鼻をかむと、ティッシュが真っ黒になるといいます。<br><br>後呂さんの労働組合の支部では、平成21年に売店の運営会社に駅構内の粉じん調査を要望、会社が調査を実施した結果、「人体の健康被害は考えにくい」という回答でした。<br><br>しかし、調査をした時はＰＭ2.5について、屋外を対象にした国の基準もなく、回答の中ではＰＭ2.5の健康影響までは評価されていませんでした。<br><br>後呂さんは「えたいの知れないものを吸い込んでいると思うと気持ちが悪い。地下鉄を止めることはできないので、日ごろから濃度を把握できるようにしてほしい」と話し、実態の解明を求めています。<br><br>労働組合の支部の要望で９年前に粉じんの調査をした、売店を運営する東京メトロの子会社、メトロコマースは「平成21年の調査結果を踏まえると、駅構内の環境が健康に影響する可能性は低いと考えておりますが、従業員から要望がくることについては、今後も会社として従業員の労働環境・健康管理に適切に対応していきたいと考えております」とコメントしています。</div></div><div><h3>専門家「短時間であれば大きな問題ではない」</h3><div>ＰＭ2.5の健康影響に詳しい、京都大学の高野裕久教授は「濃度自体は高いが、一般の利用者のように駅を利用する時間が短ければ大きな問題にならないと考えられる。しかし、ＰＭ2.5の影響を受けやすい呼吸器や循環器に疾患がある人やアレルギーの人、高齢者や子ども、また長く駅に滞在する人は、より注意をする必要がある。また、成分が屋外と異なって鉄などの金属が多いということが気になる。金属は一般的な大気環境中のＰＭ2.5では、悪影響を及ぼす成分であると指摘されていて、地下鉄のＰＭ2.5でも影響があるか調べることが必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>環境省の基準は</h3><div>ＰＭ2.5は大気中を浮遊する大きさが1000分の2.5ミリ以下の極めて小さな粒子で、成分は鉄などの金属や硫酸塩や硝酸塩、そして有機物などさまざまです。<br><br>工場や自動車の排ガスなどから発生するほか、中国からも飛来し、吸い込むと肺の奥まで入りこみ、ぜんそくや気管支炎、肺がんなど、呼吸器の病気や不整脈など循環器の病気のリスクが相対的に高まるとされています。<br><br>環境省は昭和48年に、大きさが1000分の10ミリ以下の微粒子について、大気中の濃度の環境基準を定めました。その後、より小さなＰＭ2.5が健康に悪影響があることを示す科学的な知見が報告されるようになり、環境省は平成21年９月に、大気中のＰＭ2.5の濃度を年平均で、１立方メートルあたり15マイクログラム以下に、また日平均で１立方メートルあたり35マイクログラム以下にすることが望ましいとする環境基準をつくりました。<br><br>ただし、この環境基準は屋外が対象で、地下鉄や地下街、建物の中など閉鎖された場所でのＰＭ2.5の濃度の国の基準は現在ありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181014%2Fk10011670961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 08:02:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領 中間選挙に向け牧師釈放をアピール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/k10011671081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領 中間選挙に向け牧師釈放をアピール</span><time datetime="2018-10-14T11:57"><span>10月14日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/K10011671081_1810141200_1810141201_01_02.jpg" alt="米大統領 中間選挙に向け牧師釈放をアピール" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、来月の中間選挙に向けた集会で演説し、トルコで拘束されていたアメリカ人牧師が釈放され、無事に帰国したことを報告し「アメリカの新たな勝利だ」と強調しました。中間選挙で与党・共和党の苦戦が伝えられる中、外交の成果をアピールし巻き返しを図っています。</div><div>トランプ大統領は13日、トルコで軍のクーデター未遂事件に関わったとして拘束され、12日に釈放されたアメリカ人牧師、ブランソン氏をホワイトハウスに招きました。<br><br>トルコから帰国したばかりのブランソン氏と面会したトランプ大統領は「われわれは長い間、懸命にトルコ側と交渉した」と述べ、歓迎しました。<br><br>このあと、トランプ大統領は、来月に迫った中間選挙の応援のため、南部ケンタッキー州で開かれた集会で演説し、「数時間前にわれわれは、アメリカ国民の新たな勝利を祝福した」と述べ、ブランソン氏の釈放を報告しアメリカの勝利だと強調しました。<br><br>また、「ブランソン氏は今、自由の身で、家族と一緒だ。そして、アメリカの地を踏んでいる」と述べ、外交の成果をアピールしました。中間選挙をめぐっては、上下両院のうち、下院では与党・共和党が多数派を奪われる可能性が伝えられています。<br><br>トランプ大統領は、各地で遊説し政権の実績を訴えていて、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の見直しや最高裁判所の保守派判事の就任などとともに、今後は、牧師の釈放もアピールし、巻き返しを図る狙いです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181014%2Fk10011671081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 11:57:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>