<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>浜松５人死傷事故 “ 責任能力なし”２審で無罪判決 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/k10012055361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浜松５人死傷事故 “ 責任能力なし”２審で無罪判決 東京高裁</span><time datetime="2019-08-29T17:17"><span>8月29日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055361_1908291711_1908291717_01_02.jpg" alt="浜松５人死傷事故 “ 責任能力なし”２審で無罪判決 東京高裁" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、浜松市のスクランブル交差点で歩行者を次々とはね、１人を死亡させ、４人にけがを負わせたとして殺人などの罪に問われた中国籍の36歳の被告について、２審の東京高等裁判所は、責任能力がなかったとして１審の懲役８年を取り消し、無罪を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055361_1908291711_1908291717_01_03.jpg" alt=""><div>無罪を言い渡されたのは、浜松市の無職で中国籍の36歳の女性です。平成27年５月、浜松市中区鍛冶町のスクランブル交差点で車を急発進させて歩行者を次々とはね、近くに住む水鳥真希さん（当時31）を死亡させ、４人にけがを負わせたとして殺人や殺人未遂などの罪に問われました。<br><br>１審で被告側は責任能力がなかったと無罪を主張しましたが、静岡地方裁判所浜松支部はおととし７月、責任能力があったと判断し、検察の求刑どおり懲役８年を言い渡していました。<br><br>29日の２審の判決で東京高等裁判所の朝山芳史裁判長は「当日、統合失調症が悪化した状態だったことや、事故のあと突然激しく興奮した状態だったことから、行為を制御する能力が残っていたか合理的な疑いがある」として、責任能力がなかったと判断し、１審の判決を取り消して無罪を言い渡しました。</div></div><div><div>東京高等検察庁の山上秀明次席検事は「判決内容を十分に精査・検討し、適切に対処したい」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>遺族「病気理由に罪を償わないのは理解できない」</h3><div>裁判に被害者の立場で参加してきた水鳥真希さんの夫の達也さん（35）は判決の後、涙を流しながら取材に応じ、「あれだけのことをしたのに、病気を理由に罪を償わないのは理解できない。妻になんと伝えていいのかわからない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190829%2Fk10012055361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 17:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プール遊具下で女児死亡 管理会社「遊具下潜り込み想定せず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/k10012055391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プール遊具下で女児死亡 管理会社「遊具下潜り込み想定せず」</span><time datetime="2019-08-29T17:25"><span>8月29日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055391_1908291721_1908291725_01_02.jpg" alt="プール遊具下で女児死亡 管理会社「遊具下潜り込み想定せず」" id="news_image"></div><div></div><div>今月、東京 練馬区のプールで水面に浮かべた遊具の下で女の子が死亡した事故で、管理会社が「遊具の下への潜り込みは想定していなかった」と説明していることが、関係者への取材で分かりました。水面に浮かべる遊具には安全基準がなく、専門家はリスクを共有して安全対策を進めるべきだと指摘しています。</div><div>今月15日、東京 練馬区の遊園地、としまえんのプールで埼玉県の小学３年生、森本優佳さん（８）が水面に浮かべたマットのような遊具の下で溺れ死亡しました。<br><br>水面に浮かべる遊具には安全基準がなく、プールの管理会社は利用者に救命胴衣を着用させ複数の監視員も配置していましたが、「遊具の下への潜り込みは想定していなかった」と説明していることが関係者への取材で分かりました。<br><br>警視庁によりますと、事故当時、監視員が水中に潜って遊具の下を確認したのは森本さんを探し始めてからおよそ１時間後だったということです。専門家は遊具の下に子どもの体が入ってしまうリスクを広く共有して安全対策を進めるべきだと指摘しています。<br><br>安全工学が専門で子どものプール事故にも詳しい東京工業大学の西田佳史教授は「水面に光が反射すると水中を見通せなくなり、プールサイドからの監視だけでは不十分な場合がある。大型の遊具を浮かべる際は、水中を常に見守る仕組みが必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>類似事故で娘亡くした父親「教訓が共有されていない」</h3><div>今回の事故と同じように、水面に物を浮かべたため死角が広がったプールでは過去にも死亡事故が起きていました。遺族は関係者の間で教訓が共有されていなかったのではないかと話しています。<br><br>東京 杉並区の宮崎泰児さん（69）は19年前、小学１年生だった娘の紗也子さんを学校のプール事故で亡くしました。事故が起きたのは水泳の授業中で４人の教員が見守る中、およそ120人の児童がプールに入っていましたが、水面に畳１畳分ほどの大型のビート板などを複数浮かべていて、死角が広がっていたということです。<br><br>杉並区教育委員会は紗也子さんの事故のあと検証を行い、学校のプールでは水面に浮かべる大型の遊具などを使わないなどとする手引きをまとめていました。<br><br>宮崎さんは今回の事故について、「娘と同じ事故がまた起きたかと思った。学校と遊園地という違いはあるが、プールに遊具を浮かべると大きな死角が生まれ、監視の目が届きにくいという点では同じで、過去の事故の教訓が関係者の間で共有されていなかったのではないか」と話しています。<br><br>そのうえで、「小さな子どもが遊ぶ際の危険性について施設は安全への配慮をもっとすべきだと思う。今回の事故を一過性のものとしないで、しっかりと原因を究明し、得られた情報を今後に生かしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>教訓生かす専門家の取り組みも</h3><div>事故で得られた教訓を安全対策につなげようという専門家による取り組みも進められています。<br><br>子どもの事故を防ぐ活動に取り組むＮＰＯ法人「Ｓａｆｅ Ｋｉｄｓ Ｊａｐａｎ」では今回のような遊具をめぐる事故の事例を集めて分析を行っています。<br><br>インターネットを通じて事例の情報提供を呼びかけたところ、今回の事故のあとも、プールに浮かべた遊具から飛び降りて骨折するケースが報告されたということです。<br><br>小児科医や大学教授などのメンバーが検証を重ねていて、水上で遊具を利用する際の注意事項などを今後まとめ、再発防止を呼びかける方針です。<br><br>27日、東京 目黒区の東京工業大学で開かれた会合では今回の事故について改めて意見が交わされました。出席者からは、遊具そのものが大きく、子どもの体が下に入り込んでしまった場合、姿が全く見えなくなるとか、子どもが水中に転落した際に遊具に上がるための階段のようなものがないといった点が指摘されました。<br><br>そのうえで当時プールにいた子どもの数に比べると監視員の数は十分ではなく、監視員を配置していた場所やその高さについてももう少し考える必要があるとか、見失った時に備えて位置が分かるような装置をつけられないかといった意見が上がっていました。<br><br>ＮＰＯ法人によりますと、水上に浮かべる遊具は近年、急速に普及していますが、安全基準や指針がないため、安全対策は設置するそれぞれの施設に任されているということです。<br><br>小児科医でもあるＮＰＯ法人の山中龍宏理事長は「このままでは同じような事故がまた起こってしまう。これまでにも利用中にけがをしたり、子どもが溺れたりしたという事例はあったはずで、そうした情報をまとめて共有したうえで対策を進めるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190829%2Fk10012055391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 17:25:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領側近の不正疑惑 釜山市長室を強制捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/k10012055401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国大統領側近の不正疑惑 釜山市長室を強制捜査</span><time datetime="2019-08-29T17:53"><span>8月29日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055401_1908291733_1908291753_01_02.jpg" alt="韓国大統領側近の不正疑惑 釜山市長室を強制捜査" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の側近をめぐり、この側近の娘が不正に大学に入学した疑惑のほか、不正に奨学金を受け取った疑惑もとりざたされていて、検察は29日、関係先としてプサン（釜山）市長の執務室を強制捜査しました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領が法相に起用すると発表したチョ・グク氏をめぐっては、娘を名門のコリョ（高麗）大学に不正入学させた疑惑が持ち上り、検察が強制捜査に乗り出しています。<br><br>さらに、同じ娘がプサン大学の医療専門大学院では、奨学金を不正に受け取っていた疑惑が取り沙汰されていて、検察は29日午前、関係先の一つとしてプサンのオ・ゴドン（呉巨敦）市長の執務室を強制捜査しました。<br><br>オ市長は与党の元国会議員で、過去にはノ・ムヒョン（盧武鉉）政権で閣僚を務め、大統領府の高官だったムン大統領とともに当時の政権を支えました。<br><br>検察によりますと、奨学金の支給を決定した大学院の教授が、その後、オ市長によって市立病院の院長に任命されていて奨学金の支給との関連を調べているということです。<br><br>オ市長は29日、フェイスブックに「真実は明らかになる。市民の皆さんは心配しないでほしい」と投稿し、疑惑との関連を否定しました。<br><br>28日夜ソウルでは、大学生たちがチョ氏を批判する集会を開くなどムン政権への風当たりが強まっていて、今後の政権運営に影響を及ぼす可能性も指摘されています。<br><br>チョ・グク（※曹※国 ※２本の縦線が１本※）</div></section><section class="module--content"><div><h3>チョ氏をめぐる疑惑とは</h3><div>ムン大統領が新しい法相に起用すると発表したチョ氏をめぐっては、税金を逃れるために家族ぐるみで不透明な投資や資産隠しを行っていたとされるほか、娘が不正に大学に入学したり奨学金を受給したりしていたとされる疑惑が相次いで浮上しています。<br><br>とりわけ、厳しい学歴社会の韓国で若者を中心に批判が強まっているのが、チョ氏の娘に関する疑惑です。<br><br>韓国メディアによりますと、チョ氏の娘は高校生だった2008年に発表された医学論文で、共同執筆者の筆頭に名前を連ねていたことが明らかになり、この医学論文を業績として内申点を稼ぎ、2010年、名門のコリョ（高麗）大学に筆記試験なしで合格したということです。<br><br>また、この娘はその後、チョ氏の出身地にあるプサン大学の医療専門大学院に進み、在学中、３年間にわたって奨学金を不正に受け取っていた疑惑も取り沙汰されていて、韓国の検察が強制捜査に乗り出しています。<br><br>これに関連して、保守系の最大野党・自由韓国党のナ・ギョンウォン院内代表は、「祖国」という韓国語の発音が「チョグク」であることから「彼らのチョ・グクを守るため、われわれの祖国を捨てた」と述べ、ムン政権が側近のチョ氏をめぐる疑惑から国民の目をそらすために日本との軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」の破棄を決めたと批判していました。</div></div><div><h3>チョ・グク氏とは</h3><div>ムン大統領が新しい法相に起用すると発表したチョ氏は、ムン大統領の信頼が厚い最側近の１人です。<br><br>チョ氏は、南部プサン出身の54歳。<br><br>名門ソウル大学の法学部を卒業し、大学院で博士号をとったあと、母校で教授として教べんをとりました。<br><br>そのかたわら、民主化運動に積極的に参加し、端正な顔だちと180センチの長身もあって、革新系の論客として若者を中心に人気を集めました。<br><br>おととし５月、ムン政権が発足すると、ソウル大学教授だったチョ氏は、大統領府で司法機関を統括する民情首席補佐官に就任しました。<br><br>民情首席補佐官は、かつてノ・ムヒョン政権でムン大統領も務めた重要ポストでチョ氏は先月まで２年余りにわたって大統領をそばで支えました。<br><br>チョ氏は、韓国への輸出管理を強化した日本政府を、インターネット上で厳しく批判し、「反撃」を呼びかけるなど、対日強硬派の一面も見せました。<br><br>ムン大統領は、みずからの公約である検察改革を進めるため、今月９日、ソウル大学教授に戻っていたチョ氏を新しい法相に起用すると発表し、2022年の大統領選挙に向けて「事実上の後継指名だ」とする見方も出ていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190829%2Fk10012055401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 17:53:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>養子男性殺害「養子縁組の前から計画」逮捕の男供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/k10012055521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>養子男性殺害「養子縁組の前から計画」逮捕の男供述</span><time datetime="2019-08-29T18:25"><span>8月29日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055521_1908291808_1908291825_01_02.jpg" alt="養子男性殺害「養子縁組の前から計画」逮捕の男供述" id="news_image"></div><div>千葉県富津市で、23歳の養子の男性を海に突き落として殺害したとして養父の男ら３人が逮捕された事件で、３人のうちの１人が「養子縁組の前から殺害の計画が持ち上がっていた」などと供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は周到に計画して、犯行に及んだ疑いがあるとみて捜査しています。</div><div>千葉県八街市の内装業、宍倉靖雄容疑者（48）ら３人は、ことし１月、千葉県富津市で宍倉容疑者と養子縁組をしていた千葉市若葉区の内装工、宍倉拓也さん（23）を海に突き落として殺害したとして、28日逮捕され、29日身柄を検察庁に送られました。<br><br>これまでの調べによりますと、養子縁組が去年８月に行われたあと、拓也さんにかけられていた生命保険の受取人が宍倉容疑者に変更されたほか、新たに２件の保険がかけられ、合わせておよそ5000万円分の受取人は宍倉容疑者になっていたということです。<br><br>また、逮捕された３人のうち１人が「養子縁組の前から殺害の計画が持ち上がっていた」などと供述していることが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は保険金目当てに周到に計画して犯行に及んだ疑いがあるとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件に至る経緯</h3><div>警察によりますと、殺害された拓也さんは、以前から、逮捕された宍倉容疑者が経営する千葉市若葉区の内装工事会社で働いていて、佐中容疑者と金子容疑者も会社の同僚だったということです。<br><br>事件の５か月前の去年８月、宍倉容疑者と拓也さんは、宍倉容疑者を養父とする養子縁組を結びました。<br><br>それから数か月の間に、拓也さんの保険の契約をめぐって不審な動きがありました。<br><br>捜査関係者によりますと、養子縁組直後の去年８月と10月に拓也さんは受取人を宍倉容疑者とする２件の死亡保障がついた保険に新たに加入していたうえ、11月には拓也さんが以前から契約していた生命保険の受取人も、母親から宍倉容疑者に変更されたということです。<br><br>そして、ことし１月、拓也さんは富津市の海で死亡しているのが見つかりました。<br><br>警察は宍倉容疑者らが保険金を目当てに周到に計画して、拓也さんを海に突き落として殺害したとみて捜査しています。</div></div><div><h3>近所の女性「動物好きな優しい子」</h3><div>拓也さんを10年ほど前から知る近所の女性は「拓也さんは、動物が好きな優しい子で、犬を抱き締めていたり散歩しているのを見た。最後にあったのは事件の１か月前の去年12月ごろだった」と話していました。<br><br>女性によりますと、逮捕された宍倉容疑者は拓也さんの住むアパートの大家だったということで「拓也さんが死亡したことは宍倉容疑者から聞いた。宍倉容疑者は『警察に疑われている』などと話していた。拓也さんが釣りにいって海で亡くなったと聞いたときは『釣りなんてしていたかな？』と思った。一緒に暮らしていた拓也さんの家族は、事件後に宍倉容疑者ともめて引っ越したようだった。逮捕されたと知ったときは、とてもおそろしい気持ちになった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190829%2Fk10012055521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 18:25:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線へ持ち込みの大型荷物 予約制に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/k10012055581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新幹線へ持ち込みの大型荷物 予約制に</span><time datetime="2019-08-29T18:52"><span>8月29日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055581_1908291841_1908291852_01_03.jpg" alt="新幹線へ持ち込みの大型荷物 予約制に" id="news_image"></div><div>東海道・山陽新幹線と九州新幹線で、乗客が大型のスーツケースなどを車内に持ち込む際は来年５月から事前の予約が必要になります。来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、セキュリティー対策を強化するためです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055581_1908291829_1908291852_01_04.jpg" alt=""><div>ＪＲ東海などによりますと、事前の予約が必要になるのは東海道・山陽新幹線と九州新幹線で、荷物は車両の後部にあるスペースやデッキに設けられる予定の鍵付きの専用のコーナーに置きます。<br><br>対象となるのは、大型のスーツケースなど３辺の合計が160センチを超えて250センチまでの荷物で、窓口やインターネットなどで、事前に指定席とセットで予約する必要があります。<br><br>事前に予約をして荷物を持ち込んだ場合は無料ですが、予約をしていない場合には、有料となり、1000円を支払わなければなりません。<br><br>ＪＲ各社では現在、テロ対策の一環として、客席から離れた場所に荷物が置いてあった場合には持ち主を探して不審物かどうか確認していますが、来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、さらにセキュリティー対策を強化することにしたということです。<br><br>ＪＲ東海の金子慎社長は記者会見で「予約という手順は生じるが、荷物を預ける場所が確保されるので、荷物を持ち込む方には喜ばれると思う。趣旨を理解してもらって、利用してほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190829%2Fk10012055581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 18:52:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>油流出 一部で処置せず川に排出 町「対応不十分だった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/k10012055701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>油流出 一部で処置せず川に排出 町「対応不十分だった」</span><time datetime="2019-08-29T19:06"><span>8月29日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055701_1908291900_1908291906_01_02.jpg" alt="油流出 一部で処置せず川に排出 町「対応不十分だった」" id="news_image"></div><div></div><div>大雨の影響によって工場から大量の油が流出した佐賀県大町町では一部の場所で油を取り除く処置をしないまま油を含んだ水が川に排出されていたことがわかりました。油は海まで達している可能性があり、町は「対応が不十分だった」として環境などへの影響を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055701_1908291900_1908291906_01_03.jpg" alt=""><div>大町町福母にある佐賀鉄工所大町工場では28日、大雨の影響で建物に水が流れ込み、およそ５万リットルの油が流出しました。<br><br>周辺では油の混じった水がたまった状態が続いていますが、一部の場所では油を取り除く処置をしないまま、町の排水設備で六角川に排出されていたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>町では、水位が上がった場合に備えて川沿いに複数の排水設備を設置し委託を受けている住民が設備を動かすことになっていて、今回は多くの場所でオイルフェンスなどで油を取り除いてから排水していましたが、工場からおよそ２キロ離れた場所では油を取り除く処置をせずに、29日午前中まで丸１日以上にわたって排水を続けていていたということです。<br><br>油は海まで達している可能性があるということで、町は環境などへの影響を調べています。<br><br>大町町は「油の流出範囲が把握できず、対応が不十分だった」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190829%2Fk10012055701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 19:06:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国国営テレビ 装甲車が香港に入る映像 抗議活動けん制か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/k10012055841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国国営テレビ 装甲車が香港に入る映像 抗議活動けん制か</span><time datetime="2019-08-29T19:56"><span>8月29日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055841_1908291938_1908291956_01_02.jpg" alt="中国国営テレビ 装甲車が香港に入る映像 抗議活動けん制か" id="news_image"></div><div>中国の国営テレビは香港に駐留する中国の人民解放軍が定期的な部隊の交代を行うため、装甲車などが香港に入る映像を伝え、香港で続く抗議活動をけん制するねらいもあるとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190829/K10012055841_1908291938_1908291956_01_03.jpg" alt=""><div>香港では１国２制度のもと高度な自治が認められていますが、外交と防衛は中国政府が担うため人民解放軍が駐留していて、国営の中国中央テレビは、香港に駐留する人民解放軍が29日未明、中国本土の部隊と交代を行う映像を伝えました。<br><br>映像では、整列した迷彩服の部隊が号令に合わせて掛け声を上げたり、装甲車や大型の船が中国本土から香港に入ったりする様子が映されています。<br><br>香港では容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、政府や警察への抗議活動が２か月半にわたって続いていることから、治安維持のため軍が出動するのではないかという懸念も出ています。<br><br>一方で軍が動けば国際社会の批判は避けられず、実際に動く可能性は低いという見方もあり、映像を公開した背景には抗議活動をけん制するねらいもあるとみられます。<br><br>これについて中国国防省の任国強報道官は29日の記者会見で、「部隊の入れ代わりは計画に基づく定期的なもので、時期もこれまでと大体一致している」としたうえで、「香港の駐留部隊は今後も年度計画に基づいて正常な職務を執行し、軍事訓練を行い、香港の長期的な繁栄や安定を守る決心がある」と強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190829%2Fk10012055841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 19:56:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>