<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東日本 東北で大雨のおそれ 被災地では洪水などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本 東北で大雨のおそれ 被災地では洪水などに警戒を</span><time datetime="2019-10-18T04:13"><span>10月18日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137231_1910172333_1910180413_01_02.jpg" alt="東日本 東北で大雨のおそれ 被災地では洪水などに警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>前線や低気圧の影響で、18日から19日にかけて東日本と東北の広い範囲で雨が降り、ところによって大雨になるおそれがあります。台風19号の被災地では洪水や土砂災害の危険性が高まるおそれがあり、警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧の影響で、18日から19日、土曜日にかけて東日本と東北の広い範囲で雨が降る見通しです。<br><br>東日本や東北などの被災地でも雨が降り、19日にかけての総雨量がところによって100ミリを超える大雨となるおそれがあります。<br><br>台風19号の被災地では、東日本や東北を中心に川の堤防が決壊するなどして応急的な補修工事が行われていますが、復旧できていない地域もあります。<br><br>また、地盤が緩んでいるところもあり、気象庁は洪水や土砂災害の危険性が高まるおそれがあるとして警戒を呼びかけています。<br><br>復旧作業や家の片づけなどの際には、雨の降りかたに注意し、増水した川や山の斜面などに近づかないようにするとともに、自治体の避難の情報などがでたら早めの避難を心がけてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被災地は洪水警報の発表基準引き下げ 警戒を</h3><div>台風19号の被災地について、気象庁は洪水注意報や警報の発表基準を引き下げ、少ない雨でも災害のおそれがあるとして、注意や警戒を呼びかけています。<br><br>気象庁によりますと、18日から19日にかけては被災地で大雨となる予想もあり、台風19号のような記録的な大雨でなくても、被災地で川の氾濫などの災害のリスクが高まるおそれがあるということです。<br><br>このため気象庁は、「宮城県」「福島県」「栃木県」「茨城県」の全域で洪水注意報と警報の発表基準を引き下げ、少ない雨でも災害のおそれがあるとして、注意や警戒を呼びかけています。<br><br>気象庁予報課の中村直治予報官は「先日の大雨で堤防が損傷しているところや地盤が緩んでいるところがあり土砂災害もふくめて注意してほしい。低気圧が接近すると風が強まって、ブルーシートが飛ばされるなど影響が出るおそれもあり、復旧作業には注意してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>仮堤防工事終了していない河川 氾濫危険水位基準引き下げ</h3><div>国土交通省などは、関東地方で堤防が決壊し、仮の堤防を作る工事が終了していない河川などについて氾濫の危険性の高まりを示す「氾濫危険水位」などの発表基準を、暫定的に引き下げて運用しています。<br><br>関東地方で対象となるのは、▽越辺川、▽久慈川、▽都幾川、▽那珂川で、決壊した堤防付近の発表基準を暫定的に引き下げています。<br><br>また、東北で決壊した河川についても、発表基準の引き下げを行うとしています。<br><br>被災地では、19日にかけてはまとまった雨が降ることが予想されています。<br><br>国土交通省は、少ない雨でも川が増水し、災害のリスクが高まるとして堤防が損傷している地域を中心に川に近づかないようにするなど警戒を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:13:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学校のいじめ「重大事態」600件超え過去最多に 昨年度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>学校のいじめ「重大事態」600件超え過去最多に 昨年度</span><time datetime="2019-10-18T04:14"><span>10月18日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137241_1910180452_1910180455_01_03.jpg" alt="学校のいじめ「重大事態」600件超え過去最多に 昨年度" id="news_image"></div><div>学校のいじめのなかで、「重大事態」と呼ばれる被害者に深刻な影響を及ぼしたものは、昨年度600件を超え、これまでで最も多くなったことが文部科学省の調べでわかりました。</div><div>文部科学省は、全国の小中学校と高校、それに特別支援学校の合わせて３万7192校のいじめの状況を調べました。<br><br>その結果、いじめの認知件数は54万3933件で、前の年度より12万9555件増えて、過去最多となりました。<br><br>さらに、いじめのなかでも命や体に重大な被害が生じたり、長期間、学校の欠席を余儀なくされたりした「重大事態」と呼ばれるケースは前の年度に比べて、128件増えて602件となりました。<br><br>「重大事態」は、大津市のいじめ自殺をきっかけに平成25年に施行されたいじめ防止対策推進法により、新たに設けられました。<br><br>これに認定されると、第三者委員会などによる調査が義務づけられていますが、その件数は、初年度の179件から増えて、昨年度は過去最多となりました。<br><br>文部科学省は「教育現場でいじめを認知しようという機運は高まってはいるものの、深刻ないじめが増えているのは課題だ。いじめでは重大事態も含め、被害者に寄り添った対応を徹底してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:14:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小児がん患者 拠点病院への集約 十分に進まず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小児がん患者 拠点病院への集約 十分に進まず</span><time datetime="2019-10-18T04:16"><span>10月18日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137181_1910172210_1910180416_01_02.jpg" alt="小児がん患者 拠点病院への集約 十分に進まず" id="news_image"></div><div></div><div>子どもが亡くなる病気で最も多い小児がんについて、国は、適切な医療や支援を受けられるようにしようと、全国15か所にある拠点病院への患者の集約を進めていますが、国立成育医療研究センターなどが調べたところ、がんの種類によっては、実績が少ない病院でも治療が行われ、集約化が十分進んでいない実態が明らかになりました。</div><div>国立成育医療研究センターと国立がん研究センターは、全国およそ800の病院を対象におととしまでの２年間に小児がんの治療を行ったかなどについて分析しました。<br><br>その結果、291の病院で、血液のがんや脳腫瘍など、小児がんの患者の治療が行われ、およそ半数に当たる146施設では治療を行った患者数が３人以下でした。<br><br>こうした施設で治療を受けた患者の中では、特に治療が難しいとされる脳腫瘍の患者が４割と、最も多かったということです。<br><br>小児がんは大人のがんに比べて患者が少ないため、拠点病院に集約して医療チームが経験を積むことで治療成績が上がるとされ、国は全国15か所の病院を「小児がん拠点病院」に指定してきましたが、今回の調査で患者の集約化が十分進んでいない実態が明らかになりました。<br><br>国立成育医療研究センターの松本公一小児がんセンター長は「患者数が少なくとも専門の医師がいる施設もあるが、一貫した治療が提供できない施設が含まれている可能性もある。脳腫瘍の患者を中心にさらに集約化を進めるべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>患者団体「治療後の経過観察まで一貫して行える病院紹介を」</h3><div>今回の調査結果について「小児脳腫瘍の会」の馬上祐子代表は「拠点病院ができてもなお、病院間の患者の紹介などがうまく行われず、患者が適切な治療を受けられる病院にたどり着けていないのではないかと感じている。専門性の高い病院で、すぐに診てほしいというのが家族の願いだ」と話しています。<br><br>一方で、集約化が進まない背景として、どこで適切な医療を受けられるのか、患者や家族には分からないこともあるとして、患者への情報提供の在り方も改善する必要があるとしています。<br><br>馬上さんは「医師には、治療後の長期的な経過観察まで一貫して行える病院を患者に素早く紹介してほしい。また、国も患者に分かりやすい情報提供ができるようにしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:16:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府・自民 企業の納税回避防止へ制度見直し検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府・自民 企業の納税回避防止へ制度見直し検討へ</span><time datetime="2019-10-18T04:17"><span>10月18日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137391_1910180113_1910180417_01_02.jpg" alt="政府・自民 企業の納税回避防止へ制度見直し検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>来年度の税制改正に向けて、政府・自民党は、実際には多額の利益を上げている企業が、子会社との株式の取り引きなどを利用して税務上は赤字を計上し、法人税を支払わないケースがあることから、制度の見直しを検討することになりました。</div><div>企業が納める法人税をめぐっては、決算上は多額の利益を上げている企業が、海外にある子会社との間で株式の配当や譲渡によって巨額の欠損金が生じた形を取って、税務上は赤字を計上し、国内での法人税を支払っていなかったケースがありました。<br><br>こうしたことから政府・自民党は、納税を回避する行為を防ぎ、企業が実態にあった納税を行うよう制度の見直しを検討することなりました。<br><br>具体的には、グループ内で子会社の株式を譲渡する際などの株式の評価のしかたや、海外の子会社だけでなく国内の子会社も含めて見直しの対象とするかなどが議論される見通しです。<br><br>政府・自民党は、来月下旬から本格化する税制調査会で具体的な制度の在り方について検討を進め、12月中旬に取りまとめる予定の来年度の税制改正大綱に盛り込みたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:17:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロッテ 佐々木の故障防止へ病院と連携し育成プラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロッテ 佐々木の故障防止へ病院と連携し育成プラン</span><time datetime="2019-10-18T04:20"><span>10月18日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137331_1910180153_1910180420_01_02.jpg" alt="ロッテ 佐々木の故障防止へ病院と連携し育成プラン" id="news_image"></div><div></div><div>17日行われたプロ野球のドラフト会議で、最速163キロの岩手・大船渡高校、佐々木朗希投手の交渉権を獲得したロッテは、プロ入り後の故障を防ぐため、病院と連携して育成プランを立てていくことになりました。</div><div>ことし４月に最速163キロをマークした大船渡高校の佐々木投手は、17日のドラフト会議で最多の４球団が１位指名で競合し、抽せんの結果、ロッテが交渉権を獲得しました。<br><br>佐々木投手をめぐっては、これまで高校の野球部監督が医師から「骨や筋肉、じん帯などが球速に耐えられるほど成長していない」と診断を受けたとして、できるだけ連投を避けるなど慎重な起用を続けました。<br><br>このため、佐々木投手は夏の甲子園出場がかかったことし７月の岩手大会でも連投を避けるため決勝での登板を回避し大舞台を逃しました。<br><br>また、８月から９月にかけて行われた18歳以下のワールドカップでは右手の中指にできた血まめの影響で１イニングの登板にとどまり、国際大会でも実力を発揮する機会はありませんでした。<br><br>こうした中、ロッテの松本尚樹球団本部長はドラフト会議のあと佐々木投手について「病院とも提携してしっかりと育成していきたい」と述べ、けがを防ぐため医師などから専門的なアドバイスや支援を受けながら育成プランを立てていく方針を示しました。<br><br>また、井口資仁監督もドラフト会議の直前に「われわれは投げてほしいという思いはあるが、しっかりプランを立てながらやっていきたい」と話していて、まずは体作りに専念させる考えです。<br><br>ロッテが今後、計り知れない潜在能力を秘めた佐々木投手を球界を代表するピッチャーに成長させることができるか注目が集まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:20:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マラソン・競歩 札幌移転で調整 課題多く対応加速へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マラソン・競歩 札幌移転で調整 課題多く対応加速へ</span><time datetime="2019-10-18T04:20"><span>10月18日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137261_1910172328_1910180420_01_02.jpg" alt="マラソン・競歩 札幌移転で調整 課題多く対応加速へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移す方向で調整が行われる見通しとなったことについて、札幌の関係者の間では歓迎の声が上がっていますが、札幌市や北海道は受け入れ態勢など多くの課題があるとして、対応を加速させることにしています。</div><div>来年の東京オリンピックで、猛暑対策としてマラソンと競歩の会場を札幌に移す方向で調整が行われる見通しとなったことについて、17日、札幌市の秋元市長は「驚きと同時に光栄なことだ」と述べたほか、観光関係者からも歓迎の声が相次ぎました。<br><br>こうした中、札幌市や北海道の担当者は、急きょ対応を協議する会議を開き、陸上競技協会も交え、協力して具体的な協議を進めていくことを確認しました。<br><br>市や道は、宿泊施設やボランティアの確保といった受け入れ態勢や警備態勢の整備、それに費用負担の調整など多くの課題があるとしています。自治体の関係者は「開催まで10か月を切って実現に向けたハードルは高い」「コースが決まらないと準備が進まない」などと話しています。<br><br>市と道は、大会の成功に向け、万全の態勢で臨むとしていて、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会や大会組織委員会からの情報収集を進め、対応を加速させることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:20:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京アニ」放火事件３か月 動機の解明 依然時間かかる見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」放火事件３か月 動機の解明 依然時間かかる見通し</span><time datetime="2019-10-18T04:37"><span>10月18日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137321_1910180453_1910180454_01_03.jpg" alt="「京アニ」放火事件３か月 動機の解明 依然時間かかる見通し" id="news_image"></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件から18日で３か月です。警察によりますと全身にやけどを負った青葉真司容疑者は、会話や歩行に向けたリハビリができるまでに回復しましたが、事情を聴けるほどではなく、動機の解明には依然、時間がかかる見通しとなっています。</div><div>３か月前の７月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオが放火された事件では、36人が死亡、33人が重軽傷を負いました。<br><br>３か月たった今も４人が入院して治療を続けています。<br><br>この事件で殺人や放火などの疑いで逮捕状が出ている青葉真司容疑者（41）は、全身にやけどを負って入院していますが、警察によりますと介助を受けながら会話や歩行に向けたリハビリができるまでに回復したということです。<br><br>ただ、退院には数か月かかるとみられ、依然として本人から事情を聴くことはできていません。<br><br>警察は動機の解明に向けて捜査を進めていますが、このうち去年９月から11月にかけて会社に寄せられたおよそ200件の脅迫メールについては、内容などから青葉容疑者とは別の人物とみられるということです。<br><br>一方で、去年11月ごろ、インターネットの掲示板の書き込みの中に「爆発物もって京アニ突っ込む」などと今回の事件を示唆するような内容が複数、確認されました。<br><br>書き込みには青葉容疑者の生活状況と共通点のある内容も確認されているということで、警察は動機の解明につながる手がかりとみて、解析を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>義援金は総額29億円超に</h3><div>京都アニメーションを支援しようと、全国のファンからは多くの義援金が寄せられています。<br><br>京都府などが先月から設けた６つの受け入れ口座には、今月15日までにおよそ３億3000万円が寄せられました。<br><br>また京都アニメーションが事件のあと設けた口座に寄せられたおよそ25億8600万円も京都府の口座に移管され、総額はおよそ29億1500万円に上ります。<br><br>義援金は今月末まで受け付けられ、京都府が設置した配分委員会が全額、遺族と被害者の支援に充てることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:37:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>