<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京五輪・パラのマスコット 「ア」の作品に決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪・パラのマスコット 「ア」の作品に決定</span><time datetime="2018-02-28T15:24"><span>2月28日</span> <span>15時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346011_1802281213_1802281214_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラのマスコット 「ア」の作品に決定" id="news_image"></div><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックのマスコットは、最終候補となった３つの作品から小学生が投票を行った結果、大会エンブレムにあしらわれている市松模様が特徴的な「ア」の作品に決まりました。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの顔となるマスコットは、組織委員会が公募し有識者による審査会で最終候補の３つの作品に絞り込んだあと、全国の小学校などのクラスごとに投票が行われ、国内外の１万６０００校余りのおよそ２０万のクラスが票を投じました。<br><br>組織委員会は２８日正午すぎ、都内の学校で、小学生およそ５５０人を前にマスコットの発表会を開きました。<br><br>発表会では最終候補３つのそれぞれの得票数が発表され、大会エンブレムにあしらわれている市松模様が表現されてい「ア」の作品は１０万９０４１票、招き猫とキツネ、神社のこま犬をモデルにした「イ」の作品は６万１４２３票、キツネやタヌキをモデルにした「ウ」の作品は３万５２９１票でした。<br><br>この結果、市松模様が特徴的で、オリンピックは藍色、パラリンピックはピンク色が主体になっている「ア」の作品に決まりました。<br><br>得票数が発表されマスコットが決定すると、子どもたちはその場で飛び上がったり手をたたいたりして歓声をあげていました。<br><br>組織委員会は今後、決まったマスコットの名前を審査会やデザインの作者と話し合って決め、ことし夏に発表することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346011_1802281215_1802281222_01_03.jpg" alt=""><div>東京オリンピック・パラリンピックの顔となるマスコットは、組織委員会が公募し有識者による審査会で最終候補の３つの作品に絞り込んだあと、全国の小学校などのクラスごとに投票が行われ、国内外の１万６０００校余りのおよそ２０万のクラスが票を投じました。<br><br>組織委員会は２８日正午すぎ、都内の学校で、小学生およそ５５０人を前にマスコットの発表会を開きました。<br><br>発表会では最終候補３つのそれぞれの得票数が発表され、大会エンブレムにあしらわれている市松模様が表現されてい「ア」の作品は１０万９０４１票、招き猫とキツネ、神社のこま犬をモデルにした「イ」の作品は６万１４２３票、キツネやタヌキをモデルにした「ウ」の作品は３万５２９１票でした。<br><br>この結果、市松模様が特徴的で、オリンピックは藍色、パラリンピックはピンク色が主体になっている「ア」の作品に決まりました。<br><br>得票数が発表されマスコットが決定すると、子どもたちはその場で飛び上がったり手をたたいたりして歓声をあげていました。<br><br>組織委員会は今後、決まったマスコットの名前を審査会やデザインの作者と話し合って決め、ことし夏に発表することにしています。</div></div><div><h3>作者の谷口さん「近未来感と伝統を融合した」</h3><div>このマスコットの作者は、福岡県に住むキャラクターデザイナーでイラストレーターの谷口亮さん（４３）です。<br>谷口さんは福岡県出身で、高校を卒業後、アメリカの大学で美術を学び、帰国後、独自のキャラクターの制作を始めたということです。そして、路上でキャラクターの商品を販売するなどしながら、これまでに小学生向けの英語教材や防犯対策のキャラクターなどを手がけてきました。<br><br>谷口さんは「自分が作ったマスコットが選ばれて素直にうれしい。リオデジャネイロオリンピックの閉会式での東京大会のパフォーマンスを見て、近未来感と伝統をうまく融合して日本、東京らしいものをイメージして市松模様と桜を参考にしてマスコットを作った。マスコットがヒーローとなるようなアニメーションになって、どんどん広まっていけばいいと思う」と笑顔で話していました。<br><br>また、「たまたまフェイスブックに一般公募をするという情報が出ているのを見て、いくつか作ってみようかなと思ったのがきっかけだ」と今回応募した動機について明かしました。</div></div><div><h3>小池知事「子どもたちが決め説得力」</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、「エンブレムと一緒でかわいくてかっこいいのが決まった。子どもたちが決めたことは何よりも説得力がある」と述べ、マスコットとともに大会の機運を盛り上げていく考えを示しました。</div></div><div><h3>組織委 森会長「このマスコットで大いに宣伝したい」</h3><div>東京大会の組織委員会の森喜朗会長は、発表会のあと報道陣に対し、小学生が選んだ大会のマスコットが決定したことについて、「世界で初めてのことだから世界中が注目したと思う。最初のアイデアからこんなにすごい広がりになるとは思わなかった」と述べました。<br><br>また、森会長は「個人的には『ア』の作品ではなかったが、自分の感性や感覚が古いんだなと思い、よく見ると『なるほどかわいいな』と感じた。作者の谷口さんが奥さんの顔を想像しながら描いたのではないか」と述べ、笑いを誘いました。<br><br>そのうえで、森会長は「子どもたちが選んだのだから、できるだけ多くの子どもたちに愛してもらえるようにしたい。オリンピックのグッズはいろいろな制約があるので、日本オリンピック委員会や国際オリンピック委員会と相談しながらやっていく。東京大会まであと２年あるので、このマスコットで大いに日本と東京大会を宣伝していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>夏にはマスコットの名前が発表に</h3><div>大会の組織委員会は今後、マスコットの名前を、有識者による審査会やデザインの作者と話し合って決め、大会の開幕まで２年となることし夏に発表する予定です。<br><br>マスコットは、その後、大会や競技の紹介、大会関連の商品、それに国内外のイベントなどに使用されるほか、マスコットを使ったアニメーションやゲームを制作する計画もあり、さまざまな媒体に登場して大会の機運を盛り上げる重要な役割を果たします。</div></div><div><h3>マスコットの歴史 初登場は1972年</h3><div>大会組織委員会によりますと、オリンピックに公式のマスコットが登場したのは、１９７２年夏のミュンヘン大会が最初だということです。<br><br>１９８０年夏のモスクワ大会のマスコット、子グマの「ミーシャ」はアニメ化され、日本のテレビでも放送されて有名になりました。<br><br>日本で開催されたオリンピックでは、１９７２年冬の札幌大会はマスコットが作られませんでしたが、１９９８年冬の長野大会では、フクロウ４羽をモチーフにした「スノーレッツ」というマスコットが登場しました。<br><br>パラリンピックは、１９８０年オランダのアーネム大会で初めてマスコットが採用されたということです。<br><br>一方、マスコットの選考過程をめぐっては、最近の大会では実績のある広告会社やデザイナーが参加するコンペなどで選ばれるケースが多く、小学生による投票で決めるのは今回の東京が史上初めてだということです。<br><br>ことしのピョンチャン大会では、組織委員会が業績などから選んだ会社にコンセプトを伝えてデザインを委託し、朝鮮半島に古くから伝わる神話に登場する白いトラとツキノワグマがモチーフになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 15:24:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線台車に亀裂 鋼材が薄く削られ強度不足が原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線台車に亀裂 鋼材が薄く削られ強度不足が原因か</span><time datetime="2018-02-28T17:17"><span>2月28日</span> <span>17時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346261_1802281559_1802281604_01_02.jpg" alt="新幹線台車に亀裂 鋼材が薄く削られ強度不足が原因か" id="news_image"></div><div>去年１２月、東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかった問題で、ＪＲ西日本は、台車枠に使われている鋼材が製造時、設計よりも薄く削られ強度が不足していたことが原因と見られると発表しました。台車の製造は川崎重工業が行っていて、ＪＲ西日本が所有する新幹線の１００の台車でも、鋼材が削られていたものの、今のところ強度に問題はないとしています。</div><div>去年１２月、東海道・山陽新幹線の台車の枠に破断寸前の長さ１４センチの亀裂が見つかった問題では、国の運輸安全委員会が、新幹線では初めて「重大インシデント」に認定して調査しています。<br><br>亀裂が入った原因について、ＪＲ西日本は２８日に会見を開き、台車枠に使われている鋼材の底の部分が、本来の設計では７ミリの厚さが必要であるのに、最も薄い部分で４．７ミリに削られていたと説明しました。<br><br>そのうえで、鋼材の強度が不足していたため、別の部品の溶接部分から疲労破壊が発生し、大きな亀裂に進展していったことが原因と見られると発表しました。<br><br>この台車は平成１９年に川崎重工業が製造していて、台車枠を別の部品と組み合わせるときに、鋼材の底の部分の厚みを薄く削っていたと見られるということです。<br><br>ＪＲ西日本が川崎重工業から受けた説明では、この作業は、本来は行ってはいけない作業だったということです。<br><br>同じように鋼材が削られた台車枠は、ＪＲ西日本が所有する新幹線の１００の台車でも使われていて、超音波で詳しく調べたところ、６つの台車枠で溶接部分に傷が見つかり、１８の台車はすでに交換するなどしたということです。<br><br>ＪＲ西日本は、残る８２の台車は直ちに強度に影響はないとしていますが、今後１年以内に順次交換していくことにしています。<br><br>一方、台車を製造した川崎重工業は２８日午後７時から会見して、問題の経緯を説明するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 17:17:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>魚沼産コシヒカリ 食味ランキングで初めて「特Ａ」から転落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>魚沼産コシヒカリ 食味ランキングで初めて「特Ａ」から転落</span><time datetime="2018-02-28T17:39"><span>2月28日</span> <span>17時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346371_1802281745_1802281747_01_02.jpg" alt="魚沼産コシヒカリ 食味ランキングで初めて「特Ａ」から転落" id="news_image"></div><div></div><div>去年生産されたコメの味や香りを審査する食味ランキングの結果が公表されました。今の形による格付けが始まって以来、唯一、２８年連続で最上位の「特Ａ」の評価を保ってきた新潟県魚沼産の「コシヒカリ」が、初めて１つ下の「Ａ」の評価に落ち、産地間の競争が激しさを増しています。</div><div>農産物などの品質や安全性を評価している日本穀物検定協会は、毎年、コメの味や香りを評価して５段階で格付けしています。<br><br>２８日は、去年生産された全国１５１の銘柄のコメの格付けが発表され、前の年より１つ少ない４３の銘柄が最上位の「特Ａ」の評価を受けました。<br><br>一方で、現在の形による格付けが始まった平成元年から唯一、２８年連続で「特Ａ」の評価を保ってきた新潟県魚沼産の「コシヒカリ」は初めて１つ下の「Ａ」の評価に落ちました。<br><br>今回「特Ａ」の評価を受けたのは、北海道の「ななつぼし」や佐賀県の「さがびより」などの常連のほか、埼玉県県東産の「彩のきずな」、高知県県北産の「にこまる」、佐賀県産の「夢しずく」の３銘柄が初めて「特Ａ」となりました。<br><br>日本穀物検定協会の井出道雄会長は「かつてはおいしいコメと言えば、圧倒的に新潟、特に魚沼産のコシヒカリだったが、各産地がこぞって努力して品種改良を進めてきた結果、必ずしもそうとは言えない状態になっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346371_1802281745_1802281747_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>農産物などの品質や安全性を評価している日本穀物検定協会は、毎年、コメの味や香りを評価して５段階で格付けしています。<br><br>２８日は、去年生産された全国１５１の銘柄のコメの格付けが発表され、前の年より１つ少ない４３の銘柄が最上位の「特Ａ」の評価を受けました。<br><br>一方で、現在の形による格付けが始まった平成元年から唯一、２８年連続で「特Ａ」の評価を保ってきた新潟県魚沼産の「コシヒカリ」は初めて１つ下の「Ａ」の評価に落ちました。<br><br>今回「特Ａ」の評価を受けたのは、北海道の「ななつぼし」や佐賀県の「さがびより」などの常連のほか、埼玉県県東産の「彩のきずな」、高知県県北産の「にこまる」、佐賀県産の「夢しずく」の３銘柄が初めて「特Ａ」となりました。<br><br>日本穀物検定協会の井出道雄会長は「かつてはおいしいコメと言えば、圧倒的に新潟、特に魚沼産のコシヒカリだったが、各産地がこぞって努力して品種改良を進めてきた結果、必ずしもそうとは言えない状態になっている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 17:39:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ｉＰＳ応用の心臓病治療 大阪大が承認 ことし１例目実施も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ｉＰＳ応用の心臓病治療 大阪大が承認 ことし１例目実施も</span><time datetime="2018-02-28T19:27"><span>2月28日</span> <span>19時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346561_1802281936_1802281945_01_03.jpg" alt="ｉＰＳ応用の心臓病治療 大阪大が承認 ことし１例目実施も" id="news_image"></div><div>ｉＰＳ細胞から作った心臓の筋肉の細胞のシートを重い心臓病の患者に移植して治療することを目指す、大阪大学の臨床研究について、学内の専門家の委員会は計画を大筋で承認しました。グループによりますと、心臓を対象にした、ｉＰＳ細胞を応用した再生医療は世界で初めてだということで、国の審査でも認められれば、ことし半ばにも１例目を実施したいとしています。</div><div>大阪大学の澤芳樹教授らのグループは、ｉＰＳ細胞から作製した心臓の筋肉の細胞およそ１億個をシート状にして、重い心臓病の患者３人の心臓に直接貼り付けて心臓の機能の回復を目指す臨床研究を計画していて、グループは、これまで治療が難しかった重い心臓病でも効果が期待できるとしています。<br><br>２８日に開かれた学内の専門家委員会では、患者に研究内容をよりわかりやすく説明する必要性が指摘されたということですが、計画自体は大筋で承認されたということです。<br><br>グループは今後、国に研究の実施を申請する方針で、審査で認められれば、ことし半ばにも１例目の手術を行いたいとしています。<br><br>グループによりますと、ｉＰＳ細胞を使った臨床研究は神戸市にある理化学研究所などが目の網膜で実施していますが、心臓病の治療で行われるのは世界で初めてだということです。<br><br>計画が承認されたことについて、澤教授は「最初のステップを通過できた。この研究が本格的な医療になり、たくさんの人が助かるよう頑張っていきたい」とコメントしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>治療までの時間とコストを大幅減</h3><div>「心筋細胞シート」はｉＰＳ細胞から心臓の筋肉＝心筋の細胞を作製し、その細胞を厚さ０．１ミリのシート状に加工したものです。<br>シートは直径、数センチで、１回の移植に使う２枚のシートにはおよそ１億個の細胞が含まれ、シートの状態でも心臓と同じように拍動しています。<br><br>大阪大学の澤芳樹教授らのグループは、このシートを重い心臓病の患者の心臓に直接貼り付けることで心臓の収縮する力を回復させる研究を進めています。<br><br>グループによりますと、この治療法が実現すると、これまで心臓移植しか治療法がなかった重い心臓病の患者にも効果が期待できるとしています。<br><br>計画では、京都大学ｉＰＳ細胞研究所があらかじめ作製し保存している、他人に移植しても拒絶反応が起きにくい特殊なｉＰＳ細胞が使われることになっていて、患者本人のｉＰＳ細胞を使う場合に比べて、治療までにかかる時間やコストを大幅に減らすことができるということです。</div></div><div><h3>ｉＰＳ使用の再生医療 厳格な手続き</h3><div>ｉＰＳ細胞を使った研究は、新たな再生医療の実現につながると期待される一方で、安全性については慎重に判断する必要があるため、実際の人に使う場合には法律などで厳格な手続きが定められています。<br><br>大学などの研究機関がｉＰＳ細胞を使った研究を行う場合、計画の段階で大学などに設置されている専門家の委員会で審査されます。<br>ここで認められると、次は国の審議会の再生医療に関する部会で改めて審査され、ここで計画が了承されると実際に研究や再生医療を行うことができます。<br><br>研究が始まってからも、毎年、進捗（しんちょく）状況やトラブルがないかなどについて国に報告することになっています。</div></div><div><h3>重い心臓病患者「待望の治療法」</h3><div>心臓の病気の治療を続けている患者は期待を寄せています。<br><br>大阪大学病院に入院する４０代の男性は、２年ほど前に虚血性心筋症と呼ばれる重い心臓病を発症しました。<br>男性は「待望の治療法だと思います。臓器提供者を見つけられずに補助人工心臓を取り付けて心臓移植を待っている重症の患者の負担を考えると、とても大きなことだと感じています。同じ心臓病の患者として注目しているし、一刻も早く治療法として確立してもらいたいです」と話していました。<br><br>心臓病の患者とその家族で作る「全国心臓病の子どもを守る会」の斉藤幸枝理事は「治療法がなく、心臓移植も受けられずに苦しんでいる心臓病の患者はたくさんいるので、再生医療にとても期待している。新しい治療法ということで不安はあると思うが、医療者の人たちにはそれを乗り越えて頑張ってもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>再生医療の今後を占う</h3><div>今回の計画は、ｉＰＳ細胞から作った細胞を大量に体の奥深くに入れるという点でこれまでにないもので、ｉＰＳ細胞を応用した再生医療の今後を占うことにもなるとみられています。<br><br>京都大学の山中伸弥教授が１１年前に開発に成功したヒトのｉＰＳ細胞を応用した最初の臨床研究は、４年前の平成２６年、神戸市にある理化学研究所などのチームが世界で初めて行いました。対象は「加齢黄斑変性」という目の病気でした。これまで６人の患者に対し、ｉＰＳ細胞から作ったおよそ１０万から２５万個の網膜の細胞を移植する手術を行いましたが、網膜の場合は、目を検査することで直接、細胞を確認することができるため、異常があっても素早く対処できるとされ、現在は経過を観察するなどして治療の効果を調べています。<br><br>今回はこれに続くものですが、使う細胞の数は網膜の時の４００倍から１０００倍となるおよそ１億個で、入れるところも体の奥深くとなり問題があってもすぐに取り除くことができないため、これまでよりも高い安全性が求められ難しい技術になると関係者はみています。<br><br>ｉＰＳ細胞を応用した再生医療は、心臓に加え、脳や脊髄などの中枢神経、それに血液などで臨床での応用が計画されています。心臓では慶応大学のグループが今回の大阪大学とは別の方法で重い心臓病の患者にｉＰＳ細胞から作った心臓の筋肉の細胞を移植する臨床研究を、年内に実施することを目指していて、大学内での手続きにすでに入っています。<br><br>また、脊髄が損傷して体を動かせなくなった患者には慶応大学の別のグループが神経の元となる細胞を移植し、運動機能の回復を目指す臨床研究を年内に実施することを目指し、やはり大学内の手続きを申請しています。<br><br>さらに、体が少しずつ動かなくなる難病のパーキンソン病では、京都大学のグループが患者の脳にｉＰＳ細胞から作った神経の元となる細胞を移植する臨床試験を、来年度中に始めることを目指しているほか、血液の成分である血小板が少なくなる病気の患者には、京都大学の別のグループがｉＰＳ細胞から作った血小板を投与する臨床研究を来年度以降に実施する計画を進めています。<br><br>そのほか、大阪大学のグループが目の角膜についても来年度中に臨床研究の準備を進めています。今後は細胞数が多い計画が含まれているほか、血液中や中枢神経では一度入れた細胞を取り除くことが簡単にはできないケースも想定され、今回の計画が、ｉＰＳ細胞を応用したさまざまな再生医療の今後の行方を占うことにもなるとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 19:27:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「かっぱ寿司」社長が異例の辞任 就任11か月で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「かっぱ寿司」社長が異例の辞任 就任11か月で</span><time datetime="2018-02-28T20:14"><span>2月28日</span> <span>20時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346651_1802282046_1802282056_01_02.jpg" alt="「かっぱ寿司」社長が異例の辞任 就任11か月で" id="news_image"></div><div></div><div>回転寿司チェーンの「かっぱ寿司」を展開するカッパ・クリエイトは、大野健一社長が２８日付けで辞任したと発表しました。就任から１１か月という短期での辞任は異例で、会社は理由を「一身上の都合」と説明しています。</div><div>「かっぱ寿司」を展開するカッパ・クリエイトによりますと、２８日に開かれた取締役会で大野健一社長から辞任の申し出があり、そのまま辞任が認められました。辞任の理由について会社は「一身上の都合」としていて、詳しい理由は明らかにしていません。<br><br>後任の社長は決まっていないということで、当面は、代表権を持つ澄川浩太専務が経営の指揮をとるということです。<br><br>辞任した大野氏は、カッパ・クリエイトの親会社で外食大手のコロワイドの出身で、去年４月に社長に就任しましたが、就任から１１か月、１年に満たない短期での辞任は異例です。<br><br>カッパ・クリエイトは、外食各社との競争が激化する中、去年３月期の決算が最終赤字となり、ことし３月期の業績も、先月、売り上げや利益の見通しを大幅に下方修正しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 20:14:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>予算委員長の解任決議案否決 予算案採決へ 衆院本会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>予算委員長の解任決議案否決 予算案採決へ 衆院本会議</span><time datetime="2018-02-28T20:45"><span>2月28日</span> <span>20時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346551_1802281955_1802281956_01_02.jpg" alt="予算委員長の解任決議案否決 予算案採決へ 衆院本会議" id="news_image"></div><div></div><div>国会は、衆議院本会議で立憲民主党など野党５党が提出した河村予算委員長の解任決議案が否決され、新年度（平成３０年度）予算案の採決が行われることになっています。新年度予算案は、自民・公明両党の賛成多数で可決され参議院に送られる見通しです。</div><div>国会では２８日午後６時すぎから、衆議院本会議が開かれています。<br><br>本会議では、はじめに、新年度予算案が野党側が抗議する中、衆議院予算委員会で可決されたことを受け、立憲民主党など野党５党が提出した河村予算委員長の解任決議案の採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会の反対多数で否決されました。<br><br>これに続いて、共産党を加えた野党６党が提出した新年度予算案に対する組み替え動議の趣旨弁明が行われました。本会議では新年度予算案の採決が行われることになっていて、自民・公明両党の賛成多数で可決され、参議院に送られる見通しです。<br><br>新年度予算案は、憲法に定められた衆議院の優越により、参議院で採決されない場合でも年度内の来月末に成立することが確実になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 20:45:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～北日本 ２日にかけ荒れた天気 北海道は猛吹雪も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西～北日本 ２日にかけ荒れた天気 北海道は猛吹雪も</span><time datetime="2018-02-28T20:47"><span>2月28日</span> <span>20時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346451_1802281919_1802281920_01_03.jpg" alt="西～北日本 ２日にかけ荒れた天気 北海道は猛吹雪も" id="news_image"></div><div>急速に発達する低気圧の影響で、西日本では雨を伴って風が非常に強まっています。これから来月２日にかけては東日本や北日本でも荒れた天気となって、北海道ではところによって猛吹雪になるおそれがあり、気象庁は、広い範囲で暴風や高波、それに交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、朝鮮半島付近にある低気圧の影響で、西日本では雨を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気となっています。<br><br>愛媛県伊方町で午後８時すぎに３１．４メートル、山口県萩市須佐で午後７時前に２７．８メートル、徳島県美波町で午後８時すぎに２５．８メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>この強風で、気象庁は２８日夕方、「四国で春一番が吹いた」と発表しました。四国の春一番は、去年より１１日遅くなっています。<br><br>低気圧は、これから急速に発達しながら日本海を北東へ進むほか、１日朝には関東付近に前線を伴った別の低気圧が発生する見込みで、西日本では１日にかけて、東日本や北日本ではこれから２日にかけて、雨や雪を伴い非常に強い風が吹くおそれがあり、特に北海道では１日昼前から２日にかけて、ところによって猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>１日にかけての最大風速は、北海道で２８メートル、東北や北陸、関東で２５メートルなどと予想され、最大瞬間風速は３５メートルから４０メートルに達する見込みです。<br><br>海上は１日にかけて波が高く、北日本や北陸では６メートルから７メートルの大しけになる見込みです。また、南から暖かく湿った空気が流れ込むため、西日本と東日本の太平洋側を中心に、１日にかけて大気の状態が不安定になり、局地的に雷を伴って１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多い所で、四国と東海で１５０ミリ、近畿で１２０ミリ、九州南部と関東で１００ミリと予想されています。<br><br>さらに、西日本から北日本の広い範囲で１日も気温が上がる見込みで、積雪の多い地域では雪どけが急速に進むおそれがあります。<br><br>気象庁は、広い範囲で暴風や高波、それに交通への影響に警戒するとともに、北海道では１日以降、ところによって猛吹雪で見通しが全くきかなくなるおそれがあり、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。また、各地で大雨や雪どけによる低い土地の浸水や土砂災害、雪崩などにも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 20:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>