<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>睡眠時間 40代の半数が６時間未満</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011625431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>睡眠時間 40代の半数が６時間未満</span><time datetime="2018-09-12T05:02"><span>9月12日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011625431_1809120456_1809120502_01_02.jpg" alt="睡眠時間 40代の半数が６時間未満" id="news_image"></div><div></div><div>日本人の睡眠時間について厚生労働省が調査したところ、40代のおよそ半数が平均で６時間未満だったことがわかりました。厚生労働省は睡眠不足になると精神的な病気や高血圧などにつながるおそれがあるとして、注意を呼びかけています。</div><div>厚生労働省は去年11月、全国の20歳以上の男女6500人余りを対象に睡眠時間などの生活習慣について調査しました。<br><br>このうち１日の平均睡眠時間が６時間未満だった人は、全体で男性が36.1％、女性が42.1％にのぼり、中でも40代が最も多く、男性が48.5％、女性は52.4％とおよそ半数にのぼりました。<br><br>また、平均の睡眠時間が５時間未満という人は、全体では男性が7.5％、女性が9.2％で、40代では男性が11.3％、女性は10.6％でした。<br><br>さらに直近の１か月間に睡眠で休養が十分に取れたか尋ねたところ、「あまりとれていない」や「全くとれていない」と答えた人は、全体では20.2％にのぼり、40代では30.9％に達しました。<br><br>休養が十分取れていないと答える人の割合は平成21年の調査以降、徐々に増えていて、厚生労働省は「睡眠不足になると精神的な病気や肥満、それに高血圧などにつながるおそれがあり、働く時間を短くしたり家事を家族で分担したりして適切な睡眠時間を確保してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011625431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 05:02:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マリナーズ岩隈 今季限りで退団へ 日本球界復帰目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011625941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マリナーズ岩隈 今季限りで退団へ 日本球界復帰目指す</span><time datetime="2018-09-12T11:13"><span>9月12日</span> <span>11時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011625941_1809121102_1809121113_01_02.jpg" alt="マリナーズ岩隈 今季限りで退団へ 日本球界復帰目指す" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで日本選手として２人目のノーヒットノーランを達成した岩隈久志投手が11日、今シーズン限りでマリナーズを退団することを明らかにしました。岩隈投手は現役を続け、日本球界への復帰を目指す意向を示しました。</div><div>37歳の岩隈投手は、去年９月に右肩の傷んだ組織を取り除く手術を受け、今シーズンはマリナーズとマイナー契約を結び、大リーグ復帰を目指してリハビリを行ってきました。<br><br>当初は今シーズン中の大リーグ復帰を目指していましたが、右肩に痛みが出て調整が遅れ、ここまでマイナーリ−グでの３試合の登板にとどまっています。<br><br>岩隈投手は11日、マリナーズの本拠地シアトルのセーフコ・フィールドで取材に応じ、今シーズン限りでマリナーズを退団する考えを示しました。<br><br>そのうえで「１年間やってきて、最後はいい形になってきたと思うし試合で光が見えた。僕の野球人生はもう長くないので、日本の球界で最後に試合に出たい」と述べて日本球界への復帰を目指す意向を示しました。<br><br>岩隈投手は、マリナーズに所属した７年間を振り返り、「挑戦する気持ちで大リーグに来て７年間、すごく貴重な経験になった。シアトルが本当に大好きで、このチームも大好きなので離れるのは寂しい。ファンの皆さんには本当に感謝の気持ちでいっぱいです」と話しました。<br><br>岩隈投手は、大リーグ通算で63勝39敗、防御率3.42の成績を残し、2015年８月のオリオールズ戦では、日本選手で野茂英雄さん以来となるノーヒットノーランを達成しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011625941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:13:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>容疑者逃走から１か月 情報提供求める 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>容疑者逃走から１か月 情報提供求める 大阪</span><time datetime="2018-09-12T11:59"><span>9月12日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626031_1809121200_1809121200_01_02.jpg" alt="容疑者逃走から１か月 情報提供求める 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の警察署から容疑者の30歳の男が逃走してから、12日で１か月になり、警察は府内各地の駅などで新たに作成した手配書を配って情報の提供を呼びかけています。</div><div>大阪の富田林警察署から樋田淳也容疑者（30）が逃走してから、12日で１か月になります。<br><br>警察にはこれまでにおよそ2500件の情報が寄せられ、延べ９万人を動員して捜査していますが依然行方は分からず、警察は12日、府内各地で改めて情報提供を求めています。<br><br>このうち、大阪中心部の梅田駅前では樋田容疑者の等身大のポスターが貼り出され、横顔の写真や新たにわかった特徴などを加えた手配書を配りました。<br><br>大阪府警察本部刑事総務課の西口哲史管理官は「容疑者の居場所などに心当たりのある人は情報提供をお願いします。緊急の場合は、110番通報をしてください」と話していました。<br><br>大阪府警察本部では容疑者の逮捕に結びつく有力な情報を提供した人に、ＯＢ有志からの私的懸賞金、最高で200万円を支払うことにしています。<br><br>情報は専用のフリーダイヤル0120ー224ー110で受け付けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「早く捕まってほしい」</h3><div>大阪 梅田の繁華街では、不安の声などが多く聞かれました。<br><br>20代の女性は「女性ばかりを狙ってひったくりをしているので怖いし、事件以来、歩く時は周りを気にしています。早く捕まってほしい」と話していました。<br><br>30代の会社員の男性は「最近の足取りの情報がなく、どこにいるのか分からずに不安です。警察はもっと情報を出してほしい」と話していました。<br><br>60代の会社員の男性は「はじめこそ周りでも話題になったがこれだけ捕まらないと逃げているという実感がなくなり、関心が薄くなる気がする」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:59:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パトカーにぶつかってきた不審車に警察官が発砲 １人逃走 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011625821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パトカーにぶつかってきた不審車に警察官が発砲 １人逃走 大阪</span><time datetime="2018-09-12T12:09"><span>9月12日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011625821_1809120922_1809120924_01_02.jpg" alt="パトカーにぶつかってきた不審車に警察官が発砲 １人逃走 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>12日未明、大阪 生野区で不審な車を追跡していた警察のパトカーが別の車から体当たりされ、警察官が2台に向けて拳銃7発を発砲しました。弾は1台の車を運転していた男に当たり、警察は公務執行妨害の疑いで逮捕するとともに、もう1台の車に乗っていて逃げた男の行方を捜査しています。</div><div>警察によりますと、12日午前３時すぎ大阪 生野区田島の路上でライトを消したり、つけたりしながら止まっていた白っぽい車に、警察官が職務質問をしようとしたところ、急発進したためパトカーで追跡を始めました。<br><br>まもなく別の黒い車が現れて追跡を妨害し、２台とも100メートルほど走ったところで袋小路に入っため、警察官がパトカーを降りると１台がバックして体当たりして来たということです。このため、警察官２人が拳銃合わせて７発を発砲し、割り込んだ黒い車を運転していた40代ぐらいの男の肩と足に当たりました。<br><br>警察は男を公務執行妨害の疑いでその場で逮捕し、病院に搬送しました。男は運転免許証を持っておらず、名前なども答えなかったということです。<br><br>白っぽい車を運転していたのは身長が１メートル70センチぐらいの若い男で、走って逃げ、警察が行方を捜査しています。<br><br>警察によりますと、府内の警察署から逃げた樋田淳也容疑者ではないということです。<br><br>現場は大阪メトロ千日前線の南巽駅から１キロ余りの住宅街で近くには小学校もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の人「怖くて震えた」</h3><div>近くに住んでいる70代の女性は「ガシャーンという大きな音が最初に聞こえて外に出ると、白っぽい車が何度もバックしてスピードを出しながら、パトカーにぶつかっていた。早く捕まえてほしい」と話していました。<br><br>付近で工場を経営する70代の男性は「車がぶつかる音がしてからパンパンと連続して発砲音が聞こえた。警察官が黒い車に向けて発砲すると車内から人が出てきた」と話していました。<br><br>近くに住む80代の男性は「ものすごいサイレンの音が聞こえ、たくさんのパトカーが駆けつけて驚いた。現場ではパトカーが住宅に後ろの部分がぶつかった状態で止まっていた」と話していました。<br><br>近くの70代の女性は「『バタン、バタン』という大きな音が聞こえ、驚いて外を見ると警察官が男を取り押さえていて、さらに『バーン』という発砲音も数回聞こえた。その後、警察官20人ぐらいが集まり、もう１人の犯人を探しているようで怖くて震えた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011625821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:09:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西空港の発着便40便 大阪空港が受け入れへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港の発着便40便 大阪空港が受け入れへ</span><time datetime="2018-09-12T12:11"><span>9月12日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626071_1809121216_1809121218_01_02.jpg" alt="関西空港の発着便40便 大阪空港が受け入れへ" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号で被害を受けた関西空港の発着便のうち、40便を大阪空港に振り分けることについて、地元の自治体で作る協議会は受け入れる方針を決めました。</div><div>関西空港では台風21号の被害で発着できる便数が大幅に減っていることから、国土交通省は、国内線と国際線のうち、大阪空港に40便、神戸空港に30便を振り分け、大阪空港の運用時間も延長するよう地元の自治体に要請していました。<br><br>このうち大阪空港周辺の10の市で作る協議会が12日朝、会合を開き、国際線を含む40便の受け入れを了承しました。<br><br>一方、大阪空港の運用時間を午後10時まで１時間延長するという要請は、騒音などの問題が懸念されるとして受け入れない方針を決め、増便される40便についても、できるだけ騒音の小さい航空機を優先的に使用するよう国土交通省に要望することを決めました。<br><br>協議会の代表を務める兵庫県伊丹市の藤原保幸市長は記者会見し、「このままでは関西や日本全体の経済などに大きなマイナスの影響を及ぼすことから受け入れを決めた。一方、近隣住民への配慮も必要で、夜間の便は海上にある神戸空港で受け入れてもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>神戸空港も受け入れの意向</h3><div>一方、１日30便の振り分けを求められている神戸空港について、空港を所有する神戸市では、久元市長が協力する意向を示していて、近く国土交通省に対し受け入れる方針を回答することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:11:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中首脳会談 首相「両国の協力の地平線は広がりつつある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日中首脳会談 首相「両国の協力の地平線は広がりつつある」</span><time datetime="2018-09-12T12:20"><span>9月12日</span> <span>12時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626041_1809121204_1809121204_01_02.jpg" alt="日中首脳会談 首相「両国の協力の地平線は広がりつつある」" id="news_image"></div><div>ロシア極東を訪れている安倍総理大臣は中国の習近平国家主席と会談し、「日中両国の協力の地平線は広がりつつある」と述べ、両国の一層の関係改善に取り組む考えを強調しました。会談は先ほど終了し、両首脳は安倍総理大臣の中国訪問の日程を含む、首脳どうしの相互往来の進め方に加え、北朝鮮や東シナ海の情勢をめぐっても意見を交わしたものとみられます。</div><div>ロシア政府が主催する国際会議「東方経済フォーラム」に出席するため、極東のウラジオストクを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の12日午前11時前から中国の習近平国家主席とおよそ40分間、会談しました。<br><br>安倍総理大臣と習主席との会談は去年11月にベトナムで開かれたＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議に合わせて行われて以来で、今回で７回目です。<br><br>会談の冒頭、習主席は「関西地域や北海道で台風や地震の災害によって重大な人的被害や財産の損失が出たことに心からのお見舞いを申し上げる」と述べました。<br><br>そして、「安倍総理大臣とは多くの場で会談を行い、ことし前半には初めて電話会談を行った。これまでの意思疎通の中でわれわれは中国と日本の関係を絶えず改善し、発展させるという重要な共通認識を持ち続けている」と述べて、これまでの首脳間の会談を評価しました。<br><br>そのうえで、ことしが日中平和友好条約を結んで４０年となることに触れ、「双方の共同の努力のもと、中国と日本の関係は正常な軌道に入った。改革発展の重大な契機に直面し、新たな情勢の中で積極的にやり取りを行い、両国の関係を絶えず安定して前進させ、より大きく発展させていかなければならない」と述べて、今後の関係発展にも意欲を示しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「昨年11月の首脳会談は、日中関係の新たなスタートとなる大変いい会談だった。半年余りの間に両国のハイレベルの交流はもとより、あらゆる分野において、交流、そして対話が活性化しており、日中両国の協力の地平線は広がりつつある」と応じました。<br><br>会談では、安倍総理大臣の中国訪問の日程を含む、首脳どうしの相互往来の進め方に加え、第三国でのインフラ協力など日中の経済協力のほか、北朝鮮や東シナ海の情勢をめぐっても意見が交わされたものとみられます。<br><br>安倍総理大臣としては、日本と中国の間では来月23日に、日中平和友好条約の発効から40年になることを踏まえ、このタイミングに合わせて中国を訪問することで、日本と中国の関係改善の動きを加速させたい考えです。<br><br>一方、安倍総理大臣はこのあと、現地で開かれている国際会議の全体会合でスピーチし、同席するプーチン大統領や習主席を前に、朝鮮半島の非核化に向けて一致した対応を呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:20:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本画家 平山郁夫さんの未公開作品確認 若き日の11点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011625991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本画家 平山郁夫さんの未公開作品確認 若き日の11点</span><time datetime="2018-09-12T12:22"><span>9月12日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011625991_1809121236_1809121238_01_03.jpg" alt="日本画家 平山郁夫さんの未公開作品確認 若き日の11点" id="news_image"></div><div>９年前に亡くなった、戦後を代表する日本画家、平山郁夫さんが若き日に描いた未公開と見られる作品が、専門家の調査で確認されました。平山さんが生涯のテーマとした、シルクロードを描いた最も早い時期の絵画もあり、注目を集めそうです。</div><div>平山郁夫さんは、仏教やシルクロードなどをテーマに活躍した戦後を代表する日本画家で、９年前、79歳で亡くなりました。<br><br>平山さんから絵を学んでいたという女性の遺族が11点の絵画を保管していることを、千葉県の柏市教育委員会が知り、専門家に調査を依頼したところ、平山さんが20歳前後から30代後半にかけて描いたと見られる作品だと確認されました。このうち10点は、一般には知られていない未公開の作品と見られています。<br><br>中でも50年ほど前にウズベキスタンの古都、サマルカンドのモスクなどを描いた３点は、シルクロードをテーマにした最も早い時期の作品で、平山さんの出発点を示す貴重な資料として注目を集めそうです。<br><br>調査に当たった平山郁夫シルクロード美術館の平山東子副館長は、「これだけ多くの作品が未公開という形で出てきたことは驚きです。初期の制作の状況を知るうえで大変貴重だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011625991_1809121224_1809121226_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>平山郁夫さんは、仏教やシルクロードなどをテーマに活躍した戦後を代表する日本画家で、９年前、79歳で亡くなりました。<br><br>平山さんから絵を学んでいたという女性の遺族が11点の絵画を保管していることを、千葉県の柏市教育委員会が知り、専門家に調査を依頼したところ、平山さんが20歳前後から30代後半にかけて描いたと見られる作品だと確認されました。このうち10点は、一般には知られていない未公開の作品と見られています。<br><br>中でも50年ほど前にウズベキスタンの古都、サマルカンドのモスクなどを描いた３点は、シルクロードをテーマにした最も早い時期の作品で、平山さんの出発点を示す貴重な資料として注目を集めそうです。<br><br>調査に当たった平山郁夫シルクロード美術館の平山東子副館長は、「これだけ多くの作品が未公開という形で出てきたことは驚きです。初期の制作の状況を知るうえで大変貴重だ」と話しています。</div></div><div><h3>確認された未公開作品</h3><div>今回、確認された絵画11点は、平山郁夫さんに絵を学んでいたという東京の女性の遺族が保管していたものです。それを知った千葉県の柏市教育委員会の担当者が借り受け、専門家に調査を依頼したところ、すべてが平山さんの作品と確認されました。<br><br>作品には、平山さんが20歳前後のときに描いたとみられる、おびなやめびな、墨一色で表現された騎馬武者や中国の神＝鍾馗（しょうき）などがあります。<br><br>また「湖」というタイトルがつけられた絵には静かな表情の女性が、厚手の上着を身につけて座っている様子が描かれています。<br><br>注目されるのは、平山さんが生涯のテーマとした「シルクロード」の様子を描いた作品です。このうち「シルクロードの遺跡（サマルカンドビビ・ハヌイム）」は、昭和43年８月の作品で、ウズベキスタンの古都で“青の都”とも呼ばれるサマルカンドのモスクを描いています。遺跡に映える青いタイルなどが印象的なパステル画で、平山さんは、平成６年にもほぼ同じ構図の作品を残しています。<br><br>昭和41年９月の日付がある「トルコベリシラマ村の女」は、民族衣装を身に着けた女性の姿を淡い色合いで描いた作品です。<br><br>いずれも平山さんがシルクロードをテーマに描いた最も早い時期の絵画で、平山郁夫シルクロード美術館の平山東子副館長は「終生のテーマに出会ったときの感激や情熱が込められているという印象を受けた。平山郁夫の出発点ともいえる作品だ」と話しています。<br><br>柏市教育委員会は、平山さんが亡くなって10年となる来年、今回の作品を紹介する展覧会を開きたいとしています。</div></div><div><h3>日本画家平山郁夫さんとは</h3><div>平山郁夫さんは、広島県尾道市の出身で、15歳のとき勤労動員されていた広島市内で被爆しました。<br><br>今の東京藝術大学に進み、日本画家の前田青邨から教えを受けた平山さんは昭和34年、被爆の後遺症に悩まされながら描いた作品、「仏教伝来」で一躍、脚光を浴びます。この作品は、シルクロードを旅した中国・唐の僧侶、玄奘三蔵をイメージしながら平和を祈って描かれた作品で、これ以降、仏教を題材にした幻想的な作風を確立しました。<br><br>その後、平山さんは、宗教や民族が異なるさまざまな人たちが行き交ったシルクロードへの興味を深めて中央アジアやアフガニスタン、それにトルコなどを訪れるようになり、その旅は生涯で100回以上に及んだといいます。<br><br>さらに、戦争で破壊されたり、盗掘や略奪で海外の古美術市場に流出したりしたシルクロードの文化遺産の行く末にも危機感を持ち、保護や修復に力を入れました。<br><br>そして、アフガニスタンのバーミヤンにあった２体の大仏が破壊された際には各国の美術館に呼びかけて抗議声明を発表するなど、世界に向けて国際交流と平和の大切さを訴えました。<br><br>こうした功績などから平成10年に文化勲章を受けた平山さんは、９年前の平成21年に79歳で亡くなりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011625991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:22:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>