<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急事態宣言“来月６日全面解除は困難”政府内の意見強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言“来月６日全面解除は困難”政府内の意見強まる</span><time datetime="2020-04-26T05:11"><span>4月26日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406051_2004260510_2004260511_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言“来月６日全面解除は困難”政府内の意見強まる" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染状況について、専門家からは想定より感染者数が減っていないという指摘が出ていて、政府内では、来月６日までの緊急事態宣言を全面的に解除するのは難しいという意見が強まっています。</div><div>緊急事態宣言から３週間近くが経過し、政府は、全国の新型コロナウイルスの感染状況を注視していて、今週半ば以降に、専門家から、人との接触機会の８割削減が達成できているかや、医療提供体制の状況について意見を聴いたうえで、来月６日までの緊急事態宣言を延長するかどうか検討を進めていくことにしています。<br><br>これに関連して、西村経済再生担当大臣は、25日の「ＮＨＫスペシャル」で、「できるだけ混乱が生じないように、前もって考え方を示す必要がある」と述べ、学校や事業者に混乱が生じないよう、ある程度、事前に判断したいという考えを示しました。<br><br>ただ、感染者の状況については、専門家から、１日あたりの感染者数は東京や大阪では減少に転じ始めているものの、想定より減っていないという指摘が出ています。<br><br>こうした状況を踏まえ、政府内では、全面的に解除するのは難しいという意見が強まっていて、今後、専門家の意見も踏まえて、慎重に判断する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 05:11:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活困窮者への食事提供 休止相次ぐ 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012405941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生活困窮者への食事提供 休止相次ぐ 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-26T07:33"><span>4月26日</span> <span>7時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012405941_2004260726_2004260733_01_02.jpg" alt="生活困窮者への食事提供 休止相次ぐ 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大は生活に困窮する人たちを支援する活動にも影響を及ぼしています。ＮＨＫが取材したところ都内で路上生活者などに食事を提供している合わせて15の団体や教会が、感染防止のために活動を休止したり態勢を縮小したりしていることが分かりました。専門家は「生活困窮者の食を守ってきた民間の活動も感染リスクで厳しくなっており公的な支援が必要だ」と指摘しています。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続き、解雇や雇い止めによって仕事を失う人が増えているほか、ネットカフェなどの休業で居場所を失う人の増加も懸念されています。<br><br>しかし、ＮＨＫが路上生活者など生活に困窮している人たちに都内で食事を提供する活動を行っている合わせて30の団体や教会に取材したところ、その半数にあたる15か所が活動を休止したり、態勢を縮小して食事提供の回数を減らしたりしていることが分かりました。<br><br>その理由については、いずれも「感染防止のため」としていて、団体の施設や教会などに大勢の人が集まるといわゆる「３密」になるおそれがあることや、教会での礼拝もオンラインで行いすべての活動を休止しているためなどと説明しています。<br><br>一方、食事提供の休止によって、路上生活者などがさらに厳しい状況に追い込まれかねないとして、以前より食事を提供する回数を増やしている団体もあります。<br><br>しかし、いずれの団体も感染防止の対策に苦慮していて、集まった人にマスクを配布し、間隔を空けて列に並ぶよう求めたり、大きな鍋で調理した食事を弁当パックに詰めて持ち帰ってもらうことで、多くの人が密集して食事するのを防いだりしているということです。<br><br>長年、路上生活者などの支援活動に携わってきた高千穂大学の木村正人教授は、「路上生活者など生活困窮者の食を守ってきた民間の活動も感染リスクで厳しくなっている。今は災害時とほぼ同じ状態になっており、民間だけがリスクを負うのではなく公的な食事提供などの支援が必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>食事の提供休止「３密」になるおそれ</h3><div>東京 板橋区の蓮根バプテスト教会は、これまで毎週水曜日と日曜日に礼拝に訪れた人たちに温かい食事を提供していました。<br><br>礼拝には、毎回、50人ほどが集まり、東京駅や代々木公園などで暮らす路上生活者の人たちがおよそ15キロの距離を数時間かけて歩いて来るケースも多かったということです。<br><br>しかし新型コロナウイルスの感染が拡大する中、活動を支援するボランティアなどと話し合った結果、教会内で食事を提供したり生活の相談に乗ったりすれば「３密」になるおそれがあるとして、先月中旬から来月末までの休止を決めました。<br><br>現在は、「食べ物に困っている」と教会を訪れた人に対し弁当代を支給するなどしているということです。<br><br>蓮根バプテスト教会の主任牧師の高木康俊さんは、「教会内で食事をしたり相談したりすることで精神的な安らぎを得られていたと思うので、初めてこんなに長い間、休止せざるを得なくなり、つらい気持ちです。きのう訪れた人は、『ほかの炊き出しも休止していて２日間何も食べていない』と、ふらふらの状態でした。皆さん食べられているのか、持病は悪化していないか、とても心配です」と話していました。</div></div><div><h3>炊き出し継続も感染リスクとの葛藤</h3><div>支援団体の中には感染のリスクと闘いながら活動を継続するところもあります。<br><br>このうち、東京 渋谷区の公園で炊き出しを行っている団体「のじれん」は毎週土曜日の活動を現在も続けています。<br><br>団体ではこれまで大きな鍋で作った食事を集まった人たちが一緒に食べることで、生活に必要な情報交換の場にもしていましたが、感染が拡大した２月末からは調理した食事を弁当パックに詰めて配り、多くの人が密集して食事するのを防ぐようにしました。<br><br>25日はふだんより多い150人余りが集まりましたが、集まった人にはマスクを配布し、路上に印をつけて間隔を空けて列に並ぶように求めるなどの対策を取っていました。<br><br>団体によりますと、食事提供の休止が各地で相次ぐ中、多いときにはふだんの1.5倍ほどの人数が集まるようになり、中には若い男性の姿も見られるということで食事の量を増やして対応しているということです。<br><br>炊き出しに参加した31歳の男性は、「引っ越し作業などの仕事をしていたが、コロナの影響で仕事はすべて無くなりました。せめて１日１食は食べたいので、炊き出しがなくなると厳しいです」と話していました。<br><br>炊き出しを行っている団体のメンバーで、路上生活者などの支援活動に携わってきた高千穂大学の木村正人教授は、「感染者は出したくないが、すべての団体が活動をやめてしまうと本当に食事がとれない人が路上に増えてしまうというジレンマがある。ただ、今後もっと厳しい情勢になったとき、命をつなぐ活動を続けられるのか判断が難しい」と話していました。</div></div><div><h3>都の就労対策事業も休止</h3><div>生活に困窮する人たちの貴重な収入源となっていた東京都の就労対策事業も休止になっています。<br><br>東京都は日雇い労働者の収入の不安定さを補うため、昭和48年度から都立公園などの清掃を月に３日ほどしてもらい、日払いで8500円ほどを手渡す「特別就労対策事業」を行っています。<br><br>都によりますと、現在、登録しているのはおよそ1700人で、65歳以上の高齢者が多く、ほかの仕事に就くのが難しい人たちの貴重な収入源になってきました。しかし緊急事態宣言が出されたことで今月から事業が休止になり、再開の見通しもたっていません。<br><br>都によりますと、公園などの現場にはバスで長時間かけて移動するため「３密」の状態が避けられず、監督する人数を増やすなどの予防措置も難しいと判断したということです。<br><br>東京都の西川誠明就業推進課長は、「事態が収束するまでは命と健康を重視すべきと判断した。就労対策事業の休止はこれまで聞いたことがなく大変心苦しいが、今は自治体の福祉の窓口を頼ってもらいたい」と話しています。</div></div><div><h3>路上生活の女性「食事回数 半分程度に」</h3><div>25日、東京 渋谷区で行われた炊き出しに参加した50代の女性は、10年近く路上生活を続けているということです。<br><br>女性は「食事が提供される場所が減り、以前に比べて食事の回数が半分程度に減っています。食事を求めて渋谷から新宿まで歩いて移動しなければならない日もありますが、それでも１日１食だけで帰ってこなければならず、何も食べられない日もあります。自分ではどうすることもできず、事態が収束するのを祈るだけです」と話していました。</div></div><div><h3>60代男性「ただ、もだえて生きる」</h3><div>炊き出しに参加した60代の男性は、新型コロナウイルスの感染拡大で10年ほど続けてきた日雇いの仕事が全く入らなくなったといいます。<br><br>男性は、「３月上旬から仕事がほとんど休みの状態になり、派遣の仕事も何もありません。リーマンショックの時も大変でしたが、今は地獄です。こうした状況を体験するのは初めての人が多く、ただ、もだえて生きているというそんな状態じゃないかと思います」と話しています。<br><br>そして「１万円や２万円のお金を持っていてもすぐなくなってしまうので、炊き出しはとても助かります」としたうえで、食事が提供される機会が減っている現状については「こんな状態だから、しかたないと思います。数は少なくとも私たちが生きるために、やってくれていると思うので感謝しなければなりません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012405941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 07:33:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮東部にキム委員長の特別列車か 米 研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮東部にキム委員長の特別列車か 米 研究グループ</span><time datetime="2020-04-26T07:59"><span>4月26日</span> <span>7時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406091_2004260756_2004260759_01_02.jpg" alt="北朝鮮東部にキム委員長の特別列車か 米 研究グループ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が重篤な状態になっているという情報があるとメディアが伝えるなど各国が健康状態を注視しています。こうした中、アメリカの研究グループは、キム委員長の特別列車とみられる車両が、北朝鮮東部の別荘近くに停車しているとする衛星写真の分析結果を公表し、キム委員長が滞在していることを示唆しているという見方を示しました。</div><div>アメリカの研究グループ「38ノース」は25日、北朝鮮東部ウォンサン（元山）にあるキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の別荘だとする施設周辺の最新の衛星写真の分析結果を公表しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406091_2004260756_2004260759_01_03.jpg" alt=""><div>それによりますと、今月21日と23日に別荘の近くにある鉄道の駅を撮影した写真に、今月15日にはなかったおよそ250メートルの列車が停車しているのが確認できるとしています。<br><br>分析を行ったジェニー・タウン氏はＮＨＫの取材に対し、「この駅はキム委員長だけのための駅で、一般の人は利用できない。写っているのはキム委員長の特別列車の可能性が高い」と述べ、キム委員長が別荘に滞在していることを示唆しているという見方を示しています。<br><br>キム委員長は、２週間近く動静が途絶えていて、アメリカのＣＮＮテレビが重篤な状態になっているという情報があると報じましたが、トランプ大統領は、「不正確な報道だ」と述べました。<br><br>一方、韓国では、キム委員長がウォンサンに滞在しているのではないかという観測も出るなど、各国が健康状態を注視しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 07:59:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東地方で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東地方で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2020-04-26T10:08"><span>4月26日</span> <span>10時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406161_2004261011_2004261011_01_02.jpg" alt="関東地方で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>26日午前９時49分ごろ茨城県と栃木県と群馬県、埼玉県、千葉県で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>▽震度４を観測したのは、茨城県の水戸市、石岡市、筑西市、坂東市、栃木県の鹿沼市、小山市、群馬県の板倉町、埼玉県春日部市、千葉県柏市です。<br><br>▽また、震度３の揺れを埼玉県と東京の各地で観測したほか、<br>▽震度２や１の揺れを東北、関東甲信越、それに静岡県の広い範囲で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は茨城県南部で、震源の深さは70キロ、地震の規模を示すマグニチュードは4.8と推定されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:08:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「要介護認定」申請が大幅減 感染予防で自粛か 新型コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「要介護認定」申請が大幅減 感染予防で自粛か 新型コロナ影響</span><time datetime="2020-04-26T10:48"><span>4月26日</span> <span>10時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406181_2004261033_2004261048_01_02.jpg" alt="「要介護認定」申請が大幅減 感染予防で自粛か 新型コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で本来、介護サービスを受けるべき人が受けていないという事態が広がるおそれがあります。<br><br>サービスを受けるために必要な「要介護認定」の申請数が各地で減っていることがわかり、自治体では「感染予防のため申請を控えている人が多いと考えられるが、暫定的にサービスを利用できる制度もあるので、必要な人は申請してほしい」と呼びかけています。</div><div>「要介護認定」は、介護保険でサービスを受ける必要性を判断するもので、市区町村の認定調査員が原則、対面で聞き取り調査などを行います。<br><br>先月の「要介護認定」の新規の申請数について、ＮＨＫが東京23区に取材したところ、21の区で去年の同じ時期に比べて減少していることがわかりました。<br><br>このうち、足立区では先月の申請数が716件と去年より112件減ったほか、練馬区でも、578件と110件少なくなっていて、緊急事態宣言が出された今月はさらに減少幅が大きく、半分ほどになる見通しだということです。<br><br>外出自粛によって家にいる時間が増えると、高齢者は運動機能や認知機能が一気に低下するおそれがありますが、各自治体では、「感染予防のため申請を控えている人が多いのではないか」とみています。<br><br>一方で、サービスが必要か調査する側も、感染リスクを考えて思うように調査できないという影響も出ているということです。<br><br>ただ、「要介護認定」の申請を行えば、認定前の段階でも暫定的にサービスを利用できる制度があり、申請は郵送でも受け付けているということで、自治体では必要な人は申請してほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>25日の人出「特定警戒」の対象地域 50～80％減 新型コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>25日の人出「特定警戒」の対象地域 50～80％減 新型コロナ影響</span><time datetime="2020-04-26T10:52"><span>4月26日</span> <span>10時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406191_2004261040_2004261052_01_02.jpg" alt="25日の人出「特定警戒」の対象地域 50～80％減 新型コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の「ステイホーム週間」など、各地で外出自粛の徹底が呼びかけられた25日、全国の人出は、「特定警戒都道府県」の対象地域で感染拡大前と比べて50％から80％の減少となりました。</div><div>ＮＴＴドコモは携帯電話の基地局の情報をもとにプライバシーを保護した形で全国47都道府県の人出のデータをまとめています。<br><br>25日午後３時時点の人出は、感染拡大前のことし１月中旬から２月中旬の休日の平均と比べて、当初の緊急事態宣言の対象地域では、<br>▽大阪 梅田周辺で84.9％と80％を超える減少になりました。<br>また、<br>▽東京 新宿周辺で78.9％、<br>▽横浜駅周辺で75.2％、<br>▽福岡 天神周辺で73.2％、<br>▽大宮駅周辺で69.9％、<br>▽兵庫県の三ノ宮駅周辺で67.4％、<br>▽千葉駅周辺で66.7％、それぞれ減少しました。<br><br>これら７つの都府県に加えて「特定警戒都道府県」に指定されている６つの道府県では<br>▽名古屋駅周辺で74.2％、<br>▽京都駅周辺で73.1％、<br>▽金沢駅周辺で71.8％の減少でした。<br><br>そして、<br>▽札幌駅周辺で68.1％、<br>▽水戸駅周辺で53.2％、<br>▽岐阜駅周辺で51.5％の減少となっています。<br><br>「特定警戒都道府県」以外の地域では、<br>▽仙台駅周辺が63.5％、<br>▽広島駅周辺が41％、<br>▽松山駅周辺が31％の減少でした。<br><br>全国の人出は平日に比べると軒並み減少幅が大きくなっていますが、地域によってばらつきがある状況が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>観光地の人出も大幅減</h3><div>ＫＤＤＩは、利用者の同意を得たうえでスマートフォンの位置情報をもとに全国の主な観光地の人出をまとめました。<br><br>それによりますと、25日午後３時時点の人出を感染拡大前のことし１月中旬から２月中旬の休日と比べると、<br>▽東京 浅草の雷門周辺で58.9％、<br>▽神奈川県の鎌倉駅周辺で42.8％、箱根湯本駅周辺で62.3％、<br>▽長野県の軽井沢駅周辺で78.2％、<br>▽京都市の円山公園周辺で50.3％、<br>神戸市のメリケンパーク周辺で74.6％などと各地で人出の減少が目立っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:52:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 外出制限の緩和めぐる議論 活発化が予想 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 外出制限の緩和めぐる議論 活発化が予想 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-26T11:03"><span>4月26日</span> <span>11時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406201_2004261100_2004261103_01_02.jpg" alt="米 外出制限の緩和めぐる議論 活発化が予想 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカではトランプ大統領が経済活動の再開に意欲を示すなか、一部の州で商店や飲食店の営業を認める動きが出ています。外出制限の措置を取っている州のなかには今週、その期限を迎えるところも多く、制限の緩和をめぐる議論が活発化することが予想されます。</div><div>アメリカではトランプ大統領が今月16日に経済活動を再開するための指針を発表したのを機に、与党・共和党の知事の州で制限の緩和に向けた動きが出ています。<br><br>このうち南部のサウスカロライナ州やジョージア州、オクラホマ州では一部の商店の営業再開を認め、アラスカ州では人と人との間を離すことを条件に飲食店の営業が始まりました。<br><br>また、12の州では今週、外出制限の措置の期限を迎え、ペンス副大統領は合わせて16の州が経済活動の再開に向けた計画を策定しているとしています。<br><br>しかし、状況が深刻な東部ニューヨーク州をはじめ各地で現在も日々、新たな感染が確認されていて、ジョンズ・ホプキンス大学のまとめでは、26日午前３時時点で感染者は88万3826人、死亡した人は５万373人と世界で最も多くなっています。<br><br>このため、野党・民主党の知事を中心に経済活動の再開を急げば感染の更なる拡大を招くとして、慎重な意見も根強くあります。<br><br>アメリカではトランプ政権が感染拡大を食い止めるために示してきた不要不急の外出や集会への参加などの自粛を求める行動指針が今月30日に期限を迎え、今後、制限の緩和をめぐる議論が活発化することが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 11:03:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>