<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>軽症患者 緊急性高い13症状のリスト公表 厚労省 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>軽症患者 緊急性高い13症状のリスト公表 厚労省 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-29T11:32"><span>4月29日</span> <span>11時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410261_2004291133_2004291133_01_02.jpg" alt="軽症患者 緊急性高い13症状のリスト公表 厚労省 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して宿泊施設や自宅で療養する軽症の患者について、厚生労働省は「唇が紫色になっている」「座らないと息ができない」など、重症化の前兆となる緊急性の高い症状を自分でチェックできるリストを公表しました。</div><div>厚生労働省は当初、軽症の患者や症状のない人について、宿泊施設や自宅で療養してもらう方針を示していましたが、埼玉県で自宅待機中だった男性が死亡したことなどを受けて、宿泊施設での療養を基本とする方針に変更しました。<br><br>ただ、家庭の事情などで自宅で療養する患者もいて、容体が急変する可能性もあることから、緊急性の高い症状を自分でチェックできるリストを公表しました。<br><br>この中では、症状の例として、表情や外見では「顔色が明らかに悪い」、「唇が紫色になっている」、また、息苦しさの状態としては「胸の痛みがある」「横になれない。座らないと息ができない」、「肩で息をしている」など、合わせて13の項目を挙げています。<br><br>厚生労働省はこれらの項目を患者や家族が原則１日２回確認し、該当する項目が１つでもあれば自宅療養の人は自治体の連絡窓口、宿泊施設であれば配置されている看護師などにすぐに連絡してほしいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>13項目とは</h3><div>【表情・外見】<br>▽顔色が明らかに悪い<br>▽唇が紫色になっている<br>▽いつもと違う、様子がおかしい<br><br>【息苦しさなど】<br>▽息が荒くなった（呼吸数が多くなった）<br>▽急に息苦しくなった<br>▽生活をしていて少し動くと息苦しい<br>▽胸の痛みがある<br>▽横になれない。座らないと息ができない<br>▽肩で息をしている<br>▽突然（２時間以内を目安）ゼーゼーしはじめた<br><br>【意識障害など】<br>▽ぼんやりしている（反応が弱い）<br>▽もうろうとしている（返事がない）<br>▽脈がとぶ、脈のリズムが乱れる感じがする</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 11:32:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「陰性」判定の翌日に死亡 東京の80代男性 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「陰性」判定の翌日に死亡 東京の80代男性 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-29T12:15"><span>4月29日</span> <span>12時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410311_2004291224_2004291224_01_02.jpg" alt="「陰性」判定の翌日に死亡 東京の80代男性 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>今月、東京の80代の男性が新型コロナウイルスの検査で「陰性」と判定された翌日、体調が急変して死亡し、その後の再検査で「陽性」となっていたことが捜査関係者などへの取材でわかりました。ＰＣＲ検査は非常に感度の高い検査法ですが、ウイルスの量などによって、偽陽性や偽陰性が出ることがあるということで、専門家は「一度、陰性と判定されても体調に変化がないか周囲でも意識して見守り、異変を感じたらためらわずに病院への搬送を求めてほしい」としています。</div><div>捜査関係者などへの取材によりますと、東京 小平市に住む85歳の男性は高熱が５日ほど続いたため、ＰＣＲ検査を受けたところ、今月10日、「陰性」と判定されました。<br><br>ところが、その翌日の11日、男性は顔が青ざめた状態になり、家族の通報によって病院に搬送され、死亡していたことがわかりました。<br><br>その後、再検査を行ったところ、「陽性」となり、新型コロナウイルスに感染していたことが確認されたということです。<br><br>専門家によりますと、ＰＣＲ検査は、のどや鼻の奥、気管支の分泌物などに含まれるウイルスの遺伝子を人工的に大量に増やして検出するもので、非常に感度の高い検査法ですが、ウイルスの量や検体の取り方などによって、一定の割合で、偽陽性や偽陰性が出ることがあるということです。<br><br>感染症対策に詳しい北海道医療大学の塚本容子教授は「一度、陰性と判定されても、体調に変化がないか周囲でも意識して見守り、異変を感じたらためらうことなく病院への搬送を求めるなど、自分の身は自分で守る意識を持つことがより必要になってきている」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 12:15:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９月入学 首相 “さまざまな選択肢を検討” 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>９月入学 首相 “さまざまな選択肢を検討” 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-29T12:16"><span>4月29日</span> <span>12時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410301_2004291214_2004291216_01_02.jpg" alt="９月入学 首相 “さまざまな選択肢を検討” 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、安倍総理大臣は、衆議院予算委員会で、休校の長期化を受けて、入学や新学期の開始の時期を９月に変更することについて、慎重な意見もあるとしたうえで、「前広にさまざまな選択肢を検討していきたい」と述べました。</div><div>衆議院予算委員会では28日に続いて、29日も、安倍総理大臣らが出席して今年度の補正予算案の審議が行われました。<br><br>この中で、国民民主党の玉木代表は休校の長期化に関連して「学校の休校が続いていて学びに穴が開いている。学びを継続し、遅れを取り戻し、格差を是正するためには、９月入学に移行するのも一案だと考えるべきだ」と指摘しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「遅れている授業が補習で戻せるのか、地域差があり、心配もあると思う。そうした皆様の気持ちに十分に添っていく必要もある。同時に学校休業の長期化を見越して、９月入学、新学期について、社会全体に大きな影響を及ぼすので慎重にという意見もあることは十分承知しているが、これから大きな変化がある中では、前広にさまざまな選択肢を検討していきたい」と述べました。<br><br>また、萩生田文部科学大臣は「そんなに簡単なことではないが、この状況ではいろいろなことを考えていかないと学びの保障はできない。各方面と調整をしながら、仮に、わが国の社会全体の問題として広く国民の間で認識が共有できるのであれば、大きな選択肢の１つだ」と述べました。<br><br>共産党の志位委員長は、賃料の支払いが困難な事業者への支援について「小さな飲食業者でも家賃などの固定費は、毎月出ていく。先の見えない事業者のために持続化給付金を複数回、継続的に支給することを検討してほしい」と求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「無利子融資や雇用調整助成金のほか、小規模事業者向けの持続化補助金を100万円に引き上げ、即座に支払う特別枠を創設するのでぜひ活用していただきたい。持続化給付金は、大体半年間の地代などの費用分としているが、全国平均であり、東京ではもっとかかると承知をしている。これが長引けば、さらなる対応などについても、もちろん考えていかなければならない」と述べました。<br><br>日本維新の会の足立康史氏は「医療従事者の皆さんは、自衛官と同じで、危険を顧みずに立ち向かってくれている。自衛官であれば、お亡くなりになられた場合には『賞じゅつ金』が用意されているが、医療関係者にもリスクはある。危険にどう向き合うのか」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「常に感染リスクに向き合う医療従事者の処遇改善のために重症者治療への診療報酬を倍増するとともに、緊急包括支援交付金を創設し、医師や看護師の確保などに対して財政支援を行う。今、示されたようなこともしっかりと念頭に置きながら、今後、どういうことができるか考えていかなければならない」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は休業の「要請」や「指示」に従わない施設などに罰則を科すことができるよう法整備を求められたのに対し「時々刻々と状況は変わっており今の対応や法制で十分に終息が見込まれないということであれば、当然対応も考えなければならない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 12:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>28日の人出 「特定警戒都道府県」おおむね横ばい 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>28日の人出 「特定警戒都道府県」おおむね横ばい 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-29T12:32"><span>4月29日</span> <span>12時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410321_2004291238_2004291239_01_02.jpg" alt="28日の人出 「特定警戒都道府県」おおむね横ばい 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>28日の全国の人出は「特定警戒都道府県」の対象地域で、感染拡大前と比べて40％から70％の減少と減少幅はおおむね横ばいの状態が続いています。</div><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話の基地局の情報をもとにプライバシーを保護した形で全国47都道府県の人出のデータをまとめています。<br><br>28日午後３時時点の人出を、感染拡大前のことし１月中旬から２月中旬の平日の平均と比較したデータを見ますと、当初の緊急事態宣言の対象地域では、大阪 梅田周辺で74.1％、東京 新宿周辺で70.8％、横浜駅周辺で65.3％、大宮駅周辺で61.5％、福岡 天神周辺で58.9％、千葉駅周辺で56.6％、兵庫県の三ノ宮駅周辺で52.9％、それぞれ減少しました。１週間前と比べると、減少幅はおおむね横ばいです。<br><br>「特定警戒都道府県」に指定されているこのほかの６つの道府県では、京都駅周辺で67.1％、名古屋駅周辺で64.5％、金沢駅周辺で61.6％と減少幅が60％を超えています。札幌駅周辺は55.7％、水戸駅周辺は46％、岐阜駅周辺は44.4％の減少でした。<br>このほかの地域では、広島市中区紙屋町周辺が48.2％、仙台駅周辺が47.5％、高松市丸亀町周辺が38％の減少でした。<br><br>全国の人出は地域によって減少幅にばらつきがあるほか、おおむね横ばいの状態が続いていて、依然として外出を控える動きが一段と強まる状況にはなっていないことがうかがえます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>人出増加の観光地も…</h3><div>全国の主な観光地の28日の人出は、感染拡大前と比べて60％減っているところがある一方、逆に増えているところもあり、本格的な大型連休を前に人出を減らすことの難しさがうかがえます。<br><br>ＫＤＤＩも、利用者の同意を得たうえでスマートフォンの位置情報をもとに全国の主な観光地の人出をまとめています。<br><br>それによりますと、28日の午後３時時点の人出を感染拡大前のことし１月中旬から２月中旬の休日と比べると、長野県の軽井沢駅周辺で60％、神奈川県の箱根湯本駅周辺で52.8％、神戸市のメリケンパーク周辺で51.2％、東京 浅草の雷門周辺で47.6％など、各地で人出が減少しています。<br><br>その一方で、静岡県の熱海温泉街の周辺は0.4％とわずかな減少にとどまったほか、松山城のふもとにある城山公園周辺で12.9％、石垣島のマエサトビーチ周辺では8.3％増加していて、本格的な大型連休を前に人出を減らすことの難しさがうかがえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 12:32:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型連休初日 公共交通機関は閑散 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大型連休初日 公共交通機関は閑散 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-29T12:43"><span>4月29日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410331_2004291254_2004291254_01_02.jpg" alt="大型連休初日 公共交通機関は閑散 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>29日から大型連休が始まりましたが、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、新幹線や空の便など公共交通機関の利用は一部にとどまっていて、東京駅や羽田空港なども閑散としています。</div><div>ＪＲ各社によりますと、午前中、新幹線はいずれの路線の列車も自由席の乗車率は10％以下となっています。このうち、午前７時４分発の上越新幹線、「Ｍａｘとき303号」や、午前７時52分発の北陸新幹線、「はくたか553号」などは、始発の東京駅を出発する時点の自由席の乗車率は０％だったということです。<br><br>ＪＲ各社によりますと、新幹線は指定席も空席が多く、今月21日時点での予約状況は去年の同じ時期の５％ほどだということです。<br><br>また航空各社によりますと、国内線の空の便は、全日空は85％、日本航空は60％余りを減便しています。日本航空によりますと、29日から来月６日までの国内線全体の予約状況は、去年の同じ時期の9.5％にまで落ち込んでいて、航空各社によりますと、予約のキャンセルが相次いでいるということです。<br><br>一方、日本道路交通情報センターによりますと、これまでのところ、高速道路でも各地で混雑や渋滞は発生していないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ東京駅では</h3><div>ＪＲ東京駅の新幹線のホームでは、利用者の姿はまばらで閑散としていました。大型連休初日の午前中にもかかわらず、東京駅の新幹線ホームでは帰省や旅行に向かう家族連れの姿は見られませんでした。新幹線の車内も大半が空席の状態で、ホームにある売店も閉まっていました。<br><br>80代の両親の介護のため、宮城県の実家に帰省するという59歳の女性は「月に３回、実家に帰っていますが、大型連休でこんなに人が少ないのは初めてです。両親も待っているので、行かないわけにはいかない。介護にコロナは関係ないのでやるしかないです」と話していました。<br><br>また、新入社員だという20代の男性は「研修が終わってホテルを出ないといけなくなったのでやむをえず実家に戻ります。人が少なかったので少し安心しました」と話していました。<br><br>仕事で群馬県高崎市に行くという60代の男性は「どうしても会わないといけない人がいるのでしかたがなく移動します。１両に私１人という状態でガラガラでびっくりしました。みんな協力してくれていると思います」と話していました。</div></div><div><h3>羽田空港では</h3><div>羽田空港では航空各社が大幅な減便を実施しているため国内線の第１ターミナルと第２ターミナルの出発ロビーの半分を閉鎖して集約しています。<br><br>このうち第１ターミナルの出発ロビーは例年、大型連休期間中、大勢の家族連れなどで大混雑しますが、29日は利用客の姿はまばらで、閑散としています。出発状況を案内する電光掲示板にはほとんどの便が欠航と表示されていました。<br><br>宮崎行きの便に搭乗するという50代の女性は「80代の母親が救急車で運ばれたので、急きょ実家に帰ることにしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 12:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知 80代男性死亡 県内死者計32人に 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知 80代男性死亡 県内死者計32人に 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-29T12:55"><span>4月29日</span> <span>12時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410341_2004291254_2004291255_01_02.jpg" alt="愛知 80代男性死亡 県内死者計32人に 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県は29日、これまでに新型コロナウイルスへの感染が確認されていた知多市の80代の男性が28日、死亡したと発表しました。愛知県内で死亡した感染者は32人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 12:55:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>補正予算案 衆議院で可決 あす成立へ 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>補正予算案 衆議院で可決 あす成立へ 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-29T13:12"><span>4月29日</span> <span>13時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410381_2004291313_2004291316_01_02.jpg" alt="補正予算案 衆議院で可決 あす成立へ 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、現金10万円の一律給付などの経済対策を盛り込んだ補正予算案は、衆議院本会議で採決が行われ、全会一致で可決され、参議院に送られました。補正予算案は30日に成立する見通しです。</div><div>今年度の補正予算案は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、現金10万円の一律給付など、事業規模で117兆円に上る緊急経済対策を実行するためのもので、追加の歳出が一般会計で25兆6914億円となっています。<br><br>補正予算案は29日午前、衆議院予算委員会で安倍総理大臣らが出席して質疑が行われたあと採決が行われ、全会一致で可決されました。<br><br>これを受けて衆議院本会議が開かれ、討論で自民党の笹川博義氏は「事態の早期収束に向けて取り組み、生活と雇用そして事業を守り、その後は早期のＶ字回復を目指し政策パッケージを実行に移すのがこの補正予算だ」と述べました。<br><br>立憲民主党などの会派の小川淳也氏は「賛成はするが課題は多い。今後も事業主への家賃助成や困窮する学生への支援など、迅速かつ十分な追加対策が必要で、速やかに第２次補正予算案を編成するよう求めたい」と述べました。<br><br>そして採決が行われた結果、補正予算案は全会一致で可決され、参議院に送られました。<br><br>補正予算案は29日と30日、参議院予算委員会で質疑が行われたあと30日採決が行われ、参議院本会議でも可決されて成立する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>休日審議は9年ぶり</h3><div>国会では通常、土日や祝日には、委員会や本会議を開かないことが先例となっており、休日に国会審議が行われるのは異例のことです。<br><br>衆参両院の事務局によりますと審議が深夜まで及び日付をまたいだケースを除いて、休日に審議が行われるのは平成23年４月末から５月１日にかけて、東日本大震災の復旧に向けた補正予算案を審議した予算委員会や本会議以来、９年ぶりです。<br><br>また、平成７年の阪神・淡路大震災の復旧に向けた補正予算案などの審議や、平成13年のアメリカなどの軍事行動を自衛隊が支援するためのテロ対策特別法案をめぐる特別委員会での参考人質疑なども、休日返上で行われました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 13:12:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>