<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>NY株式市場 バイデン氏優勢の見方で一時700ドル高 ダウ平均</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NY株式市場 バイデン氏優勢の見方で一時700ドル高 ダウ平均</span><time datetime="2020-11-04T06:33"><span>11月4日</span> <span>6時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694221_2011040631_2011040633_01_02.jpg" alt="NY株式市場 バイデン氏優勢の見方で一時700ドル高 ダウ平均" id="news_image"></div><div></div><div>3日のニューヨーク株式市場は、アメリカ大統領選挙で民主党のバイデン氏が優勢だとの思惑から、幅広い銘柄に買い注文が集まり、ダウ平均株価の値上がり幅は、一時、700ドルを超えるなど、大幅に上昇しました。市場では、バイデン氏優勢に加え、民主党が上下両院で多数を占めれば、大規模な経済対策が実施されるとの期待が先行しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694221_2011040632_2011040633_01_03.jpg" alt=""><div>3日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、前の日に比べて554ドル98セント高い、2万7480ドル3セントでした。<br><br>値上がり幅は、ことし7月以来の、大幅なものでした。<br><br>市場では、事前の世論調査などから民主党のバイデン氏が優勢ではないかとの見方に加え、同じ日に行われている上下両院の選挙で民主党が多数を占めれば、景気立て直しのための大規模な経済対策が期待できるとして、この日の値上がり幅は、一時、700ドルを超えました。<br><br>また、これに先立つヨーロッパ市場でも同様の見方から、株価は大きく上昇しています。<br><br>市場関係者は、「株価上昇の一方で、長期金利が5か月ぶりの水準まで上がるなど、バイデン氏優勢を織り込んだ動きとなった。ただ、いわゆる『思惑買い』で、このあと本格化する開票作業が順調に進むかなど、不安要素は多い」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 06:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トランプ政権 台湾に無人機など約630億円の武器 売却決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米トランプ政権 台湾に無人機など約630億円の武器 売却決定</span><time datetime="2020-11-04T10:15"><span>11月4日</span> <span>10時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694281_2011041012_2011041015_01_02.jpg" alt="米トランプ政権 台湾に無人機など約630億円の武器 売却決定" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は台湾に新たに無人機など日本円でおよそ630億円の武器を売却することを決め、議会に通知しました。トランプ政権は、このところ地上攻撃型のミサイルなど台湾への武器売却を相次いで決めていて、中国への圧力をさらに強めています。</div><div>トランプ政権は台湾に攻撃能力を持つ無人機MQ9B4機など、6億ドル、日本円にしておよそ630億円の武器を売却することを決め、3日、議会に通知しました。<br><br>今回の売却について国務省の当局者はNHKの取材に対し「台湾の防衛能力を強化するものだ」と強調したうえで、「中国政府には、台湾への軍事的、外交的、そして経済的な圧力をやめて、対話をするよう強く求める」とコメントしています。<br><br>アメリカのトランプ政権はこのところ、戦闘機から発射する地上攻撃型のミサイルや、対艦ミサイルなど、台湾への武器売却を相次いで決めていて、中国への圧力をさらに強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台湾外交部「能力と自信を持たせるもの」</h3><div>今回のトランプ政権の決定について台湾の外交部はコメントを発表し、「トランプ大統領の任期中10回目、この2週間で3回目の武器提供の決定であり、地域の平和と安定を守る上で一層の能力と自信を台湾に持たせるものだ」として、歓迎と感謝を示しました。<br><br>台湾のメディアは、このタイプの無人機が海外に売却されるのは、アメリカがことし7月に無人機の輸出規制を緩和してから初めてだと強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 10:15:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】アメリカ大統領選挙 午前10時の最新状況と解説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画】アメリカ大統領選挙 午前10時の最新状況と解説</span><time datetime="2020-11-04T10:27"><span>11月4日</span> <span>10時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694271_2011041025_2011041027_01_03.jpg" alt="【動画】アメリカ大統領選挙 午前10時の最新状況と解説" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙は日本時間の午前8時から各州で順次、開票が始まりました。午前10時の最新の状況やワシントンからの解説をお伝えします。（動画は4分15秒） <br><br>（データ放送では動画をご覧頂けません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 10:27:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 日英間の経済連携協定 承認求める議案を決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 日英間の経済連携協定 承認求める議案を決定</span><time datetime="2020-11-04T10:36"><span>11月4日</span> <span>10時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694311_2011041018_2011041036_01_02.jpg" alt="政府 日英間の経済連携協定 承認求める議案を決定" id="news_image"></div><div></div><div>政府は4日の閣議でイギリスとの間のEPA＝経済連携協定について国会の承認を求める議案を決定しました。来年1月1日の発効に向けて速やかな承認を目指す方針です。</div><div>イギリスのEU＝ヨーロッパ連合からの離脱に伴う日英のEPA＝経済連携協定は、10月、閣僚どうしの署名が行われ、政府は4日の閣議で国会の承認を求める議案を決定しました。<br><br>協定では、日本とEUの経済連携協定をおおむね踏襲し、日本から輸出する自動車の関税を2026年に撤廃する一方、輸入される農産品については新たな関税の負担は生じないことになっています。<br><br>一方、電子商取引の分野では、中国などで見られる国家による情報管理をけん制することをねらいとして、ビジネス上必要な企業のデータのやり取りに対して両国が介入することを制限する措置を講じるなど、これまでより高いレベルのルールを規定しました。<br><br>政府は今の臨時国会での速やかな承認を目指す方針で、イギリス側の手続きも順調に進めば、協定は、来年1月1日に発効する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西村経済再生担当相「TPP参加の後押しになると期待」</h3><div>TPP＝環太平洋パートナーシップ協定を担当する西村経済再生担当大臣は、閣議のあと、記者団に対し、「今国会で審議、承認されるよう、私の立場からも努力したい」と述べました。<br><br>そのうえで、イギリスがTPPへの参加に意欲を示していることについて、「日英のEPAは、イギリスのTPPへの加入要請に向けた、準備の後押しになると期待している。来年は日本がTPPの議長国になるので、イギリスから正式に要請がなされれば、議長国として、しっかりと役割を果たしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 10:36:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 集団感染受け北海道に専門家派遣へ 田村厚労相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 集団感染受け北海道に専門家派遣へ 田村厚労相</span><time datetime="2020-11-04T10:41"><span>11月4日</span> <span>10時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694331_2011041021_2011041041_01_02.jpg" alt="新型コロナ 集団感染受け北海道に専門家派遣へ 田村厚労相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの対応をめぐり、田村厚生労働大臣は、北海道で、感染者の集団が相次いで発生していることを受けて、専門家を現地に派遣し、感染経路の特定などの支援を行う考えを示しました。</div><div>北海道では、新型コロナウイルスの感染確認が3日までに、5日続けて60人以上となり、感染者の集団＝クラスターが相次いで発生しています。<br><br>田村厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し、北海道からの要請を受けて3日、厚生労働省のクラスター対策班の専門家2人を現地に派遣したことを明らかにし、感染経路の特定や感染の拡大防止に向けた支援を行う考えを示しました。<br><br>そのうえで、田村大臣は、「全国的に感染者が微増傾向となっている。寒くなり、換気や冷たい水での手洗いがしづらいかもしれないが、マスクを着用し、3密を避けるなど、今までやってきた予防対策を継続することが重要だ」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 10:41:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-04T11:05"><span>11月4日</span> <span>11時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>フロリダのトランプ大統領支持者達 （4日午前9時15分 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040931_2011041044_01_03.jpg" alt=""><div>全米で3番目に選挙人が多いフロリダ州。ここでトランプ大統領が勝たなければ、再選は難しくなると言われています。<br><br>ウェストパームビーチのホテルの大広間には、開票の行方を見守ろうと、トランプ大統領の支持者が続々と集まってきています。<br>トランプ大統領の顔写真とスローガンの「Keep　America　Great＝アメリカをこれからも偉大に」と書かれた横断幕の前では記念撮影も行われています。<br><br>（アメリカ総局・及川利文）</div></div><div><h3>ホワイトハウス前に世界中のメディア（4日午前10時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041000_2011041044_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が控えているのは首都ワシントンのホワイトハウス。いつ、どのような形で、大統領が姿を見せるのか、まだわからない中、世界中のメディアが集まって、その瞬間を待っています。<br><br>今回、投開票をめぐるトラブルに備えて、大規模な弁護団を用意しているトランプ陣営。大統領選挙の投票は終わろうとしていますが、選挙をめぐる攻防の第2幕が始まるかもしれません。<br><br>（ワシントン支局・栗原岳史）</div></div><div><h3>トランプ大統領37人 バイデン氏44人 （4日10時過ぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビはトランプ大統領が4州で民主党のバイデン前副大統領が5州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>トランプ大統領37人、バイデン氏44人となっています。</div></div><div><h3>ミシガン州 期日前投票の集計作業開始（4日8時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040844_2011040929_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州の1つ、中西部のミシガン州。<br><br>最大都市デトロイトにある開票所で、期日前投票の集計作業が始まりました。数百人のスタッフが封筒から投票用紙を取り出すなど作業を進めています。<br><br>ミシガン州では、トランプ大統領と民主党のホイットマー知事の対立を背景に、選挙後に混乱が起きることが懸念されていて、人々は不安を抱えながら開票を見守ることになりそうです。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺で集会も（4日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040914_2011040929_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンのホワイトハウス周辺では、トランプ大統領に批判的な複数の団体が集会を開いています。<br><br>首都の各地には、数多くの警察の車両が集まり、道路が次々と封鎖されるなど厳戒態勢が敷かれていますが、これまでのところ混乱などは起きていません。<br>（国際部・濱本こずえ）</div></div><div><h3>首都ワシントン大聖堂で祈り （4日午前3時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041046_2011041047_01_07.jpg" alt=""><div>首都ワシントンにあるワシントン大聖堂では、大統領選挙の投票日にあわせて午前7時から午後9時までの14時間、投開票が無事に行われるよう、集まった人々が祈りを捧げています。<br><br>（国際部・濱本こずえ）</div></div><div><h3>ビバリーヒルズは厳戒態勢 （4日3時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040741_2011040802_01_03.jpg" alt=""><div>高級ブランドの店舗が建ち並ぶカリフォルニア州のビバリーヒルズは厳戒態勢が敷かれています。<br><br>暴動や略奪が起きた場合に備えて、店舗の入り口には木の板が打ち付けられています。メインストリートは通行止めで、一般の人が店舗に近づかないよう、警察官が巡回するなどものものしい雰囲気でした。<br><br>（ロサンゼルス支局・及川順）</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場 手荷物検査始まる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040608_2011040700_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br>屋外にある会場の周辺にはフェンスが設置され、厳重な警備が敷かれています。<br><br>入り口では手荷物検査も始まり、報道関係者の長い列ができています。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場 演説準備 （3日23時半 日本時間）</h3><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間3日午前9時半の時点では、バイデン氏が演説を行う舞台の設営作業が急ピッチで行われていました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、会場は屋外。<br><br>支持者も車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式になる見通しです。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領 FOXニュースに電話出演 （3日23時 日本時間）</h3><div>アメリカ大統領選挙でトランプ大統領が大勢が判明する前に勝利宣言をするのではと報じられていることをめぐり、3日、FOXニュースの番組に電話出演したトランプ大統領は、「いつ勝利宣言をするのか」と聞かれ、<br>「勝利した時だ。私たちは勝つだろう。勝った時にだけ勝利宣言する。いい加減なことをする必要はない」と述べました。</div></div><div><h3>南部バージニア州の投票者は （3日21時過ぎ 日本時間）</h3><div>南部バージニア州の投票所で投票した人に、今回の選挙の意義は何だと思うか尋ねました。<br><br>59歳の男性は、「ここ数年で進んでしまった社会の分断を終わらせるための選挙だ」と話していました。<br><br>また南米ボリビア出身の58歳の女性は、「すべての国民に大きな選択が迫られている。子どもたちの教育と権利のために投票した」と話していました。<br><br>（国際部・近藤由香利）</div></div><div><h3>郵便投票の開封作業 （3日 21時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032258_2011032326_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州のひとつ、東部ペンシルベニア州のピッツバーグでは、3日午前7時から郵便投票の投票用紙が保管されている建物で封筒の開封が始まりました。<br><br>多数の警察官が建物の外や中で警戒する中、30万票を超える投票用紙が開封され、午後8時の集計開始に備えます。<br><br>（アメリカ総局・添徹太郎）</div></div><div><h3>投票所では間隔をあけて （3日20時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032256_2011032323_01_03.jpg" alt=""><div>南部バージニア州アーリントンの投票所になってる中学校には、3日午前6時の投票開始とともに50人ほどが一斉に列を作りました。<br><br>新型コロナウイルス対策のため、有権者は足元に書かれた印に沿って間隔を空けながら、順次、投票所の中に入り、1票を投じていました。<br><br>（国際部・近藤由香利）</div></div><div><h3>投票が始まりました （3日20時 日本時間）</h3><div>アメリカ大統領選挙は、日本時間の午後8時から、東部ニューヨーク州や南部バージニア州など各州で順次、投票が始まりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大が続き、社会の分断がかつてなく深まるなか、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン前副大統領が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。</div></div><div><h3>投票開始直前の現地は （3日20時前 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011031953_2011031956_01_03.jpg" alt=""><div>11月3日、アメリカ大統領選挙の投票日を迎えました。首都ワシントンから車で15分ほど離れたところにある、南部バージニア州アーリントンの投票所となっている中学校です。<br>ここでは、現地時間の午前6時から投票が始まる予定です。私たち取材班は午前5時半過ぎに到着しましたが、すでに10人ほどが並んでいました。投票所の中では、スタッフが投票開始に向けて準備を進めています。<br>（国際部記者・近藤由香利）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 11:05:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選開票進む 各州で“勝利確実”相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選開票進む 各州で“勝利確実”相次ぐ</span><time datetime="2020-11-04T11:06"><span>11月4日</span> <span>11時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040534_2011040548_01_03.jpg" alt="アメリカ大統領選開票進む 各州で“勝利確実”相次ぐ" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙は各州で順次、開票が進み、ABCテレビは再選を目指すトランプ大統領が6州で、4年ぶりの政権奪還を狙う民主党のバイデン前副大統領が6州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。選挙人の数はトランプ大統領48人、バイデン氏73人となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040513_2011040523_01_02.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙は3日、全米で一斉に投票が行われ、各州で順次、開票が進んでいます。<br><br>ABCテレビはトランプ大統領が南部アーカンソーや中西部インディアナなど6州でバイデン氏が東部ニューヨークなど6州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数はトランプ大統領は48人、バイデン氏は73人となっています。<br><br>また勝敗の行方を大きく左右する激戦州の南部フロリダではAP通信の集計では推定の開票率90％の時点でトランプ大統領が51.2％、バイデン氏の得票率が47.9％と接戦となっています。<br><br>また選挙の行方を占うとして注目される中西部オハイオでは開票率56％の時点でバイデン氏が53.5％、トランプ大統領が45.3％となっています。<br><br>大統領選挙の勝敗は各州に割りあてられた選挙人の獲得数で決まります。<br><br>全米のほとんどの州では有権者の得票数で1票でも多かった候補者がその州のすべての選挙人を独占する勝者総取り方式をとっていて、全米で538人の過半数の270人を獲得した候補者が勝者となります。<br><br>今回の選挙では新型コロナウイルス対策や人種差別問題、雇用や経済政策などを争点に両候補が最終盤まで競り合いを繰り広げてきました。<br><br>また新型ウイルスの感染拡大を受けて各州で郵便投票が急増し、期日前投票を済ませた人は1億人を超えて過去最多となっていて、専門家は当日の投票を含めた投票総数は過去最高になると分析しています。<br><br>社会の分断がかつてなく深まり混乱も懸念されるなか、誰が次のアメリカ大統領に選ばれるのか、アメリカの選択の行方に世界の目が注がれています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040557_2011040604_01_05.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は投票日の3日、首都ワシントン近郊にある陣営の事務所でスタッフらをねぎらい、「フロリダもアリゾナもうまくいっている。すばらしい夜になるだろう」と述べ、勝敗を左右する激戦州でも自身が優勢だと強調しました。<br><br>トランプ大統領はホワイトハウスで開票を見守ることにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040602_2011040604_01_06.jpg" alt=""><div>一方、バイデン氏は、病気で亡くなった長男や交通事故で亡くなった最初の妻や娘の墓がある地元デラウェア州の教会を訪れたあと、東部ペンシルベニア州の生まれ故郷で支持者に演説し、「この国を一つにする。私たちにはそれができる」と述べ、最後まで支持を訴えました。<br><br>トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン氏が政権を奪還するのか、開票は日本時間の4日午前8時から各州で順次、始まります。</div></div><div><h3>各州で投票</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040513_2011040523_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙は各州で投票が行われ、このうち、東部ニューヨーク州の投票所には仕事の前に投票を済ませようと、朝から大勢の人が訪れました。<br><br>このうち、南部ブルックリン地区の住宅街にある図書館に設けられた投票所では、現地時間3日の午前6時、日本時間の3日午後8時から投票が始まりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040514_2011040523_01_04.jpg" alt=""><div>気温はおよそ5度と、寒い朝でしたが、仕事前に投票を済ませようと、早朝から150人ほどが長い列を作り、投票するまでに1時間ほどかかる状態となりました。<br><br>ニューヨークでは、選挙の結果にかかわらずデモや混乱に乗じた略奪行為などが起きるのではないかという懸念が広がっていて、投票所の周辺では警察官が出動して警戒にあたっていました。<br><br>ニューヨークは伝統的に民主党の強固な地盤で、大統領選挙では1988年以降、民主党の候補者が勝利しています。<br><br>民主党のバイデン氏に投票したという女性は、「新型コロナウイルスの対応と人種差別問題をとても重視している。感染を抑え込まなければ経済の再生もありえない」と話していました。<br><br>また、投票を終えた別の男性は、「バイデン氏がリードしていると伝えられているが、すべての票を数え終わるまで、もしかしたら数え終わったあとでさえも何が起きるか分からないし、どちらが勝つか本当に分からない」と話していました。</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺ではトランプ氏批判の集会も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040915_2011040917_01_09.jpg" alt=""><div>首都ワシントンのホワイトハウス周辺では、トランプ大統領に批判的な複数の団体が集会を開いています。<br><br>「BLACK LIVES MATTER PLAZA」と呼ばれる広場では、3日夕方、トランプ大統領に批判的な複数の団体が、大統領選挙の投開票が公正に行われるのか、ホワイトハウスの近くで見守ろうと呼びかけて、集会を開いています。<br><br>会場には、「トランプ大統領は退陣するべきだ」などと書いたプラカードを掲げた人々が多く集まり、トラックの上に作られた仮設のステージではバンドが演奏を披露して、集会を盛り上げています。<br><br>また、各国のメディアも多く集まっていて、ワシントンの様子を中継で伝えています。<br><br>首都ワシントンでは、このほかにも複数の集会が予定されていますが、市内各地には、数多くの警察の車両が集まり、ホワイトハウス周辺の道路が次々と封鎖されるなど厳戒態勢が敷かれていて、これまでのところ混乱などは起きていません。</div></div><div><h3>期日前投票 1億人超え</h3><div>全米の投票状況を分析しているフロリダ大学の集計によりますと、期日前投票は、3日午後の時点で、前回選挙の投票総数の74％にあたる1億人を超えました。<br><br>推計ではこのうち、6500万人余りが郵便投票で投票し、およそ3600万人が投票所を訪れて投票したとみられます。<br><br>フロリダ大学のマイケル・マクドナルド教授は期日前投票を終えた人は過去最多に上っているとしたうえで、前回の大統領選挙に比べて、多くの人が締め切り日を待たずに早めに期日前投票を済ませていると分析しています。<br><br>また、今回の選挙では、投票者数は過去最多の1億5000万人となり、投票率は1908年以来となる65％に達すると予測しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 11:06:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>