<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国への半導体などの原材料輸出 きょうから規制強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/k10011981501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国への半導体などの原材料輸出 きょうから規制強化</span><time datetime="2019-07-04T05:01"><span>7月4日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011981501_1907032351_1907040501_01_02.jpg" alt="韓国への半導体などの原材料輸出 きょうから規制強化" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、韓国に対する半導体などの原材料の輸出について、４日から規制を強化します。韓国側は撤回を求めていますが、政府は軍事転用も可能な原材料の輸出で不適切な事例が複数見つかったことなどから、輸出管理を厳しくする必要があるとしています。</div><div>政府は半導体や有機ＥＬパネルの製造などで使われるフッ化ポリイミド、レジスト、高純度のフッ化水素の３品目について、韓国への輸出規制を４日から強化します。<br><br>これまでは、韓国に対する優遇措置で手続きが簡素化されていましたが、４日からは、輸出する業者が対象となる品目を使用する目的や方法を記した書類や、兵器などに使わないといった内容の誓約書を、政府に提出する必要があります。<br><br>申請から許可が出るまで90日程度かかる見通しで、３つの原材料を日本に依存している韓国の大手メーカーの生産に影響が出ることも予想され、韓国側は撤回を求めています。<br><br>日本の政府関係者によりますと、韓国の企業が軍事転用も可能な原材料であるにもかかわらず、急いで納入するよう迫ることが常態化していたという不適切な事例が複数見つかったということです。<br><br>こうしたことから、政府は安全保障上、輸出管理を厳しくする必要があると判断したとしており、予定どおり４日から実施します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190704%2Fk10011981501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 05:01:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院選公示 357人が立候補 選挙戦スタート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/k10011982151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院選公示 357人が立候補 選挙戦スタート</span><time datetime="2019-07-04T12:31"><span>7月4日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982151_1907041228_1907041231_01_02.jpg" alt="参院選公示 357人が立候補 選挙戦スタート" id="news_image"></div><div></div><div>第25回参議院選挙が４日公示され、ＮＨＫのまとめによりますと、午前11時半現在、選挙区と比例代表あわせて357人が立候補を届け出ました。安倍政権に対する評価や消費税率引き上げの是非、それに、年金制度や憲法改正などを争点に、17日間の選挙戦に入りました。</div><div>参議院選挙の立候補の受け付けは午前８時半から、選挙区が各都道府県の選挙管理委員会で、比例代表が総務省の中央選挙管理会で行われています。<br><br>ＮＨＫの午前11時半現在のまとめによりますと、<br>全国45の選挙区には74人の定員に対し、211人が立候補しました。政党別に見ますと<br>▽自民党が49人<br>▽立憲民主党が20人<br>▽国民民主党が14人<br>▽公明党が７人<br>▽共産党が14人<br>▽日本維新の会が８人<br>▽社民党が３人<br>▽れいわ新選組が１人<br>▽安楽死制度を考える会が９人<br>▽ＮＨＫから国民を守る党が34人<br>▽オリーブの木が６人<br>▽幸福実現党が９人<br>▽労働者党が６人<br>▽諸派が１人<br>▽無所属が30人となっています。<br><br>一方、定員50の比例代表に名簿を提出したのは12の政党と政治団体で、届け出順に、<br>▽共産党が26人<br>▽自民党が33人<br>▽オリーブの木が４人<br>▽社民党が４人<br>▽公明党が17人<br>▽国民民主党が14人<br>▽日本維新の会が14人<br>▽幸福実現党が３人<br>▽立憲民主党が22人<br>▽労働者党が４人<br>▽ＮＨＫから国民を守る党が４人<br>▽安楽死制度を考える会が１人であわせて146人が立候補しました。<br><br>この結果、選挙区と比例代表をあわせた立候補者の数はこれまでのところ357人で、前回・３年前の候補者数（389人）より32人少なくなっています。このうち女性は101人で、立候補者全体の28.3％と、これまでで最も高くなっています。<br><br>今回の参議院選挙は、１票の格差を是正するため、定数を６増やすなどとした法改正が行われたことを受け、前回よりも３議席多い124議席をめぐって争われます。<br><br>選挙戦全体の勝敗のカギを握るとされる全国に32ある定員が１人の「１人区」では野党５党派が候補者を一本化し、32すべての選挙区で自民党の候補と野党の統一候補が対決する構図です。<br><br>今回の選挙では６年半におよぶ安倍政権の評価が問われることになり、自民・公明両党が安定的な政権基盤を維持できるのか、それとも野党側が反転攻勢に向け勢力を拡大できるのかが焦点となります。<br><br>また、自民・公明両党と日本維新の会など憲法改正に前向きな勢力が、非改選の議席を合わせ改正の発議に必要な３分の２の議席を維持できるかどうかも焦点です。<br><br>選挙戦では10月の消費税率引き上げの是非や年金制度、それに憲法改正などを争点に激しい論戦が交わされる見通しで、21日の投票日に向けて17日間の選挙戦に入りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190704%2Fk10011982151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 12:31:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録的大雨 鹿児島 少しの雨でも土砂災害のおそれ 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/k10011982161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>記録的大雨 鹿児島 少しの雨でも土砂災害のおそれ 厳重警戒を</span><time datetime="2019-07-04T12:48"><span>7月4日</span> <span>12時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982161_1907041239_1907041249_01_02.jpg" alt="記録的大雨 鹿児島 少しの雨でも土砂災害のおそれ 厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>前線の影響で記録的な大雨となった鹿児島県では地盤が緩んだ状態が続いています。少しの雨でも土砂災害のおそれがあり、引き続き厳重に警戒してください。</div><div>気象庁によりますと、西日本と東日本の南岸に伸びる梅雨前線の影響で、鹿児島県の奄美地方や関東などで雨雲が発達しています。<br><br>記録的な大雨となった鹿児島県と宮崎県では、先月28日の降り始めからの雨量が多いところで800ミリから1000ミリと、平年の７月１か月分の２倍以上に達しています。<br><br>これまでに降った雨で地盤が緩み、鹿児島県では引き続き「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、<br>▽鹿児島県の種子島・屋久島地方では、このあと数時間、１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあり、<br>▽関東では４日夕方にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>５日の昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽種子島・屋久島地方と奄美地方で120ミリ、<br>▽関東甲信で100ミリ、<br>▽東海で70ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、九州南部では少しの雨でも土砂災害が発生するおそれがあるとして、引き続き厳重に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、関東や東海でも、土砂災害、低い土地の浸水、川の増水、落雷、竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>鹿児島県では過去、雨がやんで数時間たったあとに大規模な土砂災害が発生し、多数の犠牲者が出たことがあり、自治体が発表する情報に注意し雨がやんでいてもしばらくは斜面に近づかないようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190704%2Fk10011982161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 12:48:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院選公示 各党党首らの訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/k10011982031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院選公示 各党党首らの訴え</span><time datetime="2019-07-04T13:38"><span>7月4日</span> <span>13時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041257_1907041304_01_02.jpg" alt="参院選公示 各党党首らの訴え" id="news_image"></div><div>第25回参議院選挙が４日公示され、17日間の選挙戦に入りました。各党の党首らの訴えです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 安倍首相</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041242_1907041304_01_03.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣は福島市で、「憲法に自衛隊を明記することを公約に掲げている。そのためにはやっぱり審議をしなくてはならない。それが国会議員の責任だ。年金の問題で、野党は財源に裏打ちをされた具体的な提案をせずに不安ばかりあおっている。私たちはしっかりと財源を手当てして本当に厳しい方々に政治の責任で光を当てている。私たちが正しい政策を進めていけば年金の財政はしっかりとし、増やすことができる。12年前、私が総裁を務めた時に自民党は参議院で惨敗した。悔やんでも悔やみきれない。あの時代に逆戻りするわけにはいかない。与党でしっかりと力を合わせて政治の安定を確保していきたい」と訴えました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041246_1907041304_01_04.jpg" alt=""><div>立憲民主党の枝野代表は東京 新宿で、「皆さん一人一人の暮らしの安心が、どんどん壊されてきた、安倍政権の６年半だったのではないか。これ以上、暮らしが壊されてはいけない。上のほうで、情報も出さずに、隠蔽・改ざんをして、ごまかして、国民の暮らしの足元に目を向けない政治を、あなたの力でこの国の民主主義をバージョンアップさせ、一人一人が真の豊かさを実感できる社会をつくっていこうではないか」と訴えました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041247_1907041304_01_05.jpg" alt=""><div>国民民主党の玉木代表は静岡県掛川市で、「今回の選挙はこれからの日本の政治の未来をうらなう、決める大事な選挙だということを共有したい。政治は国民の暮らしのために、生活のためにある。国民民主党は、今回の選挙の大きな柱として、家計第一の経済政策を掲げた。消費を軸とした好循環を回す経済政策に変えていこうではないか」と訴えました。</div></div><div><h3>公明 山口代表</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041247_1907041304_01_06.jpg" alt=""><div>公明党の山口代表は神戸市で、「世界の先進国の中で、最も早く人口減少や少子高齢化を経験する日本が、どうやって難しい課題を乗り越えていくか。そうした国内の課題や世界の課題を前にした時に、荒波を乗り切るためには、何よりも政治が安定しなければならない。日本の政治の安定のためには、連立政権に公明党がなくてはならない」と訴えました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041247_1907041304_01_07.jpg" alt=""><div>共産党の志位委員長は東京 新宿で、「マクロ経済スライドで、７兆円も年金を削るのか、それとも減らない年金にするのかが、年金問題の最大の争点だ。景気悪化の赤信号がともっているのに増税を強行するのは愚の骨頂ではないか。消費税の10％は必ず止めよう」と訴えました。</div></div><div><h3>維新 松井代表</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041303_1907041304_01_08.jpg" alt=""><div>日本維新の会の松井代表は大阪市で、「安倍総理大臣は今回の増税で教育無償化を実現するというが、まず徹底的な行革で財源をうみだす努力をすべきだ。今の時点の増税は、国民に負担を押しつける安易な増税だ。これを止めるために、われわれに力を持たせてもらいたい」と訴えました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982031_1907041303_1907041304_01_09.jpg" alt=""><div>社民党の吉川幹事長は東京 新宿で、「憲法の精神を守り、国民の暮らし、平和な暮らしを守るために、社民党は全力を挙げて戦う」と訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190704%2Fk10011982031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 13:38:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オウム真理教麻原元死刑囚の遺骨引き取りで審判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/k10011982241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オウム真理教麻原元死刑囚の遺骨引き取りで審判</span><time datetime="2019-07-04T14:02"><span>7月4日</span> <span>14時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982241_1907041351_1907041402_01_02.jpg" alt="オウム真理教麻原元死刑囚の遺骨引き取りで審判" id="news_image"></div><div></div><div>去年７月に死刑が執行されたオウム真理教元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫元死刑囚の遺骨を引き取るため、元死刑囚の四女が東京家庭裁判所に「祭祀（さいし）承継」という審判を申し立てていることがわかりました。元死刑囚の遺骨は崇拝の対象になりかねないという指摘があり、誰が引き取るかが注目されます。</div><div>去年７月に死刑が執行されたオウム真理教の松本智津夫元死刑囚の遺骨は、本人が執行前に示した意向に基づいて四女が引き取るか、四女の引き取りに反対しているほかの家族が引き取るか決まらず、関係者によりますと、執行からまもなく１年となる今も東京拘置所で保管されています。<br><br>関係者によりますと、四女は遺骨の受取人を確定させる「祭祀承継」という審判を、去年12月に東京家庭裁判所に申し立てたということです。<br><br>「祭祀承継審判」は、墓や位はい、遺骨などを誰が引き継ぐか、親族の間で争いがあるときに、裁判所で所有権を決める手続きです。<br><br>松本元死刑囚の遺骨は崇拝の対象になりかねないという指摘があり、四女と代理人は、死刑執行後の会見で遺骨を引き取る意向を示したうえで「埋葬すればその場所が信者たちの聖地になってしまうため、パウダー状にして太平洋上に船から散骨したい」としていました。<br><br>また、元死刑囚が残した所持品なども崇拝の対象になる可能性があるとして、相続も申し立てているということです。</div></section><section class="module--content"><div><div>関係者によりますと、松本元死刑囚の遺骨は刑の執行からまもなく１年となる今も東京拘置所に保管され、法務省は、親族の間で争いが解決されないと引き渡し先を決められないとしていて、こうしたケースは初めてだということです。<br><br>法務省によりますと、死刑囚の遺体や遺骨の引き渡し先は執行前に死刑囚本人が指定した人が最も優先され、続いて配偶者、子ども、父母などと、優先される順番が法律と規則で定められています。<br><br>死刑囚の親族などが引き取りを拒むケースが多く、順番に意向を確認していくということです。<br><br>松本元死刑囚の死刑執行後、四女が元死刑囚の意向を受けて遺骨を引き取る意向を表明し、遺骨が崇拝の対象になりかねないと懸念されていることから海に散骨するとしていました。<br><br>これに対し、元死刑囚の妻とほかの子どもは、法務省に提出した要求書で「元死刑囚の精神状態から特定の人を引き取り人として指定することはありえない」と主張し、四女ではなく自分たちに引き渡すよう求めました。<br><br>法務省によりますと、死刑が執行されたあと複数の親族から引き取りたいという希望があり、遺骨を引き渡せない状況は初めてだということです。<br><br>審判では、松本元死刑囚が執行の直前に引き取り人を指定した際の報告書や、元死刑囚の精神状態に関する調査書などを調べて、引き渡し先が判断されるとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190704%2Fk10011982241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 14:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 南シナ海に向けミサイル発射実験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/k10011982261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 南シナ海に向けミサイル発射実験</span><time datetime="2019-07-04T14:04"><span>7月4日</span> <span>14時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982261_1907041348_1907041404_01_02.jpg" alt="中国 南シナ海に向けミサイル発射実験" id="news_image"></div><div></div><div>中国軍が今週にかけて中国本土から、南シナ海の領有権争いが存在する海域に向けて、合わせて６発のミサイルを発射する実験を行っていたことがアメリカ軍への取材でわかりました。<br>中国軍がこの海域に向けてミサイル発射実験を行ったのは初めてだと見られ、アメリカを強くけん制するねらいがありそうです。</div><div>これはアメリカ軍当局者がＮＨＫの取材に対して明らかにしたものです。<br><br>それによりますと、アメリカ太平洋時間の先月30日に、中国軍が南シナ海に向けてミサイルの発射実験を行ったということです。<br><br>ミサイルは中国本土から合わせて６発、発射され、いずれも領有権争いが存在する南シナ海の２つの海域に着水したとしています。<br><br>アメリカ軍当局者は、発射されたミサイルの種類について「分析を進めている」としていますが、ＮＢＣテレビは、発射されたのは洋上の空母をねらった精密攻撃が可能とされる対艦弾道ミサイルだったと伝えています。<br><br>中国の海事当局は、先月29日から今月３日までの５日間、南シナ海の南沙諸島、英語名・スプラトリー諸島の北側の海域に対して、軍事訓練を行うとして、船舶の航行を禁じる通知を出していました。<br><br>南シナ海でアメリカ軍は、中国が主権を主張する海域に艦艇を派遣する「航行の自由」作戦を実施するペースを加速させ、中国による軍事拠点化に対抗する姿勢を鮮明にしています。<br><br>アメリカ軍当局者によりますと、中国軍が本土から南シナ海の領有権争いが続く海域に向けてミサイルの発射実験を行ったのは今回が初めてだということで、アメリカを強くけん制するねらいがありそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国政府ミサイルの発射実験公表せず</h3><div>中国の海事当局は、先月29日付けで軍事訓練に関する事前の通知を出していて、それによると、29日から３日までの５日間、南シナ海の一部の海域で船舶の航行を禁止するとしています。<br><br>軍事訓練を行うとする海域は、南シナ海の南沙諸島、英語名・スプラトリー諸島の北側に設定されています。ただ、具体的な訓練の内容などには言及しておらず、これまでのところ中国政府は、ミサイルの発射実験について公表していません。<br><br>中国外務省の３日の記者会見でも、耿爽報道官は「具体的な状況については国防省や軍に問い合わせてほしい」と述べ、言及を避けました。<br><br>一方で、「中国は南シナ海を軍事拠点化しないという約束に反していないか」という記者からの質問に対しては、「空母を南シナ海に派遣したのはアメリカだ。誰が、南シナ海を軍事化して波風を立てているのか国際社会ははっきり分かっている」と反発しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190704%2Fk10011982261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 14:04:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「７ｐａｙ」不正アクセス900件で被害5500万円か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/k10011982321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「７ｐａｙ」900人に不正アクセス 被害5500万円か</span><time datetime="2019-07-04T15:07"><span>7月4日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190704/K10011982321_1907041453_1907041454_01_02.jpg" alt="「７ｐａｙ」900人に不正アクセス 被害5500万円か" id="news_image"></div><div></div><div>コンビニ最大手「セブン‐イレブン」のスマホ決済サービス「７ｐａｙ」の運営会社は、およそ900人が第三者のアクセスによる被害に遭い、被害額はおよそ5500万円に上るとみられると発表しました。会社は「７ｐａｙ」へのチャージと新規登録を停止し、原因の究明を急ぐとしています。</div><div>「７ｐａｙ」は、セブン‐イレブン・ジャパンが今月１日からサービスを始めたスマホ決済サービスで、利用者から身に覚えのないチャージがあり、勝手に商品を購入された、などという連絡が相次いでいます。<br><br>サービスを運営する「セブン・ペイ」の小林強社長は記者会見し、４日午前６時の時点の試算でおよそ900人が第三者のアクセスによる被害に遭い、被害額はおよそ5500万円に上ると、おられると発表しました。<br><br>そのうえで、「７ｐａｙ」へのすべてのチャージと新規の登録を、停止するとしています。<br><br>すでにチャージ済みの金額は、利用できるということです。<br><br>会社は、被害に遭ったすべての利用者に対して補償を行う方針で、小林社長は「被害に遭われたお客様に深くおわび申し上げる。今後はさらなる安全対策に万全の体制で取り組む」としています。<br><br>会社は、フリーダイヤル0120−192−044で24時間、問い合わせに応じています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190704%2Fk10011982321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 14:52:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>