<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>手作り遊具の下敷きで９歳男児死亡 大阪 岸和田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/k10011490361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>手作り遊具の下敷きで９歳男児死亡 大阪 岸和田</span><time datetime="2018-06-22T01:53"><span>6月22日</span> <span>1時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪 岸和田市で21日、９歳の男の子が、父親と手作りの遊具で遊んでいたところ、遊具が転倒して下敷きになり、胸を強く打つなどして死亡しました。</div><div>警察によりますと、21日午後６時ごろ、大阪 岸和田市南上町の路上で近くに住む小学４年の岡野創太くん（９）が転倒した遊具の下敷きになりました。<br><br>創太くんは胸を強く打つなどして、意識不明の状態で病院に運ばれましたが、その後、死亡が確認されました。<br><br>遊具は、台車にベニヤ板で屋根などを取り付けた父親の手作りで、高さは１メートル35センチほど、重さが40キロほどありました。<br><br>創太くんが台車の部分に乗って、父親がロープをつけて引っ張って遊んでいたところ、途中でバランスを崩して転倒し下敷きになったとみられ、警察が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180622%2Fk10011490361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 01:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマートフォン「４年縛り」独禁法上問題のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/k10011490211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スマートフォン「４年縛り」独禁法上問題のおそれ</span><time datetime="2018-06-22T04:08"><span>6月22日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/K10011490211_1806220032_1806220052_01_02.jpg" alt="スマートフォン「４年縛り」独禁法上問題のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>一部の大手携帯電話会社がスマートフォンを４年間の分割払いで販売して、契約の継続を促すいわゆる「４年縛り」について、公正取引委員会は顧客の囲い込みにつながり、「独占禁止法上、問題となるおそれがある」として是正を促す方針です。</div><div>スマートフォンの「４年縛り」は、一部の大手携帯電話会社が取り入れている４年間の分割払いの契約で、２年後に機種を変更しても端末を返して同じプランを続けると、１台目の代金の残額が無料になる仕組みです。<br><br>この仕組みが契約の継続を促しているとして、公正取引委員会が調査したところ、途中で解約すると、多額の代金を支払う仕組みとなっていて消費者に負担が大きいとしています。<br><br>このため、消費者の選択を制限し、顧客の囲い込みにつながり、「独占禁止法上、問題となるおそれがある」と指摘しています。<br><br>また、大手携帯電話会社が格安スマホ会社に回線を貸し出す際の接続料についても、新規参入を促すうえで「料金を引き下げることが競争政策上、望ましい」としています。<br><br>公正取引委員会は、こうした内容を近く公表し、大手携帯電話会社などに是正を促す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180622%2Fk10011490211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 04:08:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 アルゼンチン敗れる １次リーグ突破へ窮地に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/k10011490481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 アルゼンチン敗れる １次リーグ突破へ窮地に</span><time datetime="2018-06-22T04:56"><span>6月22日</span> <span>4時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180622/K10011490481_1806220502_1806220503_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 アルゼンチン敗れる １次リーグ突破へ窮地に" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会の１次リーグ、グループＤの第２戦、アルゼンチン対クロアチアは、３対０でクロアチアが勝ち、前回大会準優勝のアルゼンチンは敗れました。</div><div>初戦でアイスランドと引き分けたアルゼンチンは、ナイジェリアを破ったクロアチアと21日、ロシア西部のニジニ・ノブゴロドで対戦しました。<br><br>アルゼンチンは、前半からエースのメッシ選手を中心に攻めますが、クロアチアの組織的な守備を前にゴールを決めることはできず、０対０で折り返しました。<br><br>逆にクロアチアは後半８分にカウンター攻撃から素早いプレッシャーをかけ、相手ゴールキーパーがクリアミスしたところをレビッチ選手が、ボレーシュートで決めて先制しました。<br><br>クロアチアは後半35分にも司令塔のモドリッチ選手が、鮮やかなミドルシュートを決めリードを広げました。クロアチアは、試合終盤にもだめ押しのゴールを決めてアルゼンチンを突き放し、３対０で快勝しました。<br><br>クロアチアは２連勝で1998年のフランス大会以来５大会ぶりの決勝トーナメント進出を決め、前回大会準優勝のアルゼンチンは、１敗１引き分けとなり、１次リーグ突破へ窮地に立たされました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180622%2Fk10011490481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 04:56:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“紀州のドン・ファン” 愛犬から覚醒剤検出されず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/k10011490311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“紀州のドン・ファン” 愛犬から覚醒剤検出されず</span><time datetime="2018-06-22T06:27"><span>6月22日</span> <span>6時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/K10011490311_1806220621_1806220627_01_03.jpg" alt="“紀州のドン・ファン” 愛犬から覚醒剤検出されず" id="news_image"></div><div>紀州の”ドン・ファン”とも呼ばれた和歌山県の資産家が、急性覚醒剤中毒で死亡したことをめぐり、警察がその20日ほど前に突然死んだ愛犬を詳しく調べた結果、覚醒剤の成分は検出されなかったことが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>和歌山県田辺市の会社社長、野崎幸助さん（77）は先月24日、自宅で急性覚醒剤中毒で死亡し、警察は亡くなった経緯に不審な点があるとして容疑者を特定しないまま、殺人の疑いで捜査しています。<br><br>警察は、社長が亡くなる18日前の先月６日に、愛犬「イブ」が突然死んだことに注目し、埋葬されていた自宅の庭から掘り出し、覚醒剤の成分の有無などについて専門機関に依頼するなどして鑑定を行っていました。<br><br>その結果、「イブ」の血液だけでなく、臓器などからは覚醒剤の成分が検出されなかったことが、捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>警察は、野崎社長に覚醒剤がいつ、どのように摂取されたのかが、詳しいいきさつの解明につながるとみています。<br><br>ただ、覚醒剤は、愛犬からも成分が検出されず、捜索した、自宅や会社などからも、見つかっていないということで、警察は引き続き慎重に調べを進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180622%2Fk10011490311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>青森 女性２人相次ぎ殺害 殺害された女性「周辺に不審人物」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/k10011490351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>青森 女性２人相次ぎ殺害 殺害された女性「周辺に不審人物」</span><time datetime="2018-06-22T06:29"><span>6月22日</span> <span>6時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/K10011490351_1806220639_1806220643_01_03.jpg" alt="青森 女性２人相次ぎ殺害 殺害された女性「周辺に不審人物」" id="news_image"></div><div>青森市で、１人暮らしの高齢女性が相次いで殺害された事件で今月19日に殺害されているのが見つかった79歳の女性は、事件の数日前に「不審な人物が自宅周辺をうろついている」と知人に話していたことが警察への取材でわかりました。警察は防犯カメラを解析するなど事件との関連を捜査しています。</div><div>青森市では、今月12日に菊地のり子さん（67）が自宅で首を絞められ殺害されているのが、今月19日には、菊地さんの自宅から100メートルほどの青果店兼住宅で、小山和子さん（79）が、首を絞められ、腹などを刃物で刺されて殺害されているのが見つかりました。<br><br>２つの事件は、狭い範囲で１人暮らしの高齢女性が狙われて首を絞められるなど共通点が多いことから、警察は同一犯の可能性があるとみて捜査しています。<br><br>警察のこれまでの調べでこのうち、19日に殺害されているのが見つかった小山さんは、事件の数日前に「自宅の周辺を不審な人物がうろついていて不安だ」と知人に不安そうに話していたことがわかりました。<br><br>警察は、付近の防犯カメラを解析するなど、事件との関連を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180622%2Fk10011490351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:29:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブロック塀倒壊 女児の小学校で保護者説明会 大阪 高槻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/k10011489971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ブロック塀倒壊 女児の小学校で保護者説明会 大阪 高槻</span><time datetime="2018-06-22T07:00"><span>6月22日</span> <span>7時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/K10011489971_1806212118_1806220700_01_02.jpg" alt="ブロック塀倒壊 女児の小学校で保護者説明会 大阪 高槻" id="news_image"></div><div></div><div>小学４年生の児童が、倒れてきたブロック塀の下敷きになって死亡した大阪 高槻市の小学校で保護者説明会が開かれ、校長が謝罪したうえで、これまでの経緯について説明しました。</div><div>高槻市立寿栄小学校ではプールのブロック塀が倒壊して通学途中だった４年生の三宅璃奈さん（９）が下敷きになって死亡しました。<br><br>ブロック塀は地上からの高さが3.5メートルと建築基準法に違反する違法建築物だったことから、警察が業務上過失致死の疑いで現場検証して設置された経緯や点検の状況などを調べています。<br><br>学校は21日３日ぶりに再開され、午前中授業が行われたあと、午後６時から保護者説明会が開かれました。<br><br>説明会は非公開でおよそ300人が出席し、出席者によりますと、田中良美校長が謝罪したうえで、塀が倒れたときの状況などを説明したということです。<br><br>保護者からはなぜ違法建築に気づかなかったのかとか、検査をしっかりしていたのかなどの質問が相次ぎました。<br><br>しかし、保護者にとって納得の得られる回答がないとして説明会はおよそ２時間にわたったということです。<br><br>２年生の男子児童の母親は「いつも通る通学路でこんなことが起きてとても怖いと思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180622%2Fk10011489971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 07:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＯＰＥＣが原油増産めぐり協議へ 22日に総会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180622/k10011490491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＯＰＥＣが原油増産めぐり協議へ 22日に総会</span><time datetime="2018-06-22T07:38"><span>6月22日</span> <span>7時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>原油価格の値上がりでガソリン価格が上昇する中、産油国で作るＯＰＥＣ＝石油輸出国機構は、22日の総会で値上がりを抑えるため原油の生産を増やすか協議します。</div><div>ＯＰＥＣは低迷していた原油価格を引き上げようと、ロシアなど非加盟国とともに去年１月から減産を続けていて、原油価格は先月には、一時、３年半ぶりの高値となり、ガソリン価格も上昇しました。<br><br>こうした中、ＯＰＥＣは22日、本部があるオーストリアのウィーンで総会を開き、値上がりを抑えるために減産を見直し、生産を増やすかどうか協議します。<br><br>ＯＰＥＣ最大の産油国サウジアラビアは21日、ファリハエネルギー産業鉱物資源相が「産油国には価格の高騰を招かないよう市場に供給する責任がある。生産拡大にかじを切ることは可能だ」と述べ、増産に向けて加盟国の同意を目指す姿勢を強調しました。<br><br>ただＯＰＥＣ第３の産油国イランは、先月、アメリカがイランへの経済制裁の再開を表明したことが足元の値上がりの原因で、ＯＰＥＣに対応の責任はないなどとして、イラン産原油の供給が制裁で減ることを前提にした増産をけん制してきました。このため総会を前に妥協点を探る調整が続いています。<br><br>ＯＰＥＣが原油の生産を増やせば、原油やガソリン価格の上昇はひとまず落ち着くと見込まれるだけに、14の加盟国が増産で合意できるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>産油国対応と原油価格の推移</h3><div>ＯＰＥＣが、今も続いている原油の減産に踏み出したのはおととしの終わりでした。アメリカでシェールオイルの生産が本格化し、原油の供給が一気に増えるとの見方から、国際的な原油取り引きの指標、ＷＴＩの先物価格は2016年の初めには一時、１バレル＝20ドル台まで落ち込みました。<br><br>ＯＰＥＣの加盟各国は政府の歳入を原油に依存しているため、財政状況は急激に悪化していました。このためＯＰＥＣは原油価格の上昇を目指して、まず、おととし11月30日、加盟国全体の生産量を１日当たり120万バレル減らして、上限を3250万バレルと決めました。さらに12月、ロシアなど非加盟国とも15年ぶりに協調して、減産することで合意したのです。これを受け、原油価格は上昇傾向となり、実際に協調減産が始まった去年１月には１バレル＝55ドル台をつけました。<br><br>その後は、アメリカのシェールオイルの生産がさらに増えたことなどから、原油価格は頭打ちになりましたが、去年12月、協調減産をことし末まで延長することをＯＰＥＣなどが決めると、再び上昇しました。<br><br>ことし５月、原油価格は一段と上昇しました。アメリカのトランプ大統領が、イランとの核合意から離脱し、再び経済制裁を科すと表明したのがきっかけでした。制裁の影響でＯＰＥＣ第３の産油国、イラン産の原油の供給が減るという見方が広がり、先物価格は３年半ぶりに１バレル＝72ドル余りまで値上がりしました。<br><br>その後は、ＯＰＥＣが今回の総会で生産を増やすという見方が出て上昇の勢いは収まり、現在は１バレル＝60ドル台半ばで推移しています。</div></div><div><h3>米のイラン核合意離脱と原油価格</h3><div>原油価格の値上がりの理由の１つが、ことし５月、アメリカのトランプ大統領が発表したイラン核合意からの離脱です。<br><br>イランに対して再び経済制裁を科すと表明し、その影響でイラン産の原油の供給が減ってしまうと市場が見たためです。イランとの核合意はオバマ前政権が決定し、イランが核開発を制限する代わりに、イランの原油輸出に歯止めをかける厳しい経済制裁を解除するというものでした。<br><br>しかしトランプ大統領は、核合意の内容は不十分だとして離脱を表明し、イランに対する過去最大級の経済制裁を再開すると発表しました。制裁は、イランの原油輸出を減らすため取り引き相手国に対応を迫るものです。取り引きを減らさないならその国の金融機関に制裁を科し、アメリカの金融ネットワークから締め出して、ドルの送金などを一切できなくするという厳しい内容でした。<br><br>ただ、トランプ政権もイラン核合意からの離脱と制裁再開の表明がきっかけになり、原油価格が高騰することには懸念を持っていたと見られます。トランプ大統領による核合意離脱発表の前日、アメリカ政府の高官が、ＯＰＥＣの主要国サウジアラビアに対して原油価格の安定を要請したと、欧米のメディアが今月上旬、伝えています。<br><br>一方で、トランプ大統領は先週、ツイッターに「石油価格は高すぎる。またＯＰＥＣが関わっている。よいことではない」と投稿し、原油の値上がりは協調減産を続けるＯＰＥＣにこそ原因があると主張して、ＯＰＥＣに増産を迫っています。</div></div><div><h3>増産目指すサウジの狙いは</h3><div>政府の歳入のおよそ７割を原油に依存してきたサウジアラビアは、アメリカのシェールオイルの生産拡大などによる原油安の影響が直撃し、去年まで４年連続で多額の財政赤字を計上してきました。このため、ＯＰＥＣ＝石油輸出国機構の議論を主導し、おととし12月には、ロシアなどＯＰＥＣに加盟しない国とも足並みをそろえて生産量を絞る、協調減産で合意しました。<br><br>ＯＰＥＣと非加盟国が減産で協調したのは、2001年以来15年ぶりでした。この結果、原油価格は値上がりし、サウジアラビアの財政赤字は縮小しています。サウジアラビアは、絶対王制に対する国民の不満を和らげるため、医療費や教育費の無償化、ガソリンや電気料金の補助金など、手厚い福祉政策に予算を割いてきました。<br><br>また、隣国イエメンで３年以上続く内戦への介入で、多額の軍事費も財政を圧迫しています。ＩＭＦ＝国際通貨基金は、現在、60ドル台から70台の原油価格が80ドル台にならないと、サウジアラビアの財政赤字はなくならないとの分析結果を明らかにしています。<br><br>ただ、サウジアラビアはここにきて原油価格の値下がりにつながる増産へと傾いています。要因の１つは、原油価格の高騰でガソリンなどの消費が落ち込み、電気自動車への移行など「石油離れ」が加速することへの警戒感です。さらに、サウジアラビアが影響力の拡大を警戒するイランをめぐる動きです。<br><br>サウジアラビアは、アメリカのオバマ政権下でイランとの核合意が成立して以降、イランへの警戒を改めて強め、トランプ政権が発足すると核合意からの離脱を働きかけてきました。<br><br>このため、トランプ政権がイラン核合意からの離脱と経済制裁の再開を表明すると、サウジアラビアは直後に原油市場の安定に努めると声明を出し、イランに対する経済制裁への懸念から原油価格が高騰して、トランプ政権が非難にさらされないよう対応してきました。先月下旬には、今回のＯＰＥＣ総会を見据えて非加盟国のロシアと増産に向けた協議も行っています。</div></div><div><h3>イラン増産に否定的な姿勢示す</h3><div>イランは、ＯＰＥＣ＝石油輸出機構の加盟国の中でサウジアラビア、イラクに次ぐ３番目の産油国です。<br><br>欧米などとの間で核合意が成立して経済制裁が解除されたことを受け、制裁で半減した原油の輸出を回復させて経済を立て直そうとしていました。<br><br>しかし、アメリカのトランプ政権が核合意から離脱し、イランに対する経済制裁をことし８月以降再開し、原油取引についても11月以降、制裁対象とする方針を表明したことから、イランの原油の輸出は困難に直面することになります。すでに、ヨーロッパの一部の石油精製会社や海運会社などは、イラン産原油を扱わない方針を明らかにしています。ＩＥＡ＝国際エネルギー機関は、アメリカの制裁再開によって、来年はイランの原油生産量が20％余り減るという見通しを示しています。<br><br>イランとしては、こうしたおそれがある中で、今の協調減産が緩和されて生産量が増えれば、原油価格の値下がりの影響も加わり、経済の立て直しが一層、難しくなると警戒しています。<br><br>また、アメリカによるイランへの制裁再開を念頭に、サウジアラビアが協調減産の緩和を主導しようとしていることに、イランのザンギャネ石油相は「ＯＰＥＣはこれまで原油価格の適正な水準を追求してきた。最近の値上がりの責任はアメリカのトランプ大統領にある」と述べ、最近の原油価格の高騰に対応する責任はＯＰＥＣにはないとけん制しました。<br><br>イランとしてはアメリカから制裁を受けても、中国などへの輸出を続け生産量や輸出量を維持したいという考えで、イランの生産量減少を前提にしたＯＰＥＣの増産には否定的な姿勢を示してきました。</div></div><div><h3>中東のアナリスト「限定的な増産が決まる可能性も」</h3><div>中東のＵＡＥ＝アラブ首長国連邦のドバイを拠点に原油価格や産油国の動向を分析しているアナリストのロビン・ミルズ氏は、今回のＯＰＥＣの協議の見通しについて「イランとの妥協の結果、サウジアラビアとロシアのみで限定的な増産が決まる可能性もある」と述べて、協調減産の見直し、つまり増産は避けられないという見方を示しています。<br><br>そのうえで、増産が決まった場合の原油価格の動向については「多くの原油が再び市場へ供給されると見込まれる。来月以降、価格は安定、もしくは少し値下がりするだろう」との見通しを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180622%2Fk10011490491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 07:38:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>