<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>小６女児誘拐事件 「拳銃の弾のようなもの見せられ脅された」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児誘拐事件 「拳銃の弾のようなもの見せられ脅された」</span><time datetime="2019-11-25T00:00"><span>11月25日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189781_1911242331_1911250000_01_02.jpg" alt="小６女児誘拐事件 「拳銃の弾のようなもの見せられ脅された」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の小学６年生の女の子を栃木県の自宅に誘拐したとして35歳の男が逮捕された事件で、女の子が「男に拳銃の弾のようなものを見せられ怖くて逃げられなかった」と話していることが捜査関係者への取材で分かりました。自宅の捜索で実際に弾のようなものが見つかり、警察は逃げられないよう脅していたとみて監禁の疑いでも捜査しています。</div><div>大阪・住吉区の小学６年生の女の子（12）は、今月17日に行方不明になっていましたが、23日、栃木県小山市内の交番で無事保護されました。<br><br>警察はＳＮＳを通じて知り合った女の子を誘い出し、小山市の自宅に連れ去ったとして、自称派遣社員の伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕しました。調べに対して容疑を否認しているということです。<br><br>女の子は保護された後、警察に「拳銃の弾のようなものを見せられて脅された。男はずっと家にいて怖くて逃げられなかった。持っていたスマートフォンも靴も取り上げられていた」などと話していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>また、警察が24日伊藤容疑者の自宅を捜索した結果、実際に弾のようなものや通信に必要なＳＩＭカードが抜かれた女の子のスマートフォンが見つかったということです。<br><br>警察は逃げられないよう女の子を脅していたとみて監禁の疑いでも捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 「核保有も倫理に反する」各国に具体的な行動迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 「核保有も倫理に反する」各国に具体的な行動迫る</span><time datetime="2019-11-25T04:44"><span>11月25日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189841_1911250441_1911250444_01_03.jpg" alt="ローマ教皇 「核保有も倫理に反する」各国に具体的な行動迫る" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会の教皇として38年ぶりに日本を訪れているフランシスコ教皇は、被爆地の長崎と広島を訪れてスピーチを行い「核兵器を保有することも倫理に反します」と強調しました。国際的に核軍縮が停滞する中、核兵器の使用にとどまらず持つこと自体も許されないという考えを被爆地で改めて表明し、核保有国をはじめ各国政府に具体的な行動を迫っています。</div><div>フランシスコ教皇は24日、被爆地の長崎と広島を相次いで訪れ、核兵器のない世界の実現にむけてスピーチを行いました。<br><br>このうち長崎市の爆心地公園では雨が降りしきる中、フランシスコ教皇は記念碑の前で献花し、犠牲者に黙とうをささげたあとにスピーチを行いました。<br><br>この中で「核兵器から解放された平和な世界こそが、数え切れないすべての人が強く求めるものだ」と訴えて、核兵器のない世界の実現に向けてすべての人が一致団結して取り組むことを呼びかけました。<br><br>このあとフランシスコ教皇は、もう１つの被爆地広島市の平和公園で被爆者や仏教や神道などの宗教関係者らの前でスピーチを行い、被爆地訪問をみずからの使命として抱いてきたことを明かしました。<br><br>そして核兵器の使用は人間の尊厳に反し、地球の将来も脅かすとして倫理に反すると指摘したうえで「２年前に私が言ったように、核兵器を保有することも倫理に反します」と強調しました。<br><br>核兵器の保有に関する部分は事前に用意されていた原稿にはない表現で、関係者によりますと前日の日本の司教団との会談で付け加える考えを示していたということです。<br><br>国際的に核軍縮が停滞する中、フランシスコ教皇は核兵器の使用だけでなく持つこと自体も許されないという考えを被爆地で改めて表明することで、核保有国をはじめ各国政府に具体的な行動を迫っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 04:44:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経済産業省「事前にすり合わせた」 韓国主張に反論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>経済産業省「事前にすり合わせた」 韓国主張に反論</span><time datetime="2019-11-25T06:08"><span>11月25日</span> <span>6時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189861_1911250555_1911250608_01_02.jpg" alt="経済産業省「事前にすり合わせた」 韓国主張に反論" id="news_image"></div><div></div><div>日韓の貿易管理に関する政策対話の再開をめぐって、韓国大統領府の関係者が24日、日本側の発表内容が「事実と異なる」として遺憾の意を示したことに対し、経済産業省は発表した内容は事前に韓国側とすり合わせたものだと反論しました。</div><div>韓国大統領府の関係者は24日、記者団に対して、経済産業省が今月22日の発表の中で韓国側が貿易管理体制の改善に向けた意欲を示していることから政策対話を行うとしたことについて「完全に事実と異なる」などと述べて、遺憾の意を表明しました。<br><br>これに対して経済産業省は24日夜遅く、公式ツイッターで22日の発表内容について、「骨子は韓国政府と事前にすりあわせたものです」というコメントを投稿しました。<br><br>経済産業省の幹部はＮＨＫの取材に対し、22日の記者会見の後、韓国側の問い合わせに応じて発表内容を詳しく説明していたと述べ「韓国側の主張は、遺憾だ。このままでは信頼関係を失いかねない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 06:08:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家族３人刃物で刺され１人死亡 長男の身柄確保 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>家族３人刃物で刺され１人死亡 長男の身柄確保 名古屋</span><time datetime="2019-11-25T06:39"><span>11月25日</span> <span>6時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189931_1911250636_1911250639_01_02.jpg" alt="家族３人刃物で刺され１人死亡 長男の身柄確保 名古屋" id="news_image"></div><div></div><div>24日夜、名古屋市の住宅で家族３人が刃物で刺されて倒れているのが見つかり、70代の祖母が死亡し、50代の父親と10代の娘の２人が意識不明の重体となっています。警察は20代の長男の身柄を確保し詳しい状況を調べています。</div><div>24日午後10時すぎ、名古屋市港区西福田の住宅で「息子が包丁で祖母らを刺した」と、この家に住む女性から警察に通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、祖母の遠藤好美さん（77）と父親の栄二さん（52）、それに、その娘の菜央さん（19）の合わせて３人が刃物で刺されて倒れているのが見つかりました。<br><br>警察によりますと、３人は病院に運ばれましたが、好美さんはまもなく死亡し、栄二さんと菜央さんは意識不明の重体となっています。<br><br>警察は近くの路上にいた栄二さんの20代の長男の身柄を確保し、詳しい状況を調べています。警察によりますと、この住宅には３世代７人が暮らしていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 06:39:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風で倒壊 原子力関連施設の外壁にアスベスト 茨城 大洗町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風で倒壊 原子力関連施設の外壁にアスベスト 茨城 大洗町</span><time datetime="2019-11-25T06:42"><span>11月25日</span> <span>6時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189791_1911250641_1911250642_01_02.jpg" alt="台風で倒壊 原子力関連施設の外壁にアスベスト 茨城 大洗町" id="news_image"></div><div></div><div>ことし９月、台風で倒壊した茨城県にある原子力関連施設の外壁全面に、アスベストを含む板が使われていたことがわかりました。飛散の可能性について日本原子力研究開発機構は、測定の結果、空気中の濃度は十分に低く、周辺への影響はないとしています。</div><div>茨城県大洗町にある原子力機構の大洗研究所では、ことし９月９日の台風15号で、研究用の原子炉を冷却する高さおよそ17メートルの施設が倒壊しました。<br><br>51年前に出来たこの施設は廃止が決まっていて、運転を停止していたため、放射性物質の漏れはありませんでしたが、外壁全面にアスベストを含む板が使われていたことがわかりました。板の総面積は、1100平方メートルにのぼり、倒壊で割れていることからアスベストの一部が飛散した可能性があります。<br><br>これについて、原子力機構は現場を立ち入り禁止にして、９月下旬に空気中の濃度を測定したところ、１リットル当たり最大0.11本で国の基準のおよそ100分の１だったということです。こうしたことから原子力機構では、周辺に影響はなく職員や住民に健康被害のおそれはないとしています。<br><br>ただこの研究所には、ほかにもアスベストが使われた施設が複数あるうえ、今回の倒壊の詳しい原因はまだわかっていないことから、今後、再発の防止が求められます。アスベストは吸い込むと中皮腫などを引き起こすため、建物解体の際などは適切な管理が法律で定められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 06:42:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港区議選 民主派が３分の２超の議席で圧勝 香港メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港区議選 民主派が３分の２超の議席で圧勝 香港メディア</span><time datetime="2019-11-25T06:56"><span>11月25日</span> <span>6時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189921_1911250538_1911250539_01_02.jpg" alt="香港区議選 民主派が３分の２超の議席で圧勝 香港メディア" id="news_image"></div><div></div><div>24日投票が行われた香港の区議会議員選挙は、一連の抗議活動を受けて投票率が過去最高となるなど高い関心を集め、香港メディアは、政府に批判的な立場の民主派がすべての議席の３分の２にあたる300議席を超え、圧勝したと伝えました。</div><div>４年に１度行われる香港の区議会議員選挙は、18の区議会の合わせて452の議席を選ぶもので、市民による直接投票のため、香港では最も民意を反映しやすい選挙とされています。<br><br>24日は、すべての投票所に重装備の警察官が配置されるなど厳重な警備態勢がとられる中、投票が行われ、このうち九龍半島の住宅街に設けられた投票所では、民主派、親中派の双方の支持者が締め切り直前まで投票に来た人たちに支持を呼びかけ、熱を帯びた選挙戦を繰り広げました。<br><br>選挙管理委員会によりますと、投票率は71.2％と、過去最高だった前回、４年前を24ポイント余り上回り、関心の高さをうかがわせました。<br><br>開票作業が進む中、一連の抗議活動を通じて広がった政府への反発を背景に、およそ３割の勢力にとどまっていた民主派が次々と当選を決めて大きく議席を伸ばしています。<br><br>香港メディアは、政府に批判的な立場の民主派が、すべての議席の３分の２にあたる300議席を超え、圧勝したと伝えました。民主派は今回、大幅に勢力を伸ばしたことで、今後、政府に対する要求を強めることが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>当選を決めた民主派団体代表「香港人の勝利」</h3><div>香港の区議会議員選挙で当選を決めた、大規模な抗議活動を主催してきた民主派団体の代表、岑子杰さんは25日未明、記者団に対し「一連の抗議活動が、今回の選挙を香港市民による住民投票に変えたのであり、今回の選挙結果は香港人の勝利だ。これまで強硬な姿勢を貫いてきた林鄭月娥行政長官は民意を受け止め、市民が掲げてきた５つの要求を確実に実行すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>民主派新人「今回の選挙は政府に対する住民投票」</h3><div>民主派の新人、馮家龍さん（25）は、集まった100人ほどの支持者とともに、開票結果が発表されるのを待ちました。そして当選が決まると、支持者から大きな歓声があがりました。<br><br>馮さんは「６月から今まで政府は私たちの声を聞いてくれなかった。警察の暴力などの問題を無視してきた。市民はこんな政府を信用できないと思っている。今回の選挙は、政府に対する住民投票だと思っている。大多数の市民が求めているのは『５大要求』だということをわかってもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>落選の親中派ベテラン「地域での取り組み足りず」</h3><div>落選した親中派のベテランで、３期目を目指していた張国鈞さんは「投票率が歴史的に高く、自分の得票も伸ばしたものの、相手には勝てなかった。今後は地域での取り組みが足りなかったのではないか検討していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 06:56:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽系の外からの珍しい訪問者「ボリソフ彗星」各地で観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太陽系の外からの珍しい訪問者「ボリソフ彗星」各地で観測</span><time datetime="2019-11-25T08:24"><span>11月25日</span> <span>8時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189831_1911250619_1911250824_01_02.jpg" alt="太陽系の外からの珍しい訪問者「ボリソフ彗星」各地で観測" id="news_image"></div><div></div><div>太陽系の外から来た「すい星」が近づいていて、各地の天文台では太陽系の外から来た珍しい訪問者の観測を始めています。</div><div>このすい星は、海外のアマチュア天文家によってことし８月に発見され、「ボリソフ彗星」と名付けられていて、軌道を分析したところ太陽系の外のはるか遠くから来て通過していく「恒星間天体」であることが、すい星としては初めて確認されました。<br><br>来月にかけて太陽や地球に近づくのを前に、各地の天文台が観測を始めていて、ＮＡＳＡのハッブル宇宙望遠鏡が先月12日に捉えた画像では、直径が数キロと見られるすい星の核が白く輝き、その周りをちりが取り巻いている様子が観測されました。<br><br>また、東京大学の酒向重行助教のグループが今月16日に観測した動画では、明るさが16等星程度に増していて、すい星の「尾」もはっきりし、しし座の方角を移動していることが確認されました。<br><br>「ボリソフ彗星」は一般的なすい星とは軌道が大きく異なり、太陽系を貫くように火星と木星の間を通過してその後、太陽系の外へと遠ざかっていくことがわかっています。<br><br>太陽からの距離が最も近くなる来月８日ごろは、明るさが15等星程度と、経験の豊富なアマチュア天文家ならば観測できるようになると予想されています。<br><br>また、すい星の専門家は、「尾」に含まれる成分を分析して、太陽系のすい星との違いを観測する計画を立てるなど、太陽系の外からの珍しい訪問者が関係者の注目を集めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>太陽系外の星などの貴重な情報もたらすかも…</h3><div>太陽系の外から来た天体は「恒星間天体」と呼ばれ、おととし初めて小惑星が確認され、すい星としては今回が初めての事例で、合わせてこれまで２例しか確認されていません。<br><br>おととし初めて観測された小惑星は「オウムアムア」と名付けられ、見慣れない細長い形状だったこともあり、関心を集めましたが、発見された時にはすでに太陽系から離れていく段階だったことから、詳しく観測することができませんでした。<br><br>一方、今回の「ボリソフ彗星」は、すい星としては初めてのもので、小惑星とは違って「尾」ができるため、含まれている成分が分析しやすいと考えられています。<br><br>また、「ボリソフ彗星」は太陽系に近づいてくる段階で見つかったことから、関係者は観測しようと待ち構えていて、太陽系の外の星や惑星の材料などについて、貴重な情報をもたらす可能性があるとして注目しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 08:24:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>