<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自民 谷川衆院議員「佐賀県知事は韓国・北朝鮮のよう」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 谷川衆院議員「佐賀県知事は韓国・北朝鮮のよう」</span><time datetime="2019-05-19T21:15"><span>5月19日</span> <span>21時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921741_1905192112_1905192115_01_02.jpg" alt="自民 谷川衆院議員「佐賀県知事は韓国・北朝鮮のよう」" id="news_image"></div><div></div><div>九州新幹線・長崎ルートの整備方針について、佐賀県の山口知事が短期間で決めるのは受け入れがたいという考えを示したことをめぐり、衆議院長崎３区選出の自民党の谷川弥一衆議院議員は「韓国か北朝鮮を相手にしているような気分だ」と述べました。</div><div>九州新幹線・長崎ルートの佐賀県の新鳥栖と武雄温泉の区間の整備方針について、与党の検討委員会は、来月をめどに一定の方向性を決めたいとしていますが、佐賀県の山口知事は、「新幹線の整備を求めていない」として、短期間で決めることは受け入れがたいという考えを示しています。<br><br>これをめぐり、衆議院長崎３区選出の自民党の谷川弥一衆議院議員は、長崎県内にある新幹線の建設現場で関係者を前に「佐賀の人たちが、福岡までしか考えてくれない。その先に大阪があって、リニアや東京があるということを分かってくれない」と述べました。<br><br>そのうえで「佐賀の知事さんには、台湾のようなつきあいをしてほしい。韓国か北朝鮮を相手にしているような気分だ」と述べました。<br><br>谷川氏は、その後、ＮＨＫの取材に対し、「よけいなことを言ってしまった。韓国や北朝鮮をやゆするつもりはなく、長崎県と佐賀県が日頃から交流するような関係になってほしいということを言いたかった」と釈明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 21:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医師とみられる女性死亡 殺人事件か 山形 東根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011921941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医師とみられる女性死亡 殺人事件か 山形 東根</span><time datetime="2019-05-20T03:25"><span>5月20日</span> <span>3時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921941_1905200324_1905200325_01_02.jpg" alt="医師とみられる女性死亡 殺人事件か 山形 東根" id="news_image"></div><div></div><div>19日夕方、山形県東根市にあるマンションの一室で、この部屋に住む医師とみられる女性が死亡しているのが見つかりました。警察は現場の状況などから殺害された可能性もあるとみて詳しく調べることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921941_1905200324_1905200325_01_03.jpg" alt=""><div>19日午後６時前、東根市さくらんぼ駅前３丁目の医師、矢口智恵美さんが住むマンションの部屋で、女性が倒れているのを訪ねてきた矢口さんの弟が見つけ、警察に通報しました。<br><br>女性は50代ぐらいで、警察が駆けつけたところ、すでに死亡していたということです。<br><br>矢口さんは１人暮らしで、連絡が取れなくなっていることなどから警察は死亡したのは矢口さんとみて、確認を急いでいます。<br><br>また、現場の状況などから殺害された可能性もあるとみて詳しく調べることにしています。<br><br>現場は６階建てのマンションの２階の一室で、ＪＲ奥羽本線の「さくらんぼ東根駅」に近い、住宅やホテルが立ち並ぶ場所にあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011921941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 03:25:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春の褒章 歌手の石川さゆりさん 建築家の隈研吾さんら受章</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011921911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春の褒章 歌手の石川さゆりさん 建築家の隈研吾さんら受章</span><time datetime="2019-05-20T05:06"><span>5月20日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921911_1905200308_1905200506_01_02.jpg" alt="春の褒章 歌手の石川さゆりさん 建築家の隈研吾さんら受章" id="news_image"></div><div></div><div>長年にわたって、その道一筋に打ち込んできた人や、芸術・スポーツの分野で功績のあった人などに贈られる「春の褒章」の受章者が発表され、歌手の石川さゆりさんや建築家の隈研吾さんら670人と19の団体が受章することになりました。</div><div>令和になって初めてとなる、ことしの「春の褒章」を受章するのは、<br>▽人命救助活動で功績のあった人や団体に贈られる「紅綬褒章」が１人。<br>▽ボランティア活動で功績のあった人や団体に贈られる「緑綬褒章」が13人と19団体。<br>▽長年にわたって、その道一筋に打ち込んできた人に贈られる「黄綬褒章」が187人。<br>▽芸術やスポーツ、それに学術研究の分野で功績のあった人に贈られる「紫綬褒章」が21人。<br>▽公共の仕事で顕著な功績があった人に贈られる「藍綬褒章」が448人です。<br><br>このうち、「紅綬褒章」は、去年６月、奈良県斑鳩町の踏切で立往生していた女性を助け出した67歳の男性が受章します。<br><br>また、「紫綬褒章」は、<br>◇透明感のある声と節回しで、演歌をはじめ数々の曲を情感豊かに歌い上げ、ＮＨＫ紅白歌合戦にも41回出場している、歌手の石川さゆりさん、<br>◇東京オリンピック・パラリンピックのメインスタジアムとなる、新国立競技場のデザインを手がけるなど、世界的に活躍する建築家の隈研吾さん、<br>◇囲碁の歴代最多のタイトル獲得記録を持ち、おととしには史上初の通算1500勝を達成した名誉名人の趙治勲さん、<br>◇日常と非日常が混ざり合う独自の世界観で、恋愛小説など多くの作品を発表している芥川賞作家の川上弘美さん、<br>◇巧みな話芸で、しゃべくり漫才の正統派として長年活躍している漫才コンビ、「オール阪神・巨人」のオール阪神さんとオール巨人さん、<br>◇上方歌舞伎の伝統的な技法の体現に取り組んでいる、四代目・中村鴈治郎さんらが受章します。<br><br>春の褒章の受章者は例年４月に発表されますが、ことしは皇位継承に伴って、天皇陛下の即位後に日程が変更され、20日、発表されました。<br><br>受章者は、今月30日に、皇居で天皇陛下からおことばを受けることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>紫綬褒章 歌手の石川さゆりさん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921911_1905200301_1905200506_01_03.jpg" alt=""><div>紫綬褒章を受章する歌手の石川さゆりさんは、熊本県出身の61歳。<br><br>昭和48年に「かくれんぼ」でデビューし、昭和52年には「津軽海峡・冬景色」が大ヒットして一躍人気を集めました。<br><br>昭和61年には「天城越え」で数々の賞を受賞したほか、その後も多くの曲を発表しています。<br><br>透明感のある高音を生かした節回しが特徴で、ＮＨＫの紅白歌合戦にはこれまでに41回出場しているほか、来年放送される大河ドラマ「麒麟がくる」への出演も決まっています。<br><br>受章について石川さんは「本当にうれしい思いです。やってきたことは間違いじゃないぞと言っていただけたような、叱咤激励ではないかと思っています」とにこやかに話しました。<br>そのうえで、「歌というのはどんな人にも寄り添えるものです。おじいちゃんも若い人も、困難を抱えた人もうれしいことに囲まれた人にも、吹く風のように隣に寄り添って、『よかったね』という気持ちをより膨らませたり、『元気を出せよ』と励ましたりする。皆さんの思い出として共にいられるとしたら、歌い手として幸せです。これからもそういう歌を作っていきたい」と意気込みを述べていました。</div></div><div><h3>紫綬褒章 建築家の隈研吾さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921911_1905200301_1905200506_01_04.jpg" alt=""><div>紫綬褒章を受章する建築家の隈研吾さんは、横浜市出身の64歳。<br>小学生の時に開かれた昭和39年の東京オリンピックで建設された国立代々木競技場に魅せられて建築家を志し、東京大学で建築を学んだあとアメリカ・コロンビア大学の客員研究員などを経て、平成２年に自身の事務所を設立しました。<br><br>東京港区の「根津美術館」や栃木県那須町の「石の美術館」、高知県梼原町の庁舎など、木材を中心に自然の素材を生かした環境と調和した作品で知られ、海外でも高い評価を受けています。<br><br>来年開かれる東京オリンピック・パラリンピックのメインスタジアムとなる新国立競技場のデザインも担当しています。<br><br>受章について隈さんは「素材にこだわってこれまで40年仕事を続けてきたが、それを評価してもらえたと思うのでうれしい。私一人ではなく、仕事に関わる仲間のおかげだと受け止めている。令和元年に頂けるとあって、新しい時代や転換を求められていると感じていて、受章をはずみにこれからも仕事に励みたい」と喜びを語っていました。<br>そのうえで、今後の仕事について、「オリンピックは子どもにとって大事件で、私も大きく影響をうけた。今またオリンピックに関わることができていることがうれしく、子どもたちにいい影響を与えたいし、そうできるよう頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>紫綬褒章 囲碁棋士の趙治勲さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921911_1905200301_1905200506_01_05.jpg" alt=""><div>紫綬褒章を受章する囲碁棋士の趙治勲さんは、韓国・プサン（釜山）出身で千葉市在住の62歳。<br><br>６歳の時に囲碁を学ぶために日本に渡り、昭和43年に当時の最年少記録となる11歳９か月の若さでプロ入りしました。<br><br>昭和51年に当時最年少での七大タイトル獲得を果たし、その後、棋聖、名人、本因坊を独占する「大三冠」を史上初めて達成したほか、本因坊戦では10連覇を果たすなど、トップ棋士として活躍を続けてきました。<br><br>これまでの七大タイトルの通算獲得数は、井山裕太四冠に次いで２番目に多い「42」で、名誉名人と二十五世本因坊の称号を持っているほか、タイトル通算獲得数の「74」は、現在も史上最多記録となっています。<br><br>趙さんは「受章のことを聞いたのはだいぶ前でしたが、ないしょにしなさいということで、こうして話せることがこの上なく幸せです」と喜びを語りました。<br>そのうえで、「何年か前から、自分にはもう頂上で戦う力量はないと感じていて、今が６合目なら７合目を目指して頑張ろうと自分なりに勉強してきました。今回の受章をいただいたことで、もう一度頂上を目指したい気持ちになりました」と思いを述べていました。</div></div><div><h3>紫綬褒章 小説家の川上弘美さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921911_1905200301_1905200506_01_06.jpg" alt=""><div>紫綬褒章を受章する小説家の川上弘美さんは、東京出身の61歳。<br><br>高校の教員などを経たあと、平成６年に短編小説「神様」で作家デビューし、平成８年に「蛇を踏む」で芥川賞を受賞しました。<br><br>日常と非日常が混じり合う幻想的な小説や恋愛小説などを数多く発表し、これまでに国内の多くの文学賞を受賞しているほか、芥川賞の選考委員を10年以上にわたって務めています。<br><br>川上さんは、「文学賞は１つの小説に対していただくことがほとんどですが、この受章は今までの仕事全体を『頑張ったね』と励ましていただいていると思うので、またひとしおありがたいです。これだけ書き続けられたのは、昔から小説を書いてきたたくさんの先人がいたからだと改めて感じていて、小説という分野に入れたことの幸運を思い返しました」と受章の喜びを語りました。<br>そのうえで、今後の抱負について、「できることしかやらなくなるのは嫌だと思っていて、失敗してもいいから無理なこともしてみたい。結果的にうまく書けなくても恐れずに新しいことをしたいと思います」と述べていました。</div></div><div><h3>紫綬褒章 漫才コンビのオール阪神・巨人さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921911_1905200304_1905200506_01_07.jpg" alt=""><div>そろって紫綬褒章を受章する漫才コンビのオール阪神・巨人さんは、昭和50年にコンビを結成して以来、上方を代表する漫才師として第一線で活躍してきました。<br><br>オール巨人さんは大阪市出身の67歳、オール阪神さんは大阪泉大津市出身の62歳で、昭和49年に巨人さんが、そして翌年に阪神さんが当時、吉本新喜劇で活躍していた岡八郎さんに弟子入りし、本格的にお笑いの道に入りました。<br><br>昭和50年にコンビを結成して早くから頭角を現し、計算された巧みな掛け合いは正統派の漫才として人気を博して当時の漫才ブームをけん引しました。<br><br>平成22年にオール巨人さんがＣ型肝炎でおよそ１年半にわたって治療に取り組み、ことしに入ってオール阪神さんが軽い脳梗塞で入院するなどしましたが、それぞれ復帰してからは以前と変わらない漫才を披露しています。<br><br>また、若手漫才師の育成にも積極的に取り組むなど、上方の漫才界を代表する存在として引き続き高い人気を誇っています。<br><br>受章が決まったことを受けて２人はそろって会見し、オール巨人さんは「老若男女に笑ってもらえるネタをやってきたのが評価されたのかなと思います。デビュー50年も間近になってきたので、今回の受章を機にもう少し、新しいネタで頑張っていきたいです」と話していました。<br>また、オール阪神さんは「脳梗塞で入院して、このまま漫才ができなくなるのかなと思っていましたが、舞台にも復帰してすばらしい紫綬褒章をいただくことができ、ありがとうございます。一生懸命やってきてよかったです」と話していました。</div></div><div><h3>紫綬褒章 歌舞伎俳優の中村鴈治郎さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011921911_1905200301_1905200506_01_08.jpg" alt=""><div>紫綬褒章を受章する歌舞伎俳優の中村鴈治郎さんは、京都府出身の60歳。<br><br>歌舞伎俳優で人間国宝の坂田藤十郎さんと扇千景さんの長男として生まれ、昭和42年に８歳で初舞台を踏みました。<br><br>「立役」と「女方」をともにこなす芸の幅広さと、やわらかなしぐさやせりふ回しなどの高い技術で知られ、平成27年に上方歌舞伎の大名跡、「中村鴈治郎」を父から受け継いで四代目として襲名しました。<br><br>上方歌舞伎の伝統的な演目にも意欲的に取り組み、技の継承にも尽力しています。<br><br>鴈治郎さんは「60歳という節目の年に受章させていただくことは、また芸を一から見つめ直す機会を与えていただけたのかなと思います。今後は家の芸をはじめとして、父のやってきた鴈治郎を見直して、立役、女方限らず取り組んでいきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011921911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 05:06:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮崎県で猛烈な雨 土砂災害に厳重注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮崎県で猛烈な雨 土砂災害に厳重注意を</span><time datetime="2019-05-20T06:03"><span>5月20日</span> <span>6時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922011_1905200647_1905200649_01_03.jpg" alt="宮崎県で猛烈な雨 土砂災害に厳重注意を" id="news_image"></div><div>湿った空気の影響で九州南部は大気の状態が不安定になり、局地的に発達した雨雲がかかっています。宮崎県では今月17日の降り始めからの雨量が400ミリを超えているところがあり、気象庁は土砂災害に厳重に警戒するとともに河川の増水や低い土地の浸水にも警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州南部は南から暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で大気の状態が不安定になっていて、この時間は宮崎県を中心に局地的に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前５時までの１時間には、宮崎県日南市油津で81.5ミリの猛烈な雨を観測しました。<br><br>宮崎県では今月17日の降り始めからの雨量が400ミリを超えているところがあり、宮崎県と大分県では土砂災害の危険性が高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>また、宮崎県では氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>低気圧から延びる前線が21日にかけて西日本から北日本を通過するため、西日本では20日夜にかけて、東日本では21日にかけて局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽近畿と四国で200ミリ、<br>▽東海で180ミリ、<br>▽九州南部で150ミリ、<br>▽関東甲信で120ミリ、<br>▽九州北部で100ミリと予想されています。<br><br>さらに、22日朝までの24時間には、<br>▽関東甲信で100ミリから200ミリ、<br>▽東海で100ミリから150ミリの雨が降るおそれがあります。<br><br>九州南部では、これまでの大雨で地盤が緩んでいるところがあり、気象庁は土砂災害に厳重に警戒するとともに河川の増水や低い土地の浸水にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:03:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>球界最年長投手 巨人上原が現役引退へ メジャーでも活躍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>球界最年長投手 巨人上原が現役引退へ メジャーでも活躍</span><time datetime="2019-05-20T07:10"><span>5月20日</span> <span>7時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922031_1905200708_1905200710_01_02.jpg" alt="球界最年長投手 巨人上原が現役引退へ メジャーでも活躍" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・巨人の球界最年長ピッチャーで、日米通算で初めて100勝100セーブ100ホールドを達成した上原浩治投手が、現役を引退することが分かりました。上原投手は20日にも会見を開いて、引退を決めた理由などを説明することにしています。</div><div>上原投手は44歳。<br>大阪体育大からドラフト１位で巨人に入団し、１年目の1999年から20勝を挙げて最多勝のほか沢村賞や新人王など数多くのタイトルに輝きました。<br><br>その後、巨人のエースとして10年間で112勝を挙げ、日本代表としてアテネ・北京の２大会のオリンピックと、世界一に輝いた第１回のＷＢＣ日本代表にも選ばれ、国際大会でも活躍しました。<br><br>2009年からはフリーエージェントを宣言して大リーグに移籍。<br>４球団でプレーし、レッドソックス時代には抑えとしてワールドシリーズ制覇に貢献しました。<br><br>そして昨シーズン、10年ぶりに巨人に復帰して、去年７月には日米通算で「100勝100セーブ100ホールド」を初めて達成しました。<br><br>シーズンの終了後に左ひざを手術して自由契約になりましたが、巨人と再び契約し、今シーズンは背番号を前回の巨人時代や大リーグで着けた「19」に戻し、１軍での復活を目指しました。<br><br>しかし、速球のスピードは130キロ台にとどまり、ここまで２軍で９試合の登板で防御率4.00と結果を残せず、１軍での登板はありませんでした。<br><br>上原投手は現役を引退する意向を固めて球団に申し入れ、了承を得たということで、20日にも会見を開き、引退を決めた理由などを説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 07:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大関 貴景勝 きょうから再び休場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大関 貴景勝 きょうから再び休場</span><time datetime="2019-05-20T08:40"><span>5月20日</span> <span>8時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922041_1905200839_1905200840_01_03.jpg" alt="大関 貴景勝 きょうから再び休場" id="news_image"></div><div>大相撲の新大関で、右ひざのじん帯を痛め夏場所を途中休場し、19日に再出場した貴景勝が20日の９日目から再び休場することになりました。大関が一場所で２回休場する極めて異例の事態です。</div><div>夏場所に新大関として臨んでいた貴景勝は、４日目に小結 御嶽海を破った取組で右ひざを痛めました。<br><br>都内の病院で診察を受けた結果、右ひざの内側のじん帯損傷で３週間の治療が必要と診断され、５日目から休場していました。<br><br>その後、治療をしたところ、ひざの痛みが和らいで回復してきたということで、19日の中日８日目に再出場しました。<br><br>しかし、小結 碧山にはたき込みで敗れ、８日目を終えて３勝３敗２休の成績となっていました。<br><br>貴景勝は、日本相撲協会に届け出て、20日の９日目から再び休場することになりました。<br>大関が一場所で２回休場するのは極めて異例の事態です。<br><br>20日に対戦する予定だった関脇 栃ノ心は不戦勝となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 08:40:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＤＰ ２期連続プラス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＤＰ ２期連続プラス</span><time datetime="2019-05-20T08:53"><span>5月20日</span> <span>8時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922061_1905200903_1905200904_01_02.jpg" alt="ＧＤＰ ２期連続プラス" id="news_image"></div><div></div><div>内閣府が発表したことし１月から３月までのＧＤＰ＝国内総生産は、物価の変動を除いた実質の伸び率が、前の３か月と比べてプラス0.5％、年率に換算してプラス2.1％で２期連続のプラス成長でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 08:53:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>