<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中学女子生徒 男性教諭の性的質問でＰＴＳＤに 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中学女子生徒 男性教諭の性的質問でＰＴＳＤに 埼玉</span><time datetime="2017-12-29T13:49"><span>12月29日</span> <span>13時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275071_1712291356_1712291359_01_02.jpg" alt="中学女子生徒 男性教諭の性的質問でＰＴＳＤに 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>先月、埼玉県三郷市の中学校で、２０代の男性教諭が女子生徒に性体験の有無を尋ねるなどの不適切な発言をし、その後、女子生徒がＰＴＳＤ＝心的外傷後ストレス障害と診断されていたことがわかりました。</div><div>三郷市教育委員会によりますと、先月４日、市内の市立中学校に勤務する２０代の男性教諭が女子生徒と２人で教室で補習を行っていた際、休憩中に性体験の有無を尋ねたということです。<br><br>このほかにも、無料通信アプリＬＩＮＥの連絡先を交換するよう求めたほか、休憩中のやり取りを誰にも言わないよう口止めする不適切な発言をしていたということです。<br><br>女子生徒はその後ＰＴＳＤと診断されたということで、男性教諭は市の教育委員会の調査に対し不適切な発言をしたことを認めたうえで、依願退職しました。<br><br>三郷市教育委員会は「信頼を損ねる事態となり大変申し訳なく思っています。今後は信頼回復に努めます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 13:49:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均 年末の株価としては26年ぶり高値</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日経平均 年末の株価としては26年ぶり高値</span><time datetime="2017-12-29T16:09"><span>12月29日</span> <span>16時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275181_1712291634_1712291641_01_02.jpg" alt="日経平均 年末の株価としては26年ぶり高値" id="news_image"></div><div></div><div>ことし最後の取り引きとなった２９日の東京株式市場は、午後に入って当面の利益を確保しようという売り注文が次第に広がり、小幅に値下がりしました。日経平均株価の終値は２万２７６４円９４銭で、年末の株価としては２６年ぶりの高値となりました。</div><div>日経平均株価、２９日の終値は２８日より１９円４銭安い２万２７６４円９４銭で、年末の株価として平成３年以来２６年ぶりの高値となりました。<br><br>東証株価指数＝トピックスは１．４７下がって１８１７．５６。<br><br>１日の出来高は８億８９１５万株でした。<br><br>日経平均株価は去年の年末の終値と比べ、３６５０円５７銭、率にして１９％上昇し、６年連続で前の年の終値を上回りました。<br><br>また、東京証券取引所１部に上場している株式の時価総額は６７４兆１９９１億円となり、年末としてはこれまで最も高かった平成元年の５９０兆円余りを超えて、過去最高となりました。<br><br>市場関係者は「２８日のニューヨーク市場でダウ平均株価が最高値を更新した流れを受けて買い注文が先行したが、その後は年末年始の休みを前に当面の利益を確保しようという売り注文が次第に広がって、小幅に値下がりした。市場では、来年も企業の業績は堅調に推移するとして株価の上昇傾向が続くと見ている投資家が多い」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ことしの株価</h3><div>ことしの東京株式市場は、世界経済の回復を追い風に輸出企業をはじめ各企業の業績が好調だったことなどを受けて日経平均株価は去年の年末と比べて３６５０円余り、率にして１９％、値上がりしました。<br><br>ことしの取り引きは、アメリカのトランプ大統領の就任を控え、経済政策に対する期待感を背景に、日経平均株価は年明け初めての取り引きとしては４年ぶりに値上がりして始まりました。<br><br>しかし、北朝鮮情勢が緊迫化するのではないかという懸念などから株価はじりじりと下落。４月中旬には１万８３３５円余りまで値下がりし、ことしの最安値をつけました。<br><br>その後は、世界経済の緩やかな回復が株価を押し上げ、６月、ニューヨーク市場でダウ平均株価が最高値を更新するなか、日経平均株価は１年半ぶりに２万円台を回復しました。<br><br>北朝鮮が核実験やミサイルの発射を強行し米朝間で激しい非難の応酬が繰り返される中、夏場は積極的な取り引きが控えられ、株価は２万円を挟んだ値動きが続きます。<br><br>流れが変わったのは、９月以降です。企業の中間決算で好調な業績の発表が相次いだほか１０月の衆議院選挙で与党が勝利したことで政治の安定や大規模な金融緩和が続くことへの期待感から、海外の投資家による日本株の買い入れが急増しました。<br><br>日経平均株価は、１０月下旬にかけて史上最長となる１６営業日連続の値上がりを記録し、その後、１１月には２万３０００円台まで上昇し２５年１０か月ぶりの高値をつけました。<br><br>そしてことし最後の取り引きとなった２９日の日経平均株価は終値が２万２７６４円９４銭と、去年の年末と比べて３６５０円５７銭、率にして１９％、値上がりしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 16:09:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省ラッシュピークに 新幹線 空の便 高速道路の混雑続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>帰省ラッシュピークに 新幹線 空の便 高速道路の混雑続く</span><time datetime="2017-12-29T18:43"><span>12月29日</span> <span>18時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275291_1712291804_1712291805_01_02.jpg" alt="帰省ラッシュピークに 新幹線 空の便 高速道路の混雑続く" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは２９日がピークで、新幹線、空の便、高速道路は夜になっても混雑が続いています。</div><div>ＪＲ各社によりますと、各新幹線の下りの自由席は、東海道・山陽新幹線で博多行きの乗車率が最大で１９０％に達するなど、多くの列車で１００％を超える混雑となったほか、東北・山形新幹線や上越新幹線、北陸新幹線でも一部の列車で乗車率が１００％を超えました。<br><br>３０日も各新幹線の下りの指定席はほぼ満席で、自由席も混雑が予想されるということです。<br><br>国内の空の便は、航空各社によりますと羽田空港から各地に向かう便が２９日は終日、ほぼ満席となっていて、３０日も混雑が続く見通しです。<br><br>一方、高速道路も混雑が続いていて、日本道路交通情報センターによりますと高速道路の下り線では、午後６時半現在、東名阪自動車道の三重県の鈴鹿インターチェンジ付近で１２キロの渋滞となっています。<br><br>高速道路各社によりますと、渋滞は区間によっては２９日夜も続く見通しで、３０日も朝から東名高速道路で３０キロ、関越自動車道で２０キロなどの渋滞が予想されるということです。<br><br>一方、Ｕターンラッシュは空の便と高速道路が来月２日、新幹線が来月３日にそれぞれピークになる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>九州北部豪雨の被災地にも帰省客</h3><div>ことし７月の九州北部豪雨で大きな被害を受けた福岡県朝倉市にある高速バスのターミナルでも、大きな荷物を抱えて帰省する人の姿が見られました。<br><br>九州北部豪雨で大きな被害を受けた福岡県朝倉市は、高速バスで福岡市や大分県日田市などと結ばれています。<br><br>市内でも特に大きな被害が出た杷木地区にあるバスターミナルでは、福岡市からの便が到着して大きな荷物を抱えた人たちが降り立つと、家族などが出迎えていました。<br><br>豪雨で被災し、東京から帰省する息子夫婦と孫を出迎えた大分県日田市の７０代の女性は、「大変な１年でしたがみなさんのおかげで復興に向けて動き出しています。まだまだ大変なことはたくさんありますが、来年は穏やかな１年になってほしいです」と話していました。<br><br>この女性の義理の娘で、東京から到着した４０代の女性は「いつも帰省する場所の変わった姿をテレビで見ていました。今後の復興を願って年末を過ごしたいです」と話していました。</div></div><div><h3>北海道新幹線も混雑</h3><div>北海道新幹線の新函館北斗駅でも大きな荷物を持って帰省して来た人や家族を出迎える人の姿が見られました。<br><br>北海道新幹線の新函館北斗駅のホームでは、東京方面から列車が到着すると、大きなスーツケースやお土産を持った人たちが次々と降り立ち、出迎えに訪れた家族などと久しぶりの再会を喜んでいました。<br><br>茨城県から母親と一緒に帰省して来た５歳の男の子は、「おじいちゃんとおばあちゃんに会って、雪の中でそりに乗って遊ぶのが楽しみです」と話していました。<br><br>また、埼玉県から家族で観光に訪れた男性は、「函館の夜景や新鮮な魚介類を楽しんで、いい年越しをしたい」と話していました。<br><br>ＪＲ北海道によりますと東京発の下りの北海道新幹線は、２９日は７割ほどが予約で埋まっているということです。<br><br>一方、東京方面へのＵターンラッシュのピークは来月３日となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 18:43:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電車や駅でスマホトラブル 都内で逮捕・書類送検28人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電車や駅でスマホトラブル 都内で逮捕・書類送検28人</span><time datetime="2017-12-29T18:49"><span>12月29日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275311_1712291851_1712291853_01_02.jpg" alt="電車や駅でスマホトラブル 都内で逮捕・書類送検28人" id="news_image"></div><div></div><div>電車内や駅でスマートフォンなどの利用をめぐって乗客どうしでトラブルになり、相手を殴ったなどとして東京都内でことし少なくとも２８人が逮捕されたり書類送検されたりしたことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、人が多い場所では特にマナーを守るよう注意を呼びかけています。</div><div>ことし１０月、東京メトロ有楽町線の江戸川橋駅近くの電車内で３１歳の会社員の女性が３０代の男に殴られてけがをして男は傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>警視庁によりますと当時、男は座席に座っていてスマートフォンでゲームをしていましたが、隣にいた女性が迷惑だと感じてひじで体を押したところ、男が突然、女性の顔を殴ったということです。<br><br>スマートフォンなどの利用をめぐって電車内や駅で乗客どうしがトラブルになるケースはほかにも相次いでいて、東京都内でことし少なくとも２８人が暴行や傷害の容疑で逮捕されたり書類送検されたりしたことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>歩きスマホをしている人にぶつかられて腹を立て、暴力を振るうといったケースのほか、注意された人が逆に相手を暴行する事件も起きています。<br><br>警視庁は、電車内や駅といった人が多い場所でスマートフォンなどを使う際は、特にマナーを守るよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女性 顔殴られ３週間のけが</h3><div>３１歳の会社員の女性はことし１０月、東京メトロ有楽町線の電車内で座席に座ってスマートフォンでゲームをしていた３０代の男とトラブルになり、顔を殴られておよそ３週間のけがをしました。<br><br>女性は当時、仕事を終えて自宅に帰る途中で、男の行為を迷惑だと感じて、ひじで体を押したところ突然殴られたということです。女性は「相手に対しては許せないという気持ちが今でも強い。一方で、トラブルになりそうだと思った段階で冷静になって、その場から離れればよかったとも思う」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ「マナー悪い」の声</h3><div>電車内や駅でのスマートフォンなどの利用について、マナーが悪いと感じることが多いという声が相次いでいます。<br><br>５０代の女性は「駅の階段で歩きスマホの人とぶつかったことがあります。音楽の音が漏れることも気になります」と話していました。また、３７歳の男性は「自分たちは歩きスマホをしている人をよけることができても、子どもや高齢者はぶつかってしまうので危ないと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 18:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港船 北朝鮮船に石油精製品を公海上で提供か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>香港船 北朝鮮船に石油精製品を公海上で提供か</span><time datetime="2017-12-29T18:49"><span>12月29日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275321_1712291900_1712291901_01_02.jpg" alt="香港船 北朝鮮船に石油精製品を公海上で提供か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国政府は、ことし１０月、香港船籍の船舶が東シナ海の公海上で、北朝鮮の船舶に対し、国連安全保障理事会の制裁決議で北朝鮮への輸出が厳しく制限されている石油精製品およそ６００トンを提供していたことが確認されたと明らかにしました。</div><div>韓国外務省が２９日、明らかにしたところによりますと、ことし１０月１９日、香港船籍の「ライトハウスウィンモア」が、日本で生産され、韓国南部ヨス（麗水）の港で積み込まれた石油精製品のうちおよそ６００トンを、東シナ海の公海上で、北朝鮮の船舶「サムジョン２」に提供していたということです。<br><br>石油精製品は、国連安全保障理事会の制裁決議で北朝鮮への輸出が厳しく制限されていて、「サムジョン２」は、こうした禁輸対象の物資を運んでいた疑いがあるとして、新たに国連加盟国の港に入ることが禁止される見通しになっている船舶４隻のうちの１隻です。<br><br>韓国の税関当局は、先月下旬、再びヨスの港に入ってきた「ライトハウスウィンモア」に立ち入って、中国人２３人、ミャンマー人２人の合わせて２５人の乗組員から詳しい事情を聴くなど、現在も調べを続けているということです。<br><br>これに先立って、アメリカ財務省は、別の北朝鮮の船舶で、国連加盟国の港に入ることが禁止される見通しの「レソンガン１」が、１０月１９日に、海上で横付けされた国籍不明の船から、何らかの物資を移し替えている様子を撮影した写真を公開しており、同じ日に少なくとも２隻の北朝鮮の船舶が石油精製品などの提供を受けていた可能性があることになります。<br><br>安保理は、北朝鮮による制裁逃れの密輸を食い止めることで、核・ミサイル開発の資金源を封じ込めたい考えですが、制裁の実効性をいかに確保するのかという課題が改めて浮き彫りとなった形です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国 決議を厳格に履行と強調</h3><div>韓国政府が、香港船籍の船舶が北朝鮮の船舶に公海上で石油精製品を提供していたと明らかにしたことについて、中国外務省の報道官は、中国は国連の安全保障理事会の決議を厳格に履行していると強調しました。<br><br>韓国外務省は、香港船籍の「ライトハウスウィンモア」がことし１０月１９日に東シナ海の公海上で北朝鮮の船舶に石油精製品を提供していたと２９日、明らかにしました。<br><br>これについて、中国外務省の華春瑩報道官は、２９日の記者会見で、韓国外務省が明らかにした内容について把握していないとしながらも、メディアの報道を受け、中国としても調査してきたことを明らかにし、「関係する船は、８月以降、中国の港に出入りした記録はなく、この船が、ほかの国の港に行ったのかどうかは把握していない」と説明しました。<br><br>そのうえで、「中国は終始、全面的かつ厳格に国連の安保理決議を履行し、国際的な義務を果たしており、中国の国民や企業が決議に違反する活動をすることを絶対に許さない」と述べ、中国政府は制裁決議を厳格に履行していると強調しました。<br><br>一方、アメリカのトランプ大統領が２８日、みずからのツイッターに「北朝鮮に石油が入ることを中国が許していることに非常に失望している」と書き込んだことについては、「朝鮮半島の核問題を平和的に解決するよう各国が共同で積極的な努力をすることを望む」と述べるにとどめました。</div></div><div><h3>香港船籍の船舶とは</h3><div>世界各国の船舶の位置情報を公開しているウェブサイトによりますと、香港船籍の「ライトハウスウィンモア」は、２０１４年に建造された長さ１４４メートル、幅２３メートルのタンカーで、１万６５００トンの貨物を運ぶことができるということです。<br><br>また、「ライトハウスウィンモア」は、韓国の税関当局の調べを受ける１０日前の、先月１４日には、台湾中部の台中から韓国南部のヨスに向けて、東シナ海を航行していたことが確認されているとしています。</div></div><div><h3>「サムジョン２」とは</h3><div>世界各国の船舶の位置情報を公開しているウェブサイトによりますと、北朝鮮の船舶、「サムジョン２」は、１９７５年に建造された長さ８０メートル、幅１２メートルのタンカーで、２５００トン余りの貨物を運ぶことができるということです。<br><br>また、「サムジョン２」は、ことし５月にロシア極東のウラジオストクの港を出て、中国東北部の遼寧省・大連の港に入ったことが確認されているとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 18:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空機の主翼の下敷きに 整備士が死亡 鹿児島空港</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>航空機の主翼の下敷きに 整備士が死亡 鹿児島空港</span><time datetime="2017-12-29T19:08"><span>12月29日</span> <span>19時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275341_1712291937_1712291938_01_03.jpg" alt="航空機の主翼の下敷きに 整備士が死亡 鹿児島空港" id="news_image"></div><div>２９日昼すぎ、鹿児島空港で、整備を受けるため格納庫にけん引されていた航空機が大きく傾き、航空会社の３１歳の整備士が主翼の下敷きになって死亡しました。警察が事故の詳しい原因などを調べています。</div><div>２９日午後０時５０分ごろ、鹿児島県霧島市の鹿児島空港で、日本エアコミューターの社員が航空機を整備するため格納庫に向かって車でけん引していたところ、機体が左に大きく傾き、整備士の木原弘貴さん（３１）が主翼の下敷きになりました。<br><br>警察によりますと、木原さんは意識がない状態で鹿児島市内の病院に運ばれましたが、およそ２時間後に死亡が確認されました。<br><br>事故による滑走路の閉鎖やほかの便への影響はありませんでした。機体が傾いた航空機は海上保安庁の所有で、日本エアコミューターが定期検査を行っていました。<br><br>機体をけん引する作業には当時、社員１０人ほどが携わっていたということで、その際、長さ１０メートル余りの主翼が地面に接触するほど機体が傾いたということです。<br><br>警察は、事故の詳しい原因のほか、作業の手順や安全管理に問題がなかったかどうかも調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 19:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不漁続くサケ  自然産卵で資源回復なるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>不漁続くサケ  自然産卵で資源回復なるか</span><time datetime="2017-12-29T19:16"><span>12月29日</span> <span>19時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275091_1712291441_1712291916_01_02.jpg" alt="不漁続くサケ  自然産卵で資源回復なるか" id="news_image"></div><div>記録的な不漁となっているサケについて、日本では人工授精で生まれた稚魚を放流することでしか漁獲が保てないと考えられ、国を挙げて「ふ化放流」が続けられてきました。ところが、高齢化で放流が減っている川などの８割余りでサケが自然に産卵していることが研究機関の調査で分かり、「ふ化放流」のみに頼らない資源回復の可能性を示す形となっています。</div><div>日本ではサケを養殖並みに増やすため人工授精させて稚魚を川に放流する「ふ化放流事業」が国の制度として続けられていて、治水工事などで産卵できる川が少ないことからこの取り組みがなければ漁獲が保てないと考えられてきました。<br><br>しかし本州では高齢化などからふ化場の閉鎖が相次ぎ放流が減り始めている場所もあるため、サケが減ってしまうと懸念する声があがっています。<br><br>このため国の水産研究・教育機構が秋田県から富山県にかけての全長が５キロ以上ある９４の川すべてでサケの生態を初めて調べた結果、８割を超える川で海から戻ったサケが自然に産卵していたほか、ふ化放流事業が行われていない小規模な川でも７割余りで産卵が確認されました。<br><br>この結果は「ふ化放流事業」のみに頼らずに資源を維持できる可能性を示す一方、今回の調査では、川に「せき」などがあるためにサケが川を上れずに産卵場所を奪い合い卵が死んでしまう現象も確認され、自然産卵の課題も浮かび上がっています。<br><br>水産研究・教育機構の飯田真也主任研究員は、「放流していない川にこれだけのサケが上ってくることに率直に驚いた。自然産卵を妨げる要因を取り除くことで、サケを増やす方策を検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自然産卵への期待と課題</h3><div>サケの漁獲量が減り続ける中、従来からの「ふ化放流」に加えて「自然産卵」を増やすことで、サケの数を２倍に増やせる可能性があるという試算もあります。<br><br>産卵のため日本に戻ってきたサケは８割から９割が沿岸で食用として捕らえられ、残ったサケも川を上る途中で「ふ化放流事業」のために多くが捕獲されるため、日本では自然産卵で生まれたサケはほとんどいないと考えられていました。<br><br>ところが、水産研究・教育機構の森田健太郎主任研究員が北海道の８つの川で「耳石」と呼ばれるサケの頭の組織から自然産卵で生まれたかふ化放流されたかを調べた結果、平均すると川に上ってくるサケの５尾中の１尾は自然産卵で生まれたものとわかりました。捕獲を免れたサケが自然に産卵したと見られています。<br><br>森田研究員の試算では、現状でふ化放流をやめると稚魚の数が減り、日本に帰ってくるサケが数十年で絶滅してしまう一方、自然産卵とふ化放流を同時に行えばサケの数を２倍に増やせる可能性があるということです。<br><br>その一方、北海道ではふ化放流事業に必要なサケの数が「計画数」としてあらかじめ決められていますが、実際にはこの１０年で計画数の２倍余りが捕獲され、繁殖に利用されずに加工品などに回されています。<br><br>森田研究員は、「ふ化放流に使わないサケを自然産卵させれば稚魚の放流を１．５倍に増やすのと同じ程度の効果が見込まれる。稚魚だけでなく親も放すことが大切だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>自然産卵を増やす試みも</h3><div>サケの自然産卵を促そうと、北海道南部の日高地方では５年ほど前から上ってきたサケを捕獲する「ウライ」と呼ばれる仕掛けを７つの川のうち４つで撤去し、サケが自由に川を上れるようにしています。<br><br>当初は漁業者などからサケが減るのではないかと不安の声も上がりましたが、仕掛けを撤去した川の１つでことし行われた調査では、ふ化場で生まれた稚魚と同じだけの稚魚が自然産卵で生まれたと見られることがわかりました。<br><br>効果の検証ができるようになるまでには時間がかかるということですが、資源の増加が期待されています。<br><br>「日高管内さけ・ます増殖事業協会」の清水勝専務理事は、「自然の力を生かして資源を安定化させられることはすばらしい」と話しています。<br><br>調査を行った水産研究・教育機構の森田健太郎主任研究員は、「ふ化放流と自然産卵とを車の両輪のようにとらえることが大切だ」と話しています。</div></div><div><h3>サケ この１０年で激減</h3><div>ことしは北海道でサケの記録的な不漁となっていて、今月２０日現在の漁獲はおよそ１５７０万尾と去年の３分の２にとどまっています。<br><br>このため年末年始に需要が高まるイクラも値上がりしていて、イクラを狙った密漁が相次ぐなど社会問題ともなっています。<br><br>日本沿岸でのサケの漁獲量は昭和３０年代には年間３００万尾から５００万尾でしたが、昭和５０年代から「ふ化放流事業」の技術の進歩とともに急増し、平成１６年のピーク時には６０００万尾を超えました。<br><br>ところがその後、サケの漁獲量は減り続けていて、北海道ではこの１０年で半分ほどに激減したほか、本州でも減少傾向にあります。<br><br>このうち北海道ではほぼ同じ数の稚魚を放流し続けていますが、サケが減った原因はわかっていません。<br><br>ふ化させる設備の制約から放流する稚魚を増やすことは難しく、どうやって資源を回復させるかが大きな課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 19:16:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>