<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>交際トラブルか 67歳女性死亡 80歳男性重体 64歳女を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>交際トラブルか 67歳女性死亡 80歳男性重体 64歳女を逮捕</span><time datetime="2018-02-03T13:22"><span>2月3日</span> <span>13時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313981_1802031310_1802031312_01_02.jpg" alt="交際トラブルか 67歳女性死亡 80歳男性重体 64歳女を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>２日、和歌山県御坊市の住宅で、この家の６７歳の女性が死亡し、交際相手の８０歳の男性が意識不明の重体となっているのが見つかり、このうち男性に暴行を加えたとして６４歳の女が傷害の疑いで逮捕されました。警察は３人の間で交際をめぐるトラブルがあったと見て詳しい状況を調べています。</div><div>２日、御坊市野口の無職、圦本晃さん（８０）の行方がわからなくなっていると家族から警察に届け出がありました。<br><br>警察が交際相手で同じ市内に住む清掃員、栗田ヨシ子さん（６７）の住宅を訪ねると、栗田さんが裸の状態で死亡していて、圦本さんも意識不明の重体となって倒れているのが見つかりました。<br>栗田さんは２日未明に低体温症で死亡したと見られています。<br><br>交友関係を中心に捜査を進めた警察は、別の交際相手で先月末、２人と口論になっていた無職の谷本マチ子容疑者（６４）を圦本さんへの傷害の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し谷本容疑者は容疑を認め、「女性の家に行くのをやめるよう伝えたのに出かけたので、圦本さんの顔や頭を殴った」などと供述しているということです。<br><br>警察は３人の間で交際をめぐるトラブルがあったと見て捜査するとともに、栗田さんが死亡した経緯についても詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の人「先月、警察呼んでくれと頼まれた」</h3><div>亡くなった栗田ヨシ子さん（６７）の自宅近くに住む７９歳の男性は「栗田さんの自宅にはほぼ毎日、圦本さんが来ていた。先月２３日の未明には外でガラスをしつこくたたいている音が聞こえて、しばらくすると、栗田さんから『警察を呼んでくれ』と頼まれたので警察に通報した。まさかこういうことになるとは思いもしなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 13:22:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コインチェック 日本円の出金再開の時期めど立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011314101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コインチェック 日本円の出金再開の時期めど立たず</span><time datetime="2018-02-03T17:09"><span>2月3日</span> <span>17時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011314101_1802031721_1802031724_01_02.jpg" alt="コインチェック 日本円の出金再開の時期めど立たず" id="news_image"></div><div></div><div>仮想通貨の大手取引所、「コインチェック」から巨額の仮想通貨が流出した問題で、会社は被害を受けた顧客への補償だけでなく、顧客から預かっている日本円の出金を再開する時期についても依然、めどが立っていないことを明らかにしました。</div><div>大手取引所の「コインチェック」では先月２６日、外部からの不正なアクセスで５８０億円相当のＮＥＭと呼ばれる仮想通貨が流出し、会社は、日本円を含むすべての出金やＮＥＭ以外の大半の仮想通貨の売買を停止して原因の究明などを進めています。<br><br>これについて、会社は３日コメントを発表し、被害を受けた顧客への補償だけでなく、顧客から預かっている日本円の出金を再開する時期についても、依然、めどが立っていないことを明らかにしました。これについて、会社側は技術的な安全性などの検証を行っているためだと説明しています。<br><br>会社は、顧客から預かっている日本円は金融機関の顧客専用口座に保全し、仮想通貨は外部のネットワークから遮断するなどして保管しているとしていますが、仮想通貨の売買についても再開のめどは立っていません。会社は「ご迷惑をおかけします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>どうなる顧客への補償</h3><div>仮想通貨の大手取引所、「コインチェック」が不正なアクセスを受けて仮想通貨のＮＥＭが大量に流出した問題で焦点となっているのが、被害を受けた人たちへの補償が今後、どのように行われるかです。<br><br>これについて会社側は、先月２８日、今回の問題で被害を受けた人がおよそ２６万人に上ることを明らかにしたうえで、流出した５８０億円相当のＮＥＭを日本円で返金する方針を示しました。<br><br>会社側は補償額について、ＮＥＭの価格が流出したあとに下落したことも勘案して決めるとしていて、この場合、総額でおよそ４６０億円と、流出した時の時価を１００億円余り下回る見通しです。<br><br>仮想通貨の取引所は顧客どうしの売買を仲介して手数料を取ったり、みずから仮想通貨を販売したりして、利益をあげています。<br><br>コインチェックは、大々的なコマーシャルで急激に顧客層を広げ、仮想通貨の情報サイトによりますと、代表格のビットコインの取引高は去年１２月の１か月間で３兆円を超えていました。<br><br>また、コインチェックは取り扱う仮想通貨の種類が１３種類と、ほかの取引所に比べて多いのが特徴で、これらの仮想通貨の販売でも多額の利益をあげていたと見られます。<br><br>会社側は「補償は自己資金で賄い、めどはついている」と説明していますが、詳しい財務内容のほか、補償の時期や手法についても具体的に示しておらず、被害を受けた人たちにとって不安がぬぐえない状況が続いています。<br><br>これに対し金融庁は「コインチェック」が自己資金で補償できる根拠を早急に確認する必要があるとして、２日会社に立ち入り検査を行いました。この中では「コインチェック」が会社の資金と顧客から預かった資金とをきちんと分けて管理しているかどうか、いわゆる「分別管理」の実態などを確認することにしています。<br><br>金融庁は「顧客への補償や売買の再開に向けて会社が適切な対応を取れるのかリアルタイムで把握し、監視する」としていて、週明け以降も立ち入り検査を続けて会社の財務内容を詳しく調べるほか、セキュリティー対策や顧客への対応状況などについても厳しくチェックすることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011314101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 17:09:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪直前 ボランティア2400人辞める 宿泊施設などに不満</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011314001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>五輪直前 ボランティア2400人辞める 宿泊施設などに不満</span><time datetime="2018-02-03T17:27"><span>2月3日</span> <span>17時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011314001_1802031416_1802031425_01_02.jpg" alt="五輪直前 ボランティア2400人辞める 宿泊施設などに不満" id="news_image"></div><div></div><div>開幕まで１週間を切ったピョンチャンオリンピックの運営をサポートするボランティアが、宿泊施設の不備など生活環境への不満を訴え、およそ２４００人が辞めていたことが大会の組織委員会への取材でわかりました。</div><div>組織委員会によりますと、ピョンチャンオリンピック開幕前の先月から、現地に入って選手や関係者、それにメディアなどに対して会場案内や通訳などで運営をサポートしています。<br><br>しかし、宿泊施設の一部では、温水が出る時間が制限され、冷水で体を洗わなければならなかったり、通勤のためのバスの本数が少なく、出勤や帰宅の際に寒さの中、１時間以上バスを待たされたりする苦情が相次ぎ、組織委員会によりますと、３日までにおよそ２４００人が辞めたということです。<br><br>このため、組織委員会は、宿泊施設に温水を２４時間使えるように要請を出したり、バスを増便したりしてボランティアの離脱に歯止めをかける対策に乗り出したということです。<br><br>大会期間中は、およそ２万人のボランティアが運営に関わる予定ですが、組織委員会は人数を多めに確保していることなどから、今のところ運営に支障はないとしています。<br><br>組織委員会のイ・ヒボム会長は、「冬のオリンピックは山間地域で開催されるため、宿泊や輸送など難しい点がある。不便さはまだあると思うが、今後も持続的に意見を聞きながら、ボランティアの環境を整えていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ボランティアたちの声は</h3><div>開幕前におよそ２４００人のボランティアが辞めていることについて、参加している２１歳の男子大学生は「バスが来るまで１時間待つこともあり大変だ。時間によって、お湯が出ない宿泊施設もあると聞いた。環境をしっかり整えてもらってまじめに働きたい」と話していました。<br><br>また、２０歳の女子大学生は「ある程度覚悟はしてきたが、勤務地と宿泊地の往復に毎日バスで３時間かかり、バスの本数もあまりないので思っていたより環境は悪かった。組織委員会にはもう少しボランティアに気を配ってもらいたい。パラリンピックまでボランティアをするので問題なく大会が終わってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011314001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 17:27:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本ワイン」 表示ルール厳格に 10月から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011314121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「日本ワイン」 表示ルール厳格に 10月から</span><time datetime="2018-02-03T17:40"><span>2月3日</span> <span>17時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国内で作られるワインの表示ルールがことし１０月から大きく変わります。新たなルールでは、国産のぶどうだけを使ったものに限って「日本ワイン」と表示できるようになるほか、産地を表示するにはその地域で収穫したぶどうを８５％以上使ったうえで、同じ地域にある醸造施設で製造することが求められるなど、より厳格なルールが適用されることになります。</div><div>国税庁は、日本国内で製造されるワインについて、産地などをラベルに表示する際の新たなルールを設けることになりました。これまでは国が定めるルールはなく、国内の醸造施設で作られていれば輸入したぶどうの果汁を使ったものでも、「国産ワイン」と呼ばれてきました。<br><br>ワインの産地などの表示も統一的なルールはなく、別の地域で収穫されたぶどうを原料に使っていても、醸造施設のある地名をブランドとして使うケースもありました。<br><br>ことし１０月３０日から適用される新たなルールでは、国産のぶどうだけを使って国内で製造されたものに限って「日本ワイン」と表示できるようになります。<br><br>また、ラベルに産地を表示するには、その地域で収穫したぶどうを８５％以上使ったうえで、産地にある醸造施設で製造することが求められます。<br><br>ラベルに醸造施設がある場所の地名を表示することもできますが、その場合にはぶどうの収穫地についての情報も記す必要があります。<br><br>海外ではフランスの「ボルドー」や「ブルゴーニュ」、イタリアの「ピエモンテ」などブランド化に成功したワインは産地を表示する際には厳格なルールが設けられています。<br><br>新たなルールが設けられるのは、原料となるぶどうの品種や産地をよく吟味してワインを選ぼうという消費者が増えているため、表示をわかりやすくする狙いがあります。<br><br>また、表示をより厳格化することで海外輸出の拡大に向けた重点品目にもなっている「日本ワイン」のブランド価値を高める狙いもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大手ワインメーカー 国内でぶどう増産へ</h3><div>新たなルールで「日本ワイン」を増産するためには、今の国産ぶどうの生産量では賄いきれないため、ぶどうの確保が課題になります。このため、大手ワインメーカー各社は、国内でみずからぶどうの栽培に乗り出しています。<br><br>このうち、「アサヒビール」は北海道に４ヘクタールの農地を購入し、この春からぶどうの栽培を始める予定で、２０２５年には日本ワインの販売量を去年の３倍に増やす計画です。アサヒビールのマーケティング第四部の福北耕一部長は「市場は今後も拡大すると見ているので生産量を増やしたい」と話しています。<br><br>また、キリンビール傘下の「メルシャン」は、２０２７年までに自社で管理するぶどう畑を今の２倍の７６ヘクタールに増やしたうえで、長野県内では醸造所２か所を造り、産地名をいかしたワインの販売を行う計画です。<br><br>このほか、サントリーも２０２２年までにぶどう畑を今の２倍に増やすなど、大手各社が原料の国産ぶどうの確保を強化しています。</div></div><div><h3>人気高まる「日本ワイン」</h3><div>ことし１０月からの導入を前に、すでに多くのワインで新たなルールにのっとった形でラベルの表示が切り替えられていて、「日本ワイン」の人気が高まっています。<br><br>東京・中野区の日本ワイン専門をうたったワインバーでは、北海道から九州まで全国各地の醸造施設で作られたおよそ１００種類のワインを扱っています。<br><br>ボトルのラベルには、その土地の特徴を前面に打ち出そうと、多くがワインの産地や醸造所の地名を表示しています。ここ数年は新たに開業する醸造施設が相次ぎ、味や香りの種類が豊富になっているということで、若い世代に加えて外国人旅行者の来店も増えているということです。<br><br>３０代の男性客は「これまでワインを飲む機会は多くなかったが、日本ワインはさまざまな産地が楽しめるのでおもしろい」と話していました。また、旅行で日本を訪れた５０代のイギリス人の男性は「日本のワインの品質の高さや種類の豊富さに驚いた。とてもおいしい」と話していました。<br><br>ワインバーの佐々木景百店長は「日本は北から南まで気候がさまざまで、育つぶどうの種類も違い、特徴のあるワインが多い。多くの人に楽しんでもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011314121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 17:40:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本 西日本の日本海側など あす以降大雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011314211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本 西日本の日本海側など あす以降大雪のおそれ</span><time datetime="2018-02-03T18:35"><span>2月3日</span> <span>18時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011314211_1802031847_1802031848_01_02.jpg" alt="北日本 西日本の日本海側など あす以降大雪のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>発達中の低気圧の影響で、北日本では４日の未明以降大雪になり、ところによって猛吹雪になる見込みです。また、西日本の日本海側と北陸では、数年に１度の非常に強い寒気の影響で４日の朝以降、大雪となるおそれがあり、気象庁は車の立往生などの交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海にある発達中の低気圧と強い寒気の影響で、北日本では４日の未明から５日にかけて低気圧に近い太平洋側を中心に大雪となり、ところによって猛吹雪となる見込みです。<br><br>一方、日本海の別の低気圧と、西日本の上空１５００メートル付近に平年より１０度前後低い氷点下１２度以下という数年に１度の非常に強い寒気が流れ込む影響で、４日の朝以降、北陸と西日本の日本海側を中心に大雪となるほか、九州や四国などふだんあまり雪が降らない西日本の太平洋側でも雪が降り、平地でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>４日夕方までの２４時間に降る雪の量は、北海道で６０センチ、北陸で５０センチ、東北と中国地方で３０センチ、近畿と東海で２５センチ、九州北部で２０センチと予想されています。<br><br>風も非常に強まる見込みで、４日にかけての最大風速は、北海道で２０メートル、中国地方で２０メートル、東北で１８メートルで、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達すると予想されています。<br><br>また、４日にかけての波の高さは、北海道と東北、北陸、それに中国地方でいずれも５メートルのしけになると予想されています。<br><br>気象庁は、大雪や猛吹雪、それに路面の凍結による車の立往生など、交通への影響に警戒するとともに西日本を中心にかなり気温が下がると見込まれることから、水道管の凍結などにも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、国土交通省は大雪が予想される地域では不要不急の外出を控え、やむを得ず車を運転する場合は、チェーンや冬用タイヤを装着するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011314211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 18:35:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界最小クラス ミニロケット打ち上げ成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011314111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界最小クラス ミニロケット打ち上げ成功</span><time datetime="2018-02-03T19:21"><span>2月3日</span> <span>19時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011314111_1802031707_1802031707_01_02.jpg" alt="世界最小クラス ミニロケット打ち上げ成功" id="news_image"></div><div>将来、世界的に需要が増すと予想されている超小型衛星を低コストで打ち上げようと、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が実験用に開発した世界最小クラスのミニロケットが、３日午後２時３分鹿児島県の内之浦宇宙空間観測所から打ち上げられました。ミニロケットは搭載した超小型衛星を予定の軌道に投入し、打ち上げ実験は成功しました。</div><div>ＪＡＸＡが新たに開発した全長およそ１０メートルの世界最小クラスのミニロケットは東京大学が開発した超小型衛星を載せて、３日午後２時３分に鹿児島県の内之浦宇宙空間観測所から打ち上げられました。<br><br>ミニロケットは衛星を覆っている先端のカバーや１段目のエンジンを切り離しながら上昇を続け、超小型衛星を予定の軌道に投入し打ち上げ実験は成功しました。<br><br>このミニロケットは去年１月に最初の打ち上げが行われましたが、飛行中に機体の状態を示すデータが途絶えたことから飛行が中断されていて、２度目の挑戦での成功となりました。<br><br>超小型衛星は上空から地上を観測することによって、自然災害の発生や農作物の生育状況の確認など宇宙ビジネスの分野でさまざまな活用ができることから世界的な需要の増加が予想されていて、合わせて、打ち上げコストを下げるための専用のミニロケットの開発も盛んになっています。<br><br>今回、打ち上げられたミニロケットや衛星には、コスト削減のため家電製品などに使われる民生用の部品が実験的に使われていて、ＪＡＸＡなどでは今回の打ち上げで得られるデータを民間企業にも積極的に活用してもらい、日本の宇宙ビジネスのすそ野を広げたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>超小型衛星ビジネスの試金石</h3><div>世界最小クラスとなる今回のミニロケットは、需要の増加が予想される手で持ち運べるサイズの超小型衛星を打ち上げるために、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が、これまで地球上空の観測に使われてきた２段式のロケット「ＳＳ−５２０」を３段式にすることで、新たに開発しました。<br><br>「５２０」はロケットの直径がわずか５２０ミリしかないことからつけられています。ミニロケットの開発にあたっては低価格での打ち上げを目指す狙いから、これまでの技術を活用するだけでなく、ロケットの電子部品に家電製品や携帯電話など私たちの生活に身近な製品に使われているものと同じ民生用の部品がいくつも採用されました。<br><br>また、大型ロケットに搭載されているような、飛行中の機体のバランスを調整する高価な機能が省略されるなど、システムや設備の簡素化も進められました。<br><br>この結果、打ち上げにかかる費用はロケットと衛星を合わせておよそ５億円と、ＪＡＸＡのほかの人工衛星の打ち上げに比べて数十分の１に抑えられています。今回の打ち上げ実験は、ロケットの低コスト化と信頼性を両立させ、世界的に競争が激しくなる超小型衛星の打ち上げビジネスに日本が参入していけるのか、その試金石となるものでした。</div></div><div><h3>競争激化のミニロケット開発</h3><div>超小型衛星の需要増大にともない、打ち上げを低コストで行えるようにしようとミニロケットの開発も盛んになっています。<br><br>これまで打ち上げられてきた人工衛星は、重さが２トンを超えるような大型のものが多く、気象観測や通信などのために政府機関が打ち上げるものが主流で、ロケットも大型化が進みました。<br><br>一方で、ここ数年は、電子部品の高性能化によって、持ち運びが可能なサイズの超小型衛星が開発され、宇宙空間を利用したさまざまなビジネスに活用する動きが広まりました。<br><br>これに合わせて、超小型衛星を低コストで打ち上げられるようにしようとミニロケットの開発も盛んになっています。先月２１日には、アメリカのベンチャー企業「ロケットラボ」が開発した全長１７メートルの超小型衛星を載せたミニロケットが新たにニュージーランドに整備した発射場から打ち上げられ、衛星を予定の高度で切り離して超小型衛星のためのミニロケットとして初の打ち上げ成功となりました。この会社では、需要の高まりに応えるために、将来は週に１回以上の打ち上げを目指すことにしています。<br><br>日本でも北海道のベンチャー企業「インターステラテクノロジズ」が超小型衛星を専門に搭載する格安のミニロケットの開発を進め、打ち上げビジネスへの参入を目指していて、２０２０年に北海道大樹町から打ち上げたいとしています。<br><br>また、キヤノン電子など４社が共同で設立した会社は、２０２１年までに超小型衛星を打ち上げるロケットの開発を検討していて、現在、発射場の建設場所について国内外の複数の候補地から選定を進めています。これについては、和歌山県と串本町が町内にある荒船海岸周辺への誘致を目指しています。</div></div><div><h3>宇宙ビジネス目指す企業も期待</h3><div>超小型衛星を低コストで打ち上げられるミニロケットの誕生に、日本のベンチャー企業も期待を寄せています。<br><br>宇宙ビジネスへの参入を目指すベンチャー企業「アクセルスペース」です。重さ１００キロほどの超小型衛星５０機をことしから順次打ち上げる計画で、２０２２年までに地球上を２４時間体制で観測できるサービスを始めたいとしています。<br><br>石油パイプラインの保守点検や船舶の航路の把握、リゾート施設の防犯のための監視業務などを上空から衛星を使って行うことで新たなビジネスを展開したいと考えています。<br><br>人工衛星を使えば、人や車、それにものの動きを分析する経済予測や農場や森林などの資源の管理、自然災害の被害の把握などが簡単にできるようになることから、海外でも多くのベンチャー企業がビジネス展開を目指しています。<br><br>こうしたビジネスを展開する上で課題となっているのが衛星を打ち上げるためのロケットです。これまでは超小型衛星を専用に打ち上げるロケットがなく、大型のロケットにほかの衛星と相乗りする形で打ち上げるしかありませんでした。<br><br>この場合、超小型衛星をビジネス上必要となる軌道に投入しようとしてもさまざまな制約が出てくるため、打ち上げ費用が安い専用のロケットの誕生が待ち望まれているのです。<br><br>アクセルスペースの中村友哉代表は「超小型衛星で事業を継続的に拡大していくためには専用のロケットが不可欠だ。特に海外の打ち上げの場合、衛星の輸出の手続きが煩雑になる場合が多く、日本での誕生を期待している」と話していました。</div></div><div><h3>芸能プロも宇宙ビジネス参入</h3><div>宇宙ビジネスは、私たちの身近なエンターテインメントの世界にもすそ野を広げようとしています。<br><br>大手芸能プロダクションは、３６０度カメラを搭載した超小型衛星を打ち上げ、宇宙空間の映像を地上にリアルタイムに送ることで、ＶＲ＝バーチャルリアリティーで宇宙旅行を楽しめるサービスを展開する計画を発表しました。<br><br>このプロダクションでは、去年、宇宙時代の到来に向けて宇宙とエンターテインメントを融合しようと新たな部署を発足させました。<br><br>会見したオスカープロモーションの鈴木誠司副社長は「バーチャルリアリティーで宇宙旅行を楽しめるようにしたい。２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックでは、ＶＲ体験イベントの開催を目指します」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011314111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 19:21:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バケツリレーで消火の男性 煙吸い死亡 愛知 豊橋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011314271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バケツリレーで消火の男性 煙吸い死亡 愛知 豊橋</span><time datetime="2018-02-03T19:25"><span>2月3日</span> <span>19時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011314271_1802031927_1802031937_01_02.jpg" alt="バケツリレーで消火の男性 煙吸い死亡 愛知 豊橋" id="news_image"></div><div></div><div>３日午前、愛知県豊橋市でアパートの一室が焼ける火事があり、火元に近い場所でバケツリレーで消火活動にあたっていた高齢の男性が煙を吸うなどして意識不明になり、病院に運ばれましたが死亡しました。</div><div>３日午前９時半ごろ、豊橋市東田町のアパートで、「１階から白い煙が出ている」と同じアパートに住む人から消防に通報がありました。消防車７台が出て火はおよそ１５分後に消し止められましたが、鉄骨３階建てのアパートの１階にある１部屋が焼けました。<br><br>この火事で、消防が到着する前にバケツリレーで消火活動にあたっていた高齢の男性が、煙を吸うなどして意識不明になり、病院に運ばれましたが死亡しました。<br><br>警察と消防によりますと、男性はこのアパートの住人と見られ、部屋に入り火元にいちばん近いところで水をかけていたということです。焼けた部屋に住んでいる人は、外出していて無事でした。警察は、亡くなった男性の身元や死因を調べるとともに、火事の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011314271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 19:25:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>