<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>グレタさん「落ち着け ドナルド」 トランプ大統領のツイートに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012698391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グレタさん「落ち着け ドナルド」 トランプ大統領のツイートに</span><time datetime="2020-11-06T15:27"><span>11月6日</span> <span>15時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698391_2011061523_2011061527_01_02.jpg" alt="グレタさん「落ち着け ドナルド」 トランプ大統領のツイートに" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙の開票をめぐってトランプ大統領がツイッターに「集計をやめろ」と投稿したのに対し、スウェーデンの環境活動家、グレタ・トゥーンベリさんは5日、「ばかげている。ドナルドは自分の怒りをコントロールする問題に取り組むべきだ。友だちといい映画を見に行ったほうがいい。落ち着け、ドナルド」と投稿しました。</div><div>トランプ大統領は去年、グレタさんに対し、ほぼ同じ内容のコメントをツイッターに投稿して批判していて、今回、グレタさんはそれを逆手に取った形です。<br><br>トランプ大統領は地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」から離脱するなど対策に消極的で、環境活動家のグレタさんとはツイッター上でたびたび皮肉の応酬となっています。<br><br>グレタさんは先月（10月）、パリ協定への復帰を公約に掲げる民主党のバイデン氏への支持を呼びかけていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012698391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 15:27:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-06T16:46"><span>11月6日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領会見は窓越しで（6日9時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011061013_2011061040_01_03.jpg" alt=""><div>ホワイトハウスで行われたトランプ大統領の記者会見に出席を許されたのは、限られたメディアだけ。世界中から集まっているそのほかの記者たちは、会見室の窓越しに大統領の様子をうかがう。<br><br>大統領は口を開くなり、「合法的に票を数えれば、私は簡単に勝っている」と。<br>この先、簡単には結果を受け入れないだろう。ホワイトハウスの前で、きょうも長い夜が始まりそうだ。（5日午後7時 現地時間）<br><br>（ワシントン支局 栗原岳史）</div></div><div><h3>トランプ大統領会見「私は勝っている」(6日9時前 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060912_2011060914_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が5日、日本時間の6日午前8時40分すぎからホワイトハウスで記者会見。<br><br>「合法的な票を数えれば私は簡単に勝っている。違法な票を数えれば、彼らが選挙結果を盗むことになる。われわれは多くの鍵となる地域で大きく勝っている」と述べて、不正が行われていると改めて主張。<br><br>そのうえで<br>「相手陣営は自分たちの勝利に必要な票を計算してそれを加えたのだ。私は投票日当日の夜は大きくリードしていたが、突然、郵便投票が加わって結果が変わってきた。郵便投票による票はバイデン氏に偏っている。選挙の信頼性を損なうことは許されない」と述べました。</div></div><div><h3>バイデン氏「私の勝利 疑いようがない」(6日6時すぎ 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060807_2011060807_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン氏が日本時間の6日午前6時すぎに東部デラウェア州で演説。<br><br>「投票は国民が意思を表明する神聖なもので、すべての票が集計されなければならない。集計が終われば私とハリス氏が勝つことは疑いようがない。すべての人に平静を保ってほしい」<br>と述べました。</div></div><div><h3>トランプ大統領が「集計をやめろ！」とツイート</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060108_2011060108_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が<br>5日午前9時すぎ、日本時間の5日午後11時すぎからツイッターに、<br>「集計をやめろ！」<br>「投票日以降に到着した票は集計されない！」<br>と立て続けに投稿。<br><br>一部の投稿について運営会社は、誤解を招く可能性があるとして注意を呼びかけるとともに、自動的には表示されないようにする措置をとりました。</div></div><div><h3>バイデン陣営が政権移行のHP立ち上げ (5日17時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011051830_2011051832_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン陣営は勝利を前提に政権移行のためのホームページを立ち上げ、「バイデン政権は就任初日から全力を出せるように準備を続ける」というメッセージを載せました。</div></div><div><h3>民主党のバイデン氏の得票 過去最多に（5日17時 日本時間）</h3><div>民主党のバイデン前副大統領が一般投票で獲得した票はすでに、およそ7200万票にのぼっていて過去の大統領選挙で最も多い得票数となりました。<br>背景には、新型コロナウイルスの感染対策のために多くの州で郵便投票の制度が緩和され、1億人を超える有権者が郵便投票を含む期日前投票を行ったことがあるとされます。<br>連邦選挙委員会によりますと過去の大統領選挙で最も多くの得票をしたのはオバマ前大統領が初当選した2008年に獲得したおよそ6950万票でした。</div></div><div><h3>開票所の外では集計求めるデモ（5日9時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011052149_2011052202_01_04.jpg" alt=""><div>ミシガン州デトロイトの開票所前では200人余りの若者が集結。<br>全ての票の集計を求めてデモを行っていました。<br><br>参加した女性は<br>「トランプ大統領はミシガン州での集計を止めようとしているというが、票はすべて集計されるべきだ。それが民主主義の基本だ」<br>と話していました。<br><br>（ロサンゼルス支局 菅谷史緒）</div></div><div><h3>ミシガン州の開票所で立ち会い求め騒ぎ（5日9時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011052112_2011052202_01_05.jpg" alt=""><div>ミシガン州デトロイトの開票所では、集計作業に不正がないか近くで確認する一般の人たちを「チャレンジャー」として登録を受け付けています。<br>現地の4日、大勢の市民が集まりましたが、担当者が「定員を超えた」と受付を停止し会場の外に出るよう求めたため、納得しない市民との間で激しい口論に。<br><br>警察官も事態の収拾にあたりましたが、入れなかった人たちは「これは不正な手続きだ」なとど口々に抗議していました。<br><br>（ロサンゼルス支局 菅谷史緒）</div></div><div><h3>郵便投票「数えて」 （5日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050918_2011050929_01_03.jpg" alt=""><div>勝敗の行方を占う郵便投票。<br>トランプ大統領が不正や集計の差し止めを主張する中、ニューヨークでは郵便投票の集計を求めるデモ行進が行われた。<br><br>「すべての票が大切だ。すべての票を数えよ」と書かれた横断幕を掲げ、数百人が夕方のマンハッタンを行進した。<br><br>（アメリカ総局 山本脩太）</div></div><div><h3>激戦州ミシガンはバイデン氏（5日6時半すぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビは、激戦州の中西部ミシガンで民主党のバイデン氏が勝利を確実にしたと伝えました。これによりバイデン氏は、新たに16人の選挙人を獲得することになりました。<br><br>この結果、全米で獲得が確実になった選挙人は、バイデン氏が253人、トランプ大統領が214人となりました。</div></div><div><h3>バイデン氏会見「勝者と信じている」（5日6時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050710_2011050711_01_03.jpg" alt=""><div>民主党のバイデン氏は、記者会見し、勝利宣言するつもりはないとしながらも、「270人の選挙人を獲得するために必要な州で我々が勝利しているのは明らかだ」と述べました。<br>その上で、「全ての票が集計されるべきだ」と述べるとともに「票の集計が終了すれば我々が勝者になると信じている」と強調しました。</div></div><div><h3>激戦州ウィスコンシンはバイデン氏（5日4時半すぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビによりますと、中西部ウィスコンシン州で民主党のバイデン氏が勝利を確実にしました。これにより、バイデン氏は新たに10人の選挙人を獲得することになりました。<br><br>この結果、全米で獲得が確実になった選挙人は、バイデン氏が237人、トランプ大統領が214人となりました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 ツイッターで不満（5日午前0時過ぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050532_2011050533_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカで大統領選挙の結果が判明しないまま一夜明けた4日午前10時すぎ、日本時間の5日午前0時すぎ、トランプ大統領はツイッターに「わたしは昨夜の時点でほとんどの場合、民主党の知事が治める主要な州で確実にリードしていた。しかし、突然出てきた票が集計され始めると、それが次々と魔法のように消えていった。とても不思議だ」と投稿しました。</div></div><div><h3>宴のあと（4日22時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050838_2011050857_01_05.jpg" alt=""><div>大統領選挙から一夜明けた首都ワシントンDC。<br><br>トランプ大統領が待機するホワイトハウスの一帯は、抗議活動への警戒で封鎖されている。<br><br>ふだんは観光客や大道芸人でにぎわうペンシルベニア通りも、柵で囲われて立ち入れなくなっていて、警察官の姿しか見えない。<br><br>（ワシントン支局 栗原岳史）</div></div><div><h3>朝のバイデン陣営には各国メディア（4日20時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011042034_2011042035_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間4日午前6時をまわり、再び太陽が昇り始めました。<br>支持者たちはいったん引き上げていますが、会場では各国のメディアが今も中継を続けています。長い戦いになりそうです。<br><br>（ワシントン支局 太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領が演説(4日16時半頃 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041750_2011041751_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領はホワイトハウスで招待した支持者らを前に演説。<br>接戦となっているペンシルベニア州やミシガン州などで自身が勝っていると主張しました。<br><br>そして、<br>「私たちは盛大な祝いの準備をしていたし、すべてに勝っていたが、突然、止まった」と述べ、激戦州などでリードしているのに突然、開票が止まったとしたうえで「これは詐欺だ。私たちは選挙に勝つ準備が出来ていたし、率直に言って勝った。連邦最高裁判所まで争う」と主張。<br><br>訴訟も辞さない構えを見せました。</div></div><div><h3>両氏が209人で並ぶ　(4日15時20分 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が激戦州の南部フロリダに続きテキサスをおさえて22州で、<br>バイデン氏は西部カリフォルニアや南部バージニアなど16州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人は<br>▼トランプ大統領が209人<br>▼バイデン氏が209人</div></div><div><h3>トランプ大統領がツイート「大きな勝利だ」(4日14:46 日本時間)</h3><div>トランプ大統領がツイッターに投稿。<br>「私たちはいま、大差で勝っている。彼らは選挙を盗もうとしているがそうはさせない。投票所が閉まったあとに投票することはできない。今夜、声明を出す。大きな勝利だ」</div></div><div><h3>バイデン氏が演説「忍耐強く待つべき」(4日14:45 日本時間）</h3><div>バイデン氏が、地元のデラウェア州で演説。<br>「結果が出るのは朝になるかも知れないし、もっと長くかかるかも知れないが、状況はよい。わたしたちは勝利に向かっていると信じている。記録的な期日前投票を忍耐強く待つべきだ。ペンシルベニア州も勝利する」</div></div><div><h3>南部フロリダ州でトランプ大統領勝利確実(4日14:40 日本時間）</h3><div>ABCテレビによりますと<br>注目された南部フロリダ州でトランプ大統領が勝利を確実にしました。</div></div><div><h3>トランプ大統領118人 バイデン氏192人（4日14時 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が西部アイダホなど18州で<br>バイデン氏が西部ニューメキシコなど14州と首都ワシントンで、<br>勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が118人<br>▼バイデン氏が192人となっています。</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場に支持者たち（４日13時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041423_2011041428_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br>現地時間３日午後１１時をまわり、陣営に招待された支持者の車が集まってきました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、支持者は車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式です。<br><br>（ワシントン支局 太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領114人 バイデン氏187人(4日13時 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部ミシシッピなど17州で、<br>バイデン氏が西部カリフォルニアなど13州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が114人、<br>▼バイデン氏が187人となっています。</div></div><div><h3>首都ワシントンのトランプ・ホテルに支持者達(4日正午 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041348_2011041508_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンにある「トランプ・インターナショナル・ホテル」の周囲の道路は封鎖され、多くの警察車両が出て警戒にあたっています。<br><br>ホテルの前で取材していると、トランプ大統領の支援者だという人たちが乗った複数の車両が到着。このうちのひとりの男性は「トランプ大統領の再選は確実だよ」と言いながら入っていきました。<br><br>（国際部 濱本こずえ）</div></div><div><h3>トランプ大統領72人 バイデン氏89人 （4日正午 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部アラバマやサウスカロライナなど10州で、<br>民主党のバイデン前副大統領が西部コロラドなど8州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が72人、<br>▼バイデン氏が89人となっています。<br><br>激戦州の南部フロリダではAP通信の集計では、推定の開票率95％の時点で<br>▼トランプ大統領の得票率が51.3％<br>▼バイデン氏が47.8％と接戦となっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領51人 バイデン氏80人 (4日11時過ぎ 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が中西部サウスダコタや南部アーカンソーなど7州で、<br>バイデン氏が東部ニューヨークやコネティカットなど7州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が51人、<br>▼バイデン氏が80人となっています。<br><br>また勝敗の行方を大きく左右する<br>激戦州の南部フロリダでは<br>AP通信の集計では<br>推定の開票率92％の時点で<br>▼トランプ大統領が51.2％<br>▼バイデン氏の得票率が47.9％と接戦となっています。</div></div><div><h3>フロリダのトランプ大統領支持者達 (4日午前9時15分 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040931_2011041044_01_03.jpg" alt=""><div>全米で3番目に選挙人が多いフロリダ州。ここでトランプ大統領が勝たなければ、再選は難しくなると言われています。<br><br>ウェストパームビーチのホテルの大広間には、開票の行方を見守ろうと、トランプ大統領の支持者が続々と集まってきています。<br>トランプ大統領の顔写真とスローガンの「Keep　America　Great＝アメリカをこれからも偉大に」と書かれた横断幕の前では記念撮影も行われています。<br><br>（アメリカ総局 及川利文）</div></div><div><h3>ホワイトハウス前に世界中のメディア（4日午前10時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041000_2011041044_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が控えているのは首都ワシントンのホワイトハウス。いつ、どのような形で、大統領が姿を見せるのか、まだわからない中、世界中のメディアが集まって、その瞬間を待っています。<br><br>今回、投開票をめぐるトラブルに備えて、大規模な弁護団を用意しているトランプ陣営。大統領選挙の投票は終わろうとしていますが、選挙をめぐる攻防の第2幕が始まるかもしれません。<br><br>（ワシントン支局 栗原岳史）</div></div><div><h3>トランプ大統領37人 バイデン氏44人 （4日10時過ぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビはトランプ大統領が4州で民主党のバイデン前副大統領が5州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>トランプ大統領37人、バイデン氏44人となっています。</div></div><div><h3>ミシガン州 期日前投票の集計作業開始（4日8時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040844_2011040929_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州の1つ、中西部のミシガン州。<br><br>最大都市デトロイトにある開票所で、期日前投票の集計作業が始まりました。数百人のスタッフが封筒から投票用紙を取り出すなど作業を進めています。<br><br>ミシガン州では、トランプ大統領と民主党のホイットマー知事の対立を背景に、選挙後に混乱が起きることが懸念されていて、人々は不安を抱えながら開票を見守ることになりそうです。<br><br>（ロサンゼルス支局 菅谷史緒）</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺で集会も（4日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040914_2011040929_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンのホワイトハウス周辺では、トランプ大統領に批判的な複数の団体が集会を開いています。<br><br>首都の各地には、数多くの警察の車両が集まり、道路が次々と封鎖されるなど厳戒態勢が敷かれていますが、これまでのところ混乱などは起きていません。<br>（国際部・濱本こずえ）<br><br>※これ以前は「タイムライン アーカイブその１」で掲載。<br>https://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694841000.html</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 16:46:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道知事 あすにも警戒ステージ「3」に引き上げる考え示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012698161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道知事 あすにも警戒ステージ「3」に引き上げる考え示す</span><time datetime="2020-11-06T17:31"><span>11月6日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698161_2011061259_2011061303_01_02.jpg" alt="北海道知事 あすにも警戒ステージ「3」に引き上げる考え示す" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者が急増していることを受けて、北海道の鈴木知事は、記者会見で7日にも道が独自に定める「警戒ステージ」を「3」に引き上げることを決定する考えを明らかにしました。札幌市の繁華街・ススキノで酒を提供する飲食店などを対象に営業時間などの短縮を要請する方針です。</div><div>この中で、鈴木知事は現在の感染状況について、「先月28日に『警戒ステージ』を『2』に引き上げたものの、感染の拡大に歯止めがかかっておらず強い危機感を持っている。これから本格的な冬を迎えることから今が正念場だ」と述べました。<br><br>そのうえで、感染対策を強化するため、専門家にも意見を聞いたうえで、あすにも、北海道の対策本部会議を開き、5段階ある「警戒ステージ」を1段階上の「3」に引き上げることを決定する考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698161_2011061256_2011061303_01_03.jpg" alt=""><div>さらに、繁華街・ススキノの酒を提供する飲食店などを対象にした営業時間などの短縮要請について、「札幌市の分析では、特にススキノ地区の酒を提供する飲食店などでの感染拡大が大きな増加の理由になっている。夜間の営業時間の短縮を含めた強い措置を検討したい」と述べ、要請の内容を7日にも開く対策本部会議で、あわせて決定する方針を示しました。</div></div><div><h3>厚労省 北海道に新たに4人派遣へ</h3><div>新型コロナウイルスへの対応をめぐり、田村厚生労働大臣は、北海道で感染者が増加していることを受けて、厚生労働省の職員など4人を新たに現地に派遣し、今後、全国から保健師や看護師の応援を受け入れるための調整にあたらせるなど、対策を強化する考えを示しました。<br><br>北海道では、5日確認された感染者数が119人となり、1日の感染確認としては、初めて100人を超えるなど、札幌市を中心に感染者が増加しています。<br><br>これに関連して、田村厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で、すでに派遣している厚生労働省のクラスター対策班の専門家2人に加えて、新たに職員など4人を北海道庁などに派遣し、全国から保健師や看護師の応援を受け入れるための調整にあたらせるなど、対策を強化する考えを示しました。<br><br>その上で、田村大臣は、「非常に危機感を持っており、北海道庁とも連携をしながら、感染がこれ以上、広がらないよう努力したい」と述べ、感染拡大の防止に万全を尽くす考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012698161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 17:31:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 激しく競り合う トランプ氏集計めぐり訴訟も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 激しく競り合う トランプ氏集計めぐり訴訟も</span><time datetime="2020-11-06T18:54"><span>11月6日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697731_2011061157_2011061158_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選 激しく競り合う トランプ氏集計めぐり訴訟も" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙は民主党のバイデン前副大統領が当選に必要な選挙人の獲得に近づいていますが、開票が続く残りの州ではトランプ大統領と激しい競り合いとなっていて、どちらの候補者も当選を確実にできない状況が続いています。<br>リードするバイデン氏が、集計作業が終わるまで忍耐強く待つよう国民に呼びかけたのに対し、トランプ大統領は票の集計などで不正が行われていると主張して法廷で争う姿勢を強調し、今後、混乱も予想されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697731_2011061218_2011061219_01_03.jpg" alt=""><div>今月3日に投票が行われたアメリカ大統領選挙はトランプ大統領が214人の選挙人を獲得したのに対し、民主党のバイデン氏は253人を獲得してリードし、当選に必要な選挙人の過半数の270人に近づいています。<br><br>残る6つの州では、投票日から3日たった今も開票作業が続いていて、バイデン氏が東部ペンシルベニア州で票を伸ばしてトランプ大統領との差を縮め、南部ジョージア州では逆転したほか、西部ネバダ州ではリードを広げています。<br><br>ただ、いずれの州でも両者の差は1ポイント程度の大接戦となっていて、どちらの候補者も当選を確実にできない状況が続いています。<br><br>これについてバイデン氏は、集計が終われば自分が勝利するとした上で、「民主主義は時として忍耐が求められることもある」と述べて、開票を忍耐強く待つよう国民に呼びかけました。<br><br>一方、トランプ大統領はホワイトハウスで記者会見を開き、「消印がない票や、本人確認ができない票も集計している」などと述べ、郵便投票で不正が行われていると主張した上で、「今後、多くの訴訟を起こすことになる」とさらに法廷で争う姿勢を強調しました。<br><br>ただ、トランプ大統領は証拠は示さず、記者会見を中継していた全米ネットワークの複数のテレビ局が「大統領は誤った主張をしている」として中継を途中で打ち切る異例の対応をとりました。<br><br>開票作業が大詰めを迎える中、今後、法廷闘争などを含めた混乱も予想されます。</div></div><div><h3>専門家「郵便投票の無効分がポイント」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697731_2011061235_2011061250_01_05.jpg" alt=""><div>アメリカの現代政治が専門の上智大学の前嶋和弘教授は投票から2日たっても開票作業が続いていることについて、「郵便投票によって開票作業が遅れることはわかっていた。トランプ大統領が郵便投票について不正だと指摘すればするほど結果が出るのは遅くなる」と指摘しています。<br><br>そして今後、勝敗を左右するポイントとして「選挙人が多いペンシルベニア州が重要だ。郵便投票について投票日の3日後まで到着を認めているが、封筒を二重にして送らなければならないといったきまりがあり、最大で10万人分くらいが無効になるとも指摘されている。郵便投票のうち、どれだけ無効とみなされるかがポイントになる」との見方を示しました。<br><br>さらにトランプ大統領が各州で票の集計の差し止めを求める訴えを起こしていることについて「すでにいくつかの州で訴訟が却下されている中、トランプ陣営は裁判で戦えるように不正の根拠となる証拠を探しているのではないかと思われる。証拠によって裁判の行方が大きく変わるので、ここ数日の動向がポイントだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「12月8日の選挙人確定の日まで、トランプ大統領の主張でどれだけ裁判が進み、場合によっては決着していくのかが注目だ」と話していました。</div></div><div><h3>激戦州での開票作業の状況は…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697731_2011061524_2011061524_01_06.jpg" alt=""><div>開票作業が続く激戦州の東部ペンシルベニア州や西部アリゾナ州など合わせて5つの州の選挙管理委員会の責任者などが5日、相次いで会見を開いたりメディアの取材に応じたりして開票作業の進捗状況について明らかにしました。<br><br>▽ペンシルベニア州は、選挙管理委員会によりますと日本時間の6日午後6時の段階でまだ開票できていない郵便投票が16万票あまりに上っています。ペンシルベニア州では、3日までの消印の郵便投票を6日まで受け付けています。<br>両候補者の得票率の差は0.3ポイント未満で、票差はおよそ1万8千票とバイデン氏がトランプ大統領との差を縮めています。<br><br>▽アリゾナ州は、5日夜、日本時間の6日午前11時以降、順次開票結果を発表するとしていますが、州内で最も人口が集中している地区の選挙管理委員会の責任者は、地元メディアの取材に対し「まだ27万票の不在者投票と、1万票以上の疑問票が残っており、開票作業は週末まで続く可能性がある」としています。<br><br>▽ジョージア州は、選挙管理委員会の担当者が記者会見で「5日中にひととおりの集計が終わるよう努力しているが、票差がかなり小さく、疑問票など、すべての票を集計するための時間も必要だ」と述べました。ジョージア州の州務長官は、ツイッターで、5日午後10時半、日本時間の6日午後0時半の時点で「まだ1万4千票が残っている」としています。<br>日本時間の6日午後6時半ごろ、ジョージア州ではバイデン氏とトランプ氏の得票数が逆転し、バイデン氏が917票リードしていて、両候補者の得票率の差は0.02ポイントとなっています<br><br>▽ノースカロライナ州は、3日の消印がある郵便投票を12日まで受け付けるため結果は、13日まで確定しないとしています。<br><br>▽ネバダ州は、人口が最も集中している地区の選挙管理委員会が会見し「すでに届いている郵便投票の開票作業は、土日までかかる」という見通しを示しました。<br>ネバダ州では、3日の消印がある郵便投票を10日まで受け付けていて、12日中には法律に基づいて集計を終えることになっているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 18:54:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学術会議任命 菅首相 “「調整」は考え方のすり合わせ”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012698971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>学術会議任命 菅首相 “「調整」は考え方のすり合わせ”</span><time datetime="2020-11-06T18:58"><span>11月6日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698971_2011061853_2011061901_01_02.jpg" alt="学術会議任命 菅首相 “「調整」は考え方のすり合わせ”" id="news_image"></div><div></div><div>国会では、午後も、参議院予算委員会で質疑が行われ、菅総理大臣は、「日本学術会議」の会員候補の任命をめぐり、5日みずからが「前回は、正式の推薦名簿が提出される前に一定の調整が行われていた」と述べたことについて、「調整」は考え方のすり合わせで、任命権の行使は、会議の職務の独立性を侵害するものではないという認識を示しました。</div><div>日本維新の会の浅田政務調査会長は、東京一極集中の是正をめぐり、「首都直下地震や、南海トラフの巨大地震などが想定される中で、首都の代替機能を確保する必要についてどのように考えるか」と質問しました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は「大規模な災害が発生した場合をはじめ、有事に備えた『首都中枢機能』の継続性を確保することは極めて重要だ。首都直下地震に備えるため、政府機能のバックアップとして首都圏内の3か所を代替拠点と位置づけている。また、首都圏以外においても、大阪市など各都市を中心に、代替拠点の確保などの検討を行っている。関係機関と緊密に連携しながら、『首都中枢機能』の継続性の確保に万全を期していく」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>国民民主党の舟山政務調査会長は、中小企業政策をめぐり、「菅総理大臣の主張の中で、中小企業があたかもとう汰の方向に行くのではないかという懸念があるが、どのように考えているのか」とただしました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は「小規模事業者のとう汰を目的とするのではなく、ポストコロナを見据えて、経営基盤を強化することで中堅企業へ成長し、海外で競争できるような企業を増やしていくことは重要だ。中小企業の経営資源の集約化による事業の再構築や、デジタル化など、生産性を向上させ、足腰を強くする仕組みを構築し、創意工夫する企業を応援していきたい。地方を元気にするには、中小企業はものすごく大事だ」と述べました。</div></div><div><div>共産党の小池書記局長は、「日本学術会議」の会員任命をめぐり、菅総理大臣が、5日の参議院予算委員会で、「前回は、正式の推薦名簿が提出される前に、一定の調整が行われていた」などと答弁したことを踏まえ、「政府が、会員の選考や推薦に、実質的にかかわることなどは、日本学術会議法に照らして、断じて認められることではない。政治介入そのものではないか」とただしました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は「調整については、任命にあたって考え方をすり合わせたということで、これは3年前の話だ。推薦は、『学術会議』しかできないということは、十分に承知している。任命権者である内閣総理大臣が、日本学術会議法に沿って、公務員に任命する任命権の行使が、『会議』の職務の独立性を侵害することになるとは考えていない」と述べました。<br><br>また、菅総理大臣は、学問の自由について「極めて重要な権利ではあるが、『学術会議』の会員の任命は、憲法第15条第1項の規定の趣旨を踏まえ、任命権者の内閣総理大臣が、日本学術会議法に沿って、国の行政機関に所属する公務員を任命するものであり、個人の学問の自由との関係で問題になるとは考えていない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012698971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 18:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】6日 2日連続で1日の感染者1000人超（午後6時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012698871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】6日 2日連続で1日の感染者1000人超（午後6時半）</span><time datetime="2020-11-06T19:04"><span>11月6日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698871_2011061818_2011061820_01_02.jpg" alt="【国内感染】6日 2日連続で1日の感染者1000人超（午後6時半）" id="news_image"></div><div></div><div>6日はこれまでに全国で1123人の感染が発表されています。<br>1日の感染の発表が1000人を超えるのは、5日に続き2日連続です。また、北海道で1人、千葉県で1人、熊本県で1人、神奈川県で1人、の合わせて4人の死亡の発表がありました。<br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め10万6204人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて10万6916人となっています。<br>亡くなった人は国内で感染した人が1812人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1825人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（　）内は6日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万2135人（242）<br>▽大阪府は1万3485人（169）<br>▽神奈川県は9123人（104）<br>▽愛知県は6630人（82）<br>▽埼玉県は6129人（114）<br>▽福岡県は5268人（17）<br>▽千葉県は5234人（42）<br>▽北海道は3681人（115）<br>▽沖縄県は3456人（21）<br>▽兵庫県は3455人（49）<br>▽京都府は2125人（24）<br>▽群馬県は918人（5）<br>▽熊本県は843人（7）<br>▽宮城県は834人（13）<br>▽石川県は816人（1）<br>▽茨城県は796人（7）<br>▽岐阜県は726人（16）<br>▽奈良県は713人（19）<br>▽静岡県は707人（17）<br>▽広島県は670人（3）<br>▽滋賀県は593人（9）<br>▽三重県は587人（12）<br>▽鹿児島県は505人<br>▽栃木県は496人（2）<br>▽富山県は424人<br>▽福島県は410人（1）<br>▽宮崎県は372人<br>▽長野県は351人（1）<br>▽岡山県は323人（8）<br>▽和歌山県は280人<br>▽青森県は269人（5）<br>▽佐賀県は266人<br>▽福井県は257人<br>▽長崎県は249人（3）<br>▽山梨県は225人<br>▽山口県は223人<br>▽新潟県は186人（1）<br>▽徳島県は167人（3）<br>▽大分県は160人（1）<br>▽高知県は144人<br>▽島根県は141人<br>▽愛媛県は117人（1）<br>▽香川県は104人<br>▽山形県は86人<br>▽秋田県は67人<br>▽鳥取県は38人<br>▽岩手県は30人（1）です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1217人（8）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、6日時点で189人（＋6）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、6日時点で、<br>▽国内で感染した人が9万5756人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて9万6415人となっています。<br><br>また、4日には速報値で1日に2万1625件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※横浜市が11/1の感染者を訂正し1人減（11/6）。<br>※宮城県が11/2の感染者を訂正し1人減（11/5）。<br>※新潟県が9/5の感染者を訂正し1人減（11/5）。<br>・集計は後日修正される可能性があります。<br>・在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012698871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 19:04:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ北海道で感染増加？気温と湿度の関係か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012698801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>なぜ北海道で感染増加？気温と湿度の関係か</span><time datetime="2020-11-06T20:00"><span>11月6日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698801_2011061900_2011061902_01_02.jpg" alt="なぜ北海道で感染増加？気温と湿度の関係か" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では、新型コロナウイルスの新規感染者数が2日続けて100人を超えるなど、他の地域より急速に感染が拡大しています。<br>一方、東京でも2日連続で感染確認が200人を超えるなど感染の拡大が懸念されています。<br>本格的な冬を迎えるにあたり、専門家は今後、全国でも同様に感染が拡大するおそれもあるとして、改めてこまめに換気を行うなど感染対策の徹底を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>短期間に感染者急増</h3><div>北海道では、緊急事態宣言が解除された5月25日以降、1日に確認される感染者数は、先月初めまでは20人から30人前後で推移していましたが、先月23日には、緊急事態宣言が出されていた4月より多い、51人の感染が確認されました。<br><br>それから2週間余りたった今月2日には、ほぼ2倍の96人と短期間で急増し、5日に初めて100人を超えました。<br><br>一方、東京都でも6日、新たに242人が新型コロナウイルスに感染していることを確認されました。1日の感染確認が200人を超えるのは2日連続です。</div></div><div><h3>感染症の流行 気温と湿度の関係か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698801_2011061829_2011061902_01_03.jpg" alt=""><div>インフルエンザなどの呼吸器の感染症は冬場に流行することが知られていますが、新型コロナウイルスについても、気温や湿度が下がる冬場にさらに流行しやすくなる可能性が指摘されています。<br><br>新型コロナウイルスと気温や湿度との関係については、これまでにも研究結果が報告されていて、たとえば、アメリカのメリーランド大学などのグループは、ことし3月上旬までの世界の50都市について、気温や湿度と新型コロナウイルスの流行の関係を分析したところ、感染者が多かったのは平均気温が5℃から11℃で比較的、湿度が低い地域に集中していたとしています。<br><br>その一方で、ブラジルの大学のグループが、各国から発表された新型コロナウイルスと気温や湿度についての17の研究を集めて詳しく解析したところ、寒くて乾燥した状態はウイルスの拡散を促す要因とみられるとしたものの、それだけでは感染の広がりをすべて説明できるわけではないと結論づけています。<br><br>新型コロナウイルス対策にあたる政府の分科会の尾身茂会長は、北海道などでクラスターの発生が相次いでいることについて、気温が下がってきて、屋内で過ごす機会が増え、『3密』の環境にいることが多くなっていることや、換気をしづらくなっていることが影響していると指摘しています。<br><br>北海道は、2月下旬に独自の緊急事態宣言を出すに至るなど、これまでも全国のほかの地域に先行して感染が広がる傾向が見られました。</div></div><div><h3>専門家「北海道は今が正念場」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698801_2011061840_2011061902_01_04.jpg" alt=""><div>北海道で感染が急速に拡大していることについて、日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は「5日初めて新規感染者が100人を超えたが、現在明らかになっている感染者は1週間ほど前に感染した人たちだと考えられ、今後1週間ほどはさらに増えるおそれもある。適切に対処しなければ今後さらに感染が拡大し、医療崩壊が現実味を帯びてくるおそれもあるため、北海道は今が正念場だと考えられる」と指摘しています。<br><br>急増の原因については「寒くなって室内にいることが増えて『3密』の環境で過ごすことが多くなったことや、感染が続く状況に慣れて気が緩んでいることなど、いくつかの理由が考えられる。また、インフルエンザや通常のかぜのコロナウイルスは気温が低いと流行するが、新型コロナウイルスについても同様だとする研究もあり、冬場に感染が広がりやすいと考えて改めて対策を意識する必要がある」としています。<br><br>そのうえで、舘田教授は「北海道以外で、今は感染状況が落ち着いている地域でも、寒くなるにつれて感染が拡大する可能性を考えておかなければならない。改めて『3密』を避けることや、手洗いやマスクの着用を徹底すること、それに、一定の時間ごとの換気も重要だ。ただ、寒冷な地域では頻繁な換気が実際には難しいこともあるため、さまざまな対策をうまく組み合わせて柔軟に対応してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>冬場の換気 室温下げない方法は</h3><div>寒い中でなるべく室温を下げずに換気するにはどうすればいいのか。<br><br>厚生労働省の機関で換気の方法について提言を策定してきた北海道大学の林基哉教授に聞きました。<br><br>“廊下などを活用 2段階方式の換気を”<br><br>換気する際に、学校の教室や自宅の寝室などの生活空間に直接冷たい空気が流れ込むと寒さをより感じてしまいます。<br>まず、廊下や使わない部屋に外の空気を取り入れ建物全体の温度で外気を暖めたあとに、部屋の窓や扉を開けて生活空間の空気と入れ替える「2段階方式」をとることで、寒さを和らげることができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698801_2011061904_2011061910_01_05.jpg" alt=""><div>“窓を少し開けて常時換気を”<br><br>真冬の寒い時期や雪が降る状況で、1時間に2回、窓を全開にして換気すると室温が急激に下がってしまいます。<br><br>暖房をつけながら、窓を少し開けて、常時換気しておくことで、室温を保ちながら換気することができます。<br><br>また、24時間の自動換気システムがある建物では、窓を開けずに建物内の空気を入れ替えることができるので有効です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012698801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 20:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>