<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>貴ノ岩の兄「弟はビール瓶で殴られた」日馬富士の主張に反論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>貴ノ岩の兄「弟はビール瓶で殴られた」日馬富士の主張に反論</span><time datetime="2017-11-18T19:02"><span>11月18日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題について、モンゴルにいる貴ノ岩の兄はＮＨＫの取材に対し、「弟はビール瓶で殴られたうえ、素手でも３０回か、それ以上殴られた」と述べて、「ビール瓶は使っていない」とする日馬富士の主張に反論しました。</div><div>モンゴルにいる貴ノ岩の兄、ルブサン・アディヤさんが１８日、ＮＨＫの電話インタビューに応じ、日馬富士が貴ノ岩に暴行したことについて、貴ノ岩からは暴行の２日後に連絡があったとしたうえで、「宴会の席で日馬富士が弟に対して怒っていたときに、弟が携帯電話を触ったため殴られた。弟は親方には２日間隠していたが、痛くて親方に事情を説明した」と述べました。<br><br>また、日馬富士は、警察による任意の事情聴取に対し「ビール瓶は使っていない」と話したことが捜査関係者への取材でわかっていますが、ルブサンさんは、「当時、弟は日馬富士にビール瓶で殴られたうえ、素手でも３０回か、それ以上殴られたと聞いている」と反論しました。<br><br>そのうえで、日馬富士について「横綱なのだから自分がやったことに責任を持つべきだ。モンゴル人なのに自分がやったことを正直に話していない」と批判し、警察や日本相撲協会に真相を究明するよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 19:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中高生の２０％ 「死にたい」と時々思う 支援の仕組み必要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中高生の２０％ 「死にたい」と時々思う 支援の仕組み必要</span><time datetime="2017-11-18T19:38"><span>11月18日</span> <span>19時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228141_1711181929_1711181938_01_03.jpg" alt="中高生の２０％ 「死にたい」と時々思う 支援の仕組み必要" id="news_image"></div><div>「死にたいと思ったことがときどきある」という中学生と高校生が５人に１人に上るという調査結果を大学の研究グループがまとめました。専門家は「“死にたい”という言葉は、“助けてほしい”という意味だと社会全体で受け止め、支援する仕組みが必要だ」と指摘しています。</div><div>この調査は、久留米大学病院の小児科医、永光信一郎准教授が厚生労働省などと去年１０月と１１月に初めて実施し、全国の中学生と高校生２万２０００人余りから回答を得ました。<br><br>この中で、「あなたは死にたいと思ったことがあるか」と尋ねたところ、「常に思う」が２．１％、「ときどきある」が２３．７％でした。また、「過去に試みた」と答えた人の割合は５．４％でした。<br><br>その理由となる悩みについて複数回答で聞くと、多い順に「将来の進路」、「成績」、「身体」、そして「友達との関係」でした。<br><br>さらに、それぞれの悩みを誰に相談しているのか尋ねると「ＳＮＳやインターネットの掲示板」という回答が、「家族」よりは少なかったものの、「友達や先輩」、さらに「学校や塾の先生」より多くなる傾向にありました。<br><br>調査した永光准教授は「自殺を教育で扱うと寝た子を起こすという固定観念を捨てて、多くの機関が連携して対策にあたる必要がある」と話しています。<br><br>ネット上に自殺を考える人の相談サイトを立ち上げているＮＰＯの代表、伊藤次郎さんは「“死にたい”という言葉は、“助けてほしい”という意味だと社会全体で受け止め、支援する仕組みが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「死にたい」その本音は？</h3><div>若者たちはいつ、どんな思いでインターネットのツイッターに「死にたい」と書き込むのか。<br>夜の渋谷の繁華街で彼女たちの本音を聞きました。<br><br>埼玉県の大学に通う女子学生です。<br>過去にツイッターに「死にたい」と書き込んだのは、友達とのトラブルによるストレスを発散するためだったといいます。<br><br>女子学生は「ＳＮＳでしか書けなかったり、誰にも言えなかったりした。でも、書いたことで、吐き出せたのかなと思う」と話していました。<br><br>都内の１９歳の女子学生も、友達との人間関係などに悩むと頻繁に「死にたい」と書き込むといいます。<br><br>女性は、「誰も信用できないと感じると、誰にも言えずにつぶやきます。助けてほしいという気持ちでツイートします」と話していました。<br><br>さらに、彼女たちの話からＳＮＳ上の人間関係を頼りにしている実態も見えてきました。<br><br>都内の大学に通う２１歳の女性は、ツイッター上の友人と受験や就職、さらに両親の離婚などについても相談するといいます。<br><br>そんな友人について女性は、「現実の友人は、気が合わなくても毎日顔を合わせないといけない。だから、うまいこと気を遣う必要があります。でもネットであれば、いつでも関係が切れるから、本当のことを話せるんじゃないかと思います」と話していました。<br><br>また、１９歳の女子学生はツイッターで知り合った人と直接会ったことがあるといいます。<br>女子学生は「共感してほしいという思いでつぶやいて、いいね、をしてくれた人からダイレクトメッセージが来て、１人でいたくないと会ったことがあります」と話しました。<br><br>一方で、座間市の事件について聞くと「私自身は全然抵抗なく会ったのですが、今回、同年代の女の子が殺されたのはすごく残念です。安易に簡単につぶやかないほうがいいなと思いました」と話していました。</div></div><div><h3>家族・友人 “異変”気付かず</h3><div>神奈川県座間市のアパートで９人の遺体が見つかった事件で、被害者はツイッターに「死にたい」などと自殺願望を書き込んだことなどがきっかけで事件に巻き込まれたと見られています。<br><br>しかし、被害者の多くは行方不明になる直前までふだんどおり学校やアルバイトに行くなど、家族や友人も“異変”に気付いていませんでした。<br><br>高校によりますと、被害者のうち福島市の高校３年生だった１７歳の女子生徒は、以前、家出をしたり学校の面談で進路についての悩みを打ち明けたりしたことがあったということです。<br><br>しかし、行方不明となる前日には高校の体育祭に参加するなど、ふだんどおり通学していたということです。<br><br>同じ高校に通う友人は「学校で先生に相談しているような姿を見たことがあり、何か悩みがあるのかなと感じていましたが、私たちの前ではふだんどおりふるまっていたのでそこまで深刻そうには見えませんでした」と話しています。<br><br>また、群馬県邑楽町の高校１年生だった１５歳の女子生徒も１学期は１日も休まずに登校していたということで、同じ高校に通う友人は「夏休みに入る前、最後に会った時は、ふだんと変わらない様子だったし、その後ＬＩＮＥでメッセージを送った時も明るく返してくれました」と話しています。<br><br>しかし、学校によりますと２学期の始業式の朝、本人から「体調が悪いので休む」と連絡があり、その後、行方がわからなくなったということです。<br><br>絵画教室で女子生徒を指導していた男性は「８月末までレッスンに来ていた。悩みを抱えていたり、死にたいと考えていたりしている様子は全くなかった」と話しています。<br><br>また、埼玉県所沢市の大学２年生だった１９歳の女性や横浜市の２５歳の女性も行方不明になる直前までアルバイト先で勤務していました。<br><br>横浜市の女性の母親は「行方がわからなくなる前はふだんと変わらない様子で悩みを抱えているようにも見えなかった。アルバイトを始めて笑顔も増えたとほっとしていたやさきの出来事で、『なぜ』という気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div><div><h3>ＮＰＯ代表「“死にたい”は助け求めるＳＯＳ」</h3><div>悩みがある人たちのため相談サイトを運営しているＮＰＯの代表は、ツイッターに書き込まれる“死にたい”という言葉には“生きたい”という意味が込められているとして、「若者のニーズに合った相談窓口の整備が急務だ」と指摘しています。<br><br>東京のＮＰＯ「ＯＶＡ」は、若者の自殺を防ぐため、４年前からネットの検索サイトに「死にたい」とか「孤独だ」などと書き込む人たちの相談を受けています。<br><br>メールによる相談件数は１年間におよそ１５０人に上るといいます。<br><br>代表の伊藤次郎さんは、「“死にたい”というつぶやきは、誰かに助けを求めるＳＯＳだと言える。“生きたい”からこそ、つぶやいていると感じる」と指摘しました。<br><br>そのうえで、支援の在り方については「現状では、全く受け皿の用意が足りないと思う。彼らがふだん使っているインターネットで相談できるようにするなど、若者のニーズに合った相談窓口を作っていくのが急務だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 19:38:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>侍ジャパン 国際大会２連勝 １９日の決勝へ進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>侍ジャパン 国際大会２連勝 １９日の決勝へ進出</span><time datetime="2017-11-18T22:52"><span>11月18日</span> <span>22時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京オリンピックを見据えて開かれている野球の国際大会、「アジアプロ野球チャンピオンシップ」で日本代表は１８日夜、予選リーグ最終戦で台湾に８対２で勝って２連勝とし、１９日の決勝に進みました。</div><div>この大会は、３年後の東京オリンピックを見据えて、東京ドームを会場に初めて開催され、若手主体で編成された日本、韓国、台湾の３チームが総当たりの予選リーグを戦い、１位と２位のチームが１９日の決勝に進みます。<br><br>日本は、１６日、予選リーグ初戦で韓国に延長１０回、サヨナラ勝ちし、１８日は予選リーグの最終戦で台湾と対戦しました。<br><br>日本は、先発したＤｅＮＡの２年目、今永昇太投手がキレのある速球で台湾打線を寄せつけず、味方の守りのミスで招いた４回のノーアウト一塁三塁のピンチも三者連続三振で切り抜けました。<br>今永投手は６回までアウト１８個のうち、１２個を三振で奪い、３安打、無失点と好投を見せました。<br><br>打線は２回に西武の２４歳、外崎修汰選手のソロホームランで先制しました。そして、５回には中日のルーキー、京田陽太選手の２点タイムリーヒット、７回には日本ハムの松本剛選手の２点タイムリーツーベースヒットなどでリードを広げました。<br>この試合、京田選手は８回にもタイムリー内野安打を打ち３打点の活躍。外崎選手は９回にも２打点目となるタイムリーツーベースヒットを打ちました。<br><br>日本は、台湾に８対２で快勝し、予選リーグ２連勝で決勝進出を決めました。１９日の決勝は午後６時から行われ、日本は予選リーグ１勝１敗の韓国と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲葉監督「決勝は総動員で１勝を取りに行く」</h3><div>決勝進出を決めた日本代表の稲葉篤紀監督は「絶対勝たなければいけない中で勝てて、今はほっとしている。今永投手は期待どおりのすばらしいピッチングをしてくれた。打線もみんながうしろにつなぐことができていたと思う」と試合を振り返りました。<br><br>また、公式戦初采配となったこの予選リーグ２試合を振り返って「盗塁もしかけられているし、８割ぐらいはやりたい野球ができている」と手応えを話しました。<br><br>そして、１９日の韓国との決勝へ向けて「韓国は必ず勝つという気持ちで来ると思うので、それ以上の気持ちで臨まなければいけない。総動員で投手リレーもしっかりやって、みんなで１勝を取りに行きたい」と意気込みを述べました。</div></div><div><h3>今永「自分の力出せて納得」</h3><div>先発で６回を投げ１２奪三振、無失点の好投を見せた今永投手は「まっすぐを中心に、インコースをしっかり使っていこうと思っていた。キャッチャーのサインどおりに投げることができれば抑えられる自信はあったし、力まずに投げられた。ガス欠してもいいくらい、一人一人丁寧に抑えていこうと思った。初めての日本代表のユニフォームに緊張したが、その中で自分の力を出せて納得している」と話しました。<br><br>また、４回に味方のエラーで招いたノーアウト一塁三塁のピンチを三者連続三振で切り抜けた場面について「ピンチと思わず、こういうときこそみんなの信頼を勝ち取れるチャンスだと思って臨んだ。点をやらなかったことはよかったと思う」と話していました。</div></div><div><h3>京田「稲葉監督を胴上げしたい」</h3><div>２試合連続で１番を任され、５回に追加点となる２点タイムリーヒットを打った京田選手は「カーブにうまく対応できた。今永さんが頑張っていたので追加点が入ってよかった」と試合を振り返りました。<br><br>そのうえで「１番バッターを務めるプレッシャーはあるが、稲葉監督に我慢して使ってもらっているので、あすの韓国戦に勝って監督を胴上げしたい」と決勝に向けて意気込んでいました。</div></div><div><h3>松本「負けたら終わり チーム一丸でやっている」</h3><div>７回に２点タイムリーツーベースヒットを打ち、５打数２安打２打点と活躍した松本選手は「２番での先発出場を伝えられ、気持ちが先行しそうだと思ったので、逆に落ち着こうと思った。タイムリーヒットは自分のスイングをしようと思った結果だった。シーズン中とは違って勝たないといけない、負けたら終わりという中でチーム一丸となってやっている。日本代表の経験はプラスになる」と笑顔を見せていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 22:52:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金沢工業大学ヨット部のヨット転覆 １人死亡 石川 穴水町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金沢工業大学ヨット部のヨット転覆 １人死亡 石川 穴水町</span><time datetime="2017-11-18T23:10"><span>11月18日</span> <span>23時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228261_1711182326_1711182334_01_02.jpg" alt="金沢工業大学ヨット部のヨット転覆 １人死亡 石川 穴水町" id="news_image"></div><div></div><div>１８日夕方、石川県穴水町の穴水湾で、大学のヨット部のヨットが転覆して男子学生２人が海に投げ出され、このうち１人が死亡しました。</div><div>１８日午後４時すぎ、石川県穴水町の沖合およそ１キロメートルの穴水湾で、金沢工業大学ヨット部のヨット１艇が転覆したと海上保安部に通報がありました。<br><br>海上保安部や大学によりますと、この事故でヨットに乗っていた学生２人が海に投げ出され、まもなくヨット部の監視艇に救助されましたが、このうち２年生の川田京祐さん（２０）が、運ばれた先の病院でおよそ２時間後に死亡が確認されました。<br><br>もう１人の１年生の男子学生にけがはありませんでした。<br><br>ヨット部は１８日正午ごろから、穴水湾でヨット３艇に２人ずつ乗って練習をしていて、部員全員が救命胴衣を着用していたということです。<br><br>当時、穴水町には強風や波浪などの注意報が出ていたということで、海上保安部は強風でヨットが転覆した可能性もあると見て、事故が起きた当時の状況を調べています。<br><br>事故を受けて、金沢工業大学は１８日夜、石川県野々市市にある大学で会見を開きました。<br><br>大澤敏学長は「学生が亡くなったことは大変悲しい気持ちだ。安全に対しては十分取り組んできたが、事故が起きた結果の責任は大学が負わなければいけない」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 23:10:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミサイル防衛に関する超党派の議員連盟 ２年半ぶり活動再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171119/k10011228241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ミサイル防衛に関する超党派の議員連盟 ２年半ぶり活動再開へ</span><time datetime="2017-11-19T04:13"><span>11月19日</span> <span>4時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171119/K10011228241_1711182252_1711190413_01_02.jpg" alt="ミサイル防衛に関する超党派の議員連盟 ２年半ぶり活動再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>自民党や希望の党など超党派の国会議員で作るミサイル防衛に関する議員連盟が今週、２年半ぶりに活動を再開することになり、自民党側には新型の迎撃ミサイルシステムの導入に向けて野党側の理解を得る狙いもあるものと見られます。</div><div>この超党派の議員連盟は、自民党の河井総裁外交特別補佐や希望の党の長島政策調査会長らを中心におととし５月に発足し、アメリカの下院議員らと連携してワシントンと東京で勉強会を開催しました。<br><br>その後、議員連盟は、安全保障関連法をめぐる与野党の対立を受けて活動を休止していましたが、北朝鮮の核・ミサイル開発の進展で地域の緊張が一層高まっているとして、今週２１日に２年半ぶりに勉強会を開くことになりました。<br><br>勉強会では、防衛省の担当者から北朝鮮情勢について説明を受ける予定で、今後、アメリカ側との意見交換も再開したいとしています。<br><br>自民党側には、議員連盟の活動を通じて、防衛省が検討を進めている新型の迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の導入に向けて、野党側の理解を得る狙いもあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171119%2Fk10011228241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 04:13:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「紹介状無い患者」の負担増 対象病院拡大へ見直し案 厚生労働省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171119/k10011228221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「紹介状無い患者」の負担増 対象病院拡大へ見直し案 厚生労働省</span><time datetime="2017-11-19T04:36"><span>11月19日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171119/K10011228221_1711182211_1711190436_01_02.jpg" alt="「紹介状無い患者」の負担増 対象病院拡大へ見直し案 厚生労働省" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省は、紹介状の無い患者が、病床数が「５００床以上」の大病院を受診した場合、初診で５０００円以上の窓口負担を徴収する制度について、来年度にも対象を「４００床以上」の病院に広げる見直し案をまとめ、今後、調整を進める方針です。</div><div>厚生労働省は、大病院が高度な治療に特化できるよう、症状の軽い患者が直接、大病院を受診するのを減らすため、診療所などの紹介状の無い患者が、病床数が「５００床以上」の大病院を受診した場合、初診で５０００円以上、再診では２５００円以上の窓口負担を徴収することを昨年度から義務づけました。<br><br>これについて、厚生労働省は、紹介状の無い患者の受診が減り、一定の効果が確認された一方、「５００床以上」の大病院が年々、減っていることを踏まえ、来年度にも制度の対象を「４００床以上」の病院に広げる案をまとめました。<br><br>ただ、中医協＝中央社会保険医療協議会には、対象をもっと広げるべきだという意見もあり、今後、調整が行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171119%2Fk10011228221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 04:36:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩやＩｏＴ普及で求められる人材育成へ 文科省が懇談会設置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171119/k10011228231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＡＩやＩｏＴ普及で求められる人材育成へ 文科省が懇談会設置</span><time datetime="2017-11-19T04:36"><span>11月19日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171119/K10011228231_1711182240_1711190436_01_02.jpg" alt="ＡＩやＩｏＴ普及で求められる人材育成へ 文科省が懇談会設置" id="news_image"></div><div></div><div>文部科学省は、ＡＩ＝人工知能などの普及によって今後どのような人材が求められるかを検証し、人材育成の方策や教育政策全般の見直しに生かそうと、新たに有識者からなる懇談会を設け議論を進めることになりました。</div><div>文部科学省は、ＡＩ＝人工知能やあらゆるモノをインターネットでつなぐ技術ＩｏＴなどが普及し社会が大きく変化していく中で、必要な教育政策の在り方を検討するため、林文部科学大臣を座長とする懇談会を新たに設けました。<br><br>懇談会には、ＡＩやＩｏＴの研究者や社会科学の専門家のほか、書家や学生の起業家など幅広い分野の有識者９人が参加し、雇用や働き方をはじめ、想定される変化をさまざまな観点から検証し、今後求められる人材やその育成の方策などをめぐって議論することにしています。<br><br>文部科学省は来月上旬にも懇談会の初会合を開くことにしていて、林大臣は「いろいろな分野の方に自由に発言していただき、具体的にどういう社会になっていくかを『教育』という視点で深く掘り下げたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171119%2Fk10011228231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 04:36:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>