<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ピエール瀧容疑者「20代からコカインや大麻使用」供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/k10011850351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ピエール瀧容疑者「20代からコカインや大麻使用」供述</span><time datetime="2019-03-16T04:59"><span>3月16日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/K10011850351_1903160707_1903160712_01_03.jpg" alt="ピエール瀧容疑者「20代からコカインや大麻使用」供述" id="news_image"></div><div>俳優やミュージシャンとして活動しているピエール瀧容疑者が、コカインを使用したとして逮捕された事件で、瀧容疑者が「20代からコカインや大麻を使用していた」などと供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。厚生労働省の麻薬取締部は違法薬物を繰り返し使っていた疑いがあるとして調べています。</div><div>ピエール瀧、本名・瀧正則容疑者（51）はコカインを使用したとして、今月12日麻薬取締法違反の疑いで厚生労働省の関東信越厚生局麻薬取締部に逮捕されました。<br><br>容疑を認めているということですが、その後の調べで「20代からコカインや大麻を使用していた」と供述していることが、捜査関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>これまでに自宅からはコカインの吸引に使ったとみられる丸めた韓国紙幣が見つかっていますが、さらに乾燥大麻を巻いて吸う際に使われる薄い紙も押収されたということです。<br><br>麻薬取締部は瀧容疑者が違法薬物を繰り返し使っていた疑いがあるとして、入手先などを捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190316%2Fk10011850351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 04:59:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官「北朝鮮の非核化はキム委員長が約束したこと」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/k10011850511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国務長官「北朝鮮の非核化はキム委員長が約束したこと」</span><time datetime="2019-03-16T05:56"><span>3月16日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/K10011850511_1903160603_1903160722_01_02.jpg" alt="米国務長官「北朝鮮の非核化はキム委員長が約束したこと」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮がアメリカとの非核化をめぐる交渉の中断を警告したことについて、アメリカのポンペイオ国務長官は「北朝鮮の非核化はキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長がみずから約束したことだ」と述べ、北朝鮮に対して、交渉に応じるよう呼びかけました。</div><div>北朝鮮のチェ・ソニ外務次官は15日、外国のメディアなどを集めた会見で、「アメリカの要求にいかなる譲歩をするつもりもない」と述べ、非核化をめぐる交渉の中断を検討していると警告しました。<br><br>これについて、アメリカのポンペイオ国務長官は15日、ワシントンで会見し、「非核化はキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が首脳会談で約束したことだ。外務次官の会見を見たが、交渉を続ける可能性を残しており、アメリカも交渉したいと思っている」と述べ、北朝鮮に対して、交渉に応じるよう呼びかけました。<br><br>また、「北朝鮮は核やミサイルの実験を再開するのではないか」と記者から問われると、ポンペイオ長官は「キム委員長は実験を再開しないとトランプ大統領に、直接、何度も約束しているので、その約束を守ると思っている」と述べ、北朝鮮が緊張を高める行動に出ないようくぎを刺しました。<br><br>２回目の米朝首脳会談が物別れに終わったあとも、アメリカは非核化をめぐる交渉を再開したい考えを繰り返し示していますが、北朝鮮はアメリカの対応に不満を見せており、今後の交渉の行方は不透明な情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮の核施設 稼働の兆候はなし</h3><div>北朝鮮の動きを衛星写真で分析しているアメリカの研究グループ「38ノース」は15日、ニョンビョン（寧辺）にある核施設について、稼働している兆候はみられないとの分析結果を明らかにしました。<br><br>それによりますと、今月12日に撮影された写真では、ウラン濃縮施設の周りで複数の車両の動きが確認されたものの、その目的はわからないとしています。<br><br>また、これまでの分析で指摘されていた冷却水を取り込むための川のしゅんせつ工事が続いていますが、施設の稼働を示す明確な兆候はみられないということです。<br><br>また、北朝鮮が去年５月に坑道などを爆破して、閉鎖したとする北東部のプンゲリ（豊渓里）の核実験場についても、今月７日に撮影された衛星写真からは、数台の車両が確認されるものの施設の再開に向けた動きはみられないとしています。<br><br>一方、これに先立ち、「38ノース」は13日に、北西部のトンチャンリ（東倉里）にあるミサイル発射場については、建物を復旧する作業が完了し、通常の運用が可能な状態が続いているとみられると発表しています。<br><br>北朝鮮は２回目の米朝首脳会談のあと、アメリカの対応に不満を見せ、非核化をめぐる交渉の中断を警告するなどしており、北朝鮮の核関連施設の状況に関心が集まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190316%2Fk10011850511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 05:56:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エチオピア航空墜落 フライトレコーダーなど解析始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/k10011850521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エチオピア航空墜落 フライトレコーダーなど解析始まる</span><time datetime="2019-03-16T06:42"><span>3月16日</span> <span>6時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/K10011850521_1903160621_1903160720_01_02.jpg" alt="エチオピア航空墜落 フライトレコーダーなど解析始まる" id="news_image"></div><div></div><div>アフリカのエチオピアで起きた旅客機の墜落事故で、飛行状況や操縦室内の音声を記録した装置がフランスに送られ、事故の原因究明に向けた解析が始まりました。</div><div>エチオピア航空の旅客機、ボーイング737ＭＡＸ８は今月10日、エチオピアの首都アディスアベバ近郊で墜落し、多くの外国人を含む乗客乗員157人全員が死亡しました。<br><br>この事故で、旅客機の飛行状況を記録した「フライトレコーダー」と操縦室内の音声を記録した「ボイスレコーダー」が機体から回収されてフランスに送られ、エチオピア航空は15日、ツイッターで原因究明に向けた調査が始まったことを明らかにしました。<br><br>フランスの航空事故調査局で始まった解析作業にはエチオピアの調査官も加わり、エチオピア航空のＣＥＯ＝最高経営責任者は一部のメディアに対し、解析には数日かかるという見通しを示しました。<br><br>今回の事故を受けて、アメリカを含む世界各国の航空当局はボーイングの同型機の運航を一時停止させる措置を相次いで打ち出していて、フライトレコーダーなどを解析して、墜落の原因を究明できるのかが今後の焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190316%2Fk10011850521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:42:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日ロ平和条約 プーチン大統領「交渉の速度失われた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/k10011850531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日ロ平和条約 プーチン大統領「交渉の速度失われた」</span><time datetime="2019-03-16T06:47"><span>3月16日</span> <span>6時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/K10011850531_1903160644_1903160725_01_02.jpg" alt="日ロ平和条約 プーチン大統領「交渉の速度失われた」" id="news_image"></div><div></div><div>日本とロシアの平和条約交渉をめぐって、ロシアの有力紙はプーチン大統領が「交渉の速度が失われた」と述べたと伝え、対話を継続する姿勢を強調しながらも交渉が進展していないという見方を示しました。</div><div>ロシアの有力紙「コメルサント」は15日付けの紙面で、プーチン大統領が前日にモスクワで行われた経済界との会合で、日本との平和条約交渉に触れたと伝えました。<br><br>この中で、経済団体のトップに「交渉は行き詰まったのか」と問われたプーチン大統領は「速度が失われた」と述べたと伝えています。<br><br>またプーチン大統領は「日本はまず、日米同盟から抜けなければならない。安倍総理大臣は島の引き渡しに際して、アメリカ軍の基地が設置されることは決してないと約束したが、現実的とは思えない」とも述べたと伝えています。<br><br>一方、「コメルサント」はプーチン大統領が島で暮らすロシア人の99％が引き渡しに反対しているという世論を無視するわけにいかないとしたうえで「日本との対話を断ち切ってはならないが、ひと息つくことも必要だ」と述べたと伝え、対話を継続する姿勢を強調しながらも交渉が進展していないという見方を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190316%2Fk10011850531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:47:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ銃乱射事件 容疑者が裁判所に出廷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/k10011850591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ銃乱射事件 容疑者が裁判所に出廷</span><time datetime="2019-03-16T09:37"><span>3月16日</span> <span>9時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/K10011850591_1903160916_1903160917_01_02.jpg" alt="ＮＺ銃乱射事件 容疑者が裁判所に出廷" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランドでイスラム教の礼拝所が襲撃され49人が死亡した銃乱射事件で、日本時間の16日朝、殺人容疑で訴追された容疑者としてブレントン・タラント容疑者が現地の裁判所に出廷しました。ツイッターにはこの名前と同じアカウントから犯行声明とみられる文書が投稿されていました。</div><div>日本時間の15日午前、ニュージーランド南部のクライストチャーチの中心部にある２か所のモスクで男が銃を乱射し、合わせて49人が死亡、およそ50人が病院に搬送されました。<br><br>この事件で、警察は３人の身柄を拘束し、このうち、殺人の疑いで訴追されたオーストラリア出身で28歳のブレントン・タラント容疑者が日本時間の16日朝、逮捕理由の開示を受けるため現地の裁判所に出廷しました。<br><br>地元メディアによりますと、タラント容疑者は警察官に伴われて姿を現し、廷内では発言はなく、保釈も請求しなかったということです。<br><br>警察は、現場などから大量の武器や手製の爆弾が見つかったことから、計画的な犯行とみて、関係先を捜索しているほか、タラント容疑者のほかに拘束した２人についても、事件への関与を調べています。<br><br>事件の直前には、タラント容疑者と同じ名前でツイッターに犯行声明とみられる文書が投稿され、事件を２年前から計画していたことや、白人社会が移民に侵略されているとする考えなどがつづられていました。<br><br>アーダーン首相は日本時間の16日朝、記者会見し、タラント容疑者が、直近までクライストチャーチからおよそ300キロ離れたダニーデンに滞在し、免許も取得したうえで銃を購入していたことを明らかにしました。<br><br>そして、この事件を受けて、国内の銃規制を改める考えを強調するとともに、今後は、極右思想など極端な思想を持った人物についても捜査の対象として警戒を強めていく方針を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者 少なくとも６か国の出身者</h3><div>ニュージーランドのアーダーン首相は16日午前中の会見の中で、銃乱射事件で死亡したり、けがをした被害者には少なくともパキスタン、トルコ、サウジアラビア、バングラデシュ、インドネシア、それにマレーシアの出身者が含まれていることを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190316%2Fk10011850591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 09:37:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経済危機のベネズエラ 仮想通貨で食品購入の動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/k10011850641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>経済危機のベネズエラ 仮想通貨で食品購入の動き</span><time datetime="2019-03-16T10:20"><span>3月16日</span> <span>10時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/K10011850641_1903160951_1903161020_01_02.jpg" alt="経済危機のベネズエラ 仮想通貨で食品購入の動き" id="news_image"></div><div></div><div>政治的な混乱で深刻な経済危機に陥り、年率200万％を超えるインフレが続く南米のベネズエラでは、クレジットカードの使用が制限されていて仮想通貨で食料品などを購入する動きが出ています。</div><div>南米のベネズエラは、独裁を続ける反米のマドゥーロ大統領と、アメリカの支援を受けるグアイド国会議長が対立し、深刻な経済危機に陥っています。<br><br>ベネズエラでは、食料品や医薬品が不足して物価が高騰し、極度のインフレに陥っていて、野党側によりますと、先月のインフレ率は年率229万％に達しています。<br><br>また、大手のクレジットカードの使用も制限されていることから、現地では、アメリカドルでしか買い物できない店も増えています。<br><br>こうした状況を受けて、現地では、仮想通貨で食料品などを購入する動きが出ていて、業界団体によりますと、現在レストランやスーパーなど2500か所以上で利用が可能だということです。<br><br>仮想通貨を利用できる店は、ことし中に今の３倍の7500店舗まで増える見通しで、利用者は１万人に上るということです。<br><br>給与の支払いを仮想通貨で行う企業も増えているということで、仮想通貨で食料品を購入していた男性は「ベネズエラは経済破綻しているし、たくさんのお金を持ち歩くのもいやなので資産を守るために仮想通貨を使っています。これからもどんどん普及していくと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190316%2Fk10011850641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 10:20:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10連休 太陽光発電出力制御の可能性 電力各社が準備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/k10011850651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10連休 太陽光発電出力制御の可能性 電力各社が準備</span><time datetime="2019-03-16T11:05"><span>3月16日</span> <span>11時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190316/K10011850651_1903161048_1903161105_01_02.jpg" alt="10連休 太陽光発電出力制御の可能性 電力各社が準備" id="news_image"></div><div></div><div>来月からの10連休は企業などの電力需要が減ると見込まれています。このため、日中、晴れた場合、九州や四国地方では、太陽光発電を一時的に停止させる「出力制御」が実施される可能性があるとして電力各社が準備を進めています。</div><div>出力制御は電力の供給が需要を上回り、需給のバランスが崩れて大規模な停電が起きるのを防ぐために太陽光発電などを一時的に停止させるものです。<br><br>経済産業省などによりますと、来月27日からの10連休には、工場の稼働が減ることなどで電力の使用量が大幅に減ると見込まれていて、九州と四国地方では出力制御が実施される可能性が出ています。<br><br>九州と四国地方は、太陽光発電の普及が進んでいるうえ、原子力発電所が再稼働していることから、日中、晴れた場合は、電力の供給量が需要を上回るおそれがあるためです。<br><br>出力制御は、九州地方では去年10月以降、行われていますが、四国地方で実施されれば初めてとなります。<br><br>このため、九州電力と四国電力は太陽光発電の事業者に周知するなど、準備を進めています。<br><br>出力制御に対しては太陽光発電の事業者から、販売する電気の量が減ってしまうという不満の声も出ていて、余った電力を有効に活用する方法が課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190316%2Fk10011850651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 11:05:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>