<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>佐川氏ら不起訴へ 森友文書改ざんで大阪地検特捜部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏ら不起訴へ 森友文書改ざんで大阪地検特捜部</span><time datetime="2018-05-31T00:31"><span>5月31日</span> <span>0時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/K10011459061_1805310039_1805310039_01_02.jpg" alt="佐川氏ら不起訴へ 森友文書改ざんで大阪地検特捜部" id="news_image"></div><div></div><div>森友学園をめぐる財務省の決裁文書の改ざん問題で、虚偽公文書作成などの疑いで告発された佐川宣寿前理財局長らについて、大阪地検特捜部が近く不起訴にする方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。また特捜部は国有地売却をめぐって、背任容疑で告発された近畿財務局の当時の担当者らについても不起訴にするものと見られます。</div><div>財務省の決裁文書の改ざんは、森友学園との国有地の取り引きに関する１４の文書で、安倍総理大臣の妻の昭恵氏や政治家の名前が記された部分などが３００か所以上削除されていて、これまで財務省は、佐川氏の国会答弁との整合性を取るために行われたと説明しています。<br><br>この問題をめぐっては、佐川氏らが虚偽公文書作成などの疑いで告発され、大阪地検特捜部は佐川氏本人から事情を聴くなどして捜査を進めてきましたが、特捜部が近く佐川氏らを不起訴にする方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>特捜部は、改ざんは佐川氏の指示で行われたものの、学園側との契約の経緯や金額など文書の根幹部分に大きな変更はなく、うその内容に変えたとまでは言えないため刑事責任を問うのは難しいと判断したものと見られます。<br><br>また大阪 豊中市の国有地がごみの撤去費用などとして鑑定価格から８億円余り値引きされて学園に売却された問題をめぐり、背任容疑で告発された近畿財務局の当時の担当者らについても不起訴にするものと見られます。<br><br>特捜部は、地中には一定の量のごみがあったことや、ごみの影響で小学校の開校が遅れた場合、損害賠償を請求される可能性があったことなどから、値引きが不当だったとまでは言えず、国に損害を与えたとも言えないと判断したものと見られます。<br><br>また、財務省が学園との交渉記録を意図的に廃棄した問題についても、交渉記録の保存期間がいずれも１年未満だったことから刑事責任を問うのは難しいと判断しているものと見られます。<br><br>告発した市民団体などは処分を不服として検察審査会に審査を申し立てるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 00:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼データ改ざんで強制捜査へ 東京地検特捜部と警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼データ改ざんで強制捜査へ 東京地検特捜部と警視庁</span><time datetime="2018-05-31T02:16"><span>5月31日</span> <span>2時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手鉄鋼メーカー神戸製鋼所が製品の検査データの改ざんを繰り返していた問題で、東京地検特捜部と警視庁は不正競争防止法違反の疑いで本社を捜索するなど強制捜査に乗り出す方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。改ざんされた製品の出荷先は６００社以上に上り、特捜部と警視庁は、組織的に不正が繰り返されていたとみて実態の解明を進めることにしています。</div><div>神戸製鋼をめぐっては、去年１０月以降、５人の執行役員や元役員がアルミや銅製品などの検査データの改ざんを黙認したり部下に不正を指示したりして、国内外の延べ６８８社に出荷していたことが会社の調査で明らかになり、先月には、会社のトップの会長兼社長が責任を取って辞任しました。<br><br>東京地検特捜部と警視庁は神戸製鋼側から関係資料の提出を受けるなど捜査を進めてきましたが、元役員の指示などでデータの改ざんが行われていた疑いが強まったとして、製品の品質などについてうその表示を禁じた不正競争防止法違反の疑いで、東京や神戸の本社、それに各地の工場を捜索するなど強制捜査に乗り出す方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>この問題では、出荷先に海外の大手航空機メーカーや自動車メーカーなどが含まれていることから、アメリカの司法省が調査に乗り出しているほか、アメリカやカナダの消費者が賠償を求める裁判の手続きを始めるなど影響が広がっています。<br><br>特捜部と警視庁は組織的に不正が繰り返されていたとみて実態の解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 02:16:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“殺害”されたはずのプーチン政権批判の記者 実は生きていた</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“殺害”されたはずのプーチン政権批判の記者 実は生きていた</span><time datetime="2018-05-31T04:19"><span>5月31日</span> <span>4時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ウクライナ当局が、「殺害された」と発表していたロシア人ジャーナリストが、発表の翌日、記者会見の場に姿を現し、ウクライナ側は、ロシアによる殺害計画を未然に防ぐために行ったもので、容疑者を拘束したと明らかにしました。これに対して、ウソの発表まで行ったウクライナ側の対応に批判の声も出ています。</div><div>ウクライナ内務省は２９日、ロシアのプーチン政権への批判を繰り返していたロシア人ジャーナリストのアルカディ・バブチェンコ氏が首都キエフで銃で撃たれて死亡したと発表しました。<br><br>ところが、ウクライナ保安庁のグリツァク長官が３０日に開いた記者会見の場に、突然、バブチェンコ氏が姿を現し、生きていたことがわかりました。<br><br>グリツァク長官は、バブチェンコ氏への殺害計画があるという情報があったため、バブチェンコ氏の身を守り、容疑者を特定するためだったと明らかにしました。そのうえで、ロシアの治安機関から多額の報酬で雇われたとするウクライナ人の男を拘束したことを明らかにし、「ロシアによる仕業は明白だ」と非難しました。<br><br>また、バブチェンコ氏は、「命を守ってくれた」と謝意を述べました。<br><br>今回、ウクライナ側がウソの発表まで行ったことについて、ロシア議会上院で国際問題を担当するコサチョフ委員長は、「ロシアに対する挑発行為だ」と非難しました。また、「国境なき記者団」のクリストフ・ドロワール事務局長は、ツイッターに、「ウクライナ当局の行った小細工に対して最も強い怒りを表明する。偽の物語を作るため、政府がジャーナリストを使って真実をもてあそぶのは非常に危険だ」と書き込み、ウクライナ側の対応を痛烈に批判しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 04:19:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害 “ほかにも複数回 女の子に危害加えようとした”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害 “ほかにも複数回 女の子に危害加えようとした”</span><time datetime="2018-05-31T05:09"><span>5月31日</span> <span>5時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/K10011459101_1805310538_1805310539_01_03.jpg" alt="女児殺害 “ほかにも複数回 女の子に危害加えようとした”" id="news_image"></div><div>１４年前、岡山県津山市の住宅で小学３年生の女の子が殺害された事件で、殺人の疑いで逮捕された男は逮捕前の任意の聴取に対し、ほかにも岡山県内で複数回、女の子に危害を加えようと近づくなどしたという趣旨の話をしていたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察はこうした行為を繰り返す中、偶然見かけた女の子に目をつけ、犯行に及んだ疑いがあるとみて調べています。</div><div>別の殺人未遂事件で服役中だった勝田州彦容疑者（３９）は、平成１６年９月、岡山県津山市総社の住宅で、この家に住む小学３年生の筒塩侑子さん（９）の首を絞めたうえ刃物で胸などを刺して殺害したとして、３０日、殺人の疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと調べに対し、「首を絞めたが、刃物で刺してはいない」などと供述しているということです。<br><br>捜査関係者によりますと、逮捕前の任意の聴取に対し勝田容疑者は、「１人で歩いていた女の子を見かけて家まで後をつけた。かわいい子だと思った」と話していたということです。<br><br>さらに、ほかにも岡山県内で複数回、女の子に危害を加えようと近づくなどしたという趣旨の話をしていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察はこれらについても裏付けを進めるとともに、こうした行為を繰り返す中、偶然見かけた侑子さんに目をつけ、犯行に及んだ疑いがあるとみて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 05:09:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“米朝会談に向けた協議は順調”と米報道官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“米朝会談に向けた協議は順調”と米報道官</span><time datetime="2018-05-31T05:28"><span>5月31日</span> <span>5時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ・ホワイトハウスのサンダース報道官は３０日の記者会見で、史上初の米朝首脳会談に向けた協議が順調に進んでいるという認識を示しました。</div><div>それによりますと、大統領の実務などを調整するヘイギン次席補佐官らの先遣隊は３０日、シンガポールで北朝鮮側と協議を行い、協議は３１日も行われる予定だということです。<br><br>また、首脳会談に向けて韓国に派遣されているアメリカの北朝鮮問題担当の特別代表などを歴任したソン・キム駐フィリピン大使が率いる代表団は、３０日、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）で北朝鮮側と協議を行ったとしています。<br><br>そして、サンダース報道官は、首脳会談の日程について「われわれは６月１２日に首脳会談が行われると期待している」と述べて、来月１２日に向けて調整を進めているという考えを改めて示しました。そのうえで、「会談が６月１２日に行われるのであれば準備する。そうではなくて７月１２日に行われるのであっても準備する」と述べて、日程がいつになっても準備を進めると強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 05:28:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本～近畿で大気不安定 局地的な激しい雨などに注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本～近畿で大気不安定 局地的な激しい雨などに注意</span><time datetime="2018-05-31T05:59"><span>5月31日</span> <span>5時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>上空の寒気の影響で、３１日は北日本から近畿地方にかけての広い範囲で大気の状態が非常に不安定になる見込みです。気象庁は、局地的な激しい雨や、落雷、竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北日本では南から暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で大気の状態が非常に不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>これから北日本と東日本の上空５５００メートル付近に氷点下１８度以下の、この時期としては強い寒気が流れ込むため、３１日は北海道や東北から北陸、近畿にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になって局地的に積乱雲が発達し、雷を伴い１時間に３０ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>大気の不安定な状態は北日本を中心に来月１日にかけて続く見込みです。気象庁は、局地的な激しい雨や落雷、竜巻などの激しい突風、それにひょうにも十分注意するよう呼びかけています。急に空が暗くなったり冷たい風が吹いたりするなど、発達した積乱雲が近づく兆しがある場合は頑丈な建物の中に移動するなど安全を確保してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 05:59:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピュリツァー賞授賞式 セクハラ告発の記者が受賞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ピュリツァー賞授賞式 セクハラ告発の記者が受賞</span><time datetime="2018-05-31T05:59"><span>5月31日</span> <span>5時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/K10011459221_1805310700_1805310700_01_03.jpg" alt="ピュリツァー賞授賞式 セクハラ告発の記者が受賞" id="news_image"></div><div>アメリカの優れた報道などに贈られるピュリツァー賞の授賞式がニューヨークで行われ、ハリウッドの大物プロデューサーによるセクハラについて報道したニューヨークタイムズなどの記者が賞を受け取りました。</div><div>ピュリツァー賞は、報道や文学など２１の部門を対象に個人や団体に贈られる賞で、３０日、ニューヨークのコロンビア大学で授賞式が行われました。<br><br>このうち公益報道の部門では、ハリウッドで大きな影響力があったハービー・ワインスティーンプロデューサーなどによるセクハラについて報道したニューヨークタイムズと、雑誌ニューヨーカーの記者が共同で受賞しました。<br><br>一連の記事は、ＳＮＳ上で「＃ＭｅＴｏｏ」というハッシュタグを使って、世界中の女性たちがセクハラの被害を告発する動きにつながり、報道が社会を動かした教科書のようなケースと評価されています。<br><br>雑誌ニューヨーカーのロナン・ファロー記者は、「勇気を持って語ってくれた女性たちに感謝します。告発が世界に広がるなどと予想できませんでしたが、今起きています。さらに取材して記事を書かないといけないと思います」と話していました。<br><br>また国内報道の部門では、トランプ大統領のロシア疑惑を伝え続けたワシントンポストなどの記者が受賞したほか、音楽部門では、アメリカで黒人が生きていくことの複雑さを捉えたとして、ケンドリック・ラマーさんがラップのアーティストとして初めて受賞しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 05:59:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>