<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>医療機関 かぜ患者の30％余に効果がない抗菌薬を処方</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医療機関 かぜ患者の30％余に効果がない抗菌薬を処方</span><time datetime="2019-10-28T14:50"><span>10月28日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153401_1910281447_1910281450_01_02.jpg" alt="医療機関 かぜ患者の30％余に効果がない抗菌薬を処方" id="news_image"></div><div></div><div>かぜで医療機関を受診した患者に対して、実際には効果がない抗生物質などの抗菌薬が30％余りの人に処方され、処方される割合は地域によって20ポイントを超える差があることが、全国健康保険協会の調査で明らかになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153401_1910281443_1910281450_01_03.jpg" alt=""><div>抗菌薬は細菌には効果がある一方で、ウイルスが原因のかぜやインフルエンザなどには効かず、不必要な処方が薬が効かない耐性菌を増やすことにつながっているとして、国は抗菌薬を適正に使用するよう求めています。<br><br>中小企業の健康保険を運営する全国健康保険協会は、およそ4000万人の加入者の診療報酬明細書を分析し、「急性上気道炎」、いわゆる「かぜ」の患者に対してどれだけ抗菌薬が処方されているか調べました。<br><br>その結果、処方された割合は昨年度は31.4％と、43.6％だった2015年度よりは12ポイント余り減っていましたが、依然不必要な処方が多いことが明らかになりました。<br><br>また、都道府県別のデータがある2017年度で分析すると、処方の割合が最も低かった福井県は26.6％でしたが、最も高かった奈良県は48.9％で、20ポイントを超える差がありました。<br><br>結果について全国健康保険協会は「かぜに対して抗菌薬が使われる割合は依然多く、地域によって大きな差があることが明らかになった。耐性菌の出現を減らし健康を守るためにも、抗菌薬の適切な使用を促していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハワイ巨大望遠鏡計画 有志が文部科学省に見直し嘆願書を提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハワイ巨大望遠鏡計画 有志が文部科学省に見直し嘆願書を提出</span><time datetime="2019-10-28T15:15"><span>10月28日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153421_1910281502_1910281505_01_02.jpg" alt="ハワイ巨大望遠鏡計画 有志が文部科学省に見直し嘆願書を提出" id="news_image"></div><div>日本やアメリカなど５か国がハワイ島に建設を計画している世界最大の望遠鏡について、地元の先住民系の住民から強い反対の声が上がっている問題で、28日、日本人の有志らで作るグループが文部科学省を訪れ、計画の見直しを求める嘆願書を提出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153421_1910281502_1910281505_01_03.jpg" alt=""><div>この望遠鏡は、日本の国立天文台とアメリカなど世界４か国の大学などが、アメリカ ハワイ島のマウナケア山の山頂に建設する計画を進めていますが、先住民系の住民らから神聖な場所だとして強い反対の声が上がっていて、現在は計画が中断しています。<br><br>これについて28日、ハワイに住む日本人などで作るグループが文部科学省を訪れ、日本人を中心に8544人から集めた署名とともに嘆願書を担当者に手渡しました。<br><br>嘆願書では、ハワイ島には日本の「すばる望遠鏡」がすでにあることなどから現地での批判が強いなどとして、新たな望遠鏡の建設場所を見直すよう求めています。<br><br>そのうえで、日本が全体の予算の４分の１にあたる375億円を拠出する予定となっているとして、国内でも広くこの問題について議論するよう求めました。<br><br>グループのメンバーは「現地の住民の間では大きな問題になっている。日本の税金が使われることもあり、計画は見直してほしい」と訴えました。<br><br>文部科学省の担当者は「大きな問題だと捉えている。関係者が対応を話し合っているが、住民とも丁寧に話し合ってもらいたい」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153421_1910281502_1910281505_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:15:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関電社長 決算記者会見 体調不良で見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電社長 決算記者会見 体調不良で見送り</span><time datetime="2019-10-28T16:09"><span>10月28日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153511_1910281557_1910281609_01_02.jpg" alt="関電社長 決算記者会見 体調不良で見送り" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力は、中間決算の発表にともない28日、岩根茂樹社長の記者会見を開く予定でしたが体調不良により、社長会見を見送ると発表しました。</div><div>担当者によると、一連の金品受領問題で岩根社長は声が出にくくなっていたうえに、28日朝の決算にともなう取締役会で気分が悪くなり、どうきがしたため病院に向かったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:09:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女優の八千草薫さん死去 88歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女優の八千草薫さん死去 88歳</span><time datetime="2019-10-28T16:17"><span>10月28日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153431_1910281705_1910281707_01_02.jpg" alt="女優の八千草薫さん死去 88歳" id="news_image"></div><div></div><div>映画やテレビでかれんでひたむきな日本女性の役などを演じ、幅広い世代に親しまれた女優の八千草薫さんが、今月24日、東京都内の病院で膵臓がんのため亡くなりました。88歳でした。</div><div>八千草さんは大阪府の出身で、宝塚音楽学校を経て宝塚歌劇団に入り、昭和26年に本格的に映画デビューしました。<br><br>映画「宮本武蔵」や「蝶々夫人」、舞台の「二十四の瞳」などでかれんでひたむきな日本女性の役を演じて人気を集め、一時代を築きました。<br><br>昭和52年には、民放のドラマ「岸辺のアルバム」で秘密を抱える主婦を演じて役の幅を広げたほか、昭和54年から翌年にかけてＮＨＫで放送されたドラマ「阿修羅のごとく」では四人姉妹の次女役を演じて、歯にきぬ着せぬ姉妹のやり取りなどが話題になりました。<br><br>また、ＮＨＫの大河ドラマ「独眼竜政宗」では、豊臣秀吉の正室、ねねの役を演じました。<br><br>その後も温和な母親や上品なおばあちゃんの役など多くの映画やドラマに出演し、平成９年には紫綬褒章、平成15年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>80歳をすぎても民放のドラマ「やすらぎの郷」に出演するなど活躍を続けてきましたが、去年１月にすい臓がんの手術を受けたあとことしに入って肝臓がんが見つかり、治療に専念していました。<br><br>関係者によりますと、八千草さんは今月24日、東京都内の病院で膵臓がんのため亡くなったということです。88歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>八千草さん 闘病への思い語る</h3><div>八千草薫さんはことし出版したフォトエッセーに、がんで闘病中の思いや仕事に対する決意などをつづっていました。<br><br>このフォトエッセーは、八千草さんがことし出版した「まあまあふうふう。」です。<br><br>この中ではおととし１月にすい臓がんと診断され手術を受けたことや、ことし１月にがんが肝臓に転移していることが分かって、民放のテレビドラマを降板したことなどについて触れています。<br><br>八千草さんは、役者の中には「舞台で死ぬのが本望だ」という人がいるものの、自身は「誰かに迷惑をかけるようになったら女優はやめよう」と心に決めていたとつづっています。<br><br>そのうえで、闘病を続け体調に自信が持てるようになれば、「ちょっとだけ背伸びをして」、できる範囲で俳優業に復帰していきたいとしていました。<br><br>また、夫で映画監督の谷口千吉さんが日頃口にしていたという「馬馬虎虎（まあまあふうふう）」という中国のことばを取り上げ、本来は「いいかげんな」などの意味ですが、八千草さんは、考えすぎずに力を抜いてやっていこうというニュアンスでよく使っていると紹介していました。<br><br>そして、エッセーの最後には「その日その日、一日一日、瞬間瞬間を大事に過ごしたいな、と思うんです」と記し、自分が納得するまで「今」から逃げないという強い思いを語って締めくくっていました。</div></div><div><h3>役所広司さん「身も心も美しい人」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153431_1910281630_1910281641_01_03.jpg" alt=""><div>八千草薫さんが亡くなったことについて、映画で共演するなど親交があった俳優の役所広司さんは、「八千草さんは、身も心も本当に美しい人でした。私が監督を務めた作品にも出演してもらいました。次の映画にも出てもらおうと思い、脚本を渡していました。本当に残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:17:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全日本テコンドー協会 会長を含む全理事が辞任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全日本テコンドー協会 会長を含む全理事が辞任へ</span><time datetime="2019-10-28T16:45"><span>10月28日</span> <span>16時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153571_1910281636_1910281645_01_02.jpg" alt="全日本テコンドー協会 会長を含む全理事が辞任へ" id="news_image"></div><div></div><div>「全日本テコンドー協会」の強化方針などをめぐり、協会と選手側が対立している問題で、協会の臨時理事会が開かれ、今後、金原昇会長を含むすべての理事が辞任し体制を刷新することが決まりました。辞任の時期は、次の新しい理事が決まったあとだということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>テコンドー問題の経緯</h3><div>この問題はことし６月、日本代表候補の選手などが「全日本テコンドー協会」が作成した今年度の強化計画について、見直しを求める意見書を協会の理事会に提出したことで明らかになりました。<br><br>選手たちは協会が主催する代表合宿について、「費用が高額なうえ、知識や経験のないコーチもいて技術の向上につながらない」などと訴えていて、意見書では月１回行われてきた強化合宿の参加を任意にすることや、選手が出場する公式な大会前後の調整の際、所属先のコーチの指導を認めることなど、４項目の改善を求めていました。<br><br>選手側は回答の期限を６月末としていて、協会は６月中に回答案を作ったものの、その後の協会内の承認手続きに時間がかかったなどとして、回答をなかなか選手側に示しませんでした。<br><br>こうした中、協会は強化合宿の参加を日本代表候補の選手などに要請しましたが、協会が回答を示さないことへの疑問などから参加を見送る選手が相次ぎ、先月の合宿では当初およそ１週間だった日程を、４日間に短縮せざるを得なくなるなど混乱が続きました。<br><br>その後、協会は予定から大幅に遅れた先月18日に、協会のホームページに回答を公開しました。<br><br>この回答では、公式な大会の前後には、所属先のコーチのもとで調整を行うことも検討してよいと考えていることや、月１回の強化合宿の任意参加については、今後、話し合いの場で議題にしていくことなどを示しました。<br><br>さらに協会は、この回答を踏まえて直接選手の意見を聞こうと、今月１日に話し合いの場を設け、冒頭で金原昇会長が、選手との意見の対立を招いたことについて選手に謝罪しました。<br><br>しかし、選手側は回答の内容が具体性に乏しいと指摘するとともに、この問題を受けた国際競技団体からの調査に対し、協会が「選手たちに不満はない」と回答していたことに不信感を抱き、一部の選手が退席する事態となりました。<br><br>そして、今月８日に開かれた協会の定例理事会では、選手側の要望を一部受け入れる形で強化の中心を担う強化委員長など３人のスタッフを交代させることを決めました。<br><br>その一方で、一部の理事から提案された会長を含む、すべての理事の辞任については、審議事項に当たらないとして議題として扱われませんでした。</div></div><div><h3>背景は長期間の信頼関係欠如</h3><div>今回の「全日本テコンドー協会」の強化体制や方針をめぐる選手側との対立の背景には、長期間にわたる協会と選手側の信頼関係の欠如が背景にあるものとみられます。<br><br>今回の問題では、日本代表クラスの選手などから協会のコーチ陣などの体制や、選手への不十分な対応への不満の声が相次ぎ、先月の強化合宿には、20人余りのうち２人しか参加しませんでした。<br><br>関係者によりますと、こうした合宿に選手が集まらない事態は、すでに１年ほど前から始まっていたということです。<br><br>選手側は、協会が行う強化合宿や大会について「費用が必要以上に高額ではないか。自己負担金が減らない」とか、「国際大会でコーチの旅費を選手が払うこともあった」などとして、自己負担の軽減を求める声が上がっていたほか、「世界選手権では、試合前のミーティングがなく、強化合宿に行ってもテコンドーの知識や経験のないコーチもいるなど、選手にとって技術の向上につながらない。せめて自分のコーチを帯同させてほしい」といった声が上がっていました。<br><br>1992年のバルセロナオリンピック代表で協会の高橋美穂アスリート委員長によりますと、こうした点について理事会の場などを通じて改善を求めてきましたが、状況は変わらなかったということです。<br><br>ことし６月には、選手側が選手強化方針の改善を求める意見書を提出し、協会は先月、見解を回答書にまとめて選手側に示しました。<br><br>この中で、コーチの強化合宿への帯同については検討するとともに大会や合宿の費用については、「他のスポーツ団体と何ら変わるものではなく、費用の補助に充てるＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の強化費が限られる中で、強化合宿などに選手の自己負担額が増えてしまうが検証して改善を行っていく予定だ」などと理解を求めています。<br><br>さらに金原会長は「選手の声に真摯（しんし）に耳を傾ける」としていますが、選手側からは長い間、選手の声が反映されなかったという不信感が根強く、今後に期待するよりも今の協会の体制を刷新するしかないという声も上がっていました。<br><br>今回の問題について、シドニーオリンピックの銅メダリストで協会の岡本依子副会長は、「今起こった問題ではなくずっと続いている問題だ」と述べ、協会と選手側が信頼関係を築けなかったことが背景にあると指摘しています。<br><br>そのうえで、「誰かが責任をとらないといけない。理事会の解散も手段の１つだ」と話し、協会幹部の刷新も選択肢の１つだという認識を示していました。</div></div><div><h3>公益法人の認定を返上</h3><div>「全日本テコンドー協会」は、平成17年に発足しましたが、これまでも組織運営などをめぐる問題が相次いでいました。<br><br>平成25年の当時は、税制上で優遇される「公益社団法人」の認定を受けていましたが、定款に定めがないにもかかわらず、一部の幹部の資格を停止し、総会での議決権を認めないのは一般法人法に違反している疑いがあるとして、内閣府から是正勧告を受けました。<br><br>その翌年、平成26年には、国の補助金から支払われているコーチの報酬が適切に管理されていないなど、公益法人の認定基準を満たしていない疑いがあるとして、内閣府から２回目の勧告を受けました。<br><br>協会は、２回目の勧告を受けたあと「組織として改めて出直し、健全な体制を作ることが必要だ」などとして公益法人の認定を返上しました。<br>当時、公益法人の認定の返上は初めてのことでした。<br><br>協会はその後、「一般社団法人」の全日本テコンドー協会として活動を続けています。<br><br>協会によりますと、現在の会長の金原昇氏は当時も会長を務めていて、いったん会長の職を退きましたが、おととし再び会長に就任しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:45:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>甚大な被害 台風19号 88人死亡 7人行方不明 71河川で決壊</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191015/k10012131581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>甚大な被害 台風19号 88人死亡 7人行方不明 71河川で決壊</span><time datetime="2019-10-28T16:56"><span>10月28日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191015/K10012131581_1910221733_1910221734_01_02.jpg" alt="甚大な被害 台風19号 88人死亡 7人行方不明 71河川で決壊" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが各地の放送局を通じてまとめたところ、台風19号で亡くなった人は全国で88人となり、7人が行方不明となっています</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191015/K10012131581_1910150133_1910150457_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫが各地の放送局を通じてまとめたところ、台風19号で亡くなった人は全国で88人で、７人が行方不明となっています。亡くなった人は、福島県で30人、宮城県で19人、神奈川県で14人、栃木県、群馬県、長野県でそれぞれ４人、埼玉県と静岡県でそれぞれ３人、岩手県と茨城県でそれぞれ２人、東京都、千葉県、兵庫県でそれぞれ１人です。<br><br>また、行方不明となっている人は、神奈川県で３人、宮城県、福島県、茨城県、長野県でそれぞれ１人です。</div></div><div><h3>堤防決壊 71河川140か所</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191015/K10012131581_1910191523_1910191528_01_04.jpg" alt=""><div>国土交通省によりますと、台風19号による豪雨で川の堤防が壊れる「決壊」が発生したのは、25日朝の時点で、７つの県の合わせて71河川、140か所となっています。<br><br>国が管理する河川で堤防の決壊が確認されたのは、７つの河川の12か所、県が管理する河川で堤防の決壊が確認されたのは、67の河川の128か所です。<br><br>このほか、川の水が堤防を越える「越水」などで氾濫が発生した河川も、16都県ののべ281河川に上っています。<br><br>決壊の情報は、国土交通省のホームページの「災害・防災情報」でも確認することができます。</div></div><div><h3>住宅被害 ７万9000棟超</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191015/K10012131581_1910190358_1910190359_01_05.jpg" alt=""><div>総務省消防庁によりますと、台風19号の影響で、全国で７万9490棟の住宅が、水につかったり全半壊したりする被害を受けています。<br><br>このうち床上まで水につかったのは、栃木県や福島県、長野県など17の都県で３万4002棟、床下が水につかったのは、21の都県で３万6565棟となっています。<br><br>また、全壊や半壊の被害を受けた住宅は、茨城県や福島県、岩手県など16の都県で4008棟、一部損壊が、27の都道府県で4915棟となっています。<br><br>（10月28日午後２時時点）</div></div><div><h3>土砂災害 20都県で661件</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191015/K10012131581_1910190359_1910190359_01_06.jpg" alt=""><div>国土交通省によりますと、台風19号による豪雨で発生した土石流や崖崩れなどによる土砂災害は、25日午後５時の時点で、少なくとも20の都県で661件発生しているということです。<br><br>今回の台風による豪雨では、群馬県富岡市で裏山の土砂が崩れて住宅に流れ込み、３人が死亡したほか、宮城県丸森町では土石流などで４人が亡くなるなど、各地で土砂災害が相次ぎました。<br><br>都県別では、宮城県が最も多く144件、岩手県が97件、神奈川県が70件、群馬県が67件、福島県が52件、新潟県が45件、長野県が43件、静岡県が42件、栃木県が29件、埼玉県が24件、東京都が17件、山梨県が11件、茨城県で10件などとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191015%2Fk10012131581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:56:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田文部科学相 「身の丈」発言で陳謝 「説明不足な発言」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>萩生田文部科学相 「身の丈」発言で陳謝 「説明不足な発言」</span><time datetime="2019-10-28T17:05"><span>10月28日</span> <span>17時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153271_1910281219_1910281233_01_02.jpg" alt="萩生田文部科学相 「身の丈」発言で陳謝 「説明不足な発言」" id="news_image"></div><div>萩生田文部科学大臣は、大学入学共通テストに導入される英語の民間試験について「身の丈に合わせて頑張ってもらえれば」などと発言したことについて、「説明不足な発言だった。おわびを申し上げたい」と陳謝しました。</div><div>大学入学共通テストに導入される英語の民間試験をめぐって、萩生田文部科学大臣は、先週ＢＳフジの番組で、「裕福な家庭の子どもが回数を受けてウォーミングアップできるというようなことがあるかもしれないが、自分の身の丈に合わせて２回をきちんと選んで頑張ってもらえれば」などと発言し、批判の声があがっています。<br><br>これについて萩生田大臣は28日、記者団に対し「どのような環境下にいる受験生も自分の力を最大限発揮できるよう、自分の都合に合わせて適切な機会をとらえて、２回の試験を全力で頑張ってもらいたいとの思いで発言したものだった」と述べました。<br><br>そのうえで、萩生田大臣は「そうは言っても実際、国民の皆様、特に受験生の皆さんに不安や不快な思いを与えかねない説明不足な発言だった。おわびを申し上げたい」と陳謝しました。<br><br>そのうえで萩生田大臣は、「受験生が安心して受験できるよう一つ一つの課題の解決に努めていきたい」と述べ、改めて不安解消に取り組む考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「コメントは差し控えたい」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で「萩生田文科大臣の発言の趣旨は承知していないので、コメントは差し控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで、政府としては、受験生が安心して受験できるよう、試験実施団体に対し、経済的に困難な受験生への検定料の軽減や居住地域に近い試験会場の設置を要請しているほか、離島に居住する高校生などが離島外で受験する際の補助を予算要求するなどの取り組みを進めていると説明しました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「丁寧な説明を」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は、さいたま市で記者団に対し「大学入試に関わる問題は、幅広い国民にとって大きな関心事だ。萩生田大臣には、みずからの思いについて丁寧な説明を心がけてもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:05:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>