<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自公 テロ等準備罪新設法案 １９日に実質審議入りを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自公 テロ等準備罪新設法案 １９日に実質審議入りを</span><time datetime="2017-04-12T11:08"><span>4月12日</span> <span>11時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945641_1704121056_1704121108_01_02.jpg" alt="自公 テロ等準備罪新設法案 １９日に実質審議入りを" id="news_image"></div><div></div><div>自民・公明両党の幹事長らが会談し、共謀罪の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案について、衆議院法務委員会で、来週１９日に実質的な審議に入ることを目指す方針を確認しました。</div><div>会談には、自民・公明両党の幹事長と国会対策委員長が出席し、共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案の取り扱いを協議しました。<br><br>その結果、１４日行うことで民進党との間で合意している、衆議院法務委員会での法案の趣旨説明のあと、速やかに質疑を始める必要があるとして、来週１９日に実質的な審議に入ることを目指す方針を確認しました。<br><br>また、会談ではシリア情勢をめぐって、民進党が衆参両院の予算委員会で集中審議を行うよう求めていることについて、まずは、衆議院の安全保障委員会をはじめとする、個別の委員会で対応していくことで一致しました。<br><br>会合のあと、自民党の竹下国会対策委員長は記者団に対し、「テロ等準備罪を新設する法案は、趣旨説明のあと、可及的速やかに充実した審議をしなければならず、早ければと言うよりも、遅くとも来週１９日には実質審議に入りたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 11:08:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独の爆発 ドルトムントの選手乗ったバス狙ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>独の爆発 ドルトムントの選手乗ったバス狙ったか</span><time datetime="2017-04-12T11:41"><span>4月12日</span> <span>11時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945681_1704121140_1704121141_01_02.jpg" alt="独の爆発 ドルトムントの選手乗ったバス狙ったか" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツ西部のドルトムントで香川真司選手が所属するサッカーのドイツ１部リーグ、ドルトムントの選手が乗ったバスの近くで爆発が起き、選手１人がけがをした事件で、地元の警察が記者会見し、爆発はチームのバスを狙ったものだと見て捜査していることを明らかにしました。</div><div>ドイツ西部のドルトムントで、１１日、サッカー日本代表の香川選手が所属する、ドイツ１部リーグ、ドルトムントの選手が、試合のためにスタジアムに向かう途中、乗っていたバスの近くで３回の爆発がありました。<br><br>この爆発で、バスの窓ガラス２枚が割れ、スペイン人の２６歳の選手が腕にけがをして病院で手当てを受けています。警察によりますと、香川選手にけがはないということです。<br><br>地元の捜査当局は日本時間の１２日朝に記者会見を行い、「爆発はドルトムントのチームが乗ったバスを直接狙ったものだと見られる」と述べてドルトムントのチームが狙われたとの見方を示しました。<br><br>地元のメディアは捜査関係者の話として「これまでのところイスラム過激派による犯行を示すものはない」と伝えていますが、捜査当局はすべての可能性を排除せず捜査する考えを明らかにしています。<br><br>また、捜査当局は爆発のあった現場近くで犯行をうかがわせる手紙のようなものが見つかったことを明らかにしています。<br>事件の影響で試合は１日延期され、ドルトムントは日本時間の１３日未明からフランス１部リーグのモナコとの試合を行うことになりましたが、警察は最大限の警戒態勢を取る考えを示しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ドルトムントの人々とともにある」</h3><div>今回の爆発を受けて、ＦＩＦＡ＝国際サッカー連盟のインファンティーノ会長は１１日にコメントを発表し、「私たちは全員ドルトムントの人々や両チームのファンとともにある。けがをしたバルトゥラ選手の状況に注視するとともに、早く回復することを祈っている。今回の事件を非難し、詳細が明らかになるのを待っている」と述べました。<br><br>また、ＵＥＦＡ＝ヨーロッパサッカー連盟のチェフェリン会長もコメントを発表し、「今夜、ドルトムントで起きた爆発で非常に不安にさせられた。チームやファンなどの安全を最優先にしなければならないため、試合の延期は正しい判断だった」と述べました。</div></div><div><h3>「チームは大きなショック受けている」</h3><div>今回の爆発を受けてサッカーのドイツ１部リーグ、ドルトムントのヴァツケＣＥＯは「チームは非常に大きなショックを受けている。簡単なことではないが、次の試合に向けて、プロとしてできるかぎりの準備をしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 11:41:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国防長官 シリア内戦への本格介入意図せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国防長官 シリア内戦への本格介入意図せず</span><time datetime="2017-04-12T12:08"><span>4月12日</span> <span>12時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945741_1704121155_1704121208_01_02.jpg" alt="米国防長官 シリア内戦への本格介入意図せず" id="news_image"></div><div>アメリカのマティス国防長官は、シリアのアサド政権の軍事施設へのミサイル攻撃について、トランプ政権として内戦への本格的な介入を意図したものではなく、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの壊滅を最優先する方針に変わりはないと強調しました。</div><div>アメリカのマティス国防長官は１１日、シリアのアサド政権の軍事施設へのミサイル攻撃のあと初めて記者会見を開きました。<br>この中でマティス長官は、国際法に違反する化学兵器の使用を抑止することが攻撃の目的だと説明し、「もし化学兵器を使えば、とても高い代償を払うことになる」と述べ、改めて強くけん制しました。<br><br>そして、「われわれの軍事作戦の変更の前触れというわけではない」と述べ、トランプ政権として内戦への本格的な介入を意図したものではなく、過激派組織ＩＳの壊滅を最優先する方針に変わりはないと強調しました。<br><br>さらに、アサド政権の後ろ盾となっているロシアと衝突する危険性はないかと問われたのに対し、「制御不能な状況に陥ることはない。ロシアは自国の利益を最優先して行動するが、そのような状況は彼らの利益にならない」と述べ、ロシアと対話を続けていく姿勢を示しました。<br><br>一方、空母カール・ビンソンを中心とする艦隊を朝鮮半島に近い西太平洋に向かわせたことについては、「現時点でわれわれが空母を配置するのに最も賢明だと考えた場所に向かっているだけだ」と述べ、通常の運用の範囲内だという見解を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米司令官「命中したのは５７発」</h3><div>アメリカのマティス国防長官と共に記者会見に臨んだ中央軍のボーテル司令官は、シリアのアサド政権の軍事施設に対する攻撃で、発射した５９発すべてが目標に命中したとしていたこれまでの分析結果を修正し、命中したのは５７発だったと明らかにしました。一方で、目標となった空軍基地ではシリア軍の攻撃能力がかなり低下し、作戦は成功だったという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 12:08:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅田真央選手引退会見 決意はいつ？思い出の演技は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>浅田真央選手引退会見 決意はいつ？思い出の演技は？</span><time datetime="2017-04-12T12:09"><span>4月12日</span> <span>12時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945791_1704121208_1704121209_01_03.jpg" alt="浅田真央選手引退会見 決意はいつ？思い出の演技は？" id="news_image"></div><div>フィギュアスケート、女子シングルの浅田真央選手が１２日午前、都内で引退の記者会見を開き、引退を決めたいきさつについて、「復帰してから、ついていけるのかという気持ちが強くなり、体の部分で復帰前よりもつらい部分が多くなった。最後の大会となった全日本選手権で、もういいかなと思った」と話しました。</div><div>バンクーバーオリンピックで、銀メダルを獲得するなどフィギュアスケートの女子シングルで長く活躍した浅田選手は、１０日に自身のブログで現役引退を表明し、１２日午前、東京・港区のホテルで引退の記者会見を開きました。<br><br>浅田選手は、はじめに「私、浅田真央は選手生活を終える決断を致しました。たくさん山がありましたが、乗り越えられたのは支えてくださった方、たくさんのファンの方の応援があったからです。きょうは感謝の気持ちを皆様にお伝えしたい」とあいさつしました。<br><br>このあと、引退を決めたいきさつについて、「おととし復帰してからついていけるのかという気持ちが強くなったり、体の部分でつらい部分が多くなった。全日本選手権で、もういいかなと思った」と話し、去年１２月、過去最低の１２位となった全日本選手権をきっかけに引退を決めたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、最も印象に残っている演技については、「１つに絞るのは難しい」としたうえで、「ソチオリンピックのフリーかなと思います。気持ちがすごい、今までの試合以上に気持ちが落ち込んでいたり、つらかったりした部分もあったが、それでも、あれだけの挽回の演技ができた。それがオリンピックだったのが１番よかったと思います」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「私たちこそ感謝を」</h3><div>浅田真央選手の引退会見を受けて、渋谷にいた１８歳の女性は「会見でまず周囲の人に感謝の気持ちを伝えたと聞き、浅田選手は私たちと同じ若い世代なのにすごいな、やはりプロだなと思いました。復帰後の試合をずっと見ていましたが、期待を背負っていろんな思いがあったのだと思います」と話していました。<br><br>また、７４歳の男性は「試合を見ていた私たちこそ、浅田選手に感謝を伝えたいというのが今の気持ちです。体がついていかないということが引退の理由だということですが、そうした中で競技を続けるのはかわいそうなので、引退はよいタイミングだったのではないかと思います。お疲れ様でしたと伝えたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 12:09:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>他人の住宅のガス 無断で止めようとしたか 男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>他人の住宅のガス 無断で止めようとしたか 男を逮捕</span><time datetime="2017-04-12T12:49"><span>4月12日</span> <span>12時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945881_1704121232_1704121250_01_02.jpg" alt="他人の住宅のガス 無断で止めようとしたか 男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>他人の住宅のガスメーターの機能を無断で停止させ、ガスの供給を止めようとしたとして、６８歳の男が警視庁に逮捕されました。男はかつてガス関連の仕事をしていて、「いたずら心でやった」と供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京・豊島区巣鴨の無職、平松耕一容疑者（６８）です。警視庁の調べによりますと、平松容疑者は、今月９日の深夜、自宅近くの他人の住宅のガスメーターの機能を無断で停止させ、ガスの供給を止めようとしたガス事業法違反の疑いが持たれています。<br><br>住宅に近づき不審な行動をしていた平松容疑者を住民が見つけ、警察官が事情を聞いたところガスを止めようとしたことを認めたため、逮捕したということです。<br><br>平松容疑者は、かつてガス関連の仕事をしていて、警視庁の調べに対し「いたずら心でやった」と供述しているということです。<br>また自宅周辺をはじめ突然、ガスが遮断されたという被害が多数あるということで、警視庁は、関連についても調べる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「これまで３回も止められ困った」</h3><div>去年、知らぬ間にガスが使えなくなったという８０代の住民は「これまでに３回もガスを止められて料理などができなくなり、とても困りました。変わった止められ方で、自分で直すことができず、ガス会社の人に直してもらいました。近所でも同じようなことがたびたびあってみんな悩んでいました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 12:49:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 北朝鮮情勢緊張高まるも拉致問題解決に全力を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 北朝鮮情勢緊張高まるも拉致問題解決に全力を</span><time datetime="2017-04-12T12:56"><span>4月12日</span> <span>12時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、総理大臣官邸で、自民党の拉致問題対策本部のメンバーと面会し、北朝鮮情勢について「緊張感が高まっているのは事実だ」と述べつつも、アメリカや韓国とも協力して、拉致問題の解決に引き続き全力をあげる考えを示しました。</div><div>自民党の拉致問題対策本部は、相次ぐ北朝鮮の核実験やミサイル発射を受け、さきに、日本への再入国を認めない対象者や、資産凍結の対象者を拡大することなどを盛り込んだ、拉致被害者全員の帰国実現に向けた提言をまとめ、１２日に対策本部長を務める山谷前拉致問題担当大臣らが、安倍総理大臣に対し提言を手渡しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「アメリカのトランプ大統領との電話会談では、対北朝鮮への戦略を根本的に見直すという中で、すべての選択肢がテーブルの上に置かれているという発言もあり、緊張感が高まっているのは事実だろう」と述べました。<br><br>一方で、安倍総理大臣は「拉致問題は安倍政権の最重要課題であり、まさに日本が主体的に解決していかなければならない問題だ。アメリカや韓国、それに国際社会とも協力しながら、問題解決に全力を尽くしていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 12:56:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大河ドラマ「西郷どん」 篤姫役は？ 出演者新たに発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大河ドラマ「西郷どん」 篤姫役は？ 出演者新たに発表</span><time datetime="2017-04-12T12:56"><span>4月12日</span> <span>12時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945891_1704121235_1704121256_01_02.jpg" alt="大河ドラマ「西郷どん」 篤姫役は？ 出演者新たに発表" id="news_image"></div><div></div><div>来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「西郷どん」の出演者９人が、１２日に新たに発表され、主人公の西郷隆盛と深い絆で結ばれる篤姫の役を、北川景子さんが演じることになりました。</div><div>「西郷どん」は、鹿児島の下級武士の家に生まれた西郷隆盛が、３度の結婚や２度の島流しなどを経て幕末の重要人物になり、明治維新を成し遂げる過程を描くドラマです。原作は林真理子さんの小説で、中園ミホさんが脚本を手がけます。<br><br>１２日に東京・渋谷のＮＨＫ放送センターで、出演者９人が新たに発表され、すでに西郷隆盛役に決まっている鈴木亮平さんも出席して記者会見が開かれました。<br><br>このうち西郷隆盛と深い絆で結ばれ、徳川家に嫁いだあと、江戸城の無血開城に貢献した於一、後の篤姫の役を大河ドラマ初出演となる北川景子さんが演じることになりました。<br>会見で北川さんは「身の引き締まる思いで緊張しています。篤姫は精神的に自立した女性という印象です。過去の先輩の篤姫を勉強しながら脚本のオリジナリティーも大事にしたい」と、意気込みを語りました。<br><br>また、薩摩藩主、島津斉興の役を大河ドラマ「翔ぶが如く」では大久保利通を演じた鹿賀丈史さん、篤姫の教育係、幾島の役を去年の「真田丸」にも出演した斉藤由貴さん、薩摩藩の重臣で西郷家と交流のあった赤山靱負の役を沢村一樹さんが、それぞれ演じます。<br><br>鹿児島出身の沢村さんは「役者として、ふるさとに少しでも恩返しして、この時代や土地を少しでも身近に感じてもらえるよう頑張りたい」と話していました。<br><br>大河ドラマ「西郷どん」は、ことし夏から撮影が始まる予定で、来年１月から１年間、放送されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 12:56:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>