<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ374人感染確認 300人超は3日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ374人感染確認 300人超は3日連続</span><time datetime="2020-11-13T15:23"><span>11月13日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709641_2011131009_2011131505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ374人感染確認 300人超は3日連続" id="news_image"></div><div>東京都は13日、午後3時時点の速報値で、都内で新たに374人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が300人を超えるのは3日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から80代までの男女、合わせて374人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が9人<br>▽10代が26人<br>▽20代が100人<br>▽30代が66人<br>▽40代が53人<br>▽50代が60人<br>▽60代が24人<br>▽70代が26人<br>▽80代が10人です。<br><br>1日の感染の確認が300人を超えるのは、3日連続です。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、合わせて3万4144人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した13日時点の重症の患者は、12日と同じ39人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 15:23:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【全文掲載】眞子さま 小室圭さんとの結婚についてのお気持ち</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012710431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【全文掲載】眞子さま 小室圭さんとの結婚についてのお気持ち</span><time datetime="2020-11-13T16:27"><span>11月13日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710431_2011131628_2011131641_01_02.jpg" alt="【全文掲載】眞子さま 小室圭さんとの結婚についてのお気持ち" id="news_image"></div><div></div><div>一昨年の2月7日に、私と小室圭さんの結婚とそれに関わる諸行事を、皇室にとって重要な一連のお儀式が滞りなく終了した後の本年に延期することをお知らせいたしました。新型コロナウイルスの影響が続くなかではありますが、11月8日に立皇嗣の礼が終わった今、両親の理解を得たうえで、改めて私たちの気持ちをお伝えいたしたく思います。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710431_2011131626_2011131627_01_02.jpg" alt=""><div>前回は、行事や結婚後の生活について充分な準備を行う時間的余裕がないことが延期の理由である旨をお伝えいたしました。<br><br>それから今日までの間、私たちは、自分たちの結婚およびその後の生活がどうあるべきかを今一度考えるとともに、様々なことを話し合いながら過ごしてまいりました。<br><br>私たちの気持ちを思いやりあたたかく見守ってくださっている方々がいらっしゃいますことを、心よりありがたく思っております。<br><br>一方で、私たち2人がこの結婚に関してどのように考えているのかが伝わらない状況が長く続き、心配されている方々もいらっしゃると思います。<br><br>また、様々な理由からこの結婚について否定的に考えている方がいらっしゃることも承知しております。<br><br>しかし、私たちにとっては、お互いこそが幸せな時も不幸せな時も寄り添い合えるかけがえのない存在であり、結婚は、私たちにとって自分たちの心を大切に守りながら生きていくために必要な選択です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710431_2011131628_2011131641_01_04.jpg" alt=""><div>今後の予定等については、今の時点で具体的なものをお知らせすることは難しい状況ですが、結婚に向けて、私たちそれぞれが自身の家族とも相談をしながら進んでまいりたいと思っております。<br><br>この度、私がこの文章を公表するに当たり、天皇皇后両陛下と上皇上皇后両陛下にご報告を申し上げました。<br><br>天皇皇后両陛下と上皇上皇后両陛下が私の気持ちを尊重して静かにお見守りくださっていることに、深く感謝申し上げております。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012710431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:27:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新型コロナ 1人が死亡 きょうの感染確認は計235人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012710161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新型コロナ 1人が死亡 きょうの感染確認は計235人</span><time datetime="2020-11-13T16:56"><span>11月13日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710161_2011131442_2011131443_01_02.jpg" alt="北海道 新型コロナ 1人が死亡 きょうの感染確認は計235人" id="news_image"></div><div></div><div>北海道旭川市は新たに6人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br>13日はこれまでに、<br>▽札幌市が133人、<br>▽北海道が87人、<br>▽小樽市が8人、<br>▽函館市が1人の感染確認を発表していて、<br>道内の1日の感染確認は合わせて235人となりました。<br><br>また道は、これまでに感染し、入院して治療を受けていた道内に住む80代の男性が今月10日、亡くなったと発表しました。<br><br>これで道内の感染者は延べ5055人、このうち死亡した人は123人となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012710161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:56:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル物理学賞 小柴昌俊さんの「逆境人生」とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012710571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル物理学賞 小柴昌俊さんの「逆境人生」とは</span><time datetime="2020-11-13T17:15"><span>11月13日</span> <span>17時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710571_2011131655_2011131715_01_02.jpg" alt="ノーベル物理学賞 小柴昌俊さんの「逆境人生」とは" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル賞を受賞した小柴昌俊さんの人生は、平たんなものではなくむしろ逆境の連続で、めげることなく乗り越えてきた人生と言えそうです。</div><div>小柴さんは少年時代、音楽家や軍人になることを夢みていましたが、子どもの時に小児まひになり、諦めたということです。<br><br>小柴さんが物理に興味をもったのは中学生の時で、体調を崩して入院しているとき、担任の教師から贈られたアインシュタインの本を読んだことがきっかけでした。<br><br>旧制一高に在学しましたが、成績はそれほどよくなかったということで、物理学の教授が「小柴は物理のできが悪い。物理学に進むことはないだろう」と話しているのを偶然、聞いてしまいました。<br><br>小柴さんはこれに発奮して猛勉強を始め、物理の成績が特によくなり、物理学を学ぶ道を歩み始めたと言います。<br><br>そして、海外の大学での留学をへて東京大学の教授に着任した小柴さんはあるとき、同僚の研究者から「陽子崩壊」と呼ばれる現象を観測するための実験装置を考えてほしいと頼まれると、一晩で実験装置の概念図を書き上げたということです。<br><br>それがのちに岐阜県神岡町の地下1000メートルに巨大な水槽を設置した「カミオカンデ」という観測装置となって実現します。<br><br>みずからを「実験屋」と呼び、教科書などに書いてあることよりも実験で確認したことだけを信じるという信念を持っていた小柴さんが手がけた大きな仕事でした。<br><br>しかし、この後も逆境が続きます。<br><br>観測をいくら続けていても、求めていた「陽子崩壊」の兆候はとらえることができなかったのです。<br><br>悩んだ小柴さんは、「カミオカンデ」で「ニュートリノ」と呼ばれる素粒子の観測ができるのではないかと思いつき、「ニュートリノ」の観測に方針を大転換します。<br><br>装置の改造を行った2か月後、ついにニュートリノを捉えることに成功しました。<br><br>大マゼラン星雲でおよそ380年ぶりにおきた超新星爆発という現象で、ニュートリノが大量に放出されたために、観測できたのです。<br><br>ついに運が味方をし、ニュートリノの観測に絶好の機会が訪れるという幸運のできごとでした。<br><br>小柴さんが東京大学を定年で退官する直前のことだったということです。<br><br>しかし、それでも、すんなりとは終わりませんでした。<br><br>この時、イタリアと旧ソ連の共同チームがニュートリノを捉えたと小柴さんたちよりも先に発表したのです。<br><br>小柴さんは焦ることなく、データを検証したあとで観測結果を発表しました。<br><br>結果として、イタリアと旧ソ連のチームはデータに誤りがあることが判明し、大逆転で小柴さんたちのチームの観測結果が認められることになりました。<br><br>2002年10月8日、ついに、ノーベル賞受賞の知らせが小柴さんのもとに届きます。<br><br>受賞決定の連絡に小柴さんは電話口で、「サンキューベリーマッチ」と何度も繰り返しながら目をうるませていました。<br><br>ノーベル賞の受賞を受けて小柴さんは「教え子たちは私の後を引き継いで、すばらしい結果を出しています。今後は私の教え子がノーベル賞をもらうことが夢です」と述べていました。<br><br>そして、その教え子である東京大学宇宙線研究所の梶田隆章所長は、2015年にノーベル物理学賞を受賞し、小柴さんの願いは実現しています。<br><br>小柴さんは「私は東大の理学部をビリで卒業したため、周りの人に追いつこうと一生懸命研究してきました。私は先生や同僚、教え子などすばらしい人たちにめぐり会えたのが何よりの幸運でした」と振り返っています。<br><br>小柴さんの人生の歩みとそのことばには、どんなに逆境の時もくじけることなくしっかりと進み続けた人の重みが感じられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012710571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:15:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さま 結婚についてのお気持ち 文書であらわされる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012710381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>眞子さま 結婚についてのお気持ち 文書であらわされる</span><time datetime="2020-11-13T17:27"><span>11月13日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710381_2011131608_2011131609_01_02.jpg" alt="眞子さま 結婚についてのお気持ち 文書であらわされる" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまは、婚約が内定している大学時代の同級生、小室圭さんとの結婚について、「自分たちの心を大切に守りながら生きていくために必要な選択です」と文書で、お気持ちをあらわされました。結婚に向けた行事が延期されて以降、眞子さまが結婚についてのお気持ちを示されるのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710381_2011131606_2011131609_01_03.jpg" alt=""><div>お気持ちは、13日午後、宮内庁を通じて発表され、A4の用紙1枚余りにわたってつづられています。<br><br>眞子さまは、「11月8日に立皇嗣の礼が終わった今、両親の理解を得たうえで、改めて私（わたくし）たちの気持ちをお伝えいたしたく思います」としたうえで、2年前、結婚に向けた行事が延期されたあとの状況について触れられました。<br><br>この中では「今日（こんにち）までの間、私たちは、自分たちの結婚およびその後の生活がどうあるべきかを今一度考えるとともに、様々なことを話し合いながら過ごしてまいりました」と記されています。<br><br>そして、いまの状況について「私たち2人がこの結婚に関してどのように考えているのかが伝わらない状況が長く続き、心配されている方々もいらっしゃると思います。また、様々な理由からこの結婚について否定的に考えている方がいらっしゃることも承知しております」と述べられました。<br><br>その上で、小室さんとの結婚について「私たちにとっては、お互いこそが幸せな時も不幸せな時も寄り添い合えるかけがえのない存在であり、結婚は、私たちにとって自分たちの心を大切に守りながら生きていくために必要な選択です」とつづられています。<br><br>結婚に向けた今後の予定などについては、「具体的なものをお知らせすることは難しい状況」とした上で、「それぞれが自身との家族とも相談をしながら進んでまいりたい」とされています。<br><br>結婚に向けた行事が延期されて以降、眞子さまが結婚についてのお気持ちを示されるのは初めてです。<br><br>宮内庁によりますと、秋篠宮ご夫妻は、眞子さまと小室さんの結婚についての気持ちを尊重されているということです。<br><br>眞子さまと小室さんの婚約は平成29年9月に内定しましたが、宮内庁はその翌年、結婚に向けた行事の延期を発表し、結婚は、皇位継承に伴う重要な儀式が終わったことし・2020年になる見込みだと説明していました。</div></div><div><h3>眞子さま 小室さんとの婚約内定からの経緯は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710381_2011131617_2011131625_01_04.jpg" alt=""><div>眞子さまと、小室圭さんの婚約は、3年前の平成29年9月に内定しました。<br><br>お二人そろっての記者会見では、眞子さまが、「居心地が良く、笑顔あふれる家庭をつくることができれば、うれしく思います」と述べられました。<br><br>結婚に向けた準備が進められ、宮内庁は、一般の結納にあたる「納采の儀」や結婚式の日取りを発表しました。<br><br>しかし、その年の暮れ以降、週刊誌などが「小室さんの母親が元婚約者の男性と金銭トラブルになっている」などと相次いで報じました。<br><br>そうした中、おととし2月、宮内庁は、結婚に向けた行事の延期を発表します。<br><br>この時、眞子さまは、文書で、「結婚までに行う諸行事や結婚後の生活について、充分な準備を行う時間的余裕がない」などと述べられ、宮内庁は、結婚は皇位継承に伴う重要な儀式が終わったことしになる見込みだと説明していました。<br><br>こうした中で、小室さんはおととし8月、弁護士資格の取得を目指して、アメリカに渡り、ニューヨーク州のロースクールに通い始めました。<br><br>一方、眞子さまは、上皇さまの退位と天皇陛下の即位に伴うさまざまな儀式に参列したほか、外国を公式訪問して国際親善に努めたり、新型コロナウイルスの感染が拡大したことし春以降もさまざまな分野の専門家などからオンラインで説明を受けたりするなど精力的に公務にあたられてきました。<br><br>今月8日には、秋篠宮さまが皇位継承順位1位の「皇嗣（こうし）」となられたことを広く内外に伝える「立皇嗣の礼」の儀式にも参列されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012710381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:27:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toイート 予約サイト経由の事業 近日中に受け付け終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012710821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toイート 予約サイト経由の事業 近日中に受け付け終了へ</span><time datetime="2020-11-13T17:54"><span>11月13日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710821_2011131740_2011131754_01_02.jpg" alt="Go Toイート 予約サイト経由の事業 近日中に受け付け終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>外食の需要を喚起して飲食店などを支援する「Go Toイート」のうち、予約サイトを通じて食事をした場合にポイントが受けられる事業について、農林水産省は、計上している予算額に達する見通しになったため、近日中にポイントが付与される新たな予約が順次、できなくなると発表しました。</div><div>この事業には616億円の予算が計上され、先月1日に始まりましたが、1か月余りたった今月11日までに、予約は5000万人以上、ポイントの付与額にして400億円分以上にのぼっているということです。<br><br>すでに受け付けられた予約は有効で、ポイントは最長で来年3月末まで利用できるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012710821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:54:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>娘に性的暴行の罪 懲役10年確定の父親 慰謝料500万円支払命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012710741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>娘に性的暴行の罪 懲役10年確定の父親 慰謝料500万円支払命令</span><time datetime="2020-11-13T17:56"><span>11月13日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012710741_2011131739_2011131756_01_02.jpg" alt="娘に性的暴行の罪 懲役10年確定の父親 慰謝料500万円支払命令" id="news_image"></div><div></div><div>実の娘に性的暴行をした罪に問われた父親が1審で無罪となり、大きな波紋を呼んだ裁判は、懲役10年とした2審の判決が今月、確定しました。この父親に対して、娘が慰謝料の支払いを求める裁判も起きていて、名古屋地方裁判所は父親に500万円の支払いを命じました。</div><div>3年前、愛知県で19歳だった娘に性的暴行をした罪に問われた父親に、1審が「抵抗できない状態ではなかった」として、無罪を言い渡し大きな波紋を呼んだ裁判は、最高裁判所が、父親側の上告を退ける決定をし、懲役10年とした2審の判決が今月、確定しました。<br><br>この父親に対しては、娘が500万円の慰謝料の支払いを求める裁判も起きていて、判決が11日、言い渡されました。<br><br>この中で、名古屋地方裁判所の鈴木尚久裁判長は「女性は中学3年生になるころまでに、父親から性交渉を強いられるようになった。長期間にわたり性的虐待が繰り返された経緯や女性の年齢、実の父親が加害者ということを考慮すると女性の精神的苦痛は大きいと言うべき」として、請求通り父親に500万円の支払いを命じました。<br><br>娘の代理人の岩城正光弁護士は「民事でも主張が全面的に認められ、女性も『よかったです』と安心している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012710741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:56:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>