<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風被災地 ボランティア活動が本格化へ 注意点は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風被災地 ボランティア活動が本格化へ 注意点は？</span><time datetime="2019-10-20T04:17"><span>10月20日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>台風19号の豪雨から１週間がたち、被災地ではボランティアの活動が本格化する見込みです。一方、支援物資のミスマッチや装備が不十分なことによる感染症を避けるための注意が求められます。</div><div>19日は悪天候のため、台風の被害を受けた多くの自治体でボランティアの受け入れが中止となりました。<br><br>20日は各地で天気が回復し、宮城県丸森町で一般のボランティアの受け入れが始まるなど、ボランティアの活動が本格化する見込みです。<br><br>ただ、丸森町ではすでに大量の支援物資が寄せられ、整理に時間がかかっているということで、町は当面、水と個人からの支援物資は受け入れないことを決めました。<br><br>このほかの地域でも、状況が日々変化する中で、現地のニーズに合った支援が求められています。<br><br>また、住民やボランティアの人たちが浸水した建物の片づけを行う際には、感染症への対策が欠かせません。<br><br>厚生労働省は傷口から菌が入って破傷風になるおそれがあるほか、土ぼこりによって目やのど、肺に炎症が起きるおそれがあるとして、ボランティアに参加する際は、丈夫な手袋や厚底の靴、マスク、ゴーグルといった十分な装備を用意して出かけるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 04:17:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上皇后さま 85歳の誕生日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上皇后さま 85歳の誕生日</span><time datetime="2019-10-20T04:17"><span>10月20日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140581_1910200502_1910200503_01_02.jpg" alt="上皇后さま 85歳の誕生日" id="news_image"></div><div></div><div>上皇后さまは、２０日、８５歳の誕生日を迎えられました。上皇さまの退位のあと、上皇后として迎えられた初めての誕生日です。</div><div>宮内庁によりますと、上皇后さまは上皇さまとともに、天皇皇后両陛下が皇位継承後、務めを滞りなく果たしていることを喜び、２２日の「即位礼正殿の儀」なども、つつがなく終えられることを願われている様子だということです。<br><br>また、各地で自然災害が発生する中、上皇さまとお二人で被災地の様子を常に案じ、広域にわたって同時に多くの河川が氾濫した台風１９号による甚大な被害については、これまでにない災害の形態であると感じ、心を痛められているということです。<br><br>上皇后さまは、上皇さまの退位後、白内障と乳がんの手術を相次いで受けましたが、その後も上皇さまとの生活を大切にし、早朝の散策や３度の食事を毎回、上皇さまとともにするなど、穏やかな日々を送られているということです。<br><br>一方で、皇位継承に伴う天皇ご一家とのお住まいの入れ代わりを今年度中に行う方向で、荷物の整理などに取り組まれているということです。<br><br>２０日は、上皇后さまの誕生日の祝賀行事が予定されていましたが、台風１９号による災害の発生を受けてすべて取りやめられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>上皇后さまの映像公開</h3><div>上皇后さまの誕生日にあたって、宮内庁は、上皇ご夫妻が、天皇陛下の即位に伴う儀式を撮影した写真のアルバムをご覧になる映像を公開しました。<br><br>映像には、上皇ご夫妻が、ことし５月の「即位後朝見の儀」や一般参賀に臨まれる天皇皇后両陛下の様子を見ながら、にこやかに歓談されている様子が映されています。<br><br>また、ことし８月、静養先の群馬県で、上皇后さまが、世界を代表するフルート奏者との合奏でピアノの演奏を披露される様子の映像も合わせて公開されました。</div></div><div><h3>上皇ご夫妻 引っ越し向け準備</h3><div>上皇ご夫妻は、上皇さまの退位のあと、原則すべての公務を天皇皇后両陛下に引き継ぎ、皇居にあるお住まいで、仮住まい先への引っ越しに向けた準備などにあたられています。<br><br>上皇さまの退位後、５月初めには天皇陛下の即位に伴う儀式や一般参賀が行われましたが、上皇ご夫妻は、テレビを通じて見守り、両陛下が儀式や行事を無事に終えられたことを喜ばれていたということです。<br><br>６月上旬には、上皇さまの在位中、時間的な余裕がなく積み残しとなっていた退位に関する儀式に臨まれました。<br><br>東京・八王子市にある大正天皇陵に参拝したのに続き、上皇さまの退位後初めての地方訪問で、京都市にある孝明天皇陵と明治天皇陵に参拝し、一連の儀式をすべて終えられました。<br><br>上皇ご夫妻は、皇位継承のあとも、日課としている早朝の散策を続けるなど、規則正しい生活を送られています。<br><br>上皇さまは、週に３回程度、皇居にある生物学の研究所に通い、これまで通り魚類に関する研究も続けられています。<br><br>そうした中で、上皇ご夫妻は、天皇ご一家とのお住まいの入れ代わりに向けて、皇居にある吹上仙洞御所から東京・港区の仮住まい先に移る準備を進められています。<br><br>宮内庁によりますと、ご夫妻は、１日も早く両陛下が皇居に移られるのが大事だと考え、今年度中に仮住まい先に移る予定で、荷物の整理や片づけに取り組まれているということです。<br><br>こうした合間に、お二人で過ごす穏やかなひとときも持たれています。<br><br>７月には、栃木県の那須御用邸で静養し、お二人で腕を組んで散策などを楽しんだほか、８月の長野県軽井沢町での静養の際には、お二人が出会った思い出のテニスコートに足を運ばれました。<br><br>また、今月１１日には、長女の黒田清子さんが企画して東京都内で開かれた鳥類の図鑑の特別展を訪れ、黒田さんの説明を受けながら展示を見て回られました。<br><br>一方で、皇位継承後、上皇后さまが相次いで手術を受けられたり、上皇さまが一時的に体調を崩されたりする出来事もありました。<br><br>上皇后さまは、６月に、２回に分けて両目の白内障の手術を受けたほか、先月には、東大病院で早期の乳がんの摘出手術を受けられました。<br><br>宮内庁によりますと、術後の経過は順調で、病理診断の結果、がんの再発のリスクは非常に低いと判断され、その後は薬の服用によるホルモン療法を受けられています。<br><br>また、上皇さまも、７月、一時的に強い脳貧血の症状が出て翌日の日程の一部を延期しましたが、体調は、その後回復されました。<br><br>宮内庁の幹部の１人は、「お引っ越しで気がせいていらっしゃると思うが、ご高齢でもあり、まずは体を大事にしながら過ごして頂きたい」としています。<br><br>上皇ご夫妻は、台風１９号による大雨災害に大変心を痛められていて、今月２０日の上皇后さまの８５歳の誕生日に予定されていた祝賀行事はすべて取りやめられました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 04:17:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニューヨーク近代美術館５年以上の改装終え あす再オープン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニューヨーク近代美術館５年以上の改装終え あす再オープン</span><time datetime="2019-10-20T04:22"><span>10月20日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140591_1910200519_1910200529_01_02.jpg" alt="ニューヨーク近代美術館５年以上の改装終え あす再オープン" id="news_image"></div><div></div><div>世界中から年間300万人が訪れるニューヨーク近代美術館が５年以上にわたる改装を終え、今月21日から再び、オープンすることになりました。</div><div>世界有数の収蔵品を誇るアメリカ・ニューヨークのマンハッタン中心部にあるニューヨーク近代美術館は、ＭｏＭＡの愛称で知られ、年間300万人が訪れる観光名所の１つですが、展示の更新などのため、2014年から改装が始まり、ことし６月からは一時的に閉館して工事が行われていました。<br><br>このほど工事が終わったことから、完成した新たな展示スペースが報道陣に公開されました。<br><br>展示スペースは、およそ１万5000平方メートルと改修前の1.3倍になり、新たな展示では時系列にこだわることなく、テーマや地域に沿って鑑賞することができます。<br><br>このうち「アフリカ系アメリカ人」をテーマにした展示では、農村部から都市部に来た人たちの生活が絵や写真で表現されているほか、中国を扱った展示では1989年の天安門事件前後のアーティストたちの作品など歴史や文化の多様性に着目した部屋が設けられました。<br><br>ゴッホの「星月夜」やピカソの「アヴィニョンの娘たち」といったこれまでも人気の収蔵作品も展示されています。<br><br>ニューヨーク近代美術館は今回の改装にあわせて収蔵品の数もさらに増やし、これまでよりも頻繁に展示の入れ替えを行うことにしています。<br><br>一般公開は今月21日からとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 04:22:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 民主党のサンダース上院議員 巻き返しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 民主党のサンダース上院議員 巻き返しへ</span><time datetime="2019-10-20T06:22"><span>10月20日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140651_1910200544_1910200622_01_02.jpg" alt="米大統領選 民主党のサンダース上院議員 巻き返しへ" id="news_image"></div><div></div><div>来年のアメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びで、現在、支持率で３位の左派のサンダース上院議員が、左派の間で人気の高い若手の女性下院議員の支持を取り付け、一緒に選挙運動を行うと明らかにしました。党内左派の支持を固めて巻き返しを図る狙いです。</div><div>来年のアメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びで、現在、支持率で３位のサンダース上院議員は19日、左派の間で人気の高い女性下院議員のオカシオコルテス氏の支持を取り付けたことを明らかにし、オカシオコルテス氏の地元、ニューヨークで集会を開きました。<br><br>前回の大統領選挙で旋風を巻き起こしたサンダース氏ですが、今回は、心臓発作を起こしたことで健康不安が表面化し、支持率で中道派のバイデン前副大統領と左派のウォーレン上院議員に遅れをとっています。<br><br>集会では、去年の中間選挙で29歳の若さで史上最年少の女性下院議員となり一躍注目を集めているオカシオコルテス氏が、「アメリカで草の根の運動を率いて勝利できることをサンダース氏が教えてくれた」と述べ、サンダース氏への支持を呼びかけました。<br><br>また、サンダース氏も「大統領になる準備ができている」と強調し、オカシオコルテス氏と一緒に全米で選挙活動を展開していくと明らかにしました。<br><br>民主党の候補者選びは、この１か月、サンダース氏と同じく富裕層への増税などを掲げる左派のウォーレン氏が急速に支持を集めていて、サンダース氏としては、オカシオコルテス氏との連携によってウォーレン氏から勢いを奪い、巻き返しを図る狙いで、ウォーレン、サンダース両氏の間で左派の支持をめぐる争奪戦が本格化しそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マイケル・ムーア監督も支持「年取りすぎていない」</h3><div>ニューヨークで行われた集会には、共和党政権を批判するドキュメンタリー映画の製作で知られるマイケル・ムーア監督も参加し、サンダース氏への支持を表明しました。<br><br>ムーア氏は、ブッシュ政権を痛烈に批判したドキュメンタリー映画「華氏911」や、トランプ大統領を非難した「華氏119」を製作した監督です。<br><br>ムーア氏は集会で「サンダース議員は、決して年を取りすぎていない。年をとって古すぎるのは、いまだに低い最低賃金や、男性よりも低い女性の給与だ」などと訴えて、サンダース氏を支持する立場を表明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:22:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本、４強なるか 南アフリカと今夜対戦 ラグビーW杯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本、４強なるか 南アフリカと今夜対戦 ラグビーW杯</span><time datetime="2019-10-20T06:28"><span>10月20日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140541_1910200647_1910200648_01_02.jpg" alt="日本、４強なるか 南アフリカと今夜対戦 ラグビーW杯" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で、初のベスト８入りを果たした日本は20日夜、準々決勝で優勝候補の一角、南アフリカと対戦します。日本は、密集への素早いサポートから攻撃を展開するなど、今大会、強豪に打ち勝ってきた持ち味をいかに発揮できるかが勝負の鍵となります。</div><div>今大会で、日本は１次リーグ４戦全勝で初のベスト８入りとなる決勝トーナメント進出を果たし、20日夜、東京 調布市の東京スタジアムで行われる準々決勝で優勝候補の一角の南アフリカと対戦します。<br><br>日本は、先発15人のうち14人が１次リーグ最終戦のスコットランド戦と同じ顔ぶれで、キャプテンでフランカーのリーチ マイケル選手や、３試合連続でトライをあげているウイングの福岡堅樹選手、ここまで５つのトライをあげている同じウイングの松島幸太朗選手などが選ばれています。<br><br>一方、南アフリカは世界屈指のフィジカルとスピードが持ち味に２回の優勝経験があり、先発には、キャプテンのシヤ・コリシ選手や司令塔のハンドレ・ポラード選手などの主力が選ばれました。<br><br>日本は南アフリカとの通算の対戦成績が１勝１敗で前回大会で「世紀の番狂わせ」と呼ばれる勝利をあげたものの、大会直前のテストマッチでは７対41で敗れています。<br><br>日本は相手が得意とするスクラムやモールといった力勝負にしっかりと対応するとともに、密集への素早いサポートから攻撃を展開するなど、今大会、強豪に打ち勝ってきた持ち味をいかに発揮できるかが勝負の鍵となります。<br><br>日本対南アフリカの準々決勝は、午後７時15分からで、ＮＨＫは総合テレビ、ＢＳ４Ｋ、ラジオ第一で中継します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“映画が描く女性 リーダー少なく性的対象に” ＮＧＯが指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“映画が描く女性 リーダー少なく性的対象に” ＮＧＯが指摘</span><time datetime="2019-10-20T06:28"><span>10月20日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140511_1910200604_1910200628_01_02.jpg" alt="“映画が描く女性 リーダー少なく性的対象に” ＮＧＯが指摘" id="news_image"></div><div></div><div>国際的なＮＧＯが世界20か国で上映された映画について男女の描かれ方を分析し、企業の社長や政治家などリーダーの役割を担う登場人物の割合は女性のほうが大幅に少なく、男性より女性が性的な対象として描かれていると指摘しました。ＮＧＯはジェンダーの固定観念に影響を与えるとして、改善を呼びかけています。</div><div>女性や子どもの権利向上などを支援している国際ＮＧＯ「プラン・インターナショナル」などは、日本を含む世界20か国で去年、高い興行収入を上げた56本の映画について男女の描かれ方を分析し、報告書をまとめました。<br><br>それによりますと、女性の登場人物の割合は33％で、67％だった男性の半分以下でした。<br><br>また、企業の社長や政治家などリーダーの役割を担う登場人物の割合を調べたところ、女性は27％だったのに対し男性は42％で、15ポイントの差がありました。<br><br>さらに、そうした女性リーダーの登場人物のうち、30％は露出の多い服を身に着けていたほか、15％は体の一部がクローズアップされていたなどとして、男性より性的な対象として描かれていると指摘しています。<br><br>ＮＧＯは、ジェンダーの固定観念に影響を与えるとして改善を呼びかけていて、各国のメディア業界や政府に対し、若い女性のロールモデルになるような人物を描くよう求めるとともに、映画製作に携わる女性を増やし支援するよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリア北部 停戦は不透明 “攻撃やめてない”と双方非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シリア北部 停戦は不透明 “攻撃やめてない”と双方非難</span><time datetime="2019-10-20T08:52"><span>10月20日</span> <span>8時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140671_1910201102_1910201105_01_03.jpg" alt="シリア北部 停戦は不透明 “攻撃やめてない”と双方非難" id="news_image"></div><div>トルコが、シリア北部でのクルド人勢力に対する軍事作戦を一時停止することでアメリカと合意してから19日で２日がたちましたが、トルコとクルドの双方は互いに相手側が攻撃をやめていないと非難し合う事態となり、停戦が実現するかは不透明な状況です。</div><div>トルコがシリア北部で行ってきたクルド人勢力に対する軍事作戦をめぐっては、トルコとアメリカが軍事作戦を５日間、停止することで合意し、この間にクルド人勢力が国境沿いから撤退すれば停戦が実施されると17日に発表しました。<br><br>この合意から19日で２日がたちましたが、現地の情報を集めている「シリア人権監視団」によりますと、19日もシリア北部の国境沿いにあるラス・アルアインでは、クルド人勢力と、トルコに協力する勢力との間で激しい戦闘が続いているということです。<br><br>トルコの国防省は19日、声明を発表し、クルド人勢力が攻撃を続けていると主張した一方、クルド人勢力は、トルコ軍とこれに協力する勢力が激しい攻撃をやめていないと主張し、非難の応酬となっています。<br><br>クルド人勢力の司令官はＡＦＰ通信に対し、「トルコ側がわれわれの部隊の撤退を妨げている。義務が果たされないのなら、これまでに起きたことはアメリカとトルコとの間のゲームだったと考えなければならない」と述べ、トルコとアメリカの合意に沿って撤退することを見直す可能性を示唆しました。<br><br>トルコは、期限までにクルド人勢力が撤退しなければ軍事作戦を再開する構えで、それまでに撤退が完了し停戦が実現するかは不透明な状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仲介役のロシア アサド大統領と協議、改めて支持</h3><div>シリア北部に侵攻したトルコとシリアのアサド政権の仲介にあたるロシアはこの問題を担当するラブレンチェフ大統領特別代表などをシリアの首都ダマスカスに派遣し、１８日、緊張の緩和に向けた今後の方針についてアサド大統領と協議しました。<br><br>シリア国営通信などによりますと、この中でアサド大統領は「トルコは軍事作戦をやめ、トルコやアメリカなどの軍はシリアの領土からすべて撤退すべきだ。シリア国民は、彼らに立ち向かう権利がある」と述べ、シリアの主権と領土保全の必要性を強調したということです。<br><br>これに対し、ロシア側は「シリアの領土がすべてシリア政府の管轄下に戻ることが、長期的な安定につながる」と述べ、アサド大統領を支持する考えを改めて示しました。<br><br>ロシアはアサド政権の後ろ盾としてシリアとトルコの仲介に乗り出し、２２日には、ロシア南部のソチでプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領が会談することになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:52:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】台風21号も発生 気になる進路は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】台風21号も発生 気になる進路は？</span><time datetime="2019-10-20T09:03"><span>10月20日</span> <span>9時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140691_1910200853_1910200903_01_03.jpg" alt="【動画解説】台風21号も発生 気になる進路は？" id="news_image"></div><div>台風２０号に続いて台風２１号が19日、発生しました。気になる、今後の進路は？（動画40秒／データ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:03:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英首相 EUに離脱期限延期求める 週明け必要な手続き急ぐ方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/k10012140701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英首相 EUに離脱期限延期求める 週明け必要な手続き急ぐ方針</span><time datetime="2019-10-20T10:18"><span>10月20日</span> <span>10時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191020/K10012140701_1910201017_1910201018_01_02.jpg" alt="英首相 EUに離脱期限延期求める 週明け必要な手続き急ぐ方針" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスのジョンソン首相は、ＥＵ＝ヨーロッパ連合と合意した離脱の条件について議会で採決が先送りされたことを受けて、ＥＵに対し今月末に迫っている離脱期限の延期を求めました。一方で、あくまで予定どおりに離脱を実現できるよう週明けから必要な法整備に向けた手続きを急ぐ方針です。</div><div>イギリス議会では19日、政府がＥＵと合意した離脱の条件について採決する予定でしたが、超党派の議員が離脱に必要な国内法の整備を優先させる修正動議を出して可決され、採決は先送りされました。<br><br>ジョンソン首相は、19日までに離脱条件について議会の承認が得られなければ、ＥＵに離脱期限の延期を求めることが義務づけられていました。<br><br>このため、ジョンソン首相は、19日夜、法律にしたがってＥＵのトゥスク大統領に延期を求める書簡を送りました。ＥＵは今後、加盟各国と対応を協議するとしています。<br><br>ただ、ジョンソン首相はこの書簡に署名をしておらず、あわせて送った署名入りの別の書簡には、「離脱の延期は双方の利益を損なう」として延期を否定しています。<br><br>こうしたやり方は「不誠実だ」などと反発する声もすでに上がっていて、週明けにも裁判所が法的な判断を示すとみられます。<br><br>ジョンソン首相は、あくまで予定どおりに離脱を実現するため、関連する国内法の成立を急ぐとともに、先送りされたＥＵとの合意について週明け早々に再び採決を行う方針ですが、審議が円滑に進むかどうかは流動的で、混迷はさらに深まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191020%2Fk10012140701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:18:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>