<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>元農水省事務次官 起訴内容認める 長男殺害事件 初公判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元農水省事務次官 起訴内容認める 長男殺害事件 初公判</span><time datetime="2019-12-11T11:34"><span>12月11日</span> <span>11時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111126_1912111128_01_03.jpg" alt="元農水省事務次官 起訴内容認める 長男殺害事件 初公判" id="news_image"></div><div></div><div>農林水産省の元事務次官が長男を殺害した罪に問われている事件の初公判で、被告は起訴された内容を認め、弁護士は「長男による家庭内暴力で殺されると思い刺してしまった」と主張しました。</div><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）は、ことし６月、東京・練馬区の自宅で、長男の英一郎さん（44）を包丁で刺して殺害したとして、殺人の罪に問われています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111056_1912111057_01_02.jpg" alt=""><div>11日、東京地方裁判所で初公判が開かれ、被告は黒いスーツを着て、伏し目がちにやつれたような表情で法廷に入り、証言台の席に座りました。<br><br>裁判の冒頭で裁判長から起訴された内容に間違いがないか問われると、被告は「間違いありません」と述べて認めました。<br><br>検察は「長男は以前から人づきあいが苦手で家庭内で暴力を振るっていて、被告は事件の前のことし５月にも暴力を受け、インターネットで『殺人』や『執行猶予』といったことばを検索するなど、長男の殺害を考えながら生活していた。具体的な殺害の状況は被告の供述があいまいなためはっきりしないが、台所にあった包丁で首や胸を何度も突き刺した」と述べました。<br><br>一方、被告の弁護士は「被告は長男を必死に支えていたが、事件の前から家庭内暴力でひどいけがを負い、恐怖を感じて生活していた。事件当日も『殺すぞ』と言っているのを聞いて殺されると思い、とっさに刺してしまった。被告が事件を起こさざるをえないほど殺されると思ったのはなぜなのかに着目して審理してほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 11:34:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城復元へ基本方針決定 今年度中めどに工程表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城復元へ基本方針決定 今年度中めどに工程表</span><time datetime="2019-12-11T12:12"><span>12月11日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210671_1912111205_1912111212_01_02.jpg" alt="首里城復元へ基本方針決定 今年度中めどに工程表" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、主要な建物が焼失した首里城について関係閣僚会議を開き、前回、平成４年に復元された際の図面に基づいた復元を原則とした基本方針を決めたうえで、今年度中をめどに工程表の策定を目指すことを確認しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210671_1912111201_1912111212_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>総理大臣官邸で開かれた３回目となる関係閣僚会議には、菅官房長官や衛藤沖縄・北方担当大臣らが出席し、首里城の復元に向けた基本方針を決定しました。<br><br>それによりますと、前回、平成４年に復元された際に作成した図面に基づいて復元することを原則とするとしています。<br><br>そして、柱の正確な形状など、前回以降に明らかになった新たな資料も反映させるとともに、スプリンクラーといった消火設備を設置するなど、防火対策を強化するとしています。<br><br>また、那覇市にある内閣府の沖縄総合事務局のもとに有識者会議を設け、関係省庁や県が連携して技術的な検討を行うとしています。<br><br>そのうえで会議では、今年度中をめどに復元に向けた工程表の策定を目指すことを確認しました。<br><br>菅官房長官は、「首里城は沖縄の誇りとも言える極めて重要な建造物だ。関係大臣は密接に連携し、予算措置を含めて早期復元に必要な措置を講じるとともに、観光振興など、地元のニーズに対応した施策を進めてもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 12:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モルヒネを過剰投与か 入院患者が死亡 大阪 寝屋川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モルヒネを過剰投与か 入院患者が死亡 大阪 寝屋川</span><time datetime="2019-12-11T12:27"><span>12月11日</span> <span>12時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210761_1912111233_1912111233_01_02.jpg" alt="モルヒネを過剰投与か 入院患者が死亡 大阪 寝屋川" id="news_image"></div><div></div><div>ことし10月、大阪 寝屋川市の病院で、がんで入院していた70歳の女性が死亡し、警察は医療用のモルヒネが過剰に投与された疑いがあるとして、詳しいいきさつを調べています。</div><div>ことし10月、寝屋川市にある大阪府結核予防会大阪病院で、肺がんの治療のため入院していた70歳の女性が死亡しました。<br><br>病院側によりますと、女性は医療用のモルヒネを機械で投与されていましたが、意識を失っているのを看護師が見つけ、その後、死亡したということです。<br><br>連絡を受けた警察が状況を詳しく調べた結果、女性はモルヒネの急性中毒で死亡した疑いがあることが分かったということです。<br><br>病院の運営法人は取材に対し、モルヒネの投与量を調整する機械のダイヤルが、適切な量を大幅に上回る設定になっていたと説明し、看護師が誤ってダイヤルに触れ、設定が変わってしまった可能性があるとしています。<br><br>警察はモルヒネが過剰に投与された業務上過失致死の疑いがあるとして、病院の関係者から話を聴くなど詳しいいきさつを調べています。<br><br>大阪府結核予防会大阪病院は「亡くなられた方には心からご冥福をお祈り申し上げます。捜査には全面的に協力していきます。病院でも調査を進め、再発防止に向け努力していきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 12:27:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅の外壁など焼ける火事 男女２人が心肺停止 長野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅の外壁など焼ける火事 男女２人が心肺停止 長野</span><time datetime="2019-12-11T12:47"><span>12月11日</span> <span>12時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210821_1912111340_1912111344_01_02.jpg" alt="住宅の外壁など焼ける火事 男女２人が心肺停止 長野" id="news_image"></div><div></div><div>11日朝、長野市の住宅で外壁などが焼ける火事があり、成人とみられる男女が屋外と屋内で、それぞれ心肺停止の状態で倒れているのが見つかりました。警察が出火原因などを詳しく調べています。</div><div>11日午前８時ごろ、長野市松代町にある住宅で「屋外で家具が燃えている」と、近所の人から消防に通報がありました。<br><br>火はおよそ10分後に消し止められましたが、住宅の外壁などが焼け、警察によりますと屋外で男性が住宅の中で女性が、それぞれ心肺停止の状態で見つかったということです。<br><br>これまでの調べで、２人は成人とみられ、男性はやけどを負っていますが、女性には目立った外傷はないということです。<br><br>この家には50代の男性と80代の母親が２人で住んでいて、火事のあと連絡が取れなくなっているということです。<br><br>現場は、上信越自動車道の長野インターチェンジから南西に３キロほどの畑に囲まれた住宅街の一角で、警察が出火原因などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 12:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タンクローリー突っ込み７人死傷「前をよく見ていなかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タンクローリー突っ込み７人死傷「前をよく見ていなかった」</span><time datetime="2019-12-11T13:08"><span>12月11日</span> <span>13時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210651_1912111146_1912111151_01_02.jpg" alt="タンクローリー突っ込み７人死傷「前をよく見ていなかった」" id="news_image"></div><div>11日未明、千葉市の国道の工事現場にタンクローリーが突っ込んで７人が死傷した事故で、タンクローリーが工事現場の手前にいた警備員をはねたあと、工事関係の車にぶつかり近くにいた作業員も巻き込まれたとみられることが警察への取材でわかりました。調べに対し、逮捕された運転手は「前をよく見ていなかった」などと供述しているということです。</div><div>11日午前２時すぎ、千葉市美浜区幸町の国道357号線で行われていた下水道工事の現場に、タンクローリーが突っ込みました。<br><br>この事故で、警備員の50代の男性と作業員の40代の男性が死亡したほか、５人がけがをして病院で手当てを受けています。<br><br>警察はタンクローリーを運転していた千葉県市原市の運送業、近藤直樹容疑者（43）を過失運転傷害の疑いで、その場で逮捕しました。<br><br>現場では、10日夜から片側３車線のうち中央の１車線で下水道工事が行われていて、警察によりますと、タンクローリーは工事現場の手前にいた警備員２人をはねたあと、工事関係の車にぶつかりほかの作業員５人が巻き込まれたとみられるということです。<br><br>これまでの調べに対し、近藤容疑者は「車内の機器を操作していて前をよく見ていなかった」などと供述しているということです。<br><br>警察は今後、容疑を過失運転致死傷に切り替えて事故の状況を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>タンクローリー 職場から福島県に向かう途中 </h3><div>近藤容疑者の勤務先によりますと、近藤容疑者は11日午前１時50分ごろ、千葉県市原市の職場を出発し福島県に向かう途中だったということです。<br><br>出発前の点呼では、吐いた息にアルコールが含まれていないかや健康状態について確認を行いましたが、特に問題はなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 13:08:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯日本代表 感謝パレード 沿道にはファンなど５万人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯日本代表 感謝パレード 沿道にはファンなど５万人</span><time datetime="2019-12-11T14:36"><span>12月11日</span> <span>14時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111227_1912111228_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯日本代表 感謝パレード 沿道にはファンなど５万人" id="news_image"></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で史上初となるベスト８の成績を残した日本代表の選手たちが、東京・丸の内をパレードし、ファンなどおよそ５万人が集まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111327_1912111330_01_04.jpg" alt=""><div>先月２日に閉幕したラグビーワールドカップで、日本代表は優勝候補の一角のアイルランドや強豪のスコットランドから歴史的な勝利を挙げ、史上初となるベスト８を達成しました。<br><br>11日は東京・丸の内に日本代表の31人のうち28人の選手たちが集まり、正午すぎからファンへの感謝を込めてパレードを行いました。<br><br>最初にキャプテンのリーチ マイケル選手が「初めてのベスト８進出を実現できたのはたくさんの勇気を送ってくれたみなさんのおかげです。日本中がワンチームになったことがすごくうれしいです。これから日本のラグビーがもっと強くなるように、楽しい試合や感動を与える試合ができるように頑張りたい」とあいさつしました。<br><br>このあと選手たちは、５つのグループに分かれて有楽町電気ビル前をスタートし、笑顔で手を振ったり、写真を撮ったりしながら丸の内仲通りのおよそ700メートルをゆっくりと歩きました。<br><br>このうち、スクラムハーフの田中史朗選手は、感極まった様子で涙を流していました。<br><br>主催者側によりますと、パレードにはファンなどおよそ５万人が集まり、選手たちに「ありがとう」と声をかけたり、手を振ったりしていました。</div></div><div><h3>パレードを見に来たファンは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111327_1912111330_01_05.jpg" alt=""><div>沿道には大勢のファンが詰めかけ、選手たちに「ありがとう」と声をかけたり手を振ったりしていました。<br><br>神奈川県から訪れた小学６年生の男の子は「アイルランド戦の福岡選手の逆転トライが記憶に残っています。ワールドカップはすごく感動したのでもう一度見たいです。選手たちには『お疲れ様でした』と声をかけたいです」と話しました。<br><br>また、仕事を休んで朝６時半から訪れたという埼玉県の会社員の男性は「フォワードの頑張りやベスト８という結果がすばらしかったです。感動しました。稲垣選手に『ガッキー、お疲れさま』と言いたいです」と話しました。<br><br>新潟県の会社員の女性は「きのうの夜、仕事が終わってから新幹線で来て１泊しました。日本代表の選手たちがパレードするのは最後と思って絶対見ないと後悔すると思って来ました」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111327_1912111330_01_06.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 14:36:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 西武復帰の松坂が会見「日本一のため少しでも力に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 西武復帰の松坂が会見「日本一のため少しでも力に」</span><time datetime="2019-12-11T15:03"><span>12月11日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210851_1912111340_1912111349_01_03.jpg" alt="プロ野球 西武復帰の松坂が会見「日本一のため少しでも力に」" id="news_image"></div><div>プロ野球・西武に14年ぶりに復帰した39歳の松坂大輔投手が入団会見を行い「リーグ３連覇、日本一のために少しでも力になれるようにやっていきたい」と意気込みを話しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210851_1912111342_1912111349_01_04.jpg" alt=""><div>松坂投手は11日、東京 港区のホテルで入団会見を行いました。<br><br>松坂投手は中日を退団し、14年ぶりに古巣・西武への復帰を決めた理由について「すぐに声をかけてくれたのが西武だったので迷うことはなかった。家に帰ってきた感覚で西武に決まった時は本当にうれしかった」と話しました。<br><br>そのうえで「このタイミングでまた西武のユニフォームを着られることになり、最後はここなのかなと思っている。球が遅くなり、やりたくなかったボールを動かすピッチングをしているが、それが自分の生きていく道。チームのリーグ３連覇、日本一のために少しでも力になれるようやっていきたい」と意気込みを示しました。<br><br>そして、若いピッチャーが多いチームについて質問されると「自分が聞かれれば教えることもできるが、それはメインだと思っていないし、今の僕に人のことを考えられる余裕はない。できることを必死にやるしかない」と話しました。<br><br>また、日米通算200勝まであと30勝としていることについて「終わりがだんだん近づく中で、達成したいという気持ちが強くなっているのも確か。最後まで諦めず200という数字を目指してやっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>日米通算170勝 沢村賞・カムバック賞も</h3><div>松坂投手はプロ野球で11年間プレーして、114勝65敗、防御率3.04。大リーグの８年間では56勝43敗、防御率4.45の成績で日米通算170勝をあげています。<br><br>日本で獲得したタイトルは最多勝３回、最優秀防御率２回、最多奪三振４回。また、ベストナインに３回、ゴールデン・グラブ賞に７回輝いています。<br><br>これ以外に新人王や沢村賞それにカムバック賞も受賞しています。</div></div><div><h3>大リーグ移籍で約60億円の入札金 球場改修に活用</h3><div>西武にドラフト１位で入団した松坂投手は、平成18年のオフにポスティングシステムを利用して大リーグのレッドソックスに移籍しました。<br><br>当時のポスティングシステムは、獲得を希望する大リーグの球団の中で最高の入札額を提示して、それを日本側の球団が受諾した場合に独占交渉権が与えられるというものでした。<br><br>レッドソックスは交渉権を獲得するために5111万ドル、当時の額でおよそ60億円もの入札金を西武に支払いました。西武は、この入札金も活用して本拠地の球場の改修を行いました。<br><br>具体的には、グラウンドの芝を天然芝の感触に近い人工芝に張り替えたほか、フェンスのパッドを衝撃の吸収力が高いものに替えました。さらに観客用トイレのリニューアルや、ファールグラウンドに臨場感を楽しむことができる観客席を新たに設けました。<br><br>また二軍の松井稼頭央監督も松坂投手と同じように西武から大リーグに移籍し、現役最後のシーズンは古巣でプレーしました。<br><br>松井二軍監督はメッツやロッキーズなどでプレーした後、平成23年に日本球界に復帰し楽天に入団しました。<br><br>おととしのオフにコーチ就任やフロント入りを打診されましたが、現役続行を希望し、去年、コーチ兼任で西武に15年ぶりに復帰しました。そして１年間、プレーした後、現役を引退しました。</div></div><div><h3>西武 投手力底上げが喫緊の課題</h3><div>古巣の西武は去年、カムバック賞に輝きながらも今シーズンはけがなどでわずか２試合の登板に終わったベテランの松坂投手に復活をかけるマウンドを用意しました。<br><br>西武はリーグ連覇を果たしながらも規定投球回に達したピッチャーが１人もおらず、今シーズンのチーム防御率もリーグワーストの4.35と振るいませんでした。このため若手の成長を促し、投手力を底上げすることが喫緊の課題となっています。<br><br>チームには10勝を挙げた５年目の高橋光成投手、３年目で７勝の今井達也投手をはじめ、伸び盛りのピッチャーが数多くいます。<br><br>ことし９月に39歳になった松坂投手は全盛期を過ぎ、かつて在籍していた時のような成績を残すことは期待できません。それでも球団はまだ戦力になりうると判断したうえで、日米通算170勝、ＷＢＣとオリンピックの国際大会でも結果を残してきた豊富な経験を若手などに伝える「指導役」も担うことができると判断しました。<br><br>またプレー以外でも、甲子園で春夏連覇を達成し、高校時代から知名度抜群の松坂投手が古巣に復帰するという話題性はインパクト十分です。球団経営の面からもグッズ販売などでのメリットは大きいと言えます。</div></div><div><h3>”松坂世代” 現役への思い</h3><div>いわゆる「松坂世代」と呼ばれる松坂大輔投手と同学年のプロ野球選手は、ソフトバンクの和田毅投手や阪神の藤川球児投手などが来シーズンも現役を続けます。<br><br>松坂投手は、11日の会見でこうした選手たちへの思いも語りました。<br><br>今シーズンの後半に抑えに定着し、16セーブをマークした藤川投手については「ものすごく元気なボールを投げている。その姿を見てパワーをもらっているし尊敬している」と活躍に刺激を受けているようでした。そして「パ・リーグに来たことで楽しみは増えた。ソフトバンクには和田投手もいるし、ほかの球団にも同学年がいる」と話し、対戦を心待ちにしていました。<br><br>また「令和の怪物」とも呼ばれ、ドラフト１位でロッテに入団する最速163キロの佐々木朗希投手については「これからが楽しみな若くて才能のある選手が入ってきた。対戦は楽しみではあるが、しっかり楽しみとして形にできるかどうかは僕次第なので、しっかりやって、１軍のマウンドにいられるようにしないといけない」と気を引き締めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 15:03:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>