<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本学術会議 会員候補の任命見送りめぐり国会論戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/k10012650961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 会員候補の任命見送りめぐり国会論戦へ</span><time datetime="2020-10-07T06:22"><span>10月7日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012650961_2010062106_2010070622_01_02.jpg" alt="日本学術会議 会員候補の任命見送りめぐり国会論戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」の会員候補の一部の任命が見送られたことをめぐり、野党側は、7日から行われる国会の閉会中審査で、見送りの理由などを追及する方針なのに対し、政府側は、菅総理大臣が「総合的、ふかん的な活動を確保する観点から判断した」としていることを踏まえて説明し、理解を求めることにしています。</div><div>国会では、7日と8日の2日間、新型コロナウイルス対応などを議論するため、衆参両院の内閣委員会で閉会中審査が行われます。<br><br>この中で野党側は、「日本学術会議」が推薦した新たな会員候補の一部の任命を菅総理大臣が見送ったことについて、学問の自由を侵すものだとして任命の見送りの理由や経緯を追及する方針です。<br><br>また、政府内でおととし、総理大臣に会議の推薦どおりに会員を任命すべき義務があるとまでは言えないなどとする文書をまとめていたことについて、政府側が過去に「推薦をしていただいた者は拒否はしない」などと説明した答弁と矛盾しているとただすことにしています。<br><br>これに対し、政府側は、「日本学術会議」を担当する内閣府の三ツ林副大臣が質疑に応じ、学術会議に年間およそ10億円の予算を充てていることや、会員が特別職の国家公務員になること、それに、事実上現在の会員が後任を指名できる仕組みになっていることなどを指摘することにしています。<br><br>そのうえで、会員候補の一部の任命を見送ったことについて、菅総理大臣が「総合的、ふかん的な活動を確保する観点から判断した」としていることを踏まえて説明し、理解を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201007%2Fk10012650961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 06:22:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三井住友銀行 デジタル化推進のため新たな手数料と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/k10012651351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三井住友銀行 デジタル化推進のため新たな手数料と発表</span><time datetime="2020-10-07T10:58"><span>10月7日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012651351_2010070428_2010070429_01_02.jpg" alt="三井住友銀行 デジタル化推進のため新たな手数料と発表" id="news_image"></div><div>大手銀行の「三井住友銀行」は、取り引きのデジタル化を促すため、来年4月以降口座を開設した顧客のうちネットバンキングを利用しない人から新たな手数料を取ることを正式に発表しました。</div><div>発表によりますと、三井住友銀行は新型コロナウイルスの感染防止が求められる中、インターネットバンキングの利用者を増やし、取り引きのデジタル化を促すため新たな手数料を取るとしています。<br><br>来年4月1日以降に口座を開設した18歳から74歳までの顧客のうち、ネットバンキングを利用しない人が対象です。<br><br>金額は2年以上入金や出金がなく、残高が1万円未満の口座からは年間1100円、紙の通帳の発行を受けた場合は年間550円としています。<br><br>長期間、入金や出金のない口座から手数料を取るのは、メガバンク3行では初めてです。<br><br>その一方で、ネットバンキングのサービスを拡充し、ほかの銀行にお金を振り込む際の手数料を2022年3月末まで無料にするということです。<br><br>みずほ銀行も来年1月から70歳未満の人が新たに口座を開設する場合、通帳の発行に1100円の手数料を取ることを決めていて、銀行のデジタル化の動きが一段と加速しそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201007%2Fk10012651351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 10:58:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ギタリスト エディ・ヴァン・ヘイレンさん死去 65歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/k10012651431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ギタリスト エディ・ヴァン・ヘイレンさん死去 65歳</span><time datetime="2020-10-07T11:29"><span>10月7日</span> <span>11時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012651431_2010070525_2010070552_01_02.jpg" alt="ギタリスト エディ・ヴァン・ヘイレンさん死去 65歳" id="news_image"></div><div></div><div>「ジャンプ」や「パナマ」など1980年代を中心に多くのヒット曲を生み出したアメリカの人気ロックバンド「ヴァン・ヘイレン」のギタリストとして活躍したエディ・ヴァン・ヘイレンさんが6日、亡くなりました。65歳でした。</div><div>エディ・ヴァン・ヘイレンさんは1955年、オランダ生まれで、その後、アメリカ西部カリフォルニア州で育ち、兄のアレックスさんらとともに、ロックバンド「ヴァン・ヘイレン」を結成しました。<br><br>アルバム「1984」では、シングルカットされた「ジャンプ」が日本を始め、世界的なヒットとなりました。<br><br>エディさんは、右手でギターの弦を押さえる「ライトハンド奏法」と呼ばれる独特の演奏法でも人気を集め、1983年に発表されたマイケル・ジャクソンさんの「今夜はビート・イット」にも参加するなど、その後のギタリストに大きな影響を与えました。<br><br>6日、息子がみずからのツイッターに「がんで闘病中だった父がけさ亡くなりました。心が壊れ、いつこの喪失感から立ち直れるかわかりません。とても愛しています」と投稿し、ファンからは偉大なギタリストの死を悼む投稿が相次いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国内のミュージシャン 追悼メッセージ相次ぐ</h3><div>「ヴァン・ヘイレン」のエディ・ヴァン・ヘイレンさんが亡くなったことを受けて、国内のミュージシャンも相次いでSNS上に追悼のメッセージを投稿しています。<br><br>人気ロックバンド、「X JAPAN」のYOSHIKIさんは7日朝、自身のツイッターに、「安らかにお眠り下さい」を意味する「#RIP」というハッシュタグをつけて、「Guitar Hero，Dies At 65」と投稿しています。<br><br>「東京事変」のベーシストの亀田誠治さんは自身のツイッターに、「勇気と夢をありがとう。どうぞ安らかに。。」と記しています。<br><br>また、「ペニシリン」のギタリストの千聖さんは自身のツイッターに、「オレのギターヒーロー。この人はオレの人生を変えた1人。本当に…これは信じたくない。」と投稿しています。</div></div><div><h3>ゆかりの老舗の楽器店前でファン追悼 ロサンゼルス</h3><div>エディ・ヴァン・ヘイレンさんが亡くなり、ファンがゆかりの場所に花を手向けてその死を悼んでいます。<br><br>ロサンゼルスにある老舗の楽器店前には世界的なミュージシャンとともにエディさんの手形が展示されていて、訪れたファンが花やギターのピックを手向けてその死を悼んでいます。<br><br>ファンの1人は「自分の一部を失ったも同然で、今はことばもない。あれほどのギタリストは後にも先にも彼だけだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201007%2Fk10012651431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:29:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 すべての行政手続きで書面や押印など見直しを指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/k10012651611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 すべての行政手続きで書面や押印など見直しを指示</span><time datetime="2020-10-07T11:49"><span>10月7日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012651611_2010071138_2010071149_01_02.jpg" alt="菅首相 すべての行政手続きで書面や押印など見直しを指示" id="news_image"></div><div></div><div>菅内閣発足後初めての規制改革推進会議が開かれました。菅総理大臣は、すべての行政手続きで書面や押印などを見直す方針を速やかにまとめるよう指示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012651611_2010071138_2010071149_01_03.jpg" alt=""><div>会議には、菅総理大臣や河野規制改革担当大臣、それに、企業経営者などのメンバーが出席しました。<br><br>菅総理大臣は、行政手続きについて「書面、押印、対面主義の見直しを抜本的に進めており、押印は原則廃止の方針を河野大臣が表明した。その方針を前提に、近日中に全省庁ですべての行政手続きの見直し方針をまとめてほしい」と指示しました。<br><br>また、民間の取り引きで書面を交わす義務などを抜本的に見直すほか、国民からの提案をいかして、必要な改革につなげるよう求めました。<br><br>そして、「行政の縦割り、既得権益、あしき前例主義を打ち破り規制改革を全力で進めるため、各省庁がみずから規制改革を進めることが必要だ」と述べ、政府一体となって規制改革に取り組む姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>河野規制改革相「押印の廃止は早急に」</h3><div>河野規制改革担当大臣は記者会見で「押印の廃止について、各省でやる分は、どんどんやってもらいたい。政令や省令でできるものは、年内と言わず、月内でも、週内でも、早くできるにこしたことはない。民間と民間の関係でも、法律に規定されて、書面や対面でなければいけないものは、早急に廃止する方向で検討していく」と述べました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「速やかに検討する」</h3><div>加藤官房長官は午前の記者会見で「押印の原則廃止は、あさってまでに見直し方針を回答するよう求めており、河野大臣を中心に政府全体として速やかな対応がなされていくと思う。ファックスについても、行政のデジタル化を進めることで、国民の利便性を向上させる観点から、当然、検討の対象になりうる」と述べました。<br><br>そのうえで「いま、具体的な作業スケジュールを持っているわけではないが、スピード感を持って取り組むと申し上げているので、速やかに検討していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201007%2Fk10012651611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:49:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公務員のボーナス 10年ぶり引き下げ勧告 人事院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/k10012651641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>公務員のボーナス 10年ぶり引き下げ勧告 人事院</span><time datetime="2020-10-07T11:55"><span>10月7日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012651641_2010071150_2010071155_01_02.jpg" alt="公務員のボーナス 10年ぶり引き下げ勧告 人事院" id="news_image"></div><div></div><div>国家公務員の今年度のボーナスについて、人事院は、新型コロナウイルスの影響で民間企業の支給割合が下がっているのに合わせて、0.05か月分引き下げるよう勧告しました。ボーナスの引き下げの勧告は、リーマンショックの影響を受けた平成22年以来10年ぶりです。</div><div>人事院の一宮総裁は7日、菅総理大臣に今年度の国家公務員のボーナス関する勧告を行いました。<br><br>勧告は例年、月給とボーナスの双方について8月に行われていますが、ことしは新型コロナウイルスの影響で、民間企業の調査に時間がかかっているため、7日はボーナスだけの勧告となりました。<br><br>それによりますと、ことし7月までの1年間に民間企業で支払われたボーナスの割合が、新型コロナウイルスの影響で前の年より下がっているのに合わせて、国家公務員のボーナスも昨年度より0.05か月分引き下げて、年間で4.45か月分にするよう求めています。<br><br>引き下げの勧告は、リーマンショックの影響を受けた平成22年以来10年ぶりで、勧告通り引き下げられれば、支給される額は、行政職の平均で2万1000円減ることになります。<br><br>人事院は、今後、月給についても、民間企業の調査を精査したうえで、勧告することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201007%2Fk10012651641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:55:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 8日に大東島 9日以降 奄美や西日本に近づくおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/k10012650941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 8日に大東島 9日以降 奄美や西日本に近づくおそれ</span><time datetime="2020-10-07T11:57"><span>10月7日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012650941_2010070958_2010070959_01_03.jpg" alt="台風14号 8日に大東島 9日以降 奄美や西日本に近づくおそれ" id="news_image"></div><div>日本の南の海上にある台風14号は、強い勢力で、8日には沖縄の大東島地方に接近し、9日以降は奄美地方や西日本に近づくおそれがあります。予報にはまだ大きな幅がありますが、9日以降は西日本や東日本で雨が強まるおそれがあり、最新の情報に注意してください。</div><div>気象庁によりますと、台風14号は7日午前9時には、日本の南の海上を1時間におよそ15キロの速さで西北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心から半径55キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後発達しながら、8日明け方には強い勢力で大東島地方に接近し、その後進路を次第に北寄りに変え、9日以降は鹿児島県の奄美地方や西日本に近づくおそれがあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>風と波の予想は</h3><div>沖縄や奄美ではこれから風が強まり、非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>8日にかけて予想される最大風速は次のとおりです。<br>▽沖縄と奄美で25メートル<br>▽九州南部で18メートル<br><br>予想される最大瞬間風速は次のとおりです。<br>▽沖縄と奄美で35メートル<br>▽九州南部で30メートル<br><br>波も高くなると予想されています。<br>▽九州南部と奄美で9メートル<br>▽沖縄で8メートル<br><br>9日は奄美地方でさらに風が強まり、最大風速は30メートルから40メートル、最大瞬間風速は40メートルから60メートルと予想されています。</div></div><div><h3>台風接近前の大雨にも警戒を</h3><div>8日朝にかけての24時間に降る雨量は、沖縄で100ミリと予想されています。<br><br>その後、9日朝にかけての24時間には<br>▽九州南部と沖縄で100ミリから200ミリ、<br>▽奄美で100ミリから150ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>台風の予報にはまだ大きな幅がありますが、前線の活動が活発になる影響で、9日以降は西日本や東日本で雨が強まるおそれがあります。<br><br>気象庁は最新の台風の情報に注意するとともに、台風が接近する地域では暴風や高波、それに大雨による土砂災害に警戒するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201007%2Fk10012650941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:57:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 体調安定も政権内で感染相次ぎ 対策への批判も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/k10012651291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 体調安定も政権内で感染相次ぎ 対策への批判も</span><time datetime="2020-10-07T12:03"><span>10月7日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012651291_2010070453_2010070454_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 体調安定も政権内で感染相次ぎ 対策への批判も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院していた、アメリカのトランプ大統領は、ホワイトハウスに戻り、主治医によりますと体調は安定しているということです。しかし、政権内では感染の確認が相次いでいて、政権の感染対策への批判が強まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201007/K10012651291_2010070020_2010070021_01_02.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領は5日、退院してホワイトハウスに戻っていて、一夜明けた6日、診察した主治医によりますと症状はなく、体調は安定しているということです。<br><br>トランプ大統領はツイッターに「今月15日のテレビ討論会を楽しみにしている」と投稿して大統領選挙の投票まで1か月を切る中、選挙戦への復帰に意欲を示しました。<br><br>また、野党・民主党への批判を繰り返し新型コロナウイルスを受けた追加の経済対策をめぐっても民主党の要求額が大きすぎるなどと主張して与野党の協議をやめるよう指示したと明らかにするなど、対決姿勢を改めて強調しました。<br><br>しかし、政権内では、感染の確認が相次いでいて、アメリカメディアは6日、トランプ大統領の側近のミラー大統領補佐官の陽性が新たに確認されたと報じました。<br><br>さらに、沿岸警備隊の副司令官に陽性の反応が出たため、軍の制服組のトップにあたる統合参謀本部議長や各軍の幹部が自主隔離に入ったことが明らかになりました。<br><br>ホワイトハウスは職員の健康を守るため、専門の相談員を置くなど、感染防止対策を強化したとしていますが、政権の中枢で感染のさらなる拡大が強く懸念されています。<br><br>一方民主党のバイデン候補は6日、記者団に対して「トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染しているなら討論会をすべきではない」と述べるなど、トランプ政権の感染対策への批判を強めています。</div></div><div><h3>野党民主党議員 トランプ政権の感染対策を批判</h3><div>ホワイトハウス内で関係者の感染が広がる中、野党・民主党の下院議員団が声明を発表し、トランプ政権の感染対策を批判し、情報の公開を求めました。<br><br>声明を発表したのは、首都ワシントンと近郊の州から選出されている野党・民主党の9人の下院議員です。<br><br>声明では、「ホワイトハウスの職員や、シークレットサービスなどの健康を無視する態度に幻滅させられている」とトランプ政権の感染対策を批判したうえで、「ホワイトハウス内の感染が制御不能に陥っている」と強い懸念を示しています。<br><br>そのうえで、情報が限られているとして検査で陽性だったホワイトハウス関係者の人数などを公表するよう求めているほか、ホワイトハウス内でのマスク着用を義務づけるよう訴えています。</div></div><div><h3>退院後 ホワイトハウス前は閑散</h3><div>トランプ大統領が退院してから一夜明けた6日、ホワイトハウスの前は多くの支持者が集まっていた前日とは打ってかわって閑散としていました。<br><br>南部フロリダ州からおよそ14時間かけて運転してきたというトランプ大統領を支持する70歳の女性は「神が守ってくれると信じていました。退院が早すぎると批判する人もいるようですが、何でもいいから批判したいと思っているだけです」と話していました。<br><br>別の男性は、「トランプ大統領は、国民に健康だと印象づけるために体調がいいと言っているだけのようにも見えますが政治的な思惑があるのでしょう」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201007%2Fk10012651291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 12:03:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>