<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>地震 余震とみられる地震相次ぐ 今後も注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震 余震とみられる地震相次ぐ 今後も注意を</span><time datetime="2018-06-19T17:59"><span>6月19日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485151_1806191206_1806191210_01_03.jpg" alt="地震 余震とみられる地震相次ぐ 今後も注意を" id="news_image"></div><div></div><div>18日、震度６弱の揺れを観測する地震が起きた大阪府北部では、19日も震度４や３の揺れを観測するなど余震と見られる地震が相次いでいます。気象庁は今後も地震に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>18日午前7時58分ごろ大阪府北部を震源とするマグニチュード6.1の地震が発生し、震度６弱の揺れを大阪市北区、高槻市、枚方市、茨木市、箕面市で観測しました。<br><br>大阪府北部ではその後も余震と見られる地震が相次ぎ、いずれも大阪府と京都府で19日午前0時31分ごろに震度４の揺れを、午前4時53分ごろと午前7時52分ごろに震度３の揺れを観測しました。<br>その後も午後にかけて震度２や１の揺れを観測しています。<br><br>気象庁によりますと、19日午後５時までに震度１以上の揺れを観測する、余震と見られる地震は29回起きていて、震度４が１回、震度３が３回、震度２が８回、震度１が17回となっています。<br><br>気象庁は「揺れの強かった地域では、家屋の倒壊や土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあり、危険な場所に立ち入らないなど身の安全を図るよう心がけてほしい。揺れの強かった地域では、１週間程度、最大震度６弱程度の地震に十分注意してほしい」と呼びかけています。<br><br>そのうえで、「揺れの強かった地域では、地盤が緩んでいて少ない雨でも土砂災害が起こる可能性があるので、十分注意してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 17:59:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学校に刃物男 近くに血を流した男児 18歳少年逮捕 静岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小学校に刃物男 近くに血を流した男児 18歳少年逮捕 静岡</span><time datetime="2018-06-19T19:05"><span>6月19日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485991_1806191914_1806191915_01_02.jpg" alt="小学校に刃物男 近くに血を流した男児 18歳少年逮捕 静岡" id="news_image"></div><div></div><div>警察によりますと、19日夕方、静岡県藤枝市の小学校に刃物を持った男が侵入したということです。近くでは、下校途中だった４年生の男の子が血を流して倒れているのが見つかり、警察は18歳の少年を建造物侵入の疑いで逮捕し調べを進めています。</div><div>19日午後3時50分ごろ、静岡県藤枝市の高洲南小学校に刃物を持った男が侵入しました。<br><br>学校の近くでは、下校途中だった小学４年生の男の子が頭を20センチほど切られ、血を流して倒れているのが見つかりました。<br><br>消防によりますと、男の子は意識があり、病院で手当てを受けているということです。<br><br>警察は、18歳の少年を建造物侵入の疑いで逮捕し、男の子が切りつけられたこととの関連を調べています。<br><br>警察によりますと、小学校から「子どもが襲われた」と通報があり、教職員が少年を取り押さえたということです。<br><br>また、けがをした男の子は３、４人の友達と一緒に正門付近にいたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場の小学校は</h3><div>藤枝市立高洲南小学校は、ＪＲ東海道線の藤枝駅から南東におよそ２キロ離れた、住宅や田畑が広がる地域にあります。小学校のホームページによりますと、先月１日時点の全校児童は559人です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 19:05:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地震 死者は５人に 少なくとも389人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震 死者は５人に 少なくとも389人けが</span><time datetime="2018-06-19T19:52"><span>6月19日</span> <span>19時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485961_1806191918_1806191932_01_02.jpg" alt="地震 死者は５人に 少なくとも389人けが" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが各地の自治体や警察などに取材したところ、今回の地震でこれまでに５人が死亡したほか、少なくとも389人がけがをしました。</div><div>大阪府によりますと、高槻市で小学４年生の女の子が倒れたブロック塀の下敷きになって死亡したほか、19日新たに、同じ高槻市内の住宅で、66歳の男性が死亡しているのが見つかるなど高槻市、大阪市、茨木市で合わせて５人が死亡しました。<br><br>また、大阪や兵庫など２府４県で、少なくとも389人がけがをしました。<br><br>府県別にみますと、大阪府は344人で、内訳は茨木市で77人、吹田市で71人、大阪市で52人、豊中市で37人、高槻市で35人、枚方市で21人、大東市で９人、池田市で７人、守口市で７人、寝屋川市で６人、摂津市で６人、箕面市で６人、和泉市で３人、四條畷市で２人、交野市で２人、東大阪市で２人、富田林市で１人、となっています。<br><br>兵庫県は26人で、内訳は尼崎市で16人、西宮市で４人、伊丹市で３人、神戸市で２人、宝塚市で１人となっています。<br><br>京都府は13人で、内訳は京都市で５人、八幡市と宇治市でそれぞれ２人、亀岡市、長岡京市、向日市、宇治田原町でそれぞれ１人となっています。<br><br>滋賀県は３人で、内訳は草津市で２人、東近江市で１人となっています。<br><br>三重県は２人で、鈴鹿市と名張市でそれぞれ１人となっています。<br><br>徳島県は鳴門市で１人がけがをしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リーダー的存在だった三宅さん</h3><div>大阪・高槻市で崩れたブロック塀の下敷きになって死亡した三宅璃奈さん（９）は、寿栄小学校に通う４年生でした。<br><br>高槻市によりますと、璃奈さんは、児童会の役員を務めていて、18日は、朝のあいさつ運動に参加するため、ふだんよりも早く登校したということです。<br><br>同級生たちによりますと、璃奈さんは全校集会で司会を務めるなど堂々としていてリーダー的な存在で、優しい子だったということです。<br><br>同級生の女子児童は、「明るくて、人といっぱい遊ぶ子でした。いちばんの思い出は、一緒にブランコや縄跳びをしたり、絵を描いたりして遊んだことです。亡くなったことはテレビを見て知りました。かわいそうで寂しくて、涙を抑えきれなかった。いつまでも仲よしのままでいようねと最後に伝えたかったです」と話していました。<br><br>近くに住む70歳の女性は「いつもあいさつをしてくれる、とてもいい子でした。きょうは学校の児童会の活動でいつもより早く登校したと聞きました。地震が起きたときに璃奈さんのお母さんと外で話しましたが、お母さんは『心配なので見てくる』と言って学校に向かいました。地震の被害に遭ったと聞いてとてもかわいそうで残念です」と話していました。<br><br>同じ塾に通っていた高校１年の女子生徒は「優しくて、愛きょうのある子でした。先生へのメッセージに、『立派な中学生になる』と書いていたのに、それがかなわずとても悲しいです」と話していました。</div></div><div><h3>「違法建築だった責任を痛感」</h3><div>大阪・高槻市は小学４年生の女子児童が、倒れてきたブロック塀に挟まれて死亡したことについて19日夜、記者会見し、濱田剛史市長が「改めてお亡くなりになった児童のご冥福をお祈りし、ご家族に心からお悔やみと謝罪を申し上げます」と改めて謝罪しました。<br><br>そして、「ブロック塀が違法建築だったことを市として責任を痛感し、原因の究明と再発防止に努める」と述べました。</div></div><div><h3>「責任を重く感じる」</h3><div>大阪・高槻市の樽井弘三教育長は記者会見で、「最も安全であるべき学校でこのような痛ましい事故が起きたことに責任を重く感じています。事故を未然に防げなかった原因や経緯を調査中で、市内のすべての小学校について安全点検を実施しました」と述べました。</div></div><div><h3>倒れたタンスの下敷きに</h3><div>大阪 高槻市で死亡した坂勝枝さん（81）は、自宅で次男と２人で暮らしていました。<br><br>18日午後７時前に、帰宅した次男から「母親がタンスの下敷きになっている」と通報があり、警察や消防が駆けつけたところ、斜めに倒れたタンスと床の隙間に坂さんが倒れているのが見つかったということです。<br><br>坂さんの友人で近くに住む70代の女性は「坂さんは夫を早くに亡くし、小さい子ども２人を女手一つで育てた立派な人だった。総菜を持ってきてくれるなど気遣いをしてくれていた。６、７年前に病気をしてからは外出しないようになったが、数日前に偶然外で姿を見かけ坂さんは自分に気付いて手を挙げてくれた。亡くなったと聞いてとてもショックです」と話していました。<br><br>近くに住む70代の女性は「とても優しそうな方でした。同居している息子さんに、玄関先で髪を切ってもらってうれしそうにしているのを見たことがあります。とても悲しいです」と話していました。</div></div><div><h3>10年以上見守り活動</h3><div>大阪 東淀川区で死亡した安井實さん（80）は、小学生の通学を見守るボランティア活動に向かう途中で倒れた塀の下敷きになりました。<br><br>安井さんと長年のつきあいで地震直後に応急処置にあたった67歳の男性は「安井さんは現場の近くで毎日のように児童の見守り活動にあたっていました。見守り活動は10年以上続けていたと思います。地震後に連絡を受けて現場に駆けつけると、安井さんが頭から血を流して倒れていました。服装は、いつも着ている見守り活動の服でした。とても朗らかで明るい方で、こうした形で亡くなられたことを非常に悲しく思います」と話していました。<br><br>去年から見守り活動に一緒に参加していた新庄小学校の山本勝巳校長は「暑い夏も寒い冬も、ほとんど毎日、子どもたちのためにボランティアに参加してくれていた。安井さんは、『子どもたちが笑顔であいさつを返してくれるのがうれしくて、活動が生きがいだ』と話していたのが印象的だ。また、私がゴミ拾いをしていると、一緒に手伝ってくれるような温厚で思いやりのあるような人だった」と話していました。<br><br>安井さんの友人の男性は「温厚で気さくな人だった。地震直前、見守り活動に向かう安井さんとすれ違い、『おはよう』とあいさつしたばかりだった。ショックだ」と話していました。</div></div><div><h3>本棚の下敷きに</h3><div>茨木市で死亡した後藤孟史さん（85）は、自宅マンションの６階の部屋で寝ていたところ、倒れてきた本棚の下敷きになり死亡しました。<br><br>後藤さんは妻と２人暮らしで、以前はマンションの管理組合で理事長を務めていたということです。<br>また読書が好きで本を持って外出する姿を近所の人たちがよく見ていました。<br><br>同じマンションに住む82歳の女性は「管理組合で理事長も務めリーダーシップのある人でした。読書が好きで道ばたでよく本を読んでいましたが、そのような人が本棚の下敷きになったと聞いてとても残念です」と話していました。<br><br>同じマンションに住む77歳の男性は「マンションの管理組合で１年間、一緒に仕事をしましたがしっかりした人でした。性格も穏やかで読書と囲碁を子どもに教えることが好きでした。亡くなったことが信じられないし、びっくりしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 19:52:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株が大幅安 米中貿易摩擦を懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011486571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹ株が大幅安 米中貿易摩擦を懸念</span><time datetime="2018-06-19T23:43"><span>6月19日</span> <span>23時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>19日のニューヨーク株式市場は、アメリカと中国の貿易摩擦が激しくなることを懸念した売り注文が広がりダウ平均株価は、一時400ドル以上値下がりして取り引きされています。</div><div>19日のニューヨーク株式市場は、アメリカのトランプ大統領が中国の2000億ドル規模の輸入品に10％の関税をかけることを検討するよう指示し、これに対抗して中国も報復措置をとる考えを示したことから、貿易摩擦が激しくなることに懸念が広がっています。<br><br>このため幅広い銘柄に売り注文が集まり、ダウ平均株価は、一時400ドル以上値下がりしました。<br><br>市場関係者は「トランプ大統領が前回発表した500億ドルを大きく上回る2000億ドル規模の中国からの輸入品に関税を課すと突如発表したことから、米中の摩擦がエスカレートし、世界経済に悪い影響を及ぼすことが懸念されている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011486571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 23:43:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>非常に激しい雨「線状降水帯」で数時間降り続くおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>非常に激しい雨「線状降水帯」で数時間降り続くおそれ</span><time datetime="2018-06-20T00:33"><span>6月20日</span> <span>0時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485831_1806191833_1806191835_01_02.jpg" alt="非常に激しい雨「線状降水帯」で数時間降り続くおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、九州北部で局地的に１時間に50ミリを超える非常に激しい雨が降っています。西日本と東海では20日夕方にかけて非常に激しい雨が降り、特に九州や四国の太平洋側では、同じような場所に数時間、降り続くおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の急な増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州付近に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっていて、九州北部に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前０時までの１時間には、大分県が別府市に設置した雨量計で54ミリの非常に激しい雨を観測したほか、大分県由布市で40ミリの激しい雨が降りました。<br><br>前線は次第に北上し、活動がさらに活発になる見込みで西日本と東海では、20日夕方にかけて局地的に雷を伴い１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り続くおそれがあります。<br><br>特に九州と四国の太平洋側では、発達した雨雲が線状に連なる「線状降水帯」が発生し、非常に激しい雨が同じような場所に数時間、降り続くおそれがあります。<br><br>20日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部と四国、近畿で250ミリ、九州北部で200ミリ、東海で160ミリと予想され、その後、20日夕方から21日夕方までの24時間には九州南部でさらに100ミリから200ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の急な増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。<br><br>また、18日に発生した大阪府北部を震源とする地震で揺れの強かった地域では、20日の明け方から昼すぎにかけて局地的に雷を伴い１時間に40ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>20日夕方までの24時間に降る雨の量は、多いところで150ミリと予想されています。地震の揺れで地盤が緩んでいるところでは、少しの雨でも土砂災害が起きるおそれがあり、十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485831_1806191833_1806191835_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、九州付近に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっていて、九州北部に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前０時までの１時間には、大分県が別府市に設置した雨量計で54ミリの非常に激しい雨を観測したほか、大分県由布市で40ミリの激しい雨が降りました。<br><br>前線は次第に北上し、活動がさらに活発になる見込みで西日本と東海では、20日夕方にかけて局地的に雷を伴い１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り続くおそれがあります。<br><br>特に九州と四国の太平洋側では、発達した雨雲が線状に連なる「線状降水帯」が発生し、非常に激しい雨が同じような場所に数時間、降り続くおそれがあります。<br><br>20日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部と四国、近畿で250ミリ、九州北部で200ミリ、東海で160ミリと予想され、その後、20日夕方から21日夕方までの24時間には九州南部でさらに100ミリから200ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の急な増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。<br><br>また、18日に発生した大阪府北部を震源とする地震で揺れの強かった地域では、20日の明け方から昼すぎにかけて局地的に雷を伴い１時間に40ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>20日夕方までの24時間に降る雨の量は、多いところで150ミリと予想されています。地震の揺れで地盤が緩んでいるところでは、少しの雨でも土砂災害が起きるおそれがあり、十分注意が必要です。</div></div><div><h3>大阪 高槻ではビニールシート配布</h3><div>近畿地方はこれから雨が強まるおそれがあり、18日の地震で震度６弱の揺れを観測した大阪 高槻市では、雨漏りを防ぐためのシートが配布され、早速住宅に取り付けていました。<br><br>18日の地震で大阪 高槻市では、住宅の屋根瓦が落ちたり壁に亀裂が入ったりする建物の被害が50件余り確認されていて、市は雨漏りを防ぐためのシートを3000枚用意して住民に配っています。<br><br>近畿地方では19日午後から断続的に雨が降っていて、このあとさらに強まると予想され、高槻市芝生町の「総合スポーツセンター」には近くの人が次々と訪れてシートを受け取っていました。<br><br>このうち72歳の母親と２人で暮らしているという松浦哲也さん（45）の住宅は、２階建ての建物の外壁に長さ２メートルほどの亀裂が入ったということです。<br>松浦さんは、はしごを使って20分ほどかけてシートをかぶせひもでくくりつけていました。<br>松浦さんは「余震も怖いですが、このあとの雨が不安です。応急処置ではありますが、少しでも雨が入るのを防げればと思います」と話していました。</div></div><div><h3>中小河川の氾濫 ＨＰで分かりやすく</h3><div>去年７月の九州北部豪雨では、中小河川の水位が急激に上昇して氾濫が相次ぎ、大きな被害が出ました。<br><br>こうした中小河川は、大きな川と違って、水位計が設置されていない川が多く、事前に危険性を把握するのが難しい場合があります。<br><br>こうした中小河川などの氾濫の危険性を素早く知ってもらおうと、気象庁は、「洪水警報の危険度分布」という情報をホームページで公表しています。<br><br>トップページ右側にある、「この雨大丈夫？そんな時危険度分布」という「バナー」をクリックすると地図が表示され、拡大すると、水位計が設置されていない中小河川を含む全国２万の川の名前のほか、それぞれの川の現在の危険性が５段階に色分けして表示されます。<br><br>地図の右側には色の示す意味が示されていて、危険性が高い順に「濃い紫」、「薄紫」、「赤」、「黄色」、それに「水色」が表示されます。<br><br>このうち「濃い紫」は、洪水や氾濫など重大な災害がすでに発生していてもおかしくない「極めて危険」な状況を示しています。<br><br>そして、２番目の「薄紫」は、３時間後までに洪水警報の基準を大きく超え、洪水や氾濫が起きる可能性が高い「非常に危険」な状況を示しています。<br><br>気象庁が、九州北部豪雨のデータを分析した結果、「濃い紫」が表示される前に氾濫が発生し、すでに避難が困難になっていた事例があったことから、気象庁は、遅くとも危険性が２番目に高い「薄紫」が表示された時点で、避難を検討してほしいと呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:33:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011486521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利</span><time datetime="2018-06-20T00:35"><span>6月20日</span> <span>0時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180619/K10011486521_1806192324_1806192326_01_03.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利" id="news_image"></div><div>サッカーワールドカップ ロシア大会、１次リーグのグループＨで日本は初戦、コロンビアと対戦し、香川真司選手と大迫勇也選手のゴールで２対１で勝ちました。</div><div>世界ランキング61位の日本は19日、今大会の初戦で、世界16位のコロンビアと対戦しました。<br><br>試合は開始早々に香川選手が打ったシュートを相手選手がペナルティーエリア内で手で防ぐ反則をして、この選手がレッドカードで退場するとともにペナルティーキックのチャンスを得ました。<br>そして前半６分、香川選手がゴール右隅に落ち着いて決めて先制しました。<br><br>しかし、日本は前半39分、ペナルティーエリア近くからのフリーキックをキンテロ選手に決められて同点に追いつかれ、１対１で前半を終えました。<br><br>後半に入って試合を押し気味に進めた日本は、25分に香川選手に代えて本田圭佑選手を投入しました。<br><br>そして後半28分、本田選手のコーナーキックを大迫選手がヘディングで決めて２対１と勝ち越しました。<br><br>このまま守りきった日本は、２対１で勝ってワールドカップ２大会ぶりの勝利をおさめて勝ち点３を獲得しました。<br>日本が初戦に勝ったのは決勝トーナメントに勝ち進んだ２大会前のカメルーン戦以来です。<br><br>日本は次は24日にセネガルと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西野監督「選手たちタフに戦った」</h3><div>日本の西野朗監督は、試合直後のインタビューで、「落ち着いて試合に入り、先制してリズムを作れたことが勝てた要因だと思う。数的な有利は感じなかったが、後半になっても優位な状況を作ることができた。選手たちがタフに戦ってくれた結果だ」と選手たちの健闘をたたえました。</div></div><div><h3>決勝点の大迫「昔からの夢かなった」</h3><div>後半28分にコーナーキックから決勝点を決めた大迫勇也選手は「昔からの夢がかなったので最高ですし、すごくうれしかった。セットプレーはたくさん練習して練習どおりのプレーが出せたのでみんなの力だと思う。まだまだグループリーグは２試合あるので切り替えて頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>長友「みんな一つになって勝ち取った勝利」</h3><div>コロンビアの強力な攻撃陣を厳しいマークで抑えた、ディフェンダーの長友佑都選手は「相手は引いて守り、カウンター攻撃を狙っていたので、注意しながらコンパクトに守ることができた。みんながひとつになって勝ち取った勝利だ。勝ったことでほっとしたが、次の試合に向けて集中したい」と話しました。</div></div><div><h3>川島「結果は大きな自信に」</h3><div>ゴールキーパーの川島永嗣選手は「相手は個人の能力が高く、厳しい時間帯が続いたが、みんなで最後まで体を張って守った。とにかく初戦が大切だと言ってきたので、この結果は大きな自信になる。この自信を持って、１次リーグの残り２試合に臨みたい」と話していました。</div></div><div><h3>キャプテン長谷部「難しいゲーム勝てた」</h3><div>試合後、キャプテンの長谷部誠選手は、初戦の勝利について「非常にうれしい。早い時間に相手が退場になった難しいゲームで勝てたのは非常に大きい。後半は、リスクをおかして攻めに行くところと、守るところの難しいバランスを声をかけあってプレーした」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「次の試合に向けてしっかりと研究し、また勝ち点を取っていきたい」と今後を見据えていました。</div></div><div><h3>乾「残りも勝って１次リーグ突破を」</h3><div>先発して惜しいシュートを打つなど攻撃を引っ張ったミッドフィルダーの乾貴士選手は、「前半の自分自身のできはチームに迷惑かけたので反省し、後半は自分が何をできるかと考えて守備で走ろうと思い、それが勝利につながった。しっかり残りの試合も勝って１次リーグを突破したい」と話していました。</div></div><div><h3>吉田「セットプレーの失点は課題」</h3><div>試合後、守りの中心、吉田麻也選手は、「相手が思っていたよりもプレスをかけて来ず、日本がボールを回す時間が長かったので楽になった。ただ、またセットプレーで失点をしたので、それは課題だ」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「これで満足せずに、もっとできるということを世界に見せたい」と話しました。</div></div><div><h3>原口「しっかり走りきれた」</h3><div>試合後、ミッドフィルダーの原口元気選手は「日本のために勝ちたいという気持ちだけで、しっかり走りきれた。コロンビアは個々の能力が高くて危険なチームだった」と振り返りました。<br><br>そして次のセネガル戦に向けては「100％の準備をして、また勝利を目指して頑張りたい」と話しました。</div></div><div><h3>先制ゴールの香川「冷静に蹴ることできた」</h3><div>前半６分にペナルティーキックで先制ゴールを決めたミッドフィルダーの香川真司選手は、「しっかりと冷静に蹴ることができた。ゴールキーパーのタイミングを外すことだけを意識し、練習どおりできてよかった」と得点の場面を振り返りました。<br><br>そのうえで１次リーグの初戦を勝ったことについて、「ほっとしているし、初戦の重要性はみんなわかっていたので、走りきって勝ててよかった。コロンビアに球際や走ることで負けないことを90分通してできてそれが２点目につながった」と話していました。<br><br>また次の試合に向けては、「１試合終えただけでまだなにも成し遂げてない。あすからリカバリーをして次の試合に備えたい」と気持ちを引き締めていました。</div></div><div><h3>酒井宏樹「すごく幸せ」</h3><div>先発したディフェンダーの酒井宏樹選手は「勝ち点１でも勝利に値する結果だと思っていたので、それ以上のものが転がってきてすごく幸せに感じている。西野監督と話し、コロンビア戦に向けて100％になるようにやってきたので、監督の期待にこたえられ、満足している」と試合を振り返りました。<br><br>そして次のセネガル戦に向けて「勝ったからこそ取り組める課題も多くあると思うので、ここで終わらないよう、次のステージにいけるようにより厳しくチームでやっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>本田「結果出して１次リーグ突破したい」</h3><div>後半から途中出場して決勝点をアシストした本田圭佑選手は、試合後、「出場時間はわずかだったが、決勝点に絡むことができたのはうれしく思う。勝ち点３を取れたので、結果は満足できるものだったが、内容はそこまでよくなかった」と振り返りました。<br><br>そのうえで、今後に向けては、「１次リーグ残り２試合のうち、少なくとも１試合は勝たないといけないと思うので結果を出して１次リーグを突破したい」と話していました。</div></div><div><h3>柴崎「チームとしていいプレーできた」</h3><div>先発して後半途中までプレーしたミッドフィルダーの柴崎岳選手は「早い時間に相手が退場してやりやすい試合となった。後半は前半よりボールを前で回せたし、チームとしていいプレーができた。ただ、失点の場面は修正しないといけない。次の試合では、コンビネーションで相手ゴールに迫りたいし、ゴールに迫るシーンも演出したい」と話していました。</div></div><div><h3>コロンビア ペケルマン監督「全く違う結果 予想していた」</h3><div>試合後、コロンビアのペケルマン監督は「全く違う結果を予想していたし、初戦は勝ちたいと思っていた。サッカーは通常、11人対11人でやるものだが、われわれは開始３分で重要な選手を失ってしまった」と話し、前半早々に退場者を出したことを残念がりました。<br><br>そのうえで「同点になってからも、さらに勝ち越しを狙ってハメス・ロドリゲス選手など攻撃的な選手を投入したが、うまくいかなった。日本にボールを保持されて選手たちは疲れていたし、日本は自信を持ってプレーしていた」と話しました。<br><br>そして「退場者が出て１人少ないにもかかわらず、いったん同点に追いついたことはプラス要素だ。残り２試合でこの負けを相殺したい」と前を向いていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011486521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:35:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本の勝利 対戦国の報道陣に衝撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011486651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本の勝利 対戦国の報道陣に衝撃</span><time datetime="2018-06-20T00:42"><span>6月20日</span> <span>0時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180620/K10011486651_1806200045_1806200045_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本の勝利 対戦国の報道陣に衝撃" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップ ロシア大会で、日本が１次リーグの初戦で、南米の強豪、コロンビアに２対１で勝ったことについて、同じグループのポーランドやセネガルの記者たちは「予想していなかったことで驚いた」と衝撃を受けていました。</div><div>１次リーグで日本と同じグループＨに入っている、ポーランドとセネガルの初戦の会場となったモスクワのスパルタクスタジアムでは、別の会場で先に行われた日本 対 コロンビアの試合中継が報道陣の拠点、メディアセンターで流され、大会を取材している各国のテレビや新聞の記者たちが行方を見守りました。<br><br>そして、日本が試合前のおおかたの予想を覆して、世界ランキングで大きく上回る南米の強豪、コロンビアに２対１で勝つと、拍手を送ってたたえていました。<br><br>日本が１次リーグの次の試合で対戦するセネガルの新聞記者の男性は「私たちの国の誰もが日本が勝つと予想していなかったので、とても驚いている」と衝撃を受けていました。<br>そのうえで「コロンビアの選手が早々に退場して10人になり、ペナルティーキックを得る幸運もあったが、それだけでなくいいプレーをしていた。この試合で自信を得たと思うし、次はセネガルにとって難しい試合になると思う」と話していました。<br><br>また日本が第３戦で対戦するポーランドのテレビ局で解説をしている男性は「日本は強くないと思われていたが、コロンビアに勝ったということは強いということ。チームは規律正しく、よく組織されていた。大迫選手のゴールがとても大きかった。日本とはお互い２勝して当たりたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011486651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:42:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>