<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽生トップ 宇野３位 フィギュア男子ショートプログラム</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011331651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽生トップ 宇野３位 フィギュア男子ショートプログラム</span><time datetime="2018-02-16T14:32"><span>2月16日</span> <span>14時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/K10011331651_1802161459_1802161501_01_02.jpg" alt="羽生トップ 宇野３位 フィギュア男子ショートプログラム" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピック、フィギュアスケートの男子シングルは前半のショートプログラムが行われ、この種目で６６年ぶりとなるオリンピック連覇がかかる羽生結弦選手は、自身の持つ世界最高得点に迫る１１１．６８をマークしてトップに立ちました。</div><div>男子シングル前半のショートプログラムは３０人の選手が出場し上位２４人が後半のフリーに進みます。<br><br>去年１１月に右足首を痛め今回が復帰戦となる羽生選手は最終グループの１番目、全体の２５番目に滑りました。羽生選手は、冒頭の４回転サルコー、基礎点の高くなる演技後半に跳んだ３回転半＝トリプルアクセル、そして４回転トーループと３回転トーループの連続ジャンプと、３つのジャンプすべてを体の軸がぶれず流れるような着氷でほぼ完璧に成功させました。<br><br>また、ピアノの曲に合わせた繊細な表現力やなめらかなスケーティングも高く評価され、自身が持つ世界最高得点に迫る（１１２．７２）１１１．６８をマークしトップに立ちました。<br><br>宇野昌磨選手は大技の４回転フリップをはじめ、３つのジャンプすべてを成功させ、スピンやステップといったジャンプ以外の技や、情感あふれる演技も高く評価されました。宇野選手は自己ベストの得点に迫る（１０４．８７）、１０４．１７で３位につけました。<br><br>２位は、ソチオリンピック４位のスペインのハビエル・フェルナンデス選手で１０７．５８をマークしました。オリンピック初出場の田中刑事選手は冒頭の４回転サルコーで転倒し８０．０５の２０位でした。<br><br>後半のフリーは１７日行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011331651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 14:32:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スノボ平野帰国「メダルの色がこの先があると教えてくれた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011331931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スノボ平野帰国「メダルの色がこの先があると教えてくれた」</span><time datetime="2018-02-16T17:17"><span>2月16日</span> <span>17時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/K10011331931_1802161726_1802161728_01_02.jpg" alt="スノボ平野帰国「メダルの色がこの先があると教えてくれた」" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックのスノーボード男子ハーフパイプで２大会連続の銀メダルを獲得した平野歩夢選手が、１６日に帰国し、「メダルの色が、まだこの先があると教えてくれた。悔しさをいい形にして、先につなげたい」と早くも今後の戦いを見据えていました。</div><div>平野選手は、１４日に行われたスノーボード男子ハーフパイプの決勝で２位に入り、２大会連続の銀メダルを獲得しました。<br><br>平野選手は１６日に韓国から帰国し、銀メダルを首にかけた平野選手が午後２時すぎに羽田空港の到着ロビーに姿を見せると、大勢の人たちから「おめでとう」「お疲れさま」などという声と拍手で迎えられました。<br><br>平野選手は空港で記者会見し、「飛行機の中では眠れず、改めて銀メダルの悔しさを感じていたが、メダルの色が、まだこの先があると教えてくれた。金メダルが取れなかった悔しさをいい形にして、先につなげていきたい」と、早くも今後の戦いを見据えていました。<br><br>そのうえで、「オリンピックはたくさんの人に刺激を伝えられる場所で、大会をきっかけに、たくさんの人に応援してもらって感謝している。４年後の大会はもちろん、これ以上の感動や刺激を与えたい」と話しました。<br><br>一方、２年後の東京オリンピックにスケートボードの選手として参加を目指すことについて質問されると、「ピョンチャンオリンピックが終わったばかりで、確実に出場すると言えないし、期待や注目が高まっていて、すごくプレッシャーもある。落ち着いたら自分から報告したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011331931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 17:17:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川国税庁長官の罷免求め抗議 確定申告の人からも不満</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011332011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川国税庁長官の罷免求め抗議 確定申告の人からも不満</span><time datetime="2018-02-16T17:53"><span>2月16日</span> <span>17時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/K10011332011_1802161758_1802161800_01_02.jpg" alt="佐川国税庁長官の罷免求め抗議 確定申告の人からも不満" id="news_image"></div><div></div><div>確定申告の受け付けが１６日から始まったのに合わせ、国税庁や各地の国税局の前で、森友学園への国有地売却問題で「交渉記録は廃棄した」と国会答弁していた、国税庁の佐川宣寿長官の罷免などを求める抗議活動が行われました。<br>一方、税務署に確定申告に訪れた人からも不満の声が上がっていました。</div><div>このうち東京・霞が関にある国税庁や財務省の庁舎前には、個人事業主など主催者発表でおよそ１１００人が集まりました。<br><br>主催した市民団体はこれまでにも佐川長官の罷免を求めるおよそ２万人分の署名を、麻生財務大臣に宛てて提出していて、冒頭、発起人を務める東京大学の醍醐聰名誉教授が「佐川長官の国会答弁がうそだったという証拠は出尽くしている」などとして、一刻も早く辞任するよう求めました。<br><br>そして庁舎に向かって「納税者をなめるな」などとシュプレヒコールをあげたあと、都心のオフィス街をおよそ１．７キロにわたってデモ行進し、佐川長官の罷免や国会での証人喚問を求めていました。<br><br>埼玉県所沢市から参加したという６０代の元教員の男性は、「私たちはなけなしの年金から税金を支払っているのに、納税者に対して書類の保存を求める組織のトップが『文書はすべて破棄した』などと国会で答弁するのはおかしいと思う。佐川長官は国会へ出て、いきさつを説明すべきだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>確定申告に訪れた人も「おかしい」</h3><div>一方、東京の品川税務署では、確定申告に訪れた人などから佐川氏への不満の声が聞かれました。<br><br>医療費控除の方法を確認するため訪れた８０代の男性は「納税者に５年間、領収書を保管するというルールを守れと言いながら、上層部の人たちが必要な書類がないというのはおかしいと感じる」と話していました。<br><br>年金収入の申告に訪れた７０代の女性は「私たちには書類がなければ医療費がかかった分の還付も受けられないと言いながら、書類がないなんてことはとんでもないと思うし、それでもいいといって通してしまう国会もおかしいと思う。私たちが騒いだところで伝わらないかもしれないが、庶民の声が国会に伝わってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>野党５党 国税庁で面会求めるも会えず</h3><div>森友学園への国有地売却問題に関する国会答弁をめぐって、佐川長官への批判を強めている、立憲民主党、希望の党、民進党、自由党、社民党の野党５党の議員も、１６日午後、国税庁を訪れ、佐川氏への面会を求めました。<br><br>議員らによりますと、国税庁の秘書室の担当者から「各地の税務署へ視察に出かけているため、不在にしている」などと説明があり、面会できなかったということで、改めて佐川氏に国会の場で説明責任を果たすよう求める要請文を手渡したということです。<br><br>立憲民主党の川内博史衆議院議員は「逃げ回らずに議論をする場に出てくるほうが、税に対する信頼も高まる。いつまでも逃げているのは佐川氏本人のためにもよくない」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011332011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 17:53:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本と北陸 あすから大荒れに 交通影響など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011332101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本と北陸 あすから大荒れに 交通影響など警戒</span><time datetime="2018-02-16T18:07"><span>2月16日</span> <span>18時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/K10011332101_1802161823_1802161823_01_02.jpg" alt="北日本と北陸 あすから大荒れに 交通影響など警戒" id="news_image"></div><div></div><div>急速に発達する低気圧と強い冬型の気圧配置の影響で、１７日朝から１８日にかけて、北日本や北陸では雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となる見込みです。気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、１７日、低気圧が急速に発達しながら北海道付近を東へ進み、その後、１８日にかけて冬型の気圧配置が強まり、北日本の上空およそ５０００メートルには氷点下４２度以下の強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、１７日朝から１８日にかけて北日本や北陸では雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となり、ところによって猛吹雪となる見込みです。<br><br>１７日に予想される最大風速は、北海道と東北で２５メートル、北陸で２０メートル、最大瞬間風速は３５メートルに達し、海上の波の高さは北海道と東北で７メートル、北陸で６メートルと大しけになる見込みです。<br><br>また、記録的な大雪となった北日本を中心に１７日から再び雪が強まり、１７日夕方までの２４時間に降る雪の量は、いずれも多いところで、東北で５０センチ、北海道で４０センチ、北陸で３０センチと予想され、その後、１８日にかけてさらに雪の量が増え、大雪となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、１７日以降、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響や、暴風、高波に警戒するとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011332101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 18:07:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草加市立病院 診療報酬１億返還の意向 「事務的なミス」釈明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011332161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草加市立病院 診療報酬１億返還の意向 「事務的なミス」釈明</span><time datetime="2018-02-16T18:35"><span>2月16日</span> <span>18時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/K10011332161_1802161842_1802161844_01_02.jpg" alt="草加市立病院 診療報酬１億返還の意向 「事務的なミス」釈明" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県草加市の市立病院が保険適用に必要な国の安全基準を満たしていないのに、高度な医療技術が必要な子宮がんの腹くう鏡手術を６９人の患者に行っていた問題で、草加市と病院が１６日午後、緊急の会見を開きました。<br>病院は、本来は受け取れない診療報酬およそ１億円を返還することを明らかにした上で、「過失であって故意ではない。事務的なミスだ」と釈明しています。</div><div>会見を行ったのは、草加市の田中和明市長と病院の高元俊彦病院事業管理者です。<br><br>この中で高元管理者は、保険適用の基準を満たしていないのに腹くう鏡手術を行い診療報酬を請求していたことについて、本来、受け取れないはずの診療報酬がおよそ１億円にのぼることを明らかにし返還する意向を示しました。<br><br>また、学会のガイドラインで対象にならない進行が進んだ患者にも手術していたことについては「医療行為としてできない手術ではなく不法手術ではない。術後の診断で進行が進んでいることがわかるケースもある」と医療上の問題は生じていないと強調し、患者に説明していないことを正当化しました。<br><br>そして「術後の手術関連死などは今のところ報告されておらず、術後の環境は比較的良好だと考えている」と説明しましたが、手術を受けた患者のがんの再発率など詳しい術後の状況について問われると「今はお答えできる材料がない。患者の現在置かれている状況を把握したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/K10011332161_1802161845_1802161849_01_03.jpg" alt=""><div>会見を行ったのは、草加市の田中和明市長と病院の高元俊彦病院事業管理者です。<br><br>この中で高元管理者は、保険適用の基準を満たしていないのに腹くう鏡手術を行い診療報酬を請求していたことについて、本来、受け取れないはずの診療報酬がおよそ１億円にのぼることを明らかにし返還する意向を示しました。<br><br>また、学会のガイドラインで対象にならない進行が進んだ患者にも手術していたことについては「医療行為としてできない手術ではなく不法手術ではない。術後の診断で進行が進んでいることがわかるケースもある」と医療上の問題は生じていないと強調し、患者に説明していないことを正当化しました。<br><br>そして「術後の手術関連死などは今のところ報告されておらず、術後の環境は比較的良好だと考えている」と説明しましたが、手術を受けた患者のがんの再発率など詳しい術後の状況について問われると「今はお答えできる材料がない。患者の現在置かれている状況を把握したい」と述べました。</div></div><div><h3>草加市立病院とは</h3><div>草加市立病院は人口２７万人余りの草加市で唯一の公立病院で、２４の診療科があり、災害拠点病院にも指定されています。産婦人科は平成１７年に産科医が不足したことから一時、休止し、市民生活に大きな影響が出ました。<br><br>平成１９年になって４人の医師をようやく確保し、診療再開にこぎつけました。今回、問題となった腹くう鏡手術を行っていたのはこのとき非常勤で採用された男性医師です。<br><br>この男性医師によりますとそれまでは静岡県内の複数の病院で勤務していたということで、腹くう鏡を使った手術はそこで良性腫瘍の手術で始めたと説明しています。</div></div><div><h3>病院関係者「ガイドライン無視した治療」</h3><div>草加市立病院の複数の関係者がＮＨＫの取材に応じ、腹くう鏡手術を行っていた男性医師について、手術の前に他の医師や看護師らスタッフとカンファレンスと呼ばれる打ち合わせを行わないことがたびたびあったと証言しています。<br><br>このため、手術を始めた後に患者の病状が進んでいることをほかのスタッフが認識したケースもあったということです。こうした患者は、学会のガイドラインでは手術の対象外となる人たちですが、そのまま腹くう鏡手術を続行することもあったということです。<br><br>病院関係者の一人はＮＨＫの取材に対し、「死亡事故は起きていないがガイドラインを無視した治療が続けられてきたので患者の再発率に問題がないか検証すべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>手術受けた女性「なぜ止めなかったのか」</h3><div>去年１月に草加市立病院で腹くう鏡手術を受けた７０代の女性がＮＨＫの取材に応じました。<br>女性によりますとおととし１２月に脇腹が痛くなり、不正出血もあったため草加市立病院の産婦人科を訪れたということです。<br><br>女性は画像検査などを受けたあと医師から「卵巣に６センチ近くの腫瘍があり、良性か悪性かわからないので腹くう鏡手術を行って良性か悪性か判断する」と説明されたということです。<br>そして手術後、女性は医師から「悪性だったので卵巣のほか転移の恐れがあるので子宮も全て摘出した」と説明されたといいます。<br><br>しかし、女性が退院の際に病院から渡された診療明細書には、保険適用の対象となる卵巣や子宮の良性の腫瘍を摘出するための腹くう鏡手術だったと医師の説明と異なる記載がされていました。<br><br>女性は「医師からは治療の選択肢として腹くう鏡手術だけを提示された。最近の医療の主流なのかと思い予備知識もないので、受け入れてしまった。この病院では本来出来ない手術だと聞き、とても驚いています。なぜほかのスタッフや病院長らが手術を止めなかったのか不思議です」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011332161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 18:35:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スイスの２選手がノロウイルスに感染 ピョンチャン五輪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011332211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スイスの２選手がノロウイルスに感染 ピョンチャン五輪</span><time datetime="2018-02-16T18:50"><span>2月16日</span> <span>18時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ピョンチャンオリンピックで、警備担当者らが相次いでノロウイルスに感染したのに続き、１６日、スイスの選手２人も感染したことが明らかになりました。</div><div>大会の組織委員会などによりますと、ノロウイルスの感染が確認されたのは、スキーフリースタイルのスイスの選手２人で、今は症状が治まっているということです。<br><br>２人は選手村ではなく、別の宿舎に滞在していましたが、感染が拡大するのを防ぐために隔離され、今後、競技に出場できるかは未定だとしています。<br><br>ピョンチャンオリンピックでは、警備担当者ら少なくとも２４４人がノロウイルスに感染していて、選手の感染が確認されたのは今回が初めてです。<br><br>組織委員会では、地元の自治体と協力して飲食店や宿泊施設のトイレの消毒を強化するなど、感染の拡大防止に努めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011332211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 18:50:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特養の入所者17人に骨折やあざ 虐待か 京都 宮津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011332221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>特養の入所者17人に骨折やあざ 虐待か 京都 宮津</span><time datetime="2018-02-16T19:00"><span>2月16日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>京都府宮津市の特別養護老人ホームに入所しているお年寄り１７人に、骨折やあざが見つかり、京都府は、このうち９０代の女性のけがについて、介助が不適切で虐待にあたるとして、改善勧告を行うとともに、ほかのお年寄りについても虐待を受けていた疑いがあると見て調査を進めています。</div><div>改善勧告を受けたのは、京都府宮津市の特別養護老人ホーム「安寿の里」で、京都府などによりますと、入所している１７人のお年寄りに不自然な骨折やあざが見つかったということです。<br><br>このうち９０代の女性は、去年１２月、ベッドから転落したとして、医療機関を受診しましたが、慢性の硬膜下血腫のほか、顔や体に多数のあざや打撲の痕が見つかったということです。<br><br>医療機関から通報を受けた宮津市と京都府が調べたところ、本来２人で担当すべき介助を１人のヘルパーが担っていたことがわかり、京都府は、介助が不適切で虐待にあたるとして、再発防止などを求める改善勧告を行いました。<br><br>府や市は、ほかのお年寄りについても不適切な介助などで虐待を受けていた疑いがあると見て調査を進めるとともに、警察への刑事告発も検討することにしています。<br><br>一方、「安寿の里」を運営する高知県の社会福祉法人、香南会の橋本信一理事長は、「事故はあったが、虐待の事実は一切ありません」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011332221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>