<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮紙「水爆は米崩壊を宣告した祝砲だ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/k10011126031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮紙「水爆は米崩壊を宣告した祝砲だ」</span><time datetime="2017-09-04T12:01"><span>9月4日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、３日強行した６回目の核実験について、「水爆の爆音は、ふぐ戴天の敵アメリカの崩壊を宣告した雷鳴であり、祝砲だ」と称賛するとともに、トランプ政権への対決姿勢を改めて強調しています。</div><div>４日付けの北朝鮮の朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、３日、北東部のハムギョン（咸鏡）北道プンゲリ（豊渓里）で、「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに搭載する水爆の実験」と称して６回目の核実験を行ったことを大きく伝えていて、１面に、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が政治局常務委員会を開いて核実験の命令を下した際の写真と、核実験の実施を発表した核兵器研究所の声明の全文を掲載しています。<br><br>そして２面には、党の宣伝扇動部長を務めるキム・ギナム副委員長の名前で論評が掲載され、「水爆の爆音は、ふぐ戴天の敵アメリカの崩壊を宣告した雷鳴であり、祝砲だ」として、およそ１年ぶりに強行した今回の核実験を称賛しました。そのうえで、「下手な動きを見せれば、地球上からアメリカを永遠に消し去るというわれわれの意志だ」と、トランプ政権への対決姿勢を改めて強調しています。<br><br>北朝鮮としては、爆発の規模が過去最大だったと見られる今回の核実験をアピールすることで、アメリカの圧力には屈しないという姿勢を重ねて鮮明にするとともに、今月９日の建国記念日を向けてキム委員長の「業績」と位置づけ、国威発揚を図っていく狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170904%2Fk10011126031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 12:01:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の核実験 被爆者が座り込み 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/k10011126241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮の核実験 被爆者が座り込み 広島</span><time datetime="2017-09-04T14:27"><span>9月4日</span> <span>14時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/K10011126241_1709041437_1709041453_01_02.jpg" alt="北朝鮮の核実験 被爆者が座り込み 広島" id="news_image"></div><div></div><div>３日、北朝鮮が６回目の核実験を行ったことを受け、広島市の平和公園では被爆者団体などが抗議の座り込みを行いました。</div><div>抗議の座り込みを行ったのは被爆者団体など１２の団体から集まった合わせて８８人で、４日正午すぎ、平和公園の原爆慰霊碑の前に集まりました。<br><br>参加者たちは「ヒロシマからすべての核実験に強く抗議する！全世界の『核兵器廃絶』と『恒久平和』を」と書かれた横断幕を掲げ、およそ３０分間にわたって座り込みを行いました。<br><br>このあと日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の箕牧智之代表理事があいさつし、ことし７月に国連で採択された核兵器禁止条約に触れて、「核兵器の製造や保有、実験や威嚇などが法的に禁止されたのにもかかわらず、北朝鮮は実験を強行した。国連はこのような行為を許さないよう方策を講じてほしい」と述べました。<br><br>最後に参加者たちは原爆慰霊碑に向けて黙とうをささげました。<br><br>座り込みを終えた日本被団協の箕牧代表理事は「核兵器が使われればどうなるのか、広島や長崎の例を見れば世界中の人もわかると思います。北朝鮮と話し合いによって解決できるのかはわかりませんが、核兵器が使われることだけは避けてほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170904%2Fk10011126241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 14:27:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理 緊急会合へ 北朝鮮核実験受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/k10011126351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理 緊急会合へ 北朝鮮核実験受け</span><time datetime="2017-09-04T15:30"><span>9月4日</span> <span>15時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/K10011126351_1709041535_1709041540_01_02.jpg" alt="国連安保理 緊急会合へ 北朝鮮核実験受け" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮による核実験を受けて、国連の安全保障理事会では日本やアメリカなどの要請に基づき、日本時間の４日夜遅くから緊急会合が開かれます。<br>安保理が先週、北朝鮮による弾道ミサイルの発射を非難する議長声明を採択したのに続いて、新たな制裁決議に向けた方向性を示すことができるかどうか、注目されます。</div><div>北朝鮮が６回目の核実験を強行したことを受けて、国連安保理では、日米韓３か国にイギリスやフランスを加えた５か国の要請に基づき、４日午前１０時（日本時間４日夜１１時）から緊急会合が公開で開かれます。<br><br>緊急会合の開催は先週、北朝鮮が日本の上空を飛んだ弾道ミサイルを発射し、これを非難する議長声明が採択された時に続くものです。<br>追加の制裁を求めていた日本やアメリカは、核実験を受け、さらに厳しい制裁決議の採択を目指しています。<br><br>国連の外交筋によりますと、制裁決議をめぐっては、北朝鮮への石油の禁輸や海外で働く北朝鮮労働者の制限などが議論される可能性があるということです。<br><br>しかし北朝鮮に石油を輸出し、多くの労働者を受け入れている中国とロシアは、核実験は非難しながらも追加制裁には慎重な立場を崩していません。<br>とりわけ石油の禁輸について、中国はこれまで北朝鮮経済に与える影響が極めて大きいとして、一貫して反対してきました。<br><br>このため緊急会合では、核実験を非難する一致したメッセージを出すとともに、新たな制裁決議に向けた方向性を示すことができるかどうかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170904%2Fk10011126351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:30:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中高生が相次ぎ自殺か 新学期迎えたばかり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/k10011126321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中高生が相次ぎ自殺か 新学期迎えたばかり</span><time datetime="2017-09-04T16:56"><span>9月4日</span> <span>16時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/K10011126321_1709041528_1709041532_01_03.jpg" alt="中高生が相次ぎ自殺か 新学期迎えたばかり" id="news_image"></div><div>夏休み明けで新学期を迎えたばかりの中学生と高校生が４日朝、都内で相次いで死亡していたことが分かり、警視庁はいずれも自殺と見て調べています。</div><div>警視庁によりますと、４日午前６時前、東京・墨田区のマンションの駐車場で、このマンションに住む中学３年の女子生徒が倒れているのが見つかり、病院に運ばれましたが、その後、死亡が確認されました。現場の状況などから、女子生徒は１４階の自宅のベランダからみずから飛び降りたと見られ、女子生徒の部屋には自殺をほのめかすメモが置いてあったほか、家族の話では今月１日が始業式で、夏休みの宿題が終わっていなかったことを悩んでいた可能性があるということです。<br><br>また、４日午前７時すぎ、東京・江戸川区の公衆トイレで、近くに住む高校３年の男子生徒が首をつった状態で死亡しているのを清掃員の男性が見つけたということです。遺書は見つかっていませんが、進路についての悩みを親に相談していたということです。<br><br>２人とも夏休み明けで新学期を迎えたばかりだったということで、警視庁はいずれも自殺と見て調べています。警視庁によりますと、都内では、先月末にも中学生や高校生の死亡が相次ぎ、現場の状況などからいずれも自殺と見られるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170904%2Fk10011126321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:56:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>配車アプリ「最も早く着くタクシーが向かう」 神奈川の会社</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/k10011126531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>配車アプリ「最も早く着くタクシーが向かう」 神奈川の会社</span><time datetime="2017-09-04T17:33"><span>9月4日</span> <span>17時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/K10011126531_1709041741_1709041742_01_02.jpg" alt="配車アプリ「最も早く着くタクシーが向かう」 神奈川の会社" id="news_image"></div><div></div><div>タクシーに乗ろうとしている利用者のもとに、最も早く着くタクシーを自動的に選んで配車するスマートフォンのアプリを神奈川県内のタクシー会社が導入することになりました。来年１月以降の本格的な利用開始を目指すということです。</div><div>このアプリには利用者の周辺にいるタクシーが表示され、乗りたい場所をスマートフォンで指定すると、このうち最も早く着くタクシーが利用者のもとに向かうという仕組みです。<br><br>距離だけでなく、渋滞や周辺のタクシーの動きなどの情報を総合的に判断して最も早く着くタクシーを決めます。<br><br>開発した神奈川県タクシー協会と大手ＩＴ企業のディー・エヌ・エーはこのアプリを使ったサービスを４日、横浜市中区で公開し、交通量が多い通りで利用者がアプリを使うと、３分ほどでタクシーが到着しました。<br><br>このサービスの実用実験は４つのタクシー会社の２００台が参加して今月１２日から横浜市中区、西区など市内の一部の地域で行われ、アプリをダウンロードすれば誰でも利用できるということです。<br><br>神奈川県タクシー協会の石川治広報委員長は「今後２か月間の実用実験を通して課題を見つけ、利用者の利便性を高めていきたいです」と話していました。<br><br>このサービスは無料で、来年１月以降に県内全域での本格的な利用を目指すということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/K10011126531_1709041741_1709041742_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>このアプリには利用者の周辺にいるタクシーが表示され、乗りたい場所をスマートフォンで指定すると、このうち最も早く着くタクシーが利用者のもとに向かうという仕組みです。<br><br>距離だけでなく、渋滞や周辺のタクシーの動きなどの情報を総合的に判断して最も早く着くタクシーを決めます。<br><br>開発した神奈川県タクシー協会と大手ＩＴ企業のディー・エヌ・エーはこのアプリを使ったサービスを４日、横浜市中区で公開し、交通量が多い通りで利用者がアプリを使うと、３分ほどでタクシーが到着しました。<br><br>このサービスの実用実験は４つのタクシー会社の２００台が参加して今月１２日から横浜市中区、西区など市内の一部の地域で行われ、アプリをダウンロードすれば誰でも利用できるということです。<br><br>神奈川県タクシー協会の石川治広報委員長は「今後２か月間の実用実験を通して課題を見つけ、利用者の利便性を高めていきたいです」と話していました。<br><br>このサービスは無料で、来年１月以降に県内全域での本格的な利用を目指すということです。</div></div><div><h3>ＡＩ活用し効率的運用</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/K10011126531_1709041741_1709041742_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>今回、神奈川県タクシー協会が新たなアプリを導入することになった背景の一つに、深刻なドライバー不足があります。<br><br>タクシー協会によりますと、ドライバーの高齢化などによる人手不足で、県内では１５年前に比べてタクシーの稼働率がおよそ１５％低下しています。<br><br>開発されたアプリにはＡＩ＝人工知能が搭載されていて、ＡＩが周辺のイベント情報なども考慮した需要予測を行い、ドライバーのスマートフォンには多くの利用者が見込まれる地域の情報が表示されます。<br><br>これまでドライバーは経験や勘に頼って客が集まりそうな場所に向かっていましたが、このアプリによってドライバーの数が少ない状況でも効率的にタクシーを運用することで、生産性を向上する狙いがあるということです。<br><br>タクシー協会ではＡＩを使って仕事の進め方を変えることで、タクシー業界への新規参入を促したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170904%2Fk10011126531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 17:33:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 喜界島に５０年に一度の記録的な大雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/k10011126301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鹿児島 喜界島に５０年に一度の記録的な大雨</span><time datetime="2017-09-04T17:52"><span>9月4日</span> <span>17時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/K10011126301_1709041610_1709041612_01_03.jpg" alt="鹿児島 喜界島に５０年に一度の記録的な大雨" id="news_image"></div><div>湿った空気の影響で鹿児島県の喜界島では４日午後、１時間におよそ１２０ミリの猛烈な雨が降ったとされる記録的短時間大雨情報が２回発表されたほか、３時間で２６０ミリを超える雨が降るなど、５０年に一度の記録的な大雨となっています。気象庁は土砂災害や低い土地の浸水に厳重に警戒し、早めに安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、高気圧の縁を回って湿った空気が流れ込んでいる影響で、鹿児島県の奄美地方では大気の状態が不安定になり、局地的に発達した雨雲がかかっています。<br><br>喜界島では午後４時半ごろまでの１時間に、統計を取り始めてから最も多い１１０．５ミリの猛烈な雨が降ったほか、喜界町付近ではレーダーによる解析で、午後２時までと午後４時２０分までの１時間にそれぞれ、およそ１２０ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は２回「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>喜界島では午後４時２０分までの３時間で、平年の９月１か月分の雨量の１．５倍以上にあたる２６４ミリの雨が降るなど大雨となり、気象庁は「５０年に一度の記録的な大雨となっている」という情報を発表しました。<br><br>これまでの雨で、喜界町と隣の奄美大島の奄美市では土砂災害の危険性が非常に高まり土砂災害警戒情報が発表されています。大気の不安定な状態が続くため、奄美地方では４日夜遅くにかけて局地的に雷を伴い１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。気象庁は土砂災害や低い土地の浸水に厳重に警戒し、早めに安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><div>鹿児島県喜界町役場によりますと、午後４時半現在、けが人などの情報は入っていないということです。一方で、住宅４棟の床下が水につかる被害が出ているほか、町内を走る県道６２８号線が、浦原地区で起きた土砂崩れのため現場付近で通行止めとなっているということです。このほか町内の複数の場所で土砂崩れの情報が入っているということで、町が情報収集にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170904%2Fk10011126301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 17:52:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東南部の巨大地震「元禄型」 発生が近づいているおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170904/k10011126601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>関東南部の巨大地震「元禄型」 発生が近づいているおそれ</span><time datetime="2017-09-04T18:00"><span>9月4日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>関東南部の沖合で繰り返し発生している巨大地震のうち、江戸時代に起きた「元禄関東地震」と同じタイプの地震が、最短で国の想定のおよそ５分の１にあたる５００年ほどの間隔で発生していた可能性のあることが専門家のグループの分析でわかりました。専門家は、従来より発生が近づいているおそれがあり、防災対策を進める必要があると指摘しています。</div><div>神奈川県の相模湾から千葉県の房総半島南東沖にかけての「相模トラフ」と呼ばれるプレートの境界では、マグニチュード８クラスの巨大地震が繰り返し発生していて、このうち３１４年前の江戸時代には「元禄関東地震」と呼ばれる地震が起きています。<br><br>産業技術総合研究所などの研究グループは、この「元禄関東地震」の震源域に近い千葉県南房総市で、過去の地震の痕跡を詳しく調査しました。<br><br>この地域では巨大地震が発生するたびに地盤が隆起して海岸線が移動する特徴がありますが、調査の結果、５８００年前に隆起した海岸線の痕跡が新たに見つかったほか、これまで確認されていた４本の海岸線の痕跡のうち３本について、隆起した年代が８００年から２０００年、新しかったことがわかりました。<br><br>この結果、海岸線は６３００年前と５８００年前、３０００年前、２２００年前、それに３１４年前の前回の「元禄関東地震」で隆起したとされ、この地震と同じタイプの巨大地震が、最短でおよそ５００年の間隔で発生していた可能性があることがわかったということです。<br><br>この地震について、政府の地震調査研究推進本部は、これまでおよそ２３００年の間隔で発生したと想定していますが、研究グループは今回の調査結果からそのおよそ５分の１に短縮され、巨大地震の発生が従来より近づいているおそれがあるとして、防災対策を進める必要があると指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>関東で想定される巨大地震とは</h3><div>「相模トラフ」は、６年前に巨大地震が起きた東北沖の「日本海溝」や、東海から四国にかけての沖合にあり、巨大地震の発生が懸念されている「南海トラフ」と同じように、陸側のプレートの下に海側のプレートが沈み込んでいる境界で、過去に繰り返しマグニチュード８クラスの巨大地震が発生してきたと考えられています。<br><br>このうち、文書や観測の記録から、発生したことが明らかなのは、９０年余り前の大正１２年に関東大震災の被害をもたらした「大正関東地震」と、江戸時代の１７０３年に起きた「元禄関東地震」の２つだけです。<br><br>このうち「大正関東地震」は、地震の規模を示すマグニチュードが７．９で、関東南部を中心に激しい揺れが襲い、火災や建物の倒壊で死者・行方不明者が合わせて１０万人余りに達したほか、静岡県熱海市では高さ１２メートルの津波が観測されました。<br><br>一方「元禄関東地震」はマグニチュードが８．２で、津波や地震の揺れによって関東南部で大きな被害が出て、合わせて１万人以上が死亡しました。<br><br>この「元禄関東地震」と同じタイプの地震について、政府の地震調査研究推進本部は、今後３０年以内に起きる確率をほぼ０％と評価しています。<br><br>これを受けて内閣府は、これまで、「元禄関東地震」と同じタイプの地震の発生はまだまだ先であり、しばらくのところ、発生する可能性はほとんどないとして、被害想定は公表していません。</div></div><div><h3>地震の発生確率見直しの場合 被害想定の検討も</h3><div>調査を行った産業技術総合研究所の宍倉正展グループ長は、「発生がだいぶ先だと思われていた『元禄関東地震』と同じタイプの巨大地震の発生が、実は近づいている可能性があることがわかった。この地震が起きると、房総半島の東側の地域も大きな津波に襲われる可能性があることなどから、自治体は津波対策を進める必要がある」と述べ、巨大地震の発生が従来より近づいている可能性がわかったことを受けて、被害想定を公表するなど、防災対策を進める必要があると指摘しています。<br><br>一方、今回の研究成果について、地震の発生確率などを公表している政府の地震調査研究推進本部は「今後、相模トラフ沿いの地震の評価を行う際の参考にしたい」としています。また、内閣府も地震の発生確率が見直されるようなことがあれば、被害想定を行うことも検討するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170904%2Fk10011126601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 18:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>