<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>幼児教育・保育・高等教育無償化 法整備に向けた方針決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>幼児教育・保育・高等教育無償化 法整備に向けた方針決定</span><time datetime="2018-12-28T15:10"><span>12月28日</span> <span>15時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762241_1812281101_1812281143_01_02.jpg" alt="幼児教育・保育・高等教育無償化 法整備に向けた方針決定" id="news_image"></div><div>幼児教育と保育の無償化をめぐって、政府は関係閣僚会合を開き、法整備に向けた方針を決定しました。来年10月から、３歳から５歳の子どもについては、幼稚園や認可保育所などを無償化するほか、認可外保育施設などは一定の上限を設けて利用料を補助するとしています。</div><div>来年10月からの消費税率の10％への引き上げと合わせて実施予定の幼児教育と保育の無償化をめぐって、政府は28日、総理大臣官邸で関係閣僚会合を開き、法整備に向けた方針を決定しました。<br><br>それによりますと、３歳から５歳の子どもについては、幼稚園や認可保育所、認定こども園などを無償化するほか、認可外保育施設などに預ける際は、市町村が保育の必要性を認めれば、一定の上限を設けて利用料を補助するとしています。<br><br>ただ、対象とする認可外保育施設の範囲をめぐっては、５年間の経過措置を設けてすべてを対象とする一方で、６年目からは国の指導監督基準を満たしたところだけに限定するとしています。<br><br>これについて地方自治体側は、保育の質を確保する観点から、制度開始当初から範囲を絞る必要があると主張していて、国と地方の協議の場で対応策が検討されています。<br><br>また、住民税の非課税世帯を対象に、０歳から２歳までの子どもについても、認可保育所などを無償化するほか、市町村の認定を得て認可外保育施設などを利用する場合も一定の上限を設け利用料を補助するとしています。<br><br>無償化するための負担割合をめぐって、国と地方自治体の間で意見が対立しましたが、私立などは国が２分の１、都道府県と市町村がそれぞれ４分の１を、市町村が運営する施設は、全額を運営主体が負担することになりました。<br><br>一方、再来年４月から実施される高等教育の無償化についても法整備に向けた方針が固まり、所得が低い世帯を対象に、入学金と授業料のほとんどを減免するほか、返済の必要のない給付型奨学金も大幅に拡充するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相「速やかに法案策定化作業を」</h3><div>安倍総理大臣は「生涯にわたる人格形成の基礎を培う幼児教育を無償化し、低所得の家庭の子どもであっても質の高い高等教育を受けられるようにしていく。速やかに法案作業を進め、円滑に施行できるよう取り組んでほしい」と述べ、方針に沿って法案の策定作業を進めるよう関係閣僚に指示しました。</div></div><div><h3>文科相「法案成立に尽力」</h3><div>柴山文部科学大臣は記者会見で「所得の格差が教育に及ばないということは、人生100年時代の今の時代にとって、極めて重要だ。再来年からのスタートなので、必要な法案の成立は来年の通常国会の非常に大きなテーマであり、しっかりと尽力していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>一億総活躍相「地方と連携して取り組む」</h3><div>少子化対策を担当する宮腰一億総活躍担当大臣は閣議後の記者会見で、「次期通常国会に法案を提出すべく準備を加速し、国と地方で連携しながら取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>また記者団が「野党側からは高所得者のほうが優遇されているという指摘も出ているが」と質問したのに対し、宮腰大臣は「低所得世帯に対してはこれまで無償化や軽減措置を講じてきており、指摘はあたらない。国全体として子育て支援にしっかりと取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>３～５歳の子ども 所得にかかわらず幼稚園など無償に</h3><div>来年10月からの消費税率の引き上げと合わせて実施予定の、幼児教育と保育の無償化の法整備に向けた方針の詳細です。<br><br>３歳から５歳までの子どもについては幼稚園、認可保育所、認定こども園、企業主導型保育所などの利用料を、世帯の所得にかかわらず一律に無償化するとしています。<br><br>利用料をみずから定めるなどしている一部の私立幼稚園については月額２万5700円を上限に、幼稚園での「預かり保育」も、市町村から保育の必要性が認められれば、月額３万7000円を上限に、それぞれ利用料を補助するとしています。<br><br>さらに認可外保育施設などは、市町村から保育の必要性が認められれば、月額３万7000円を上限に利用料を補助するとしています。<br>ただ、認可外保育施設は、５年間の経過措置としてすべてを対象とするものの、６年目からは国の指導監督基準を満たしたところだけに限定するとしています。<br><br>また、住民税の非課税世帯を対象として、０歳から２歳までの子どもについても、認可保育所などを無償化するほか、市町村の認定を得て認可外保育施設などを利用する場合も、月額４万2000円を上限に利用料を補助するとしています。<br><br>一方、給食費は現在、幼稚園は実費で、認可保育所はコメやパンなど主食が実費、おかずにあたる副食費は保育料に含める形で徴収されていますが、無償化の開始と合わせて、生活保護世帯などを除いて保護者が実費を負担するなどとしています。</div></div><div><h3>無償化に消費税の増収分を充当へ</h3><div>幼児教育と保育の無償化を実施するために必要な予算は、消費税率の10％への引き上げに伴う増収分から充てられることになっていて、私立などは、国が２分の１、都道府県と市町村がそれぞれ４分の１を負担し、市町村が運営する施設は、運営主体がすべてを負担することになりました。<br><br>これに基づき、政府が毎年必要となる予算額を試算したところ、無償化には全体で7700億円余りが必要となり、このうち国が3000億円余り、都道府県がおよそ1500億円、市町村が3100億円余りの負担となります。<br><br>幼稚園の無償化に使われる予算はおよそ2500億円で、このうちの39％に当たる、およそ960億円が年収680万円を超える世帯に充てられる一方、住民税の非課税世帯や生活保護世帯に充てられるのは全体の２％に当たるおよそ50億円でした。<br><br>また、認可保育所の無償化に必要な予算はおよそ4700億円で、このうちの50％、2300億円余りが年収640万円を超える世帯に、住民税の非課税世帯に充てられるのは全体の１％、およそ50億円となっています。<br><br>無償化に伴って割りふられる予算が低所得層のほうが少なくなっている背景には、幼稚園や保育所などの利用料は世帯の収入に応じて負担額が決まっているほか、住民税の非課税世帯や生活保護世帯に対しては、すでに利用料の軽減措置が講じられていることなども影響したものとみられます。</div></div><div><h3>高等教育無償化は住民税非課税世帯など対象</h3><div>高等教育の無償化は入学金・授業料の減免と、給付型奨学金の支給の２つが柱となっていて、住民税が非課税となる所得の低い世帯と、それに準ずる世帯が対象です。<br><br>具体的な年収は、文部科学省が給付を受ける本人と両親、中学生のきょうだいの４人家族をモデルに試算していて、次の３つにわけられています。<br><br>まず、住民税が非課税となる年収270万円未満の世帯には、入学金・授業料の減免、給付型奨学金の支給はともに満額が認められます。<br><br>そして、年収300万円未満の世帯には３分の２の額が、年収380万円未満の世帯には３分の１の額がそれぞれ認められます。<br><br>ただし、授業料の減免と給付型奨学金の支給は、進学後の成績や出席率などによっては、打ち切られる可能性があるということです。</div></div><div><h3>制度開始以降は在校生にも適用</h3><div>授業料の減免と給付型奨学金の支給は、制度が始まる再来年４月に入学する生徒や学生だけでなく、２年生以上の上級生にも一斉に実施されます。<br><br>ただし、留年している生徒や学生などは対象に含まれないケースもあります。<br><br>また、親の病気などで世帯の年収が大きく減って要件を満たした場合には、支給の対象となるということです。</div></div><div><h3>高等教育 減免される金額は</h3><div>入学金と年間の授業料が減免される金額は、国公立と私立で異なります。<br><br>満額が減免される場合の金額は、国公立の大学で入学金がおよそ28万円、授業料がおよそ54万円、私立大学で入学金がおよそ26万円、授業料がおよそ70万円となっています。<br><br>短期大学は国公立で入学金がおよそ17万円、授業料がおよそ39万円、私立で入学金がおよそ25万円、授業料がおよそ62万円です。<br><br>高等専門学校は国公立で入学金がおよそ８万円、授業料がおよそ23万円、私立で入学金がおよそ13万円、授業料がおよそ70万円です。<br><br>専門学校では国公立で入学金がおよそ７万円、授業料がおよそ17万円、私立で入学金がおよそ16万円、授業料がおよそ59万円となっています。<br><br>文部科学省は、満額の場合は入学金と授業料のほとんどが減免されるとしています。</div></div><div><h3>高等教育 給付型奨学金の年間支給額は</h3><div>給付型奨学金は大学、短期大学、専門学校に自宅から通っているか、そうでないかで、年間の支給額が異なります。<br><br>国公立の大学などの場合、自宅から通う人にはおよそ35万円、自宅以外から通う人にはおよそ80万円が支給されます。<br><br>また私立の大学などの場合、自宅から通う人にはおよそ46万円、自宅以外から通う人にはおよそ91万円が支給されます。<br><br>一方、高等専門学校は寮生活を送る学生が多いとして、生活費に応じて、大学などに通う人の５割から７割程度が支給されるということです。</div></div><div><h3>高等教育 支援にかかる費用は？</h3><div>文部科学省はこうした入学金と授業料の減免などには、最終的に7600億円が必要になると試算しています。<br><br>このうち公立大学の分は地方が全額を負担し、私立の専門学校の分は国と地方で折半することになっているため、国が7100億円、地方が500億円をそれぞれ負担することになる見通しです。</div></div><div><h3>野党側「格差拡大する政策」</h3><div>幼児教育と保育の無償化をめぐって、政府が法整備に向けた方針を決定したことを受けて、立憲民主党など野党側は、関係省庁からヒアリングを行いました。<br><br>この中で出席した議員からは、無償化に伴って割りふられる予算が低所得者のほうが少なくなっていることに対し、「逆進性のある消費税を財源にしているにもかかわらず、子育て世代の格差を拡大する政策で、国民の賛同は得られない」とか、「所得制限を行うなどして、不公平感をなくすべきだ」といった指摘が相次ぎました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 15:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 去年の年末比で値下がり ７年ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 去年の年末比で値下がり ７年ぶり</span><time datetime="2018-12-28T15:52"><span>12月28日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762561_1812281508_1812281528_01_02.jpg" alt="日経平均株価 去年の年末比で値下がり ７年ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>東京株式市場は28日、ことし１年の取り引きを終え、日経平均株価のことしの終値は、去年の年末と比べて2700円余り安い２万14円77銭でした。日経平均株価が年間を通して値下がりするのは平成23年以来、７年ぶりです。</div><div>28日の東京株式市場は27日の取り引きで、ことし最大の値上がり幅となったことを受け、当面の利益を確保するために値上がりした銘柄を売る動きが見られました。<br><br>日経平均株価、28日の終値は27日より62円85銭安い、２万14円77銭で、去年の年末の終値と比べると2750円17銭、率にして12％の値下がりになりました。<br><br>日経平均株価が年間を通して値下がりしたのは、平成23年以来７年ぶりで、デフレ脱却を目指した経済政策、アベノミクスが始まって以降、初めてです。<br><br>また、東証株価指数＝トピックスは27日より7.54下がって、1494.09で、おととし以来、２年ぶりに年間を通して下落になりました。<br><br>１日の出来高は11億9506万株でした。<br><br>市場関係者は「世界経済の先行きに対する警戒感は、引き続き根強い。それだけに年末から年明けにかけて発表されるアメリカや中国の経済関連の指標や、それを受けたニューヨーク市場の値動きなどを確かめて、来年の景気をうかがいたいという投資家も多い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 15:52:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宇宙人が現れたのか」爆発でＮＹの夜空が真っ青に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「宇宙人が現れたのか」爆発でＮＹの夜空が真っ青に</span><time datetime="2018-12-28T16:01"><span>12月28日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762601_1812281553_1812281601_01_02.jpg" alt="「宇宙人が現れたのか」爆発でＮＹの夜空が真っ青に" id="news_image"></div><div>アメリカ ニューヨークでは、変電所で爆発が起きて夜空が青く染まる騒ぎがあり、ツイッターには「宇宙人が現れたのか」などという書き込みが相次ぎました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762601_1812281553_1812281601_01_03.jpg" alt=""><div>ニューヨークのクイーンズ地区にある変電所で、現地時間の27日午後９時半ごろ爆発が起きました。<br><br>爆発に伴って変電所からは青い炎が上がり、ニューヨークと隣のニュージャージー州の広い範囲で空が青く染まりました。<br><br>これについて、ツイッターには「ニューヨークで一体何が起きているのか」とか、「もしかしたら宇宙人が現れたのか」といった書き込みが相次ぎました。<br><br>警察によりますと、けが人はいなかったということです。<br><br>変電所の爆発に伴って停電が発生し、近くにあるラガーディア空港では、およそ50分間にわたって一部の飛行機が離着陸できなくなりました。<br><br>また、付近を走る列車が一時運転できなくなりました。警察と電力会社が爆発の原因を調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 16:01:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>29日から帰省ラッシュ 空の便・新幹線・高速など混雑の予想</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>29日から帰省ラッシュ 空の便・新幹線・高速など混雑の予想</span><time datetime="2018-12-28T18:21"><span>12月28日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762821_1812281838_1812281838_01_02.jpg" alt="29日から帰省ラッシュ 空の便・新幹線・高速など混雑の予想" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュが29日から始まり、空の便や新幹線などはいずれも混雑が予想されています。</div><div>年末年始の帰省ラッシュは29日がピークで、空の便、新幹線、高速道路はいずれも混雑する見通しです。<br><br>航空各社によりますと、国内の空の便は羽田空港から各地へ向かう便が29日は、終日ほぼ満席となっています。<br><br>ＪＲ各社によりますと、東京発の下りの新幹線は、<br>▽東海道・山陽新幹線の博多行きの「のぞみ」の指定席や、<br>▽東北・北海道新幹線の「はやぶさ」の新函館北斗行きの指定席が、29日は終日満席になるなど、多くの列車で混雑するということです。<br><br>高速道路も下り線が混雑する見通しです。<br><br>午前７時に予想される渋滞は、<br>▽東名阪自動車道で、三重県の鈴鹿インターチェンジ付近を先頭に20キロ、<br>▽東名高速道路で、神奈川県の大和トンネル付近を先頭に15キロ、<br>▽関越自動車道で、埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に15キロなどとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 18:21:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省公開の映像 韓国国防省「客観的証拠とはいえない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>防衛省公開の映像 韓国国防省「客観的証拠とはいえない」</span><time datetime="2018-12-28T18:55"><span>12月28日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762841_1812281858_1812281858_01_02.jpg" alt="防衛省公開の映像 韓国国防省「客観的証拠とはいえない」" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーの照射を受けた問題で、防衛省が映像を公開したことについて、韓国国防省は「客観的な証拠だとはいえない」というコメントを発表し、改めて自衛隊の哨戒機を狙ってレーダーを照射したという日本側の主張を否定しました。</div><div>防衛省が当時の様子を撮影した動画を公開したことを受けて、韓国国防省のチェ・ヒョンス（崔賢洙）報道官は28日午後、緊急の記者会見を開いてコメントを発表しました。<br><br>この中で、チェ報道官は「互いの誤解を払拭（ふっしょく）し、協力関係の発展を模索する趣旨で実務者によるテレビ会議を開いてからわずか１日で、日本側が映像を公開したことに対して、深い憂慮と遺憾を表明する」と述べました。<br><br>そのうえで、「人道主義的な救助活動に集中していた韓国軍の艦艇に、日本の哨戒機が低空で危険な飛行をしたことは、友好国として非常に残念なことだ」としました。<br><br>そして、映像の内容に関して、「単に哨戒機が海上で旋回する場面と、隊員たちの対話の場面だけで、常識的に追跡レーダーを照射したという主張の客観的な証拠とはいえない。事実関係をごまかしているものだ」として、改めて韓国軍の駆逐艦が自衛隊の哨戒機を狙ってレーダーを照射したという日本側の主張を否定しました。<br><br>哨戒機の隊員が繰り返し、韓国軍艦艇に呼びかけたものの応答がなかったことについては、報道官は言及しませんでした。<br><br>一方で、報道官は「日本側の行動は遺憾だが、韓国としては両国の防衛協力関係を未来志向的に発展させなければならないという立場に変わりはない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 18:55:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国軍のレーダー照射 当時の映像公開 防衛省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国軍のレーダー照射 当時の映像公開 防衛省</span><time datetime="2018-12-28T19:48"><span>12月28日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762651_1812281814_1812281816_01_03.jpg" alt="韓国軍のレーダー照射 当時の映像公開 防衛省" id="news_image"></div><div>自衛隊の哨戒機が韓国軍の艦艇から射撃管制用レーダーの照射を受けた問題で、防衛省は当時、自衛隊が撮影した映像を公開しました。映像は警戒監視のため外の様子を撮影したものですが、機内の隊員たちがレーダーの照射を受けたと報告する音声が収録されていて、防衛省は日本側の説明の客観性を裏付けるものだとしています。</div><div>今月20日、海上自衛隊のＰ１哨戒機が石川県沖の日本海で、韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーの照射を受けた問題では、韓国側が否定する見方を示し、27日に行われた日本と韓国の防衛当局による初めての協議も平行線をたどったままでした。<br><br>こうした状況を受けて、防衛省は28日、自衛隊が当時、撮影した映像を公開しました。<br>映像は警戒監視のため海上の韓国の駆逐艦などを撮影したもので、機内の様子は映っていませんが、隊員たちが射撃管制用レーダーを表す「ＦＣ系出している」とか「ＦＣコンタクト」などと声を掛け合って、レーダーの照射を受けたことを報告する音声が収録されています。<br><br>レーダーの照射について、防衛省はこれまで哨戒機で記録されたデータを分析した結果、一定時間継続して複数回確認されたと説明していて、今回の映像は日本側の説明の客観性を裏付けるものだとしています。<br><br>また、映像には「射撃管制用レーダーのアンテナが自衛隊機を指向していることを確認したが、目的は何ですか」と、哨戒機から英語で３種類の周波数を使って繰り返し呼びかけたものの、韓国側から応答がみられない時の音声も収録されています。<br><br>映像の長さはおよそ13分で、状況を説明する字幕が入っているほか、一部音声が消されていますが、防衛省はそれ以外の加工はしていないとしています。<br><br>この映像は韓国側にも示したということで、防衛省は今後も韓国側と協議を進めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの経緯</h3><div>この問題の事実関係をめぐっては、日韓双方の見解が食い違い、韓国側は自衛隊機を狙ったレーダーの照射を否定してきました。<br><br>海上自衛隊の哨戒機が日本海の能登半島沖で韓国軍の艦艇から射撃管制用レーダーの照射を受けたのは今月20日。<br>日本政府は翌日に事案を公表し、「不測の事態を招きかねない、極めて危険な行為だ」として韓国側に抗議して、再発防止を求めました。<br><br>これに対し、韓国国防省は「自衛隊機を追跡する目的でレーダーを運用した事実はない」とする声明を発表し、遭難した北朝鮮船舶の救助活動が目的だったと説明しました。<br><br>翌22日、防衛省は「射撃管制用レーダーは広範囲の捜索には適さない」と反論する声明を発表しました。<br><br>しかし、韓国側は24日、「自衛隊機は低空で韓国軍の駆逐艦に接近してきた」としたうえで、カメラによる監視を行ったものの、自衛隊機を狙ったレーダー照射は重ねて否定しました。<br><br>これに対し、防衛省は韓国側の説明には矛盾があると指摘し、収集したデータを解析した結果、レーダー特有の電波の照射を一定時間継続して複数回確認したことを明らかにしました。<br><br>そして27日、日韓両国の防衛当局はこの問題をめぐって初めてテレビ会議システムで協議を行いましたが、韓国側はこれまでの主張を繰り返し、平行線をたどりました。</div></div><div><h3>海自元海将「日本の主張正しいとわかる」</h3><div>海上自衛隊で司令官を務めた元海将の香田洋二さんは、防衛省が公開した映像について、「哨戒機内の隊員たちのやり取りや韓国軍の艦艇に対する無線の呼びかけなどに不自然な点はないので、哨戒機に対してレーダーが照射されたのだと思う。哨戒機と艦艇の距離も相手が圧迫感を感じない程度に離れているので、哨戒機の対応に問題はない。国際社会は間違いなく、日本の主張が正しいとわかる内容だ」と述べ、射撃管制用レーダーが照射されたことを裏付けるものだとしています。<br><br>そのうえで、「国際的に必要なことはしっかりと発信する。しかし、韓国をとことん追い詰めることは日本の国益には必ずしもならない。日本と韓国の関係が悪くなると有利になる国が周辺にあるので、より冷静に対応していくことが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 19:48:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北～西日本の日本海側中心に雪続く 交通への影響警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北～西日本の日本海側中心に雪続く 交通への影響警戒を</span><time datetime="2018-12-28T20:54"><span>12月28日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762771_1812281922_1812281926_01_03.jpg" alt="北～西日本の日本海側中心に雪続く 交通への影響警戒を" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置の影響で、北日本から西日本にかけての日本海側を中心に雪が降り続き、山沿いでは大雪になっています。気象庁は大雪や吹雪による交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本付近は冬型の気圧配置が強まって上空に強い寒気が流れ込み、北日本から西日本の日本海側を中心に雪が降り続いています。<br><br>山沿いで積雪が多くなっていて、午後８時の積雪は、<br>▽山形県大蔵村肘折で１メートル46センチ、<br>▽福島県檜枝岐村で88センチ、<br>▽新潟県津南町で84センチ、<br>▽富山市の猪谷で54センチ、<br>▽島根県飯南町の赤名で38センチなどとなっています。<br><br>また、<br>▽京都府舞鶴市と松江市で３センチ、<br>▽山口市で２センチなどと、<br>近畿北部や中国地方の平地でも積雪となっています。<br><br>28日は、大阪市や名古屋市、福岡市、岡山市、高知市など、東海から九州の各地で初雪を観測しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>24時間の降雪 新潟県と関東甲信で70センチ</h3><div>雪は日本海側を中心に30日にかけて降り続き、29日夕方までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで、<br>▽新潟県と関東甲信で70センチ、<br>▽東北と北陸で60センチ、<br>▽北海道で50センチ、<br>▽近畿と中国地方で40センチ、<br>▽東海で35センチと予想されています。<br><br>その後も30日夕方までの24時間に、<br>▽関東甲信で40センチから60センチ、<br>▽北海道と東北、新潟県で30センチから50センチ、<br>▽近畿と中国地方で20センチから40センチ、<br>▽東海で10センチから20センチの雪が降る見込みです。</div></div><div><h3>最大風速 北海道と北陸で20メートル</h3><div>また北日本と北陸を中心に猛吹雪となる見込みで、29日にかけての最大風速は、<br>▽北海道と北陸で20メートル、<br>▽東北で18メートル、<br>最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達すると予想されています。<br><br>海上も波が高い状態が続き、北海道と東北の日本海側、それに北陸では29日にかけて６メートルの大しけが予想されています。<br><br>気象庁は、暴風雪や高波、それに大雪や吹雪による交通への影響に警戒するとともに、電線や樹木への着雪、雪崩に十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 20:54:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>