<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アビガン「有効性判断には時期尚早 臨床研究継続」新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アビガン「有効性判断には時期尚早 臨床研究継続」新型コロナ</span><time datetime="2020-05-19T22:55"><span>5月19日</span> <span>22時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436781_2005192251_2005192255_01_02.jpg" alt="アビガン「有効性判断には時期尚早 臨床研究継続」新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの治療薬の候補として期待されている「アビガン」について、国内で行われている臨床研究ではこれまでのところ、有効性については判断できず、さらに臨床研究を進めて検証する必要があることが分かりました。</div><div>アビガンは日本の製薬会社が開発した新型インフルエンザの治療薬で、中国政府はことし3月、臨床研究で新型コロナウイルスへの効果が認められたと発表し、日本国内でも有効性や安全性を確かめるための臨床研究や治験が行われています。<br><br>このうち、国内での臨床研究は、愛知県にある藤田医科大学など複数の施設に入院している軽症や無症状の患者86人を対象に入院初日から最長で10日間アビガンを投与する人たちと入院6日目以降に投与する人たちに分けて、ウイルスが6日目の時点で減っているかどうか比較するという方法で行われています。<br><br>臨床研究は、第三者の委員会が評価することになっていて、関係者によりますと、半分に当たる患者40人余りについての中間段階での解析の結果、「有効性の判断には時期尚早のため、臨床研究を継続すること」とする意見が出されたということです。<br><br>中間段階で明らかな効果か安全性への懸念がある場合には研究を中断するよう求める意見が出されますが、この段階では、有効性を評価するにはさらに研究を継続する必要があるという結論になったとしています。<br><br>アビガンについて厚生労働省は、今月中に治療薬として承認するため手続きを大幅に短縮して審査を進める方針だとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 22:55:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 関西は解除の方向 首都圏はギリギリまで見極め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012436861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 関西は解除の方向 首都圏はギリギリまで見極め</span><time datetime="2020-05-20T04:41"><span>5月20日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436861_2005200437_2005200441_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 関西は解除の方向 首都圏はギリギリまで見極め" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が継続している8都道府県のうち、政府は、21日、大阪、京都、兵庫の関西2府1県で、宣言を解除する方向で詰めの検討を進めています。一方、東京など首都圏の1都3県は、感染状況や医療提供体制をギリギリまで見極めて判断する方針です。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について、政府は、残る8都道府県の解除が可能かどうか、21日判断することにしており、首都圏と関西は生活圏などを考慮し一体的に検討する方針です。<br><br>解除の判断にあたって政府は「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり、0.5人程度以下」になることを目安の1つとしていて、関西の大阪、京都、兵庫の2府1県は満たしています。<br><br>政府関係者は「関西は落ち着いてきた」と述べていて、政府は、大規模な集団感染が発生しないかぎり、大阪、京都、兵庫は宣言を解除する方向で詰めの検討を進めています。<br><br>一方、首都圏の1都3県では、東京と神奈川が目安を満たしていないものの、東京の19日の新規感染者は5人となるなど、いずれも感染者数は減少傾向が続いていて、解除できるかどうか感染状況や医療提供体制をギリギリまで見極めて判断する方針です。<br><br>また、北海道は新たな感染者が一定数確認されていることから感染状況を慎重に分析することにしています。<br><br>政府は、21日、感染症の専門家などでつくる「諮問委員会」に諮ったうえで、対策本部で解除を正式に決定する方向で最終調整を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012436861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 04:41:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひとり親家庭に給付拡充を 新型コロナで失業や減収 困窮深刻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012436751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ひとり親家庭に給付拡充を 新型コロナで失業や減収 困窮深刻</span><time datetime="2020-05-20T04:47"><span>5月20日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436751_2005200445_2005200447_01_02.jpg" alt="ひとり親家庭に給付拡充を 新型コロナで失業や減収 困窮深刻" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で経済的に困窮するひとり親家庭などを支援するため、子どもの貧困対策に取り組む支援団体が19日記者会見し、児童扶養手当を受けている世帯などへの現金給付を上乗せするよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436751_2005192223_2005200447_01_03.jpg" alt=""><div>子どもの貧困対策に取り組む支援団体は19日の記者会見で、ひとり親世帯などを対象にインターネット上で行ったアンケート調査の結果を公表し「感染拡大による失業や大幅な減収によって子どもたちが危機的な状況になっている」と指摘しました。<br><br>そして、会見では電話をつないだ北陸地方に住む20代のシングルマザーが「1歳の息子を保育園に預けて仕事をする予定だったが、コロナの影響で仕事を失い新しい仕事も見つからない。保育園からも『休職中は子どもを預けないでほしい』と言われどうすることもできません」と訴えました。<br><br>こうした状況を受けて支援団体は政府や各政党に対し、児童扶養手当を受けているひとり親世帯への給付額を先月にさかのぼって9月までの半年間上乗せすることや住民税非課税世帯には「特別給付金」を支給するよう求めています。<br><br>ＮＰＯ法人「キッズドア」の渡辺由美子理事長は「シングルマザーが働けない状況になり、子どもにごはんを十分食べさせられず文房具も買えないといった家庭がものすごく増えている。長いコロナとの闘いの中で子どもたちが安心して生活できるよう支援してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012436751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 04:47:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 武漢と成田空港結ぶ貨物臨時便 運航開始 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012436891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢と成田空港結ぶ貨物臨時便 運航開始 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-20T04:57"><span>5月20日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436891_2005200457_2005200457_01_02.jpg" alt="中国 武漢と成田空港結ぶ貨物臨時便 運航開始 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が深刻だった中国の武漢で工場の操業などが再開したことを受けて、成田空港との間を直接結ぶ貨物臨時便の運航が始まり、19日夜、現地からの第1便が到着しました。</div><div>中国湖北省の武漢は新型コロナウイルスの感染拡大を受けて一時、封鎖されましたが、先月8日に解除され、現地の工場なども操業を再開しました。<br><br>このため、全日空のグループ会社の「ＡＮＡ Ｃａｒｇｏ」は、成田空港との間を直接結ぶ貨物臨時便の運航を決め、19日夜9時半前、現地からの第1便が到着しました。<br><br>この便には、合わせておよそ20トンのマスクや自動車部品、電子部品などが載せられていたということで、係員たちが専用の車両を使いながら貨物の積み降ろしを行っていました。<br><br>これまで武漢から成田に貨物を運ぶにはいったん上海などに陸送する必要があったということで、直行便の運航は、輸送時間の大幅な短縮につながると期待されています。<br><br>「ＡＮＡ Ｃａｒｇｏ」の勝部昭男取締役は、「航空便のニーズは少なくないと考えている。今後も状況を見ながら対応していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012436891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 04:57:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾 蔡総統 きょうから2期目 米国務長官がスタート祝う声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012436911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾 蔡総統 きょうから2期目 米国務長官がスタート祝う声明</span><time datetime="2020-05-20T05:16"><span>5月20日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436911_2005200511_2005200516_01_02.jpg" alt="台湾 蔡総統 きょうから2期目 米国務長官がスタート祝う声明" id="news_image"></div><div></div><div>台湾の蔡英文総統は、20日2期目の任期をスタートさせ、就任式で中国との関係などについて演説する予定です。これに先立って台湾との関係を深めるアメリカのポンペイオ国務長官は蔡総統の2期目のスタートを祝う声明を発表し、新型コロナウイルスへの対応をめぐって対立する中国をけん制するねらいがあるものとみられます。</div><div>ことし1月の総統選挙で中国への対抗姿勢を示し、過去最多の票を獲得して再選された台湾の蔡英文総統は、20日2期目の任期をスタートさせ、午前中に行われる就任式で今後4年間の基本方針について演説する予定です。<br><br>台湾では新型コロナウイルスの感染者は海外からの渡航者を除いて、1か月以上確認されておらず、蔡政権の感染対策への市民の評価は高く、地元のテレビ局の世論調査によりますと、蔡総統の最新の支持率は61％と過去最高を更新しています。<br><br>蔡総統は「1つの中国」の原則を受け入れず、中国との対等な立場での対話を求めていて、演説では圧力を強める中国との関係や経済政策について、どのような発言をするのか注目されます。<br><br>これに先立って、台湾との関係を深めるアメリカのポンペイオ国務長官は19日、蔡総統の2期目のスタートを祝う声明を発表しました。<br><br>声明では「蔡総統のもとでアメリカと台湾のパートナーシップは繁栄し続けると確信している」としていて、新型コロナウイルスへの対応をめぐって対立する中国をけん制するねらいがあるものとみられます。<br><br>台湾の外交部によりますと、アメリカの国務長官が総統の就任式に合わせて声明を発表するのは初めてだとしていて、中国の反発が予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米 ポンペイオ国務長官 2期目のスタート祝う声明を発表</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は19日、台湾の蔡英文総統の2期目のスタートを祝う声明を発表しました。<br><br>このなかでポンペイオ長官は、「台湾総統の2期目を始める蔡英文氏をお祝いしたい」としたうえで、「アメリカでの台湾への支持は党派を超え、全員が一致している」と強調しました。<br><br>また、「新型コロナウイルスの感染拡大をきっかけに、国際社会は台湾の対応を見習うべきだと分かった」として、台湾の感染対策を改めて称賛しました。<br><br>そのうえで、ポンペイオ長官は「蔡総統のもとでアメリカと台湾のパートナーシップは繁栄し続けると確信している」として、台湾とのさらなる関係強化を図る姿勢を示しました。<br><br>トランプ政権はＷＨＯ＝世界保健機関の年次総会に台湾のオブザーバー参加を強く求めたほか、武器の売却や高官どうしの会談も増やして、台湾との関係強化を進めています。<br><br>台湾の外交部によりますと、アメリカの国務長官が総統の就任式に合わせて声明を発表するのは初めてだとしていて、アメリカとしては新型コロナウイルスへの対応をめぐって対立を深める中国をけん制するねらいがあるものとみられます。</div></div><div><h3>蔡英文総統 ツイッター上で感謝の意を表明</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官が2期目のスタートを祝う声明を発表したことについて、台湾の蔡英文総統は、ツイッター上で感謝の意を表明しました。<br><br>そのうえで、「台湾とアメリカの関係は強く、前途は有望だ。私たちの間の共通の価値と利益に基づく友情がさらに深まることを楽しみにしている」と述べ、アメリカとの関係強化に期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012436911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 05:16:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宣言解除の目安 北海道 東京 神奈川で依然超える 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012436841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宣言解除の目安 北海道 東京 神奈川で依然超える 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-20T05:32"><span>5月20日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436841_2005200530_2005200531_01_02.jpg" alt="宣言解除の目安 北海道 東京 神奈川で依然超える 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、新型コロナウイルス対策の基本的対処方針の中で、緊急事態宣言の解除を判断する際の感染の状況について「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり、0.5人程度以下」になることを目安とするとしていますが、「特定警戒都道府県」のうち、19日までの1週間でこの目安を超えていたのは、北海道と東京都、それに神奈川県の3都道県でした。</div><div>ＮＨＫがまとめたデータをもとに19日までの1週間について、10万人当たりの新たな感染者数をみると、北海道は0.74人、東京都は0.60人、神奈川県は0.99人となっています。<br><br>一方で、埼玉県は0.30人、千葉県は0.22人、京都府は0.08人、大阪府は0.27人、兵庫県は0.09人と目安を下回っています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436841_2005200530_2005200531_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルス対策を話し合う国の専門家会議は今月14日に出した提言の中で、関東や関西の行き来が多い生活圏の単位でも感染状況を検討していますが、特定警戒都道府県となっている関東の東京都、埼玉県、千葉県、神奈川県の1都3県では0.57人と目安を上回っている一方、関西の大阪府、京都府、兵庫県の2府1県では0.18人と下回っています。<br><br>さらに、政府の基本的対処方針では「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり、1人程度以下の場合は、減少傾向を確認するなどして総合的に判断する」としていますが、すべての特定警戒都道府県でこの値を下回りました。<br><br>また、目安とされる「直近1週間の感染者数が人口10万人当たり、0.5人程度」について、それぞれの都道府県の人口のデータから計算すると、東京都の目安は70人となりますが、19日までの1週間での新たな感染者数は83人と13人上回っています。<br><br>さらに、北海道は目安の26人に対して39人、神奈川県は目安の46人に対して91人となっています。<br><br>一方で、埼玉県は目安の37人に対して22人、千葉県は目安の31人に対して14人、京都府は目安の13人に対して2人、大阪府は目安の44人に対して24人、兵庫県は目安の27人に対して5人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012436841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 05:32:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小中学校の水道蛇口を手回し式からレバー式に 島根 邑南町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012436791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小中学校の水道蛇口を手回し式からレバー式に 島根 邑南町</span><time datetime="2020-05-20T06:03"><span>5月20日</span> <span>6時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012436791_2005192258_2005200603_01_02.jpg" alt="小中学校の水道蛇口を手回し式からレバー式に 島根 邑南町" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染を防ごうと、島根県邑南町は、町内のすべての小中学校などの水道の蛇口を、手回し式からレバー式に取り替えることになりました。</div><div>新型コロナウイルスへの感染を防ぐため、国は手洗いの励行などを呼びかけています。<br><br>学校の手洗い場などにある蛇口の多くは、手回し式で手で直接触らなければならず、手洗い後に蛇口を触る際にウイルスが付着するのではないかと懸念する声もあります。<br><br>こうした声が寄せられる中、島根県邑南町は、町内の小中学校や公民館の手洗い場やトイレにある蛇口を手回し式からレバー式に取り替えることを決めました。<br><br>レバー式は、ひじなどで操作できることから、手洗いのあとウイルスが手に付着するリスクが軽減されるということです。<br><br>蛇口の取り替えを町に提案した公立邑智病院の石原晋名誉院長は「レバー式の蛇口は手回し式に比べ清潔ですが、手で操作しては意味がないので正しい使い方を指導していきたい」と話しています。<br><br>また邑南町は「今後は町内の体育施設などでもレバー式蛇口への取り替えを速やかに進めていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012436791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 06:03:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>