<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>西～東日本あすから荒天 局地的に非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011952291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本あすから荒天 局地的に非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2019-06-14T18:14"><span>6月14日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011952291_1906141302_1906141308_01_03.jpg" alt="西～東日本あすから荒天 局地的に非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧や前線の影響で西日本と東日本では15日にかけて風が強まり、局地的に非常に激しい雨が降る荒れた天気となる見込みで、北日本でも16日にかけて雨や風が強まる見込みです。気象庁は低い土地の浸水や土砂災害に警戒し、強風などにも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州の南西にある前線を伴った低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、九州から近畿にかけての太平洋側を中心に雨雲が発達し、雨が強まっています。<br><br>低気圧は発達しながら15日、西日本を通って日本海に進む見込みで、東日本を含む広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みです。<br><br>西日本と東日本では15日にかけて風が強まるとともに雷を伴って激しい雨が降る見込みで、局地的には１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>また、低気圧の北上に伴い、北日本でも16日にかけて雨や風が強まる見込みです。<br><br>15日夕方までの24時間に降る雨の量は<br>▽四国で250ミリ<br>▽東海で200ミリ<br>▽九州北部と中国地方、近畿、関東甲信で150ミリと予想され、<br>さらに、16日夕方までの24時間に<br>▽東海、北陸と、東北、北海道で100ミリから150ミリ<br>▽中国地方と近畿、関東甲信で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、低い土地の浸水や土砂災害、川の増水に警戒するとともに、強風、高波、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011952291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 18:14:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タンカー攻撃 米・サウジ「イランが攻撃」 イランは全面否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011952971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タンカー攻撃 米・サウジ「イランが攻撃」 イランは全面否定</span><time datetime="2019-06-14T20:15"><span>6月14日</span> <span>20時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011952971_1906141908_1906141914_01_02.jpg" alt="タンカー攻撃 米・サウジ「イランが攻撃」 イランは全面否定" id="news_image"></div><div></div><div>中東のホルムズ海峡付近を航行中の２隻のタンカーが攻撃を受けた事件で、アメリカや同盟国のサウジアラビアはイランによる攻撃だとして足並みをそろえて非難を強めています。一方、イランは関与を全面的に否定していて、現場海域では緊迫した情勢が続いています。</div><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾を航行中のタンカー、「フロント・アルタイル」と「コクカ・カレイジャス」が攻撃された事件を受けて、アメリカのポンペイオ国務長官は13日、根拠を示すことなくイランによる攻撃だと断定しました。<br><br>また、アメリカ軍は、イランの精鋭部隊「革命防衛隊」がタンカーの船体に取り付けられていた爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像を公開しました。<br><br>アメリカと同盟関係にあり、イランと敵対するサウジアラビアもこれに足並みを合わせ、イランへの非難を強めています。<br><br>これに対して、イランのザリーフ外相は、14日、ツイッターに「事実や状況に基づく証拠は全くない」と投稿し、アメリカ側の主張を全面的に否定したうえで、アメリカなどが緊張緩和に向けた外交努力を妨害していると主張しています。<br><br>タンカーへの攻撃をめぐって、双方の主張が食い違う中、原油の主要な輸送路であるホルムズ海峡やその周辺では緊迫した情勢が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省談話</h3><div>中東のホルムズ海峡付近で、日本の海運会社が運航するタンカーが攻撃されたことについて、外務省は、日本の平和と繁栄を脅かす重大な事案であり、断固非難するとした外務報道官談話を発表しました。<br><br>外務報道官談話では、「ホルムズ海峡の航行の安全を確保することは、日本のエネルギー安全保障上、死活的に重要であり、国際社会の平和と繁栄にとって極めて重要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、今回の攻撃について、「日本の平和と繁栄を脅かす重大な事案として深刻に受け止めており、船舶を危険にさらすこのような行動を断固非難する」としています。<br><br>そして、引き続き、関係国と緊密に連携して、情報収集や航行の安全確保に努めていくとしています。</div></div><div><h3>中国外務省「各国は自制を」</h3><div>中東のホルムズ海峡付近を航行中の２隻のタンカーが攻撃を受け、アメリカがイランによる攻撃だと非難していることについて、中国外務省の耿爽報道官は14日の記者会見で「中国は情勢の緊張を憂慮している。関係各国には、冷静さを保ち自制すること、緊張をこれ以上エスカレートさせないことを望む」と述べました。<br><br>また、14日の習主席とイランのロウハニ大統領の会談で、タンカーへの攻撃をめぐって意見が交わされたかについては「関係各国と共に地域の平和と安定を守りたい」と述べるにとどまり、回答を避けました。</div></div><div><h3>専門家「爆弾を遠隔で爆破させたか」</h3><div>海上自衛隊の元海将で金沢工業大学虎ノ門大学院の伊藤俊幸教授は、アメリカ軍が公開した損傷したタンカーの画像からどのような攻撃を受けた可能性があるか分析しました。<br><br>伊藤教授は、画像に「Ｄａｍａｇｅ」と記されている船体に空いた穴のようなものが、水面より上のほうにあることから、水面より下で爆発させる魚雷や機雷による攻撃ではないと見られるしています。<br><br>そして、「爆弾を船に吸着させて遠隔で爆発させるか、小銃や小火器で漁船などから撃つという２つの方法が考えられる」としています。<br><br>そのうえで、今回の損傷の状況から「明らかに何かが爆発した状態で、『リムペット・マイン』という磁石などで船体につけることができる爆弾を遠隔で爆破させた可能性がある」と分析しています。<br><br>また、「タンカーそのものを沈めてしまう武器ではなく、何かの障害を与えて、船の自由な運航を止めるというメッセージの発信に使っていると感じられる」と指摘しています。<br><br>一方、アメリカ軍が公開したイランの精鋭部隊「革命防衛隊」が爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像について、伊藤教授は「武器の所有者以外が外そうとすると爆発する。それを外して取っているので仕掛けた当事者が外したと言えるのではないか」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「イラン関与現時点で判断できず」</h3><div>イラン情勢に詳しい慶應義塾大学の田中浩一郎教授は「10人余りの人数が船に乗って行動しているのを見ると、一定の組織として機能している者たちがやったのは間違いない」と述べました。<br><br>そして「犯人が犯行現場に戻ってくるようなもので、軍事組織であればしっぽをつかませるものでまぬけでしかない。この映像からだけでは革命防衛隊かどうか判断ができない。ボートがどこからきて、どこに向かったのかなどより詳しい情報が必要だ」と述べ、現時点ではイランの関与があったかどうかわからないという見方を示しました。<br><br>そのうえで「イランがやっていようがやっていまいが、イランの孤立を深めることにつながり、イランが災いをもたらす諸悪の根源であるとして、核合意から離脱し制裁を復活させたアメリカのねらいどおりになっている」と指摘しました。<br><br>また、「きちんとした証拠や背景を立証する必要があり、すぐに結論に基づいて行動するのがいちばんよくない。国連やＧ７などの場で冷静になって調べるべきだ」と述べ、国際的な枠組みで検証する必要があるという認識を示しました。</div></div><div><h3>リムペット・マインとは</h3><div>防衛省によりますと、「リムペット・マイン」は船体に磁石などで吸着させる爆弾で、時限式や遠隔操作方式のものがあります。<br><br>一般的に、小型の爆弾であれば少ない人数で取り付けることができるとされ、テロ組織や特殊部隊による破壊工作に用いられることもあるということです。<br><br>海上自衛隊は模擬弾を使ってリムペット・マインを取り外す訓練を行っているほか、護衛艦などの艦艇が外国の港に停泊した際などに、船体にリムペット・マインが取り付けられていないかダイバーが確認しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011952971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 20:15:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイクルヒット「すべての能力にたけていること証明」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サイクルヒット「すべての能力にたけていること証明」</span><time datetime="2019-06-14T20:52"><span>6月14日</span> <span>20時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953141_1906142101_1906142102_01_02.jpg" alt="サイクルヒット「すべての能力にたけていること証明」" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が、13日のレイズ戦でサイクルヒットを達成しました。大リーグで活躍し、この試合をＮＨＫで解説した斎藤隆さんは、「意外だったのはこれだけ日本の野手が大リーグで大活躍しているなかで、サイクルヒットが日本選手で初めてだったことだ。指名打者の選手のサイクルヒットも少なく大谷選手が打力や走力など、すべての能力にたけていることが証明された」と述べ、日本選手初の快挙を高く評価しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953141_1906142102_1906142102_01_03.jpg" alt=""><div>そのうえで、「ラッキーなところがないとサイクルヒットは生まれない。最初に対戦した左ピッチャーはスピードのあるタイプではなく、左中間のホームランと三塁打は得意なゾーンを打って誰もが驚かないヒットだった。３打席目と４打席目は粘って粘っての右方向のヒットでラッキーと実力があわさっての記録だった」と振り返りました。<br><br>また、「復帰したころは今シーズン大丈夫かなと思わせる内容だったが、ここ１週間、日本人投手から２本ホームランを打ち、それをきっかけにすごくいい状態になっている。今後、ぐぐぐっと伸びるきっかけをつかんだのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 20:52:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アパートで女性死亡 複数の刺し傷 殺人で捜査 埼玉 東松山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アパートで女性死亡 複数の刺し傷 殺人で捜査 埼玉 東松山</span><time datetime="2019-06-14T21:06"><span>6月14日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953151_1906142116_1906142117_01_03.jpg" alt="アパートで女性死亡 複数の刺し傷 殺人で捜査 埼玉 東松山" id="news_image"></div><div>13日、埼玉県東松山市にあるアパートの部屋で38歳の女性が死亡しているのが見つかり、警察は上半身に刃物による刺し傷が複数あることから、殺人の疑いで捜査しています。</div><div>13日午前７時20分ごろ、埼玉県東松山市材木町にあるアパートの部屋で、この部屋に住む会社員の渡邉真澄さん（38）が死亡しているのを職場の同僚が見つけました。<br><br>警察が調べたところ、渡邉さんの上半身に刃物による刺し傷が複数あることがわかったということです。<br><br>警察によりますと、渡邉さんが12日に仕事を無断欠勤したため、職場の同僚が13日、様子を見ようと部屋を訪ねたということで、その際、玄関の鍵はかかっていなかったということです。<br><br>現場は東武東上線の東松山駅から600メートルほどの閑静な住宅街で、警察は殺人の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 21:06:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 泉佐野市で中２女子自殺 いじめ認定も「影響判断できず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 泉佐野市で中２女子自殺 いじめ認定も「影響判断できず」</span><time datetime="2019-06-14T21:31"><span>6月14日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953161_1906142123_1906142131_01_02.jpg" alt="大阪 泉佐野市で中２女子自殺 いじめ認定も「影響判断できず」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪・泉佐野市でことし１月、市内の中学校に通う女子生徒が自殺し、市は女子生徒が一部の生徒から無視や仲間外しといった「いじめ」と認められる行為を受けていたとする調査結果を公表しました。ただ、そうした行為が女子生徒の自殺に影響を与えたのかは判断できないとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953161_1906142123_1906142131_01_03.jpg" alt=""><div>ことし１月、大阪・泉佐野市の中学校に通う２年の女子生徒が自殺し、市は同級生や教職員から聞き取るなどして進めてきた調査の結果について、14日夜、記者会見を開いて説明しました。<br><br>それによりますと、女子生徒は去年の秋ごろから一部の生徒から無視や仲間外しといった「いじめ」と認められる行為を受けていたということです。<br><br>本人の携帯電話のＬＩＮＥにも、いじめをうかがわせる情報が確認できたということです。<br><br>ただ、家族の意向を踏まえ、第三者委員会を設置しての詳細な調査は見送ったため、「いじめ」と認められる行為が女子生徒の自殺に影響を与えたのかは判断できないとしています。<br><br>また市は、「仲間外れがあったことを学校側は把握していなかった。本人からの相談もなかった」としています。<br><br>自殺した女子生徒が通っていた中学校の校長は、「結果として前途のある若い命が奪われたことは、大切な子どもたちの命を預かる責任者としては強い慚愧（ざんき）の念に堪えません。このようなことが二度と繰り返されないよう、全校挙げて再発防止に取り組んで行きたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 21:31:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測</span><time datetime="2019-06-14T22:00"><span>6月14日</span> <span>22時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953201_1906142206_1906142206_01_03.jpg" alt="香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測" id="news_image"></div><div>大手ＩＴ企業、グーグルが提供する翻訳機能を利用して「香港が中国の一部になるのはとても悲しい」と英語から中国語に翻訳しようとすると、「とてもうれしい」と、逆の意味に翻訳される現象が起きていたことがわかりました。現在は正しく翻訳されるようになっていますが、原因をめぐってさまざまな臆測を呼んでいます。</div><div>ＳＮＳ上では13日以降、グーグルの翻訳機能を利用して「香港が中国の一部になるのはとても悲しい」と英語から中国語に翻訳しようとすると、「悲しい」の部分が「うれしい」と逆の意味に翻訳されるというユーザーからの指摘が相次ぎました。<br><br>グーグルもこの問題を把握し、担当者は日本時間の14日午後１時半すぎに「なぜこのような訳になるのか調査中で、すぐに改善したい」とツイッターに投稿しました。<br><br>ＮＨＫが確認したところ、日本時間の午後８時の時点では正しく翻訳されるようになっています。<br><br>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正をめぐって若者らと警察の衝突が起きていて、ＳＮＳ上では今回の現象について、何者かがハッキングしたのではないかなどの声があがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８</span><time datetime="2019-06-14T22:22"><span>6月14日</span> <span>22時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953211_1906142212_1906142222_01_02.jpg" alt="卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市で開かれている卓球の国際大会「荻村杯」は、男女シングルスの２回戦が行われ、女子では世界ランキング15位の佐藤瞳選手がリオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、中国の丁寧選手を破ってベスト８に進みました。</div><div>卓球のジャパンオープン「荻村杯」は、国際卓球連盟が主催するワールドツアーの１つで、大会３日目の14日は男女シングルスの２回戦が行われました。<br><br>このうち女子では、世界15位の佐藤選手が世界３位でリオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、中国の丁選手と対戦しました。<br><br>佐藤選手は、ボールの下を切り込むように打って粘り強く相手のボールを拾う「カットマン」と呼ばれるプレースタイルです。<br><br>ゲームカウント１対２とリードされた第４ゲーム以降、持ち味の粘り強さで丁選手のショットを徹底的に返してミスを誘い、３ゲームを連取してゲームカウント４対２の逆転勝ちでベスト８に進みました。<br><br>また、世界９位の平野美宇選手は、１回戦で世界４位の中国選手を破った世界39位の長崎美柚選手にゲームカウント４対１で勝ちました。<br><br>佐藤選手と平野選手は、15日の準々決勝で対戦します。<br><br>一方、日本女子トップの世界６位、石川佳純選手は世界18位で中国の孫穎莎選手にゲームカウント４対０のストレートで敗れました。<br><br>また、男子シングルスの２回戦では、世界14位の水谷隼選手が世界７位で中国の梁靖崑選手と対戦し、２ゲームを連取しましたが、そこから４ゲームを続けて失って逆転を許し、ゲームカウント２対４で敗れました。<br><br>世界49位の吉村和弘選手も世界１位の中国選手に０対４のストレートで敗れ、男子シングルスは２回戦までで日本の全選手が敗退しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>佐藤「地元の声援 後押しに」</h3><div>佐藤瞳選手は大会が開かれている北海道の出身で、「信じられない気持ちもあるが、地元の北海道で勝つことができてとてもうれしい。きょうは幼少期のチームメイトや両親などお世話になった人がたくさん応援に来てくれて、声援が何回も背中を押してくれたので、恩返しにつながる試合だったかなと思う」とことばを詰まらせながら話しました。<br><br>また、「前回、丁寧選手と対戦したのは１年ぐらい前で、その時はストレートで負けたが、自分も成長していると信じて今ある力を出し切ろうと思った。粘ったときに相手が体力的にきつそうだったし、嫌がっているのを感じたので、そこを徹底的についていこうと思ってプレーした」と試合を振り返りました。<br><br>そして、平野美宇選手との対戦となる15日の準々決勝に向けては、「久しぶりの対戦で、平野選手のほうが年下だが実力はあるので、向かっていくだけだ」と意気込みを話していました。</div></div><div><h3>平野「気持ち切り替えられた」</h3><div>平野美宇選手は「第１ゲームはミスが多くてゲームを取られてしまったが、気持ちを切り替えて試合をすることができた。どの選手と対戦することになっても自分の実力を発揮して頑張っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:22:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>