<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>安倍首相 衆院選公約の取りまとめを指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 衆院選公約の取りまとめを指示</span><time datetime="2017-09-23T15:56"><span>9月23日</span> <span>15時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153451_1709231610_1709231618_01_02.jpg" alt="安倍首相 衆院選公約の取りまとめを指示" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は自民党の岸田政務調査会長と会談し、２５日に記者会見して、衆議院の解散に踏み切ることを正式に表明する考えを伝えたうえで、衆議院選挙の党の公約を来月初めに発表するため、取りまとめ作業を急ぐよう指示しました。</div><div>ニューヨークから２２日夜遅く帰国した安倍総理大臣は、２３日午後、東京都内の私邸で自民党の岸田政務調査会長とおよそ４０分間会談しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は週明けの２５日に記者会見して、衆議院の解散に踏み切ることを正式に表明する考えを伝えました。<br><br>これを受けて、岸田政務調査会長は衆議院選挙の党の公約をめぐって、安倍総理大臣が意欲を示している消費税率を１０％に引き上げた際の増収分の使いみちの見直しや、憲法改正などについての党内の議論の状況を報告しました。<br><br>安倍総理大臣は「記者会見では政策の方向性も打ち出すので、党でよくすり合わせてほしい」と述べ、党の公約を来月初めに発表するため、取りまとめ作業を急ぐよう指示しました。<br><br>これに先立って、安倍総理大臣は菅官房長官とも会談し、衆議院の解散・総選挙への対応などをめぐって意見を交わしたものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:56:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 反米集会で米への対決姿勢 鮮明に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 反米集会で米への対決姿勢 鮮明に</span><time datetime="2017-09-23T18:01"><span>9月23日</span> <span>18時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170923/K10011153461_1709231806_1709231808_01_03.jpg" alt="北朝鮮 反米集会で米への対決姿勢 鮮明に" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、アメリカのトランプ大統領の国連総会での演説に強く反発する声明を発表したことを受けて、朝鮮労働党の本部や人民武力省で反米集会が開かれ、「キム委員長を傷つけようとする敵のわずかな動きでも捉えれば即座に打ち砕く」として、アメリカへの対決姿勢を鮮明にしました。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、アメリカのトランプ大統領が国連総会での演説で、「アメリカと同盟国を守らざるをえない場合、北朝鮮を完全に壊滅するほか選択肢はなくなる」と述べたことに対して、２２日、声明を発表し、「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」と強く反発しました。<br><br>これを受けて２２日、朝鮮労働党の中央委員会本部や、国防省にあたる人民武力省で反米集会が開かれたということです。<br><br>北朝鮮の国営メディアによりますと、人民武力省では、リ・ミョンス軍総参謀長が演説し「キム委員長を傷つけようとする敵のわずかな動きでも捉えれば即座に打ち砕く。世界はアメリカの悲劇的な終末をしかと見ることになる」としてアメリカへの対決姿勢を鮮明にしました。<br><br>キム委員長の声明について、リ・ヨンホ外相は２１日、「おそらく水爆の実験を太平洋上で行うことになるのではないか」と述べ、威嚇を強めていて、トランプ大統領の発言を受けたさらなる軍事挑発が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 18:01:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本人はノーベル賞を取れなくなる？ 過去の受賞者が懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本人はノーベル賞を取れなくなる？ 過去の受賞者が懸念</span><time datetime="2017-09-23T19:17"><span>9月23日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153701_1709231925_1709231928_01_03.jpg" alt="日本人はノーベル賞を取れなくなる？ 過去の受賞者が懸念" id="news_image"></div><div>ことしもノーベル賞の発表まであと１週間余りとなりました。日本は、ここ３年、連続して受賞者を出し、初の４年連続のノーベル賞受賞となるのか注目されていますが、その一方で、過去の受賞者からは、このままでは日本の研究者がノーベル賞を取れなくなる時代が来ると強い懸念の声が相次いであがっています。</div><div>日本はこの３年間、ノーベル医学・生理学賞と物理学賞を合わせて６人が次々と受賞し、日本の科学研究のレベルの高さを世界にアピールしてきました。<br>ところが、去年、ノーベル医学・生理学賞を受賞した大隅良典さんは「日本の大学の状況は危機的でこのままいくと１０年後、２０年後にはノーベル賞受賞者が出なくなると思う」と強い危機感を訴えています。<br><br>実際、技術革新の源となる研究論文の数を２０１５年までの１０年間で見ると日本は低迷が続いています。<br><br>ことし３月、世界的な科学雑誌「ネイチャー」は、日本の科学研究が失速し、このままではエリートの座を追われかねないと指摘しました。<br><br>研究論文の数を比較するとアメリカ、中国、イギリス、韓国などいずれも増えているのに日本だけが伸び悩んでいるのです。<br><br>おととしノーベル物理学賞を受賞した梶田隆章さんは「２０００年以降、世界の国々で科学技術の重要性が強く認識され多くの国で科学技術予算を増やした」と指摘したうえで、日本の大学などの研究現場では、論分の数を左右する研究者の数、研究時間、予算の３つの要素がいずれも減っていて、特に研究時間の減少が顕著だといいます。<br><br>文部科学省科学技術・学術政策研究所が全国の大学の教職員６０００人近くを対象にした調査でも、２００２年の時点で職務時間の４６．５％あった研究にかける時間は、２０１３年には３５％と１０％以上低下していました。<br><br>研究所では「国立大学が法人化して以降、教員が大学の運営に関わるようになり、やるべき業務が増している。一方で専門性の高い実験の補助や書類の作成などを行う研究支援者の数が、海外と比べて少ないことも問題になっている」と話しています。<br><br>これについて梶田さんは「大学法人化以降、毎年運営費交付金が１％削減されていて大学は、基礎体力をここ１０年奪われてきた。まずはその基礎体力を回復させる方向にかじを切り、次世代を担う若い人が育つ環境を作っていく必要がある」と指摘します。<br><br>一方、大隅さんも若手の研究者を少しでも応援したいとノーベル賞の賞金と同じ１億円を拠出して研究費を支援する財団を設立しました。大隅さんは「ことしも来年もノーベル賞の候補にあがる人は間違いなくいるし、日本人がもらってくれればうれしいが、日本はこのまま行けばいいんだという風潮になると困る。このままでは中国に若者が流れる事態がうまれる可能性すらある」と訴えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>研究時間は１０年で１０％減少</h3><div>日本の大学の研究者の研究時間はこの１０年で１０％も減少したとする調査結果を文部科学省科学技術・学術政策研究所がまとめています。<br><br>文部科学省科学技術・学術政策研究所は２００２年からおよそ５年ごとに大学の教職員の職務時間のうち、研究や教育にかける時間がどの程度占めているのか調査を行っています。<br><br>それによりますと、２００２年には４６．５％あった研究時間は２０１３年には３５％と、１０年ほどで１０％余り落ち込んだことがわかりました。<br><br>研究時間を増やすための有効な手段についてたずねると、およそ６割以上の教職員が「大学運営業務・学内事務手続きの効率化」を挙げ、研究以外の業務の負担軽減を求めていることがわかったということです。<br><br>文部科学省科学技術・学術政策研究所の伊神正貫室長は「国立大学が法人化して以降、教員が大学の運営に関わるようになり、やるべき業務が増している。一方で、専門性の高い実験の補助や書類の作成などを行う研究支援者の数が海外と比べて少ないことも問題となっている」と話しています。</div></div><div><h3>研究者 研究時間は１割に満たず</h3><div>物質表面の性質について研究を行っている東京大学の高山あかり助教は「研究するために研究者になったが研究時間に割ける時間がほとんどないのが現状だ」と訴えています。<br><br>物質表面の研究はアンモニアの合成方法などノーベル賞も複数出ている分野で東京大学の高山あかり助教は、半導体の上に金属の薄膜をはり、電気的性質などがどのように変化するか調べています。<br><br>基礎研究ですが、新たな性質を持つ物質が発見できれば、将来的に高性能のコンピューターなどさまざまな最新の電子部品の開発につながる可能性があるということです。<br><br>高山さんは学生時代に、次世代の電子素子の動作メカニズムとして注目される性質を発見し、所属する大学の総長優秀学生賞や日本学術振興会の育志賞など数々の賞を受賞し、２８歳という若さで東京大学の助教というポストに就きました。<br><br>しかし、教職員になると、実験機器の管理や大学の運営、教育などで時間が取られ、現在、自身の研究時間は１割にも満たないと話しています。<br><br>取材した日には、実験器具の管理のためのテープを貼る作業に追われ、終わったあとは学会で発表する学生の資料の助言などの指導、それに、学生の実験のための実験機具の調整や資料のコピーなどの作業に追われていました。<br><br>さらに、来月から始まる学会のポスター作りも高山さんが担っていて、デザインの検討などゼロから作り上げないといけません。<br><br>研究時間が削られることから、今回は、ポスターの制作を広告代理店に注文しましたが、頻繁にやり取りが必要なため多くの時間の捻出にはつながらなかったということです。<br><br>高山助教は「研究時間はせめて３割はほしい。研究するために研究者になったが研究時間に割ける時間がほとんどないのが現状だ」と話しています。</div></div><div><h3>梶田さん「日本は優れた国とは言えない」</h3><div>おととしノーベル物理学賞を受賞した東京大学教授の梶田隆章さんは、今の日本の科学研究の現状について「２０００年以降、世界の国々で科学技術の重要性が強く認識され、多くの国で科学技術予算を増やした」と指摘したうえで、「残念ながら日本が科学技術で優れた国であるとはもはや言えないと思う」といいます。<br><br>そしてノーベル賞の受賞者が相次いでいることについても「１９８０年代から９０年代の仕事を、今、評価してもらっている。２０００年以降研究環境が急激に日本で悪化しているので、ノーベル賞がいままでのように出るかというと、怪しいといわざるをえない」と話しました。<br><br>そのうえで「戦後、日本は科学技術によって大きく発展し、私たちもその発展によってある程度の暮らしができている。今後、それが難しくなると日本がどういう国になってしまうんだろうと非常に心配だ。あまり遅くならないうちに手を打たないといけない重要な課題だ」と訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 19:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約について議論する催し 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>核兵器禁止条約について議論する催し 東京</span><time datetime="2017-09-23T19:28"><span>9月23日</span> <span>19時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153621_1709231955_1709231957_01_02.jpg" alt="核兵器禁止条約について議論する催し 東京" id="news_image"></div><div></div><div>今月２０日に署名式が行われた核兵器禁止条約について議論する催しが東京で開かれ、政府の担当者やＯＢが賛否を巡り意見を交わしました。</div><div>核兵器の開発や保有、使用などを国際法で禁止する核兵器禁止条約は、今月２０日に署名式が行われこれまでに５０以上の国と地域が署名しましたがアメリカなどの核保有国に加え、日本など核の傘の下にある国々は「現実的な核軍縮につながらない」として反対する立場を取っています。<br><br>都内で開かれた催しにはおよそ１３０人が参加し、この中で外務省軍縮不拡散・科学部の川崎方啓審議官は「条約は各国の協力を得ながら軍縮を進める日本政府とはアプローチが異なる。核兵器国と非核兵器国が協力し現実的で実践的な核軍縮の取り組みを重ねていくことが重要だ」と述べ、両者の橋渡しをしていく立場を説明しました。<br><br>一方で、国連事務次長として軍縮部門のトップを務めた外務省ＯＢの阿部信泰氏は「世界の大多数の国が参加すれば国際的な規範や道徳的ルールができあがる。政府は北朝鮮情勢を踏まえすぐに署名が難しくてもいつか参加したいという姿勢を示さなければ、橋渡しはできない」と述べ、条約を評価したうえで政府に核兵器廃絶に向けて主導的な役割を求めました。<br><br>条約は５０か国が批准の手続きを終えた９０日後に発効する見通しですが核・ミサイル開発を加速する北朝鮮に対して、国連総会でアメリカのトランプ大統領が軍事力の行使も辞さない姿勢を示すなど、核軍縮の機運はしぼんでいるのが実情で、条約にいかに実効性をもたせるかが引き続き課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 19:28:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>共産 志位氏 接戦区中心に候補者一本化を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>共産 志位氏 接戦区中心に候補者一本化を</span><time datetime="2017-09-23T19:44"><span>9月23日</span> <span>19時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153751_1709232053_1709232058_01_03.jpg" alt="共産 志位氏 接戦区中心に候補者一本化を" id="news_image"></div><div>共産党の志位委員長は記者団に対し、衆議院選挙で民進党などと連携するためには共通政策や相互推薦などが必要だという認識に変わりはないとする一方、与野党の接戦区を中心にお互いに譲り合って候補者を一本化したいという考えを示しました。</div><div>この中で、共産党の志位委員長は、衆議院選挙での民進党などとの連携について、「これから小選挙区での候補者調整をしっかりやっていきたいが、本気の共闘をやるためには共通政策と相互推薦、相互支援がとても大事で必要だということには変わりはない」と述べました。<br><br>一方で志位氏は「互いに譲り合って、接戦区を中心に与党と野党が１対１の対決構図を作れる選挙区を広げていく努力をしていきたい。しっかりやれば、安倍政権を倒せると考えている」と述べ、今後の民進党などとの調整では与野党の接戦区を中心にお互いに譲り合って候補者を一本化したいという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 19:44:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮で地震観測 情報が錯そう</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮で地震観測 情報が錯そう</span><time datetime="2017-09-23T20:48"><span>9月23日</span> <span>20時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153601_1709232051_1709232057_01_03.jpg" alt="北朝鮮で地震観測 情報が錯そう" id="news_image"></div><div>２３日午後、北朝鮮の北東部にある核実験場の近くで地震が観測されました。韓国気象庁は、マグニチュードは３．０で自然の地震と見られると分析した一方、中国地震局は何らかの爆発による揺れが疑われるとしていて、情報が錯そうしています。</div><div>韓国気象庁によりますと、２３日午後５時２９分ごろ、北朝鮮のハムギョン（咸鏡）北道キルジュ（吉州）郡から北西に２３キロの付近でマグニチュード３．０の揺れを観測したということです。<br><br>震源はキルジュ郡プンゲリ（豊渓里）にある北朝鮮の核実験場から南東におよそ２０キロ離れているということで、自然の地震と見られると分析しています。<br><br>韓国気象庁の関係者によりますと今回の揺れでは自然の地震で生じる、小刻みな「Ｐ波」と呼ばれる揺れと、「Ｓ波」と呼ばれる揺れがはっきりと観測されたとしています。<br><br>一方、中国地震局は、北朝鮮の北緯４１．３６度、東経１２９．０６度の地点でマグニチュード３．４の揺れを観測したと伝えました。震源の深さは０としていて何らかの爆発による揺れが疑われるとしています。<br><br>また、アメリカのＵＳＧＳ＝地質調査所も北朝鮮の北東部で震源の深さが５キロ、マグニチュード３．５の地震を観測したということですが、自然の揺れなのか人工的な揺れなのかは現時点では確認できないとしていて情報が錯そうしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 20:48:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川遊びの小学生３人溺れる １人死亡 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>川遊びの小学生３人溺れる １人死亡 千葉</span><time datetime="2017-09-23T20:51"><span>9月23日</span> <span>20時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153811_1709232100_1709232103_01_03.jpg" alt="川遊びの小学生３人溺れる １人死亡 千葉" id="news_image"></div><div>２３日午後、千葉県柏市で、川で遊んでいた小学生の男の子３人が溺れ、このうち、意識不明の重体となっていた小学３年生の男の子が死亡しました。</div><div>２３日午後３時すぎ、千葉県柏市にある大堀川で、釣りをしていた人から「子ども３人がおぼれている」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、７歳と８歳の男の子２人は、近くで釣りをしていた人に救助されてけがはありませんでしたが、石隅開くん（９）が川のなかに沈んでいるのが見つかったということです。<br><br>石隅くんは、病院に運ばれましたが意識不明の重体となり、その後、死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、３人は市内の同じ小学校に通う２年生と３年生で、当時、川岸で水遊びをしていて川岸から１０メートルほど離れた場所まで歩いていったところ溺れたということです。<br><br>現場は、住宅街の一角にある公園沿いに流れている川で、深さは深いところで４メートルほどあるということで警察が当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 20:51:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>