<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全日本大学駅伝 駒沢大 大会新記録で6年ぶり13回目の優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/k10012691061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全日本大学駅伝 駒沢大 大会新記録で6年ぶり13回目の優勝</span><time datetime="2020-11-01T16:11"><span>11月1日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012691061_2011011526_2011011526_01_02.jpg" alt="全日本大学駅伝 駒沢大 大会新記録で6年ぶり13回目の優勝" id="news_image"></div><div></div><div>大学三大駅伝の1つ、全日本大学駅伝が行われ、駒沢大が5時間11分8秒のタイムで、6年ぶり13回目の優勝を果たしました。</div><div>全日本大学駅伝は、「箱根駅伝」と、新型コロナウイルスの影響で中止となった「出雲全日本大学選抜駅伝」と合わせて大学三大駅伝と呼ばれています。<br><br>大会は、感染防止対策として選手や関係者の検温・消毒を実施したり、沿道での応援自粛を要請したりするなどしたうえで開かれました。<br><br>レースは名古屋市の熱田神宮から三重県伊勢市の伊勢神宮までの8区間、106.8キロで争われ、25チームが出場しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012691061_2011011524_2011011526_01_03.jpg" alt=""><div>レースは終盤にかけて次々と順位が入れ代わる混戦となり、ことしの箱根駅伝で優勝した青山学院大に東海大、駒沢大が続く形で、各校のエースが並ぶ最終の8区に勝負がもつれ込みました。<br><br>そして、10キロ付近で青山学院大が遅れ始め、東海大と駒沢大の一騎打ちとなると、残り1キロ付近で駒沢大の2年生、田澤廉選手が一気にスパートをかけて東海大の4年生、名取燎太選手を突き放し、そのままフィニッシュしました。<br><br>駒沢大はこれまでの大会記録を2分以上縮める5時間11分8秒で、6年ぶり13回目の優勝を果たしました。<br><br>2位は2連覇を目指した東海大、3位は明治大、4位が青山学院大でした。</div></div><div><h3>駒大 大八木監督「令和の常勝軍団となるチームに」</h3><div>駒沢大の大八木弘明監督は「選手たちがエースの田澤までよく頑張ってたすきをつなぎ、エースがエースらしい走りをしてくれたので、本当にうれしい。1年、2年の若い選手が頑張っているので、これからまた令和の常勝軍団となるチームにしたい」と話していました。<br><br>最後の8区を走った駒沢大のエース、2年生の田澤廉選手は「8区のスタートでトップの青山学院大とおよそ30秒差でいけなくはないと思っていたが、東海大の名取燎太選手が引っ張ってくれた。優勝テープを1位で切ることが目標だったので、無事達成できてよかった」と笑顔で話していました。</div></div><div><h3>総合成績</h3><div>1位 駒沢大 5:11:08 大会新（6年ぶり13回目の優勝）<br>2位 東海大 5:11:31<br>3位 明治大 5:12:24<br>4位 青山学院大 5:12:42 <br>5位 早稲田大 5:13:04 <br>6位 東洋大 5:13:15<br>7位 帝京大 5:14:40 <br>8位 順天堂大 5:14:43<br>9位 國學院大 5:15:16<br>10位 東京国際大 5:17:05<br>11位 中央学院大 5:19:25<br>12位 日本体育大 5:19:35<br>13位 山梨学院大 5:20:03 <br>14位 日本大 5:20:41<br>15位 立命館大 5:22:26<br>16位 城西大 5:23:29 <br>17位 皇學館大 5:27:25<br>18位 関西学院大 5:27:35<br>19位 びわこ学院大 5:29:35 <br>20位 広島経済大 5:32:03 <br>21位 京都産業大 5:32:33 <br>22位 信州大 5:36:25<br>23位 札幌学院大 5:36:56 <br>24位 日本文理大 5:38:04<br>25位 東北大 5:47:38</div></div><div><h3>区間賞</h3><div>1区（9.5km） 三浦 龍司 順天堂大 27:07 ※区間新<br>2区（11.1km） 川瀬 翔矢  皇學館大 31:24<br>3区（11.9km） 中谷 雄飛 早稲田大 33:42<br>4区（11.8km） 石原 翔太郎 東海大 33:16 ※区間新<br>5区（12.4km） 佐藤 一世 青山学院大 35:47 ※区間新<br>6区（12.8km） 長田 駿佑 東海大 37:22 ※区間新<br>7区（17.6km） 神林 勇太 青山学院大 51:17<br>8区（19.7km） 田澤 廉 駒沢大 57:34</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201101%2Fk10012691061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 16:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>井上尚弥 7回KO勝ちで統一王座防衛 ボクシング バンタム級</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/k10012690931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>井上尚弥 7回KO勝ちで統一王座防衛 ボクシング バンタム級</span><time datetime="2020-11-01T17:42"><span>11月1日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012690931_2011011336_2011011340_01_02.jpg" alt="井上尚弥 7回KO勝ちで統一王座防衛 ボクシング バンタム級" id="news_image"></div><div></div><div>プロボクシング、バンタム級の2団体統一チャンピオン、井上尚弥選手が31日、アメリカ・ラスベガスで行われた防衛戦でオーストラリアの挑戦者に第7ラウンド、ノックアウト勝ちし、2つの団体の防衛に成功しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012690931_2011011337_2011011340_01_03.jpg" alt=""><div>WBA＝世界ボクシング協会とIBF＝国際ボクシング連盟のバンタム級、2団体統一チャンピオンの井上選手は、31日、アメリカ・ラスベガスで防衛戦を行い、挑戦者でWBA2位、IBF4位、オーストラリアのジェーソン・モロニ−選手と対戦しました。<br><br>井上選手はボクシングの聖地と呼ばれるラスベガスで初めての試合で、手数を出して接近しながら攻めるモロニー選手に対して的確なボディーやフックで優位な試合運びを見せ、第6ラウンドには左フックで初めてのダウンを奪いました。<br><br>そして第7ラウンドの終了間際に強烈な右ストレートを決め、相手選手がひざから崩れ落ちてダウンしました。そのまま立ち上がることができず、井上選手は第7ラウンド2分59秒でノックアウト勝ちし防衛に成功しました。<br><br>井上選手はWBAは4回目、IBFは2回目の防衛でこれでプロデビューから20戦無敗となりました。<br><br>これで井上選手は世界タイトルマッチで15連勝となり、具志堅用高さんの14連勝を抜いて日本の男子選手で歴代最多となりました。<br><br>井上選手は当初、ことし4月にWBO＝世界ボクシング機構のバンタム級チャンピオン、フィリピンのジョンリール・カシメロ選手と3団体統一戦を行う予定でしたが、新型コロナウイルスの影響で延期になり今回の試合に臨んでいました。<br><br>試合は感染防止対策の一環で無観客で行われたほか、現地では、選手や陣営の行動が制限されるなど異例の環境となりました。</div></div><div><h3>「納得いくパンチできた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012690931_2011011737_2011011742_01_04.jpg" alt=""><div>WBAとIBFの2つ団体の防衛に成功した井上選手は、「最後は納得のいくパンチをできた。挑戦者のモロニー選手はガードが堅くてテクニックもあるが、日本で練習してきたことを出すことができてほっとしている」と心境を話しました。<br><br>今後の計画については、「ほかの2つの団体のチャンピオンの両方をターゲットとして考えているが、タイミングの合う選手と試合をしたい」と話し、WBC＝世界ボクシング評議会か、WBO＝世界ボクシング機構のチャンピオンとの統一戦を目標に掲げていました。</div></div><div><h3>世界の“イノウエ”今後は</h3><div>ボクシングの聖地と呼ばれるラスベガスのリングを舞台に、圧巻のノックアウト勝ちで改めて強さを知らしめた井上尚弥選手。世界の“イノウエ”として今後、主要4団体の制覇にとどまらずさらに大きなステージに進んでいきそうです。<br><br>井上選手が所属する大橋ジムの大橋秀行会長は、今回の試合を前にこう話しました。<br>「世界の“イノウエ”になったのが去年のWBSSだとすれば、今回は“新たなる伝説のスタート”。やっと始まりという印象だ」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012690931_2011011737_2011011742_01_05.jpg" alt=""><div>井上選手にとって、去年11月のWBSS＝「ワールド・ボクシング・スーパーシリーズ」の決勝以来およそ1年ぶりの試合でした。<br><br>ことし4月に予定していたWBOのチャンピオン、カシメロ選手との3団体統一戦が新型コロナウイルスの影響で延期されたためです。その後、カシメロ選手は別の選手との防衛戦が決まり、井上選手も今回の防衛戦に方針を転換していました。<br><br>こうした中での試合を終えた井上選手は、今後の計画を問われると「ほかの2つの団体のチャンピオンの両方をターゲットとして考えているがタイミングの合う選手と試合をしたい」と話し、WBOのチャンピオンのカシメロ選手やWBCのチャンピオンとの対戦を目標に掲げました。<br><br>ラスベガスデビューで、プロ20戦目の節目の試合を華々しくノックアウト勝ちで飾った井上選手について、ジムの大橋会長は今後の青写真も明らかにしています。<br><br>大橋会長は、まずは今のバンタム級で主要4団体のタイトルをすべて獲得したうえで、「スーパーバンタム級に階級を上げて、再び4団体制覇をねらう。そしていずれはフェザー級にも階級を上げたりと無限の可能性がある。ラスベガスというのはそういう場所だと思っている」と話しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012690931_2011011738_2011011742_01_06.jpg" alt=""><div>すでにライトフライ級とスーパーフライ級と合わせて3階級制覇を成し遂げている井上選手ですが、スーパーバンタム級とフェザー級でも世界チャンピオンとなれば男子では日本選手初の5階級制覇が実現します。<br><br>“聖地”で見せたこん身の右ストレートで、新たな伝説が始まるのか。日本が誇る世界の“イノウエ”の今後にボクシングファンの大きな期待と注目が集まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201101%2Fk10012690931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 17:42:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪都構想」住民投票 反対多数 与野党などの反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/k10012691611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「大阪都構想」住民投票 反対多数 与野党などの反応</span><time datetime="2020-11-02T00:43"><span>11月2日</span> <span>0時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/K10012691611_2011012350_2011020043_01_02.jpg" alt="「大阪都構想」住民投票 反対多数 与野党などの反応" id="news_image"></div><div></div><div>「大阪都構想」住民投票が反対多数となったことについて、与野党などの反応です。<br><br>自民党の森山国会対策委員長は、NHKの取材に対し、「大阪市がなくなった場合、どのような自治体の形になるのか、住民の皆さんが想像しにくかったことが要因ではないか。 菅政権や国政への影響はないと思う」と述べました。</div><div>自民党の野田聖子・幹事長代行は、NHKの取材に対し、「コロナ禍の住民投票となり、市民の中では都構想への優先順位が低かったのではないか。『自民党がよかった』ということではない。国政は国政で、新型コロナウイルス対策や経済全体の立て直しという課題を抱えており、それらに重点を置きながら、衆議院選挙に臨まなければならない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>公明党の斉藤副代表は、NHKの取材に対し、「大阪市という歴史ある街への愛着がこうした結果につながったと感じている。党の考えが浸透しきらず、厳しい結果となったので、要因を分析したい」と述べました。<br>一方、国政への影響については、「個別のテーマに対する判断が、自民・公明両党の間で分かれただけであり、影響は及ばない」と述べました。</div></div><div><div>立憲民主党の枝野代表は、訪問先の札幌市で記者団に対し、「大阪市民の意思を重く受け止めたい。『大阪都構想』については、過去にも反対の結果が出たにもかかわらず、この『コロナ禍』に、2度目の住民投票の手続きがとられたことに対しては、厳しい指摘をせざるをえない。いずれにせよ地域の問題なので、党の大阪府連が適切に対応する」と述べました。</div></div><div><div>共産党の小池書記局長は、NHKの取材に対し、「大阪市民が良識ある審判を下したことに敬意を表したい。日本維新の会は、2回にわたって反対多数となった結果を受け止め、『大阪都構想』を完全に断念すべきだ。今後、国政への影響がどの程度あるのか、見極めていきたい」と述べました。</div></div><div><div>国民民主党の玉木代表は、NHKの取材に対し、「大阪市民が示した民意であり、この結果を受け止め、尊重したい。今後の国政や衆議院選挙に与える影響を見極めていきたい」と述べました。</div></div><div><div>武田総務大臣は、「特別区設置の成否については、法令の手続きに従って、地域の判断に委ねられているものであり、今回の住民投票により反対が過半数を占めたことは、大阪市を廃止して特別区を設置することに反対する大阪市民の民意が示されたものと認識している」とするコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201102%2Fk10012691611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:43:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都心公園に乳児遺棄か 神戸の23歳元女子大生逮捕 殺人の疑いも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/k10012691621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都心公園に乳児遺棄か 神戸の23歳元女子大生逮捕 殺人の疑いも</span><time datetime="2020-11-02T03:01"><span>11月2日</span> <span>3時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/K10012691621_2011020000_2011020301_01_02.jpg" alt="都心公園に乳児遺棄か 神戸の23歳元女子大生逮捕 殺人の疑いも" id="news_image"></div><div></div><div>去年11月、東京都心の公園で産まれたばかりの赤ちゃんが土の中に埋められた状態で見つかった事件で、警視庁は、神戸市に住む23歳の元女子大学生が出産直後に遺棄したとして逮捕しました。赤ちゃんには窒息した痕があり、殺人の疑いでも捜査しています。</div><div>逮捕されたのは、神戸市西区の衣料販売員、北井小由里容疑者（23）です。<br><br>捜査関係者によりますと、去年11月、東京 港区東新橋の区立公園に自分が出産した女の赤ちゃんを遺棄した疑いが持たれています。<br><br>北井容疑者は、当時兵庫県内の大学に通っていて就職活動中で、飛行機で東京に向かい羽田空港に到着した直後に、予定日よりも早く子どもが産まれたとみられています。<br><br>警視庁が周辺の防犯カメラの映像を分析するなどした結果、その後、電車に乗って公園近くまで移動していたことが分かったということで、赤ちゃんは5日後に遺体で見つかりました。<br><br>捜査関係者によりますと調べに対して容疑を認め、「子どもは空港のトイレの個室で産んだ。公園に行って埋めた」などと供述しているということです。<br><br>赤ちゃんには窒息した痕があったことが分かっていて、警視庁は殺人の疑いでも捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防犯カメラに歩き回る姿 捜査関係者「迷っている様子」</h3><div>事件が発覚したのは、去年11月8日でした。<br><br>東京 港区東新橋の区立イタリア公園で、近くの保育園の女性保育士が土の中に埋められた赤ちゃんの遺体を見つけました。<br><br>通報を受けた警視庁が詳しく調べたところ、赤ちゃんは生後まもない女の子で、へその緒がついたままでした。<br><br>裸のまま埋められていて、口を塞がれて窒息したような痕があったということです。<br><br>警視庁は公園周辺にある膨大な量の防犯カメラの映像を一つ一つ解析し、公園に出入りした可能性がある3万人近くの人物を割り出す捜査を続けました。<br><br>その結果、赤ちゃんの遺体が発見される5日前の11月3日の夜に、神戸市に住む23歳の元女子大学生が公園を訪れていたことが確認されたということです。<br><br>捜査関係者によりますと、さらに当時の行動を調べたところ、妊娠して医療機関を受診していたことや、就職活動で東京に来ていたことなどが分かったということです。<br><br>防犯カメラには袋に入れた赤ちゃんの遺体を抱えながら、歩き回ったり公園に何度も出入りしたりする様子が写っていて、ある捜査関係者は「子どもをどうしようか何か迷っている様子に見えた」と話しています。<br><br>警視庁は、事件からおよそ1年がたった1日、自宅にいた容疑者に同行を求めて事情を聴いたところ、赤ちゃんを遺棄したことを認めたため逮捕しました。</div></div><div><h3>診察した医師「妊娠を伝えても喜ぶ様子なかった」</h3><div>これまでの捜査で、容疑者は、事件の前の去年9月に兵庫県内の医療機関を訪れていたことが分かっています。<br><br>当時対応した産婦人科の医師がNHKの取材に応じました。<br><br>医師によりますと、診察で妊娠が分かったため出産する病院などを考えるように伝えましたが、あいまいな答えをすることがあり少し様子がおかしいと感じたといいます。<br><br>医師は「妊娠していることを伝えると本人は黙ってうなずいていた。特にショックだという顔ではなかったが、喜ぶ様子もなかった。中絶できる時期はすぎていたので、そういう話はしなかった」と話しています。<br><br>このあと、容疑者が再びこの医療機関を訪れることはなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201102%2Fk10012691621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 03:01:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>尖閣諸島沖 接続水域 中国当局船 航行日数 統計開始以来最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/k10012691651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>尖閣諸島沖 接続水域 中国当局船 航行日数 統計開始以来最多に</span><time datetime="2020-11-02T04:35"><span>11月2日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/K10012691651_2011020102_2011020435_01_02.jpg" alt="尖閣諸島沖 接続水域 中国当局船 航行日数 統計開始以来最多に" id="news_image"></div><div></div><div>ことし、沖縄県の尖閣諸島沖合の接続水域を中国当局の船が航行した日数は2日で283日にのぼり、統計を取り始めて以来、最も多くなりました。<br>この間、中国当局の船は領海侵入を繰り返し、日本の漁船に接近する動きを見せるなど活動を活発化させていて海上保安本部が警戒を強めています。</div><div>第11管区海上保安本部によりますと、2日午前0時現在、中国当局の船4隻は沖縄県の尖閣諸島の久場島沖の日本の領海のすぐ外側にある接続水域を航行しているということです。<br><br>これで、ことし、中国当局の船が尖閣諸島沖合の接続水域を航行した日数は去年の282日を更新して283日にのぼり、平成20年に統計を取り始めて以来、最も多くなりました。<br><br>また、中国当局の船が日本の領海へ侵入した日数は24日で、先月には、8年前に政府が尖閣諸島を国有化して以降、最長となる57時間余り領海に侵入し、日本の漁船に接近する動きを見せるなど活動を活発化させています。<br><br>警戒を強めている海上保安本部は、接続水域を航行している4隻に対し、領海に入らないよう警告と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201102%2Fk10012691651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 04:35:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪都構想」再び否決 松井大阪市長 任期全うし政界引退へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/k10012691571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「大阪都構想」再び否決 松井大阪市長 任期全うし政界引退へ</span><time datetime="2020-11-02T04:46"><span>11月2日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201101/K10012691571_2011020443_2011020443_01_02.jpg" alt="「大阪都構想」再び否決 松井大阪市長 任期全うし政界引退へ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市を廃止して4つの特別区に再編するいわゆる「大阪都構想」は、1日の住民投票で、5年前に続いて再び否決されました。日本維新の会と大阪維新の会の代表を務める松井市長は、「けじめをつけなければならない」と述べ、2年半残る任期をまっとうして、政界を引退する意向を表明しました。</div><div>「大阪都構想」の賛否を問う住民投票の結果です。<br><br>▽「反対」69万2996票。<br>▽「賛成」67万5829票。<br>反対多数で「都構想」は否決されました。<br><br>今回の住民投票では、大阪市の有権者、220万人余りを対象に、5年後、令和7年の1月1日に政令指定都市の大阪市を廃止して4つの特別区に再編することの賛否が問われました。<br><br>賛成派の大阪維新の会と公明党は、「大阪市を廃止して、府と市の二重行政を解消し、大阪全体の成長につなげるべきだ」と訴えました。<br><br>一方、反対派の自民党や共産党などは、「大阪市をなくせば、大阪の都市力や、住民サービスの低下につながる」と主張し、激しい論戦が繰り広げられました。<br><br>その結果、「都構想」への賛同は、大阪維新の会の支持層以外には大きく広がらず、5年前に続いて再び否決され、今後も、大阪市が存続することになりました。<br><br>「都構想」を推進してきた日本維新の会と大阪維新の会の代表を務める松井市長は記者会見し、「大阪維新の会の先頭で旗を振ってきた。僕自身、政治家としてけじめはつけなければならない」と述べ、令和5年4月までの任期を全うしたうえで、次の市長選挙には立候補せず、政界を引退する意向を表明しました。<br><br>また、大阪維新の会の代表代行を務める大阪府の吉村知事は「1丁目1番地の都構想が否決された。重く受け止め、僕自身が都構想に再挑戦することはない」と述べました。<br><br>維新の会にとっては、看板政策とも言える「大阪都構想」が2度にわたって否決された上、結党当時から、中心メンバーとして党を率いてきた松井氏が政界引退の意向を表明したことで、ダメージは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201101%2Fk10012691571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 04:46:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>通所介護サービス 8割の事業所 新型コロナによる「利用控え」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/k10012691551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>通所介護サービス 8割の事業所 新型コロナによる「利用控え」</span><time datetime="2020-11-02T04:56"><span>11月2日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201102/K10012691551_2011012238_2011020456_01_02.jpg" alt="通所介護サービス 8割の事業所 新型コロナによる「利用控え」" id="news_image"></div><div></div><div>デイサービスなど、高齢者が施設に通って支援を受ける「通所介護サービス」。8割の事業所で新型コロナウイルスによる「利用控え」のケースがあったことが、厚生労働省の調査で分かりました。</div><div>高齢者が施設に通って食事や入浴などの支援を受ける「通所介護サービス」では、感染を恐れた高齢者の利用控えが各地で相次ぎました。<br><br>厚生労働省が全国1700余りの事業所に調査した結果、ことし7月末の時点で81.7％の事業所が「利用を控えた高齢者がいた」と答えました。<br><br>一方、事業所側が感染のリスクを抑えるために利用を制限するケースも相次ぎ、1日の利用人数を制限した事業所は8.1％、時間の短縮を行ったのは7.4％、休業を行ったのは7.3％でした。<br><br>こうした影響で、通所介護の1事業所当たりの利用人数は、4月で前の年と比べて平均で6.6％、5月には10.9％、6月には5％それぞれ減少し、経営が悪化しています。<br><br>厚生労働省は「デイサービスは密になりやすい環境でもあり、感染への不安から利用控えが相次いだと見られる。来年の介護報酬の改定でコロナの影響にどう対応していくか、審議会での意見も踏まえ検討していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201102%2Fk10012691551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 04:56:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>