<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>起死回生の“タマゴサンド”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>起死回生の“タマゴサンド”</span><time datetime="2020-10-27T06:20"><span>10月27日</span> <span>6時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270559_2010270619_01_02.jpg" alt="起死回生の“タマゴサンド”" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で外食需要が減り、タマゴの相場も下落。各地の養鶏業者が苦境に立たされています。そんな中、手作りのタマゴサンドが評判を呼び、売り上げが落ち込んだ分を取り戻した業者が岡山県にあります。その成功の秘密を取材しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>30分で150パック売り切れ</h3><div>平日の正午に行列を作っている人たち。その数15人。お目当ては…。<br>厚さ5センチのタマゴサンドです。タマゴをふんだんに使った分厚いサンド。1パック2切れ入りで350円です。<br>この日は、販売開始後30分で150パックが売り切れ。週末には250パックが数十分で売り切れると言います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270559_2010270619_01_03.jpg" alt=""><div>購入した人は…<br>「ネットで見て調べてきてタマゴサンドが食べたい、おいしそうっていうのを写真で見たんで」<br>「（いくつ買った？）4パック．みんなで食べます。愛媛県の松山から来ました。ネットで調べておいしそうだなと思って」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270600_2010270619_01_04.jpg" alt=""><div>評判のタマゴサンドを販売しているのは自社で養鶏場ももつ、卵の卸売り業者です。毎日、20万個の卵を卸売りするとともに、卵を使ったさまざまな加工食品も作ってきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270600_2010270619_01_05.jpg" alt=""><div>それが、たまご焼きや茶わん蒸しです。こうした商品を飲食店やホテル向けに販売してきましたが、新型コロナウイルスの影響で、外食需要が減り、ことし3月から5月にかけて、月に200万円も売り上げが減りました。</div></div><div><h3>“逆にチャンス”</h3><div>社長の阪本晃好さんは当時、相当な危機感を持っていましたが、逆に今までやれなかったことをやるチャンスにも感じたと言います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270600_2010270619_01_06.jpg" alt=""><div>（卵卸売会社 阪本晃好社長）<br>「危機感は相当ありました。これから売れなくなるんじゃないかというのもあったんですけど、逆に、まあ逆境が来て、この会社を変えるチャンスだなと思って」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270601_2010270619_01_07.jpg" alt=""><div>そこで始めたのが、直売所でした。水島臨海工業地帯に隣接する工場の敷地内で個人向けに卵やたまご焼きなどの販売を始めたのです。<br>その主力商品として新たに開発したのが、分厚いタマゴサンドでした。</div></div><div><h3>「映える」を意識</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270602_2010270619_01_08.jpg" alt=""><div>自社で生産した新鮮な卵をたっぷりと使い、“インスタ映え”を意識して、ほかにはない厚さにこだわって作りました。<br>そのねらいは大当たり。ボリューム感が「映える」と話題を呼びました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270612_2010270619_01_09.jpg" alt=""><div>直売所は毎日行列。ほかの商品もどんどん売れ始め、直売所の売り上げは、先月350万円ほどと赤字分を挽回できるようになったのです。</div></div><div><h3>コラボで新たな商品開発</h3><div>いま、阪本社長は、コロナ禍で一時売り上げが半分にまで落ち込んだ近所の食品加工会社と新たな商品開発も始めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270558_2010270619_01_10.jpg" alt=""><div>それが自社のニワトリと、食品加工会社のカレーをコラボした親鶏カレーです。タマゴサンドの人気にのって、こうしたコラボ商品も直売所で販売し、ともにコロナ禍を乗り越えたい考えです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270559_2010270619_01_11.jpg" alt=""><div>（加工食品会社 綾田高正 代表取締役）<br>「非常にありがたいですね。一時は（売り上げが）半分以下ぐらいになりましたし（影響が）かなり大きかったですね」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270600_2010270619_01_12.jpg" alt=""><div>（卵卸売会社 阪本晃好社長）<br>「いままでやりたかったけどできなかったことを、工場直売所ができたので今一気にできているような感じはあります。急に来たこの逆境に対して、シフトチェンジできたっていうのは、ふだんから準備してた結果なんじゃないかと。もともとSNSをやってたりとか、1つの助けになったかなと思っています」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682561_2010270602_2010270630_01_13.jpg" alt=""><div>業務用から個人向けへのシフトチェンジ。<br>阪本社長は、今後も商品開発を続け、次なるヒットをねらっているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 06:20:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「月面の太陽光あたる部分に水」NASA 初めて存在確認と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「月面の太陽光あたる部分に水」NASA 初めて存在確認と発表</span><time datetime="2020-10-27T09:09"><span>10月27日</span> <span>9時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682601_2010270931_2010270932_01_02.jpg" alt="「月面の太陽光あたる部分に水」NASA 初めて存在確認と発表" id="news_image"></div><div></div><div>NASA＝アメリカ航空宇宙局は月面の、太陽の光があたる部分に水が存在することを初めて確認したと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682601_2010270850_2010270910_01_02.jpg" alt=""><div>月には、太陽の光があたらない南極などに水が存在することはすでに知られていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682601_2010270906_2010270910_01_03.jpg" alt=""><div>NASAは26日、飛行機に搭載された望遠鏡、「SOFIA」＝成層圏赤外線天文台で月を観測し、太陽光のあたる部分にも水があることを初めて確認したと発表しました。<br><br>水の存在が確認されたのは月の南半球の、地球から見える側にある「クラビウス・クレーター」で、分析の結果、月の土壌1立方メートル当たり350ミリリットル程度の水が含まれていると考えられるということです。<br><br>月には太陽の光があたらない南極などに水が存在することは探査機の観測などですでに知られていました。研究チームは「大気のない月では太陽光があたると水は蒸発して宇宙空間に失われてしまうはずなので、水を作り出したり、とらえて逃さないようにしたりする何らかの仕組みがあるとみられる」として、小さな隕石（いんせき）の衝突で水がもたらされたり、何らかの化学反応で水が作り出されたりしている可能性があるとしています。<br><br>月面の水は宇宙空間で人間が活動するための酸素や水をもたらしたり、宇宙船の燃料に使ったりできる可能性が期待されていて、各国の月探査の目的の一つとなっています。<br><br>研究チームは、今回発見された水が実際に利用できるかどうかは今後、さらに探査が必要だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 09:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タワーマンション強盗事件 少年3人を逮捕 東京 目黒区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タワーマンション強盗事件 少年3人を逮捕 東京 目黒区</span><time datetime="2020-10-27T09:41"><span>10月27日</span> <span>9時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682611_2010270903_2010270904_01_03.jpg" alt="タワーマンション強盗事件 少年3人を逮捕 東京 目黒区" id="news_image"></div><div>26日、東京・目黒区のタワーマンションの部屋に、宅配業者を装った男らが押し入り現金およそ600万円が奪われた事件で、警視庁は17歳から19歳の少年3人を強盗などの疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは17歳から19歳の少年3人です。<br><br>警視庁によりますと、3人は、26日東京・目黒区上目黒のタワーマンションの30代の女性の部屋に押し入り現金およそ600万円を奪ったとして、強盗などの疑いが持たれています。<br><br>宅配業者を装って部屋を訪れ、「俺は人を刺したこともある。金を出せ」などと言って脅したということです。<br><br>捜査関係者によりますと防犯カメラの映像などから現場から車で逃走したことが分かり、その後、神奈川県内で不審な車に乗っていた3人を見つけて事情を聴いていたということです。<br><br>警視庁によりますと調べに対していずれも容疑を認め、奪われた現金の一部が見つかったということです。<br><br>警視庁が事件の詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 09:41:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井案里議員 保釈認める決定 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井案里議員 保釈認める決定 東京地裁</span><time datetime="2020-10-27T11:39"><span>10月27日</span> <span>11時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682661_2010271025_2010271026_01_02.jpg" alt="河井案里議員 保釈認める決定 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>公職選挙法違反の罪に問われ、無罪を主張している河井案里議員について東京地方裁判所は保釈を認める決定をし、案里議員は保釈金1200万円を納めました。<br>検察は、保釈決定を不服として抗告しましたが、裁判所が退ければ保釈される見通しです。</div><div>参議院議員の河井案里被告（47）は、みずからが初当選した去年の参議院選挙をめぐり、地元議員5人に現金を配ったとして夫で元法務大臣の河井克行被告（57）とともに公職選挙法違反の買収の罪に問われ、無罪を主張しています。<br><br>案里議員の弁護士は今月16日に5回目となる保釈請求を行っていましたが、東京地方裁判所は27日保釈を認める決定をしました。<br><br>保釈金は1200万円で、すでに納付されたということです。<br><br>検察は、保釈決定を不服として抗告しましたが、裁判所が退ければ案里議員は保釈される見通しです。<br><br>この事件では2人の裁判が一緒に開かれていましたが、河井元大臣が弁護士全員を解任したため、先月、分離されました。<br><br>案里議員の裁判では予定されていた証人尋問が終わり、来月13日からは被告人質問が行われる予定で、裁判所は保釈を認めても証拠隠滅のおそれは低いと判断したとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:39:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解体される「スイカ模様のガスタンク」いつまでも 千葉 富里</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>解体される「スイカ模様のガスタンク」いつまでも 千葉 富里</span><time datetime="2020-10-27T11:44"><span>10月27日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271142_2010271144_01_03.jpg" alt="解体される「スイカ模様のガスタンク」いつまでも 千葉 富里" id="news_image"></div><div>千葉県はスイカの収穫量が全国2位で、富里市は有数の産地です。<br>スイカの模様をしたユニークなガスタンクが街のシンボルになっています。<br>しかし、ガスの供給技術が進歩したため解体されることになり、住民たちがガスタンクの「最後の姿」を記録に残そうと動き始めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271106_2010271144_01_04.jpg" alt=""><div>富里市の特産、スイカが描かれたガスタンクは高さ37メートル、巨大な街のシンボルとして20年間にわたって親しまれてきましたが、解体されることが決まりました。<br><br>スイカ農家の平野恵一さんによりますと、ガスタンクはスイカを買い求める観光客からも人気があったといいます。<br><br>このガスタンクは東京ガスが管理しています。<br><br>入浴などでガスの需要が増える夜間に備えて地域のガスを貯蔵する役割を果たしてきました。<br><br>しかし、老朽化に加え、各世帯にガスを届ける導管の技術が進歩したことで、ガスをタンクにためる必要がなくなり解体されることになったのです。<br><br>住民たちは消えゆく街のシンボルを記憶にとどめたいとして、取り壊しを前に、ドローンを使ってガスタンクの撮影を進めています。<br><br>住民グループの岡本伸正さんは「遠くから見える唯一のランドマークで、これが無くなるのは目標を失う感じです。1つの歴史の流れだと思うのでしっかりといい映像を撮りたいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271106_2010271144_01_05.jpg" alt=""><div>ガスタンクの解体作業は来年2月まで続く予定ですが、リンゴの皮をむくように解体されていくことから、岡本さんはその撮影も楽しみにしているということです。<br><br>富里市は、岡本さんたちが撮影した動画をイベントで紹介したり、市のホームページに掲載したりしてスイカの街のPRに活用していきたいとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271106_2010271144_01_06.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:44:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</span><time datetime="2020-10-27T11:50"><span>10月27日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271051_2010271053_01_02.jpg" alt="携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>総務省は携帯電話料金の値下げに向けて、契約先を乗り換える際、カードを差し替えが不要な「eSIM」と呼ばれる機能を普及させるなどの政策を取りまとめた「アクション・プラン」を発表しました。携帯電話会社がこのプランに対応することで値下げにつながるかが焦点となります。</div><div>総務省のアクション・プランは携帯電話料金の値下げに向けて各社の競争を促す政策を盛り込んでいます。<br><br>この中では「利用者にとってわかりやく納得のできる料金・サービスの実現が必要」だとして、料金プランの変更や契約先を乗り換える手続きなどをわかりやすく解説する専用のホームページを年内に設けるとしています。<br><br>また、契約先の乗り換えをしやすくするため契約者の情報を書き込むSIMカードの機能を端末に内蔵させた「eSIM」の普及に向けて、来年の夏までに指針を策定するほか、キャリアメールと呼ばれる携帯電話会社のドメインのメールアドレスを乗り換え後もそのまま使えるようにする仕組みを検討するなどとしています。<br><br>総務省は今後、大手各社がプランに沿って取り組んでいるかを審査する方針で、料金の値下げにつながるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271054_2010271150_01_03.jpg" alt=""><div>武田総務大臣は閣議のあとの会見で「格安スマホが存在するのに乗り換え手続きが複雑で、自由に乗り換えられなかった部分を解消することで健全なマーケットが構築されると思う。料金水準が国際水準に近くなっていくと期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:50:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米最高裁判事にトランプ大統領指名の保守派バレット氏 承認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米最高裁判事にトランプ大統領指名の保守派バレット氏 承認</span><time datetime="2020-10-27T11:52"><span>10月27日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682631_2010270919_2010270919_01_02.jpg" alt="米最高裁判事にトランプ大統領指名の保守派バレット氏 承認" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙の投票日が1週間後に迫る中、議会上院はトランプ大統領が連邦最高裁判所の新しい判事に指名した、保守派のバレット判事を賛成多数で承認しました。</div><div>アメリカ議会上院は日本時間の27日午前、本会議で、先月死去したリベラル派のギンズバーグ連邦最高裁判事の後任として、トランプ大統領が指名した、保守派のバレット判事を賛成多数で承認しました。<br><br>これを受けてトランプ大統領は、ホワイトハウスで式典を開き、「きょうはアメリカと、合衆国の憲法、そして法の支配にとって非常に重要な日となった。バレット判事はアメリカで最も優れた法学者であり、すばらしい最高裁判所の判事になるだろう」と述べました。<br><br>これに続いてバレット氏は宣誓を行い「連邦最高裁判所の判事として指名していただいたトランプ大統領に感謝したい。何者も恐れず、味方もせず、政治から独立して職務を全うしたい」と決意を述べました。<br><br>バレット氏の就任で、連邦最高裁判所の判事は9人のうち6人が保守派となり、アメリカ社会を二分する問題の司法判断にも、保守的な価値観がより強く反映されると指摘されています。<br><br>アメリカ大統領選挙の投票日が1週間後に迫る中、トランプ大統領は保守層の支持拡大を図りたい考えですが、民主党側は強く反発しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バレット氏の承認めぐる経緯</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682631_2010271004_2010271032_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領はリベラル派の最高裁判事、ギンズバーグ氏が先月18日に87歳で死去した直後に速やかに後任の判事を指名する意向を示しました。<br><br>そして、8日後の先月26日に保守派で、高等裁判所に当たる連邦控訴裁判所の判事を務めるエイミー・バレット氏の指名を発表。<br><br>11月3日の大統領選挙より前の承認を目指す考えを示し、与党・共和党もこれに同調しました。<br><br>一方、野党・民主党の大統領候補のバイデン氏や議会幹部は、大統領選挙の選挙戦が終盤にさしかかるなかでの指名に猛反発し、選挙で国民によって選ばれた次の大統領が指名すべきだと主張しました。<br><br>さらに4年前の2016年に保守派の判事が死去した際、当時のオバマ大統領が後任にリベラル派の判事を指名したのに対し、当時、共和党が「8か月後に大統領選挙を控えている」として、承認の手続きを進めなかったことも持ち出して、撤回を要求しました。<br><br>しかし、議会上院で多数派である共和党は、司法委員会で今月22日、民主党の議員が抗議のために欠席する中、人事案を可決。<br><br>そして翌23日からは上院本会議で審議を開始し、民主党が手続きを延期するよう求める中、25日に審議時間を制限する動議を可決。<br><br>26日に本会議で承認されることが確実な情勢となりました。</div></div><div><h3>トランプ大統領・バイデン氏の思惑</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682631_2010271028_2010271032_01_05.jpg" alt=""><div>今回、正式に承認されたエイミー・バレット判事は、これまでの発言や法廷での判断から、トランプ政権の考えに極めて近いとされています。<br><br>バレット氏は、人工妊娠中絶や銃規制に反対する一方で、オバマ前大統領が導入した医療保険制度や移民政策などの見直しを進めるトランプ大統領に賛同する姿勢を示しています。<br><br>トランプ大統領は、保守派の象徴と位置づけられるバレット氏を指名することで、大統領選挙に向けて保守層の支持拡大につなげたいという思惑があるとみられます。<br><br>また、トランプ大統領は、空席となった最高裁判事の補充を急ぐ理由として、「大統領選挙で不正が行われようとしている」と主張し、大統領選挙に関連する訴訟で速やかに判断ができるようにしておく意義を強調しました。<br><br>トランプ陣営は、大統領選挙に関連した法廷闘争に備えて大規模な弁護団を雇って準備しているとも伝えられており、票の数え方などをめぐる訴えが起こされた場合、最高裁判所で有利な判断を得ようという思惑もあるのではないかと指摘されています。<br><br>一方、民主党のバイデン前副大統領は、保守派のバレット氏が最高裁判事に就任すれば、司法の最終的な判断が一段と保守化し、女性やマイノリティーの権利が脅かされるとして、リベラル層に危機感を訴え、求心力を高めようとしています。<br><br>ギンズバーグ氏は、先月亡くなる前に、「後任は、次の選挙で選ばれた大統領によって指名されることを望む」という遺言を残したとされています。<br><br>民主党は、伝記がベストセラーになったり、その半生を描いた映画も製作されたりするなど、人気が高かった異例の判事の遺志を共和党は無視していると批判してきました。</div></div><div><h3>専門家「大統領選にも影響」</h3><div>カリフォルニア大学のジェームズ・ワグスタッフ教授は「今回の承認は、多くの有権者に影響を与えるだろう。最高裁の判事を指名する大統領を選ぶということがいかに重要かを再認識させるきっかけになったからだ」と述べ、大統領選挙にも影響するという見方を示しました。<br><br>また、今後バレット氏が最高裁の判事に就任することの影響については「オバマ前大統領が導入した医療保険制度をめぐる判断などで変化は比較的早い段階で表れるだろう。そのほかにも長期的には、人工妊娠中絶や言論をめぐる権利について保守的な判断が示されることになるだろう」と分析しました。</div></div><div><h3>野党・民主党「今回の承認は権利の制限につながる」</h3><div>アメリカ議会上院、野党・民主党のトップ、シューマー院内総務は声明で「今回の判事の承認は、共和党は議会で達成できなかったことを、裁判所を保守化させることによって実現しようとしている。今回の判事の承認は地球温暖化、労働者の軽視、政治汚職、それにさまざまな権利の制限につながる。民主党はアメリカ国民の社会保障と生活そして自由のために戦い続ける」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:52:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>