<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>わずか数本の毛髪でストレス診断 “半年前まで測定可能”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>わずか数本の毛髪でストレス診断 “半年前まで測定可能”</span><time datetime="2019-01-28T14:52"><span>1月28日</span> <span>14時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794031_1901281440_1901281455_01_02.jpg" alt="わずか数本の毛髪でストレス診断 “半年前まで測定可能”" id="news_image"></div><div></div><div>日常生活の中でため込んだ慢性的なストレスの度合いを、数本の髪の毛から測定する新たな技術を滋賀大学の研究グループが開発しました。社会全体で働き方改革への関心が高まる中、これまでより簡単に慢性的なストレスを診断できるということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794031_1901281440_1901281455_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>ストレスの新たな測定技術を開発したのは、滋賀大学教育学部の大平雅子准教授らの研究グループです。<br><br>研究グループによりますと、ヒトはストレスを感じると体内にホルモンが分泌され、髪の毛にはこのホルモンをためこむ性質があります。研究グループは、この性質に着目し、独自に配合した薬品で髪の毛からホルモンを抽出し、その濃度を調べることでストレスの度合いを測定する技術を開発しました。<br><br>髪の毛は一般的に１か月に１センチ程度伸びるとされ、毛根から何センチの部分を調べるかによって、ストレスが積み重なった時期やその程度を、最長で半年前までさかのぼって測定できるということです。また、数本程度の髪の毛があれば測定可能で社会全体で働き方改革への関心が高まる中、これまでより簡単に慢性的なストレスを診断できるということです。<br><br>研究グループでは、従業員へのストレスチェックが義務づけられている企業に活用してもらおうと今月、ベンチャー企業を立ち上げました。研究グループによりますと髪の毛を使ったストレスチェックをビジネス化するのは国内では例がないということです。<br><br>ベンチャー企業の社長に就任した研究グループの五十棲計さんは「自分ではストレスをため込んでいると気付いていない人にも客観的な数値で示すことができます。ストレスがない職場づくりに貢献していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>調査の変化 だ液 → 髪の毛 数十本 → 髪の毛 数本</h3><div>研究グループによりますと、生理学的にストレスの度合いを調べる手軽な方法としてはだ液からホルモンを抽出する方法が知られています。ただ、測定を行う直前に受けたストレスによってホルモンの濃度に大きな影響が出るため、長期にわたる慢性的なストレスを調べるには不向きとされています。<br><br>これに対し、髪の毛から抽出する方法は最大で半年ほど前までさかのぼってストレスの度合いを測定することが可能ですが、これまでの技術では数十本の髪の毛を必要としていました。研究グループでは、より手軽に測定を行えるようにするため、ホルモンを抽出する薬品の配合を工夫した結果、数本の髪の毛だけで測定できる技術を確立しました。<br><br>測定の手順としては、まず、毛根付近から切り取った髪の毛を１センチほどの単位で細かく切り分けます。髪の毛は１か月に１センチほど伸びるとされているため、例えば２か月前のストレスを調べたい場合は毛根から２センチの当たりを調べます。<br><br>切り分けた髪の毛を薬品に浸し、ストレスに関わるホルモンを抽出したあと、その濃度を分析します。ホルモンはストレスの度合いが強ければ強いほど濃度が高まることから、どの時期にどの程度のストレスが積み重なったかを客観的な数値で示すことができるということです。</div></div><div><h3>「ストレスチェック」義務化 需要見込めるか</h3><div>国は仕事が原因のうつ病などを防ぐため、平成27年から従業員50人以上の企業などを対象に、従業員に職場の状況や人間関係、それに心や体の変化について質問し、ストレスの度合いを確認する「ストレスチェック」を義務づけています。<br><br>研究チームは、社会全体で働き方改革への関心が高まる中、数本の髪の毛だけで慢性的なストレスの度合いを客観的に見ることができるこの技術は、従業員のストレスチェックをより確かなものにしたいと考える企業などを中心に需要が見込めるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 14:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子大生不明 店舗の無線LAN接続後に携帯の位置情報途絶える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子大生不明 店舗の無線LAN接続後に携帯の位置情報途絶える</span><time datetime="2019-01-28T16:18"><span>1月28日</span> <span>16時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794131_1901281556_1901281618_01_02.jpg" alt="女子大生不明 店舗の無線LAN接続後に携帯の位置情報途絶える" id="news_image"></div><div></div><div>去年11月から行方不明になっている東京葛飾区の19歳の女子大学生のスマートフォンが、行方不明になる直前、茨城県内の住宅街にある店舗の無線ＬＡＮに接続されていたことが捜査関係者への取材で分かりました。このあと、携帯電話の位置情報が途絶えていて、警視庁が行方を捜査しています。</div><div>行方不明になっている、東京葛飾区に住む薬科大学１年の19歳の女子学生は、これまでの調べで、去年11月20日に授業に出た後、都内から電車で茨城県の鹿島神宮駅に向かい、そこからタクシーに乗ったことが分かっています。<br><br>その後の調べで、この日の夜、タクシーを降りた茨城県神栖市内のコンビニエンスストア付近から400メートルほど離れた住宅街にある店舗に設置された無線ＬＡＮに女子大学生のスマートフォンが接続されていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>女子大学生が乗ったタクシーの運転手は「車内ではスマートフォンで地図を見て行き先を探していたようだ」と話しているほか、付近の住民が女子大学生とみられる若い女性に道を尋ねられたという目撃情報もあるということです。<br><br>このあと、女子大学生の携帯電話の位置情報が途絶えていて、警視庁が行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:18:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相が施政方針演説 消費増税に理解求める 統計調査問題を陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相が施政方針演説 消費増税に理解求める 統計調査問題を陳謝</span><time datetime="2019-01-28T16:38"><span>1月28日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794111_1901281551_1901281612_01_02.jpg" alt="首相が施政方針演説 消費増税に理解求める 統計調査問題を陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は衆参両院の本会議で施政方針演説を行い、「少子高齢化を克服し全世代型の社会保障制度を構築するには安定的な財源が必要だ」と述べ、消費税率の10％への引き上げに理解を求めました。また厚生労働省などの統計調査の問題を陳謝し、信頼回復に向けて徹底した検証を行う考えを示しました。</div><div>施政方針演説の冒頭、安倍総理大臣は、今回の演説が平成最後のものになることに触れたうえで、天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に向けて万全の準備を進める考えを示しました。<br><br>そのうえで、「大きな自然災害が相次いだ平成の時代。被災地の現場には必ず、天皇・皇后両陛下のお姿があった」と述べ、大きな災害の被災地を両陛下がそのつど訪問されたことを振り返りました。<br><br>そして日本人が、過去、直面したさまざまな困難を乗り越えてきた強さを表現した明治天皇の和歌を引用しながら、「急速に進む少子高齢化、激動する国際情勢。今を生きる私たちもまた立ち向かわなければならない。平成のその先の時代に向かって日本の明日を共に切りひらいていこうではないか」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>幼児・高等教育の無償化</h3><div>続いて安倍総理大臣は、この６年間で経済は10％以上成長し、国と地方を合わせた税収は28兆円増加したとしたうえで、ひとり親世帯の大学進学率や日本の17才以下の子どもの「貧困率」は改善したと成果を強調しました。<br><br>そして「成長の果実をしっかりと分配に回すことで、次なる成長につながっていく。『成長と分配の好循環』によってアベノミクスは今なお、進化を続けている」と述べ、政策継続の重要性を訴えました。<br><br>そのうえで「わが国の持続的な成長にとって最大の課題は少子高齢化だ。もはやこれまでの政策の延長線上では対応できない」と述べ、幼児教育と高等教育の無償化を進める方針を示し、「子どもたちの誰もがみずからの意欲と努力によって明るい未来をつかみ取ることができる社会を創り上げてこそアベノミクスは完成する」と強調しました。</div></div><div><h3>全世代型社会保障　消費税率引き上げ</h3><div>また安倍総理大臣は、「少子高齢化、そして人生100年の時代にあって、わが国が誇る社会保障の在り方も大きく変わらなければならない。お年寄りだけでなく、子どもたち、子育て世代、さらには現役世代まで広く安心を支えていく。全世代型社会保障への転換を成し遂げなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、社会保障改革と同時に、その負担を次の世代に先送りすることがないよう、2025年度の基礎的財政収支＝プライマリーバランス黒字化目標の実現に向けて財政健全化を進める考えを示しました。<br><br>そして「少子高齢化を克服し、全世代型社会保障制度を築き上げるために消費税率の引き上げによる安定的な財源がどうしても必要だ。10月からの10％への引き上げについて、国民の皆様のご理解とご協力をお願いする」と述べ、ことし10月の消費税率の10％への引き上げに理解を求めました。<br><br>そのうえで、増税分を、幼児教育の無償化などで子育て世代に還元するとともに、軽減税率の導入などで、低所得者の負担を軽減するほか、自動車や住宅を取得する際の減税を行い、消費を下支えする考えを強調しました。</div></div><div><h3>統計調査問題でおわび</h3><div>また厚生労働省などの統計調査の問題について、安倍総理大臣は「長年にわたり、不適切な調査が行われてきたことはセーフティネットへの信頼を損なうものであり、国民の皆様におわび申し上げる」と述べ、陳謝しました。<br><br>そして「雇用保険、労災保険などの過少給付について、できるかぎり速やかに簡便な手続きで不足分をお支払いする。引き続き再発防止に全力を尽くすとともに、統計の信頼回復に向け徹底した検証を行っていく」と述べました。</div></div><div><h3>外交 安全保障</h3><div>一方、外交・安全保障政策について、安倍総理大臣はまず、「自由貿易が今、大きな岐路に立っている」と指摘したうえで、自由貿易を推進する考えを強調し、アメリカとのＴＡＧ＝物品貿易協定の交渉や、補助金やデータ流通などの分野での公正なルール作りに向けて、ＷＴＯ＝世界貿易機関の改革にも取り組む考えを示しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は「わが国の外交・安全保障の基軸は日米同盟だ」としたうえで、抑止力を維持しながら沖縄の基地負担の軽減に取り組むとして、普天間基地の名護市辺野古への移設を進める考えを示しました。<br><br>そして「新しい防衛大綱の下、体制を抜本的に強化し、みずからが果たしうる役割を拡大する。サイバーや宇宙といった領域でわが国の優位性を保つことができるよう、新たな防衛力の構築に向け、従来とは根本的に異なる速度で変革を推し進める」と述べました。</div></div><div><h3>各国との関係　憲法改正</h3><div>各国との関係では、アメリカに次いで、中国を取り上げ、関係強化に取り組む考えを示したほか、ロシアとの間では、北方領土問題を含む平和条約の締結に意欲を示しました。<br><br>また北朝鮮の核・ミサイル・拉致問題の解決に向けて、日朝首脳会談を目指す考えを示しました。<br><br>一方、関係が悪化する韓国との関係をめぐっては、北朝鮮への対応で緊密に連携していく考えを示すのにとどめ、それ以上の言及はありませんでした。<br><br>演説の最後に安倍総理大臣は、憲法改正について、「憲法は、国の理想を語るもの、次の時代への道しるべだ。大きな歴史の転換点にあって、この国の未来をしっかりと示していく。国会の憲法審査会の場において各党の議論が深められることを期待する」と述べました。<br><br>そして「平成の、その先の時代に向かって、日本の明日を切りひらく。皆さん、共に、その責任を果たしていこうではありませんか」と冒頭と同様の文言を繰り返し、演説を締めくくりました。<br><br>安倍総理大臣は、これまでの施政方針演説では、歴史上の人物やその功績を具体的に挙げてきましたが、今回は具体名に触れることを避けました。<br><br>一方で、天皇・皇后両陛下の被災地訪問などには言及していて、ことし春の退位を前に、これまでの両陛下の活動に感謝の意を示す意図もあったものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:38:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ ボランティアの呼び名は「キャスト」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラ ボランティアの呼び名は「キャスト」</span><time datetime="2019-01-28T17:00"><span>1月28日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>来年の東京オリンピック・パラリンピックのボランティアなどの呼び名が、大会ボランティアと大会スタッフが「フィールドキャスト」、都市ボランティアが「シティキャスト」に決まりました。</div><div>組織委員会は、大会を支えるボランティアやスタッフに一体感を持って活動してほしいと、親しみやすい呼び名の４つの候補からボランティアの応募者による投票を行いました。<br><br>その結果、呼び名は競技会場などで活動する大会ボランティアと大会スタッフが「フィールドキャスト」、町なかで活動する都市ボランティアが「シティキャスト」に決まりました。<br><br>「キャスト」は英語で「配役」を意味し、参加するボランティア一人ひとりに、大会を盛り上げる重要な役割を担ってほしいとの願いが込められています。<br><br>投票には３万7739人が参加し、採用された呼び名は、最も多い42％余りの１万6187票を集めたということです。<br><br>候補の絞り込みに関わった競泳のシドニーオリンピック代表の萩原智子さんは「『キャスト』ということばがわかりやすく親しみを持ってもらえると期待している」と話していました。<br><br>ボランティアのうち20万を超える応募があった大会ボランティアは、来月から順次、面接が行われ、ことし９月ごろまでにおよそ８万人の採用者が決まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 17:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「嵐」が訪れた各地では…感謝や今後に期待する声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「嵐」が訪れた各地では…感謝や今後に期待する声も</span><time datetime="2019-01-28T17:10"><span>1月28日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794201_1901281658_1901281710_01_02.jpg" alt="「嵐」が訪れた各地では…感謝や今後に期待する声も" id="news_image"></div><div></div><div>ジャニーズの人気アイドルグループの「嵐」が、来年末で活動を休止すると発表したことを受け、「嵐」が出演したテレビコマーシャルの舞台として知られるようになり、参拝者が急増したという福岡県の神社では、ファンから「気持ちの整理がつきません」といった声が聞かれました。</div><div>福岡県福津市の宮地嶽神社は、玄界灘に沈む夕日の日ざしが参道をまっすぐに貫く「光の道」が現れる名所で、「嵐」が３年前に出演したテレビコマーシャルの舞台として知られるようになりました。<br><br>神社によりますと、これをきっかけに参拝者が急増したということで、28日も多くの人が訪れていました。<br><br>活動休止についてファンの女性は「かみしめながら境内を回りました。気持ちの整理がつきません」と話していました。<br><br>神社の保田健一事務局長は「大変残念ですが嵐の永遠の聖地として残ることはありがたいと思います」と話していました。<br><br>福津市広報秘書課の藤井雄一主幹は「嵐の皆さんには感謝しています。これからの活躍を期待しています」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>嵐メンバーが先月訪れた福島県飯舘村では</h3><div>「嵐」のメンバーが、先月訪れた福島県飯舘村では、５人への感謝や今後の活動への期待の声が聞かれました。<br><br>嵐の５人はＮＨＫの紅白歌合戦の中で原発事故からの復興の現状を伝えるために先月、福島県飯舘村を訪れていました。<br><br>５人が食事をしたうどん店「ゑびす庵」は、避難指示が解除されたおととし春に営業を再開しました。「ゑびす庵」を経営する高橋義治さんは「発表を聞いて驚きました。うどんを『おいしい』と言って食べてくれて、気さくで接しやすかったのが印象に残っています。これからはそれぞれの道を進んでいってほしいです」と話していました。<br><br>また、花き農家・高橋日出夫さんの農業用ハウスでは大野智さんと松本潤さんが花の収穫を体験しました。<br><br>高橋日出夫さんは「２人に収穫してもらった花は宝物として家に飾っています。活動休止まで体に気を付けてできるだけ多くの人たちにパフォーマンスを見せてほしいです」と話していました。<br><br>高橋さん夫婦はそれ以来、嵐の曲を聞きながら農作業をしているそうで、妻の民さんは「『ふるさと』という曲が特に好きで、訪問してくれたことを思い出して『がんばろう』という気持ちになります。『お疲れ様、ありがとう』と伝えたいです」と話していました。</div></div><div><h3>原宿 竹下通りでは好意的な受け止め</h3><div>ジャニーズの人気アイドルグループの「嵐」の活動休止発表から一夜明け、多くのファンが集まる東京 原宿の竹下通りでも、さまざまな声が聞かれました。<br><br>９年間、「嵐」のファンを続けているという21歳女性は「休止と聞いたときは信じられませんでした。でも、会見を見ると、重たい感じではなくて、嵐５人が笑っていたので、私の好きな『嵐』だなと思いました。残りの２年間も全力でファンに向かってきてくれるので、私たちファンも全力で向かっていきたいと思います。待っているので絶対に戻ってきてほしいです」と話していました。<br><br>家族で「嵐」の曲をよく聴いていたという、川崎市の38歳女性は「休止を決めたのは、よっぽどの覚悟なんだろうなと感じました。子どもたちと一緒に聞いていて、思い出のある曲ばかりです。休止という、また出てくる可能性を残してくれた『嵐』に感謝しています」と話していました。<br><br>また、17歳の女子高校生は「会見を見ると、メンバーの絆が見え、休止になってもメンバーどうしが仲いいままなんだなと思うとうれしく思います」と話したうえで、「これまでずっと頑張ってきてくれたので、残りの２年間は焦らず頑張りすぎず、ファンのみんなと楽しんでくれたらいいなと思います」と話していました。</div></div><div><h3>病床で励まされた女性は…</h3><div>重い病気になった時、人気アイドルグループ「嵐」の曲を聞いて、闘病を乗り越えたという埼玉県の女性は「きのうは活動休止を聞いた後、ずっと泣いていました。嵐がいたから私も頑張れたと思います。本当に感謝しています」と話していました。<br><br>10年以上前から「嵐」の大ファンだという埼玉県川口市の布施田祥子さん（43）は８年前、長女を出産した８日後に脳出血と脳梗塞を併発して意識不明になりました。<br><br>布施田さんの夫は、ＩＣＵ＝集中治療室で治療を受ける布施田さんの耳元で「嵐」の曲を流し続け、その２週間後、布施田さんは意識を取り戻したということです。<br><br>そのあとは、５か月後の「嵐」のライブに行くことを励みに「嵐」の曲を聞きながら熱心にリハビリを続け、左の手足にまひが残るものの、今は、足に障害のある人もおしゃれを楽しめる靴の受注販売を始めています。<br><br>８年前に出産し、小学１年生になった長女の稟さんも布施田さんと同様、「嵐」の大ファンです。嵐が活動休止を発表したことについて、布施田さんは「きのうは発表を聞いた後、ずっと泣いていました。ただ、活動休止の理由を聞いて、仲間やファンを大事にする嵐らしいと思いました。闘病中は嵐がいたから、私も頑張れたと思います。本当に感謝しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 17:10:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10歳女児死亡 暴行後しばらく浴室に放置か 千葉 野田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10歳女児死亡 暴行後しばらく浴室に放置か 千葉 野田</span><time datetime="2019-01-28T17:14"><span>1月28日</span> <span>17時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794251_1901281741_1901281743_01_02.jpg" alt="10歳女児死亡 暴行後しばらく浴室に放置か 千葉 野田" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、傷害の疑いで父親が逮捕された事件で、自宅の浴室で女の子が死亡しているのが見つかった際、すでに体の一部に死後硬直が見られたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は、父親が女の子に暴行を加えたあと、しばらく浴室に放置していた疑いもあると見て調べています。</div><div>今月24日、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅アパートの浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の栗原勇一郎容疑者（41）が冷水のシャワーをかけるなどの暴行を加えたとして傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>栗原容疑者がみずから110番通報し、駆けつけた警察官らが午後11時すぎに浴室内に倒れ込んで死亡している心愛さんを見つけましたが、このときすでに体の一部に死後硬直が見られたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は、遺体の状況などから栗原容疑者が心愛さんに暴行を加えたあと、しばらく浴室に放置していた疑いもあると見て、いきさつをさらに調べるとともに、死因の特定を進めています。<br><br>捜査関係者によりますと、調べに対し、栗原容疑者は「けがをさせるつもりはなかった」などと供述しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一時保護の柏児童相談所「断腸の思い」</h3><div>この事件で、おととし、心愛さんを一時保護していた県の柏児童相談所などが会見を開き、当時の経緯などについて説明しました。<br><br>それによりますと、柏児童相談所では野田市の担当部署から虐待の疑いがあると連絡を受け、おととし11月から12月にかけて心愛さんを一時保護したということで、その際、心愛さんの右ほほにはあざがあり「お父さんがこわい」と話していたということです。<br><br>また、一時保護の期間中に生活状況などを確認するため両親と８回にわたって面談し話を聞きましたが、その時、父親の栗原容疑者は「せきこんだ時に抱きかかえるなどしたことはあるが虐待は思い当たらない」と話していたほか、母親も「わからない」と話していたということです。<br><br>心愛さんはおととし12月に一時保護が解除された後はいったん親族の家で暮らし、去年３月からは両親らの元に戻されたということです。<br><br>児童相談所は一時保護のあと、通っている学校に対し虐待の兆候がないか様子を観察するよう求める対応を取りましたが、両親との面談などは行っていなかったということです。<br><br>千葉県柏児童相談所の二瓶一嗣所長は「一時保護を解除したことはその時点では妥当な判断だと思っているが、子どもの命を守ることを使命としているので、お亡くなりになったことは断腸の思いです」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 17:14:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“青酸カリ”封筒 新たに大阪の２社にも 同一犯か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“青酸カリ”封筒 新たに大阪の２社にも 同一犯か</span><time datetime="2019-01-28T18:05"><span>1月28日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京や大阪の製薬会社などに青酸カリとみられる粉末と脅迫文が相次いで送りつけられた事件で、新たに、大阪の会社２社にも同様の封筒が届いていたことが警察への取材で分かりました。不審な封筒が届いたのはこれで13社に上り、警察は同一犯による犯行とみて捜査しています。</div><div>今月25日、東京と大阪の製薬会社、札幌市の食品会社、毎日新聞社の合わせて９社に、白い粉末と脅迫文が入った封筒が相次いで郵送で送りつけられました。<br><br>警察によりますと、一部の粉末は青酸カリと確認されたほか、ほかのものも簡易鑑定の結果、青酸カリとみられるということです。<br><br>その後の調べで、新たに、大阪の製薬会社２社にも同様の封筒が届いていたことが分かったということです。<br><br>今月25日までに郵送で送りつけられ、白い粉末と脅迫文が入っていて、脅迫文には「青酸カリが入った偽の薬を流通させる。3500万ウォンをビットコインで払わないと悲劇が起きる」などと、これまでと同じような内容が書かれていたということです。<br><br>また、捜査関係者によりますと、このほかに、都内の製薬会社と食品会社の２社にも同様の封筒が届いていたということです。警察は、新たに届いた粉末も青酸カリの可能性があるとみて鑑定を進めています。<br><br>不審な封筒が届いたのはこれで13社に上り、警察は脅迫文の内容などから同一犯による犯行とみて恐喝未遂の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 18:05:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>