<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世界３大音楽コンクール 岡本さんチェロ部門で２位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011006011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界３大音楽コンクール 岡本さんチェロ部門で２位</span><time datetime="2017-06-04T11:04"><span>6月4日</span> <span>11時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/K10011006011_1706041100_1706041103_01_02.jpg" alt="世界３大音楽コンクール 岡本さんチェロ部門で２位" id="news_image"></div><div></div><div>世界３大音楽コンクールの１つ、「エリザベート王妃国際音楽コンクール」のチェロ部門で日本人の岡本侑也さんが２位に選ばれました。</div><div>ベルギーの首都ブリュッセルで開かれていた、エリザベート王妃国際音楽コンクールは、ロシアの「チャイコフスキー国際コンクール」、ポーランドの「ショパン国際ピアノコンクール」と並ぶ世界３大コンクールの１つとして知られています。<br><br>ことし初めて開かれたチェロ部門は３日、最終選考に残った１２人による演奏がすべて終了し、日本人の岡本侑也さんが２位に選ばれました。<br><br>岡本さんは東京出身の２２歳で、東京藝術大学音楽学部を卒業後、現在はドイツのミュンヘン音楽演劇大学で学んでいます。２００４年、ドイツで開かれた青少年音楽コンクールバイエルン州地域部門で１位になったほか、２０１１年には日本音楽コンクールチェロ部門で１位になるなど、その技術と伸びやかな演奏が高く評価されてきました。<br><br>授賞式で岡本さんの名前が呼ばれると、会場から大きな拍手が送られました。そして、式のあとにはエリザベート王妃から「とてもすばらしい演奏でした」と祝福を受けました。<br><br>岡本さんは「成績よりも自分の持ち味を出そうと臨みましたが、いい結果が出たのでよかったです。これからも自分らしい演奏を目指していきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011006011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 11:04:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>獣医学部新設 文科省前次官の証人喚問めぐり議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011006031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>獣医学部新設 文科省前次官の証人喚問めぐり議論</span><time datetime="2017-06-04T11:32"><span>6月4日</span> <span>11時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/K10011006031_1706041129_1706041132_01_02.jpg" alt="獣医学部新設 文科省前次官の証人喚問めぐり議論" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの日曜討論で、国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐり、民進党が行政がゆがめられていなかったか明らかにするため、文部科学省の前川前事務次官と和泉総理大臣補佐官の証人喚問を行うよう求めたのに対し、自民党は５日の国会質疑で、安倍総理大臣の答弁を聞いたうえで慎重に検討すべきだという認識を示しました。</div><div>自民党の小野寺政務調査会長代理は「前川氏が辞めたあとに、解き放たれたように色んな発言をしているのは大変残念だ。獣医学部は、まだ認可されておらず、国会での説明が納得できないと、たぶん認可できないと思うので、しっかり説明することは大事だ。あすは衆参両院で、安倍総理大臣が出席して質疑が行われるので、しっかり説明を聞いてもらって、国会で今後どうするかを決めていけばいい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民「首相の説明を聞き決めればいい」</h3><div>自民党の小野寺政務調査会長代理は「前川氏が辞めたあとに、解き放たれたように色んな発言をしているのは大変残念だ。獣医学部は、まだ認可されておらず、国会での説明が納得できないと、たぶん認可できないと思うので、しっかり説明することは大事だ。あすは衆参両院で、安倍総理大臣が出席して質疑が行われるので、しっかり説明を聞いてもらって、国会で今後どうするかを決めていけばいい」と述べました。</div></div><div><h3>公明「これ以上新しい材料出ない」</h3><div>公明党の上田政務調査会長代理は「前川氏は、もうすでにいろいろなところでいろいろなことを言っているので、あえて国会で、証人として話をうかがう内容はないのではないか。手続き上の瑕疵（かし）について、一方的な話を国会でこれ以上聞いても、新しい材料は何も出てこない」と述べました。</div></div><div><h3>民進「隠したいことあるのでは」</h3><div>民進党の大串政務調査会長は「行政がゆがめられているのではないかという疑念が国民の中にある。問題の解決に、いちばん簡単な方法は、前川氏と和泉総理大臣補佐官の両者に、偽証罪に問われる証人喚問に来て真実を語ってもらうことだ。証人喚問を与党が拒むのは、説明したくない、隠したいことがあるのかと邪推してしまう」と述べました。</div></div><div><h3>共産「証人喚問すれば はっきりする」</h3><div>共産党の笠井政策委員長は「安倍総理大臣は知らぬ存ぜぬをやめて、国民に洗いざらい真実を語る必要があるし、関係者がそろって国会に出てきて証人喚問をすれば、はっきりするので、それをやる必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>維新「元役人として あるべき道歩まず」</h3><div>日本維新の会の浅田政務調査会長は「前川氏は意見を言う機会が事務次官の時にあったと思うが、そのときに何も言わずに、辞めてから発言するのは、元役人として、あるべき道を歩んでいると思わない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011006031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 11:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北アルプス山中で墜落の小型機 ４人死亡確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011006021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北アルプス山中で墜落の小型機 ４人死亡確認</span><time datetime="2017-06-04T12:00"><span>6月4日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/K10011006021_1706041106_1706041108_01_02.jpg" alt="北アルプス山中で墜落の小型機 ４人死亡確認" id="news_image"></div><div></div><div>３日、富山県立山町の北アルプスの山中に４人が乗った小型機が墜落した事故で、警察などが捜索したところ、４日朝、付近の山で機体が見つかり、男性４人が収容されました。全員、運ばれた病院で死亡が確認されたということで、警察は身元の確認を進めるとともに墜落の詳しい状況を調べています。一方、国の運輸安全委員会も調査官を現地に派遣し、事故の原因を調べることにしています。</div><div>３日午後３時ごろ、富山県立山町の北アルプスの山中に、「４人が乗った小型機が墜落した」と、この小型機に乗っていたと見られる男性から警察に通報がありました。<br><br>警察が４日朝から、自衛隊と合同で捜索を再開したところ、午前５時ごろ、獅子岳の標高２３００メートル付近で機体が見つかり、中にいた男性４人が収容されました。<br><br>警察によりますと、４人は午前１０時すぎにヘリコプターで富山市内の病院に運ばれましたが、いずれも死亡が確認されたということです。<br><br>墜落したのは、新中央航空が所有するチャーター機の「セスナ１７２」という単発のプロペラ機で、いずれも長野県に住む、松本市の木下孝雄さん（５７）、岡谷市の小口英児さん（４８）、富士見町の樋口和樹さん（２２）、下諏訪町の河西勝基さん（２１）が乗っていたと見られています。<br><br>小型機は３日午後、富山空港を離陸し長野県の松本空港に向けて訓練飛行をしていましたが、墜落現場に近い立山町の室堂周辺にいた観光客によりますと、当時は、ふぶくなどして視界が悪かったということです。<br><br>警察は亡くなった４人の身元の確認を進めるとともに、墜落の詳しい状況についても調べています。一方、国の運輸安全委員会も４日午前、調査官２人を現地に派遣し、事故の原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>木下さん 経験あるパイロット</h3><div>墜落した小型機に乗っていたと見られる長野県松本市の木下孝雄さん（５７）が所属する新中央航空によりますと、木下さんは３０年以上の経験があるベテランのパイロットで、飛行訓練の教官を務めることも多かったということです。<br><br>新中央航空松本運航所の西野厚所長は「明るく朗らかな性格で、話もおもしろい人でした。人に操縦を教えるのがうまいと評判のパイロットだった」と話していました。</div></div><div><h3>河西さんを知る人は</h3><div>墜落した小型機に乗っていたと見られる長野県下諏訪町の河西勝基さんの自宅の近くに住む５５歳の男性は「勝基さんは地元の消防団にも所属するなど、はきはきと話す活発な人で、去年の諏訪大社の御柱祭でも、柱の移動を誘導する役目を担っていた。先週行われたソフトボール大会の時にも元気にプレーしていたので、無事を祈るばかりです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011006021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 12:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット通販各社 当日配達の見直し広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011006041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ネット通販各社 当日配達の見直し広がる</span><time datetime="2017-06-04T12:07"><span>6月4日</span> <span>12時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/K10011006041_1706041157_1706041207_01_02.jpg" alt="ネット通販各社 当日配達の見直し広がる" id="news_image"></div><div></div><div>宅配最大手のヤマト運輸が深刻な人手不足を背景に、サービスの見直しを進めていることに伴って、ネット通販各社では、注文を受けた当日の配達を見直すなどの影響が広がっています。</div><div>ヤマト運輸はネット通販の荷物の増加などで、ドライバーの人手不足や長時間労働が深刻化しているとして、大口の取引先との間で当日配達の縮小などサービスの見直しを進めています。<br><br>これを受けて、日用品などの通販サイト、ＬＯＨＡＣＯは、関東地方や関西地方で午前１０時までに注文すれば、商品を当日に配達するサービスを、東京や大阪の一部の地域を除いて先月１６日から休止しています。<br><br>また、衣料品などのネット通販サイト、ＺＯＺＯＴＯＷＮも、東京や神奈川など１都３県で行っていた午前９時より前に注文すれば、商品を当日に配達するサービスを、今月１２日から休止することになりました。<br><br>さらに、流通大手やデパートが運営する通販サイトでは、ヤマト運輸が正午から午後２時について、時間帯指定の配達を取りやめることを受け、この時間帯を指定した注文の受け付けを廃止する動きが相次いでいます。<br><br>ネット通販各社は、宅配サービスを活用して売り上げを急速に伸ばしてきただけに、ヤマト運輸をはじめ、物流各社のサービス見直しで、今後、事業への影響がさらに広がりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011006041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 12:07:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路線バスがひき逃げか 警察が運転手から話聞く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011006071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>路線バスがひき逃げか 警察が運転手から話聞く</span><time datetime="2017-06-04T12:22"><span>6月4日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/K10011006071_1706041225_1706041227_01_03.jpg" alt="路線バスがひき逃げか 警察が運転手から話聞く" id="news_image"></div><div>２日、東京・世田谷区で、高齢の男性が倒れているのが見つかり、警視庁はひき逃げ事件として捜査するとともに、目撃情報などから路線バスが男性をはねたと見て、当時の状況を調べています。</div><div>２日午後７時すぎ、東京・世田谷区池尻の国道の横断歩道で、近くに住む７０代と見られる男性が倒れているのが見つかり、頭などの骨を折る大けがをしました。<br><br>警視庁が、目撃情報などからひき逃げ事件として捜査していたところ、現場付近を走行していた東急バスの路線バスの左側後方に、何かと接触したような痕があることがわかったということです。警視庁は、この路線バスが男性をはねたと見て、４０歳の男性運転手から話を聞くなど、当時の状況を調べています。<br><br>東急バスはホームページに、おわびすると文書を掲載し、取材に対し、「運転手は当時、人に接触した認識はなかったが、ドライブレコーダーの映像などから、車道に倒れ込んだ男性と接触したと見られる。警視庁の捜査に協力していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011006071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 12:22:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダのお別れ会 繁殖のため中国へ 和歌山 白浜町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011006111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダのお別れ会 繁殖のため中国へ 和歌山 白浜町</span><time datetime="2017-06-04T13:14"><span>6月4日</span> <span>13時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/K10011006111_1706041307_1706041314_01_03.jpg" alt="パンダのお別れ会 繁殖のため中国へ 和歌山 白浜町" id="news_image"></div><div>和歌山県白浜町の動物公園で生まれ育ったパンダ３頭が、将来の繁殖のため５日、中国へ渡るのを前に、お別れ会が開かれました。</div><div>中国へ渡るのは、和歌山県白浜町の「アドベンチャーワールド」で生まれ育った６歳の双子の海浜と陽浜、それに、４歳の優浜です。３頭は将来の繁殖のため、共同研究を行っている中国、成都の繁殖研究施設に５日、旅立つことになっていて、４日、お別れ会が開かれました。<br><br>お別れ会では、パンダの形をした雪だるまや、好物の竹などが贈られ、訪れた人たちが愛らしいしぐさで楽しませてくれた３頭との別れを惜しみました。千葉県から訪れた５０代の女性は「しぐさや表情がかわいい。お別れは本当に寂しいけれど、中国に行っても頑張って元気な子どもを授かってほしい」と話していました。<br><br>アドベンチャーワールドで生まれ育ったパンダは、これまでに８頭が中国に渡り、繁殖に貢献しているということです。アドベンチャーワールドの飼育員、品川友花さんは「元気な３頭なので、中国に行ってもいいお父さんとお母さんになれると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011006111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 13:14:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドンで車暴走など事件相次ぐ ６人死亡 テロか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011006051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドンで車暴走など事件相次ぐ ６人死亡 テロか</span><time datetime="2017-06-04T13:18"><span>6月4日</span> <span>13時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/K10011006051_1706041359_1706041402_01_03.jpg" alt="ロンドンで車暴走など事件相次ぐ ６人死亡 テロか" id="news_image"></div><div>イギリス、ロンドン中心部のテムズ川にかかる橋の上で、３日夜、車が暴走し歩行者を次々とはねたあと、近くの市場でもナイフで人々が刺され、ロンドンの警察は６人が死亡したと発表しました。警察は、犯行グループの３人を現場で射殺したと発表し、テロ事件と見て捜査しています。</div><div>ロンドン中心部のテムズ川にかかるロンドン橋の上で、３日夜、車が歩道に乗り上げて暴走し、歩行者を次々とはねたあと、近くの食品市場の周辺にある飲食店で人々がナイフで次々と襲われました。<br><br>ロンドンの警察は一連の事件で６人が死亡したと発表しました。また、警察は犯行グループの３人を現場で射殺したと発表し、テロ事件と見て捜査しています。また、ロンドンの救急当局は３０人以上が病院に運ばれ手当てを受けていることを明らかにしました。<br><br>ＢＢＣは目撃者の話として、歩行者をはねたのは白いバンで、中から複数の男たちが出てきて、市場の方向へ向かったと伝えています。<br><br>メイ首相は事件の捜査を急ぐ考えを示し、４日朝に緊急の治安対策会議を開き、対応を協議することにしています。<br><br>車が暴走したロンドン橋の近くにはタワーブリッジや、セントポール大聖堂などの観光地があり、食品市場はイギリスでも最大規模を誇るもので、地元の人々や大勢の観光客で賑わっています。<br><br>外務省邦人テロ対策室によりますと、これまでのところ、事件に日本人が巻き込まれたという情報はないということです。<br><br>イギリスでは８日に投票が行われる総選挙を前に、先月、中部マンチェスターで２２人が死亡する自爆テロが起きています。また、ロンドンでは、ことし３月にも男が車で歩行者をはねたあと、警察官にナイフで襲いかかる事件が起きていてテロへの警戒が高まっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察 事件関与は３人 全員射殺</h3><div>イギリスの警察当局は４日朝、記者会見し、ロンドン橋の上で車が歩行者をはねたあと、近くの市場で男がナイフで人々を刺した事件で、これまでに６人が死亡し、少なくとも２０人がけがをしたことを明らかにしました。<br><br>警察は、けがをした１人は警察官だと述べたうえで、けが人の数は増える可能性があるとしています。<br><br>また、事件に関わったのは男３人で、３人とも市場で警察官に射殺されたということです。射殺された男の１人は、爆発物のようなものを身につけていましたが、その後の捜査で偽物だとわかったということです。</div></div><div><h3>実行犯の１人か ＢＢＣが写真を放送</h3><div>ＢＢＣは、事件の実行犯の１人だとする男の写真を放送しました。<br><br>この写真はバラ・マーケットの近くの事件現場に居合わせた男性が撮影したもので、体に複数の筒のようなものを巻き付けた男が、地面にあおむけに倒れている様子が映っています。<br><br>また、写真には、この男のほかに２人が倒れている姿も映っています。この写真を撮影した男性は、当時の状況についてＢＢＣのインタビューに対し、「警察官が男を追っていた。男は胸に爆発物をつけたベルトのようなものをしていた。彼らは私のほうに向かってきたので、大通りのほうに逃げようとしたら、大勢の警察官がやってきた。警察官は数秒のうちに３人の男全員を銃で撃った。こんな経験はないので現実の事とは思えなかった」と話しています。</div></div><div><h3>米トランプ大統領 メイ首相と電話会談</h3><div>ホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は３日、ロンドンで起きた一連の事件について、国家安全保障会議の担当者から報告を受け、イギリスのメイ首相と電話で会談しました。<br><br>この中で、トランプ大統領は「残忍なテロ攻撃だ」として、犠牲者への哀悼の意を示すとともに、事件の捜査への全面的な支援を申し出たということです。<br><br>一方で、トランプ大統領はみずからのツイッターで、「われわれは賢く、油断することなく、タフになる必要がある。われわれの権利を支持してくれる裁判所が必要で、安全を強化するための入国規制が必要だ」と投稿しました。<br><br>トランプ大統領はテロ対策として、中東とアフリカの６か国の人の入国を制限する大統領令に署名しましたが、現在、裁判所によって執行が停止され、今後、連邦最高裁判所で争われることになっていて、改めて、みずからの主張の正当性を訴えた形です。</div></div><div><h3>岸田外相「連帯表明したい」</h3><div>岸田外務大臣は金沢市で記者団に対し、「犠牲になられた方々のご家族に対し、心からの哀悼の意を表するとともに、負傷された方々にお見舞いを申し上げたい。このような卑劣なテロは断じて許すことはできず、断固非難する。この困難なときにイギリスに連帯を表明したい」と述べました。<br><br>そのうえで、岸田大臣は「事件直後、イギリスの日本大使館に現地対策本部を立ち上げ、情報収集に努めるとともに邦人の安全確認に全力で取り組んでいる。現時点まで邦人が巻き込まれたとの情報には接していない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011006051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 13:18:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>