<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>皇太子さま マレーシア訪問前に記者会見で抱負</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇太子さま マレーシア訪問前に記者会見で抱負</span><time datetime="2017-04-12T04:00"><span>4月12日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945411_1704120358_1704120400_01_02.jpg" alt="皇太子さま マレーシア訪問前に記者会見で抱負" id="news_image"></div><div></div><div>皇太子さまは、１３日からマレーシアを訪れるのを前に記者会見に臨み、「若い世代間の交流が一層進むよう、少しでもお手伝いができれば」と抱負を述べられました。</div><div>皇太子さまは、１３日から５日間の日程で、日本との外交関係樹立６０周年を迎えたマレーシアを公式訪問し、日本語を学ぶ学生や両国の親善に努めてきた人たちなどと交流を深められます。<br>出発を前に皇太子さまは記者会見に臨み、複数の民族が共存するマレーシアと日本との長い交流の歴史の背景について、「両国の間に、人と人の関係を大切にする、相手を思いやりお互いを助け合う、そして、対立ではなく協調を重んじる、といった共通点があるからではないかと思います」と話されました。<br>そして、「関係の絆がさらに強固なものになるよう、そして両国、国民間の交流、中でも若い世代間の交流が一層進むよう、少しでもお手伝いができればと思っています」と、訪問に向けた抱負を述べられました。<br>また、皇太子さまは、皇位継承者として天皇皇后両陛下が重ねられてきた国際親善をどのように受け継いでいきたいかという質問に対して、「両陛下も、相手国とわが国との歴史を心にとどめられ、将来を見据えて両国間の相互理解と友好親善をどのように促進していくのがよいのか、常に深く考えてこられていると思います。私としても、両陛下のお気持ちを大切にして国際親善に努めていきたい」などと答えられました。<br>一方、訪問を見送られた雅子さまについては、「ご招待を大変有り難く思っており、できれば訪問したい気持ちでいました」と明かしたうえで、「訪問中の諸行事や、期間、前後の国内での日程などを考慮した結果であり、雅子も大変残念に思っています」などと話されました。<br>さらに、皇太子さまは、この春、高校生となった愛子さまについて、「できるだけ若いうちに国際感覚を身に付けていってもらいたい。そのためには、実際に外国に行ってみるということは極めて大切だと思います」と話されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 04:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅田真央選手 きょう引退の記者会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>浅田真央選手 きょう引退の記者会見</span><time datetime="2017-04-12T04:15"><span>4月12日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170412/K10010945291_1704120517_1704120519_01_03.jpg" alt="浅田真央選手 きょう引退の記者会見" id="news_image"></div><div>バンクーバーオリンピックで、銀メダルを獲得するなどフィギュアスケートの女子シングルで長く活躍した浅田真央選手が、１２日引退の記者会見を開きます。</div><div>浅田選手が、みずからのブログで現役引退を表明したことを受けて１１日は、ともにフィギュアスケート界を盛り上げた選手など関係者が続々と取材に応じ、浅田選手に感謝やねぎらいの言葉を贈りました。<br>１２日は、午前中に東京・港区のホテルで浅田選手が記者会見を開くことになっていて、引退の理由が明らかになるものと見られます。<br><br>浅田選手にとって最後の大会となったのは去年１２月の全日本選手権で、左ひざのけがの影響もあって持ち味の３回転半ジャンプ、「トリプルアクセル」を跳べず過去最低の１２位に終わりました。大会直後は、来年のピョンチャンオリンピックを目指す考えを示していましたが、３か月半たった１０日、一転して現役引退を表明しました。<br><br>関係者によりますと、浅田選手はこの３か月半の間、拠点の横浜市に加えて愛知県豊田市の施設でも練習をしていなかったということです。トップスケーターとして１０年以上にわたって活躍してきた浅田選手が、リンクを離れて進退についてどう悩み、引退という結論に至ったのかその発言が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>衣装担当「やりたいことを形に」</h3><div>現役引退を表明したフィギュアスケートの浅田真央選手について、ソチオリンピックなどの衣装を手がけた衣装デザイナーの安野ともこさんは、「寂しいし、残念な気持ちがないわけではありませんが、今後はふつふつと湧き出てくるやりたいことを形にしていってほしい」と話しました。<br><br>安野さんはおよそ１０年前から浅田選手のテレビＣＭなどの衣装を手がけ、３年前のソチ・オリンピック以降は演技で着る衣装もたびたび手がけてきました。<br>安野さんは１１日、東京・目黒区でＮＨＫの取材に応じ、復帰戦となったおととしの大会で日本の着物をイメージした衣装を製作したことを振り返り、「真央さんは、『日本の着物を誇りたいので、ちゃんと帯をつけて帯締めをして、着物は美しいんだよと世界に見せたい』とすごくこだわっていました。日本を誇る気持ちが強いんだなと思いました」と話しました。<br>引退を表明したことについては、「もちろん寂しいし、残念な気持ちがない訳ではありませんが、自分でもう精いっぱいやったと結論を出し、みんなの前にさらけ出せるところが本当に強いと思いました」と話しました。<br><br>安野さんによりますと、引退を表明したあと、浅田選手にＳＮＳで「限界まで頑張り、考え抜いたうえで、堂々と引退を決意されたことに本当の美しさや強さを感じました」とメッセージを送ったところ、「残念だという声が多いなかで、そういうふうに言っていただいたことがうれしいです」という内容の返事が届いたということです。<br>そして、浅田選手の今後については「真央さんの中でふつふつと沸き出てくるものが見えてくると思いますが、迷うことなくどんどん形にしていってほしい。公に出る出ないにかかわらずやりたいことをすべて形にしていってほしいと思います」と話しました。</div></div><div><h3>メークでも表現力高める</h3><div>現役引退を表明したフィギュアスケートの浅田真央選手について、メークのサポートをしてきた、メーキャップ・アーティストの石井勲さんは、「演技で世界観を演出するために、メークの勉強を重ね表現力を高めていた」と振り返りました。<br><br>石井さんは、平成１８年から浅田選手を含む日本の選手たちに衣装や曲、それに顔だちに合わせたメークのアドバイスをしてきました。石井さんは仕事で滞在中の韓国で１１日、ＮＨＫの電話インタビューに応じ、メークを通した浅田選手の印象について「オーラがあってスタッフに対しても気配りがすごくできる選手の１人で、メークに関しては勉強熱心でした。決してメークだけで得点が変わるわけではありませんが、演技の世界観を演出するための１つの要素だと強く意識し、研究を重ねて毎回、毎回魅力的になっていました」と振り返りました。<br>特に印象に残っている大会は、浅田選手が大人の魅力を生かしていた去年の全日本選手権で石井さんは、「黒い衣装の時に目元を強調したメークなどでミステリアスな雰囲気を出したり、赤い衣装の時に手のネイルなど細部までこだわっていました。集大成というわけではないですが、今でも映像をみると感動します」と話しました。<br>そして、引退を表明したことについて、「残念ではありますが、ご苦労様というかありがとうという感謝の気持ちです。浅田選手が最後までメークで表現力を高めたということを、ぜひ周りの選手にも伝えていってほしい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 04:15:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 シリア紛争終結へロシアに建設的な対応促す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政府 シリア紛争終結へロシアに建設的な対応促す</span><time datetime="2017-04-12T04:18"><span>4月12日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945391_1704120416_1704120418_01_02.jpg" alt="政府 シリア紛争終結へロシアに建設的な対応促す" id="news_image"></div><div>１１日に閉幕したＧ７＝主要７か国外相会合の共同声明で、シリアの紛争を終結させるようロシアに影響力の行使を求めたことを受けて、政府は、停戦合意の履行に向け、人道支援を最大限行いながら、ロシアに建設的な対応を促していく考えです。<br>また、核・ミサイル開発を「新たな段階の挑戦」とした北朝鮮問題をめぐっても、中国に対し、より大きな役割を果たすよう働きかけていく方針です。</div><div>イタリア北西部のルッカで行われたＧ７＝主要７か国外相会合の共同声明では、化学兵器が使われたシリア情勢について、深刻な懸念を表明したうえで、ロシアに対し紛争を終結させるようアサド政権に対する影響力の行使を求めることなどが盛り込まれました。<br><br>これを受けて、岸田外務大臣は「日本は、政治プロセスの進展につなげる観点からも、人道支援を最大限行っていく」と述べ、各国と連携して人道支援を最大限行いながら、停戦合意の履行を促していく考えを示しました。<br><br>シリア情勢をめぐっては、アメリカのティラーソン国務長官がロシアでラブロフ外相と会談する際、Ｇ７としてのメッセージを伝えることにしていて、政府としてもロシアとの対話を継続し建設的な対応を促していきたいとしています。<br><br>また今回の会合で、北朝鮮による核・ミサイル開発について「新たな段階の挑戦」という認識を共有したことを踏まえ、政府は、北朝鮮に自制を促すため、関係各国に効果的な対応を求めていくとともに、中国に対しても、より大きな役割を果たすよう働きかけを強めていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 04:18:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドルトムントの選手乗ったバス付近で爆発 香川選手はけがなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドルトムントの選手乗ったバス付近で爆発 香川選手はけがなし</span><time datetime="2017-04-12T04:57"><span>4月12日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945431_1704120436_1704120437_01_02.jpg" alt="ドルトムントの選手乗ったバス付近で爆発 香川選手はけがなし" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツ西部のドルトムントで、日本時間の１２日未明、香川真司選手が所属するサッカーのドイツ１部リーグ、ドルトムントの選手が試合のためにスタジアムに向かう途中、乗っていたバスの近くで３回の爆発があり、スペイン人の選手１人がけがをしました。警察によりますと、香川選手にけがはないということです。</div><div>地元の警察によりますと、ドイツ西部のドルトムントで、１１日午後７時すぎ（日本時間１２日午前２時すぎ）香川真司選手が所属するサッカーのドイツ１部リーグ、ドルトムントの選手が試合のためにスタジアムに向かう途中、乗っていたバスの近くで３回の爆発がありました。<br><br>チームの公式ツイッターによりますと、これまでにスペイン人の２６歳の選手１人がけがをして病院で手当てを受けているということです。<br>警察によりますと、現場はドルトムントと隣接する町の境界付近で、この爆発で、バスの窓ガラス２枚が割れたということです。<br>警察によりますと、チームに所属する香川選手にけがはないということです。<br><br>爆発の後、撮影された写真では、ドルトムントの黒い大型バスの右側の後方の窓ガラスが割れているのが確認できます。また、警察のバイクや車両がとまっている様子もわかります。<br><br>地元メディアは、選手が宿泊するホテルを出発した直後、スタジアムの１０キロほど手前の地点で爆発が起きたと伝えていますが、爆発の原因など詳しいことは分かっていません。<br><br>ドルトムントは、１１日午後８時４５分（日本時間１２日午前３時４５分）から、ホームでフランスのモナコを迎えヨーロッパチャンピオンズリーグの準々決勝の第１戦を行うことになっていましたが、この爆発を受けて試合は延期されました。<br><br>ドルトムントのスタジアムには、試合を見ようとすでに両チームの大勢のファンが集まっていました。爆発を受けて、試合が延期になると、ファンたちは次々に残念そうな表情でスタジアムをあとにしました。<br>スタジアム周辺では、警察官が厳重な警戒にあたっていて、緊迫した雰囲気となっていましたが、集まった人々は冷静に対応していて、大きな混乱にはなっていない模様です。<br>ファンからは「みんな無事だといいです」とか「またこの場所に戻ってきて応援します」といった声が聞かれました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ドルトムントのサッカーチーム</h3><div>ドルトムントは１９０９年に創設されたドイツ１部リーグのチームで日本代表のミッドフィールダー香川真司選手が所属しています。<br>リーグ戦では今シーズンここまで１４勝６敗８引き分けの成績で現在４位につけていてヨーロッパのナンバーワンクラブを決めるヨーロッパチャンピオンズリーグでは準々決勝に進み１１日にホームでフランス１部リーグのモナコと対戦する予定でした。<br>香川選手は今月４日に今シーズンのリーグ戦初ゴールをあげるなど調子を上げてきていてクラブの公式ホームページではこの日の試合の先発出場が予想されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 04:57:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１歳未満の乳児に蜂蜜与えないよう注意喚起 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１歳未満の乳児に蜂蜜与えないよう注意喚起 厚労省</span><time datetime="2017-04-12T05:01"><span>4月12日</span> <span>5時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945241_1704120548_1704120558_01_03.jpg" alt="１歳未満の乳児に蜂蜜与えないよう注意喚起 厚労省" id="news_image"></div><div>先月東京で、蜂蜜を与えられた生後６か月の男の子が乳児ボツリヌス症で死亡したことを受けて、厚生労働省は１歳未満の乳児に蜂蜜を与えないよう、全国の自治体に対し、注意喚起を求める通知を出しました。</div><div>乳児ボツリヌス症は腸内が未発達な１歳未満の乳児が、主にボツリヌス菌に汚染された蜂蜜を食べることで発症するもので、先月３０日、東京・足立区で離乳食として蜂蜜を与えられた生後６か月の男の子がけいれんなどの症状を起こし、死亡しました。<br><br>乳児ボツリヌス症の死亡例は初めてで、厚生労働省は、発症のリスクがある１歳未満の乳児に蜂蜜を与えないよう、自治体を通じて全国の保健所などに対し、注意喚起を求める通知を出しました。<br><br>これまでも、母子手帳や蜂蜜を使った食品の表示などで注意喚起が行われていますが、今回の通知では、子育ての訪問相談や乳幼児健診でも積極的に指導するよう求めています。<br><br>厚生労働省は「菌に汚染された井戸水でミルクを作っても発症するリスクがある。乳児は特に抵抗力が低く、病気になるリスクが高いので、安心して子育てができるよう情報提供を徹底したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「家庭での加熱調理では死滅しない」</h3><div>大学などで栄養学の講師を務める管理栄養士の太田百合子さんは、「生まれてからの１年間は内臓の機能が未発達で抵抗力がないので、菌が体の中に入ると食中毒や下痢などを起こしやすい。特にボツリヌス菌は、家庭での加熱調理では死滅しないので、蜂蜜は与えないことが大事だ」と話しています。<br><br>さらに「ボツリヌス菌以外でも、乳児のうちは、卵や牛乳、小麦といったアレルギーの原因になりやすい食材はショックを起こさないように少しずつ与えたり、餅やピーナツなどののどに詰まらせやすいものはすりつぶして食べさせたりといった、体の発達に見合った対応が必要だ」と指摘しています。<br>そのうえで「初めて子育てをする今の親にとっては、乳児の食事は、家庭でも見たことがない未知のものだと思う。１人で悩まずに地域の小児科医や保健センターの栄養士などを頼ってほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:01:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 東芝の決算発表対応が妥当だったか経緯を調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東証 東芝の決算発表対応が妥当だったか経緯を調査へ</span><time datetime="2017-04-12T05:16"><span>4月12日</span> <span>5時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945351_1704120614_1704120615_01_03.jpg" alt="東証 東芝の決算発表対応が妥当だったか経緯を調査へ" id="news_image"></div><div>大手電機メーカーの「東芝」は、２度にわたって発表を延期していた決算を、１１日、決算をチェックする監査法人から内容の承認が得られないまま発表するという異例の対応に踏み切りました。東京証券取引所は、現在進めている東芝の株式の上場を維持するかどうかの審査で、今回の東芝の対応が妥当だったのか経緯を詳しく調べる方針です。</div><div>「東芝」は、２度にわたって発表を延期していた去年４月から１２月までの決算を国が認めた期限にあたる１１日発表しました。<br>ただ、決算をチェックする「ＰｗＣあらた監査法人」は、巨額の損失を出す原因となったアメリカの原子力事業の会計処理で、決算に影響する問題がなかったかの評価に時間がかかるとして、決算の内容を承認せず「意見不表明」としました。このため東芝としては、監査法人のいわばお墨付きがないままでの異例の発表となりました。<br><br>東京証券取引所は、上場企業が決算で監査法人からの意見を得られなかった場合、特に悪質なケースを除いて「特設注意市場銘柄」に指定し、経営の改善を促すことになっています。<br>ただ東芝は、おととし明らかになった不正会計の問題ですでに「特設注意市場銘柄」に指定されているため、東証は、株式の上場を維持するかどうか、現在、進めている審査の中で、今回の異例の対応が妥当だったのかどうか、経緯を詳しく調べる方針です。<br><br>一方、東芝は、来月に発表を予定している昨年度１年間の決算でも、監査法人の承認を得る見通しが立っていないため、監査法人の変更も含めて対応を検討する方針です。<br>また、経営の再建に欠かせない財務の改善を急ぐため、今月分社化した半導体事業の売却を進めるとともに、６年前に買収したスイスの電力計メーカー「ランディス・ギア」について、売却や株式の上場などを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>身動き取れない状態で縛られ殺害か 東京・杉並の女性殺害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>身動き取れない状態で縛られ殺害か 東京・杉並の女性殺害</span><time datetime="2017-04-12T05:17"><span>4月12日</span> <span>5時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945311_1704120630_1704120631_01_03.jpg" alt="身動き取れない状態で縛られ殺害か 東京・杉並の女性殺害" id="news_image"></div><div>東京・杉並区の住宅で、粘着テープで顔や手足を縛られた６２歳の女性が殺害されているのが見つかった事件で、犯人に抵抗した際に手などにできる傷が女性に無かったことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、女性が暴行を受けるなど身動きが取れなくなった状態で縛られたうえ、刃物で刺されて殺害された疑いがあると見て調べています。</div><div>今月９日、東京・杉並区の住宅で、１人暮らしをしていた上田美惠子さん（６２）が台所の床下で死亡しているのが見つかり、警視庁は、胸に複数の刺し傷があったことなどから、殺人と死体遺棄の疑いで捜査しています。<br>これまでの調べで、上田さんは顔や手足を粘着テープで縛られたうえ、室内で殺害され、遺体は床下に隠されたと見られていますが、犯人に抵抗した際に手などにできる傷が遺体に無かったことが警視庁への取材でわかりました。また、顔は骨が折れるほどの強い力で殴られていたということです。<br>警視庁は、上田さんが暴行を受けるなど身動きが取れなくなった状態で縛られたうえ、刃物で刺されて殺害された疑いがあると見て詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:17:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>