<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>黒川検事長 賭けマージャン認める 法務省の聞き取り調査で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長 賭けマージャン認める 法務省の聞き取り調査で</span><time datetime="2020-05-21T12:43"><span>5月21日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438671_2005211056_2005211104_01_02.jpg" alt="黒川検事長 賭けマージャン認める 法務省の聞き取り調査で" id="news_image"></div><div></div><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言のさなかの今月、新聞記者の自宅を訪れ、賭けマージャンをした疑いがあると報じられた問題で、黒川検事長が法務省の聞き取り調査に対し賭けマージャンをしたことを認めていることが関係者への取材でわかりました。</div><div>黒川検事長は辞任する意向を固めていて、21日にもコメントを出すものとみられます。<br><br>東京高等検察庁の黒川弘務検事長は、緊急事態宣言で外出自粛の要請が続く今月1日と13日の夜、都内にある新聞記者の自宅マンションを訪れ、賭けマージャンをしていた疑いがあると報じられました。<br><br>これを受けて法務省が聞き取り調査を行ったところ、黒川検事長が緊急事態宣言中に賭けマージャンをしたことを認めていることが関係者への取材で分かりました。<br><br>黒川検事長は辞任する意向を固め、周囲に伝えているということで、検事長は21日にもコメントを出すものとみられます。<br><br>東京高検検事長は検察ナンバー2のポストで、政府はことし1月、法解釈を変更して黒川検事長の定年を延長し、野党側からは「官邸に近い黒川氏を検事総長にするためではないか」などと批判が相次いでいました。<br><br>法務・検察当局は後任の人選についても調整を急ぐものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>辞任意向 「報告を受けていない」官房長官</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、「法務省で、現在、事実関係を確認していると承知している。お答えは差し控えたい」と述べました。<br>そのうえで、黒川検事長が辞任の意向を示していることや、週刊誌側から取材を受けたことについては、報告を受けていないと説明しました。<br><br>また、記者団が、黒川検事長の定年延長に問題はなかったのかと質問したのに対し、「検察庁の業務遂行上の必要性に基づいて法務大臣から求めがあり、閣議決定され、引き続き勤務させるようにしたもので、問題ない」と述べました。<br><br>一方、検察庁法を改正する必要性については、「高齢期の職員の知識や経験を最大限に活用し、複雑かつ高度化する行政課題に的確に対応するため、国家公務員の定年を引き上げることを目的としており、必要かつ重要な法案だと認識している。法案の取り扱いは国会で決めていただく」と述べました。</div></div><div><h3>野党側「十分な説明ないかぎり国会審議に応じず」</h3><div>緊急事態宣言の中、賭けマージャンをした疑いがあると報じられた、東京高等検察庁の黒川検事長が辞任の意向を固めたことを受け、野党側は、事実関係について政府・与党から十分な説明がないかぎり、22日以降、国会審議に応じられないという認識で一致しました。<br><br>東京高等検察庁の黒川検事長は緊急事態宣言で外出自粛の要請が続く今月1日と13日の夜、都内にある新聞記者の自宅マンションを訪れ、賭けマージャンをしていた疑いがあると報じられ、辞任の意向を固めました。<br><br>これを受けて、立憲民主党、国民民主党、共産党、社民党の野党4党の国会対策委員長らは対応を協議しました。<br><br>そして、夕方予定されている衆議院法務委員会の理事懇談会までに政府・与党から、事実関係について十分な説明がないかぎり、22日以降、国会審議に応じられないという認識で一致しました。<br><br>このあと、立憲民主党の安住国会対策委員長が、こうした考えを自民党の森山国会対策委員長に伝え、森山氏は「承った」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「政府は早く真実を調べ報告を」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し、「政府には、できるだけ早く真実を調べて報告してもらうことが大事だ。賭博的な行為はあってはならない」と述べました。<br><br>また、政府が黒川氏の定年を延長したことについては、「定年延長を決めた時に、このことが分かっていたわけではなく、適切だったと思う」と述べました。<br><br>一方、検察庁法の改正案については、「今の国会での審議は無理だが、次の国会で議論することが大事で、成立を目指すということだ」と述べ、秋にも想定される臨時国会で成立を目指す考えを改めて示しました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「法相と首相には大きな政治責任」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に、「政府が辞任を認め高額な退職金を支払ったら、国民は黙っておらず、内閣総辞職に値する。森法務大臣や安倍総理大臣には大きな政治責任が発生したので、しっかり追及するが、黒川氏の定年延長を決めた閣議決定も撤回するべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 北側副代表「極めて遺憾」</h3><div>公明党の北側副代表は記者会見で、「事実なら、極めて遺憾と言わざるを得ない。法務省で本人からヒアリングを行い事実確認をしていると思うので、それを踏まえて適切な判断があるはずだ」と述べました。<br><br>また、政府が黒川氏の定年を延長したことについて、「検察当局から出てきた人事案を官邸がそのまま了承したということだと思うので、検察当局の判断がどうだったのかということが問われるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 12:43:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 関西解除は妥当 諮問委員会が見解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 関西解除は妥当 諮問委員会が見解</span><time datetime="2020-05-21T13:49"><span>5月21日</span> <span>13時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438741_2005211132_2005211133_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 関西解除は妥当 諮問委員会が見解" id="news_image"></div><div>緊急事態宣言の解除をめぐり、政府が専門家に意見を聴く「諮問委員会」が開かれ、大阪など関西2府1県で解除するとした政府の方針は妥当だとする見解が示されました。東京など首都圏の1都3県と北海道は、宣言が継続されることになります。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言の解除を前に、政府が、感染症の専門家などに意見を聴く「諮問委員会」が午前10時ごろから開かれました。<br><br>冒頭、西村経済再生担当大臣は、「8都道府県のうち、京都府、大阪府、兵庫県では、直近1週間の新規感染者の報告数が、10万人当たり0.5人程度以下となり、医療提供体制や監視体制も十分と認められることなどを総合的に勘案し、宣言を解除することが妥当と判断される」と述べ、関西2府1県で宣言を解除する方針を諮問しました。<br><br>このあと西村大臣は、記者団に対し、関西2府1県で解除するとした政府の方針は妥当だとする見解が示されたことを明らかにしました。<br><br>東京など首都圏の1都3県と北海道は、宣言が継続されることになります。これを受けて、政府は午後、衆参両院の議院運営委員会での報告と質疑を経て、21日夜開く対策本部で正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>神奈川 黒岩知事「1都3県一体判断はありがたい」</h3><div>諮問委員会に出席した神奈川県の黒岩知事は、記者団に対し「首都圏の1都3県を同じ生活圏として、一体で判断してもらえたのはありがたかった。諮問委員会では、神奈川県の感染者の数の多さについて議論になったが、感染経路がわからない患者の割合は、東京都のほうが高いという指摘もあった。東京・神奈川で感染を十分に封じ込められていない中で宣言を解除すると、また一気に感染者が増えるおそれもある。1都3県の扱いについては、来週また総合的に判断していくことになると思う」と述べました。</div></div><div><h3>千葉 森田知事「首都圏一体は妥当」</h3><div>千葉県を含む首都圏の1都3県で緊急事態宣言が継続されることについて、森田知事は「首都圏は一体と考えるのが妥当だ」と述べて理解を示す一方、図書館と美術館などについては宣言の解除を待たずに22日以降、休業要請を解除する方針を示しました。<br><br>21日の定例の記者会見で森田知事は「1都3県は経済的にも社会生活でも密接なので、一体と考えるのが妥当だ」と述べました。<br><br>千葉県は解除を判断する目安の1つとなる「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり0.5人程度以下」という基準をすでに満たしていますが、森田知事は「千葉県だけ先に解除して人が集まったら困るので現段階での解除は難しい」という認識を示しました。<br><br>そのうえで、千葉県としては宣言の解除を待たずに、まずは図書館、博物館、美術館について感染防止対策を徹底したうえで、22日以降、休業要請の一部を解除する方針を示しました。また、千葉県として今後、休業要請の緩和や解除をどう進めて行くかなどについて、22日、具体的な計画を発表したいとしています。</div></div><div><h3>経済専門家「マーケットに大きなサプライズない」</h3><div>経済の専門家として前回から諮問委員会の委員を務めている、東京財団政策研究所の小林慶一郎研究主幹は記者団に対し、「首都圏の宣言の継続は予想されてきたことなので、マーケットにとって大きなサプライズではないと思う。今後、宣言を解除する場合は、市中感染の把握と感染者への対応が確実にできるように、検査能力や感染者の隔離体制を増強することが大事だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 13:49:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IOC会長 東京五輪 来年開催できない場合は中止もやむをえず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>IOC会長 東京五輪 来年開催できない場合は中止もやむをえず</span><time datetime="2020-05-21T15:56"><span>5月21日</span> <span>15時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439051_2005211503_2005211507_01_02.jpg" alt="IOC会長 東京五輪 来年開催できない場合は中止もやむをえず" id="news_image"></div><div></div><div>IOC＝国際オリンピック委員会のバッハ会長は、イギリスの公共放送、BBCのインタビューに応じ、新型コロナウイルスの感染拡大が収束せず、来年、東京オリンピックの開催ができない場合は、大会の中止もやむをえないという認識を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439051_2005211503_2005211507_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、東京オリンピックは1年延期され、来年7月23日に開幕する予定です。<br><br>イギリスの公共放送、BBCは20日、IOCのバッハ会長との単独インタビューをホームページに掲載し、この中で、バッハ会長は安倍総理大臣との会談で、東京オリンピックを来年に延期することが最後の選択肢だと伝えられたことを明らかにしました。<br><br>これについて、バッハ会長は「率直に言って、その意見を理解できる。3000人から5000人もの大会組織委員会の職員たちを継続して雇い続けることは不可能だ」と述べました。<br><br>また、「スポーツの国際大会の日程を毎年変更することはできないし、選手たちを先の見えない状況に置いておくわけにはいかない」などと述べ、感染拡大が収束せず、来年、東京オリンピックの開催ができない場合は中止もやむをえないという認識を示しました。<br><br>そのうえで、来年の開催に向けて準備を進めていく考えを強調し「私たちは大会での感染防止対策などさまざまなシナリオに備える必要があるし、そのすべてを検討している。来年の7月23日に世界がどのようになっているか、明確な見解が得られたら適切な決定を下す」と述べました。</div></div><div><h3>大会組織委 武藤事務総長「コメントは控える」</h3><div>IOCのバッハ会長の発言について、大会組織委員会の武藤事務総長はオンラインで報道陣の取材に応じ「直接、発言を伺ったわけではないので、コメントは控えたい」としました。<br>そのうえで、組織委員会とIOCとの間で来年夏に開催できない場合に中止という共通認識があるのかという質問に対し、「私はそういう共通認識があるとは理解していない」と述べました。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染を防ぐ対策として無観客で実施する可能性について「大会まで、まだ1年以上ある現時点で、そのような議論をするには時期が早すぎると考えている」と述べました。<br><br>一方、バッハ会長がBBCのインタビューの中で、安倍総理大臣から東京オリンピックを来年に延期することが最後の選択肢だと伝えられたと明かしたことについては、「3月の電話会談で最後の選択肢ということばを使ったことは、記憶にあるかぎりでは、ない」と否定しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 15:56:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪エンブレムのような新型コロナデザイン 取り下げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪エンブレムのような新型コロナデザイン 取り下げへ</span><time datetime="2020-05-21T16:29"><span>5月21日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439141_2005211622_2005211625_01_02.jpg" alt="東京五輪エンブレムのような新型コロナデザイン 取り下げへ" id="news_image"></div><div></div><div>日本外国特派員協会が会報誌の表紙に、新型コロナウイルスを市松模様があしらわれた東京オリンピックのエンブレムのように表現したデザインを掲載した問題で、外国特派員協会は大会組織委員会の求めに応じて、このデザインを取り下げることになりました。</div><div>このデザインは、東京オリンピックのエンブレムにあしらわれた市松模様の周りに「Ｔ」のような形を組み合わせて、新型コロナウイルスを表現しています。<br><br>日本外国特派員協会の会報誌の4月号の表紙には、このデザインとともに感染症を示す「ＣＯＶＩＤー19」と記されています。<br><br>これについて、大会組織委員会は「世界的に多大な被害が出る中、エンブレムと関連付けたデザインを掲載したことは遺憾で、著作権法上の著作権の侵害にあたる」などとして取り下げを求めていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439141_2005211622_2005211625_01_03.jpg" alt=""><div>外国特派員協会は21日、インターネットを使った会見を開き、カルドン・アズハリ会長は「今回の問題は表現の自由についてではなく、日本の法律である著作権をめぐる問題で、協会の理事会は複数の法律の専門家に相談し、われわれの立場は有利ではないと明確に助言を受けた」と述べ、著作権を侵害するおそれがあるため、デザインを取り下げると表明しました。<br><br>そのうえで、アズハリ会長は「今回の問題で各方面の方々に不快な思いをさせたことを遺憾に思います」と述べました。<br><br>会見では外国のメディアの記者から、報道の自由が脅かされているといった厳しい指摘が相次ぎましたが、アズハリ会長は「今回の決定は報道の自由、かつ表現の自由の問題ではなく、著作権の問題だ」と重ねて強調していました。</div></div><div><h3>組織委員会「適切な判断」</h3><div>組織委員会の武藤事務総長は、オンラインで報道陣の取材に応じ、日本外国特派員協会からデザインの取り下げと組織委員会の関係者へのおわびを伝えるファックスが届いたことを明らかにしました。<br><br>武藤事務総長は「適切な判断をいただいたと考えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 16:29:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10万円給付 オンライン申請停止 東京 調布と福生も コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10万円給付 オンライン申請停止 東京 調布と福生も コロナ影響</span><time datetime="2020-05-21T16:37"><span>5月21日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439151_2005211619_2005211637_01_02.jpg" alt="10万円給付 オンライン申請停止 東京 調布と福生も コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う現金10万円の一律給付を受けるためのオンライン申請について、東京 調布市と福生市は入力された情報の確認に時間がかかり給付が遅れるおそれがあるとして、受け付けや手続きを停止しました。オンライン申請を巡っては、同じような対応をとる自治体が各地で相次いでいます。</div><div>オンライン申請の受け付けを停止したのは東京 調布市と福生市です。<br><br>2つの市によりますと、オンライン申請では、同一人物による複数回の申し込みや情報の入力ミスが目立つほか、添付する身分証明書の写しの画像が読み取れなかったり、世帯主ではない人が申し込んだりする誤りも多いということです。<br><br>このため、一件一件住民票と突き合わせるなど確認作業に時間がかかり、今後、郵送で受け付ける書類での申請にも影響が出て給付自体が遅れるおそれがあるとして、調布市はオンライン申請の受け付けを停止し、福生市は申請があってもその後の手続きをいったん停止するということです。<br><br>調布市総務課の堀義幸副主幹は、「オンライン申請は市民の皆さんのメリットは大きいですが、受け付ける自治体では、ほぼ100％手作業でやらざるをえません。今回の措置は郵送での申請受付を滞りなく進めるためで市民のご理解をいただきたい」と話しています。<br><br>オンライン申請を巡っては、東京 八王子市や山梨県笛吹市などが受付の停止を公表したほか、郵送での申請を呼びかける自治体も相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 16:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性死亡の事故 ブレーキの痕跡なく 猛スピードで突っ込んだか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性死亡の事故 ブレーキの痕跡なく 猛スピードで突っ込んだか</span><time datetime="2020-05-21T16:45"><span>5月21日</span> <span>16時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439191_2005211641_2005211645_01_02.jpg" alt="女性死亡の事故 ブレーキの痕跡なく 猛スピードで突っ込んだか" id="news_image"></div><div></div><div>東京 大田区で警察の職務質問を振り切って車が暴走し、歩行者が死亡した事故で、現場にはブレーキをかけた痕跡が残されていないことが警視庁への取材でわかりました。近くを走っていた車のドライブレコーダーには猛スピードで走る車が記録されていて、警視庁は速度を落とさず突っ込んだとみて捜査しています。</div><div>20日午後、東京 大田区南馬込で、警察の職務質問を振り切って車が歩道に乗り上げて暴走し、区内に住む高橋悠さん（34）が巻き込まれて死亡しました。<br><br>警視庁は車を乗り捨ててマンションに逃げ込んだ住所不詳の飲食店店員、中川真理紗容疑者（31）を21日、ひき逃げや過失運転致死の疑いで再逮捕しました。<br><br>その後の調べで、事故現場付近には、歩道に乗り上げた状況はあるものの、ブレーキをかけた痕跡が残されていないことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>近くを走っていた車のドライブレコーダーには、白い車が猛スピードで車線を変更しながら車と車の間をすり抜けていく状況が記録されていました。<br><br>調べに対し、「薬を飲み過ぎたのが原因かわからないが、何かに衝突するまでは詳しく覚えていない」と供述しているということです。<br><br>警視庁は速度を落とすことなく突っ込んだとみて、何の薬を飲んだのかや逃げた理由などを捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 16:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京で新たに11人感染確認 12日連続30人以下に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京で新たに11人感染確認 12日連続30人以下に 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-21T17:01"><span>5月21日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439311_2005211700_2005211701_01_02.jpg" alt="東京で新たに11人感染確認 12日連続30人以下に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと、21日、都内で新たに11人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日に感染が確認されたのが30人以下となるのは12日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて5086人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 17:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>