<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>チョコで健康被害 ロッテがチョコレート40万個回収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012025651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チョコで健康被害 ロッテがチョコレート40万個回収へ</span><time datetime="2019-08-07T12:47"><span>8月7日</span> <span>12時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012025651_1908071207_1908071207_01_02.jpg" alt="チョコで健康被害 ロッテがチョコレート40万個回収へ" id="news_image"></div><div></div><div>大手菓子メーカーのロッテは２種類のチョコレート商品に、アレルギー物質の乳成分が基準値を超えて含まれているとして、およそ40万個を自主回収すると発表しました。ロッテによりますと、チョコを食べた７人からアレルギー反応が出たという連絡があったということです。</div><div>自主回収するのはロッテが製造・販売している賞味期限が来年６月までの「ポリフェノールショコラ＜カカオ70％＞」と、「乳酸菌ショコラカカオ70」の２種類で合わせて40万個です。<br><br>いずれも原材料にアレルギー物質である「乳成分」は含まれませんが、基準値を超えた「乳成分」が検出されました。<br><br>商品は「乳成分」を含むほかの商品と同じラインで製造していますが、ラインの洗浄作業が不十分だったことが原因だということです。<br><br>これまでにチョコを食べた７人から、アレルギー反応が出たという連絡がありましたが、ロッテではいずれも「症状は落ち着いている」と話しています。<br><br>ロッテによりますと最初に健康被害の連絡が入ったのは去年11月でしたが、社内の連絡が不十分で調査が行われず、ことし４月の商品の定期検査で「乳成分」が含まれていることがわかったということです。<br><br>ロッテは「管理体制を強化し再発の防止に努めて参ります」と話しています。<br><br>問い合わせの電話番号は、0120−808−262で、平日の午前９時から午後５時まで対応しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012025651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:47:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本～北日本 広範囲で猛暑日 引き続き熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本～北日本 広範囲で猛暑日 引き続き熱中症に警戒を</span><time datetime="2019-08-07T18:00"><span>8月7日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026261_1908071758_1908071800_01_02.jpg" alt="西日本～北日本 広範囲で猛暑日 引き続き熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>７日も西日本から北日本の広い範囲で猛暑日となり、関東を中心に38度前後に達しました。引き続き熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと７日も広い範囲で猛烈な暑さとなり、日中の最高気温は茨城県大子町で38度３分と関東を中心に38度前後に達しました。<br><br>このほか、<br>▽福井市で37度３分<br>▽福島市で37度ちょうど<br>▽京都市で36度５分<br>▽鳥取市で36度３分<br>▽佐賀市で36度１分まで上がったほか、<br>▽東京の都心も35度６分とことし、いちばんの暑さとなりました。<br><br>８日も各地で猛暑が続き、日中の最高気温は<br>▽京都市や甲府市で38度<br>▽熊本市や鳥取市、さいたま市で37度<br>▽大阪市で36度<br>▽東京の都心で35度などと予想されています。<br><br>引き続き、熱中症に警戒が必要です。こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を使うなど対策を取ってください。<br><br>一方、気温の上昇の影響で、大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。激しい雷雨や突風などに十分注意してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉進次郎衆院議員 滝川クリステルさんと結婚へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012025861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小泉進次郎衆院議員 滝川クリステルさんと結婚へ</span><time datetime="2019-08-07T18:41"><span>8月7日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012025861_1908071359_1908071400_01_02.jpg" alt="小泉進次郎衆院議員 滝川クリステルさんと結婚へ" id="news_image"></div><div>自民党の小泉進次郎衆議院議員と、フリーアナウンサーの滝川クリステルさんが、総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣と面会したあと、記者団に対し、結婚することを明らかにしました。また、滝川さんが妊娠していることも明らかにしました。</div><div>自民党の小泉進次郎衆議院議員と、フリーアナウンサーの滝川クリステルさんは７日午後１時半ごろ、そろって総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣、菅官房長官と相次いで面会しました。<br><br>このあと小泉氏は滝川さんとともに記者団に対し、「官邸という場で、私事で大変恐縮ですが、ようやく結婚することになりました」と２人が結婚することを明らかにしました。<br><br>また安倍総理大臣と菅官房長官に報告し、２人から祝意を伝えられたことを明らかにしました。<br><br>さらに滝川さんは妊娠しているとしたうえで、「年明けには、出産ということになるが、静かな環境で彼女を守っていけるように全力を尽くしたい。政治家・小泉純一郎のまねはしたくないが、父親になったあかつきには、愛情深い小泉純一郎のような父親になりたい」と述べました。<br><br>記者団から結婚の決め手について問われた小泉氏は「決め手は理屈じゃない。こういうのは理屈を超えている。『絶対に結婚』という価値観は私にはなかったが、その気持ちを溶かしてくれた。自然とそういう決断をするに至ったことがまさに理屈を超えているところなのかな」と述べました。<br><br>そのうえで「滝川さんといると、政治という戦場から離れることができて、自分自身がもたれかかっていいと無防備な感じになる。『政治家・小泉進次郎』から『人間・小泉進次郎』にさせてくれる。そんな存在ということも私にとっては大きい」と述べました。<br><br>一方、滝川さんは「皆さんに温かく見守っていただければ本当に幸いです。緊張感のある毎日なので、いかに小泉氏が本当の素の自分を出せる場をつくるかがいちばん大事だと思っておつきあいしてきました。お互いが素のままで、ありのままでいられるとてもいい関係だと思っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２人のプロフィール</h3><div>小泉進次郎氏は、衆議院神奈川11区選出の当選４回で38歳。<br><br>父親は小泉純一郎 元総理大臣。<br>兄は、俳優の小泉孝太郎さんです。<br><br>小泉進次郎氏は父親の秘書を務めたあと、平成21年の衆議院選挙で初当選し、これまでに復興兼内閣府政務官や自民党の筆頭副幹事長などを歴任。<br><br>去年10月からは、みずから希望して党の厚生労働部会長を務めています。<br><br>知名度や発信力の高さから、自民党内では将来の総理大臣候補の１人と目されています。<br><br>一方の滝川クリステルさんは、フランス出身の41歳。<br><br>民放の報道番組でキャスターを務めるなど、フリーアナウンサーとして活躍しています。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックの招致活動ではプレゼンターを務め、その際の「お・も・て・な・し」というフレーズは「新語・流行語大賞」の年間大賞に選ばれました。<br><br>犬や猫の殺処分をなくすことを目指すなど、動物の保護活動にも力を入れています。</div></div><div><h3>地元 横須賀でも祝福の声</h3><div>小泉議員の地元、神奈川県横須賀市では祝福の声が聞かれました。<br><br>小泉議員の実家が近所だという60代の女性は「お相手は絶対にいるだろうと思っていましたが、突然でびっくりしました。明るい話題でうれしいです。地元のお祭りで見かけたら声をかけてみようと思います」と話していました。<br><br>また、40代の男性は「地元では有名な方ですが、そうした話題は聞いたことがなかったので驚きました。おめでたい話でよかったです。幸せな結婚になるよう願っています」と話していました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「大変お似合いのカップル」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は記者団に対し「心からお祝いを申し上げる。大変お似合いのカップルだ。滝川さんは東京オリンピック・パラリンピックの開催が決定した会場で隣に座っていて、喜び合ったことを思い出した」と述べました。<br><br>そのうえで「夫婦にはいろいろなスタイルがあるので、型にはまった考え方をする必要はないと思う。自分たちのスタイルを早く見つけてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「政治家としての幅が広がる」</h3><div>自民党の石破元幹事長は、記者団に対し「政治家は配偶者の支えがなければ、できる仕事ではない。私自身、結婚して初めて、『女性はこういうことに怒り、悲しみ、つらいと思っているんだ』と分かったところがあり、進次郎氏も結婚して政治家としての幅が広がるのではないか。これから先、つらいことも、苦しいこともいっぱいあるだろうが、それを分け合うような夫婦になってほしい」と述べました。<br><br>一方で記者団が「夫婦円満の秘けつは何か」と尋ねると、「私が教えてもらいたい。ただ、乏しい経験でいえば、本当に相手の立場で考えることではないか」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「当選同期 心から祝福したい」</h3><div>国民民主党の玉木代表は記者会見で、「自民党の小泉進次郎衆議院議員とは当選同期で、これまでいろいろな形で交流してきた。大変おめでたい明るいニュースで、心から祝福したい」と述べました。</div></div><div><h3>東京都 小池知事「政策やその実行に深みと広がりが出るのでは」</h3><div>自民党の小泉進次郎衆議院議員と、フリーアナウンサーの滝川クリステルさんが結婚することについて、東京都の小池知事は、記者団に対し「お２人におめでとうございますと申し上げたい。進次郎さんは国会のいろいろな活動でご一緒し、滝川さんはオリンピック・パラリンピックの招致活動で大きな役割を果たされた方で、動物愛護という観点での仲間でもあります。ご結婚かつ、新しい家族も生まれると聞いているので、進次郎さんにとってこれからますます、政策やその実行に深みと広がりが出てくるのではないかと確信しています」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012025861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:41:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風９号 先島諸島 厳重警戒 台風10号 今後の進路左右するのは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風９号 先島諸島 厳重警戒 台風10号 今後の進路左右するのは</span><time datetime="2019-08-07T18:42"><span>8月7日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026131_1908071721_1908071725_01_02.jpg" alt="台風９号 先島諸島 厳重警戒 台風10号 今後の進路左右するのは" id="news_image"></div><div></div><div>大型で強い台風９号は８日の夜遅くから９日にかけて非常に強い勢力で沖縄県の先島諸島にかなり接近し、８日の昼すぎ以降、長時間にわたり暴風となる見込みです。気象台は暴風などに厳重に警戒し早めの対策を呼びかけています。<br><br>一方、大型の台風10号は小笠原諸島の南の海上を北上していて、気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>台風９号 先島諸島に８日から９日にかけ接近 厳重警戒を</h3><div>気象庁によりますと大型で強い台風９号は８日午後３時には石垣島の南東、500キロの海上を時速15キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が、半径500キロ以内では15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、発達しながら北上を続け、８日の夜遅くから９日にかけて非常に強い勢力で先島諸島にかなり接近する見込みです。<br><br>先島諸島で、７日、予想される最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルとなっています。<br><br>さらに８日は最大風速が八重山地方で45メートル、宮古島地方で35メートル、最大瞬間風速が八重山地方では60メートル、宮古島地方で50メートルとなっていて、先島諸島では８日昼すぎ以降、長時間にわたり暴風となる見込みです。<br><br>先島諸島で予想される波の高さは、７日は８メートルの大しけ、８日は12メートルと猛烈なしけになる見込みです。<br><br>また、８日は沖縄本島地方でも猛烈なしけ、大東島地方では大しけになる見込みです。<br><br>さらに先島諸島と沖縄本島地方では高潮で浸水や冠水のおそれがあります。<br><br>気象台は先島諸島では暴風に、先島諸島と沖縄本島地方では高波や高潮にそれぞれ厳重な警戒を、さらに八重山地方では大雨に警戒を呼びかけています。</div></div><div><h3>台風10号 小笠原の南を北上</h3><div>大型の台風10号は小笠原諸島の南の海上を北寄りに進んでいて、今後、発達しながら今月10日から11日ごろにかけて、非常に強い勢力で小笠原諸島に近づく見込みです。<br><br>８日以降、暴風や高波に警戒が必要です。<br><br>気象庁によりますと台風10号はその後も北上を続け、場合によっては本州付近に接近する可能性もあるということです。<br><br>ただし、予報円が大きく進路が定まっていないことから今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>進路を左右するのは「太平洋高気圧」</h3><div>小笠原諸島の南の海上を北寄りに進んでいる台風10号。<br><br>今後の進路を左右するのが「太平洋高気圧」です。<br><br>気象庁によりますと、台風はみずから移動することはできず、上空の風に流されることで進路を変えていきます。<br><br>「太平洋高気圧」の縁には時計回りの風が吹いていて、台風10号は今後、この風に流されることで進路を変えていきます。<br><br>「太平洋高気圧」が、あまり発達せず日本付近へ張り出さなければ、台風10号は本州付近から東へ遠ざかるとみられます。<br><br>一方で「太平洋高気圧」が発達して日本付近まで張り出すと、本州付近に接近する可能性があるということです。<br><br>気象庁は最新の台風情報を確認し、接近が予想される場合には、必要に応じて備えを進めてほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シベリア遺骨 70人分は現地で専門家の鑑定行わず持ち帰り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シベリア遺骨 70人分は現地で専門家の鑑定行わず持ち帰り</span><time datetime="2019-08-07T18:47"><span>8月7日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026431_1908071935_1908071938_01_03.jpg" alt="シベリア遺骨 70人分は現地で専門家の鑑定行わず持ち帰り" id="news_image"></div><div>厚生労働省がシベリアに抑留されて亡くなった日本人の遺骨を相次いで取り違えていた疑いがある問題。このうち70人分の遺骨は、日本人かどうか判断する現地での専門家の鑑定を行わずに持ち帰っていたことがＮＨＫが入手した議事録で新たに分かりました。</div><div>厚生労働省の幹部はおととしの会議で「当時は日本人戦没者の埋葬地だろうと推測して収容し医学的鑑定をしなかった」と説明していました。<br><br>シベリア抑留者の遺骨をめぐっては、厚生労働省の派遣団が日本人のものとして収集した遺骨について、おととし12月と去年８月、ＤＮＡ鑑定した専門家が「日本人ではない」などと厚生労働省に相次いで報告していたことがＮＨＫの取材で明らかになっています。<br><br>このうち19年前の平成12年にシベリアのイルクーツク州で収集された70人分の遺骨は、日本側やロシア側の専門家が現地で日本人かどうか判断する鑑定を行わずに持ち帰っていたことがＮＨＫが入手した議事録で新たに分かりました。<br><br>議事録によりますと、おととし12月の会議では厚生労働省の担当者が当時の状況について「目指した埋葬地がロシア側から提供された資料と若干、位置がずれていたが村長や現地の人からここは日本人の埋葬地だという証言があったため日本人と判断した」などと説明し、別の厚生労働省の幹部も「当時は日本人戦没者の埋葬地だろうと推測して収容しその前提に立って医学的鑑定もしなかった」などと発言していました。<br><br>厚生労働省の手順書によりますと遺骨が日本人かどうかの判断は、日本側か現地の鑑定人がその場で行うとしていますが、埋葬資料などから日本人のみが埋葬されていることが明らかな場合は必ずしも人種の鑑定は行わなくてもよいとしています。<br><br>しかし取り違えの疑いが報告されたあとの昨年度からは、すべての収集現場に日本側の鑑定人を同行させると取り決めていました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し厚生労働省は「相手国との信頼関係もありコメントは差し控えたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>議事録「推測で収容した」</h3><div>ＮＨＫが入手した議事録によりますと、おととし12月に開かれた非公開の会議では、厚生労働省の担当者が「平成12年の派遣団の報告では目指した埋葬地がロシア側から提供された資料と若干、ずれていたが、村長や現地の人からここは日本人の埋葬地だという証言があったとのことだった。遺留品は全く見つかっていないが、外国人と証明するような遺留品もなかったため日本人と判断して当時は持ち帰った。ただ、道路を挟んで反対側がロシア人の墓地になっていて、近くにロシア人墓地があるのは確かなようだ」などと説明しています。<br><br>そして厚生労働省の幹部が「当時の派遣団が日本人戦没者の埋葬地だろうと推測して収容してきた。今はロシアでは、現地の専門家に鑑定していただいているのでこのような状況は今後、生まれにくいと思っているが、当時は日本人戦没者の埋葬地だという前提に立って医学的鑑定もしなかったと報告されている」と説明しています。<br><br>そして「今回のご意見を踏まえると全体が極めて怪しいというか日本人の埋葬地の可能性が極めて低いという可能性が出てきた」と結論づけています。</div></div><div><h3>遺骨の鑑定ルールは</h3><div>厚生労働省がまとめた手順書によりますと、遺骨が日本人のものかどうかの判断は、日本側か現地の鑑定人がその場で行うとしていますが、埋葬資料などから日本人のみが埋葬されていることが明らかな場合は、必ずしも人種の鑑定は行わなくてもよいとしています。<br><br>このため関係者によりますと、ロシア側から抑留者の名簿や埋葬場所の地図が提供されているシベリアの収集現場には、これまで鑑定人が立ち会わないケースもあったということで、平成12年に収集された70人分の遺骨は、専門家の鑑定が行われず平成26年に収集された16人分の遺骨もロシア側の専門家による鑑定だけが行われ、日本側の鑑定人は同行していませんでした。<br><br>原則として、すべての収集現場に日本側の鑑定人が同行するようになったのは、おととし12月に70人分の遺骨を取り違えた疑いが報告されたあとの昨年度になってからでした。<br><br>その理由について厚生労働省は「予算が付き鑑定人の人数を確保できたため昨年度からすべての現場に同行させることにした。シベリアの問題がきっかけだった訳ではない」などと説明しています。</div></div><div><h3>厚労省「ロシア側と協議後に公表するつもりだった」</h3><div>厚生労働省はＮＨＫがこの問題を最初に報じた先月29日、これまで公表していなかった理由について「ロシア側の専門家が日本人の遺骨の蓋然性が高いと判断しているため、遺骨の出身地の特定は遺骨収集の相手国と協議のうえで決定すべきと考えている。このためＤＮＡ鑑定の結果の報告があった時点では公表せず、ロシア側と協議してから公表するつもりだった」などと説明しました。<br><br>しかし議事録によりますと新たに取り違えの疑いが明らかになった70人分の遺骨は日本側とロシア側双方とも専門家による鑑定を現地で行っていませんでした。<br><br>この問題について厚生労働省は「相手国との信頼関係もありコメントは差し控えたい」としていて、現在まで詳しい説明はしていません。</div></div><div><h3>厚労省ＯＢ ロシア側資料は“大ざっぱ”</h3><div>厚生労働省はシベリア抑留者の遺骨についてロシア側から提供された資料などを基に埋葬場所を特定していますが、ＮＨＫの取材に対し遺骨収集を担当してきた厚生労働省のＯＢは「ロシア側の情報には正確ではないものが多かった」と証言しました。<br><br>厚生労働省の元職員で長年、シベリア抑留者の遺骨収集を担当してきた栗原忠夫さん（72）は「ロシア側から提供される資料は、北へ何キロ、西に何キロという感じの大ざっぱなもので全然場所が分からない。埋葬地とされる場所には墓標などがないケースが多く平たんになってしまっていて場所を特定するのは非常に難しい。結局、現地住民が親や親類から聞いた話を頼りに調べることになるが、実際に埋葬場所を見たことがないのだから信用できない」と証言しました。<br><br>そしてみずからも遺骨を取り違えそうになった経験があるとしたうえで「シベリアには、ロシア人やアジア系の北方民族も埋葬されているため遺骨を取り違える要因はいろいろある。遺骨収集に参加する人も少なくなり抑留者自身の記憶も薄れてきている中で今後の遺骨収集はますます難しくなるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:47:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓関係 ネット上でもさまざまな意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓関係 ネット上でもさまざまな意見</span><time datetime="2019-08-07T19:06"><span>8月7日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026511_1908071858_1908071906_01_02.jpg" alt="日韓関係 ネット上でもさまざまな意見" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が悪化する中、インターネット上でもさまざまな意見が交わされています。</div><div>このうちツイッターでは、「＃好きです韓国」「＃好きです日本」などとハッシュタグをつけて思いを書き込む動きが出てきています。<br><br>この中では「３月に釜山行った時、タクシーのおじちゃんが運転席のｂｏｘから日本語会話集を取り出した。私たちは覚えてる単語を並べた。カタコト日本語とカタコト韓国語で話したことを思い出すとなんか温かくなる」といった個人の体験のほか、「政治的には仲が悪いのかもしれないけど、すべての日本人＝韓国嫌いだと思わないでほしい。悲しい。韓国人の友達も皆いい人だし、文化も大好きだよ。政治は政治。人は人」とか、「政治を今すぐ変えることはできないかもしれないけど、私たちが声を上げる事で少しでも韓国の方に伝わればいいなと思います。私は日本人ですが、日本も大好きだし、韓国も大好きです」など、国の関係と人どうしの交流は別の話だと訴え、今の状況を変えたいという声が上がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「歯車を元に戻すのは私たち若い世代の心」</h3><div>ツイッターをあげた女性の１人は取材に対して「民間の交流がどんどん縮小されていくのは悲しいです。掛け違えたボタンをズレた歯車を元に戻せるのは私たち若い世代の心だと思います。お互いがいがみあっていては何も生まれないと思い自分が少しでも何か発信できたらと思いました」と答えていました。<br><br>一方、韓国は嫌いだというハッシュタグをつけて、ツイッターに意見を書き込む動きも出てきています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 19:06:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガソリン価格２週連続値下がり お盆も少し値下がりか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガソリン価格２週連続値下がり お盆も少し値下がりか</span><time datetime="2019-08-07T19:45"><span>8月7日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026571_1908071938_1908071945_01_02.jpg" alt="ガソリン価格２週連続値下がり お盆も少し値下がりか" id="news_image"></div><div></div><div>今週のレギュラーガソリンの小売価格は、１リットル当たり平均で145.5円と２週連続で値下がりしました。調査している石油情報センターは、お盆休みの来週も小幅ながら値下がりすると見ています。</div><div>国の委託を受けてガソリン価格を調査している石油情報センターによりますと、５日時点のレギュラーガソリンの全国平均の小売価格は１リットル当たり145.5円で前の週より0.2円値下がりしました。値下がりは２週連続です。<br><br>米中の貿易摩擦で世界経済が減速し、原油の需要が減るのではないかという見方から原油の価格が下がっていることが背景にあります。<br><br>石油情報センターではお盆休みで多くの人が車で出かける来週も、ガソリン価格は小幅ながら値下がりすると見ています。<br><br>レギュラーガソリンの小売価格は、ことし５月には、１リットル当たり150円程度だったため、大型連休のころに比べればガソリン代の負担は少なくなりそうです。<br><br>ただアメリカとイランが対立を深め中東情勢の緊張が高まれば原油価格が再び値上がりに転じる可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 19:45:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>