<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>メキシコで地震 少なくとも１４９人死亡 非常事態宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メキシコで地震 少なくとも１４９人死亡 非常事態宣言</span><time datetime="2017-09-20T11:55"><span>9月20日</span> <span>11時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148681_1709200800_1709200801_01_02.jpg" alt="メキシコで地震 少なくとも１４９人死亡 非常事態宣言" id="news_image"></div><div></div><div>メキシコ中部で日本時間の２０日未明に起きたマグニチュード７．１の地震で、メキシコ国内では建物の倒壊が相次ぎ、これまでに少なくとも１４９人が死亡しました。首都メキシコシティーには非常事態宣言が出され、軍も出動して救助活動が続けられています。</div><div>メキシコでは日本時間の２０日午前３時すぎ、首都メキシコシティーに近い中部プエブラ州を震源とするマグニチュード７．１の地震がありました。震源の深さは５１キロと推定されています。<br><br>この地震で、メキシコシティーやその南にあるモレロス州などでは、激しい揺れによって建物が倒壊する被害が相次ぎ、ＡＰ通信などによりますと、これまでに少なくとも１４９人が死亡しました。<br><br>メキシコシティーには、非常事態宣言が出され、軍も出動して、倒壊した４４の建物の中に取り残されていると見られる人たちの救助活動が続けられていて、これまでに５０人以上が救出されたということです。<br><br>現地からの映像では、上からつぶれるようにして崩れている、およそ５階建ての建物の屋上から、救助隊が穴を開けて中に入ろうとしている様子が確認できます。また、現地ではおよそ３８０万戸で停電が起きているほか、ガスが止まっている地域もあるということです。<br><br>一方、現地の日本大使館によりますと、これまでのところ、日本人が被害に遭ったという情報は入っていないということです。<br><br>メキシコでは、ちょうど３２年前の１９８５年９月１９日にも大地震が起きて、首都メキシコシティーを中心におよそ１万人が死亡しており、今回の地震が発生する数時間前に、追悼集会や避難訓練が行われていました。また、およそ２週間前にも、南部でマグニチュード８．１の地震が起きておよそ９０人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「東日本大震災のような光景」</h3><div>地震で大きな被害が出ているメキシコシティーで日本料理店を営む浅井康雄さん（４７歳）は、ＮＨＫの電話取材に対し、「店がある地区では、細かい縦揺れが２分間ほど続き、体感としては震度３から４の揺れだったと思う」と振り返りました。地震が発生したとき、店は営業中で、浅井さんは、揺れが長く続いたため客や従業員とともに店の外へ避難したあと、１時間以上、街の様子を確認して歩いたということです。<br><br>現地の被害状況について浅井さんは、「店がある地区は大きな被害はないが、ほかの地区ではビルが倒壊し、ガスや電気が止まったり、地下鉄が運休したりと、都市機能がストップしている。車の渋滞も起きていて、人々が歩いて自宅を目指すなど東日本大震災のときのような光景が広がっている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:55:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領演説に横田めぐみさんの母「大きなチャンス」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米大統領演説に横田めぐみさんの母「大きなチャンス」</span><time datetime="2017-09-20T12:13"><span>9月20日</span> <span>12時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148881_1709201210_1709201211_01_02.jpg" alt="米大統領演説に横田めぐみさんの母「大きなチャンス」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が、国連演説で１３歳の時に北朝鮮に拉致された横田めぐみさんに言及したことについて、母親の早紀江さんは「大きなチャンスだと思う」と話し、被害者の帰国に向けた動きが加速することに期待を寄せました。</div><div>トランプ大統領は１９日、初めての国連演説の中で「工作員の日本語教師として強制的に働かせるために、愛らしい日本人の１３歳の少女を連れ去ったことを、われわれは知っている」と述べ、拉致被害者の横田めぐみさんに言及して北朝鮮を非難しました。<br><br>これについて、めぐみさんの母親の早紀江さん（８１）が取材に応じ「世界的な場所で拉致問題を取り上げて下さったことにびっくりしましたが、ありがたいことだと感じています。未成年を連れ去って４０年もたつのに帰してくれないという状況があることを、初めて聞いた方もいるのではないかと思います」と話しました。<br><br>そのうえで「言葉は１つのチャンスなので、注目されている大統領が『１３歳の子どもを拉致したままだ』とはっきり言って下さったことは大きなチャンスだと思います。北朝鮮には、きちんと解決すればお互いが喜び合えるんだ、平和が１番なんだと訴えたい」と話しました。<br><br>横田めぐみさんは昭和５２年、１３歳の時に新潟市の中学校から帰る途中、北朝鮮に拉致されました。それから、ことし１１月で４０年になり、高齢となった両親は、早期帰国につながる北朝鮮の決断と日本政府の取り組みを求め続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>めぐみさん拉致事件の経緯</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148881_1709201210_1709201211_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>横田めぐみさんは、昭和５２年１１月、バドミントンの練習を終えて新潟市の中学校から帰る途中、行方がわからなくなりました。当時１３歳、中学１年生でした。その後、行方は全くわからず、北朝鮮に拉致されたとする情報がもたらされたのは２０年近くたった平成９年でした。<br><br>それから５年後の平成１４年９月、当時の小泉総理大臣が北朝鮮を訪問して行われた日朝首脳会談で、北朝鮮は拉致を認める一方「めぐみさんは死亡した」と説明しました。しかし、その説明には矛盾や誤りが多く、平成１６年の日朝実務者協議の際に北朝鮮が「めぐみさんのものだ」として出してきた遺骨からは別人のＤＮＡが検出されました。また北朝鮮が示した「めぐみさんのカルテ」とされる文書に記載された人物の年齢は、当時のめぐみさんの年齢とは異なっていました。<br><br>政府は、北朝鮮の説明には信ぴょう性がないとして、めぐみさんを含む拉致被害者の早期帰国を求めています。めぐみさんは来月、５３歳の誕生日を迎えます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 12:13:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｏ１５７感染 女児死亡 総菜店系列１７店舗すべて閉店</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｏ１５７感染 女児死亡 総菜店系列１７店舗すべて閉店</span><time datetime="2017-09-20T12:17"><span>9月20日</span> <span>12時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148891_1709201215_1709201217_01_02.jpg" alt="Ｏ１５７感染 女児死亡 総菜店系列１７店舗すべて閉店" id="news_image"></div><div>群馬県と埼玉県にある同じ系列の総菜店の利用客が相次いでＯ１５７に感染し、３歳の女の子が死亡した問題で、総菜店の運営会社は店の利用者が亡くなったことへの責任や、客足が思うように戻らなかったことなどから、２０日、関東地方にある系列の１７店舗すべてを閉店しました。</div><div>８月、群馬県と埼玉県にある総菜店「でりしゃす」の４つの店舗で販売された総菜を食べた２２人が、腸管出血性大腸菌、Ｏ１５７に感染し、このうち前橋市の六供店の炒め物などを食べた東京の３歳の女の子が死亡しました。<br><br>総菜店を運営する群馬県太田市の「フレッシュコーポレーション」は、店の利用者が亡くなったことへの責任や、感染源が特定されない中で、９月７日に営業を再開したものの客足が思うように戻らなかったことなどから、群馬県、埼玉県、栃木県にある同じ系列の１７店舗すべてを２０日、閉店しました。<br><br>今のところ、再開の見通しはないということです。群馬県などは、改めて県内の１２店舗を対象に立ち入り検査を行っていて、これまでに高崎市や伊勢崎市などの８店舗では衛生面などに問題はなかったということで、引き続き、感染経路の特定を進めることにしています。<br><br>「フレッシュコーポレーション」は、「引き続き感染源の特定に向け、保健所の調査に全面的に協力していきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 12:17:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務省報道官 大統領演説 北朝鮮に憤り示した</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国務省報道官 大統領演説 北朝鮮に憤り示した</span><time datetime="2017-09-20T13:12"><span>9月20日</span> <span>13時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148961_1709201307_1709201312_01_02.jpg" alt="米国務省報道官 大統領演説 北朝鮮に憤り示した" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が国連総会の演説で、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）委員長を「ロケットマン」と呼び、核開発をやめるよう強く警告したことについて、アメリカ国務省のナウアート報道官はＮＨＫの単独インタビューに対し、挑発をやめない北朝鮮に憤りを示すとともに、国際社会に圧力を強めるよう協力を促す狙いがあったと説明しました。</div><div>トランプ大統領は１９日、ニューヨークで開かれている国連総会で演説し、国際社会が直面する脅威として真っ先に北朝鮮を挙げ、弾道ミサイルの発射を止めないキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長を「ロケットマン」と呼び、「アメリカと同盟国を守らざるをえない場合、北朝鮮を完全に壊滅するほか選択肢はなくなる」と述べ、核・ミサイルの開発を止めるよう強く警告しました。<br><br>この発言について１９日、ニューヨークでＮＨＫとの単独インタビューに応じたアメリカ国務省のナウアート報道官は、「トランプ大統領は、キム委員長の行動に国際社会がどれほど憤っているのか、そして国際社会が力を合わせて北朝鮮に圧力をかけていくことが重要だということをはっきりと示したかった」と述べました。<br><br>そして「われわれ国務省の中で活発に議論しているのは、いかに『平和的な圧力』を加えるかだ。われわれも、北朝鮮の人々が飢えていて、悲惨な環境に置かれていることは知っているが、核・ミサイルの開発計画に使う資金をキム・ジョンウン体制から奪い取ることこそが重要だ」と述べ、国連総会の場を北朝鮮への圧力を一層強める機会にしたいという考えを強調しました。<br><br>そして「われわれは国連総会に参加する多くの国々の代表と会談することを楽しみにしている。トランプ大統領にとってとりわけ重要なのは、日本の安倍総理大臣との首脳会談だ」と述べ、２１日に予定されている日米首脳会談の場で、トランプ大統領が北朝鮮問題に加えて、この秋の訪日などについても意見を交わす見通しだと明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:12:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰還困難区域で制限 福島の幹線道路 ６年半ぶり自由通行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011149031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>帰還困難区域で制限 福島の幹線道路 ６年半ぶり自由通行</span><time datetime="2017-09-20T13:41"><span>9月20日</span> <span>13時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011149031_1709201352_1709201355_01_02.jpg" alt="帰還困難区域で制限 福島の幹線道路 ６年半ぶり自由通行" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故のあと、放射線量が比較的高い帰還困難区域となって通行が制限されていた福島県内の幹線道路が、２０日から６年半ぶりに自由に通行できるようになりました。</div><div>通行できるようになったのは、福島県の沿岸部の浜通りと福島市などがある中通りを結ぶ国道１１４号線です。<br>原発事故のあと帰還困難区域に含まれた浪江町と川俣町の間の２７キロの区間は、この６年半、事前に許可を受けた人以外は通行が制限され、周辺の県道とあわせて除染作業などが続けられてきました。<br><br>その結果、２０日から車に限って自由に通行できるようになり、浪江町では、午前６時に国道を封鎖していたゲートが開けられると、パトロールのための警察車両などに続いて、住民の車も次々に通過していきました。<br><br>バイクや自転車、それに徒歩の人はこれまでどおり通行が制限されますが、地元では復興を後押しするものと期待が高まっていて、浪江町の馬場有町長は「住民とともに避難した震災当時のことを思い返すと、ようやく日常が戻ったという感じで、非常に感慨深い。町の復興を加速させたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住民から喜びの声</h3><div>幹線道路の通行規制が６年半ぶりに解除されたことを受けて、福島県浪江町を訪れた住民たちからは喜びの声が聞かれました。浪江町から福島市に避難している７０代の男性は、「ゲートが開放されたことで手間もかからなくなったし、避難先と浪江町が近くなったような気がして精神的にも楽になった。復興が進んでほしい」と話していました。<br><br>同じく福島市に避難している６０代の男性は、「今まで墓参りに来るときに国道を通れずに回り道をして不便な思いをしたこともあったので、自由通行はうれしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011149031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:41:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体子会社の売却先に“日米韓連合” 決議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体子会社の売却先に“日米韓連合” 決議</span><time datetime="2017-09-20T14:39"><span>9月20日</span> <span>14時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148931_1709201242_1709201242_01_02.jpg" alt="東芝 半導体子会社の売却先に“日米韓連合” 決議" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝は２０日開いた取締役会で、半導体子会社「東芝メモリ」の売却先として、“日米韓連合”の中心となっていたアメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」のグループと売却契約を結ぶことを決議しました。東芝は、半導体子会社の東芝メモリを売却して来年３月末までに債務超過を解消し、株式の上場を維持したい考えです。</div><div>関係者によりますと、東芝は２０日の取締役会で、東芝メモリの売却先として、“日米韓連合”の中心となっていたアメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」のグループの提案を受け入れ、売却契約を結ぶことを決議したということです。<br><br>買収総額は２兆円規模となる見通しで、アメリカのベインキャピタルのほか、東芝自身やほかの日本企業も出資する方向です。<br><br>一方、東芝メモリの買収が半導体市場の公正な競争をゆがめないかを判断する各国の競争法の審査を通りやすくするため、韓国の半導体メーカー「ＳＫハイニックス」は、資金を拠出する形での参加にとどめています。<br><br>決定が遅れていた東芝メモリの売却先がようやく固まったことで、東芝は経営再建に向けて一歩前進することになります。ただ、東芝と提携しているアメリカのウエスタンデジタルは、ほかのグループへの売却を阻止するために裁判所に交渉の差し止めを求める申し立てを行ったままで、売却の実現にはなお曲折も予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>混迷した売却交渉の経緯</h3><div>東芝が「東芝メモリ」の売却先を決めるまでに時間がかかった背景には、東芝と半導体事業で提携するアメリカのウエスタンデジタルの存在と、技術流出を防ぎたいとする日本政府の意向がありました。<br><br>【日米連合】<br>東芝メモリの売却先として、政府が当初、推し進めたのは、アメリカの投資ファンド「ＫＫＲ」を中心に日本の官民ファンドの「産業革新機構」と政府系の「日本政策投資銀行」、それに日本の民間企業が加わる“日米連合”です。<br><br>経済産業省は、東芝が必要とする２兆円規模の資金を確保するため、日本の民間企業に“日米連合”への参加を呼びかけました。しかし参加企業は思うように集まらず、グループ作りは難航しました。<br><br>【日米韓連合】<br>経済産業省は、「日米連合」の構想を断念し、新たにアメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」や韓国の半導体メーカー「ＳＫハイニックス」と組む“日米韓連合”のグループ作りを進め、東芝に対し、“日米韓連合”を売却先とするよう強く働きかけました。<br><br>東芝は６月２１日の取締役会で、“日米韓連合”を優先的な交渉先に決めましたが、６月中の最終合意を目指した交渉は難航しました。<br><br>東芝メモリをみずからが手中に収めたいウエスタンデジタルが、ほかのグループへの売却を阻止しようと、裁判所に交渉の差し止めを申し立てるなど、反発を続けたからです。<br><br>“日米韓連合”の中核を担うはずだった産業革新機構は、裁判所の判断という不透明な要素が残るかぎり出資はできないという慎重な姿勢を貫きました。<br><br>【ウエスタンデジタルと集中的に交渉】<br>ウエスタンデジタルの抵抗が続くかぎり、売却の実現は困難だと考えた経済産業省は、今度はウエスタンデジタルを売却先とするよう東芝への働きかけを強めました。これを踏まえて、東芝は８月２４日の取締役評議会で、ウエスタンデジタル側と交渉を加速する方針を確認しました。<br><br>しかし東芝メモリの将来の経営の主導権をめぐる両社の主張の隔たりはなかなか埋まらず、ウエスタンデジタルは東芝にとってさらに厳しい条件を示し、交渉は事実上、決裂します。<br><br>こうした中、“日米韓連合”側は、ＳＫハイニックスの経営への関与を抑えることや、当初は産業革新機構が参加しなくてもよいという売却を急ぐ東芝の意向に沿った追加提案を行いました。<br><br>【再び“日米韓連合”】<br>こうした状況を踏まえて、経済産業省は、ウエスタンデジタルへの東芝への売却を求める働きかけを弱めました。そして東芝は、今月１３日、“日米韓連合”の中核である「ベインキャピタル」と、今月下旬の契約を目指すという覚書を交わしました。<br><br>【最終局面で】<br>しかしウエスタンデジタルと組むアメリカの投資ファンドの「ＫＫＲ」は、１９日になって産業革新機構と日本政策投資銀行との連名で、産業革新機構が大幅に出資額を増やして経営の主導権を握るという新たな枠組みを示し、東芝の判断は最終局面まで揺れることになりました。</div></div><div><h3>東芝売却実現へなお３つの課題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148931_1709201438_1709201439_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>東芝は、経営再建にとって最大の懸案となっている「東芝メモリ」の売却に向けて、売却先をようやく決めましたが、目標どおり来年３月末までに売却を実現するには、大きく３つの課題が残されています。<br><br>【訴訟リスク】<br>最大の課題は、「訴訟リスク」です。<br>東芝と半導体事業で提携しているアメリカのウエスタンデジタルは、ほかのグループへの売却を阻止しようと国際仲裁裁判所に売却交渉の差し止めを求めています。<br><br>裁判所が結論を示す時期は不透明ですが、もしウエスタンデジタルの主張が認められれば、売却の契約自体が、いわば“ご破算”になりかねません。<br><br>【各国の競争法の審査】<br>課題の２つ目は、日本の独占禁止法に当たる「各国の競争法の審査」です。東芝メモリが事業を行っている国や地域の当局は、東芝メモリが“日米韓連合”に売却されることで、半導体市場の公正な競争がゆがめられるおそれがないかどうかを審査します。<br><br>この審査に時間がかかれば東芝は、経営再建に必要な資金を手にすることができなくなるため、審査が終わらなかった場合でも、東芝が求める来年３月末までに資金の投入を受けられないか、“日米韓連合”側と交渉する必要が出てきます。<br><br>“日米韓連合”の枠組みでは、この審査を円滑にクリアできるように東芝メモリと同じ「ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー」を製造している韓国の「ＳＫハイニックス」は、議決権を握る出資は行わず、ベインキャピタルに、買収資金を拠出する形で参加します。<br><br>また将来株式を取得する場合も、経営への関与の度合いを抑える方向です。しかし日本の企業が関係する再編では、中国などの審査が想定以上に長引いて、企業の合併や統合が先送りされるケースもあり、予断を許しません。<br><br>【株主の承認】<br>３つ目の課題は「株主の承認」です。<br>東芝メモリの売却を進めるには、来月末に予定されている臨時の株主総会で、株主の承認を得ることが必要です。このほか中長期的には、東芝メモリの「将来的な経営の主導権」も課題です。<br><br>今後、東芝とウエスタンデジタルの対立が解消したとしても、官民ファンドの「産業革新機構」が、出資するかどうかは改めて検討される見通しです。このため日本勢が経営の主導権を握ることができるかを含めて将来の経営体制はなお不透明な状況です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:39:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>静岡 浜松の天竜川川下り転覆事故 元主任２審で無罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011149101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>静岡 浜松の天竜川川下り転覆事故 元主任２審で無罪</span><time datetime="2017-09-20T14:55"><span>9月20日</span> <span>14時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>６年前、静岡県浜松市の天竜川で川下りの舟が転覆し５人が死亡した事故で、業務上過失致死の罪に問われた船の運航会社の３人のうち、元船頭主任の男性について、２審の東京高等裁判所は無罪を言い渡しました。</div><div>１審の静岡地方裁判所は、運航会社の元営業課長と元船頭主任それに転覆した船に乗っていた元船頭の３人に、いずれも執行猶予のついた有罪判決を言い渡していました。<br>これに対して元営業課長と元船頭は控訴せず、判決が確定しましたが、元船頭主任は控訴して争っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011149101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>