<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>核のごみ 寿都町 文献調査応募検討 北海道 処分場に慎重な考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核のごみ 寿都町 文献調査応募検討 北海道 処分場に慎重な考え</span><time datetime="2020-08-13T17:12"><span>8月13日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565131_2008131158_2008131247_01_03.jpg" alt="核のごみ 寿都町 文献調査応募検討 北海道 処分場に慎重な考え" id="news_image"></div><div>原子力発電所から出るいわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定を巡って、北海道の寿都町は選定の第一段階となる「文献調査」への応募を検討していることを明らかにしました。応募した場合、国が調査対象になりうる地域を示した地図を公表して以降、初めての自治体になります。一方、北海道は条例で、高レベル放射性廃棄物は受け入れがたいなどとしていて、町の考えを確認するとしています。</div><div>原発の使用済み核燃料から出る「高レベル放射性廃棄物」いわゆる「核のごみ」は、極めて強い放射線を出すため、国は、地下深くに埋めて処分する方針です。<br><br>この最終処分場の選定を巡っては、国が3年前に調査対象になりうる地域を示した地図を公表し、各地で説明会を開くなどして自治体へ理解を求めてきました。<br><br>この選定について、北海道の寿都町は地図上で町内の大半の区域が処分場の候補地として「好ましい」地域とされているうえ、調査を行った場合、国からの交付金が見込めるとして、片岡春雄町長が、第一段階となる「文献調査」への応募を検討していることを明らかにしました。<br><br>今後、応募を行い調査が決まった場合は、およそ2年間の文献調査が行われその後、自治体や住民などの理解が得られれば、現地でのボーリングによる掘削など選定に向けた詳しい調査分析が進められることになります。<br><br>町は、今月26日に町民との意見交換会を開いたうえで、来月中旬にも応募するか決めることにしています。<br><br>応募した場合、国が調査対象になりうる地域を示した地図を公表して以降、初めての自治体になります。<br><br>片岡町長は、「10年より先の町の財政を見据えた。核のごみの処分に顔を背けることなく、住民の意見を聞きながら最終的には判断したい」と話しています。<br><br>一方、北海道は高レベル放射性廃棄物の研究施設の立地は認めているものの、2000年につくった条例で「高レベル放射性廃棄物は道内に受け入れがたい」などとして、最終処分場には慎重な考えを示しており、道では町の考えを確認するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道 鈴木知事「速やかに考えを確認していく」</h3><div>北海道は2000年、道北の幌延町に高レベル放射性廃棄物の処分技術を研究する施設を受け入れるにあたり、研究は認めるものの、条例で「高レベル放射性廃棄物は道内に受け入れがたい」などとして、最終処分場には慎重な考えを示しています。<br><br>寿都町が文献調査への応募を検討していることについて、鈴木知事は「条例は道議会での議論を踏まえ、将来とも道内に処分場を受け入れる意思がないという考えに立つもので、私としては条例を順守しなければならないと考える。道としては寿都町に対し、速やかに考えを確認していく」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>「核のごみ」とは</h3><div>全国各地の原子力発電所では、運転をすると使用済みの核燃料が発生します。日本ではこの使用済み核燃料を化学的に処理する「再処理」を行って、再び燃料として使うためのプルトニウムなどを取り出す計画です。<br><br>ただ、この際、再利用できない高濃度に汚染された廃液や燃料の部材が残り、いわゆる「核のごみ」と呼ばれています。<br><br>極めて強い放射線を出し続けることから、国は数万年にわたって人が生活する環境から隔離する必要があるとして、地下300メートルより深くに埋める「地層処分」を行う方針です。<br><br>しかし、どこに処分場を作るのか決まらない状況が続いています。</div></div><div><h3>選定の流れ</h3><div>高レベル放射性廃棄物の地下処分を実施する国の認可法人ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構によりますと、処分場を選ぶまでに3段階に分けて調査を行うとしていて、「文献調査」はその最初の段階です。<br><br>文献調査では地下に埋めて処分するのに適切な候補地を探るため、研究論文や地質のデータなどから地層の状況を把握することを目的にしています。<br><br>具体的には、該当する地域で火山や活断層がどう分布しているかや、経済的に価値がある鉱物資源がないかなどといったことを2年程度かけて調べるとしています。<br><br>仮に、文献調査の評価がまとまり、自治体などの理解を得ることができれば、「概要調査」と呼ばれる第2段階に進みます。この調査では4年程度かけて、地層を掘り出すボーリングを実施するなどして直接、地質や地下水などの状況を調べることになります。<br><br>続いて自治体などの理解が得られれば、第3段階の「精密調査」に入ります。この調査は14年程度かけることが想定され掘削した地層を精密に分析し、過去の火山や地震の活動を踏まえ、将来の地層の安定性や今後、掘削の対象となるかもしれない鉱物資源の有無などについて最終的な結果をまとめることになります。<br><br>この調査の最終結果を踏まえて、実際に処分場をつくるかどうかは住民の意見や自治体の考えなどを聞いたうえで、決定されることになります。<br><br>一方、自治体が調査を受け入れると、最初の文献調査で最大20億円、第2段階の概要調査で最大70億円が交付金として支払われることになっていますが、国はいずれの段階の調査も自治体の意見を十分に尊重し、反対する場合は次の調査に進むことはないとしています。</div></div><div><h3>ＮＵＭＯ「関心持ってもらえるのはありがたい」</h3><div>処分を実施する国の認可法人、ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構によりますと、北海道寿都町が文献調査に応募した場合、2017年に調査対象になる可能性がある地域を示した全国地図「科学的特性マップ」を国が公表して以降、初めてとなるということです。<br><br>ＮＵＭＯによりますと、自治体からの文献の調査の応募は、最終処分場の選定の方法が今の方式に変わる2014年の前に、高知県東洋町が2007年に応募した例がありますが、この時は住民の反対などで町がすぐに応募を撤回しました。<br><br>ＮＵＭＯは「今のところ寿都町が文献調査への応募を検討しているとの情報は入っていない。最終処分場について、地域に関心を持ってもらえることはありがたく、今後も全国各地で理解活動を進めていきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>難航する最終処分場の選定</h3><div>原子力発電所を運転することで発生する高レベルの放射性廃棄物を最終的にどう処分するかは原子力事業の最大の課題とされています。<br><br>日本では、2000年に最終処分に関する法律が施行され、処分場の選定作業が本格的に始まりました。<br><br>ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構という処分を実施する国の認可法人が設立され、全国の市町村から候補地を募集し、国も、応募した自治体に最初の2年間だけでも最大20億円の交付金を支払う仕組みを設けました。<br><br>しかし、応募は、2007年に高知県の東洋町が唯一行っただけで、その応募は住民の反対などで撤回されました。<br><br>また、2006年には、滋賀県余呉町の町長が処分場の誘致を前提に調査に応募する方針を明らかにしましたが、「理解を示す住民の声は小さい」として、応募を断念しています。このほか、秋田県上小阿仁村や長崎県対馬市などでも処分場を誘致する動きがありましたが、いずれも住民の反対で応募するまでには至りませんでした。<br><br>候補地選びが難航する中、国の原子力委員会は2012年、国民の合意を得るための努力が不十分だとしたうえで、国が前面に出て候補地選びを行うべきだとする見解をまとめました。<br><br>これを受けて国は2014年、自治体の応募を待つ従来の方式に加えて、科学的に有望な地域を示したうえで複数の自治体に処分場の選定に向けた調査を申し入れる方式を取り入れることにしました。<br><br>その第一歩として2017年7月に公表されたのが、「科学的特性マップ」と呼ばれるものでした。「科学的特性マップ」は、処分場の選定に向けて将来、調査対象になる可能性がある地域を示した全国地図です。<br><br>マップは、処分場としての適性が地域ごとに色分けされていて、このうち、近くに火山や活断層がないなどの科学的な基準から処分場として「好ましい特性が確認できる可能性が相対的に高い地域」は薄い緑色と濃い緑色で示されています。<br><br>この緑色の地域は面積にして国土のおよそ3分の2にのぼっています。中でも、海岸から20キロ以内を目安とした地域は、廃棄物の海上輸送に好ましいとして濃い緑で示され、一部でも含まれる市区町村はおよそ900に上ります。<br><br>国やＮＵＭＯは、自治体に調査の受け入れの判断を迫るものではないとしたうえで、マップを公表してから全国各地で市民向けの説明会を開き、核のごみの処分に対する理解を深めようとしてきました。<br><br>ただ、説明会を開始してすぐの2017年10月には、ＮＵＭＯから委託を受けた会社が大学生に謝礼などを約束して動員したことや、ＮＵＭＯ職員が電力会社の社員に参加を呼びかける不適切なメールを送っていたことが明らかになり、公平性に大きな疑念が生じる事態になりました。<br><br>これを受けて説明会は一時、中断され、ＮＵＭＯは、運営を原則、直接行うなどやり方を見直しました。その後説明会は再開され、3年間で171回実施されてきました。<br><br>高レベル放射性廃棄物はすでに発生していて、ＮＵＭＯによりますと、使用済み核燃料を再処理したあとにでる高レベルの廃液をガラスで固めたものが現在、青森県六ヶ所村と茨城県東海村の施設で合わせておよそ2500本一時保管されています。</div></div><div><h3>寿都町の大部分はマップ上“濃い緑色”</h3><div>処分を実施する国の認可法人、ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構によりますと、北海道寿都町の大部分は「科学的特性マップ」では“濃い緑色”で示されているということです。<br><br>この濃い緑は、「科学的に好ましい特性が確認できる可能性が相対的に高く、廃棄物の輸送面でも好ましい」とされるエリアです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 17:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大戸屋HD オイシックスと業務提携へ 筆頭株主コロワイドと対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大戸屋HD オイシックスと業務提携へ 筆頭株主コロワイドと対立</span><time datetime="2020-08-13T18:49"><span>8月13日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565921_2008131856_2008131857_01_02.jpg" alt="大戸屋HD オイシックスと業務提携へ 筆頭株主コロワイドと対立" id="news_image"></div><div></div><div>定食チェーンの「大戸屋ホールディングス」は、食品宅配大手の「オイシックス・ラ・大地」と業務提携する方針を固めました。経営方針をめぐって筆頭株主のコロワイドと対立する中、みずから経営改善を進める姿勢をほかの株主に示すねらいがあるものとみられます。</div><div>大戸屋をめぐっては、株式のおよそ19％を保有する筆頭株主のコロワイドが経営への影響を強めようと子会社化することを目指し、先月からＴＯＢ＝株式の公開買い付けを実施していますが、大戸屋はこれに反対し両社の対立が続いています。<br><br>関係者によりますと、こうした中で大戸屋は、食品の宅配を展開する「オイシックス・ラ・大地」と業務提携する方針を固めました。<br><br>大戸屋では、グループ全体で会員数が30万人を超えるオイシックスとの提携で、今後、注力する自社の冷凍食品などを開発し、オイシックスのネット通販サイトでも販売する計画で、みずから経営改善を進める姿勢をほかの株主に示すねらいがあると見られます。<br><br>大戸屋は、事実上の値上げや新型コロナウイルスの影響で去年2月以降、毎月の売り上げが前の年の同じ月を下回る状況が続いるだけに、今回の業務提携で、自力での経営強化策への理解を広げることができるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 18:49:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月の3連休 都道府県またいだ移動 去年の半分近くに減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8月の3連休 都道府県またいだ移動 去年の半分近くに減少</span><time datetime="2020-08-13T19:31"><span>8月13日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131832_2008131836_01_02.jpg" alt="8月の3連休 都道府県またいだ移動 去年の半分近くに減少" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で帰省や旅行を控える動きが広がる中、人々が実際にどの程度控えているのか、ビッグデータで明らかになりました。ＮＨＫがＮＴＴドコモのデータを使って、今月10日までの3連休に、都道府県をまたいで移動をした人の数を分析した結果、去年の同じ時期の55％と、半分近くに減っていることが分かりました。</div><div>ＮＨＫはＮＴＴドコモが携帯電話の基地局からプライバシーを保護した形で集めたデータを基に、都道府県をまたいで移動した人の数を、今月10日までの3連休（8月8日～10日）と、去年同じ時期の3連休（8月10日～12日）で比較して分析しました。<br>※正午から午後4時までの平均の人数を基に割合で比較。<br><br>その結果、今月10日までの3連休に都道府県をまたいで移動した人の数は、すべての都道府県で減少していて、全国では去年の同じ時期の55％と半分近くに減りました。<br><br>人数で推計すると、およそ1220万人が670万人に減ったことになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131832_2008131836_01_03.jpg" alt=""><div>また、ほかの都道府県から入ってきた人は、<br>▽秋田県で去年の同じ時期の28％ともっとも減ったほか、<br>▽新潟県が33％<br>▽青森県が35％<br>▽山形県と鹿児島県が36％<br>▽宮崎県と岩手県、長崎県が37％に減るなど、<br>全国で29の県で50％以下に減っていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131833_2008131836_01_04.jpg" alt=""><div>一方で、減少幅が小さいのは、東京や大阪などの大都市周辺で、<br>▽埼玉県と奈良県で去年の74％<br>▽神奈川県が71％<br>▽京都府が67％<br>▽千葉県が66％などとなっています。<br><br>ビッグデータから全国で人の移動が減少する中、東京や大阪といった大都市圏では影響が少ない一方、離れた県では影響が極端に大きくなっていることが読み取れます。<br><br>人の移動の分析に詳しい早稲田大学の佐々木邦明教授は、新型コロナウイルスの影響で地方への帰省や旅行を実際に控えていることがデータで裏付けられたとしたうえで、「こうした傾向は今後も続くと予想されるため、影響の大きい地方では観光業をはじめ、地域経済をどう回復させていくのか、地元や近隣の県をターゲットに人を呼び込むなど、その地方に応じた対策が求められる」と指摘しています。</div></div><div><h3>どの都道府県に移動か？</h3><div>都道府県またぎの人の移動を示すビッグデータからは、特定の県からどの都道府県に移動したかについても分析することができます。</div></div><div><h3>東京の人は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131833_2008131836_01_05.jpg" alt=""><div>今月10日までの3連休、東京の人の移動は去年の同じ時期と比べて、どのように変化したのか。<br><br>まず、東京にいる人は去年より11％増えていて、推計で100万人近く多くとどまっているとみられます。<br><br>東京から別の道府県への移動はすべてで減少し、<br>▽秋田県が去年の同じ時期の14％ともっとも減ったほか<br>▽岩手県が16％<br>▽山形県と青森県、鳥取県が18％<br>▽徳島県と福井県が20％などと大幅に減っています。<br><br>一方で、東京に隣接する県では減少幅が小さく、<br>▽埼玉県が85％<br>▽神奈川県が84％<br>▽千葉県が76％<br>▽山梨県が60％でした。</div></div><div><h3>大阪の人は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131833_2008131836_01_06.jpg" alt=""><div>こうした傾向は大阪府でも見られ、大阪の人の移動は府内にいる人が6％増えていることから、推計で40万人近く多くとどまっているとみられます。<br><br>大阪府から別の都道府県への移動はすべてで減少し、<br>▽宮崎県が去年の同じ時期の25％と、もっとも減ったほか、<br>▽秋田県と島根県、鹿児島県が26％<br>▽長崎県と愛媛県、山形県が27％などと大幅に減っています。<br><br>一方で、大阪府に隣接する県では減少幅が小さく、<br>▽奈良県が83％<br>▽京都府が82％<br>▽兵庫県が75％などとなっています。</div></div><div><h3>愛知の人は？</h3><div>また、愛知県の人の移動は県内にいる人が8％増えていることから、推計で40万人余りが多くとどまっているとみられます。<br><br>愛知県から別の都道府県への移動はすべてで減少し、<br>▽秋田県が去年の同じ時期の18％ともっとも減ったほか<br>▽宮崎県で21％<br>▽愛媛県と長崎県、岩手県で24％などと大幅に減っています。<br><br>一方で、愛知県に隣接する県では、<br>▽岐阜県が65％<br>▽三重県が56％<br>▽静岡県が51％などとなっています。</div></div><div><h3>都道府県ごとのデータ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131839_2008131840_01_07.jpg" alt=""><div>ほかの都道府県から流入してきた人について、ことし8月8日から10日までの3日間の平均を、去年の8月10日から12日まで3日間の平均と比較しています。<br><br>▽秋田県28％<br>▽新潟県33％<br>▽青森県35％<br>▽山形県36％<br>▽鹿児島県36％<br>▽宮崎県37％<br>▽岩手県37％<br>▽長崎県37％<br>▽富山県40％<br>▽徳島県41％<br>▽沖縄県41％<br>▽福井県41％<br>▽愛媛県42％<br>▽高知県42％<br>▽石川県43％<br>▽福島県44％<br>▽島根県44％<br>▽宮城県45％<br>▽広島県45％<br>▽福岡県45％<br>▽熊本県45％<br>▽山口県46％<br>▽長野県46％<br>▽大分県47％<br>▽北海道47％<br>▽鳥取県48％<br>▽香川県49％<br>▽愛知県49％<br>▽岡山県50％<br>▽静岡県51％<br>▽三重県52％<br>▽岐阜県55％<br>▽大阪府57％<br>▽兵庫県57％<br>▽茨城県59％<br>▽山梨県59％<br>▽佐賀県60％<br>▽和歌山県62％<br>▽東京都63％<br>▽栃木県63％<br>▽滋賀県64％<br>▽群馬県64％<br>▽千葉県66％<br>▽京都府67％<br>▽神奈川県71％<br>▽奈良県74％<br>▽埼玉県74％</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 19:31:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】13日は1175人感染 7人死亡（午後8時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】13日は1175人感染 7人死亡（午後8時半）</span><time datetime="2020-08-13T20:57"><span>8月13日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565461_2008131632_2008131640_01_02.jpg" alt="【国内感染】13日は1175人感染 7人死亡（午後8時半）" id="news_image"></div><div></div><div>13日は全国で1175人の感染者の発表がありました。また、東京都で2人、福岡県、愛知県、奈良県、愛媛県、神奈川県でそれぞれ1人の、合わせて7人の死亡の発表がありました。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め5万2602人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて5万3314人となりました。亡くなった人は、国内で感染した人が1073人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1086人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。（ ）内は13日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は1万6680人（206）<br>▽大阪府は6355人（177）<br>▽神奈川県は3520人（123）<br>▽愛知県は3505人（109）<br>▽福岡県は3359人（144）<br>▽埼玉県は3054人（56）<br>▽千葉県は2290人（46）<br>▽兵庫県は1776人（48）<br>▽北海道は1593人（10）<br>▽沖縄県は1404人（97）<br>▽京都府は1061人（35）<br>▽岐阜県は492人（8）<br>▽広島県は431人（5）<br>▽茨城県は431人（15）<br>▽石川県は412人（13）<br>▽静岡県は390人（3）<br>▽熊本県は380人（9）<br>▽奈良県は351人（10）<br>▽滋賀県は317人（6）<br>▽富山県は301人（5）<br>▽鹿児島県は277人<br>▽宮崎県は274人（5）<br>▽三重県は268人（6）<br>▽栃木県は265人（4）<br>▽群馬県は253人（8）<br>▽和歌山県は189人（3）<br>▽宮城県は184人<br>▽佐賀県は175人（1）<br>▽長崎県は173人（2）<br>▽福井県は154人<br>▽長野県は140人（1）<br>▽山梨県は136人 (1)<br>▽島根県は132人<br>▽新潟県は128人<br>▽岡山県は119人（2）<br>▽愛媛県は108人（1）<br>▽福島県は101人（1）<br>▽大分県は93人<br>▽高知県は83人<br>▽山口県は81人（3）<br>▽山形県は76人<br>▽徳島県は70人（8）<br>▽香川県は61人（1）<br>▽秋田県は37人（1）<br>▽青森県は32人<br>▽鳥取県は21人<br>▽岩手県は8人 (1)です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫で689人（1）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、13日時点で203人（＋26）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が3万6134人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて3万6793人となっています。<br><br>また11日には速報値で2万2672件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。<br>※沖縄県が過去の感染者数を修正し累計1人減。<br>※愛知県で8月5日の死亡を1人から2人に変更。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 20:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡県 新型コロナ 144人の感染確認 クラスター発生の高校でも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012566031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡県 新型コロナ 144人の感染確認 クラスター発生の高校でも</span><time datetime="2020-08-13T21:13"><span>8月13日</span> <span>21時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012566031_2008132030_2008132113_01_02.jpg" alt="福岡県 新型コロナ 144人の感染確認 クラスター発生の高校でも" id="news_image"></div><div></div><div>福岡県は13日、合わせて144人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。このうちクラスターが発生した高校では、新たに生徒ら20人余りの感染が確認されました。</div><div>13日は、福岡市で69人、北九州市で14人などと福岡県内で合わせて144人の感染が確認されたと発表されました。<br><br>県内の1日の感染確認が100人を超えるのは、今月9日以来です。<br><br>これで福岡県内で感染が確認された人は、延べ3359人になりました。<br><br>このうち、感染者の集団＝クラスターが発生した、大牟田市にある大牟田高校では、新たに生徒20人と教員1人の感染が確認され、この高校での感染者は27人となりました。<br><br>県によりますと、ほとんどの生徒は、同じ運動部に所属していて、教員も、この部活動の顧問を務めているということです。<br><br>また、久留米市は、新型コロナウイルスへの感染が確認され治療を受けていた80代の男性が13日、死亡したと発表しました。<br><br>県内で新型コロナウイルスに感染して死亡した人は、39人となりました。<br><br>一方、福岡県は、医療提供体制がひっ迫するのを避け、重症者などを優先的に治療するため、軽症や無症状の人の療養先として、北九州市内にある「東横イン北九州空港」を新たに借り上げ、219室を確保したと発表しました。<br><br>県は、今月20日から患者の移送を始めることにしていて、これによって、県内で宿泊療養が可能なホテルの部屋数は、すでに確保している福岡市内の2つのホテルと久留米市内の1つのホテルを合わせて1057室となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012566031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 21:13:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 “逮捕の周庭氏ら SNSで資金集め” 中国寄りの新聞伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 “逮捕の周庭氏ら SNSで資金集め” 中国寄りの新聞伝える</span><time datetime="2020-08-13T21:40"><span>8月13日</span> <span>21時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565741_2008131757_2008131809_01_02.jpg" alt="香港 “逮捕の周庭氏ら SNSで資金集め” 中国寄りの新聞伝える" id="news_image"></div><div></div><div>香港の国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され、保釈された、民主活動家の周庭氏らについて、中国寄りの論調で知られる香港の新聞は、周氏らがＳＮＳ上のグループで資金を集めていたなどと伝えました。中国政府が国際社会との対立を深める中、外国とつながりがあるとみた人たちの活動を取り締まるねらいがあるとみられます。</div><div>中国寄りの論調で知られる香港の新聞「大公報」は、13日の紙面で香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕された周庭氏と男性2人、それに指名手配されたイギリス在住の活動家が、ことし6月末に法律が施行されたあとも、ＳＮＳ上のグループで外国に香港政府への制裁を呼びかけるとともに、資金集めを続けていたなどと伝えました。<br><br>また、同じく中国寄りの論調で知られる新聞「文ワイ報※」は、周氏らと同じ日に逮捕された香港の新聞「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏らがこのグループに資金を援助していたと伝えています。<br><br>一方、周氏は警察からは「どんな形で法律に違反する活動に参加したとされたのか聞かされておらず、政治的な弾圧だ」などと反論しています。<br><br>アメリカ政府が香港や中国の政府幹部に制裁を科すなど、中国との対立を深めるなか、中国政府が外国とつながりがあるとみた人たちの活動や、その支援を行う人たちを逮捕することで、こうした活動を厳しく取り締まるとともに、外国政府の制裁の動きをけん制するねらいがあるとみられます。<br><br>※「ワイ」は「匠」の中が「準」の「十」がない部分。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国の治安機関 直接関与の見方も</h3><div>香港の新聞「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏や民主活動家の周庭氏らが逮捕、保釈されたことについて、中国国営の新華社通信は12日、香港にある、中国の治安機関の出先、「国家安全維持公署」の談話を伝えました。<br><br>談話では「警察が黎智英らを逮捕したことを断固支持する。国家の安全を害するいかなる行為も断固取り締まることを揺るぎなく支持する」としています。<br><br>香港国家安全維持法に基づいて国家安全維持公署が設置されて以来、こうした談話が発表されるのは初めてです。<br><br>香港国家安全維持法では、この法律に違反した事件について、原則として香港の当局が捜査し、香港の裁判所で司法手続きがとられ、裁判は公開で行われるとしています。<br><br>しかし、香港の当局では取り扱うことが難しいと判断される重大な事案では、国家安全維持公署が直接、捜査し、中国の裁判所に起訴することもできるとしています。<br><br>今回の談話の発表で、香港では国家安全維持公署が、黎氏らの捜査に直接、関与するのではないかという見方も出ています。</div></div><div><h3>黎智英氏と「リンゴ日報」</h3><div>黎智英氏は子どものころに、たった1人、無一文で香港に渡り、苦労を重ねてメディア企業を築き上げた、立志伝中の人物として知られています。<br><br>香港やシンガポールなどのメディアによりますと、黎氏は1948年、中国南部、広東省で生まれました。<br><br>貧困などで一家は離散状態になり、12歳の時、1人で漁船に隠れ香港に渡ったということです。<br><br>工場で働きながら資金をため1981年、アパレルブランドを設立。<br><br>香港や中国本土、それに海外にも店舗を展開し人気を集めるようになります。<br><br>そんな黎氏が言論活動に関わるきっかけとなったのは、1989年に起きた天安門事件でした。<br><br>民主化を求める学生を武力で鎮圧した中国政府に激しく憤り、出版社を設立し中国の指導者を批判する言論を展開しました。<br><br>中国政府による圧力で、中国本土にあるアパレル店舗の閉鎖に追い込まれるとブランドを売却し、香港がイギリスから中国に返還される2年前の1995年、「リンゴ日報」を創刊しました。<br><br>「リンゴ日報」は、創刊当初から犯罪報道や娯楽ニュースに焦点をあて、センセーショナルな記事や大胆な見出しで知られるようになり、人気大衆紙としての地位を確立していきます。<br><br>そして、徐々に政治のニュースも取り上げるようになり、中国政府に批判的な論調を展開しました。<br><br>香港が中国に返還されて以降、多くのメディアが中国政府への批判を控えるようになる中、香港の民主派などからは「中国共産党を公然と批判する姿勢を崩さず、言論の自由を守る最後のとりでだ」とも言われています。<br><br>去年6月から香港で行われてきた大規模な抗議活動についても、民主派を支持する立場をとってきました。<br><br>黎氏もみずからたびたび抗議活動に参加。<br><br>去年7月にはアメリカを訪問し、ペンス副大統領に民主化運動への支持を訴えました。<br><br>こうした黎氏の活動に中国政府は激しく反発します。<br><br>中国共産党の機関紙「人民日報」は去年8月、黎氏について「外国にこびる反中国的な人物で、香港に災いをもたらす4人の中心人物の1人だ」などと、激しく非難する記事を掲載。<br><br>「黎氏は反対派の資金源となり、リンゴ日報は若者の暴力や犯罪を扇動している」などとする動画を、インターネット上に掲載しました。<br><br>こうしたことから香港では黎氏について、中国が香港国家安全維持法違反で逮捕しようとしている、最も中心的な人物だという見方も出ていました。</div></div><div><h3>黎氏「収監されてもこの道を選ぶ」</h3><div>「リンゴ日報」は、創業者である黎智英氏の逮捕について連日、紙面で、香港と中国の政府を厳しく批判しています。<br><br>13日朝の紙面では1面に「収監されてもこの道を選ぶ」という大きな見出しとともに保釈後の写真を掲載し、黎氏の心境などを伝えています。</div></div><div><h3>北海道大教授ら抗議の署名活動</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565741_2008131757_2008131809_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>香港で逮捕され、保釈された民主活動家の周庭氏を支援しようと、周氏がフェローを務める北海道大学の教授らが、中国や香港政府の対応に抗議する署名活動を始めました。<br><br>香港の国家安全維持法に違反した疑いなどで逮捕され、日本時間の12日、保釈された民主活動家の周庭氏は、去年10月から北海道大学公共政策大学院で学生にアドバイスを行うフェローという役職を務めています。<br><br>北海道大学の教授や弁護士らは12日夜、中国や香港政府の対応に抗議する声明文を発表し、賛同する署名を募っています。<br><br>呼びかけ人の1人で北海道大学公共政策大学院の遠藤乾教授は「周さんが行ってきたことは犯罪ではなく、みずからの考えを表明し、外国の友人と連絡を取るといった、ごく普通の権利の行使だ。国家安全維持法という仰々しいものを持ち出して、中国への不利益をあおり、犯罪者扱いすることには憤りを覚える」と話しています。<br><br>署名に賛同する人は、これまでにおよそ800人に上っているということで、遠藤教授は「市民たちの強い関心を示し、政府がそれを気にし始めるという状況を作り出すことに意味がある。人権に否定的な影響が近隣の地域に広がる事態は避けなければならず、香港での不当な逮捕に対する日本の市民の怒りを伝えることが大事だ」と述べ、日本から声を上げる必要性を訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 21:40:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 206人の感染確認「ピークアウトと言えず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 206人の感染確認「ピークアウトと言えず」</span><time datetime="2020-08-13T21:56"><span>8月13日</span> <span>21時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565051_2008131513_2008131610_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 206人の感染確認「ピークアウトと言えず」" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は13日、都内で新たに206人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。感染経路が分かっている人のうち最も多いのが家庭内での感染です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>200人超は2日連続</h3><div>東京都は、13日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて206人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続です。</div></div><div><h3>62％は感染経路わからず</h3><div>206人のうち、20代と30代は合わせて107人でおよそ52％を占めています。<br><br>また、206人のうち、およそ38％にあたる78人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ62％の128人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、1万6680人となりました。</div></div><div><h3>家庭内感染が43人</h3><div>感染経路がわかっている濃厚接触者78人のうち、最も多かったのは家庭内での感染で43人でした。<br><br>なかには、同じ部屋で暮らしていた外国人の男子大学生4人が感染したケースや、夫婦と10歳未満の子どもの合わせて3人が祖父母から感染したケースなどがあるということです。<br><br>このほか職場内での感染が12人、会食での感染が5人、その他が10人などとなっています。<br><br>一方、夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者は感染経路がわかっていない人も含めて7人でした。</div></div><div><h3>重症患者は変わらず21人 2人死亡</h3><div>一方、13日の時点で重症の患者は、12日から変わらず21人だということです。<br><br>また、都は、感染が確認されていた80代の女性と70代の男性の合わせて2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>このうち80代の女性は、クラスターが発生した施設を利用してたということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて338人になりました。</div></div><div><h3>都「ピークアウトとは言えない」</h3><div>都内で感染が確認された人は、先週は400人を超える日がありましたが、今週に入ると、10日の月曜日が197人、11日の火曜日が188人、水曜日の12日は222人で、13日は206人でした。<br><br>都の担当者は、「検査数は少なかったが、ここ数日、どういう影響で200人前後になっているのかはわからない。感染者数が落ち着いてきたのかどうかはあす以降を見たうえでの判断であり、今の時点で『ピークアウト』したと言える状況ではない」と話していました。</div></div><div><h3>入院中は1658人</h3><div>東京都によりますと、都内で13日までに感染が確認された1万6680人のうち、入院中の人は12日より1人減って1658人となっています。<br><br>このうち重症の人は12日と変わらず21人です。<br><br>都は、13日の時点で、重症患者向けを100床、中等症以下の患者向けを2300床確保していて、今後、中等症以下の患者向けの病床を2700床まで増やすことを目指しています。<br><br>これとは別に9月から10月にかけて2つの専用病院を開設して、200床を確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は12日より16人増えて642人です。<br><br>さらに、都が開設している7つのホテルで療養している軽症や無症状の人は12日より70人減って296人です。<br><br>都は、今月17日に、さらに1つのホテルを開設する予定です。<br><br>また、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は12日より63人減って898人です。<br><br>一方、すでに退院した人や自宅などでの療養が終わった人は1万2848人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 21:56:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>