<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>熊本地震２年で追悼式 犠牲者悼み地域再生誓う</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/k10011402981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本地震２年で追悼式 犠牲者悼み地域再生誓う</span><time datetime="2018-04-14T11:11"><span>4月14日</span> <span>11時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/K10011402981_1804141111_1804141119_01_02.jpg" alt="熊本地震２年で追悼式 犠牲者悼み地域再生誓う" id="news_image"></div><div></div><div>２６７人が犠牲となった一連の熊本地震の発生から１４日で２年となり、熊本県庁で追悼式が行われました。</div><div>午前１０時から熊本県庁で行われた追悼式には遺族など３００人余りが参列しました。<br><br>参列者全員で黙とうをささげたあと、熊本県の蒲島知事が「県民は悲しみを胸に、ともに手を携えながら必死に困難に立ち向かってきました。熊本地震という大きな困難を乗り越え夢と誇りに満ちた熊本を再生し次の世代に引き継ぐことは今を生きる私たちの使命です」と述べました。<br><br>そして遺族を代表して、熊本県益城町で被災し８４歳の母親を亡くした松野良子さん（６１）が「４月１４日の前震は、一家団らんが一転、突然の激しい揺れと停電の中、月明かりを頼りに何とか全員無事に避難できました。しかし再び起こった１６日の本震で実家は大きく傾き、母が亡くなりました」と当時を語りました。<br><br>松野さんが地震で母親を亡くしたのは、東京から３１年ぶりに実家に戻り両親と同居を始めてから１年足らずのことで、父親も去年７月、避難先のみなし仮設住宅で最期をみとったということです。<br><br>松野さんは「両親亡きあと、私の中には実家の再建をしたいという気持ちが膨らんできました。私たちが前を向いて歩いていこうとしていることと若い世代の活力が将来の熊本を創造してゆく大きな希望になっていることを報告いたします」と述べました。<br><br>このあと参列者が花を手向け、犠牲者に祈りをささげました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>母亡くした坂田由理子さん「心は前に進めない」</h3><div>熊本県益城町の自宅が全壊し、当時９２歳だった母親の山内由美子さんを亡くした坂田由理子さん（７０）は今も夫と２人、熊本市内のみなし仮設住宅で避難生活を続けています。<br><br>坂田さんは「２年間は本当に早く過ぎ去った気がします。地震から２年がたち、生活が落ち着いてきた今になってよく母のことを思い出すようになりました。まちの姿は少しずつ復興に向かっていますが、今も心は前に進めません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180414%2Fk10011402981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 11:11:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「森友」「加計」真相解明求め国会前で大規模デモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/k10011403631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「森友」「加計」真相解明求め国会前で大規模デモ</span><time datetime="2018-04-14T18:01"><span>4月14日</span> <span>18時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/K10011403631_1804141812_1804141814_01_03.jpg" alt="「森友」「加計」真相解明求め国会前で大規模デモ" id="news_image"></div><div>森友学園をめぐる決裁文書の改ざん問題に加え、今週、加計学園の獣医学部新設をめぐっても新たな文書が見つかったことを受け、１４日、国会議事堂の前で真相解明を求める大規模な抗議デモが行われました。</div><div>午後２時から国会議事堂前で行われた抗議デモには正門前の車道が埋め尽くされるほど大勢の人が参加しました。<br><br>森友学園をめぐる財務省の決裁文書の改ざん問題に加え、今週、加計学園の獣医学部新設をめぐっても柳瀬元総理大臣秘書官が「本件は首相案件」などと発言したと記載された文書が新たに見つかりました。<br><br>柳瀬氏は発言を否定し、文書に書かれた内容とどちらが正しいのかに関心が高まっています。<br><br>抗議デモに集まった人々は「全部明らかにしてください」とか「まともな政治を」などと書かれたプラカードを掲げ、真相解明に向けて情報開示を徹底することなどを訴えていました。<br><br>参加した４０代の女性は「次々と文書の改ざんや新たな資料が見つかり、このままじゃいけないと思い参加しました。柳瀬氏の証人喚問を行って真相を解明してほしい」と話していました。<br><br>茨城県から参加した６０代の男性は「文書の改ざんや隠蔽が相次げば民主主義の根幹が揺らぎます。安倍政権は責任を取ってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180414%2Fk10011403631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 18:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本～北日本 荒れた天気に 大分や島根で土砂災害に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/k10011403651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西日本～北日本 荒れた天気に 大分や島根で土砂災害に十分注意</span><time datetime="2018-04-14T18:33"><span>4月14日</span> <span>18時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/K10011403651_1804141844_1804141846_01_03.jpg" alt="西日本～北日本 荒れた天気に 大分や島根で土砂災害に十分注意" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で西日本を中心に雨や風が強まっていて、１５日にかけて北日本を含む広い範囲で荒れた天気になる見込みです。今週、土砂崩れが発生した大分県や、強い揺れを観測する地震が起きた島根県でも次第に雨が強まり局地的に激しく降ると予想され、気象庁は土砂災害に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が日本海を進んでいる影響で、西日本を中心に雨や風が強まっています。<br><br>長崎県が諫早市に設置している雨量計で午後４時までの１時間に３４ミリの激しい雨を観測し、山口県萩市須佐では午後１時半すぎに２７.２メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>３日前に土砂崩れが発生した大分県中津市や、今月９日に震度５強の強い揺れを観測した島根県でも、雨が降っています。<br><br>低気圧と前線は次第に東へ進み、１５日にかけて西日本から北日本にかけての広い範囲で雨や風が強まり、荒れた天気になる見込みで、局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>また、近畿から東北にかけての沿岸部を中心に１５日にかけて非常に強い風が吹き、海はしける見込みです。<br><br>気象庁は、広い範囲で激しい雨や強風に注意するとともに、大分県中津市の土砂崩れの現場や島根県の強い揺れを観測した地域では、土砂災害が起きやすくなっているとして十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180414%2Fk10011403651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 18:33:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍総裁３選は難しいだろう」小泉元首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/k10011403661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「安倍総裁３選は難しいだろう」小泉元首相</span><time datetime="2018-04-14T18:35"><span>4月14日</span> <span>18時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/K10011403661_1804141852_1804141853_01_02.jpg" alt="「安倍総裁３選は難しいだろう」小泉元首相" id="news_image"></div><div></div><div>ことし秋の自民党総裁選挙をめぐり、小泉元総理大臣は記者団に対し、「森友学園」への国有地売却などで政権への信頼がなくなってきたとして、安倍総理大臣の３選は困難だという見方を示しました。</div><div>この中で、小泉元総理大臣は森友学園への国有地売却について「これは安倍総理大臣が『関係していたら総理も国会議員も辞める』と発言したことに端を発している。夫人の昭恵氏が開校を計画していた小学校の名誉校長をしながら、なぜ関係ないと言えるのか」と指摘しました。<br><br>また加計学園の獣医学部新設をめぐり、愛媛県の担当者が３年前に総理大臣官邸を訪問した際のやり取りを記したとする文書に記載のある柳瀬元総理大臣秘書官と、愛媛県側の見解が異なっていることについて「記録が残っていたら、どっちがうそをついているか、だいたい想像できる。官邸での面会を認めるしかない」と述べました。<br><br>そのうえで小泉氏は、記者団からことし秋の自民党総裁選挙での安倍総理大臣の３選について見通しを問われ「難しいだろう。もう信頼がなくなってきた。何を言っても言い逃れや言い訳に聞こえる」と述べました。<br><br>一方、自衛隊のイラク派遣の日報の中に「戦闘」という文言が複数記載されていたことが明らかになったことについて、派遣当時、総理大臣だった小泉氏は「非戦闘地域に派遣しており、当時の答弁と矛盾はない。戦闘をしているという報告は一切なかった」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180414%2Fk10011403661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 18:35:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受刑者逃走 島で新たに衣類盗難 15日も1000人規模で捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/k10011403721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>受刑者逃走 島で新たに衣類盗難 15日も1000人規模で捜索</span><time datetime="2018-04-14T19:10"><span>4月14日</span> <span>19時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/K10011403721_1804141936_1804141937_01_03.jpg" alt="受刑者逃走 島で新たに衣類盗難 15日も1000人規模で捜索" id="news_image"></div><div>愛媛県今治市の刑務所から男の受刑者が逃走した事件で、潜伏先と見られる広島県尾道市の島で１３日、新たに住宅から衣類が盗まれる被害があったことが警察への取材でわかりました。島では盗難の被害が相次いでいて、警察は男が盗みを繰り返しながら潜伏を続けているとみて、１５日も１０００人規模の態勢で捜索することにしています。</div><div>愛媛県今治市の松山刑務所大井造船作業場から今月８日に逃走し指名手配されているのは、盗みなどの罪で服役中だった平尾龍磨受刑者（２７）で、警察は広島県尾道市の向島に潜伏しているとみています。<br><br>逃走から７日目になっても行方はわからないままで、島では予定されていたサイクリングのイベントが中止になったほか、住民たちが自主的に空き家などの見回りを行おうと対策会議を開くなど、影響が広がっています。<br><br>島内の住宅などでは盗難の被害が相次ぎ、現場からは平尾受刑者の指紋が検出されていますが、１３日、新たに島の北東部にある住宅で敷地内に干してあった男性用のシャツが盗まれたことが警察への取材でわかりました。<br><br>盗まれたのは水色の長袖のシャツだということです。<br><br>警察は、平尾受刑者が盗みを繰り返しながら依然島内に潜伏しているとみて、１５日も１０００人規模の態勢で空き家や山林など島の全域で捜索を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180414%2Fk10011403721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 19:10:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米が仏英とシリア軍事攻撃 ロシアは強く非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/k10011403731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米が仏英とシリア軍事攻撃 ロシアは強く非難</span><time datetime="2018-04-14T19:14"><span>4月14日</span> <span>19時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/K10011403731_1804141956_1804141958_01_03.jpg" alt="米が仏英とシリア軍事攻撃 ロシアは強く非難" id="news_image"></div><div>アメリカとフランス、イギリスの３か国はシリアでアサド政権によって化学兵器が使用されたと断定し、関連施設に対する軍事攻撃を行いました。アサド政権の後ろ盾であるロシアはこれを強く非難し、アメリカとロシアの対立がさらに深まることは避けられない情勢です。</div><div>アメリカのトランプ大統領は１３日夜、日本時間の１４日午前、ホワイトハウスで演説し、今月７日にシリアの東グータ地区で多数の死傷者が出た攻撃について「アサド政権が再び、罪のない市民を虐殺するため、化学兵器を使った」と述べ、フランス、イギリスとともにアサド政権の化学兵器関連施設を精密攻撃したことを明らかにしました。<br><br>アメリカ国防総省の発表によると、攻撃対象は首都ダマスカス周辺にある化学兵器の研究開発施設など３か所で、マティス国防長官は記者会見で、アサド政権が再び化学兵器を使用することを防ぐため、去年４月に行った攻撃の２倍の兵器を投じたと強調しました。<br><br>ニューヨークタイムズは複数の高官の話として、３隻のアメリカ海軍艦艇から巡航ミサイル「トマホーク」が発射され、空軍のＢ１爆撃機も参加したとしています。<br><br>フランスのパルリ国防相とルドリアン外相はパリの大統領府でそろって記者会見し「地中海に展開する駆逐艦からの攻撃とともに、フランス国内の複数の基地から戦闘機を出撃させた」と明らかにしました。<br><br>イギリス国防省は空軍のトーネード攻撃機４機が参加したことを明らかにし、メイ首相は記者会見で「化学兵器が繰り返し使用される事態を食い止めるためで、法にも正義にもかなっていることだ」と述べ、攻撃は正当だと主張しました。<br><br>一方、シリア国営通信は、今回の攻撃で市民３人がけがをし、標的となった研究施設の建物１棟が破壊される被害があったものの、シリアの防空システムがミサイルを撃ち落とし、アメリカなどの目的は達成されなかったと主張しています。<br><br>アサド政権の後ろ盾であるロシアのプーチン大統領は声明を発表し「シリアへの攻撃を断固として非難する。国連安保理の制裁決議はなく、国連憲章や国際法の規範にも違反しており、主権国家に対する侵略行為だ」と厳しく非難しました。<br><br>ロシア軍は今回の攻撃について、トマホークなど１０３発のミサイルが発射され、このうち７１発を迎撃することに成功したとしています。<br><br>アメリカなど３か国側は今回の攻撃について、化学兵器関連施設に限定したものでアサド政権の打倒を目指したものではないと強調し、ロシアに配慮を示していますが、ロシアは強く反発しており、米ロの対立がさらに深まることは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180414%2Fk10011403731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 19:14:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大規模ビル 全国1700棟が耐震性不足 震度６強以上で倒壊も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180414/k10011403771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大規模ビル 全国1700棟が耐震性不足 震度６強以上で倒壊も</span><time datetime="2018-04-14T20:05"><span>4月14日</span> <span>20時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>多くの人が利用する大規模な商業ビルなど耐震診断が義務づけられた全国の建物のうち１７％にあたるおよそ１７００棟の建物で耐震性が不足し、震度６強以上の激しい揺れで倒壊するおそれがあることが国土交通省のまとめでわかりました。</div><div>古い耐震基準で建てられた大規模な建物のうち、不特定多数の人が利用する商業施設やホテル、病院などは平成２５年の法改正で耐震診断の実施が義務づけられ、報告を受けた自治体が結果を公表することになっています。<br><br>先月までに和歌山県を除く全国４６の都道府県の自治体が公表した結果を国土交通省が集計したところ、震度６強や７の地震で倒壊や崩壊の危険性が「高い」または「ある」建物は、全国１万棟余りのうち、およそ１７００棟に上ることがわかりました。<br><br>このうち東京都は先月末都内にある３９８棟の大規模な建物の耐震診断の結果を公表し、危険性が「高い」のは商業施設の渋谷１０９が入る「道玄坂共同ビル」や、港区の「ニュー新橋ビル」など１５棟、危険性が「ある」のが北区役所第一庁舎など２７棟で、合わせて４２棟で耐震性が不足しているということです。<br><br>このうち耐震改修工事に関して日程を含めた具体的な計画がある建物は１３棟にとどまり、残る２９棟は計画が決まっていないか検討中だということです。<br><br>ＮＨＫがビルの所有者などに工事計画が決まらない理由について複数回答で尋ねたところ、「テナントなど関係者との調整に時間がかかっている」と、「事業を継続しながら耐震工事を行う方法を探っているため」が８棟ずつで最も多くなりました。<br><br>耐震化の問題に詳しい名古屋大学の福和伸夫教授は「大規模な建物は、災害時には多くの人が同時に被災する可能性があり速やかに耐震化を進めるべきだ。行政は費用の補助だけでなくスムーズな合意形成の支援などにも取り組み、後押しする必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都内 震度６強以上で倒壊の危険性は249棟</h3><div>東京都は、古い耐震基準で建てられた大規模な建物や幹線道路沿いの建物の耐震診断結果について先月末、初めて公表し、全体のおよそ３割にあたる２４９棟が震度６強以上の地震で倒壊や崩壊の危険性が「高い」または「ある」とされました。<br><br>今回、都が公表したのは、古い耐震基準の建物のうち、不特定多数の人が利用する病院や劇場などの大規模な建物と、大震災が発生した際に緊急車両などが通行する幹線道路沿いの建物、合わせておよそ８５０棟の耐震診断の結果です。<br><br>不特定多数の人が利用する大規模な建物は３９８棟あり、このうち震度６強から７の地震で倒壊や崩壊の危険性が「高い」が１５棟、「ある」が２７棟でした。<br><br>危険性が「高い」とされた建物は、商業施設では若い世代に人気の「渋谷１０９」が入る渋谷区の「道玄坂共同ビル」、「紀伊國屋書店」が入る新宿区の「紀伊國屋ビルディング」、ＪＲ新橋駅前にあり仕事帰りのビジネスマンが立ち寄る居酒屋などが軒を連ねる港区の「ニュー新橋ビル」、老舗のスーパーマーケットが展開する台東区の「アブアブ赤札堂上野店」などが含まれています。<br><br>病院や診療所では、目黒区の「東京共済病院２号館（西館）」、大田区の「東邦大学医療センター大森病院１号館」、板橋区の「日本大学医学部付属板橋病院」などが含まれています。<br><br>危険性が「ある」とされたのは▽中野区の中野ブロードウェイ、北区役所第一庁舎の東側棟と中央棟などでした。<br><br>一方、大地震が発生した際に緊急車両などが通行する幹線道路沿いの建物４４９棟のうち、倒壊や崩壊の危険性が「高い」が１３９棟、「ある」が６８棟でした。<br><br>また、耐震診断の結果を都に報告していない建物が５棟ありました。<br><br>都は幹線道路沿いの建物が耐震改修を行う際に経費を補助する制度を設け、「所有者には震災のリスクを把握してもらい耐震化を行ってもらえるよう働きかけていきたい」としています。<br><br>今回の耐震診断の結果はインターネットのサイト「東京都耐震ポータルサイト」で公表しています。<br>ＵＲＬ：http://www.taishin.metro.tokyo.jp/tokyo/seismic_index.html</div></div><div><h3>中野ブロードウェイ 所有者の意見集約進まず</h3><div>建物の区分所有者が多く、耐震改修工事に向けた意見の集約が進んでいない建物があります。<br><br>マンガやアニメなどを扱う店が多く入り、“サブカルの聖地”とも呼ばれる東京・中野区の「中野ブロードウェイ」は耐震診断の結果、震度６強以上の揺れで倒壊や崩壊の危険性が「ある」と判定されました。<br><br>中野ブロードウェイ商店街振興組合によりますと、地下１階から４階までの商業スペースと、５階から１０階までの住居スペース、合わせておよそ５２０人の区分所有者がいるということです。<br><br>耐震工事を行う場合、所有者の意見を集約する必要がありますが、中には費用がかかることから工事に消極的な人や、海外などにいて簡単に連絡が取れない人がいて意見の集約が進んでいないということです。<br><br>中野ブロードウェイ商店街振興組合の青木武理事長は「海外からの観光客も多く、万が一を考えれば対策を先延ばしにはできない。今回の公表をきかっけに関係者の意識を変えて、合意形成につなげたい」と話していました。</div></div><div><h3>道後温泉 老舗ホテル 耐震化で11億円以上の出費</h3><div>耐震診断が義務化され、四国有数の観光地、松山市の道後温泉のホテルでも耐震化が進められています。<br>道後温泉には年間およそ９０万人が宿泊し、外国人観光客も多く訪れます。<br>しかし古い旅館やホテルも多く、３年前の耐震診断で８軒の大型ホテルが耐震基準を満たしていなかったことがわかりました。<br><br>昭和２８年創業の「宝荘ホテル」もその一つで、昭和５０年に建設された建物の耐震診断を行ったところ、震度６強から７の揺れで倒壊するおそれがあることがわかりました。<br><br>このため宿泊客の安全を最優先におととし１２月から営業を休止して建て替え工事を行っています。<br><br>工事では、震度７の揺れにも耐えられるよう太いくいを打ち込んだうえで、揺れに強いシンプルな構造にしました。<br><br>また災害時に一時的な避難場所となるロビーや食堂は天井をボルトで固定し、落下防止の対策を施しました。<br><br>全面的に建て替えたため費用が膨らみ、松山市と国から２億５０００万円ほど補助金が出たものの、自己負担はおよそ１１億５０００万円に上ったということです。<br><br>また１年半近く営業休止を余儀なくされるなど大きなリスクを伴いましたが、この機会に間取りを見直し、宴会場をなくして客室の面積を広くとったり、すべての部屋に展望露天風呂を備えたりして、以前よりもホテルの魅力を高め多くの顧客を呼び込みたい考えです。<br><br>宮崎光彦社長は「まだ使える施設を壊して耐震工事に踏み切るハードルは高かったが、宿泊客の命を守ることが第一だと考えた。安全性の確保はホテルにとって大きな訴求力になるので、多くの宿泊客に安全に楽しんでもらえるホテルを目指したい」と話しています。<br><br>このホテルは来月営業を再開する予定で、すでに予約も入っているということです。</div></div><div><h3>専門家「速やかに耐震化を」</h3><div>今回の結果について、耐震化の問題に詳しい名古屋大学の福和伸夫教授は「今回公表された不特定多数が利用する大規模な建物は、災害時には多くの人が同時に被災する可能性があり、安否確認も困難になることが予想される。個人の住宅とは異なり多くの人の命に関わるので速やかに耐震化を進めるべきだ」と指摘しました。<br><br>工事を行う際に関係者の合意形成に時間がかかることが課題になっていることについて、意見を調整するコーディネーター役を国や自治体が派遣したり、工事による営業への影響を抑えるため技術的なアドバイスができる業者や専門家を紹介する仕組みを整備したりして「耐震化を進めやすい環境整備を進める必要がある」と指摘しています。<br><br>現在の耐震診断の結果の公表のしかたについても「自治体ごとに情報がバラバラに掲載され、どこに掲載されているかもわかりにくいなど、簡単にはわからないのはよくない。行政は建物の所有者に対し、遠慮があるのかもしれないが、私たちは自分が使っている建物の安全性を知る権利があり、情報をまとめて掲載するウェブサイトを作るなど、多くの人が情報を簡単に得られるような環境を行政は整える必要がある」と話していました。</div></div><div><h3>和歌山県と東京19区は情報公開せず</h3><div>２３年前の阪神・淡路大震災では、昭和５６年以前の古い耐震基準で建てられた建物の倒壊が相次いだことから、国は「耐震改修促進法」を作り、耐震診断や耐震改修を積極的に進めるよう求めてきました。<br><br>しかし耐震改修が思ったように進まなかったことから、国は平成２５年に法律を改正します。<br><br>そのポイントは、旧耐震基準で建てられた規模の大きな建物のうち多くの人が利用する病院やホテル、デパートなどに対して耐震診断を行い、平成２７年までに結果を自治体に報告するよう義務づけたことです。<br><br>さらに自治体には結果を公表するよう義務づけました。<br><br>そのうえで国はこうした建物が耐震改修を行う場合の支援策を強化し、改修工事を行う際の費用の補助率を引き上げたほか、商業施設やマンションなど所有者が多い建物では一定の条件を満たせば、過半数の同意で工事ができるよう要件を緩和しました。<br><br>国土交通省によりますと、先月までに全国４６都道府県で大規模建物の耐震診断結果が公表されましたが、和歌山県と、東京都内の１９の区が管轄する建物は依然、未公表となっています。<br><br>和歌山県の担当者は「公表の予定は決まっていない。耐震性が足りない建物を公表することで、事業者に影響が出ないか見極めている段階だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180414%2Fk10011403771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 20:05:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>