<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>医療現場が厳しい状況に 欧米 新型コロナ感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/k10012727201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医療現場が厳しい状況に 欧米 新型コロナ感染拡大で</span><time datetime="2020-11-23T19:09"><span>11月23日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727201_2011231858_2011231907_01_02.jpg" alt="医療現場が厳しい状況に 欧米 新型コロナ感染拡大で" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、アメリカやヨーロッパでは、医療現場が厳しい状況に追い込まれています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ 入院患者８万人超える</h3><div>新型コロナウイルスの感染者が今月21日までの1週間で100万人以上増えるなど、感染が拡大し続けているアメリカでは、民間団体のまとめによりますと、21日の時点で8万3000人以上が入院し、ICU＝集中治療室で治療を受けている人も1万6000人を超えています。</div></div><div><h3>医療従事者に感染拡大 人出不足に</h3><div>感染が拡大する中、医療従事者の間で感染が拡大する例も出ていて、ミネソタ州の「メイヨークリニック」では今月に入り900人を超える医療従事者などで感染が確認されました。<br><br>そのほとんどは病院の外で感染したとみられていますが、この病院では引退した医療従事者を再雇用するなどして人手不足を補っています。<br><br>また、感染拡大が深刻な中西部ノースダコタ州では、医療従事者の不足を解消するため州知事が感染が確認された医療従事者も、症状がなければそのまま医療現場で働くことを認めました。<br><br>これに対し、看護師らが「人手不足の根本的な対策になっておらず、感染をさらに拡大させる結果を招く」として、強く反発しています。</div></div><div><h3>医療従事者の抗議 全米各地に広がる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727201_2011231858_2011231907_01_03.jpg" alt=""><div>さらにニューヨーク市でも、医療従事者がマスクやガウンなどの物資の十分な供給や、看護師の増員などを求め、抗議の行進を行いました。<br><br>この中で参加者たちは「看護師や患者を尊重せよ」などと書いた紙を掲げて、「地域や、私たち看護師が春に味わった苦しみや死を繰り返してはならない」と訴えました。<br><br>また、ペンシルベニア州の大都市フィラデルフィアでは数百人の看護師が労働環境の改善を求めて一時、職場を離脱するなど、医療従事者の抗議活動は全米各地に広がっています。</div></div><div><h3>フランス 看護師の半数以上「燃え尽きた状態だ」と回答</h3><div>ヨーロッパでも、今月だけで70万人を超える感染者が確認されたフランスでは、政府が集中治療室のベッドを1360床増やしたり、重症患者を比較的余裕のある地域や隣国ドイツに搬送したりするなど対応に追われています。<br><br>政府は先月末から行っている外出制限で、一部の数値に改善がみられるとの認識を示していますが、3万人以上が入院し、4000人以上が集中治療室で治療を受けている状況は続いており、医療現場が厳しい環境に置かれていることに変わりはありません。<br><br>フランスの医療関係の団体が先月行った調査では、回答したおよそ6万人の看護師のうち57％が疲労の度合いや健康状態について「燃え尽きた状態だ」と答えたほか、3人に1人が「転職したい」と答えるなど、疲労感が広がっていることが浮き彫りになり、医療現場をどう支えるか、大きな課題となっています。</div></div><div><h3>“21年間、勤務を続けてきた病院をやめたい”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727201_2011231858_2011231907_01_04.jpg" alt=""><div>フランス西部の人口およそ5万人の町、ラバルにある公立病院で看護助手を務める、セリーヌ・シュドゥメルさん（49）は、21年間、勤務を続けてきた病院をやめたいと考えています。<br><br>ラバルがある地域では、夏にも大規模な集団感染があり、春の感染拡大以降、現場の医療従事者はほぼ切れ目のない対応を強いられてきました。<br><br>シュドゥメルさんも連日対応にあたり、1日数時間の残業に加え、休日の呼び出しにも応じてきました。<br><br>過酷な勤務の中で、職場を去っていく同僚もいましたが、人員は補充されず、負担は増すばかりだといいます。<br><br>「体力的にもひどく疲れました。いつも仕事のことが頭に浮かんで薬を飲まないと眠れなくなってしまいました」と身体的にも精神的にも疲れが蓄積したと訴えています。<br><br>先月上旬、仕事から帰宅したシュドゥメルさんは、同僚にあてたメッセージで、「病院は私たちを自殺に追い込むつもりだ。もううんざり」と書きました。<br><br>シュドゥメルさんは、「その夜、もし考え直すことがなければ、もし息子がいなかったら、ばかなことをしたかもしれません。それほど仕事がいやになっていたんです」とその時の心境を明かしました。</div></div><div><h3>「燃え尽き症候群」と診断受ける</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727201_2011231858_2011231907_01_05.jpg" alt=""><div>医師の診察を受けたシュドゥメルさんは、強い使命感や責任感で仕事に取り組んだ人に起きる、「バーンアウトシンドローム＝燃え尽き症候群」と診断されました。<br><br>2週間休みを取った後、再び職場に復帰しましたが、呼び出しには応じていません。<br><br>町の近郊にある工場など、生活のために一定の収入が見込める仕事が見つかればすぐにやめたいと考えています。<br><br>シュドゥメルさんは、「工場に転職する心積もりはできています。<br>体力的に工場はとても大変なことはわかっていますが、もう病院でのプレッシャーには耐えられません」と話しました。<br><br>病院によりますと、春の感染拡大以降、病院を辞める人が相次いでいて、今では定員の9％が不足しているということです。<br><br>手術を減らしたり、近隣の病院から応援をもらったりしてしのいでいるものの、現場の負担を軽減する根本的な解決策は見つかっていません。<br><br>アンドレグエナエル・ポルス院長は、「感染状況が落ち着くのを祈っているが、外出制限の中でもウイルスは広がっているので楽観はできない」と警戒感をにじませました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201123%2Fk10012727201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 19:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“安倍前首相側 800万円以上負担”示す内容 ホテル側領収書に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/k10012727211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“安倍前首相側 800万円以上負担”示す内容 ホテル側領収書に</span><time datetime="2020-11-23T19:33"><span>11月23日</span> <span>19時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727211_2011231854_2011231916_01_02.jpg" alt="“安倍前首相側 800万円以上負担”示す内容 ホテル側領収書に" id="news_image"></div><div>「桜を見る会」の前日夜に開催された懇親会をめぐる問題で、会場のホテル側が作成した領収書には去年までの5年間にかかった懇親会の費用のうち安倍前総理大臣側が少なくとも800万円以上を負担したことを示す内容が記されていることが、複数の関係者への取材で新たに分かりました。<br>東京地検特捜部もこうした経緯を把握し、安倍前総理大臣の公設第1秘書らから任意で事情を聴くなどして確認を進めているものとみられます。</div><div>「桜を見る会」の前日夜に開かれた安倍前総理大臣の後援会主催の懇親会は、7年前の平成25年から去年まで都内のホテルで毎年開かれ、会費5000円で支援者らが参加していましたが、野党側が国会で「安倍事務所が費用を補填（ほてん）していたのではないか」などと追及し、全国の弁護士らからは政治資金規正法違反などの疑いでの告発状が提出されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>明細書に“5年間の費用総額 2000万円超”記載</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727211_2011231855_2011231916_01_03.jpg" alt=""><div>複数の関係者によりますと会場となった2つのホテルは、懇親会の費用の総額などが記された明細書を安倍前総理大臣の事務所側に宛てて作成していて、去年までの5年間の費用の総額は合わせて2000万円を超えることが記されているということです。</div></div><div><h3>“安倍前首相側 800万円以上負担”示す内容 ホテル側領収書に</h3><div>さらに、この総額から参加者から集めた会費分などを差し引いた少なくとも800万円以上については安倍前総理大臣側が負担したことを示す領収書が作成されていたということです。</div></div><div><h3>東京地検特捜部 安倍前首相の公設第1秘書から任意で事情聴く</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727211_2011231856_2011231916_01_04.jpg" alt=""><div>東京地検特捜部もこうした経緯を把握し、後援会の代表を務める安倍前総理大臣の公設第1秘書らから任意で事情を聴くなどして確認を進めているものとみられます。</div></div><div><h3>懇親会の費用 事務所や後援会の収支は一切ないと説明</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727211_2011231857_2011231916_01_05.jpg" alt=""><div>安倍前総理大臣はこれまで国会などでホテル側との契約は懇親会の個々の参加者との間で交わされたとしたうえで、「懇親会のすべての費用は参加者の自己負担で支払われており事務所や後援会の収支は一切なく、政治資金収支報告書に記載する必要はない」と説明し、明細書についても「事務所に確認したがホテル側からの発行はなかった」と説明していました。</div></div><div><h3>安倍前首相の事務所「コメントを差し控える」</h3><div>安倍前総理大臣の事務所は23日午後、「先般、刑事告発されたことを受けて説明を求められましたので、捜査に協力し、真摯に（しんし）対応させていただいているところです。なお、詳細については、コメントを差し控えさせていただきます」とするコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201123%2Fk10012727211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 19:33:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>休場相次ぐ鶴竜と白鵬に「注意」の決議 横綱審議委員会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/k10012727161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>休場相次ぐ鶴竜と白鵬に「注意」の決議 横綱審議委員会</span><time datetime="2020-11-23T19:43"><span>11月23日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727161_2011231927_2011231927_01_02.jpg" alt="休場相次ぐ鶴竜と白鵬に「注意」の決議 横綱審議委員会" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱審議委員会は、休場が相次いでいる鶴竜と白鵬の両横綱に対して「注意」の決議をしました。</div><div>横綱審議委員会は、23日夕方から東京 両国の国技館で会合を開き、日本相撲協会の八角理事長から11月場所の力士の戦いぶりなどについて報告を受けたあと、休場が相次いでいる鶴竜と白鵬の両横綱について意見を交わしました。<br><br>鶴竜は腰やひじのけがなどで3場所連続で休場し、白鵬も右ひざの手術の影響などで自身初めて3場所連続で休場していていずれもおととし11月の九州場所以降、開催された12場所のうち、8場所を休場しています。<br><br>会合のあと横綱審議委員会の矢野弘典委員長は、鶴竜と白鵬の両横綱に対して「注意」の決議をしたことを明らかにしました。<br><br>矢野委員長はこの2年間で、両横綱がともに3分の2に当たる場所を休場していることを指摘したうえで、この間、白鵬が3回、鶴竜が1回、優勝していることを考慮しても「休みがあまりにも多い。横綱の責任を十分に果たしているとは言えない」と苦言を呈しました。<br><br>そして「第一人者にふさわしい自覚を持ち、行動によってそれを示してほしい。注意を与えて奮起を促すものであり、来場所にはぜひ覚悟を決めて備えていっていただきたい」と厳しく自覚を求めました。<br><br>横綱審議委員会は内規で、横綱が休場が多い場合や横綱として非常に不成績でありその位に堪えないと認めた場合などに「激励」や「注意」、それに「引退勧告」などを決議するとしています。<br><br>「激励」の決議は、おととし九州場所後に横綱 稀勢の里に出されたことがありますが、より踏み込んだ「注意」が決議されたのは初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>横綱審議委員会 過去の決議</h3><div>横綱審議委員会は内規で、横綱の休場が多い場合や、横綱として非常に不成績でありその位に堪えないと認めた場合などに横綱に対して「激励」や「注意」、「引退勧告」を決議するとしています。<br><br>おととしには、8場所連続休場のあと秋場所で10勝を挙げたものの九州場所で初日から4連敗して途中休場した横綱 稀勢の里に対し、横綱審議委員会として初めてとなる「激励」を決議しました。<br><br>稀勢の里は、続く平成31年の初場所に進退をかけて出場しましたが初日から3連敗し、4日目の土俵には上がらず引退しました。<br><br>また、平成11年の秋場所では、3代目、横綱 若乃花が7勝8敗と負け越した際、横綱審議委員会は初めて横綱本人を委員会に呼び、「次に出場する時には体を万全にして土俵にあがってほしい」と決議ではなく口頭で注意したケースがあります。<br><br>一方、不祥事をめぐっては、平成22年に横綱 朝青龍が酒に酔って知人の男性に暴行した問題で、朝青龍がみずから引退を表明したあとに、横綱審議委員会として初めての「引退勧告」を出しました。<br><br>また、平成29年12月には、横綱 日馬富士が貴ノ岩に対する傷害事件の責任をとって引退したあと、「引退勧告」に相当すると決議しています。</div></div><div><h3>横審は相撲協会の諮問機関</h3><div>横綱審議委員会は、昭和25年に設置された日本相撲協会の諮問機関で横綱の昇進をはじめ、横綱に関するさまざまな案件について進言したり、協会からの諮問に答申したりします。<br><br>規程では、15人以内の有識者によって構成されるとなっていて、現在の委員は8人で、相撲協会は「委員会の決議を尊重する」と定められています。<br><br>また、横綱審議委員会は内規で、<br>▽横綱の休場が多い場合、<br>▽横綱としての体面を汚す場合、<br>▽横綱として非常に不成績でありその位に堪えないと認めた場合のいずれかに該当すると判断した際に、<br>出席委員の3分の2以上の決議により、横綱に対して「激励」「注意」「引退勧告」を行うとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201123%2Fk10012727161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 19:43:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きのうの感染者数 全国最多の大阪 3連休最終日 繁華街が混雑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/k10012726841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きのうの感染者数 全国最多の大阪 3連休最終日 繁華街が混雑</span><time datetime="2020-11-23T19:51"><span>11月23日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012726841_2011231223_2011231230_01_02.jpg" alt="きのうの感染者数 全国最多の大阪 3連休最終日 繁華街が混雑" id="news_image"></div><div>大阪府では22日、1日の感染者が過去最多の490人となるなど感染拡大が続く中、3連休最終日の23日も大阪 ミナミの繁華街は多くの人で混雑していました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>東京から来た人たちは…</h3><div>東京 大田区からGo Toトラベルを利用して小学生の子どもと旅行に訪れたという40代の男性は「新幹線も満席に近い状態で、観光地も人が多く、距離を取るように気をつけています。食事も外で取らないようにしていて、単純に楽しんでいられない状態です」と話していました。<br><br>同じくGo Toトラベルを利用して東京 足立区から夫婦で訪れたという自営業の50代の男性は「まさかここまでの人出とは思ってもいませんでした。宿泊も食事もキャンセル料がかかってしまううえに、また、いつ旅行できるかわからなかったので来ました。ふだんからマスクを着用して消毒液を持ち歩くようにしています」と話していました。<br><br>繁華街にある靴販売店の店長の男性は「旅行者で連休の人出はかなり多くなっています。人が増えるのはうれしいですが、どこから感染が広がるかわからないので、複雑な心境です」と話していました。</div></div><div><h3>都内の観光地 近場で連休を楽しむ人が目立つ</h3><div>3連休の最終日、東京都内の観光地では…。<br><br>墨田区にある東京スカイツリーには、多くの家族連れなどが訪れ、展望台からの景色を楽しんでいました。<br><br>感染予防のため、入り口で検温や消毒が行われているほか、展望台では換気設備の機能がふだんの2倍に強化され、およそ20分で室内の空気がすべて入れ替えられています。<br><br>例年の連休は全国各地からの観光客でにぎわいますが、23日は都内など近くから訪れる人が目立ちました。<br><br>足立区から家族で訪れた50代の男性は「感染拡大が気になるので、どこにも出かけていなかったのですが、天気もよかったので、連休の最後の日ぐらい、近場ならと思って来ました」と話していました。<br><br>「東京スカイツリータウン」広報事務局の山内朋彦さんは「例年の3連休と比べると落ち着いていますが、ここ最近の週末と同じくらいのお客様がいらっしゃっています。さまざまな感染対策を行っているので、空気が澄んで見晴らしがよくなるこれからの季節に安心して来ていただければ」と話しています。</div></div><div><h3>札幌 二条市場 観光客でにぎわうも 店主らは…</h3><div>観光客が多く訪れる札幌市中心部の二条市場は、3連休の最終日の23日、多くの人でにぎわいました。<br><br>市場の協同組合の理事長で、土産物店を営む佐々木一夫さん（69）は「対象から外されたらまた大変になりますがしかたないです。この3連休、こんなにお客さんが来るとは思わなかったのでありがたいですが、Go Toをやめるのかやめないのか、国が行っている政策なのだからあやふやにせずに国がちゃんと決断してほしい」と話していました。<br><br>また、鮮魚店を営む長内博昭さん（64）は「対象から外されてもしかたないですが、Go Toが始まってからお客さんが増え始めて、クーポンを使ってカニやウニを買ってくれているので、また客が来なくなると思うととても不安です」と話していました。<br><br>一方、友人とともに大阪府から訪れていた23歳の男性は「Go Toトラベルで安くなっていたので来ることを決め、取りやめも考えたがキャンセル料がかかるので、『じゃあ行こう』ということで来ました」と話していました。</div></div><div><h3>静岡 熱海も観光客でにぎわう</h3><div>3連休の最終日の23日、静岡県熱海市は大勢の観光客でにぎわっていますが、『Go Toトラベル』の運用の見直しについて戸惑う声も聞かれました。<br><br>首都圏からの観光客が多いJR熱海駅前の商店街は、3連休の最終日を迎え、土産などを買い求める家族連れなどでにぎわっていました。<br><br>神奈川県から孫たちと訪れた60代の男性は「家族が遠くに住んでいてずっと会えなかったので、小さい孫の成長を見たいと思い、世間の目もありましたが訪れました。今後また感染が拡大して会えなくなると思うと不安です」と話していました。</div></div><div><h3>「Go Toトラベル」をめぐり先行き不安も</h3><div>一方、「Go Toトラベル」をめぐり政府が、感染拡大地域を目的地とする旅行の新規予約を一時停止するなどの措置を導入するとしていることについて、戸惑いの声が聞かれました。<br><br>東京の友人と2人で訪れた宮城県の20代の女性は「『Go Toトラベル』があったから今回旅行に来ましたが、なくなるとまた行きにくくなるなと思います」と話していました。<br><br>商店街の干物店、「磯也ひもの店」を営む小林雄人さんは「3連休は例年並みかそれ以上の人出で、うれしい反面、関東からの客も多いので不安もあります。『Go To』のクーポンを使って土産を買ってくれる客も多いので、運用の見直しがあると、今後が少し不安です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201123%2Fk10012726841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 19:51:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイデン氏 国務長官に側近ブリンケン氏指名見通し 米メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/k10012727291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイデン氏 国務長官に側近ブリンケン氏指名見通し 米メディア</span><time datetime="2020-11-23T20:08"><span>11月23日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727291_2011231950_2011232008_01_02.jpg" alt="バイデン氏 国務長官に側近ブリンケン氏指名見通し 米メディア" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言したバイデン前副大統領は24日に閣僚人事の一部を発表するとしています。複数のメディアは、バイデン氏が外交の要である国務長官に、側近のブリンケン元国務副長官を指名する見通しだと伝えていて、新政権の陣容に関心が高まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>バイデン氏 閣僚人事の一部を24日に発表へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727291_2011231951_2011232008_01_03.jpg" alt=""><div>今月3日に行われたアメリカ大統領選挙は、主要メディアの当選確実の報道を受けて民主党のバイデン氏が勝利を宣言しましたが、トランプ大統領は、選挙で不正があったと主張し、法廷闘争を続ける構えを崩していません。<br><br>ただ、専門家やメディアは、バイデン氏の当選確実が覆る可能性は低いと指摘しています。<br><br>こうした中、バイデン氏が大統領首席補佐官への起用を決めたクレイン氏は22日、バイデン氏が閣僚人事の一部を24日に発表すると明らかにしました。<br><br>具体的にどのポストについて発表するのかは明らかになっていませんが、複数のメディアはバイデン氏が国務長官に、バイデン陣営で外交顧問を務めるブリンケン氏を指名する見通しだと伝えました。<br><br>ブリンケン氏はオバマ政権1期目に副大統領の安全保障担当補佐官としてバイデン氏に仕え、オバマ政権2期目には国務副長官として外交政策を担当しています。<br><br>閣僚人事をめぐっては連日、報道でさまざまな顔ぶれが伝えられるなど、関心が高まっています。<br><br>これまでに財務長官にはFRB＝連邦準備制度理事会のイエレン前議長やFRB理事のブレイナード氏が有力視されているほか、国防長官にフロノイ元国防次官やダックワース上院議員らの名前が挙がっています。<br><br>財務長官や国防長官の候補者には女性が多く、それぞれ、就任すればアメリカ史上、初めてとなり、バイデン氏が目指す多様性のある政権の象徴にもなります。</div></div><div><h3>閣僚候補 国務長官</h3><div>アメリカの複数のメディアが国務長官に指名される見通しだと伝えたアントニー・ブリンケン氏は、バイデン氏の長年の側近として知られ、選挙期間中からバイデン氏の外交・安全保障政策の責任者として陣営を取りしきりました。<br><br>ブリンケン氏はトランプ政権の「アメリカ第一主義」が同盟国とのあつれきを生んだとして国際協調や同盟を重視する外交政策を掲げています。軍事的台頭を続ける中国に対しては日本をはじめとする同盟国や、関係国と結束して対抗する必要性を訴えています。<br><br>このほか、国務長官の候補としてはオバマ政権時代に黒人女性として初めて国連大使を務め、その後、ホワイトハウスで安全保障担当の大統領補佐官を務めたスーザン・ライス氏も当初、有力視されていました。<br><br>しかし、ライス氏に対しては2012年にリビア東部でアメリカ領事館が襲撃され、大使らが殺害された事件への対応をめぐり今も共和党内で反発が根強く、議会上院での承認の難航が予想され、起用は見送られるとの見方が広がっています。</div></div><div><h3>閣僚候補 財務長官</h3><div>国内経済の立て直しに向けて重要な役割を担う財務長官について、バイデン氏は「党内であらゆる人々に受け入れられる人物だ」としていて、経済分野の知見と経験が豊富な人物の名前が挙がっています。<br><br>ジャネット・イエレン氏は2014年から4年間、中央銀行にあたるFRB＝連邦準備制度理事会のトップにあたる議長を務め、雇用状況を重視した金融政策の運営に当たりました。<br><br>FRBの理事を務めるラエル・ブレイナード氏はオバマ政権時代に財務次官を務めました。現在は、FRBのパウエル議長らとともに、新型コロナウイルスの危機対応を主導しています。<br><br>一方、党内左派からは大統領選挙でバイデン氏と候補者指名を争ったエリザベス・ウォーレン氏を推す声もあります。ウォーレン氏は「反ウォール街」の姿勢を貫く左派の上院議員で、中流階級への支援を訴え、その財源として大企業や富裕層への増税を主張しています。民主党左派の代表格であることから来年1月の南部ジョージア州の決選投票で共和党が上院の過半数を確保した場合、承認が難航するとも見られています。</div></div><div><h3>閣僚候補 国防長官</h3><div>国防長官には女性2人が有力視されています。<br><br>ミシェル・フロノイ氏はオバマ政権の1期目に国防次官を務めました。フロノイ氏は、トランプ政権がおととし1月、中国やロシアへの対応をアメリカの国防政策の最優先の課題と位置づけた「国防戦略」の策定にも携わるなど、党派を超えた国防政策の専門家として知られています。<br><br>タミー・ダックワース氏はタイ出身のアジア系アメリカ人の上院議員です。イラク戦争で両足を失った退役軍人で、子育てをしながら議員活動を続ける姿に女性からの人気も高く、一時はバイデン氏の副大統領候補として名前が取り沙汰されました。</div></div><div><h3>閣僚候補 労働長官</h3><div>このほか、党内左派の中心人物で、民主党の大統領候補者選びでバイデン氏と指名を最後まで争った、バーニー・サンダース上院議員も労働長官の候補として取り沙汰されています。</div></div><div><h3>バイデン氏の人事の特徴は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727291_2011231952_2011232008_01_04.jpg" alt=""><div>バイデン氏はこれまでに大統領首席補佐官に最側近のクレイン氏の起用を発表するなど、合わせて14人のホワイトハウス高官の人事を発表していますが、いずれもバイデン氏の活動を長年支えてきた側近や、ワシントン政治に精通した人物が選ばれています。<br><br>トランプ大統領が既成政治の打破を掲げ、バノン元首席戦略官ら行政経験のない人や、大統領の長女、イバンカ補佐官やその夫のクシュナー上級顧問ら一族を最側近として起用したのとは対照的です。<br><br>また、副大統領候補に黒人で女性のハリス氏を選んだバイデン氏は新政権の人事についても、多様性を反映させる考えを示しています。<br><br>バイデン氏は、大統領次席補佐官に陣営の選挙対策本部長だった女性のオマリーディロン氏を起用していて、発表されたホワイトハウス高官14人のうち8人が女性であるほか、大統領上級顧問には黒人のリッチモンド下院議員が指名されています。<br><br>一方、外交政策の要となる国務長官の人事をめぐっては、影響力を増す中国への政策がどう変わるのかに関心が集まっています。<br><br>トランプ大統領が政治や経済、安全保障のあらゆる面で圧力を強める政策をとってきた一方、バイデン氏は中国に対して圧力だけでは不十分で、気候変動や新型コロナウイルスなど世界的な課題では中国と交渉すべきだとしています。<br><br>ただ、オバマ前政権で国務次官補を務め、現在もバイデン陣営の東アジア政策に助言するキャンベル氏は外交専門誌への寄稿の中で、中国と関係を深めることを通じて民主化や国際協調を促すことを目指した歴代政権の対中政策は間違いだったと指摘しています。<br><br>いまや民主党内でも中国への警戒感は高まっていて、日米外交筋も「国務長官に誰がついても、中国への姿勢が急に緩むとは考えにくい」と述べ、アメリカの対中強硬姿勢は変わらないとの見方を示しています。<br><br>また、今回の閣僚人事は、来年1月に南部ジョージア州で行われる上院議員選挙の決選投票の結果に大きく左右されるとみられています。<br><br>閣僚や各省庁の幹部人事には議会上院での承認が必要になるため、1月の決選投票で民主党が上院の過半数を獲得できなかった場合、共和党から強い反対を受ける人事は難航することになります。<br><br>このため、民主党左派のサンダース上院議員やウォーレン上院議員、さらに2012年にリビア東部でアメリカ領事館が襲撃されたテロ事件をめぐり、今も共和党内で反発が根強いライス元大統領補佐官はバイデン氏にとって起用が難しくなります。</div></div><div><h3>専門家「閣僚人事で対アジア外交に大きな違い」</h3><div>アメリカ政治が専門の東京大学の久保文明教授はバイデン新政権発足に向けた閣僚人事について、「どういう人が起用されるかでバイデン政権の日本や中国との対アジア外交に大きな違いが出てくる。例えば中国に対してはアメリカ外交の優先事項を地球温暖化対策に向けた協力と考えるのか、それとも軍事的な力というものを全面に押し出して対決していこうとするのか、どのような考え方を持っているかで政策の中身がずいぶんと違ってくる」と指摘しています。<br><br>一方、民主党左派の起用が取り沙汰されていることについて「選挙戦で左派は今回、4年前と違いバイデン氏に協力していて、その見返りとしてある程度、重要な閣僚ポストに自分たちを任命してほしいと思っている。そういう左派の要望をどのぐらい受け入れるのか、能力や政策の方向などさまざまな多様性を、人事にどうやって反映させていくか、バイデン氏にとって難しい課題でもあるし、逆に腕の見せどころという部分もある」と述べ、バイデン氏が難しい調整を迫られているとしています。<br><br>また、左派が閣僚に起用された場合について、「共和党から社会主義だという批判が強まる」としてより一層分断が深刻化するおそれがあると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201123%2Fk10012727291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:08:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】新型コロナ 23日 1520人感染確認（午後9時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/k10012727021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】新型コロナ 23日 1520人感染確認（午後9時半）</span><time datetime="2020-11-23T21:58"><span>11月23日</span> <span>21時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012727021_2011231547_2011231556_01_02.jpg" alt="【国内感染】新型コロナ 23日 1520人感染確認（午後9時半）" id="news_image"></div><div></div><div>23日はこれまでに全国で1520人の感染が発表されています。<br><br>また、▼北海道で3人、▼愛知県で3人、▼大阪で1人、▼岩手県で1人の合わせて８人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め13万4635人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて13万5347人となっています。<br><br>亡くなった人は国内で感染した人が1996人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて2009人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（ ）内は23日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万8022人（314）<br>▽大阪府は1万7930人（281）<br>▽神奈川県は1万1413人（70）<br>▽愛知県は8926人（95）<br>▽埼玉県は7701人（90）<br>▽北海道は7369人（206）<br>▽千葉県は6432人（59）<br>▽福岡県は5552人（9）<br>▽兵庫県は4852人（77）<br>▽沖縄県は4015人（16）<br>▽京都府は2508人（14）<br>▽茨城県は1284人（32）<br>▽静岡県は1267人（47）<br>▽宮城県は1116人（16）<br>▽群馬県は1053人（8）<br>▽奈良県は990人（21）<br>▽熊本県は973人（3）<br>▽岐阜県は932人（14）<br>▽石川県は835人<br>▽広島県は762人（12）<br>▽滋賀県は740人（5）<br>▽三重県は732人（11）<br>▽長野県は618人（12）<br>▽鹿児島県は602人（5）<br>▽栃木県は573人（1）<br>▽岡山県は508人（10）<br>▽福島県は478人（2）<br>▽富山県は446人（1）<br>▽宮崎県は432人（5）<br>▽和歌山県は395人（11）<br>▽山口県は356人（4）<br>▽山梨県は327人（7）<br>▽新潟県は313人（13）<br>▽福井県は303人（1）<br>▽佐賀県は293人<br>▽青森県は281人（1）<br>▽長崎県は262人（1）<br>▽愛媛県は234人（26）<br>▽大分県は223人（4）<br>▽徳島県は179人<br>▽高知県は148人（2）<br>▽島根県は142人<br>▽岩手県は141人（4）<br>▽香川県は133人（1）<br>▽山形県は109人<br>▽秋田県は74人<br>▽鳥取県は53人です。<br><br>このほか、▽空港の検疫での感染は1435人（9）、▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、23日時点で331人（＋8）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、23日時点で、▽国内で感染した人が11万2269人、▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて11万2928人となっています。<br><br>また、今月19日には速報値で1日に3万3876件のPCR検査が行われました。<br><br>※大阪府が23日の発表分を訂正して1人減の281人。<br><br>※神戸市の感染者が2人減。11月20日と21日発表の感染者1人ずつが陰性と確認されたため。<br><br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201123%2Fk10012727021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 21:58:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 314人感染 7日間平均の441.6人は過去最多</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/k10012726981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 314人感染 7日間平均の441.6人は過去最多</span><time datetime="2020-11-23T22:04"><span>11月23日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201123/K10012726981_2011231631_2011231632_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 314人感染 7日間平均の441.6人は過去最多" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、23日、都内で新たに314人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。月曜日の発表人数としては初めて300人を超えたほか、23日までの7日間の平均は441.6人とこれまでで最も多くなりました。</div><div>東京都は、23日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女あわせて314人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が5人、<br>▽10代が31人、<br>▽20代が65人、<br>▽30代が58人、<br>▽40代が41人、<br>▽50代が63人、<br>▽60代が24人、<br>▽70代が17人、<br>▽80代が9人、<br>▽90代が1人です。<br><br>314人のうち、<br>▽およそ47％にあたる148人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、▽残りのおよそ53％の166人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、<br>▽「家庭内」が最も多く40人、次いで、<br>▽「職場内」が32人、<br>▽「施設内」が17人<br>▽「会食」が11人、<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が5人、などとなっています。<br><br>都内で1日の感染の確認が300人を超えるのは6日連続です。<br><br>月曜日は、土曜日や日曜日に休診の医療機関が多いため、発表人数が比較的少ない傾向がありますが、23日の314人は月曜日としては初めて300人を超えました。<br><br>さらに、感染の確認は23日までの7日間の平均で441.6人とこれまでで最も多くなりました。<br><br>都の担当者は「これまで連休の最終日は少なめだったので、きょうの人数は多いと認識している。基本的な感染予防策の徹底に努めてもらいたい」と話しています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのはあわせて3万8022人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した23日時点の重症の患者は22日より1人増えて41人でした。<br><br>また、23日は死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><div>東京都によりますと、都内で23日までに感染が確認された3万8022人のうち、入院中の人は22日より21人増えて1483人です。<br><br>入院患者のうち都の基準で集計した重症の患者は22日より1人増えて41人です。<br><br>都は23日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>自宅で療養している人は22日より30人増えて750人で、これまでで最も多くなりました。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人はきのうより54人増えて886人で、過去最多となりました。<br><br>医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は22日より3人減って829人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は3万3595人となっています。</div></div><div><h3>小池都知事「重症者の病床確保がいちばん重要」</h3><div>東京都の小池知事は記者団に対し「きょう時点の重症の患者が残念ながらきのうより1人増えて41人となった。早く回復されることを祈っている。重症者の病床を確保することが1番重要だと考えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201123%2Fk10012726981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 22:04:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>