<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ストーカー殺人 住所漏えいの市の責任問う裁判 きょう判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ストーカー殺人 住所漏えいの市の責任問う裁判 きょう判決</span><time datetime="2018-01-15T04:21"><span>1月15日</span> <span>4時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289021_1801150439_1801150442_01_03.jpg" alt="ストーカー殺人 住所漏えいの市の責任問う裁判 きょう判決" id="news_image"></div><div>５年余り前、神奈川県逗子市で当時３３歳の女性がストーカー行為を受けた末に元交際相手に殺害された事件で、女性の夫が、住所を第三者に漏らしたとして市の責任を問う裁判の判決が１５日に言い渡されます。個人情報を漏らした市の責任などについて裁判所がどう判断するのか注目されます。</div><div>この事件は平成２４年１１月、神奈川県逗子市で、三好梨絵さん（当時３３）が元交際相手の男にストーカー行為を受けた末に殺害されたもので、その前日に男の依頼を受けた探偵業者が市の納税課に電話し、三好さんの住所を聞き出していたということです。<br><br>三好さんは個人情報の閲覧制限を市に申請していましたが、情報を漏らしたのはプライバシーの侵害だとして、４７歳の夫が市に対し慰謝料など１１００万円を求める訴えを、おととし、横浜地方裁判所横須賀支部に起こしていました。<br><br>これまでの裁判で市側は、住所を漏らしたのは市の責任だとしてプライバシーの侵害は認めた一方で、情報を漏らしたことで死亡するとまでは予測できなかったとして慰謝料の金額について争う姿勢を示しています。<br><br>事件のあと個人情報の保護について対策の強化が議論され、電子メールを繰り返し送ることなどを違反行為に追加するなど、ストーカー規制法の改正のきっかけとなりました。<br><br>判決は１５日午後に言い渡され、個人情報を漏らした市の責任などについて裁判所がどう判断するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逗子ストーカー殺人事件とストーカー規制</h3><div>平成２４年１１月、神奈川県逗子市のアパートで三好梨絵さん（当時３３）が元交際相手の男にストーカー行為を受けた末に殺害され、男はその後、自殺しました。<br><br>男は三好さんと別れたあと、電話やメールを頻繁に繰り返し、三好さんが結婚したあとは「絶対に殺す」などと脅迫メールを送りつけていました。<br><br>男は平成２３年、脅迫の疑いで警察に逮捕されて執行猶予のついた有罪判決を受け、三好さんに近づいたり電話したりしないようストーカー規制法に基づく警告を受けました。<br><br>三好さんは結婚後の名前や住所を男に知られないようにしていましたが、警察が男を逮捕した際、逮捕状に書かれていた結婚後の名前や住所を読み上げていました。<br><br>また、三好さんは逗子市に対して個人情報の閲覧を制限する申請をしていましたが、事件の前日、男からの依頼を受けた探偵業者が市役所の納税課に電話し、三好さんの住所が漏れてしまいました。<br><br>この事件をきっかけにストーカー行為の規制が強化されました。<br><br>男は三好さんを殺害するおよそ８か月前、大量のメールを送りつけていましたが、当時、警察は脅迫的な内容ではないため逮捕はできないとしていました。<br><br>このため５年前の法改正で、相手に拒まれたにもかかわらず電子メールを繰り返し送る行為を「つきまとい」などの違反行為に追加し、加害者の住所地を管轄する警察署なども警告を出せるようになりました。<br><br>おととしにはさらに法律が改正され、ストーカー行為として規制する対象にブログやツイッターなどのＳＮＳで執ようにメッセージを送る行為なども加えられました。</div></div><div><h3>遺族「再発防止につながる判決を」</h3><div>殺害された三好梨絵さん（当時３３）の４７歳の夫は判決を前に取材に応じ、「事件を忘れたことはありません。事件を思い出せば今でもこみ上げてくるものがあります」と今の心境を語りました。<br><br>三好さんの夫は梨絵さんの遺品を今も大切に保管しています。その一つが手帳です。手帳には「私の夢」と書かれたページがあり、「夫を大切に」とか「子ども、できれば２人」などと梨絵さんが思い描いていた２人の将来が記されています。<br><br>また、梨絵さんの名刺も残されています。名刺にはペンネームが書かれていて、ストーカー行為をしていた男から身を隠しながら仕事を続けるために作ったものだということです。<br><br>しかし、この名刺は殺害された日の朝に自宅に届いたため使われることはなく、三好さんの夫は「妻はやりたいことがたくさんあり、いろいろな人とつながり、前向きに生きていきたかったのだと思います」と話していました。<br><br>これまでの裁判で、逗子市側の対応について再発防止策に具体性が乏しく、真摯（しんし）な姿勢が感じられず、納得できなかったということです。<br><br>１５日の判決について三好さんの夫は、「妻のような犠牲者を二度と出さないために、全国の自治体が今後は個人情報を絶対に漏らさないように対策してもらえるような判決を望みます」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路上で刺され２人死傷 33歳の男を逮捕 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>路上で刺され２人死傷 33歳の男を逮捕 広島</span><time datetime="2018-01-15T04:25"><span>1月15日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１４日夜、広島市の路上で、男性２人が相次いで男に刃物で刺されるなどして、このうち７５歳の男性が死亡し、２０歳の男子大学生が軽いけがをしました。<br><br>警察は、現場から逃走していた３３歳の男を殺人と殺人未遂の疑いで逮捕し、詳しいいきさつを調べています。</div><div>１４日午後１０時１５分ごろ、広島市安佐北区可部で、歩道を歩いていた安佐北区三入東の座山則男さん（７５）が、男に刃物で腹を刺され、病院に搬送されましたが死亡しました。<br><br>また、近くにいた２０歳の男子大学生も背中を切りつけられて軽いけがをしました。<br><br>男は現場から逃走しましたが、警察はおよそ１時間半後にＪＲ広島駅の近くで身柄を確保し、殺人と殺人未遂の疑いで逮捕しました。逮捕されたのは、現場近くに住む高橋豪容疑者（３３）で、警察によりますと、容疑を認めているということです。警察が動機や詳しいいきさつを調べています。<br><br>現場は、安佐北区役所から北東に５００メートルほど離れた、マンションや商店などが建ち並ぶ一角です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:25:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“雪で道路と線路の見分けつかず” 車が線路に誤進入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“雪で道路と線路の見分けつかず” 車が線路に誤進入</span><time datetime="2018-01-15T04:30"><span>1月15日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１４日夜、石川県小松市で、軽乗用車がＪＲ北陸線の踏切から線路に進入し、一時、電車の運転が見合わせとなりました。警察は、車の運転手が積雪のため道路と線路の見分けがつかず、誤って進入したと見て調べています。</div><div>１４日午後７時すぎ、石川県小松市島町で軽乗用車がＪＲ北陸線の踏切から線路内に進入し、５０メートルほど進んで動けなくなりました。<br><br>近くを通りかかった人が警察に通報し、踏切の非常停止ボタンを押したということで、車と電車の接触はなく、けがをした人はいませんでした。現場はＪＲ粟津駅構内にある遮断機や警報機が設けられた踏切で、当時、付近の線路には雪が１０センチほど積もっていたということです。<br><br>警察によりますと、軽乗用車を運転していた６５歳の男性は「交差点だと思って右に曲がって進んでいたら、車が動かなくなった」と話しているということです。<br><br>警察は、男性が積雪のため道路と線路の見分けがつかずに誤って線路に進入したと見て調べています。この影響で、ＪＲ北陸線は金沢駅と福井駅の間で３時間余りにわたって運転を見合わせました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客100人がホームに停車した列車で一夜</h3><div>この影響で、１４日夜、金沢駅を出発し名古屋駅に向かっていた６両編成の特急「しらさぎ」にも３時間半以上の遅れが出て、１５日午前０時すぎになってようやく、停車駅の滋賀県にある米原駅に到着しました。<br><br>ＪＲ西日本では、名古屋駅に向かっても新幹線や在来線の最終電車に乗り継ぎができないことなどから米原駅で特急の運行を取りやめ、およそ１００人の乗客はホームに停車した電車の中で一夜を過ごしました。<br><br>ＪＲによりますと、車内では軽食や飲料水などを配る対応を取っていて、体調を崩した乗客はいないということです。<br><br>ＪＲは、始発が動き出す１５日午前６時以降、乗客たちに別の電車に乗り換えて目的地に向かってもらうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>センター試験終わる 不正で４人の試験結果無効に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>センター試験終わる 不正で４人の試験結果無効に</span><time datetime="2018-01-15T05:07"><span>1月15日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289071_1801150515_1801150523_01_03.jpg" alt="センター試験終わる 不正で４人の試験結果無効に" id="news_image"></div><div>大学入試センター試験は１４日、２日間の日程を終了しました。今回の試験で大学入試センターは、試験が終了したあとにマークシートの解答を書き直すなどの不正をしたとして４人の受験生の試験結果を無効としました。</div><div>ことしの大学入試センター試験は雪などの影響で試験の開始時間を繰り下げる会場が相次ぎましたが、２日間の日程を終了しました。<br><br>大学入試センターによりますとことしの試験では愛媛県の会場で、試験監督が誤って２分ほど早く試験を終わらせるなどのトラブルにより、全国で合わせて１４１人の受験生が再試験の対象となりました。<br><br>一方、ことしは全国４か所の会場で合わせて４人の受験生の不正が明らかになりました。<br><br>内訳は、東京と京都の会場で試験の終了後にマークシートの解答を書き直したのが２人、大分県の会場で英語のリスニング試験で試験開始の前に機器を操作するなどしたのが１人、さらに福岡県の会場で数学の試験で使用が認められていない分度器を使ったのが１人でした。<br><br>大学入試センターはこれら４人の試験結果をすべて無効としたということです。今回のセンター試験の平均点は今月１７日に発表され、そのあと、国公立大学の２次試験の願書の受付が２２日から始まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 05:07:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコ 旅客機が滑走路から崖に転落 乗客ら無事救出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トルコ 旅客機が滑走路から崖に転落 乗客ら無事救出</span><time datetime="2018-01-15T05:34"><span>1月15日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180115/K10011289171_1801150538_1801150542_01_03.jpg" alt="トルコ 旅客機が滑走路から崖に転落 乗客ら無事救出" id="news_image"></div><div>黒海に面するトルコ北東部の空港で、乗客乗員１６８人が乗った旅客機が着陸後に滑走路を大きくそれて崖を滑り落ち、危うく海に落ちそうになる事故があり、航空当局などが詳しい原因を調べています。</div><div>トルコ北東部のトラブゾンの空港で１３日夜、乗客乗員１６８人が乗った格安航空会社「ペガサス航空」のボーイング７３７型旅客機が着陸後に滑走路を大きくそれ、すぐ脇の崖を黒海に向かって滑り落ちました。<br><br>旅客機は崖の途中で機首を下にして止まり、海に転落するのはかろうじて免れましたが、主翼のエンジンが外れて海に転落するなど大きく壊れました。<br><br>機内の様子を映した映像では子どもが泣き叫んでいるような声が聞こえるなど混乱した様子がわかり、救助された乗客も足元を泥だらけにしていました。<br><br>ペガサス航空は声明を出し、「乗客と乗員は全員、無事に救助され、けがをした人はいなかった」としています。事故の影響で滑走路は数時間にわたって閉鎖される事態となり、航空当局などが詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 05:34:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>届かぬ振り袖 契約額が計２億7600万円超に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>届かぬ振り袖 契約額が計２億7600万円超に</span><time datetime="2018-01-15T05:51"><span>1月15日</span> <span>5時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289031_1801150602_1801150603_01_03.jpg" alt="届かぬ振り袖 契約額が計２億7600万円超に" id="news_image"></div><div>成人の日に横浜市の会社と契約した振り袖が新成人のもとに届かなかった問題から１５日で１週間になります。各地の消費生活センターに相談した人たちがこの会社と契約した金額の合計は２億７０００万円を超え、このうち相談の半数以上が来年以降の成人式のための契約についてで、影響はことしの成人式にとどまらず広がりをみせています。</div><div>横浜市中区に本社がある晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」が突如、休業し、成人の日の今月８日、新成人が事前に購入したりレンタルしたりした振り袖が着付け会場に届かず、晴れ着を着られない新成人が相次ぎました。<br><br>各地の警察や消費生活センターには合わせて延べ１５００件余りの相談が寄せられていて、消費生活センターに相談した人たちが振り袖を購入するなどして会社と契約した金額の合計は２億７６００万円を超えています。<br><br><br>このうち、横浜市や東京・八王子市などのセンターに寄せられた相談では、来年以降の成人式のために契約した振り袖についての相談が半数から３分の２を占めていることがわかりました。<br><br>中には再来年に向けて購入した振り袖についての相談もあり、影響はことしの成人式にとどまらず広がりをみせています。<br><br><br>一方、取引先などの関係者によりますと、「はれのひ」の篠崎洋一郎社長は去年９月、取引先に対し「会社の経営が厳しい」と相談を持ちかけていて、この時点で会社はすでに３億円を超える赤字になっていた可能性があるということです。<br><br>従業員の賃金の未払いも起きていて、労働基準監督署が先月まで５か月連続で是正勧告を行っていました。<br><br>ＮＨＫは１４日、改めて社長に取材を試みましたが連絡は取れなかったほか、横浜市などの関係自治体や労働基準監督署も連絡がとれておらず、依然として今回の問題への説明がされない状況が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 05:51:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「キム委員長とよい関係」報道を非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「キム委員長とよい関係」報道を非難</span><time datetime="2018-01-15T05:59"><span>1月15日</span> <span>5時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289271_1801150602_1801150602_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「キム委員長とよい関係」報道を非難" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は先週、有力紙とのインタビューで、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長をめぐって「おそらくとてもよい関係にある」と発言したと報じられたことについて、引用が誤っていると主張し、「フェイクニュース」だと非難しました。</div><div>アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルの電子版は１１日に行ったインタビューで、トランプ大統領が北朝鮮のキム委員長について「おそらくとてもよい関係にある」と述べたと伝えました。<br><br>これについてトランプ大統領は１４日、ツイッターに「明らかにそうは言っていない。私は『よい関係になるだろう』と言っており、大きな違いだ」として、引用が誤っていると主張しました。<br><br>そのうえで「彼らは私が何を言って、何を意味していたか正確にわかっていたのに、話を作りたかったのだ。フェイクニュース！」と書き込み、非難しました。<br><br>これに先立ってホワイトハウスのサンダース報道官も、この部分の音声を公開し、「トランプ大統領は『よい関係になるだろう』と発言していて引用は誤っている」と主張しました。<br><br>これに対して有力紙側も音声を公開し、報道は正確だったと反論しています。<br><br>トランプ大統領は就任からまもなく１年となりますが、主要メディアの多くを「フェイクニュース」と呼んで非難を続けていて、対立は今後も続きそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 05:59:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>