<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>皇太子妃 雅子さま 誕生日の感想 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇太子妃 雅子さま 誕生日の感想 全文</span><time datetime="2017-12-09T05:55"><span>12月9日</span> <span>5時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>皇太子妃の雅子さまは９日、５４歳の誕生日を迎えられました。誕生日にあたって寄せられた感想の全文です。</div><div>この１年を振り返りますと、さまざまな出来事がありましたが、ことしも残念なことに自然災害の多い年でした。<br><br>７月の九州北部における豪雨で多くの方が犠牲になられたことは、とても心の痛むことでした。国外でも地震や洪水、森林火災などが各地で発生しました。こうした災害により、不幸にして亡くなられた方々のご遺族のお悲しみを思い、心からのお悔やみを申し上げます。また、被災された方々のご苦労もいかばかりかとお見舞いを申し上げます。そして、被災地域の今後の順調な復興を心からお祈り致します。<br><br>東日本大震災の関係では、１１月に皇太子殿下とご一緒して宮城県を訪れ、復興状況を見せていただきました。津波被害の大変大きかった名取市の閖上地区では、災害公営住宅の整備が進み、被災された方々の入居も始まるなど、安心して暮らせる環境が整いつつあることを目の当たりにするとともに、入居者の方々の生活が少しずつ整いつつあるというお話を伺い、安ど致しました。<br><br>その後、訪れた亘理町では、いちご団地の整備により特産のいちごの栽培が軌道に乗りつつある様子を目にすることができ、嬉しく思いました。復興に向けた多くの方々のたゆみない努力が、こうして実を結びつつあることを頼もしく思うとともに、深い敬意を抱きます。<br><br>一方で、被災地では依然として応急仮設住宅等にお住まいの方々もおられるなど、いまだ多くの方が不自由な生活を余儀なくされていることや、復興までにはまだ長い道のりが残されていること、そして、その中で子どもたちを含め、被災された方々の心のケアが引き続き大切な問題として残っていることなども案じております。被災された方々が、１日も早く安心して暮らせるよう心から願うとともに、殿下とご一緒に、引き続き被災地の復興に永く心を寄せていきたいと思います。<br><br>近年、社会情勢の変化もあり、社会的に弱い立場にある人々が直面している困難な状況について耳にすることが多く、案じております。<br><br>そのような中にあって、先日、「障害者週間」関係表彰式に出席する機会を得ました。障害によるさまざまな困難をなみなみならぬ努力によって乗り越えてこられた方々、また、そのような方を支えてこられた方々など、すばらしい方々にお会いすることができ、感銘を受けるとともに、このような支援の輪の広がりをとても嬉しく思いました。<br><br>そして、社会の中で弱い立場にある人々への温かい理解と協力が広がり、だれもが互いに人格と個性を尊重しながら支え合い、将来に夢と希望を持って歩んでいけるような社会が実現されていくことを心から願っております。<br><br>広く世界に目を向けても、困難な状況に苦しんでいる人々が数多くいることに心が痛みます。人々が、広い心を持ってお互いの違いを乗り越え、さまざまな問題の解決に向け、ともに手を携えて取り組んでいくことが、今の世の中で大切になっていると感じます。<br><br>また、持続可能な社会の実現も大切な課題だと思います。最近、その実現に向けての取り組みが数多く見られるようになってきていることを心強く思っております。<br><br>「天皇の退位等に関する皇室典範特例法」が６月に成立し、このほどその施行日が決定されました。これまで、長い年月にわたり、常に国民の幸せを願われ、ご公務の一つ一つを大切に、お心をこめてお務めになっていらっしゃいました両陛下の歩みに思いを致し、深い感慨を覚えます。<br><br>両陛下のこれまでの歩みに、心からの敬意と感謝の気持ちを申し上げたいと思います。そして、平成５年に皇太子殿下との結婚により、私を皇室の一員としてお迎えいただきましてから、これまで２０数年の間、両陛下のおそばでお姿を拝見し、両陛下のなさりようを学ばせていただく機会を得られました幸せを身に沁みて感じますとともに、両陛下に温かくお見守りいただいてきましたことに深く感謝申し上げます。<br><br>これから先のことを考えますと、身の引きしまる思いが致しますが、両陛下のお導きをいただきながら、皇太子殿下をお支えしつつ務めを果たしていくことができますよう、努力を重ねて参りたいと思っております。両陛下には、くれぐれもお体を大切になさり、これからも永くお健やかにお過ごしになりますよう、心よりお祈り申し上げます。<br><br>９月には秋篠宮家の眞子内親王殿下のご婚約が内定し、喜ばしく思っております。私が皇室に入りました時には、東宮仮御所の隣にお住まいの、まだ１歳半余りの活発なかわいらしい女の子でいらっしゃった眞子様が、すっかり立派に成長された姿を感慨深く思います。<br><br>日頃から、愛子にも優しく、また、楽しく接していただき、私たちにとっても、いつも楽しい時間をご一緒してきた眞子様には、心からのお幸せをお祈りしております。<br><br>愛子は３月に学習院女子中等科を卒業し、４月より女子高等科生として新たな一歩を踏み出しました。高校生として、学校の勉強も更に難しくなったように思われますが、今では高校生活にも慣れた様子で、いろいろなことに励みながら、大勢のお友達と一緒に、楽しく充実した毎日を過ごしているように見受けられます。<br><br>また、東宮御所に外国からのお客様がお見えになった折には、お話に加わり、少しずつ世界を広げていっているようにも思います。先日、１６才の誕生日を迎えたところですが、今後とも、感謝と思いやりの気持ちを大切にしながら、さまざまな経験を積み重ね、さらに成長していってほしいと願っております。両陛下には、日頃より愛子の成長を温かくお見守りいただいておりますことに、重ねまして心より御礼を申し上げます。<br><br>私自身につきましては、この１年も皇太子殿下のお力添えをいただきながら、さまざまな公務についてできるかぎりの務めを果たせればと思い、努力して参りました。都内での行事への出席のほか、７月に秋田県、９月に奈良県、１０月に京都府と高知県、１１月に宮城県と香川県を訪問することが叶い、その訪れた先々で、多くの方に笑顔で温かく迎えていただいたことは、私にとりまして大きな励みになりました。<br><br>そして、周りの方々にも助けていただきながら、できることが少しずつ増えてきましたことを有り難く、また、嬉しく思い、今後とも、快復に向けての努力を続けていきたいと思っております。<br><br>国民の皆様から日頃よりお寄せいただいている温かいお気持ちに、改めましてこの機会に厚く御礼を申し上げます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 05:55:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>78年前のカラー映像発見 ニューヨーク万博やヒトラーの式典</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>78年前のカラー映像発見 ニューヨーク万博やヒトラーの式典</span><time datetime="2017-12-09T06:13"><span>12月9日</span> <span>6時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252341_1712090635_1712090638_01_03.jpg" alt="78年前のカラー映像発見 ニューヨーク万博やヒトラーの式典" id="news_image"></div><div>１９３９年にアメリカ・ニューヨークで開かれた万国博覧会などの様子を日本の写真関係者が撮影したカラーの映像が見つかりました。当時のカラー映像は珍しく、専門家は「対外関係が悪化する中、宣伝戦略を練るために国の調査の一環として撮影されたものと見られ、大変貴重だ」と指摘しています。</div><div>この映像は戦前から戦後にかけて、写真広告や雑誌の出版などに関わった山端祥玉の遺族が保管していました。<br><br>およそ３０分に及ぶカラー映像が白黒の映像とともに１６ミリフィルムに残され、今から７８年前の１９３９年にニューヨークとサンフランシスコで開かれた万国博覧会の様子などが記録されています。<br><br>このうち、ニューヨーク万博は「日本館」の建物や日本庭園が映されているほか、ほかの国やアメリカ企業のパビリオン、それにさまざまな民族衣装を着た人たちの様子が撮影されています。<br><br>また、このあとドイツを訪れて撮影したヒトラーの観兵式の様子なども残されていました。<br><br>日本カメラ財団の白山眞理調査研究部長によりますと、当時のカラー映像は珍しく、今回見つかった映像は日本人が万博を撮影した初めてのカラー映像と見られるということです。<br><br>山端祥玉は日本館に展示された写真パネルの製作のために派遣されましたが、当時の内閣情報部から欧米各国の宣伝戦略を調査するよう依頼されていたと未公開の伝記で明かしています。<br><br>白山部長は「日中戦争の長期化で対外関係が悪化する中、宣伝戦略を練るために国の調査の一環として撮影されたものと見られ、そうした背景を研究するうえでも大変貴重な資料だ」と話しています。<br><br>この映像は９日、東京・千代田区で開かれる山端祥玉についての講演会で上映されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:13:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出国時徴収の新税 再来年１月導入で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>出国時徴収の新税 再来年１月導入で最終調整</span><time datetime="2017-12-09T06:32"><span>12月9日</span> <span>6時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252241_1712090637_1712090638_01_03.jpg" alt="出国時徴収の新税 再来年１月導入で最終調整" id="news_image"></div><div>政府・与党は日本を出国する際に、１人当たり１０００円を徴収する新たな税の導入時期について、できるだけ早く導入して財源を確保すべきだなどとして、当初予定していた再来年４月から１月に３か月前倒しすることで最終調整に入りました。</div><div>来年度の税制改正で、政府・与党は観光分野の政策に充てる財源を確保しようと、日本を出国する際に１人当たり１０００円を徴収する新たな税を再来年４月から導入する方向で調整を進めてきました。<br><br>これに対し、政府内から「できるだけ早く導入して財源を確保すべきだ」という意見や「再来年夏に予定されている参議院選挙への配慮が必要だ」という指摘が出たことから、導入時期を２０１９年４月から１月に３か月前倒しすることで、最終調整に入りました。<br><br>ただ、混乱を避けるため、往来が激しい年始の時期は外し、上旬から導入することにしています。<br><br>また、これまで「観光促進税」としてきた新しい税の名称についても「国際観光旅客税」と変更することで調整を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:32:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英ＥＵ離脱交渉 基本合意も厳しい交渉か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英ＥＵ離脱交渉 基本合意も厳しい交渉か</span><time datetime="2017-12-09T06:37"><span>12月9日</span> <span>6時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252361_1712090642_1712090717_01_03.jpg" alt="英ＥＵ離脱交渉 基本合意も厳しい交渉か" id="news_image"></div><div>イギリスによるＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱交渉でイギリスとＥＵは離脱の条件について基本合意し、交渉は今後、離脱後の双方の関係を話し合う第２段階に移る見通しとなりましたが、難航していた点については事実上、結論が先送りされたほか今後の交渉でも意見の隔たりがあるものとみられ、厳しい交渉が続くものと予想されます。</div><div>ことし６月に始まった離脱交渉はイギリスがＥＵに支払う分担金やＥＵとイギリスの境界となる隣国アイルランドとの国境の管理など、離脱に伴うさまざまな条件をめぐって難航してきましたが、イギリスのメイ首相とＥＵのユンケル委員長が詰めの協議を行い８日、基本合意に達しました。<br><br>合意にはＥＵへの分担金として、すでに２０２０年まで編成されているＥＵ予算をイギリスが支払うことやアイルランドとの国境の管理については人やモノの流れを制限する障壁を設けないようにすることなどが盛り込まれています。<br><br>来週行われるＥＵ首脳会議で各国首脳が合意を正式に承認すれば、離脱交渉は貿易をはじめとする将来の双方の関係をめぐる第２段階に移る見通しです。<br><br>ただ、今回の合意では大きな懸案となった国境の問題をめぐって、どのような方法で人やモノの流れを管理していくかなど具体策は盛り込まれず、事実上、先送りされました。<br><br>今後、交渉が始まる離脱後の関係をめぐっても、イギリスとＥＵがどのような条件で自由貿易協定を結ぶかなどで意見の隔たりがあるものとみられ、厳しい交渉が続くものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北アイルランド拠点 ＤＵＰ党首「問題残っている」</h3><div>交渉で焦点となっている北アイルランドを拠点とする政党で、イギリスのメイ政権が閣外協力を得ているＤＵＰ＝民主統一党のフォスター党首はイギリスとＥＵの基本合意について、「より明確にしてもらいたい問題がいくつか残っている。われわれはもう少し話し合いをしたかったが時間が足りず、メイ首相は国益のために現在の条件で合意すると伝えてきた」と述べ、多くの課題が事実上、先送りされたとの認識を示しました。<br><br>メイ首相は北アイルランドとアイルランドの国境について検問などを設けず、双方の自由な行き来を守るとする一方で、北アイルランドはＥＵの単一市場や関税同盟から抜けると話しており、相いれない条件をどのように両立させていくのか不透明だとの意見が出ています。</div></div><div><h3>合意文書の内容</h3><div>今回の合意文書には離脱後もイギリスに残るＥＵ加盟国の国民とＥＵ側に残るイギリス国民の権利の取り扱いと、イギリスがＥＵに支払うべき分担金、それに離脱後、新たにイギリスとＥＵの境界となる隣国アイルランドとの国境管理の主に３つのテーマが盛り込まれています。<br><br>このうち、国民の権利については離脱後にＥＵ加盟国の国民やイギリスの国民が、相手側の土地に残った場合でも現状の権利を維持できるほか、現在、一緒に住んでいない家族も同様の権利を行使して入国したり居住したりできるとしています。また、離脱後に生まれた子どもについても同様の権利を持つとしています。<br><br>ＥＵへの分担金についてはすでに編成された２０２０年までのＥＵ予算の割り当てをイギリスが支払うことなどが盛り込まれていますが、その計算方法のほかＥＵや関連機関の職員の年金などの分担については今後も検討が必要だとしています。<br><br>また、大きな懸案となったアイルランドとの国境の管理については、現状を維持して検問所などを設けないようにするとしています。<br><br>ただ、問題が生じた場合には「イギリスが具体的な解決策を提案する」とされていて、踏み込んだ内容にはなっていません。<br><br>今回の基本合意がＥＵ各国の首脳に承認されれば難航していた離脱交渉はひとまず前進しますが、積み残しとなっている課題も多く、今後の交渉にブレーキをかける可能性もはらんでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:37:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ハム 大谷翔平 エンジェルスに入団で合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本ハム 大谷翔平 エンジェルスに入団で合意</span><time datetime="2017-12-09T06:52"><span>12月9日</span> <span>6時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252441_1712090653_1712090653_01_02.jpg" alt="日本ハム 大谷翔平 エンジェルスに入団で合意" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・日本ハムから大リーグ移籍を目指している大谷翔平選手がエンジェルスに入団することで球団と合意しました。</div><div>大谷選手をめぐっては、日本ハムが今月１日に、移籍に必要な制度のポスティングシステムを利用する申請を行い、大谷選手は５日までに移籍先の候補に選んだエンジェルスやドジャース、それにマリナーズやジャイアンツなどアメリカの西海岸を本拠地とする球団を中心に７つの球団と契約の交渉を行いました。<br><br>そして、大谷選手の代理人の事務所は８日、大谷選手がエンジェルスと契約することを決めたと発表しました。代理人は大谷選手は交渉の際の面談を通じてエンジェルスと強いつながりを感じたほか、選手としてレベルアップし、大リーグでの目標を達成するためにはエンジェルスが最高の環境であると考え、移籍先に決めたとしています。<br><br>一方、エンジェルスも「大谷選手がエンジェルスの一員になることを大変うれしく思う。大谷選手とは契約交渉を通じて特別なつながりがあると感じていたので、エンジェルスに入団することにとても興奮している」というコメントを発表しました。<br><br>大谷選手の入団会見は早ければ９日（日本時間１０日）にも開かれる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>エンジェルスとは</h3><div>エンジェルスはロサンゼルスから南に４０キロ余り離れたカリフォルニア州アナハイムに本拠地を置いています。<br><br>チーム創設は１９６１年で、１９９７年から２００１年までは長谷川滋利投手が、２０１０年には松井秀喜選手が、２０１１年から２０１２年には高橋尚成投手がプレーしていました。<br><br>２００２年にはワールドシリーズ初出場でワールドチャンピオンになっていて、今シーズンは西部地区で２位でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:52:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャンシャンの観覧申し込み 2日で16万件超え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャンシャンの観覧申し込み 2日で16万件超え</span><time datetime="2017-12-09T09:25"><span>12月9日</span> <span>9時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252521_1712090938_1712090941_01_02.jpg" alt="シャンシャンの観覧申し込み 2日で16万件超え" id="news_image"></div><div></div><div>東京・上野動物園で今月１９日から一般公開されるジャイアントパンダの赤ちゃん「シャンシャン」について、観覧の申し込みの応募件数は受け付け開始から２日余りで１６万件を超えています。</div><div>上野動物園でことし６月１２日に生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃん「シャンシャン」は、母親の「シンシン」とともに今月１９日から一般公開されます。<br><br>来年１月末までは事前に５人までのグループ単位で募集を行い、１日およそ４００組が観覧できることになっていて、動物園は公開初日から今月２８日までの観覧の申し込みの中間状況をホームページで発表しています。<br><br>それによりますと、応募件数の速報値は受け付け開始から８日午後２時までの２日余りで１６万２０８３件に上っています。<br><br>日付別の第１希望の件数は祝日の２３日が３万９８５４件で最も多い一方、公開初日の１９日は平日ということもあって１万２５４５件で６番目となっています。<br><br>現在、募集している期間の受け付けは今月１２日までで、抽せん結果は１５日に確認できることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 09:25:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮木造船 乗組員３人を窃盗の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮木造船 乗組員３人を窃盗の疑いで逮捕</span><time datetime="2017-12-09T09:55"><span>12月9日</span> <span>9時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252511_1712090822_1712090823_01_03.jpg" alt="北朝鮮木造船 乗組員３人を窃盗の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>北海道南部の松前町沖で見つかった北朝鮮の木造船について、警察は、乗組員３人が無人島の小屋に設置されていた発電機のエンジンを持ち出したとして９日朝、窃盗の疑いで逮捕しました。３人は警察署に移され、警察が詳しいいきさつを調べることにしています。</div><div>先月２８日、北海道松前町沖の無人島、「松前小島」に北朝鮮の木造船が停泊し、１０人いる乗組員の一部が島に上陸しているのが見つかりました。警察などが調べたところ、島の小屋からテレビや小型バイクなどがなくなっていることがわかりました。一方、船内からは日本製のテレビなどが見つかり、乗組員の一部が「島から家電製品などを持ち出した」と話したことなどから、警察が詳しい状況を調べていました。<br><br>その後の捜査で、船内からは、北海道の出先機関が島の小屋に設置したものと同じ発電機のエンジンが見つかり、警察は乗組員３人が小屋から持ち出したとして、９日午前８時すぎに窃盗の疑いで逮捕しました。<br><br>木造船は９日朝、沖合から函館港まで海上保安部の巡視艇にえい航され、その後、３人は船から降ろされて警察車両で函館市内の警察署に移されました。警察は、木造船の積み荷や動機などを調べることにしています。<br><br>一方、警察によりますと、ほかの乗組員６人と、体調を崩して札幌市内の病院に入院している１人は、入国管理局に引き渡すということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 09:55:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>