<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>Go Toトラベル 東京発着も対象に 10月1日から 赤羽国交相表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル 東京発着も対象に 10月1日から 赤羽国交相表明</span><time datetime="2020-09-11T11:57"><span>9月11日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612431_2009111047_2009111048_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル 東京発着も対象に 10月1日から 赤羽国交相表明" id="news_image"></div><div></div><div>赤羽国土交通大臣は、11日、閣議のあと記者団に対し観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」でこれまで除外していた東京都への旅行と都内に住んでいる人の旅行を10月1日から対象に加える方針を明らかにしました。11日開かれる新型コロナウイルスの対策を検討する政府の分科会に諮り最終決定するとしています。</div><div>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」は、旅行代金の割り引きや、観光施設や土産物店などで使えるクーポンの形で、1泊あたり最大2万円分の補助を受けられる観光需要の喚起策です。<br><br>このうち、旅行代金の割り引きは7月22日に始まりましたが、感染者が増加傾向にあったことから、東京都内を目的とする旅行や都内に住む人の旅行は対象から外していました。<br><br>これについて赤羽国土交通大臣は閣議のあと記者団に対し、菅官房長官、西村経済再生担当大臣の3者で協議し、東京発着の旅行も10月1日から対象に加える方針を明らかにしました。<br><br>これは東京都の感染状況の警戒レベルが10日、1段階引き下げられたことを踏まえたものだとしたうえで「東京都も含めて全国一斉にこの事業を進められることは、望ましい形になったと思う」と述べました。<br><br>そして、この方針は11日開かれる新型コロナウイルスの対策を検討する政府の分科会に諮り、最終決定するとしたうえで「感染拡大防止と社会経済活動の両立に向けてしっかりと取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 11:57:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信～九州 局地的非常に激しい雨おそれ 土砂災害など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信～九州 局地的非常に激しい雨おそれ 土砂災害など警戒</span><time datetime="2020-09-11T11:59"><span>9月11日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612581_2009111155_2009111159_01_02.jpg" alt="関東甲信～九州 局地的非常に激しい雨おそれ 土砂災害など警戒" id="news_image"></div><div></div><div>前線と上空の寒気の影響で、広い範囲で大気の状態が非常に不安定になり、四国では1時間に100ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられます。関東甲信から九州では12日にかけて、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612581_2009111155_2009111159_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、上空の寒気と、前線に向かって流れ込む暖かく湿った空気の影響で、東北から九州にかけての広い範囲で大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>レーダーによる解析では、<br>午前8時までの1時間に、高知県黒潮町付近で120ミリ以上、<br>午前10時までの1時間には、<br>▽愛媛県の愛南町付近で、およそ110ミリ、<br>▽宇和島市付近でおよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>午前11時半までの1時間には、高知市で36ミリの激しい雨が降っています。<br><br>これまでに降り続いた雨で、愛媛県の一部には土砂災害警戒情報が発表されています。<br><br>12日にかけて、関東甲信から九州にかけての広い範囲で、局地的に雷を伴い、1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>東海や関東甲信では、小笠原近海にある熱帯低気圧が近づく影響で13日にかけて断続的に激しい雨が降り、大雨となるおそれもあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風、それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>急に周囲が暗くなり、冷たい風が吹くなど発達した積乱雲が近づく兆しがあるときには、頑丈な建物に移動する、室内にいる場合は、カーテンを閉めて窓の少ない部屋に移動するなど安全を確保してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 11:59:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白鵬と鶴竜の両横綱が秋場所休場 ともにケガの影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白鵬と鶴竜の両横綱が秋場所休場 ともにケガの影響</span><time datetime="2020-09-11T12:06"><span>9月11日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612621_2009111211_2009111212_01_02.jpg" alt="白鵬と鶴竜の両横綱が秋場所休場 ともにケガの影響" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の白鵬と鶴竜の両横綱がともにケガの影響で13日初日を迎える秋場所を休場することになりました。</div><div>白鵬の休場は、途中休場した先場所に続き、2場所連続16回目です。<br><br>また、鶴竜の休場は、2場所連続17回目になります。<br><br>秋場所は、白鵬と鶴竜の両横綱の休場で横綱不在の場所となります。日本相撲協会によりますと横綱が本場所で初日から不在になるのは、平成6年秋場所以来、26年ぶりです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:06:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅官房長官 “消費税率の引き上げ 今後10年程度は必要ない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅官房長官 “消費税率の引き上げ 今後10年程度は必要ない”</span><time datetime="2020-09-11T12:20"><span>9月11日</span> <span>12時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612671_2009111220_2009111220_01_02.jpg" alt="菅官房長官 “消費税率の引き上げ 今後10年程度は必要ない”" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は10日夜、民放のテレビ番組で消費税率の引き上げに言及したのは、あくまで将来的な見通しだとしたうえで、今後10年程度は引き上げる必要はなく、当面は新型コロナウイルス対策や経済の再生に全力を挙げる考えを示しました。</div><div>菅官房長官は10日夜、民放のテレビ番組で、少子高齢化社会の中で人口減少は避けられないとして、行政改革を徹底したうえで、将来的には消費税率を引き上げざるをえないという認識を示しました。<br><br>これについて菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で「政権発足以来『経済再生なくして財政健全化なし』という考え方で、アベノミクスを推進し、安倍総理大臣は、かつて『今後10年くらい消費税率を上げる必要はない』と発言していて、私も同じ考え方だ」と述べました。<br><br>そのうえで「きのうの発言はあくまでも、その先のことを念頭においた話だ。今後も当面は新型コロナウイルス対策、さらには経済の再生に全力で取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、記者団が「官邸主導が強まる中、官房長官のポストが総理大臣の座に近づくことになると考えるか」と質問したのに対し「お答えしにくい質問だが、官房長官には日々の会見、複数の省庁にまたがる政策の調整、国会や党との調整という幅広い仕事があり、ある意味では、非常によい経験になると思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼財務相「消費税増税は一つのやり方」</h3><div>麻生副総理兼財務大臣は、11日の閣議のあとの記者会見で「新型コロナウイルスへの対応として、230兆円規模の補正予算をやって、財政が極めて厳しい状況になったのは事実で、官房長官もよく分かっていると思う」と述べました。<br><br>そのうえで、麻生氏は「中長期的に見たら、この国は人口減少が最大の国難だ。社会保障費の拡大が確実に見込まれていくので、歳出、歳入両面の改革を引き続きやっていかないといけないのは確かで、消費税増税が一つのやり方であるのは間違いない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「責任ある政治目指している証左」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し「新型コロナウイルス対策でかなりの国債を発行している。財政の正常化をどのように図っていくかや、社会保障の今後を考えると、将来、消費税について議論しなければならないというのは、責任ある政治を目指している証左だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「次の衆院選の争点に」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し「社会保障をどのように支えていくのかという思いで言ったのかもしれないが『コロナ禍』のなかで、いまは現実的ではない」と述べました。<br><br>そのうえで、安住氏は「社会保障をどう支えていくのかについては、所得税の見直しなどを通じて、所得が多い人や資産を持っている法人などに、もう少し税負担をお願いしようというのが、私たちのスタンスで大きな争点になる。また『消費税解散』になるかもしれない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「現時点では議論の段階ではない」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は、記者会見で「消費税は全世代型社会保障の基盤となる財源であり、コロナ禍のなか、国民の生活を支える役割を果たしていると評価している。一方で、10％の税率になって、まだ日がたっておらず、将来の税率の在り方は今後、議論されるべきだ。引き上げについては、現時点では時期を決めてうんぬんという段階ではない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:20:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ口座 1日に100の不正な口座開設される 不審アクセスも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドコモ口座 1日に100の不正な口座開設される 不審アクセスも</span><time datetime="2020-09-11T12:31"><span>9月11日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612611_2009111205_2009111209_01_02.jpg" alt="ドコモ口座 1日に100の不正な口座開設される 不審アクセスも" id="news_image"></div><div>ドコモ口座を通じて預金が引き出された問題。先月下旬以降、多い時には1日、およそ100の不正なドコモ口座が開設されていたことが関係者への取材で分かりました。同じＩＰアドレスから複数回、不審なアクセスがあったことも分かり、警察当局は今後、本格的に捜査を進めることにしています。</div><div>ＮＴＴドコモの「ドコモ口座」は、銀行口座を登録して入金すれば「ｄ払い」で、買い物や送金ができるサービスで、この口座を通じて銀行預金の不正な引き出しが相次ぎ、被害はおよそ1800万円に上っています。<br><br>何者かがドコモと連携する銀行の預金者になりすまして口座を開設したとみられていますが、先月下旬以降、多い時には1日およそ100の不正なドコモ口座が開設され、銀行とひもづける手続きが行われていたことが、関係者への取材で分かりました。<br><br>また、同じＩＰアドレスから複数の不審なアクセスがあったということです。<br><br>インターネットを使った犯罪では、他人になりすましたり、海外のコンピューターを経由したりすることもあり、警察当局は今後、ドコモ口座を不正に開設した人物の特定などに向けて、本格的に捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼金融相「預金者の保護最優先で」</h3><div>「ドコモ口座」を通じて銀行の預金が不正に引き出された問題で、麻生副総理兼金融担当大臣は、閣議の後の記者会見でＮＴＴドコモと各銀行に対し、預金者の保護を最優先に対応に当たるよう求める考えを示しました。<br><br>この中で、麻生副総理兼金融担当大臣は「まずは被害に遭われた方々の全額補償が大事だと思う。また、同じような被害が拡大することを防ぐことも重要だ」と述べ、ＮＴＴドコモと各銀行に対し、預金者の保護を最優先に対応に当たるよう求める考えを示しました。<br><br>そのうえで「似たようなサービスをする事業者や銀行も、『自分たちとは関係ない』と思わないでほしい」と述べ、ほかのキャッシュレス決済の事業者や金融機関も、今回の問題を教訓に本人確認の強化などセキュリティー対策に取り組む必要があるという認識を示しました。<br><br>一方、証券最大手の「野村証券」の社員が、金融機関などの顧客情報の一部を外部に流出させていた問題について、麻生副総理は、「証券会社は信用がいちばん大きな所なのにその根本が失われることになりかねないのだから、情報の管理などの強化を促していかないといけない」と述べました。</div></div><div><h3>高市総務相「被害者への万全な対応と再発防止を」</h3><div>高市総務大臣は、閣議のあとの記者会見で「ドコモ口座を通じて銀行口座から預金が不正に引き出されるのは非常に残念だ。ＮＴＴドコモは、本人確認手続きをより確実に行う必要があったとしていて、総務省としてはすでにドコモにヒアリングを行い、今後の対応の方向性を確認した」と述べました。<br><br>そのうえで、高市総務大臣は「銀行を含めた関連事業者は、利用者が安心して決済サービスが利用できるよう、被害にあった人の対応に万全を期すとともに再発防止に取り組んでほしい」と述べ、ＮＴＴドコモと銀行に対し被害者への対応に万全を期すとともに再発防止を求める考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:31:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス大坂なおみ 全米オープン女子シングルス2年ぶり決勝進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス大坂なおみ 全米オープン女子シングルス2年ぶり決勝進出</span><time datetime="2020-09-11T12:34"><span>9月11日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612401_2009111031_2009111031_01_02.jpg" alt="テニス大坂なおみ 全米オープン女子シングルス2年ぶり決勝進出" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会の1つ、全米オープンの女子シングルス準決勝で大坂なおみ選手が、アメリカの選手にセットカウント2対1のフルセットで勝ち、優勝したおととしの大会以来、2年ぶり、2回目の決勝進出を決めました。</div><div>ニューヨークで無観客で行われている、ことしの全米オープンは、大会11日目の10日、女子シングルスの準決勝で世界ランキング9位の大坂選手が、世界41位でアメリカのジェニファー・ブレイディ選手と対戦しました。<br><br>ブレイディ選手は、力強いサーブと鋭いフォアハンドで初戦から5試合すべてをストレートで勝ち進んできました。<br><br>10日の試合の第1セットは、激しい打ち合いとなる中、大坂選手のミスの少なさが際立ちました。<br><br>ファーストサーブが入った場面では、ポイントを獲得した確率が95％に上るなどサーブで主導権を握り、タイブレークの末、7−6で取りました。<br><br>第2セットの大坂選手は、サービスゲームだった第8ゲームにラリーでミスが出て、初めてブレークを許し、3ー6で落としました。<br><br>しかし、最終、第3セットは、ラインのギリギリをつく鋭いショットでポイントを重ねて、相手のサービスゲームを先にブレークして流れを引き寄せました。<br><br>大坂選手はこのセットを6−3で取り、セットカウント2対1で勝って、四大大会のシングルスで日本選手として初優勝を果たしたおととしの大会以来、2年ぶり、2回目の決勝進出を決めました。<br><br>決勝は、日本時間の13日に行われる予定で、相手はいずれも元世界女王で、おととしの大会の決勝で戦った世界8位のアメリカのセリーナ・ウィリアムズ選手、または、世界27位でベラルーシのビクトリア・アザレンカ選手と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大坂選手「100％の努力をしてきた」</h3><div>テニスの全米オープンで決勝進出を決めた大坂なおみ選手は試合後のインタビューで「私の方が粘り強かったと思う。サーブの応酬もあったが、最終の第3セットでは相手のサーブに対応するために少し工夫したのが助けになったと感じている」と振り返りました。<br><br>また、「再び決勝に進出することは私にとってとても意味がある。今回は会場にほとんど誰もいないが、ニューヨークは第2の故郷だと思っていて雰囲気が大好き。このコートも私にとても合っていると思う」と相性の良さを強調しました。<br><br>そして好調の要因について聞かれると、新型コロナウイルスの影響で活動が制限されていた時期について触れ、「100％の努力をしてきたので、自粛明けのツアー大会復帰を前向きなものにしたいとプレーをしてきた。勝ち負けにはあまりこだわっていなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:34:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 3候補 支持拡大へ 運動繰り広げる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 3候補 支持拡大へ 運動繰り広げる</span><time datetime="2020-09-11T12:36"><span>9月11日</span> <span>12時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612511_2009111156_2009111236_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 3候補 支持拡大へ 運動繰り広げる" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙に立候補している3人は、投開票を3日後に控え、街頭演説でみずからの政策を訴えたり、党所属の国会議員に個別に支持を呼びかけたりして、選挙戦後半の運動を繰り広げています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>石破氏 取材対応で経済政策訴える</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612511_2009111227_2009111236_01_03.jpg" alt=""><div>石破元幹事長は、11日午前、議員会館の事務所で雑誌のインタビューに応じ、みずからの経済政策について訴えました。<br><br>この中で、石破氏は、安倍政権の経済政策について、「株価や企業収益が上がり、有効求人倍率が1を超えたことは評価すべきだが、日本経済は決して強くなったわけではない。円安や低金利、なかなか上がらない賃金という状況で、いわゆるコストカット型の金融資本主義という面が加速したのではないか」などと指摘しました。<br><br>このあと、石破氏は、党所属の参議院議員の事務所を個別に回って、支持を呼びかけました。</div></div><div><h3>菅氏 地方議員と意見交換し支援呼びかけへ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612511_2009111156_2009111236_01_04.jpg" alt=""><div>菅官房長官は、11日は午前8時すぎから議員会館の事務所で、選挙対策本部の幹部と打ち合わせを行ったあと、午前9時すぎに総理大臣官邸に入り記者会見などの公務に臨みました。<br><br>菅氏は、午後は出身地の秋田県に加え、北海道や京都府などの地方議員とオンラインで意見交換して支援を呼びかけるほか、党本部でインターネット番組に出演することにしています。</div></div><div><h3>岸田氏 初の街頭演説で経済再生に向けた決意訴える</h3><div>岸田政務調査会長は11日朝、東京のＪＲ新橋駅前で、今回の総裁選挙で初めてとなる街頭演説を行い、経済の再生に向けた決意などを訴えました。<br><br>この中で岸田氏は大学卒業後、銀行に勤めていたことに触れ「当時は、多くの日本人が『あすはきょうより必ずいい日になる』と信じ、前向きに生きていた。しかし、いま新型コロナウイルスの猛威で、日本経済は戦後最大の国難に直面している。いま一度、前を向いて生きるためには、経済の新しい成長のエンジンを考えなければならない」と訴えました。<br><br>そのうえで、「デジタルやデータといった基盤のもとに経済のエンジンを生み出して雇用を吸収する。所得の格差や大企業と中小企業の格差など顕在化している格差の問題に向き合い、公益に資する持続可能な資本主義を考えていかなければならない」と強調しました。<br><br>このあと岸田氏は、通勤途中の会社員などと写真撮影に応じていました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612511_2009111139_2009111147_01_02.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:36:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>