<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>安倍首相 都内の大学病院に入る「日帰り検診を受診」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/k10012570411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 都内の大学病院に入る「日帰り検診を受診」</span><time datetime="2020-08-17T11:47"><span>8月17日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570411_2008171138_2008171147_01_02.jpg" alt="安倍首相 都内の大学病院に入る「日帰り検診を受診」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、17日午前、都内の大学病院に入りました。秘書官によりますと、「休暇を利用して、日帰り検診を受診している」ということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570411_2008171138_2008171147_01_03.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣は、例年、この時期に夏季休暇をとって、山梨県内の別荘で過ごすなどしていますが、先週までは、総理大臣官邸に入って、新型コロナウイルスへの対応などにあたっていました。<br><br>こうした中、安倍総理大臣は17日午前、都内の自宅を出て、新宿区にある慶応大学病院に入りました。<br><br>秘書官によりますと、「夏季休暇の機会を利用して、休み明けの体調管理に万全を期すため、日帰り検診を受診している」ということです。<br><br>安倍総理大臣は、6月13日に、同じ病院で人間ドックを受けていて、病院の関係者は「追加の検査だ」と説明しています。検査は夕方までかかる見通しだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200817%2Fk10012570411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 11:47:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 161人の感染確認 200人下回るのは11日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/k10012570631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 161人の感染確認 200人下回るのは11日以来</span><time datetime="2020-08-17T15:11"><span>8月17日</span> <span>15時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570631_2008171450_2008171504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 161人の感染確認 200人下回るのは11日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は17日、午後3時時点の速報値で都内で新たに161人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>都内で1日の感染の確認が200人を下回るのは今月11日以来です。</div><div>都によりますと感染が確認されたのは、10歳未満から90代までの男女合わせて161人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を下回るのは今月11日以来です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>20代と30代が約50％</h3><div>161人のうち、20代と30代は、合わせて80人でおよそ50％を占めています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、1万7875人となりました。</div></div><div><h3>重症患者 27人</h3><div>一方、17日の時点で重症の患者は、16日から2人増えて、27人だということです。<br><br>東京都は、都内の感染状況は非常に厳しく最大限の警戒が必要だとして、夏休み期間は都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200817%2Fk10012570631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:11:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GDP歴史的な下落 コロナ不安の中で新事業に乗り出す動きも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/k10012570641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>GDP歴史的な下落 コロナ不安の中で新事業に乗り出す動きも</span><time datetime="2020-08-17T16:39"><span>8月17日</span> <span>16時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570641_2008171614_2008171639_01_02.jpg" alt="GDP歴史的な下落 コロナ不安の中で新事業に乗り出す動きも" id="news_image"></div><div></div><div>ことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産は、実質の伸び率が、年率に換算してマイナス27.8％で、リーマンショック後に記録した年率マイナス17.8％を超えて最大の落ち込みとなりました。<br>新型コロナウイルスの感染拡大による影響の長期化を懸念する声が出ている一方、新たな事業に活路を見いだそうという動きがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>収入減 募る影響長期化への不安</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570641_2008171625_2008171639_01_03.jpg" alt=""><div>愛知県の機械整備メーカーで正社員として働く40代の男性は売り上げの減少などで夏のボーナスが去年の半分近くに減っておよそ3万6000円となりました。<br>また、感染拡大の影響でことし4月から月収が減少したといいます。とくに、6月の月収は5月は多くの日が休業を余儀なくされたため、手取りでおよそ13万円でした。<br>男性の月収は残業代を含めずに通常は24万円ほどだということで、これと比べるとおよそ11万円少なくなりました。<br>男性は国の特別定額給付金、10万円を受け取りましたが、スーパーマーケットで安売りのカップラーメンをまとめて購入するなどしてできるだけ食費を抑えてきました。<br>収入は先月からは元の水準に戻りつつあり、今月下旬からは仕事が増える予定だということです。しかし、新型コロナウイルスの感染が拡大するなかで、再び休業を余儀なくされて収入の減少などの影響が長期化しないか不安だといいます。<br>男性は「会社からは仕事量が増えると説明を受けていますが、その期待よりもどこまで元の水準に戻るのかという不安のほうが大きいです。今後の生活が不安なのでできるだけ節約して少しでも貯蓄にまわしたいと思っています」と話しています。</div></div><div><h3>航空機部品メーカーは…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570641_2008171625_2008171639_01_04.jpg" alt=""><div>世界中で人の移動が制限され、需要が激減している航空機の部品メーカーの中には、少しでも売り上げの足しにしようと、全く異なる事業に乗り出す動きもあります。<br>およそ6000の工場が集まるモノづくりの町、大阪 東大阪市にある従業員20人の金属部品メーカーの「アオキ」は、2009年に中小企業の技術力を結集して打ち上げに成功した小型の人工衛星、「まいど1号」の計画を発案した会社です。<br>ミクロン単位、1000分の1ミリレベルの微細な金属加工技術を持ち、売り上げの60％以上を航空機の部品が占めています。<br>日本の大手メーカーを通じてアメリカのボーイング社に、787型機の主翼内部の構造をつなぐ金具などを納品しています。納入する部品は飛行機1機あたり、100個から200個になりますが、新型コロナウイルスの影響で航空機の需要は激減しています。<br>ボーイング社は旅客機を大幅に減産する方針を打ち出していて、部品メーカーにはその影響が直撃しています。4月、5月は新型コロナの影響が出る前に受注していた分の生産があったため、売り上げは前年並みでしたが、先月は30％減少したということです。<br>さらに今月と来月は航空機関連の部品の注文が全くないということです。<br>会社では国の雇用調整助成金を活用して多くの従業員を休業させていて、お盆の休み明けの17日は責任者2人だけが出勤していました。<br>会社では、少しでも売り上げの足しにしようとほかのメーカーが作った空気清浄機の販売代理店の業務を請け負うことにしました。<br>青木理社長は「コロナが収束しないかぎり、ビジネスは立ち上がらないし、早くて3年、普通で5年かかると言われている。中小企業で資金に余裕がある訳ではないので、今とは違う取り組みをしていかなければならない。不本意なことであったとしても頑張ってやれば努力は報われると信じていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>板金加工メーカーは…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570641_2008171625_2008171639_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大による打撃を受けながら、新たな事業へのシフトを進めることで成長を目指す企業が群馬県にあります。<br>群馬県伊勢崎市の板金加工メーカーはＡＴＭ＝現金自動預け払い機の外側の枠を製造していて、会社の年間売り上げの5割以上を占めていました。<br>しかしことし3月、感染拡大の影響で取引先の大手電機メーカーのＡＴＭの製造が滞ったため受注量が減少し、ＡＴＭの売り上げは前の年の同じ月と比べて5月には、およそ半分に、6月も30％減りました。<br>こうした中で、この会社が注目したのが医療機関向けの空気清浄機です。厚さおよそ10センチの薄型の本体の中に高性能なフィルターを取り付け、ウイルスを大幅に取り除けるというもので、診察室の間仕切りなどとして使われます。<br>もともと、ＡＴＭの需要が伸び悩んでいることもあって、新規事業として始めたものの、生産量は年間300台で、会社の売り上げに占める割合は10％に満たない程度でした。<br>ところが新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、病院や介護施設などから取引先のメーカーに注文が相次ぎ生産量は月に300台から500台と10倍以上に増えています。<br>部品はすべて国内で製造されていて海外の影響を受けないこともあり、会社は新たな主力事業の1つに育てていくことを決めました。<br>10億円を投じて来年には新たな工場を建設し、生産能力を月2000台以上に引き上げる計画です。<br>「岡部工業」の岡部浩章社長は「ＡＴＭは落ちているが、コロナウイルスの影響でほかの仕事が増えていることで、なんとか打ち消されやっていけている。一生懸命、準備計画を立てて進んでいきたい」と話していました。</div></div><div><h3>飲食店 新たなニーズに活路見出せるか</h3><div>飲食店の中には、飲み会を控える動きに対応して、仕事帰りなどの短い時間に1人や少ない人数で外食を楽しみたいというニーズに活路を見いだそうという動きもあります。<br>大手飲食チェーンの「プロント」は、先月下旬、東京 港区に立ったままで飲食する新しいスタイルの店舗をオープンしました。<br>ターゲットは、仕事帰りなどに短い時間で食事を済ませたいという女性です。<br>机やいすも置いていますが、立ち飲みもできるように机を高くしています。座席の数もおよそ20席と、これまで営業してきた店の半分ほどに減らしました。<br>メニューも大胆に見直し、「女子会」などの利用を想定していた大皿の料理をなくして、小さな食器で1人分の量を提供するように改めました。<br>新型店の来店客の数は、今のところ、目標の5割程度にとどまっていますが、客の滞在時間は平均およそ30分ともくろみ通り短時間での利用が多く、手応えを感じているといいます。<br>プロントの谷口青人さんは「コロナの影響で、飲食の需要は減っているが、外で食事をしたいというニーズは今でもあると思う。手探りだが、コロナ時代の店の形を作っていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>老舗旅館では従業員の負担増加</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570641_2008171625_2008171639_01_06.jpg" alt=""><div>日本を代表する観光地の一つ、広島県の宮島にある旅館では宿泊客の減少が続く中でも、感染防止の対策や行政の補助を受けるための事務作業で従業員の負担が増えています。<br><br>広島県廿日市市の宮島にある創業400年の老舗旅館、「宮島グランドホテル有もと」では、先月の売り上げが去年の同じ月よりおよそ70％減りました。<br><br>観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」に加えて県や市の補助事業が一定の呼び水にはなっていますが、今月も売り上げは去年よりおよそ60％の減少となる見込みです。<br><br>この旅館では、感染防止の対策を業界のガイドラインより厳しく実施しています。客室ではハンガーや案内の冊子なども消毒し、ロビーなどの共用スペースは2時間おきに消毒しています。<br><br>こうした感染防止対策に加えて、行政の補助を受けるための事務作業も重なり、従業員の負担が増えているといいます。<br><br>フロントの担当者が食事の配膳も行うなど、担当の垣根を越えて1人の従業員が複数の業務を行って乗り切ろうとしています。<br><br>「宮島グランドホテル有もと」の有本隆哉専務は「宿泊客への対応を日々改善して不安感を与えないようにし、なおかつ楽しんでもらうことを目指してこれからも努力したい」と話していました。</div></div><div><h3>筑波観光鉄道「秋の紅葉シーズンには…」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570641_2008171625_2008171639_01_07.jpg" alt=""><div>今回、ＧＤＰの伸び率が最大の落ち込みになった背景には新型コロナウイルスの感染拡大で旅行や外食を控える動きが広がり、「個人消費」が大きく落ち込んだことがあります。<br>毎年250万人の観光客が訪れる茨城県の筑波山でケーブルカーやロープウエーを運行する筑波観光鉄道では、新型コロナウイルスの影響で大型連休の期間を含めて23日間、運休を余儀なくされました。<br>乗客の数は6月までの3か月間で去年の同じ時期に比べて13万4000人、率にして75％減少したということです。<br>会社では現在、密になるのを避けるため乗客の定員を半分以下に減らすなどして運行していますが、お盆休みの今月11日から15日までは、乗客数が例年の85％まで回復しました。<br>しかし、山頂付近の展望台にあるレストランを利用する人は少なく、密になるのを心配している人もいるとみられています。会社では、土産物店で販売している商品をオンラインで買えるサイトを今月（8月）から設け、少しでも売り上げを確保しようとしています。<br>筑波観光鉄道運輸部の須藤淳課長補佐は、「大型連休中に営業ができなかったこともあり大きな影響を受けている。秋の紅葉シーズンには多くの人を迎えられるような状況になってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>伝統工芸品にも影響</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570641_2008171625_2008171639_01_08.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスによる経済活動の低迷は地域の伝統工芸品にも深刻な影響を与えています。<br>群馬県で生産が盛んな「創作こけし」は、東北などで生産がさかんな「伝統こけし」と違い、自由な形とデザインが特徴で、東京の浅草や京都などで日本の土産として特に外国人観光客に人気があります。<br>年間12万個を製造している榛東村の工房「卯三郎こけし」でも、おかっぱ頭の女の子のこけしなどが人気で、去年まではインバウンド需要で生産が追いつかないほどでした。<br>ところが、新型コロナウイルスの影響で、外国人観光客が大幅に減少したため、ことし3月以降は、土産物店からの注文がほとんどなくなり、売り上げは去年の5分の1ほどに落ち込んでいます。<br>このため工房では新たな需要を掘り起こそうと日本人に関心を持ってもらえるような新たな創作こけしを作り始めました。<br>新型コロナウイルスの終息が見えない中、疫病から人々を守るとされる妖怪の「アマビエ」をデザインしたこけしを販売したところ、好評だということです。<br>このほかにも群馬名物の釜飯の上に県のゆるキャラ「ぐんまちゃん」が乗ったこけしを作って、ＳＮＳでＰＲするなど知恵を絞っています。<br>この工房では4月からは、雇用調整助成金を活用し、25人の従業員全員を休ませていますが、助成金の上限額を引き上げる特例措置の期限が来月末となっているため、その先の雇用の維持が課題になっています。<br>「卯三郎こけし」の岡本有司社長は、「ことしは東京オリンピックで最高に忙しくなると思っていましたが、途方にくれています。職人がせっかく腕をあげてくれたところでこうした状況になったのは非常に残念で、雇用を維持できるようにインターネットを使った宣伝や販売を強化するなど、できるかぎりのことをしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200817%2Fk10012570641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 16:39:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都内 熱中症の疑いで136人搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/k10012570831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都内 熱中症の疑いで136人搬送</span><time datetime="2020-08-17T16:48"><span>8月17日</span> <span>16時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570831_2008171640_2008171648_01_02.jpg" alt="東京都内 熱中症の疑いで136人搬送" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内では、17日午後3時までに熱中症の疑いで合わせて136人が病院に運ばれました。東京消防庁は冷房を適切に利用し、こまめに水分をとるなどの対策をとるよう呼びかけています。</div><div>東京消防庁によりますと、都内では17日午後3時までに9歳から98歳までの男女合わせて136人が熱中症の疑いで病院に運ばれました。<br><br>このうち、70代以上の人が54％を占めていて、50代から90代の男女6人は症状が重く命の危険がある状態だということです。<br><br>東京消防庁は、夜間でも冷房を適切に利用しこまめに水分をとるなどの対策をとるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200817%2Fk10012570831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 16:48:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4-6月期GDP 年率ー27.8％ リーマン後超え 最大の落ち込みに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/k10012570301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>4-6月期GDP 年率ー27.8％ リーマン後超え 最大の落ち込みに</span><time datetime="2020-08-17T17:11"><span>8月17日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570301_2008171205_2008171236_01_02.jpg" alt="4-6月期GDP 年率ー27.8％ リーマン後超え 最大の落ち込みに" id="news_image"></div><div></div><div>内閣府が発表したことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産は、実質の伸び率が、年率に換算してマイナス27.8％でした。リーマンショック後の2009年1月から3月に記録した年率マイナス17.8％を超えて最大の落ち込みとなり、新型コロナウイルスが経済に与えた打撃の大きさを示す結果となりました。</div><div>内閣府が17日発表したことし4月から6月までのＧＤＰの速報値によりますと、物価の変動を除いた実質の伸び率は、前の3か月と比べてマイナス7.8％でした。<br><br>これが1年間続いた場合の年率に換算すると、マイナス27.8％となり、世界的な金融危機につながったリーマンショックのあとの2009年1月から3月に記録したマイナス17.8％を超え、比較可能な1980年以降で最大の落ち込みとなりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570301_2008171221_2008171236_01_03.jpg" alt=""><div>項目別にみますと、「個人消費」は、政府の緊急事態宣言などで外食や旅行を控える動きが広がり、マイナス8.2％と比較可能な1980年以降で、最大の落ち込み幅となりました。<br><br>「輸出」も大きく落ち込んでマイナス18.5％でした。<br><br>これは、アメリカやヨーロッパをはじめ海外経済が悪化したことから、自動車などの輸出が減少したことに加えて、輸出に計上される外国人旅行者の消費が急激に落ち込んだためです。<br><br>このほか、「企業の設備投資」がマイナス1.5％、「住宅投資」はマイナス0.2％となりました。<br><br>一方、物価の変動を反映させた名目のＧＤＰの伸び率も、前の3か月と比べてマイナス7.4％、年率に換算するとマイナス26.4％の大幅な落ち込みとなり、新型コロナウイルスが日本経済に与えた打撃の大きさを改めて示す結果となりました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「生活を守ることに全力」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570301_2008171235_2008171236_01_04.jpg" alt=""><div>今回のＧＤＰについて、西村経済再生担当大臣は記者会見で「4月、5月に緊急事態宣言を発し、いわば人為的に経済を止めていた状況なので、こうした厳しい結果になった」と述べました。<br><br>今後については、「引き続き、厳しい状況にある方々への支援を第一に考えて、雇用を守る、生活を守るということに全力をあげていきたい」と述べたうえで、内需主導の形で日本経済を成長軌道に戻したいという考えを示しました。<br><br>一方、今後の経済対策として消費税率の引き下げを検討する考えがあるかと、問われたのに対し、西村大臣は「消費税は全額が社会保障費として全世代型社会保障の改革に活用しているところであり、こうしたことを十分に頭において考えなければならない。今後、さまざまな状況、海外の状況も見ながら、経済運営に万全を期していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「“2番底”をつけるリスクも」</h3><div>ことし4月から6月までのＧＤＰの実質の伸び率が最大の落ち込みとなったことについて、「三菱ＵＦＪリサーチ＆コンサルティング」の小林真一郎主席研究員は、「予想されていたとはいえ、戦後最悪のマイナス幅を記録したことは大きなショックだった。新型コロナウイルスの感染拡大が日本経済に及ぼした打撃の大きさを改めて確認する結果になった」と述べました。<br><br>今後の見通しについては、「6月に入って個人消費や輸出、生産の指標は改善の動きがみられ7月も続いている。このため、7月から9月までのＧＤＰはプラス幅が小さい可能性はあるが、ほぼ確実にプラス成長に回帰する」との見方を示しました。<br><br>その一方で「8月に入って感染者数の増加が目立ち、景気の動きが再び鈍ってきている。感染拡大が続けば、企業の倒産が増えて失業者も増加する。所得が減少すれば消費の抑制にもつながる。この動きが秋以降も続けば10月から12月のＧＤＰは極めて低い水準、またはマイナス成長となり、いわゆる“2番底”をつけるリスクも否定できない」と述べ、景気の下振れリスクは依然、根強いと指摘しています。</div></div><div><h3>過去の大きな落ち込み</h3><div>統計の比較が可能な1980年以降で、ＧＤＰが最も大きく落ち込んだのは、これまではリーマンショック後の2009年1月から3月に記録した年率マイナス17.8％でした。<br><br>次いで、消費税率が17年ぶりに5％から8％に引き上げられた2014年4月から6月の年率マイナス7.5％。<br><br>そして、消費税率が8％から10％に引き上げられた去年10月から12月までが、年率マイナス7.0％でした。<br><br>東日本大震災が発生した2011年の1月から3月までは、年率マイナス5.5％で、今回はこうした過去の経済危機などを超える大幅な落ち込みとなりました。<br><br>さらに統計の出し方が違うため、単純に比較はできませんが、石油危機直後の1974年1月から3月の年率マイナス13.1％をはじめ、記録が残っている1955年までさかのぼっても、今回のＧＤＰは最大の落ち込みとなっています。</div></div><div><h3>自民 稲田幹事長代行「状況注視したい」</h3><div>自民党の稲田幹事長代行は、国会内で記者団に対し「緊急事態宣言を出し、経済を人為的に止めた側面が大きかった。現金10万円の一律給付が行き渡り、少し消費が上向いているという数字がある一方、失業率など、じわじわと悪くなっているところもあるので、しっかりと状況を注視していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 逢坂政調会長「アベノミクスが失敗」</h3><div>立憲民主党の逢坂政務調査会長は、「新型コロナウイルスの感染が影響しているのは、当然のことだが、アベノミクスが失敗に終わったことを示すものでもある。政府・与党は、臨時国会を召集し、追加のコロナ対策を迅速に実施するとともに、アベノミクスの失敗を総括し、実効性のある対策を講じるべきだ」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「アベノミクス大失政」</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で「消費増税の打撃から回復しない状況で、コロナ危機が直撃したということで、アベノミクスの大失政が改めて明らかになっている。こうした深刻な事態のもとでは、暮らしをあたためる抜本的な経済政策が必要だ。臨時国会の早期開会を求める」と述べました。</div></div><div><h3>欧米各国でも歴史的な下落</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大によって、ことし4月から6月のＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は欧米各国をはじめ、世界的に歴史的な下落となりました。<br><br>このうち、感染拡大に歯止めがかからないアメリカでは、前の3か月と比べた実質で、年率マイナス32.9％と、四半期の統計を取りはじめた1947年以降、最悪の水準となりました。<br><br>また、ドイツやフランスなどのユーロ圏19か国は、年率マイナス40.3％、イギリスも年率マイナス59.8％となるなど、各地で歴史的な落ち込みとなっています。<br><br>欧米各国では、感染拡大を抑えるため、ロックダウン＝都市の封鎖を行っていたため、個人消費や企業の生産、観光などへの深刻な打撃が反映された形です。<br><br>一方、中国では、去年の同じ時期と比べてプラス3.2％となり、ことし1月から3月にマイナスに転じたあと、1四半期で再びプラスを回復しました。<br><br>いち早く経済活動を再開させ、政府による財政出動などで景気を下支えした結果とされますが、感染拡大前の水準には及ばず、回復への力強さを欠く状況が続いています。</div></div><div><h3>政府の名目GDP目標達成 遠のく</h3><div>政府は、名目ＧＤＰを600兆円まで引き上げる目標を掲げています。<br><br>内閣府のまとめによりますと、直近では去年7月から9月までの名目ＧＤＰが、季節的な要因を加味したうえで1年間の金額に換算すると、557兆8360億円となり、この目標に近づいていました。<br><br>しかしその後、ＧＤＰの伸び率はマイナスに転じ、去年10月から12月までが549兆6930億円、ことし1月から3月までが、546兆9530億円に減っていました。<br><br>そして、歴史的な落ち込みとなった、ことし4月から6月までは506兆6410億円と、一気に40兆円余り減少しました。<br><br>政府の目標までには、ＧＤＰを100兆円近く増やすことが必要で、去年の秋以降、達成が遠のいています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200817%2Fk10012570301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 17:11:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵便局に刃物持って押し入る 男を逮捕 警察官が拳銃2発発砲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/k10012570961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郵便局に刃物持って押し入る 男を逮捕 警察官が拳銃2発発砲</span><time datetime="2020-08-17T17:38"><span>8月17日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570961_2008171754_2008171800_01_02.jpg" alt="郵便局に刃物持って押し入る 男を逮捕 警察官が拳銃2発発砲" id="news_image"></div><div></div><div>17日午後、名古屋市中心部の郵便局に刃物を持った男が押し入りました。捜査関係者によりますと、男は現金を奪い人質を取って逃げようとしましたが、駆けつけた警察官が威嚇のために拳銃を2発発砲して、取り押さえ逮捕しました。けが人はいませんでした。</div><div>17日午後3時半ごろ、名古屋市中区栄の「名古屋南大津町郵便局」に刃物を持った男が押し入りました。<br><br>捜査関係者によりますと、男は職員を脅して現金を奪い、中にいた人を人質に取って逃げようとしましたが、駆けつけた警察官が、人質を解放するよう伝え、威嚇のために拳銃を1発発砲したということです。<br><br>男は人質を解放して逃走し、追跡した警察官がさらにもう1発、威嚇のために発砲して、取り押さえ銃刀法違反の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>けが人はなく、警察が詳しい状況を調べています。<br><br>現場は、名古屋市の繁華街の一角で、近くには地下鉄の駅や百貨店などがあり、周辺は一時、騒然としました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200817%2Fk10012570961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 17:38:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>静岡 浜松 41.1度 国内最高気温に並ぶ あすも40度に迫る暑さか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/k10012570421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>静岡 浜松 41.1度 国内最高気温に並ぶ あすも40度に迫る暑さか</span><time datetime="2020-08-17T18:01"><span>8月17日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570421_2008171221_2008171222_01_02.jpg" alt="静岡 浜松 41.1度 国内最高気温に並ぶ あすも40度に迫る暑さか" id="news_image"></div><div>17日は、静岡県浜松市で、これまでの国内の最高気温に並ぶ41.1度を観測したほか、各地で40度に迫る気温を観測しました。西日本を中心に、18日も40度に迫る危険な暑さとなる見込みで、引き続き、熱中症に厳重に警戒してください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570421_2008171156_2008171224_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、17日は東海や西日本を中心に猛烈な暑さとなり、静岡県浜松市では、午後0時10分に41.1度を観測しました。<br><br>これは、おととし7月、埼玉県熊谷市で観測された気温と並び、観測史上、国内で最も高い気温です。<br><br>このほか、日中の最高気温は、<br>▽岐阜県美濃市と宮崎県西米良村で39.7度、<br>▽長野県飯田市南信濃で39.5度、<br>▽奈良県十津川村風屋と高知県四万十市西土佐で39.4度などと<br>東海や西日本を中心に、各地で40度に迫る危険な暑さとなりました。<br><br>各地で最高気温の記録更新も相次ぎ、鹿児島県肝付町前田など全国の26の観測点で、これまでで最も高い気温を観測しました。<br><br>18日の朝にかけても、気温が25度を下回らない熱帯夜となるところが多い見込みで、18日の日中の最高気温は、<br><br>▽山口市と熊本県人吉市、それに大分県日田市で39度、<br>▽名古屋市や岡山市、鹿児島市で38度、<br>▽高知市や甲府市で37度などと<br>西日本を中心に危険な暑さとなる見込みです。<br><br>連日の暑さで、熱中症の疑いで、病院に搬送される人が急増し、亡くなる人も相次いでいます。<br><br>気温の高い状態は<br>▽東日本と西日本では今月21日ごろにかけて、<br>▽東北では今月20日ごろにかけて続く見込みで、<br>こまめな水分補給や休憩、室内での冷房の使用、屋外ではできるだけ日ざしを避けるなどの対策を取り、引き続き、熱中症に厳重に警戒してください。<br><br>特に高齢者は、本人が気付かないうちに症状が悪化することがあります。周囲の人が冷房や扇風機を使うよう、声をかけるようにしてください。</div></div><div><h3>なぜ41.1度？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200817/K10012570421_2008171156_2008171224_01_04.jpg" alt=""><div>静岡県浜松市でこれまでの国内最高気温に並ぶ41.1度を観測した要因について気象庁は、大気の下層から上層まで高気圧に覆われていたことに加え、山越えの暖かい空気が吹き降ろす「フェーン現象」が加わったためだと分析しています。<br><br>【2層の高気圧で猛暑に】<br>気象庁によりますと、「太平洋高気圧」は現在、九州付近に中心があり、西日本から東日本にかけてを覆っています。また、上空およそ1万メートルではふだん大陸にある「チベット高気圧」が東へ張り出しています。<br>このため、東日本や西日本では大気の下層から上層に至るまで背の高い高気圧に覆われる形となり各地で気温が上がっています。<br><br>【フェーン現象で局地的に上昇】<br>さらに、41.1度を観測した静岡県浜松市の付近では、「フェーン現象」も加わったため気温が急上昇したとみられるということです。<br>「フェーン現象」は、山越えをした空気が暖かく乾燥した風となって吹き降ろすことを指します。<br>浜松市の北西側には山があり太平洋高気圧の縁をまわって流れ込んだ風の影響で気温が急激に上昇したとみられています。<br>浜松市では午前9時の気温が33.5度、湿度が62％だったのに対し、正午には気温が39度まで急上昇した一方、湿度が32％まで下がっていました。<br><br>【今後も気温高い日続く】<br>気象庁によりますと、東日本や西日本が高気圧に覆われやすい状況は今週末に一段落するものの、その後も今月の末ごろまで、気温が高くなりやすい状況が続くと見込まれています。<br>気象庁は、熱中症への対策を続けてほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>国内の最高気温の歴史</h3><div>気象庁が明治時代に統計を取り始めてから、国内最高気温の記録は、長年にわたって40.8度で、1933年7月、山形市で観測されました。<br><br>74年後の2007年8月、岐阜県多治見市で、40.9度が観測され、国内の最高気温が更新されました。<br><br>ただ、その後は、記録の更新が相次いでいます。<br><br>2013年8月には、高知県四万十市西土佐で41度ちょうど、おととし2018年7月には、埼玉県熊谷市で41.1度を観測しました。<br><br>また、おととしは各地で40度を観測する猛暑となり、10位までの記録のうち5つが、観測されています。<br><br>静岡県浜松市では、17日午後0時10分に41.1度を観測し、おととしの国内記録に並びました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200817%2Fk10012570421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 18:01:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>