<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ 世界の感染者5418万人 死者131万人（16日午前3時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 世界の感染者5418万人 死者131万人（16日午前3時）</span><time datetime="2020-11-16T04:10"><span>11月16日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714081_2011160410_2011160410_01_02.jpg" alt="新型コロナ 世界の感染者5418万人 死者131万人（16日午前3時）" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ、ジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、新型コロナウイルスの感染が確認された人は、日本時間の16日午前3時の時点で、世界全体で5418万4358人となりました。また、亡くなった人は131万4904人に上っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者の多い国</h3><div>感染者が最も多いのは<br>▽アメリカで1094万5381人、<br>次いで、<br>▽インドが881万4579人、<br>▽ブラジルが584万8959人、<br>▽フランスが191万5713人、<br>▽ロシアが191万149人です。</div></div><div><h3>死者の多い国</h3><div>亡くなった人が最も多いのも<br>▽アメリカで24万5812人、<br>次いで、<br>▽ブラジルが16万5658人、<br>▽インドが12万9635人、<br>▽メキシコが9万8259人、<br>▽イギリスが5万2026人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 04:10:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 知事と札幌市長が緊急会談へ 感染対策の強化など検討か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 知事と札幌市長が緊急会談へ 感染対策の強化など検討か</span><time datetime="2020-11-16T04:14"><span>11月16日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714031_2011160132_2011160133_01_02.jpg" alt="北海道 知事と札幌市長が緊急会談へ 感染対策の強化など検討か" id="news_image"></div><div></div><div>北海道内の1日の感染確認が連日200人を超えるなど、感染拡大に歯止めがかからないことから、北海道の鈴木知事と札幌市の秋元市長は16日、緊急に会談することになりました。対策の一段の強化を含め、検討が行われる見通しです。</div><div>道は、感染状況に応じて対策を行う5段階の「警戒ステージ」を独自に定めていて、今月7日に「3」に引き上げ、今月27日までを集中的な対策期間として、繁華街 ススキノで営業時間などの短縮要請を行っています。<br><br>ただ、札幌市での感染確認が連日100人を超え、高止まりとなっているほか、道内の1日の感染確認も4日続けて200人を超えるなど、感染拡大に歯止めがかからない状況が続いています。<br><br>このため、鈴木知事と札幌市の秋元市長は、16日午前中にも緊急に会談し、今後の対策を協議する方針です。<br><br>会談では、札幌市内で感染の拡大が続いているうえ、市外でも感染者が急増していることや、高齢者福祉施設や医療機関でクラスター＝感染者の集団の発生が相次いでいること、それに、15日の時点で道内の重症者が18人となるなど、医療がひっ迫しかねない状況にあることなどを踏まえ、対策の一段の強化を含め、検討が行われる見通しです。<br><br>鈴木知事と秋元市長が会談するのは、ステージを「3」に引き上げる前の今月4日以来で、両氏は会談のあと、今後の対策の方向性などについて明らかにすることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 04:14:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RCEP合意で巨大自由貿易圏誕生 保護主義への対抗機運高まるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>RCEP合意で巨大自由貿易圏誕生 保護主義への対抗機運高まるか</span><time datetime="2020-11-16T04:34"><span>11月16日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714041_2011160214_2011160434_01_02.jpg" alt="RCEP合意で巨大自由貿易圏誕生 保護主義への対抗機運高まるか" id="news_image"></div><div></div><div>アジア太平洋地域で自由貿易圏の構築を目指す、RCEP＝東アジア地域包括的経済連携は、15日開かれた首脳会議でインドを除く15か国で合意しました。世界で保護主義の動きが広がる中、今回の合意を弾みに日本が主導して自由貿易の機運を高めていけるのかが課題です。</div><div>日本や中国、ASEAN各国など、アジア太平洋の16か国で自由貿易圏の構築を目指すRCEPは、15日、オンライン形式で首脳会議が行われ、インドを除く15か国で合意しました。<br><br>アジア太平洋地域で、世界の人口やGDPのおよそ3割を占める巨大な自由貿易圏が生まれることになります。<br><br>関税の削減や撤廃が進み、貿易に関するルールが統一されることで、貿易や投資が活発になり、自動車や家電メーカーなどの部品の供給網＝サプライチェーンの強化にもつながると期待されます。<br><br>さらに、日本としては世界で広がる保護主義の動きに対抗するねらいもあります。<br><br>国内産業への影響を懸念するインドは、署名を見送ったものの、中国を自由貿易の枠組みに取り込めたことは日本政府は、一定の成果だとしています。<br><br>また、日本や中国をはじめアジア地域に大きな影響を及ぼすアメリカでは、今回の大統領選挙をきっかけにこれまでの保護主義的な政策が見直されるかどうかが注目されています。<br><br>こうした中で、今回の合意を弾みに日本が主導して、インドの交渉復帰も含めて世界で自由貿易の機運を高めていけるのかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 04:34:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮城県 新型コロナ入院患者急増 独自の緊急事態宣言の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012713921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮城県 新型コロナ入院患者急増 独自の緊急事態宣言の可能性も</span><time datetime="2020-11-16T04:55"><span>11月16日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012713921_2011160452_2011160455_01_02.jpg" alt="宮城県 新型コロナ入院患者急増 独自の緊急事態宣言の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>宮城県は新型コロナウイルスに感染し医療機関に入院する患者が急増していることなどから、県独自の緊急事態宣言を出す可能性もあるとして、県民に予防策をとるよう呼びかけています。</div><div>宮城県によりますと、仙台市内の有料老人ホームで感染者の集団、クラスターが発生するなどしたため、今月5日には入院患者が過去最大の71人となりました。<br><br>4月から5月にかけての「第1波」のときに最も多かった入院患者の数は45人で、今回はその1.5倍に当たります。<br><br>県などによりますと、15日の時点で医療機関に入院している人は73人で、過去最多となりました。<br><br>県は91床の病床を確保していますが、8割を超える病床が使われていることになります。<br><br>さらに、入院先や療養先を調整している人は75人となっています。<br><br>最も多かった今月13日の103人よりは減っていますが、高い水準が続いています。<br><br>これについて県と仙台市は、感染者が急増したことで、患者の症状を診断して治療方針などを判断する作業が追いついていないことや、患者をホテルなどに搬送する車両が不足していることなどを理由として挙げています。<br><br>宮城県保健福祉部の伊藤哲也部長は、今月11日の記者会見で「今後も多数の患者が発生する状況が続けば、県独自の緊急事態宣言を出し、県境をまたいだ移動の自粛や、事業者に対し営業時間の短縮などを呼びかけることも検討することになる」と述べ、県民に予防策をとるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012713921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 04:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>正月2日 皇居の新年一般参賀 来年は実施見送りへ 新型コロナで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>正月2日 皇居の新年一般参賀 来年は実施見送りへ 新型コロナで</span><time datetime="2020-11-16T05:20"><span>11月16日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714061_2011160516_2011160519_01_03.jpg" alt="正月2日 皇居の新年一般参賀 来年は実施見送りへ 新型コロナで" id="news_image"></div><div>毎年、正月2日に皇居で行われる新年一般参賀について、来年は、新型コロナウイルスの影響で実施されない見通しとなりました。新年一般参賀が見送られるのは、昭和天皇の逝去を受けて行われなかった平成2年以来になります。</div><div>皇居では毎年、新年を迎えた正月2日と天皇誕生日に一般参賀が行われていて、ことしの1月2日も、天皇皇后両陛下が、上皇ご夫妻や皇族方とともに宮殿のベランダに立たれ、1日で6万8700人余りが新年の参賀に訪れました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染が拡大する中、年明けの来年の新年一般参賀については、多くの人たちが1か所に集まって接近することなど、一般参賀の特殊な状況を踏まえ、宮内庁が実施を見送る方向で調整を進めていることが、関係者への取材で分かりました。<br><br>今月中に最終決定し、来月初めまでに発表する方針だということです。<br><br>一般参賀は、ことし2月の天皇誕生日にあたっても、感染拡大を考慮して取りやめられましたが、新年の一般参賀が実施されないのは、昭和天皇の逝去を受けて行われなかった平成2年以来になります。<br><br>一方、毎年元日に皇居・宮殿で行われる「新年祝賀の儀」は、今のところ、出席者を絞るなどして実施される方向で調整が進められているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 05:20:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「電動車」販売強化の動き相次ぐ 走行距離の向上など課題も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012713901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「電動車」販売強化の動き相次ぐ 走行距離の向上など課題も</span><time datetime="2020-11-16T05:28"><span>11月16日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012713901_2011152310_2011160526_01_03.jpg" alt="「電動車」販売強化の動き相次ぐ 走行距離の向上など課題も" id="news_image"></div><div>脱炭素社会に向けて世界各地で将来ガソリン車の新車販売を禁じる動きなどが広がるなか、日本の自動車メーカーでは電気自動車などいわゆる「電動車」の販売を強化しようという動きが相次いでいます。</div><div>このうち、三菱自動車工業は、新車販売に占める電動車の割合を、2030年度に50％に高めるという目標を新たに掲げました。<br><br>昨年度は7％にとどまっていて、充電できるプラグインハイブリッド車を増やしていく方針です。<br><br>また、日産自動車は、世界最大の自動車市場の中国で販売する主な9つの車種について、電気自動車か、ガソリンエンジンで発電しモーターの力で走行する方式のハイブリッド車にする計画を発表しました。<br><br>このほか、これまでにトヨタ自動車が2025年に世界で販売する車の半分に当たる550万台以上を電動車にする計画を示しています。<br><br>脱炭素社会に向けてアメリカのカリフォルニア州やイギリス、中国では2035年でガソリン車の販売をなくす方針などが示され、日本政府も2050年に温室効果ガスの排出を全体としてゼロにする目標を示しました。<br><br>各メーカーとも、電動車の販売に、より力を入れる方針ですが、フル充電で走行できる距離の向上や、価格の引き下げ、それにインフラの整備などが課題になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012713901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 05:28:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野口さん搭乗 民間宇宙船「クルードラゴン」きょう打ち上げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野口さん搭乗 民間宇宙船「クルードラゴン」きょう打ち上げへ</span><time datetime="2020-11-16T05:36"><span>11月16日</span> <span>5時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714071_2011160527_2011160532_01_02.jpg" alt="野口さん搭乗 民間宇宙船「クルードラゴン」きょう打ち上げへ" id="news_image"></div><div></div><div>企業が開発した民間の宇宙船としては世界で初めて運用段階に入る「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人を乗せて、日本時間の16日午前9時半前にアメリカから国際宇宙ステーションに向けて打ち上げられます。宇宙の商業利用が本格化する時代の始まりとして注目されています。</div><div>アメリカの民間企業、「スペースX」の宇宙船、「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんとアメリカ人宇宙飛行士、合わせて4人を乗せて日本時間の16日午前9時27分にフロリダ州のケネディ宇宙センターから打ち上げられます。<br><br>NASA＝アメリカ航空宇宙局によりますと、発射台周辺の天候は、にわか雨が予想されていて、打ち上げられる可能性は50％としています。<br><br>「クルードラゴン」は、NASA＝アメリカ航空宇宙局の支援を受けて「スペースX」が開発したもので、民間の宇宙船としては世界で初めて運用段階に入り、アメリカと宇宙ステーションとの間を往復します。<br><br>「クルードラゴン」は17日、国際宇宙ステーションにドッキングする計画で、10年ぶり、3回目の宇宙飛行となる野口さんは、宇宙ステーションにおよそ6か月滞在し、科学実験などを行うことになっています。<br><br>今回の1号機には、新型コロナの感染拡大など、困難な状況に打ち勝つという意味を込めて、野口さんらが英語で「回復する力」を意味する「レジリエンス」という船名をつけています。<br><br>「クルードラゴン」は一般の人も乗ることが計画されていて、今回の打ち上げは、宇宙の商業利用が本格化する時代の始まりとして注目されています。<br><br>野口さんはこれまでに、「スペースシャトル」と「ソユーズ」に搭乗していて、今回で3つの異なるタイプの宇宙船に搭乗する初めての日本人飛行士になります。<br><br>1号機の打ち上げは、先月31日に行われる予定でしたが、一部のエンジンを交換するため延期され、さらに天気の影響で16日に延期されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クルードラゴン 居住性とデザイン性を重視</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714071_2011160529_2011160532_01_03.jpg" alt=""><div>「クルードラゴン」はアメリカの民間企業、「スペースX」の宇宙船です。<br><br>宇宙の商業利用を進めるためにNASA＝アメリカ航空宇宙局の支援を受けて「スペースX」が開発しました。<br><br>世界で初めて運用段階に入った民間宇宙船として、アメリカと宇宙ステーションとの間を往復します。<br><br>宇宙船は全長は8メートル余り、直径は4メートルで、飛行士が乗り込む「カプセル」と機器や貨物が搭載されている「トランク」からなります。<br><br>宇宙飛行士は最大7人がカプセルに搭乗できますが、今回は4人が乗り込みます。<br><br>操縦は3つのタッチパネルで行い、計器やスイッチがほとんどなく、船内は白と黒を基調に統一してデザインされるなど、居住性とデザイン性が重視され、従来の宇宙船の船内とは大きく異なる印象を受けます。<br><br>国際宇宙ステーションへの接近とドッキングを自動で行うことができ、緊急事態が起きなければ、船長やパイロットが細かい操縦をする必要はないとされています。<br><br>「カプセル」の容積は9.3立法メートルで、窓が3つあり、外の様子が見やすいほか、トイレもあり、一般の人が乗って宇宙旅行することを念頭に作られたとされています。<br><br>新造された宇宙船は、最初のクルーが名前をつける慣習に従って、野口さんたちはこの1号機に「困難に打ち勝つ」意味を込めて英語で「回復力」を意味する「レジリエンス」と命名しています。</div></div><div><h3>55歳の野口さん 日本人で最も高い年齢の宇宙飛行士に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714071_2011160528_2011160530_01_03.jpg" alt=""><div>野口聡一さんは神奈川県出身の55歳。<br><br>「クルードラゴン」1号機の乗組員4人のうちの1人に選ばれ、今回は10年ぶり、3回目の宇宙飛行になります。<br><br>野口さんは東京大学大学院で修士号を取得したあと、民間企業でジェットエンジンの設計などに携わり、1996年に当時のNASDA＝宇宙開発事業団の募集に応募して宇宙飛行士の候補に選抜されました。<br><br>そして、2005年7月、スペースシャトルに搭乗して14日間の初めての宇宙飛行を行いました。<br><br>この飛行では、2人1組で行う船外活動を3回行い、日本人としては初めて船外活動のリーダーを務めました。<br><br>この飛行は、飛行士7人が死亡したスペースシャトル「コロンビア」の事故からの飛行再開となったため、世界から大きな注目を集めました。<br><br>2回目の宇宙飛行は、2009年12月で、JAXAの日本人飛行士としては初めてロシアの「ソユーズ」に搭乗して宇宙ステーションに向かい、5か月間の長期滞在を行いました。<br><br>日本の実験棟「きぼう」の建設や整備に携わり、この間にスペースシャトルに搭乗した飛行士の山崎直子さんも到着したため、日本人宇宙飛行士が2人同時に宇宙に滞在する初めてのケースになりました。<br><br>これまでの宇宙での滞在日数は合わせて177日と、日本人としては若田光一さんの348日に次いで2番目の記録です。<br><br>今回の宇宙滞在日数は6か月とされていて、ミッションを無事に終えると、若田さんがもつ日本人の宇宙滞在記録を超える可能性もあります。<br><br>また、日本人宇宙飛行士としては最も年齢が高い55歳での宇宙飛行になります。<br><br>日本人で最も高い年齢での宇宙飛行は、土井隆雄さんの53歳でした。<br><br>さらに、野口さんはこれまでに、「スペースシャトル」と「ソユーズ」に搭乗しているので、今回の「クルードラゴン」で3つの異なるタイプの宇宙船に搭乗する初めての日本人飛行士となります。<br><br>3つの異なるタイプの宇宙船に搭乗するのは、アメリカの伝説的な宇宙飛行士、ジョン・ヤング氏が「ジェミニ」、「アポロ」、それに「スペースシャトル」に搭乗して以来、39年ぶりの記録となります。</div></div><div><h3>打ち上げから27時間後にドッキング</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714071_2011160529_2011160533_01_05.jpg" alt=""><div>「クルードラゴン」1号機は、ファルコン9ロケットで日本時間の16日、午前9時27分15秒にアメリカ・フロリダ州のケネディ宇宙船センターから打ち上げられる予定です。<br><br>打ち上げの当日、野口さんら4人の宇宙飛行士は起床したあと、打ち上げおよそ4時間前に準備を行う専用の建物の中で担当者から天気についてのブリーフィングを受け、宇宙服を着ます。<br><br>打ち上げおよそ3時間20分前に建物を出て専用の車に乗り込み、発射台に向かいます。<br><br>およそ30分車で移動して39A発射台に着くと、宇宙船に乗り込んで、通信機器や宇宙服が正しく機能していることを確認します。<br><br>打ち上げ1時間55分前に宇宙船のハッチが閉じられます。<br><br>その後、宇宙船につながる通路が外されて関係者がロケットの周辺から待避したうえで、打ち上げおよそ40分前からファルコン9ロケットへの燃料注入が始まります。<br><br>この間、ロケットや宇宙船の機器のチェックが続けられます。<br><br>また、天候も重要で、雨や風に加えて半径20キロ以内に雷雲がいないかなど、定められた基準を満たしていることが求められます。<br><br>その中にはフロリダ沖の海の波の高さも基準に入っています。<br><br>異常時に緊急脱出して海に着水したカプセルを回収する船やロケットの1段目を回収するための船が出航できない場合には、打ち上げを行わない規定になっています。<br><br>こうした項目がすべて問題がないことを確認し、打ち上げ3秒前にエンジンが点火され、打ち上げ時間の午前9時27分15秒にロケットは発射台を離れます。<br><br>ロケットの1段目のエンジンの燃焼は2分37秒後に終わり、切り離されます。<br><br>そして、2段目のエンジンは、打ち上げ2分48秒後から8分50秒後まで6分余り燃焼を続けます。<br><br>打ち上げから12分3秒後に宇宙船「クルードラゴン」はロケットから切り離され軌道に投入されます。<br><br>一方、ロケットの1段目は、再使用するためエンジンを噴射して落下する速度を制御しながら着陸地点に戻り、打ち上げから9分29秒後に着陸します。<br><br>今回の打ち上げでは、「クルードラゴン」はロケットから分離されたあと、ドッキングの作業に入るまでにクルーは船内で1度就寝するとみられます。<br><br>その後、国際宇宙ステーションにドッキングするための手順を再開させます。<br><br>「クルードラゴン」は、みずからのエンジンを噴射して高度を上げ、国際宇宙ステーションの後方から近づいたあと、下から回り込むように正面へ移動し、ゆっくりとドッキングポートに近づきます。<br><br>そして、打ち上げからおよそ27時間後の日本時間の午後1時ごろ、「クルードラゴン」は国際宇宙ステーションとドッキングする計画です。<br><br>4人のクルーはおよそ2時間かけて空気漏れがないかテストを行うなどしたうえでハッチを開け、宇宙ステーションに乗り込みます。</div></div><div><h3>搭乗する4人 国籍や経歴などが異なり多様性に富む</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714071_2011160528_2011160532_01_05.jpg" alt=""><div>「クルードラゴン」の1号機には野口聡一さんとアメリカ人宇宙飛行士、合わせて4人が搭乗します。<br><br>野口さんはクルーについて、アメリカの軍人、アフリカ系アメリカ人、女性、日本人などと、国籍や経歴、それに背景が異なる多様性に富んだ4人で、この多様性が強いチームの力を生み出しているとしています。<br><br>〈船長〉<br>マイケル・ホプキンス宇宙飛行士（51）で、2回目の宇宙飛行です。<br>アメリカ空軍の大佐で、空軍のテストパイロットや国防総省のエンジニアなどを務めたあと、2009年にNASAの宇宙飛行士に選ばれました。<br><br>2013年にロシアの宇宙船ソユーズで国際宇宙ステーションに滞在し、2回の船外活動を含む166日間の宇宙滞在の経験があります。<br><br><br>〈パイロット〉<br>ビクター・グローバー宇宙飛行士（44）で、初めての宇宙飛行です。<br>アフリカ系アメリカ人としては初めてとなる国際宇宙ステーションでの長期滞在だということです。<br><br>アメリカ海軍のテストパイロットで、日本の神奈川県の厚木基地に勤務したこともあります。<br><br><br>〈シャノン・ウォーカー宇宙飛行士（55）〉<br>ミッションスペシャリストで、2回目の宇宙飛行です。<br>4人の中で唯一の女性で、宇宙物理学の博士です。<br><br>ジョンソン宇宙センターでフライトコントローラーとしてスペースシャトルのミッションに関わり、2004年にNASAの宇宙飛行士に選ばれました。<br><br>2010年にロシアの宇宙船ソユーズに搭乗し国際宇宙ステーションに向かい、163日間の宇宙滞在の経験があります。<br><br><br>〈野口聡一さん（55）〉<br>ミッションスペシャリストの日本人宇宙飛行士です。<br>10年ぶり、3回目の宇宙飛行で、4人の中で最も飛行経験が豊富です。<br><br>野口さんは1996年に宇宙飛行士の候補に選ばれて、2005年にスペースシャトル、2009年にソユーズで宇宙ステーションに向かい、合わせて177日間の宇宙滞在の経験があります。<br><br>今回の飛行で、3つの異なるタイプの宇宙船に乗ることになります。</div></div><div><h3>日本の実験棟「きぼう」で実験も</h3><div>日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人は国際宇宙ステーションに6か月滞在して、先に滞在を始めている3人の宇宙飛行士とともに「第64次長期滞在」としてさまざまな科学実験などを行う予定です。<br><br>NASAによりますと、「第64次長期滞在」では、飛行士がみずからの体で宇宙での免疫や脳への影響や、大根の種を栽培して栄養価が変わるか調べるほか、NASAが開発中の新たな宇宙服の機能試験などを行う予定です。<br><br>また、日本の実験棟「きぼう」での実験も予定されています。<br><br>たんぱく質の結晶を作る実験などをこれまで継続して取り組んできた実験のほか、民間企業と連携し宇宙から番組を配信する新たな事業や、宇宙空間で老化が加速するメカニズムを解明する研究など合わせて20項目が予定されています。<br><br>実験のどの項目を誰が行うかは作業量などに応じて今後決まることになっているということです。<br><br>宇宙ステーションでは国際的な基準の時間であるグリニッジ標準時で時間が設定されていて、朝6時に起きて仕事は午後6時ごろに終えるスケジュールになっています。<br><br>基本的に1週間のうち、土曜日と日曜日のほか、祝祭日は休みですが、運動をして無重力の中で体力が低下しないようにすることが欠かせないとされています。</div></div><div><h3>シンプルな構成で低コスト</h3><div>「クルードラゴン」を打ち上げるのは、「ファルコン9」と呼ばれるロケットです。<br><br>アメリカの民間企業、「スペースX」が開発したもので、「クルードラゴン」を先端に搭載して宇宙に打ち上げます。<br><br>改良が重ねられ、現在のものは全長は70メートル、直径が3メートル70センチで、地球を周回する軌道に22トンの物を運ぶ能力があります。<br><br>ケロシンと呼ばれる灯油と液体酸素を燃焼させる2段式のロケットで、ことし7月現在、91回打ち上げが行われ、89回成功し、2回失敗しています。<br><br>ロケットの名称は映画のスターウォーズにでてくる宇宙船、「ミレニアムファルコン号」にちなんでいて、「9」は1段目にはエンジンが9基取り付けられていることを指しています。<br><br>最大の特徴は、グリッドフィンと呼ばれる4枚の板状の装置と、着地を支える装置が付いていて、1段目はまっすぐに降りてきて着地し、再使用できるように設計されている点です。<br><br>NASAの支援を受けて開発が行われてきて、国際宇宙ステーションに物資を届けるためのロケットとして使われているほか、有人宇宙船のクルードラゴンの打ち上げにも使われます。<br><br>打ち上げはアメリカ・フロリダ州のケネディ宇宙センターで、アポロ計画のサターンロケットやスペースシャトルの打ち上げが行われた39A発射台を改修して使われています。<br><br>ファルコン9は再使用できることと、シンプルな構成にすることで低コストにしていて、1回当たりの標準的な打ち上げ価格が6200万ドル、日本円に換算するとおよそ64億円と、同等の能力があるほかのロケットの半分ほどに抑えられています。<br><br>価格の安さから多くの商業衛星の打ち上げを受注していて、おととし、世界の商業衛星の打ち上げ市場の58％を占めたという調査結果もあり、年間20機ほどのペースで打ち上げています。<br><br>ファルコン9は、2015年6月と2016年9月に2回打ち上げに失敗していますが、宇宙飛行士を乗せた試験飛行はことし5月に行い成功しています。</div></div><div><h3>「スペースX」は「テスラ」のマスク氏が創業</h3><div>「スペースX」は電気自動車メーカー「テスラ」のCEOとして知られるイーロン・マスク氏が2002年に創業した民間企業です。<br><br>「火星への移住の実現」という壮大な目標を掲げ、アメリカ・カリフォルニア州に本社を置き、宇宙船やロケットの開発を進めています。<br><br>本社には、ロケットや宇宙船の工場のほか、飛行士の訓練施設や管制室もあり、自社工場での一貫した製造と意思決定の速さで効率的に作業し、コストを抑える意識が徹底されています。<br><br>創業した当初は実績が少なく、打ち上げの失敗が続くこともありましたが、NASAや航空宇宙産業の大手メーカーから人材や技術を取り入れ、ロケットの1段目を再使用するこれまでにない技術の実用化に成功するなどして瞬く間に成長していきました。<br><br>そして、それまではアメリカやロシア、それに日本やヨーロッパの宇宙機関しかできなかった国際宇宙ステーションへの無人の輸送機による物資の補給を、創業からわずか10年の2012年に民間企業として初めて成功させ、このあとも継続的に補給を行っています。<br><br>また、「スペースX」は、月を周回する新たな宇宙船の開発も発表していて、日本の衣料品通販サイトの当時の運営会社社長が搭乗者になると公表されて話題にもなりました。<br><br>今回の宇宙船は、アメリカと国際宇宙ステーションを往復する際に使われることになり、「スペースX」は創業からわずか18年でアメリカの宇宙開発の屋台骨を支えるまでに成長したと言われています。</div></div><div><h3>宇宙の商業利用本格化へ “映画撮影”の報道も</h3><div>「クルードラゴン」が民間の宇宙船として運用段階に入ることで、宇宙の商業利用が本格化する時代が始まるとみられています。<br><br>これからの宇宙の利用は、宇宙空間を2つに分けて考えられています。<br><br>1つは、国際宇宙ステーションがある地球周辺の低軌道と呼ばれる宇宙空間、もう1つは、月や火星など、より遠くの宇宙を意味する深宇宙です。<br><br>NASAは、国の宇宙機関は深宇宙の開発に集中し、地球低軌道は民間企業が主体になって利用するという考えです。<br><br>そのため、アメリカと宇宙ステーションを飛行士が往復する際には、NASAは民間宇宙船の顧客となって輸送サービスを購入して搭乗させることになり、民間の商業利用の流れは今後も強まる見込みです。<br><br>「クルードラゴン」は、すでに国の宇宙飛行士だけでなく、一般の人が乗ることが計画されています。<br><br>ハリウッドスターのトム・クルーズさんが宇宙で映画撮影を行うという報道があり、NASAの長官は楽しみにしていると公表しています。<br><br>一般の利用が進むと、宿泊やエンターテインメントなどのサービスも徐々に充実するとみられます。<br><br>野口さんはこうした流れについて、地球低軌道で活動する宇宙飛行士は「水先案内人」のようなものだと表現していて、民間の利用者をガイドする役割に変わるだろうとしています。</div></div><div><h3>宇宙服 アメリカの有名デザイナーがデザイン</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714071_2011160529_2011160532_01_06.jpg" alt=""><div>クルードラゴンに搭乗する宇宙飛行士が着用する宇宙服は、「スペースX」がNASAの基準をクリアしながら新たに開発したものです。<br><br>白を基調にしたすらりとしたシルエットは、ハリウッド映画でも活躍するアメリカの有名デザイナーがデザインしました。<br><br>この宇宙服は「スペースX」の工場で一人ひとりのサイズに合わせてオーダーメイドで作られています。<br><br>ヘルメットから胴体部分、それに手袋まで含めてすべて一体になっていて、太ももの内側にあるジッパーを開いて頭からかぶるようにして着脱します。<br><br>一体型なので従来の宇宙服のような金属製の接続部分がなく、軽くて着やすいとうことです。<br><br>種類の違う生地で3層構造になっていて、火災や急激な圧力の低下が起きても、できるだけ飛行士を守るようになっています。<br><br>さらに、宇宙船の座席に座ったときに、酸素の供給ラインや通信ケーブルを接続する部分が右のふとももの辺りにあり、まとめてつなげることで、見た目が損なわれないようにするなどスタイルを重視しているということです。</div></div><div><h3>ボーイング 来年にも有人飛行を計画</h3><div>アメリカの民間宇宙船は、「商業クループログラム」と呼ばれるNASAの計画から生み出されました。<br><br>アメリカは2010年に宇宙産業の育成に政策を転換したことに始まります。<br><br>「商業クループログラム」という計画の中でNASAは民間企業を選んで資金や技術を提供し、宇宙船の開発を支援しました。<br><br>アメリカから国際宇宙ステーションに行く際にはNASAは顧客となって輸送サービスを購入し、飛行士を宇宙に飛び立たせるのです。<br><br>NASAは最終的に経験が浅い「スペースX」と航空宇宙機器の世界的な大手である「ボーイング」の2社を選んで競争させながら開発を促してきました。<br><br>当初の大本命は「ボーイング」でしたが、大方の予想に反して「スペースX」は「ボーイング」よりも先に運用段階に入りました。<br><br>NASAは国が主導して開発した場合と比べて、2兆円から3兆円ほど節約できたと説明していて、月や火星など、より遠い宇宙開発に力を注ぐことができるとしています。<br><br>開発が遅れた「ボーイング」もことし中に2度目となる無人の試験飛行を行い、成功すれば来年に有人の試験飛行を計画していて、宇宙船の種類が増えることで競争原理が働いてコストがさらに安くなると期待されいてるほか、宇宙に行く手段が増えることで宇宙の利用がさらに活発になると見られています。</div></div><div><h3>新型コロナウイルス 今回の打ち上げにも大きな影響も</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大は今回の打ち上げにも大きな影響を与えています。<br><br>野口飛行士は、3年ほど前からアメリカのヒューストンに滞在し「クルードラゴン」に搭乗するための訓練を続けてきました。<br><br>しかし、厳しい外出制限が続く中で、多くの訓練は自宅でパソコンを使ってオンラインで行われるなど異例とも言える対応が続いたといいます。<br><br>さらに、専用施設で行う訓練の場合も、スタッフが別の部屋からオンラインで指示するなど、人との接触を極力減らす感染対策が取られていたということです。<br><br>一方で、クルードラゴン自体はデジタル化された宇宙船でリモートの訓練に向いていて、野口さんは「ほぼ100％の訓練効果を得られていると思う」と話しています。<br><br>さらに、宇宙船に搭乗するほかの3人の飛行士とは頻繁に連絡を取り合い、宇宙船のシステムの理解や意思の疎通を進めてきたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 05:36:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>