<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「シーサイドライン」逆走事故 ドア閉まってすぐ逆走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「シーサイドライン」逆走事故 ドア閉まってすぐ逆走か</span><time datetime="2019-06-02T11:49"><span>6月2日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938101_1906021008_1906021009_01_03.jpg" alt="「シーサイドライン」逆走事故 ドア閉まってすぐ逆走か" id="news_image"></div><div>１日夜、横浜市を走る新交通システム「シーサイドライン」の始発駅を出ようとした車両が逆走して車止めに衝突し、14人が重軽傷を負った事故で、国の運輸安全委員会は２日午前から現場での調査を再開し、原因究明を進めています。一方、警察によりますと、車両はドアが閉まってすぐに逆走し始めたということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>１日午後８時すぎ、横浜市磯子区と金沢区を結ぶ新交通システム「シーサイドライン」の始発駅である新杉田駅で、５両編成の車両が出発しようとした際に25メートルほど逆走し、駅構内の車止めに衝突しました。<br><br>警察によりますと、およそ30人の乗客のうち20代から80代の男女14人が重軽傷を負いました。<br><br>この事故で、国の運輸安全委員会は原因究明のため２日未明に鉄道事故調査官を派遣し、事故の状況を調べたのに続いて、午前９時ごろから再び調査官４人で調査にあたっています。<br><br>一方、警察によりますと、「シーサイドライン」はコンピューターで制御されていますが、これまでの調べで、当時、車両はドアが閉まった直後に逆走し始めて事故を起こしていたことが分かったということです。<br><br>警察は、システムに不具合がなかったかなど、詳しい状況をさらに調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シーサイドライン 問い合わせ相次ぐ</h3><div>運転の見合わせが続いているシーサイドラインの新杉田駅では、運転再開の見通しや代わりの移動手段などを駅員に尋ねる人の姿が見られました。<br><br>このうち、沿線にある大型スーパーに家族で買い物に行く予定だという横浜市の43歳の女性は「新しいお店に行くことを１週間以上前から楽しみにしていました。安全に運行してもらうのがいちばんなので、不便ですがバスかタクシーで行こうと思います」と話していました。<br><br>また、アーチェリーの大会に出場するため会場に向かっていた都内の27歳の男性は「歩いて行こうか悩んでいます。大会は２週間に１回あるので、運行が早く再開されることを望みます」と話していました。<br><br>シーサイドラインの運行会社は、バス会社に依頼して８台のバスで振り替え輸送を行っていて、停留所には家族連れなどの長い列ができていました。<br><br>バスを待っていた横浜市の21歳の男性は「シーサイドラインが自動運転であることは知っていましたが、こういう事故が起きるのかと驚きました。通勤で毎日利用するので早く復旧してもらわないと困ります」と話していました。</div></div><div><h3>新交通システム ７路線で運行</h3><div>運転士が乗車しない自動運転の新交通システムは、営業区間としては、東京、横浜市、名古屋市、大阪市、神戸市の合わせて７つの路線で運行されています。<br><br>このうち、平成５年10月には、当時の大阪市営の新交通システム「ニュートラム」の駅で、車両が暴走して車止めに衝突し、乗客215人がけがをする事故が起きています。<br><br>スイッチの役目をしている装置が故障し、コンピューターからの指示が正しく伝わらずブレーキが利かなかったことが調査で明らかになりました。<br><br>また、平成18年４月には東京の臨海部を走る新交通システム「ゆりかもめ」で、金属製の部品の強度不足や摩耗が原因でタイヤが脱落する事故が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:49:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>殺人未遂容疑で逮捕 元次官「迷惑かけてはいけないと思った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>殺人未遂容疑で逮捕 元次官「迷惑かけてはいけないと思った」</span><time datetime="2019-06-02T12:09"><span>6月2日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938201_1906021213_1906021216_01_03.jpg" alt="殺人未遂容疑で逮捕 元次官「迷惑かけてはいけないと思った」" id="news_image"></div><div>１日、東京・練馬区の住宅で44歳の長男が包丁で刺されて死亡した事件で、逮捕された農林水産省の元事務次官の76歳の父親は「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と話していることが、捜査関係者への取材でわかりました。事件の直前、近くの小学校の音がうるさいと腹を立てていた長男を父親がたしなめたことで口論になったということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div><div>１日、東京・練馬区早宮の住宅で、この家に住む無職の熊澤英一郎さん（44）が包丁で刺されて死亡し、警視庁は、父親で農林水産省の元事務次官、熊澤英昭容疑者（76）を殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、「長男を包丁で刺した」と供述しているということですが、その後の調べで、事件の直前に父親と長男の間で口論になっていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>捜査関係者によりますと、家の近くにある小学校の音がうるさいと腹を立てていた長男に対して、父親がたしなめたことがきっかけで口論になったということです。<br><br>長男は家庭内で暴力を振るうこともあったということで、父親の熊澤容疑者は「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と話していることも、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、家庭内で長年トラブルがあったとみて、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の人「息子のこと知らず」</h3><div>近くに住む80代の男性は、熊澤容疑者について「一緒に練馬区の社会福祉協議会の会員をしていたことがありました。何事にも丁寧で人柄もいい人という印象で、こんな事件を起こすとは思いませんでした。近所に住んでいるのでよくあいさつをする仲ですが、１週間ほど前に奥さんと買い物に行く時に会いました。仲のよい夫婦で、何かに悩んでいるような様子はありませんでした」と話していました。<br><br>また、熊澤容疑者の長男については「子どもがいるとは聞いていましたが、本人は子どもの話をほとんどしませんでした。息子だとは知らなかったし、自宅にいたとも知りませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 12:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 全国植樹祭の式典に出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 全国植樹祭の式典に出席</span><time datetime="2019-06-02T12:11"><span>6月2日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938211_1906021208_1906021211_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 全国植樹祭の式典に出席" id="news_image"></div><div>豊かな森づくりを目指す全国植樹祭の式典が、天皇皇后両陛下も出席されて愛知県尾張旭市で開かれました。植樹祭への出席は、皇位継承に伴い天皇陛下が上皇さまから受け継いだもので、天皇陛下は森林づくりの輪が大きく広がることを願うおことばを述べられました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938211_1906021208_1906021211_01_03.jpg" alt=""><div>70回目となることしの全国植樹祭は、「木に託すもり・まち・人のあす・未来」をテーマに、尾張旭市の愛知県森林公園で開かれ、式典には両陛下が出席されたほか、全国からおよそ１万人が参加しました。<br><br>植樹祭の式典でのおことばは、平成21年以降、上皇さまの負担軽減のため取りやめられていましたが、主催する愛知県からの要望を受けて、今回、天皇陛下はおことばを述べられました。<br><br>この中で、天皇陛下は「健全な森林は、木材を始めとする林産物の供給のみならず、清らかな水、豊かな実りをもたらす大地や海を育み、さらには地球温暖化防止や生物多様性保全にも大切な役割を果たすなど、私たちに様々な恩恵をもたらしてくれる国民共通の財産といえます」と話されました。<br><br>そのうえで、「木材の利用や健全な森林づくりの輪が、ここ愛知の地から全国へ、そして未来に向けて大きく広がっていくことを願います」と述べられました。<br><br>このあと、天皇陛下がスギやクスノキなどの苗木を、皇后さまがシデコブシやヒトツバタゴなどの苗木を、それぞれ植えられました。<br><br>式典では、地元の高校生や大学生などが、豊かな森づくりへの願いをダンスで表現し、両陛下は笑顔で拍手を送られていました。<br><br>両陛下は、午後には岡崎市にある障害のある人たちの治療や生活支援を行う施設を訪れ、夜に特別機で帰京されます。</div></div><div><h3>会場近くでは</h3><div>全国植樹祭の会場に近い名古屋市守山区の県道沿いには、天皇皇后両陛下の姿を一目見ようと大勢の人が詰めかけました。<br><br>車に乗ったお二人が笑顔で手を振られると、沿道の人たちは、手を振ったり大きな歓声を上げたりして歓迎していました。<br><br>60代の女性は「感動しました。ほかに何もことばが浮かびません。本当にありがとうございました」と話していました。<br><br>家族で訪れていた30代の女性は「新しい時代の始まりに貴重な機会をいただけたので、頑張っていきたいという力になりました」と話し、11歳の女の子は「お目にかかるのが人生に一度きりかもしれないと思うと、すごくうれしかったです」と話していました。<br><br>また、60代の男性は「お二人の姿を見たのが初めてだったので、非常に感激しました。令和の時代がとても平和に進むような気がします。お元気に活躍されますことを祈っています」と話していました。</div></div><div><h3>宿泊先のホテルの前では</h3><div>天皇皇后両陛下の宿泊先のホテルの前には、２日も、お二人の姿を一目見ようという大勢の人が集まりました。<br><br>両陛下の車が通過すると沿道からは歓声が上がり、お二人は笑顔で手を振られていました。<br><br>愛知県春日井市の40代の女性は「愛知に来ていただいて光栄です。ことばがありません」と話していました。<br><br>名古屋市南区の小学生は「初めての貴重な体験ができました。楽しい時代になってほしい」と話していました。<br><br>出張で名古屋に来ていた30代の女性は「笑顔が柔らかで、新しい時代を象徴するような輝きでした。きょうのことは名古屋の思い出とともに、一生覚えていたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 12:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国国防相「米中戦争は世界にとっても災難」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国国防相「米中戦争は世界にとっても災難」</span><time datetime="2019-06-02T12:13"><span>6月2日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938221_1906021219_1906021219_01_03.jpg" alt="中国国防相「米中戦争は世界にとっても災難」" id="news_image"></div><div>中国の魏鳳和国防相は、シンガポールで開かれている安全保障問題について話し合う国際会議で演説し、台湾や南シナ海の問題をめぐりアメリカの対応を批判したうえで、「衝突し戦争になれば両国にとっても世界にとっても災難だ」と述べ、衝突を回避するための歩み寄りを求めました。</div><div>シンガポールで開かれているアジア安全保障会議に中国の国防相として８年ぶりに参加している魏鳳和国防相は、２日午前、アメリカと対立する台湾や南シナ海の問題をめぐり「アメリカの間違った言動に断固として反対する」と強く反発しました。<br><br>そのうえで、台湾については「台湾を中国から分裂させようとするなら中国軍は戦争も一切の代償もいとわない」などと述べて強い姿勢を示しました。<br><br>また、南シナ海の問題については、アメリカ海軍が中国が主権を主張する海域で艦艇を航行させる「航行の自由」作戦について、「最大の不安定要素」だと批判し、アメリカが批判する軍事拠点化の動きについては自衛のためだとして、「主権国家の正当な権利だ」と正当化しました。<br><br>一方で、「われわれは、中国とアメリカがもし衝突し戦争になれば両国にとっても世界にとっても災難だと認識している」とも述べ、「戦争」という強い表現を使って、衝突を避けるための歩み寄りを求めました。<br><br>アメリカのシャナハン国防長官代行は１日の演説で、中国について「最大の長期的な脅威だ」と鋭く批判していて、中国としては、反発を強めつつも対立を和らげようとする意欲もにじませた形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 12:13:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫才師の横山たかしさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫才師の横山たかしさん死去</span><time datetime="2019-06-02T13:58"><span>6月2日</span> <span>13時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938291_1906021406_1906021409_01_02.jpg" alt="漫才師の横山たかしさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>漫才コンビ、「横山たかし・ひろし」として「すまんのー」のギャグで知られる漫才師の横山たかしさんが、１日、大阪市内の病院で、多臓器不全のため亡くなりました。70歳でした。</div><div>横山たかしさんは、愛媛県松前町出身で昭和43年、俳優や漫才師の養成学校で相方のひろしさんと出会って漫才コンビを組んだあと、人気漫才師の横山やすしさんの弟子となりました。<br><br>金色の服を着て、大金持ちのおぼっちゃまを演じていた、たかしさんが、すべてがウソとばれたとたんにハンカチをかみしめ、「すまんのー」と謝りはじめる独自のスタイルの漫才が人気を集め、舞台だけでなく、テレビやラジオでも活躍しました。<br><br>昭和47年には、ＮＨＫの上方漫才コンテストで優秀努力賞を受賞しています。たかしさんは、この数年、腰を痛め、入院することもありましたが、退院するたびに舞台に復帰し、去年の12月24日には、大阪 阿倍野区での寄席に出演していました。<br><br>しかし、ことし４月以降、体調を崩し、１日、大阪市内の病院で多臓器不全のため70歳で亡くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 13:58:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー ネイマール選手 性的暴行で訴えられる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー ネイマール選手 性的暴行で訴えられる</span><time datetime="2019-06-02T15:16"><span>6月2日</span> <span>15時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938121_1906021036_1906021037_01_02.jpg" alt="サッカー ネイマール選手 性的暴行で訴えられる" id="news_image"></div><div>サッカーのブラジル代表でフランスのパリ・サンジェルマンに所属するネイマール選手が、パリのホテルでブラジルから訪ねてきた女性に性的暴行をしたとして訴えられました。一方、ネイマール選手はＳＮＳ上で、「仕組まれたものだ」などと否定しています。</div><div>ブラジル、サンパウロの警察に先月31日に提出された被害届によりますと、女性はＳＮＳを通じてネイマール選手と知り合いました。<br><br>ネイマール選手は、パリに遊びに来るように誘い、ホテルを予約したうえで飛行機のチケットを送り、女性は求めに応じてパリのホテルを訪問しました。<br><br>先月15日に２人が会った際、ネイマール選手は泥酔していて、突然、暴力的になって女性に性的暴行をしたとしています。<br><br>女性は２日後にパリを離れてブラジルに戻りましたが、精神的な動揺が激しく、パリでは被害届を出せなかったと主張しています。<br><br>これに対して、ネイマール選手は、インスタグラムのみずからのアカウントに動画を投稿し、女性と会ったことは認める一方、「仕組まれたものでとても動揺している。私のことを知っている人であれば、私がそういうことをする人間ではないとわかるはずだ」などと話し、性的暴行を否定しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 15:16:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「災害拠点病院 機能維持に３日分の水確保を」厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「災害拠点病院 機能維持に３日分の水確保を」厚労省</span><time datetime="2019-06-02T15:21"><span>6月2日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938311_1906021528_1906021529_01_02.jpg" alt="「災害拠点病院 機能維持に３日分の水確保を」厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>災害で断水が発生し、病院の診療ができなくなる事態がたびたび起きています。これを受け、厚生労働省は全国の災害拠点病院に対し、病院機能の維持に必要な水を少なくとも３日分は確保するよう求める方針を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938311_1906021528_1906021529_01_03.jpg" alt=""><div>去年７月の西日本豪雨のほか、2011年の東日本大震災や2016年の熊本地震など、近年相次ぐ災害では、断水が発生して病院で診療ができなくなるなどの影響が出ました。<br><br>去年、厚生労働省が、災害時の医療拠点となる全国の736の災害拠点病院に対して、断水時、病院機能を維持するための水が何日分確保できているか聞いたところ、全体のおよそ４分の１にあたる179の病院が、水をためる受水槽の容量が３日未満で、継続して水を供給できる地下水も利用していないことがわかりました。<br><br>このため、厚生労働省は、近く、全国の災害拠点病院に対し、病院機能の維持に必要な水を少なくとも３日分は確保するよう求める方針を固めました。<br><br>これにあわせて、厚生労働省は、病院機能を３日ほど維持できない民間の災害拠点病院などに対し、継続的に利用できる地下水の給水設備や、水を貯めておく受水槽の整備費用を一部補助することにしています。<br><br>災害時の医療に詳しい国立病院機構・災害医療センターの小井土雄一医師は「水がなければ病院は機能しないことは明白だ。患者を避難させることは大きなリスクであり、災害時に病院内で『籠城』できる体制を整えることが重要で、それぞれの病院は水の対策が十分か検討してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>震災で断水経験の病院は</h3><div>災害による断水で水が使えなくなり、患者を県外へ搬送させる事態に陥った病院もあります。<br><br>【東日本大震災で断水】<br>東日本大震災が発生した８年前、福島県いわき市で人工透析の治療を行っている病院グループでは、市内にあった４つの人工透析施設のすべてが断水しました。<br><br>自治体や自衛隊から給水を受けましたが、人工透析に必要な１人当たり120リットル以上の水が確保できず、当時およそ600人いた患者の命に関わる事態に陥りました。<br><br>当時の状況について、財団法人「ときわ会」の人工透析センター長、川口洋さんは「給水車の水だけでは全く足りず、災害経験のあるスタッフもほとんどいなかった。われわれ医療スタッフも大きなパニックになったが、命に関わる患者の方々が大きな不安を抱えていた」と話していました。<br><br>【透析患者の県外搬送を決断】<br>さらに、東京電力福島第一原発の事故の影響でスタッフの確保も困難となり、地震発生から４日後、およそ600人の透析患者の県外への搬送を決断しました。<br><br>この病院グループでは、協力を得られた東京都や千葉県、それに新潟県の医療施設に患者を搬送することで、透析治療を継続することができたということです。<br><br>しかし、地震直後の混乱の中、搬送手段の確保が非常に難しかったほか、搬送の途中で患者の容態が悪化するリスクもあったと言います。<br><br>川口センター長は「体力の低下や強いストレスで患者が命を落とす可能性もあった。水がないところでは治療はできず、本来すべきでは無い避難を決断せざるをえなかった」と話していました。<br><br>【災害教訓に地下水活用へ】<br>結局、水道が復旧し、通常どおり人工透析治療ができるようになるまで、１か月以上かかりました。<br><br>この経験から、病院グループは、断水しても継続的に使える地下水の活用を決めました。<br><br>病院の地下から水をくみ上げる設備や、砂や何層ものフィルターを通すことで細菌まで除去できる特殊な「ろ過装置」を整備し、現在は治療にも利用しています。<br><br>川口センター長は「常日頃から災害に備えることの重要性を改めて認識した。透析患者にとって水は命そのもので、水を確保しておくことは病院にとっての使命だと思う」と話していました。</div></div><div><h3>地下水利用進める都内病院</h3><div>首都直下地震の被害想定では、各地で断水が発生し、ほぼすべてが復旧するまでおよそ１か月かかるとしています。災害時の断水に備え、都内の災害拠点病院でも地下水を導入しようという動きが出ています。<br><br>【東京の病院で地下水掘削】<br>東京・渋谷区にある災害拠点病院、日本赤十字社医療センターでは、地下水の導入に向け、地下を掘る工事が進められています。<br><br>この病院では、通常の飲み水や人工透析などに大量の水を使っていて、断水した場合は１日におよそ190トンの水が必要になると想定しています。<br><br>しかし、病院の受水槽の容量はおよそ200トンで、使用を控えなければ１日ほどで枯渇してしまうおそれがあります。<br><br>地域の拠点病院としての役割を果たすためには、「水の確保」が大きな課題で、着目したのが地下水でした。<br><br>【地下水利用の取り組み】<br>地下30メートルからくみ上げた地下水を、細菌まで除去できる特殊な「ろ過装置」を通すことで、飲み水や人工透析などに使える水質になるということです。<br><br>東京都には、地盤沈下を防ぐため、地下水のくみ上げを規制する条例がありますが、この病院では、首都直下地震などの災害時に限り、規制を受けずに使用できることになったということです。<br><br>また、過去の地震では、病院の受水槽そのものが壊れる被害もあったため、この病院では耐震構造の地下室の中に受水槽を設置しています。<br><br>地下水を利用するための一連の工事は10月までに終了するということで、病院では、災害時でも安定した水の確保を目指すとしています。<br><br>日本赤十字社医療センターの丸山嘉ー国内医療救護部長は「病院にとって水の供給が途絶えることは死活問題だ。地域の医療拠点として役割を果たすためには、水の確保は災害対策の土台となるもので、対策は必須だと思う」と話していました。</div></div><div><h3>都内の病院 水確保の状況は</h3><div>東京の災害拠点病院の水の確保の現状はどうなっているのか。ＮＨＫは４月から５月にかけ都内にある82の災害拠点病院を取材し、81％にあたる67の病院から回答を得ました。<br><br>【“水確保”の状況は】<br>「断水時に３日以上、水が確保できるか」聞いたところ、16％にあたる11の病院が「確保できない」と答えました。<br><br>回答を得られなかった15の病院の中には、明確な回答を避けたところもあり、実際の数はさらに多くなっている可能性があります。<br><br>【“地下水利用”の状況は】<br>「地下水を利用しているか」聞いたところ、およそ40％にあたる27の病院が「利用している」と答え、およそ59％の40の病院が「利用していない」と答えました。<br><br>地下水の利用が難しい理由として主に挙げられたのは、「地盤沈下を防ぐための東京都の条例規制があり、導入の壁になっている」、「費用がまかなえない」ことでした。<br><br>一方で、「地下水を利用していない」と答えた40の病院のうち、半数以上の21の病院が、状況が許せば「地下水を導入したい」と考えていることもわかりました。<br><br>【災害拠点病院・万全の備えを】<br>災害拠点病院は、災害時に周辺からも多くの患者を受け入れるなど「最後のとりで」となる場所で、いざという時に継続的に機能するよう万全な備えが求められます。<br><br>国立病院機構・災害医療センターの小井土雄一医師は、対策として地下水の導入は有効だとしたうえで、「災害拠点病院は『命を守る地域の要』であり、地域で病院を支えていく意識が必要だ。そのためにも補助金や規制緩和など、自治体の後押しも重要だ」と話しています。<br><br>一方で、地域の状況によっては地下水が利用できない病院もあります。<br><br>小井土医師は「利用できない場合は地域内で水を供給しあえるような給水協定を結ぶなどの対策が必要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 15:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>