<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新語・流行語大賞 「インスタ映え」などノミネート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新語・流行語大賞 「インスタ映え」などノミネート</span><time datetime="2017-11-09T14:12"><span>11月9日</span> <span>14時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし話題になった言葉に贈られる「新語・流行語大賞」の候補が９日に発表され、「インスタ映え」や「働き方改革」「藤井フィーバー」など３０の言葉がノミネートされました。</div><div>「新語・流行語大賞」は、１年の間に話題になった出来事や発言、流行などの中から世相を表現した言葉を選ぶ賞で９日、ことしの候補として３０の言葉が発表されました。<br><br>このうち社会現象や時事問題に関連して、ＳＮＳのインスタグラムに投稿するためスマートフォンなどで写真を見栄えよく撮影する「インスタ映え」、睡眠不足の蓄積が認知症などの発症リスクになる「睡眠負債」、長時間労働の是正などを目指す「働き方改革」、うそやでっち上げをニュース記事のように仕立ててインターネット上に流す「フェイクニュース」などが選ばれました。<br><br>また、他人の気持ちを推し量るという意味で、国有地の払い下げなどをきっかけにさまざまな場面で使われた「忖度（そんたく）」や、豊田真由子元衆議院議員が車内で秘書を罵倒した言葉「ちーがーうーだーろー！」なども選ばれています。<br><br>文化や芸能の分野では、地球の人口の半分が男性であることを表現した、お笑い芸人、ブルゾンちえみさんの決めぜりふ「３５億」などのほか、将棋界からは、独特のキャラクターで知られことし６月に引退した加藤一二三九段の愛称「ひふみん」と、中学３年の藤井聡太四段が前人未踏の２９連勝を達成した「藤井フィーバー」がノミネートされました。<br><br>ことしの傾向について、選考委員会は「言葉そのものに勢いがなく、低調な年と言えるのではないか。例年と比較すると負の言葉が多い年だったと言える」と分析しています。<br><br>「新語・流行語大賞」は、来月１日に大賞とトップ１０が発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ノミネートされた30語</h3><div>ことしの「新語・流行語大賞」にノミネートされたのは、次の３０の言葉です。<br>「アウフヘーベン」「インスタ映え」「うつヌケ」「うんこ漢字ドリル」「炎上○○」「ＡＩスピーカー」「９．９８（１０秒の壁）」「共謀罪」「ＧＩＮＺＡＳＩＸ」「空前絶後の」「けものフレンズ」「３５億」「Ｊアラート」「人生１００年時代」「睡眠負債」「線状降水帯」「忖度（そんたく）」「ちーがーうーだーろー！」「刀剣乱舞」「働き方改革」「ハンドスピナー」「ひふみん」「フェイクニュース」「藤井フィーバー」「プレミアムフライデー」「ポスト真実」「魔の２回生」「○○ファースト」「ユーチューバー」「ワンオペ育児」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:12:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５歳児が大声で注意されＰＴＳＤに 深谷市に賠償命令 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>５歳児が大声で注意されＰＴＳＤに 深谷市に賠償命令 東京地裁</span><time datetime="2017-11-09T20:06"><span>11月9日</span> <span>20時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217961_1711092055_1711092056_01_03.jpg" alt="５歳児が大声で注意されＰＴＳＤに 深谷市に賠償命令 東京地裁" id="news_image"></div><div>埼玉県深谷市が開いた催しで、ゲームの景品に触った５歳の女の子が、会場のボランティアに大声で注意されＰＴＳＤになったと訴えた裁判で、東京地方裁判所は深谷市に２０万円余りの賠償を命じる判決を言い渡しました。</div><div>３年前、埼玉県深谷市が管理する「ふかや緑の王国」が開いた「秋まつり」で、ゲームの景品として置かれていた駄菓子を袋から取り出した当時５歳の女の子が、会場のボランティアの男性に大声で注意され、ＰＴＳＤ＝心的外傷後ストレス障害になったとして、女の子と両親が深谷市に賠償を求める訴えを起こしました。<br><br>これに対して市は「短時間の出来事で、ＰＴＳＤの症状があるとすれば別の原因が考えられる」などと主張し、争っていました。<br><br>９日の判決で、東京地方裁判所の鈴木正紀裁判官は「ボランティアの男性が女の子の親のしつけができていないと考え、大声で注意したことがＰＴＳＤの原因の１つになった」と指摘しました。<br><br>一方で、女の子の父親が男性に謝罪を求め、激しい口論になったこともＰＴＳＤに関係しているなどとして親の落ち度も認め、深谷市に対して病院に通った費用や慰謝料の一部として２０万円余りの賠償を命じました。<br><br>深谷市は「判決文が届きしだい、内容をよく精査して今後の対応を協議したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 20:06:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悪質クレーム 流通業で働く人の７割が経験 初の実態調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011218061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>悪質クレーム 流通業で働く人の７割が経験 初の実態調査</span><time datetime="2017-11-09T21:28"><span>11月9日</span> <span>21時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011218061_1711092153_1711092154_01_02.jpg" alt="悪質クレーム 流通業で働く人の７割が経験 初の実態調査" id="news_image"></div><div></div><div>スーパーマーケットや百貨店など流通業界で働く人の７０％が客から暴言や説教といった悪質なクレームなどを受けた経験があると回答したことが労働組合が初めて行った実態調査でわかりました。組合側は「ここまで大変な思いをしているのかと驚いた。度を超えたクレームに対しては毅然（きぜん）とした対応を取るよう求めていきたい」としています。</div><div>この調査はスーパーマーケットや百貨店、コンビニエンスストアといった流通業界で働く人などの労働組合で作るＵＡゼンセンが、ことし６月から７月にかけて初めて行ったもので、全国の組合員５万人余りから回答を得ました。<br><br>それによりますと、仕事中に客から悪質なクレームなどの迷惑行為を受けたことがあると回答した人は３万６０００人と全体の７０％に上りました。<br><br>迷惑行為の内容について複数回答で尋ねたところ、回答した人のうち、「暴言」が４９％の２万４１００人、「同じ内容を繰り返す」が２９％の１万４２００人、「説教など権威的態度」が２７％の１万３３００人で、「セクシュアルハラスメントを受けた」という人もおよそ１０％の４９００人いました。<br><br>また、心身への影響について尋ねたところ、回答した人のうち９０％近い３万３４００人が「ストレスを感じた」と回答し、「精神疾患になった」と答えた人も３５９人いました。<br><br>中には「２時間にわたって正座させられ片方の耳が聞こえなくなった」という男性や、「客から腕で何度も胸をつつかれ、上司に報告したが、『大ごとになる』と対応してもらえず、体調を崩して精神疾患になった。私に人権はないのか」とつづった女性もいました。<br><br>ＵＡゼンセン流通部門の安藤賢太社会政策部長は「流通業界は客と対面して接する機会が多く、長年、『お客様は神様だ』と言われてきたが、現場はここまで大変な思いをしているのかと驚いた。良心的な客がほとんどだが、度を超えたクレームに対しては毅然（きぜん）とした対応を取るよう企業に要請するとともに国に対しても法整備なども求めていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011218061_1711092153_1711092154_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>この調査はスーパーマーケットや百貨店、コンビニエンスストアといった流通業界で働く人などの労働組合で作るＵＡゼンセンが、ことし６月から７月にかけて初めて行ったもので、全国の組合員５万人余りから回答を得ました。<br><br>それによりますと、仕事中に客から悪質なクレームなどの迷惑行為を受けたことがあると回答した人は３万６０００人と全体の７０％に上りました。<br><br>迷惑行為の内容について複数回答で尋ねたところ、回答した人のうち、「暴言」が４９％の２万４１００人、「同じ内容を繰り返す」が２９％の１万４２００人、「説教など権威的態度」が２７％の１万３３００人で、「セクシュアルハラスメントを受けた」という人もおよそ１０％の４９００人いました。<br><br>また、心身への影響について尋ねたところ、回答した人のうち９０％近い３万３４００人が「ストレスを感じた」と回答し、「精神疾患になった」と答えた人も３５９人いました。<br><br>中には「２時間にわたって正座させられ片方の耳が聞こえなくなった」という男性や、「客から腕で何度も胸をつつかれ、上司に報告したが、『大ごとになる』と対応してもらえず、体調を崩して精神疾患になった。私に人権はないのか」とつづった女性もいました。<br><br>ＵＡゼンセン流通部門の安藤賢太社会政策部長は「流通業界は客と対面して接する機会が多く、長年、『お客様は神様だ』と言われてきたが、現場はここまで大変な思いをしているのかと驚いた。良心的な客がほとんどだが、度を超えたクレームに対しては毅然（きぜん）とした対応を取るよう企業に要請するとともに国に対しても法整備なども求めていきたい」としています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011218061_1711092153_1711092154_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>関東地方のスーパーマーケットでことし９月まで働いていた４０代の女性は、今回の調査でクレームなどの迷惑行為で「強いストレスを感じた」と回答しました。<br><br>女性は去年、店で中年の男性客から「ＳＮＳに書き込む」と脅されたといいます。この店では一定額以上の買い物をした客に抽せんで景品をプレゼントするキャンペーンをしていましたが、客は与えられた回数を超えても「自分はこの店の上客で、毎日たくさん買い物をしているので特別にやらせろ」と求めてきたということです。<br><br>女性が断ったところ、客は大声で「聞いてくれないならインターネットの掲示板に個人名を出して投稿することもできるんだ」と脅してきたということです。やり取りは１時間ほどにわたって続き、女性は「大声を出され、心臓がどきどきして手が震えて、何かされるんではないかと怖かった。『あんたなんて簡単にやめさせることができるんだ』と言われ、本当にこの先仕事ができなくなるのではないかと感じた」と話しました。<br><br>女性はその後１か月ほどの間、この掲示板を毎日見て自分のことが書き込まれていないかおびえる日々が続いたということで、「暇さえあれば携帯を見ていた。常にクレームのことが頭にあった。自分の名前が書かれて家族にも何かあったらと悪い方向に悪い方向にと考えていた」と振り返りました。女性は「現状では店員は泣き寝入りせざるをえない。店員の感じている恐怖を知ってほしいし、私たちもある程度守られるように変わってほしいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011218061_1711092153_1711092154_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>また、関東地方の別のスーパーマーケットで人事担当者として働く５０代の女性は、同僚で２０年ほど勤めてきたベテランの女性従業員が客からのクレームをきっかけに去年、仕事を辞めたといいます。<br><br>女性によりますと同僚は中年の男性客からクレジットカードを受け取る際に片手で受け取ったところ「無礼だ」と怒られ、さらに「そんな無礼なことをする店員だからカードの個人情報を抜き取ったのではないか」とおよそ２時間にわたって大声で抗議を受け続けたということです。<br><br>この対応に一緒にあたったという女性は「男性客はフロア中に聞こえるような大声でどなっていた。同僚は、他の店員の見本となって働いてきた自負があったと思うが、みんなの前で罵倒され泣いていた。その後も『また同じ客が来たら怖い』と感じている様子だった」と話していました。同僚はこの２か月後「一身上の都合」を理由に退職したということです。<br><br>女性は「『大丈夫、大丈夫』と同僚に声をかけてきたが、もっとフォローしてあげればよかったと今でも後悔している。ただでさえ人手不足なのにベテランがいなくなった代償は大きい」と話したうえで、「昔は『客が従業員を育てる』と言われてきたが、今は変わってしまった。従業員も１人の人間なのでお客さんも節度を持って接してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011218061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 21:28:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中首脳会談 北朝鮮問題で温度差が浮き彫りに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米中首脳会談 北朝鮮問題で温度差が浮き彫りに</span><time datetime="2017-11-09T22:24"><span>11月9日</span> <span>22時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217891_1711091943_1711091947_01_03.jpg" alt="米中首脳会談 北朝鮮問題で温度差が浮き彫りに" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中国の習近平国家主席と北京で首脳会談を行い、北朝鮮の核・ミサイル開発の問題をめぐって、ともに解決を目指す方針では一致したものの、「残された時間は少ない」として迅速な行動を主張するトランプ大統領と、対話による解決の重要性を改めて強調した習主席との間で、温度差が浮き彫りになりました。</div><div>就任以来、初めて、中国を訪れているトランプ大統領は９日、北京中心部の人民大会堂で、歓迎式典に臨んだ後、習近平国家主席との首脳会談を行いました。会談後、両首脳はそろって記者会見に臨み、焦点の北朝鮮の核・ミサイル開発の問題について、ともに解決を目指す方針では一致したことを明らかにしました。<br><br>トランプ大統領は「国際社会全体で、北朝鮮の脅威に立ち向かわなければならない。世界中がわれわれの取り組みを見ている」と述べ、圧力を最大限に強めて、北朝鮮に開発を断念させる決意を示しました。<br><br>また記者会見に先立って行われた企業経営者らを集めた会合で、トランプ大統領は、習主席を前にスピーチし、北朝鮮問題について「習主席が真剣に取り組めば解決できるということは疑いようがない」と述べるとともに「残された時間は少ない。素早い対応が必要で、中国が一層、迅速かつ効果的な措置を講じることを望んでいる」と述べ、北朝鮮との結びつきが強い中国に圧力をさらに強めるよう求めました。<br><br>これに対し習主席は、記者会見で「米中両国は、国連安全保障理事会の制裁決議について、全面的で厳格な履行を続ける。同時に対話と交渉を通じて、朝鮮半島の核問題の解決に力を尽くす」と述べ、対話を通じて問題を解決すべきだという従来の立場を示し、両国の間の温度差が浮き彫りになりました。<br><br>一方、もう一つの焦点の貿易問題について、トランプ大統領は「中国との間の貿易関係を活発にし、同時に、公正で互恵的な関係にしたい」と述べ、貿易不均衡の是正を今後も求めていく考えを強調しました。これに対して、習主席は「貿易と投資における協力を拡大していくべきだ」としながらも、「貿易不均衡の解決などについては継続して協議を深めていく」と述べて、現時点では大幅な譲歩をするつもりがない姿勢を示しました。<br><br>また、習主席はアメリカとの関係について、「両国の共通の利益は、対立点よりはるかに大きく、互いの主権や領土、発展の道についての違いなどを尊重すべきだ」と述べ、立場の違いを認め合いながら協力すべきだと強調しました。<br>そのうえで、習主席は「中国とアメリカはともに、アジア太平洋地域で重要な影響力を持つ国家だ。トランプ大統領には、『太平洋は十分に大きく、両国を受け入れることができる』と伝えた」と述べ、アジア太平洋地域で中国の影響力を一層拡大していくことへの意欲をにじませました。<br><br>両首脳は９日、米中の企業経営者が集まる会合で、２５００億ドルに上る契約の署名に立ち会いました。習主席としては、トランプ大統領の訪問に合わせて大型の契約をまとめることで、貿易分野をめぐる圧力をかわしたいという思惑もあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領の孫娘の映像で友好ムード</h3><div>トランプ大統領を歓迎する晩さん会では、トランプ大統領の孫娘で、中国語を学んでいるアラベラちゃんが、中国語の歌を歌う動画が、会場の大型スクリーンに上映されました。<br><br>動画では、アラベラちゃんが、中国語の歌を披露したり、中国の古い詩を朗読する様子などが紹介されています。この動画は、８日、トランプ大統領が、北京の故宮を見学した際、タブレット端末を使って、習主席に見せたことから、中国メディアがこぞって紹介していて、中国国内では「すばらしい発音だ」などと話題になっています。<br><br>晩さん会では、動画を見たトランプ大統領が笑顔を見せながら習主席に振り向く場面もあり、友好ムードが演出されていました。</div></div><div><h3>各国メディアは高い関心 もみ合いも</h3><div>アメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席の首脳会談には、各国から高い関心が寄せられ北京の人民大会堂には、アメリカや中国だけでなく、アジアや中東、ヨーロッパなど各国の記者やカメラマン、数百人が詰めかけました。<br><br>両首脳の共同記者会見を前にメディア関係者は、人民大会堂内の待ち合い所に通され、待機していましたが、会見場への移動が許されると、少しでもよいカメラの立ち位置を確保しようと、たくさんの人が一斉に走り出し、会見場の扉の前に殺到しました。このため、制止しようとした警備担当者ともみ合いになるなどの混乱が生じました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 22:24:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“殺人未遂事件” 犯人は野良猫の可能性 熊本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011218131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“殺人未遂事件” 犯人は野良猫の可能性 熊本</span><time datetime="2017-11-09T22:54"><span>11月9日</span> <span>22時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今月６日、熊本県御船町の住宅で、寝たきりの８０代の女性が顔に多数の傷を負った状態で見つかり、警察が殺人未遂事件の疑いもあると見て捜査を進めていたところ、近くにいる野良猫のつめ付近から血液反応が出たことがわかりました。警察は、この猫が女性につめを立てた可能性があるとして調べています。</div><div>今月６日の午後７時ごろ、御船町七滝の住宅の寝室で、この家に住む松本眞弓子さん（８２）がベッドの上で顔に多数の傷を負った状態でいるのを、仕事から帰宅した娘が見つけました。<br><br>松本さんは高齢で会話ができず、寝たきりの状態で自宅で介護を受けていたということで、警察は、何者かが刃物のようなもので松本さんの顔を切りつけた殺人未遂事件の疑いがあるとして捜査していました。<br><br>ところが、捜査関係者によりますと、部屋の中に荒らされた形跡がないうえ、家族が餌をやるなどしていた近くの野良猫数匹を調べたところ、１匹のつめ付近から血液反応が出たということです。<br><br>松本さんの顔の傷は深くないということで、警察は、この猫がつめを立てた可能性があるとして、つめ付近から収集した血液の分析を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011218131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 22:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９人遺体事件 全員の身元確認 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011218191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件 全員の身元確認 警視庁</span><time datetime="2017-11-10T04:13"><span>11月10日</span> <span>4時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011218191_1711100436_1711100442_01_03.jpg" alt="９人遺体事件 全員の身元確認 警視庁" id="news_image"></div><div>神奈川県座間市のアパートで、９人が遺体で見つかった事件で、１５歳から１７歳の女子高校生３人を含む８人の身元が確認されました。警視庁はこのアパートに住む白石隆浩容疑者（２７）が９人を殺害し、遺棄したと見て事件の全容解明を進める方針です。</div><div>警視庁によりますと、この事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市にある白石隆浩容疑者（２７）のアパートの部屋からは男女９人の遺体が見つかっていて、このうちの１人は今月６日東京・八王子市の田村愛子さん（２３）と確認されています。<br><br>警視庁は、部屋から見つかった被害者の所持品やＤＮＡ鑑定などから残る８人の身元を確認しました。<br><br>身元が確認されたのは、群馬県邑楽町の高校１年生、石原紅葉さん（１５）、さいたま市北区の高校２年生、久保夏海さん（１７）、福島市の高校３年生、須田あかりさん（１７）、埼玉県所沢市の大学２年生、更科日菜子さん（１９）と神奈川県横須賀市の西中匠吾さん（２０）、神奈川県厚木市の三浦瑞季さん（２１）、横浜市都筑区の丸山一美さん（２５）、埼玉県春日部市の藤間仁美さん（２６）です。<br>これで９人全員の身元が確認されたことになります。<br><br>警視庁は、白石容疑者がおよそ２か月の間に９人を殺害し、遺棄したと見て被害者との接点や事件に至る詳しい経緯などを調べ、全容解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高校１年生 石原紅葉さん</h3><div>群馬県邑楽町に住む高校１年生、石原紅葉さん（１５）は、地元の中学校を卒業後、隣の大泉町の県立西邑楽高校に通っていました。<br><br>警察によりますと、石原さんは、ことし８月２８日の午後７時２０分ごろ、神奈川県の小田急線・片瀬江ノ島駅の改札を出たのを最後に行方がわからなくなりました。駅の防犯カメラに１人で歩く様子が写っていたということです。<br><br>翌日の８月２９日に片瀬江ノ島駅のトイレから石原さんの携帯電話とＩＣカードが見つかり、両親が地元の警察署に捜索願を出し、群馬県警は神奈川県警と警視庁にも依頼して行方を捜していました。<br><br>石原さんの自宅では、午前０時前に家族と見られる男性が玄関先に出てきて、報道関係者に宛てた文章を玄関先の壁に貼りました。文章には、遺族・親族一同の名前で「この度、娘の身元が判明しました。家族一同深い悲しみに包まれており、気持ちの整理がつきません。今後、しかるべきタイミングでコメントを発表させて頂きたいと思っております」と記されています。<br><br>石原さんと同じクラスの女子生徒は「まじめで、優しくて、穏やかで、かわいらしい子でした。夏休みに入る前に最後に会った時は、ふだんと変わらない様子だったし、その後、ＬＩＮＥで『あした宿題あったっけ？』とメッセージを送った時も『たぶんないはず』と明るく返してくれました。２学期になってから姿が見えず、心配でメッセージを送りましたが、全然、連絡がつきませんでした」と話していました。<br><br>石原さんが中学２年生のころから２年半、絵画教室で絵の指導をしていた男性は「何かの間違いであってほしいと思っていましたが、無念でならないです。９日が誕生日だったので、ご家族のことを思うと、本当につらいです」と話していました。<br>絵画教室での様子については、「デザイナーやアーティストになりたいと考えていて、口数は少ない娘さんでしたが、レッスンも集中して最後まで手を止めずに一生懸命取り組んでいた姿が思い出されます。これから彼女らしい作品がたくさんできるのではないかと思っていました」と話しています。<br>白石容疑者については、「少しの心の隙をついて、言葉巧みに自分の欲望のためにこれからの娘さんの命を奪ったということで、憤りを強く感じています」としています。</div></div><div><h3>高校２年生 久保夏海さん</h3><div>さいたま市北区に住む高校２年生、久保夏海さん（１７）は、地元の中学校を卒業後、埼玉県上尾市の上尾南高校に通っていました。<br><br>地元の住民によりますと、久保さんは、中学校では合唱部に所属していて、まじめで優しく、後輩から好かれていたということです。<br><br>関係者によりますと、高校２年生になってから家族などに「学校に行きたくない」とか「精神科で相談したい」などと悩みを打ち明けるようになっていたということです。そして久保さんは、ことし９月３０日の午前１０時４０分ごろ、「近くのスーパーにお昼ごはんを買いに行く」と家族に告げて自宅を出た後、行方がわからなくなり、家族が警察に捜索願を出していました。そのときの久保さんの所持品は現金５万円とキャッシュカード、それに携帯電話だけだったということです。<br><br>その後、１０月上旬になって警察から「神奈川県内で携帯電話の通信状況が確認されたが途切れた」と久保さんの家族に連絡があったということです。<br><br>久保さんと同じ高校に通う同級生の男子生徒は「久保さんは中学と高校で合唱部に所属していて、歌うことと読書が好きなおとなしい子でした。しかし２年生になってから部活をやめてしまい、学校から９月下旬ごろに行方がわからなくなったと伝えられていました。みんなどうしたんだろうとか何か悩みがあったのかと心配していました」と話していました。<br>この高校の２年生は、今月４日から３泊４日で沖縄県に修学旅行に行っていたということで、男子生徒は「久保さんと一緒に修学旅行に行きたかったので、とても残念です。もし悩みがあったのなら相談乗って力になってあげたかったし、今でもうそだと信じたいです」と心配そうに話していました。また、白石容疑者について「心が弱っている人に一緒に死のうと言って近づくなんて、人として最悪で本当に許せない」と話していました。<br><br>久保さんと同じ小学校と中学校に通っていた女子生徒は「友だち思いでクラスでも誰にでも話しかける優しい子でした。行方不明だというのは、探してほしいという連絡が回ってきたので知っていました。誘拐かなと思っていました。悩んでいるという話は聞いたことはなく、今回のことは最近までずっとうそだと思っていたので、まだ実感がありません。驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>高校３年生 須田あかりさん</h3><div>福島市に住む高校３年生の須田あかりさん（１７）は、地元の中学校を卒業後、福島県二本松市の県立安達高校に通っていました。<br><br>父親の博文さん（６２）によりますと、あかりさんは、両親と２人の兄、それに祖母の６人家族でしたが、去年からは母親と兄と一緒に市内の別の住まいに引っ越し、３人で暮らしていたということです。<br><br>あかりさんは、アニメが好きで、よく漫画を描いていたということです。去年暮れごろには、あかりさんが、数日間、家出し、髪を染めて帰って来たことがあったと母親から聞いていたということです。<br><br>関係者によりますと、あかりさんは９月下旬から行方がわからなくなり、家族が警察に捜索願を出したということです。<br><br>捜査関係者によりますと、携帯電話の位置情報を調べたところ神奈川県座間市の周辺で電波が途絶えていたということです。<br><br>父親の博文さんは今月７日に報道陣の取材に応じ、「今回の事件に巻き込まれたのは娘ではないと思っている。心配はしているが、うちの娘ではないと信じている」と話していました。<br>博文さんは幼いころに親子で一緒に撮影したあかりさんの写真を眺めながら、「小学生ごろから漫画を描くことや、アニメを見るのが好きな子でした。親から見れば、特別変わったところもない、普通の女の子です」と話していました。<br>また「スマートフォンをよく使っていたので『インターネット上ではみんなが本当のことを言ってるとは限らない、何でも信じてしまってはだめだ』と教えていた。容疑者にだまされてしまったのだとしたら娘が純粋だったからだと思う」と話していました。<br><br>須田さんの母親は「このたび、娘がこのような事件に巻き込まれたことがいまだ信ずることが出来ません。私は親として、娘を守ってやることができませんでした。ただ、ただ、出来るだけ静かに見送ってやりたいのです」などとするコメントを出しました。<br><br>須田さんと同じ高校に通う友人は「もの静かですが、わからないことがあると教えてくれる優しい子でした。最初はおとなしいのかなと思いましたが、みんなで集まるといつも楽しそうにしゃべっていたし、よく笑顔も見せていました」と話していました。<br>また、「以前、須田さんが学校で先生に相談しているような姿を見たことがあり、何か悩みがあるのかなと感じていました。でも、私たちの前ではふだんどおりふるまっていたのでそこまで深刻そうに見えませんでした」と話していました。<br>この友人によりますと、最後に須田さんに高校で会ったのは、ことし９月下旬だったということですが、そのときも須田さんはふだんと変わらない様子だったということです。<br>しかし、その後は高校に来なくなり、９月２８日の午前９時前には「ＬＩＮＥ」の知人でつくるグループから退会していたということです。<br>この友人は「須田さんがＬＩＮＥを退会したのが事件と同じ時期だったので驚いています。すぐ近くにいた子が巻き込まれるのは悲しいし、怖いです」と話していました。<br><br>中学時代の同級生だった女性は「学校の休み時間に、絵を描いたり、本を読んだりしていたのを覚えています。おとなしくて、マンガやアニメが好きな子でした。今回の事件ではほかにも同年代の子が行方不明になっているので怖いです」と話していました。<br><br>また、中学時代の別の同級生の女性は「おとなしくて、１人で悩みを抱えてしまいそうな性格の子でした。事件に巻き込まれたのがあかりちゃんではないことを願っています」と話していました。</div></div><div><h3>大学２年生 更科日菜子さん</h3><div>埼玉県所沢市に住む大学２年生、更科日菜子さん（１９）は、地元の中学校を卒業後、川越市の私立高校に進学し、高校では、演劇部に所属していました。<br>その後、東京・渋谷などにキャンパスがある実践女子大学に通っていました。<br><br>捜査関係者によりますと、更科さんは、ことし９月１５日の午後５時ごろに「アルバイトに行ってくる」と家族に告げて自宅を出た後、行方がわからなくなり、家族が警察に捜索願を出していました。<br><br>更科さんと同じ大学に通う２年生の女子大学生は「とてもおとなしくて、みんなとわいわい騒ぐようなタイプではありませんでしたが、お互いの好きなアイドルグループについて楽しく話したのは印象に残っています。２年生になってからは特に休みがちになり、９月以降は全く学校に来なくなったので心配していました」と話していました。<br>また、「よく携帯を見ていたので、ＳＮＳの世界でしか自分の悩みを話せる人がいなかったのかもしれません。まだ、二十歳にもなっていなくて、人生これからという時にこんな大変な事件に巻き込まれてしまって本当にかわいそうだし、もっと周囲ができることが何かあったかもしれないと思います」と話していました。<br><br>更科さんと同じ小中学校に通っていた男性は「おとなしくもの静かで、絵を描くことが好きだったという印象があります。事件に巻き込まれるようなイメージは全くなく、更科さんであってほしくないというのがいちばんです」と話していました。そのうえで白石容疑者の手口について「ＳＮＳという身近なところに事件が潜んでいることには恐怖を感じました」と話していました。</div></div><div><h3>西中匠吾さん（２０）</h3><div>知人などによりますと、横須賀市に住む西中匠吾さん（２０）は、去年、地元の高校を卒業し障害者支援施設に就職したということです。<br><br>高校時代からバンドの活動を始め、ベースを担当していたということで、卒業後は関東地方のライブハウスなどで本格的に活動していたということです。<br>ことし８月２６日には大阪でライブを行い、西中さんはツイッターで来場者へのお礼の言葉と翌月にも関東地方でライブを予定していることを書き込んでいたということです。<br><br>しかし３日後の８月２９日に家族に「ライブを見に行く」と言って自宅を出たあと、連絡がとれなくなったということです。<br>関係者によりますと、家族からの捜索願を受けて警察が携帯電話の位置情報を調べたところ神奈川県海老名市で電波が途切れていたということです。<br><br>捜査関係者によりますと西中さんは神奈川県厚木市の三浦瑞季さん（２１）と知り合いだったと見られるということです。<br><br>また複数の友人によりますと、西中さんは行方不明になる直前に、ツイッターを通じて自殺願望がある人たちと連絡を取り合っていたという情報があるということです。<br><br>バンドのメンバーは、ツイッターなどに西中さんの写真を投稿し情報提供を広く呼びかけていました。<br><br>西中さんが所属するバンドが活動をしていた地元のライブハウスのオーナーの清遠武彦さんは、今月６日に取材に応じました。西中さんの人柄について、「若くて一生懸命なバンドマンだった。口べたなところはあったが周りに仲間はいっぱいいた。バンドの先輩は厳しかったけどまじめに向き合っていて、鍛えられていたようだった。将来は音楽で食べていくことを目指していたように思う」と話していました。<br>また行方不明になっていたことについては「インターネットで自殺願望のある人とつながっていたと聞いていたので心配はしていた。でもその後、何の情報もなかったのでどこかで無事に過ごしていると思っていた。事件に巻き込まれているかもしれないという話は聞いたが信じていない」と話していました。</div></div><div><h3>三浦瑞季さん（２１）</h3><div>神奈川県厚木市の三浦瑞季さん（２１）は、東京都内に本社がある人材派遣会社に勤めていました。<br><br>ことし８月２１日、「失踪します。必ず戻ってきます。何かあったらまた連絡します」という書き置きを残して行方がわからなくなり、家族が警察に届け出ていました。<br><br>警察が調べたところ、三浦さんの携帯電話が藤沢市の片瀬海岸にある女子トイレで見つかり、その後の足取りはわからなくなっていました。<br><br>中学校時代の同級生によりますと、三浦さんはあまり感情を表に出さないおとなしい性格だったということです。<br>三浦さんが事件に巻き込まれたことについて、「全然、本当に静かで、おとなしい子というイメージでしたので、本当にびっくりしました。本当にあったのなら、事件の真相がしっかり明白になることを望みます」と話していました。<br><br>三浦さんと中学３年のときに同じクラスだった男性は「ふだんはもの静かでおしとやかな感じでしたが、話すと明るく元気な子という印象が強いです。席が近く班も同じだったのでノートを見せてくれたり、私が授業中に寝ていると『起きなよ』と元気よく起こしてくれたりする優しい子でした」と話していました。<br>男性によりますと、三浦さんは成人式の際に開かれた同窓会は欠席していたということで、「もし帰ってきたらぜひ同窓会に参加してほしいと無事を祈ってきました。本当に残虐で許しがたい事件です。三浦さんに関わったひとりの人間として、とても悔しく悲しい思いです」と話していました。<br><br>三浦さんと同じ中学校に通っていた女性は「あまり自分の感情を表に出さない、静かでおとなしい子でした。事件に巻き込まれるようなイメージが全くできない普通の子なので、もし彼女が事件に巻き込まれたとしたら、犯人の考えが理解できないし、何があったのかしっかり明白になることを望みます」と話していました。</div></div><div><h3>丸山一美さん（２５）</h3><div>横浜市都筑区に住む丸山一美さん（２５）は、通信制の高校を卒業し、コンビニエンスストアで働いていました。<br><br>家族や親族によりますと、性格はおとなしく内気で、自分の気持ちを表に出すのが苦手だったということです。中学校ではパソコン部で、携帯電話のゲームが好きで、通信教育の高校を卒業したあとは自宅にこもりがちになり、母親のすすめで、ことし４月から新横浜駅近くのコンビニエンスストアでアルバイトをしていたということです。アルバイトから帰宅すると「おなかがすいた」などと家族に話し、特に悩みを抱えているようには見えなかったということです。<br><br>行方不明になった先月１８日もいつもと変わらず正午ごろにアルバイトに向かい、午後１時から午後５時までの仕事を終え、アルバイト先を出たということです。ふだんは午後６時くらいには帰宅していましたが、この日は帰宅せず、携帯電話もつながらなかったため、翌日、家族が警察に捜索願を出したということです。<br><br>警察が調べたところ、新横浜駅の周辺の防犯カメラに丸山さんの姿が映っていたのを最後に、行方がわからなくなったということです。<br><br>丸山さんの母親は「苦手な接客のアルバイトで、すぐに辞めてしまうのではないかと、心配していましたが、半年も続き、ほっとしていたやさきに行方がわからなくなりました。今でも元気に帰ってきてほしいと思っています。なぜ、こんなことになったのかわかりません」と話していました。<br><br>また、親族の男性は「１０月の半ばに歩いて帰宅する彼女を見かけたのが最後です。本当に驚いています」と話していました。<br><br>丸山さんと中学３年のときに同じクラスだった女性は「丸山さんはいじめを受けていたこともあり学校を休みがちで、教室では１人でいることが多かったです。一方で、家に遊びにいくと好きな漫画やアニメについて生き生きと楽しく話してくれました。これが彼女の本当の姿なんだなと、学校では見せない笑顔がとても印象的でした」と話しています。<br>女性は「丸山さんはつらい思いを１人で抱えきれずＳＮＳで発信したのかもしれないと思うと、今も友達としてつながっていればよかったと後悔しています。悲しく、言葉にならないひどい事件だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>藤間仁美さん（２６）</h3><div>埼玉県春日部市に住む藤間仁美さん（２６）は、隣接する越谷市で働いていました。<br><br>関係者によりますと、ことし８月末から働き始めたということです。勤務先では、おとなしく優しい人柄だったということですが、９月１３日を最後に勤務先に来なくなったということです。<br><br>捜査関係者によりますと、藤間さんは、ことし９月２４日から行方がわからなくなっていて、自宅には自殺をほのめかすメモが残されていたということです。このため、近くに住む家族が警察に捜索願を出していたということです。<br><br>藤間さんが働いていた勤務先の同僚は「とてもおとなしく、優しい女性でした。いま思ったら少し暗い場面もあったので、『なにかあったの？』とか『どうしたの？』とか声をかけていればよかったと後悔しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011218191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2017 04:13:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ大筋合意 政府 早期発効目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171110/k10011218291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＴＰＰ大筋合意 政府 早期発効目指す</span><time datetime="2017-11-10T05:07"><span>11月10日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の参加１１か国は、日本時間の９日夜からベトナムのダナンで開いた閣僚会合で、アメリカの離脱を受けて実施を先送りする「凍結」項目の選定で折り合い、アメリカを除いて協定を発効させることで大筋合意しました。日本政府は、早期発効に向けて国内手続きを急ぐことにしています。</div><div>ＴＰＰ協定に参加する１１か国は、協定の発効を目指し、ＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議が開かれているベトナム中部のダナンで、９日、断続的に閣僚会合を開きました。<br><br>この中で、ベトナムとともに共同議長を務める茂木経済再生担当大臣は、アメリカの離脱を受けて実施を先送りする「凍結」項目をめぐり、各国の要望を踏まえた議長案を示しました。そして、日本時間の９日夜から開かれた閣僚会合で、各国が凍結項目の選定で折り合い、アメリカを除く１１か国で協定を発効させることで大筋合意しました。<br><br>１１か国は、１０日開催する首脳会合で、正式に確認することにしています。<br><br>ＴＰＰ協定は、アメリカや日本が国内手続きを終えることが発効の要件になっていたため、ことし１月、アメリカが、トランプ政権の発足に伴って離脱したことを受け、発効のめどが立たなくなっていました。<br><br>このため、残る１１か国はアメリカの将来的な復帰を視野に入れて、１１か国だけで早期の発効を目指す方針を掲げ協議を続けてきました。日本政府は、協定の早期発効に向けて国内手続きを急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経済再生相「バランス取れた合意」</h3><div>閣僚会合の後、共同議長を務めた茂木経済再生担当大臣は記者団に対し、「大筋合意を達成することができた。あす首脳に報告し、確認を取って内容を公表する。自由貿易の高い水準を維持しつつ、バランスのとれた合意になったと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、茂木大臣は「日本として議論を主導してきた成果であり、今後の日本の成長戦略にとっても大きな成果だ。ＴＰＰ１１がなければ将来のＴＰＰ１２はない。アメリカの立場もあるが、これからも、アメリカが復帰することの意義を粘り強くしっかりと説明していきたい」と述べました。<br><br>また、茂木大臣は、ベトナムに到着した安倍総理大臣に結果を報告したことを明らかにし、「総理は、『よくまとめてくれた。大きな一歩を踏み出すことができた』と話していた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171110%2Fk10011218291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2017 05:07:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>