<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>回転寿司店の”バイトテロ” 偽計業務妨害容疑で３人書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/k10011933531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>回転寿司店の”バイトテロ” 偽計業務妨害容疑で３人書類送検</span><time datetime="2019-05-29T16:58"><span>5月29日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/K10011933531_1905291215_1905291220_01_02.jpg" alt="回転寿司店の”バイトテロ” 偽計業務妨害容疑で３人書類送検" id="news_image"></div><div>大手回転寿司チェーンの「くら寿司」で、アルバイトの従業員が、ごみ箱に捨てた魚の切り身をまな板に置く動画がツイッターに投稿され、警察は、高校生など少年３人を偽計業務妨害の疑いで書類送検しました。</div><div>この動画は、大阪・守口市にある「くら寿司」の調理室で撮影され、ことし２月にツイッターに投稿されました。<br><br>アルバイトの従業員が「これは捨てます」と言いながら魚の切り身をごみ箱に捨て、その後、取り出して、まな板に置く様子が写っています。<br><br>会社の被害届を受けて警察が捜査したところ、アルバイトの従業員だった17歳の高校生と19歳の元専門学校生が動画を撮影し、知り合いの別の高校生が投稿したことが分かったということです。<br><br>ごみ箱に捨てた切り身は、客には提供されませんでしたが「くら寿司」には、およそ1300件の苦情が寄せられたということです。<br><br>警察は、店の衛生管理について誤解を与える情報を流し、営業を妨害したとして、３人を偽計業務妨害の疑いで書類送検しました。<br><br>警察によりますと調べに対し、３人は容疑を認め「投稿したら炎上して迷惑がかかると思っていた」などと話しているということです。<br><br>アルバイトの従業員などが不適切な動画を投稿するこうした行為はバイトテロとも呼ばれ問題になっていますが、当事者が書類送検されるのは異例です。<br><br>「くら寿司」の運営会社は「捜査機関により、適切な措置がなされたと考えております」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>不適切動画の投稿相次ぐ</h3><div>外食チェーンやコンビニなどで従業員の不適切な行為を写した動画がインターネットに投稿され、拡散するいわゆる“バイトテロ”は相次いでいます。<br><br>専門家によりますと、アルバイト従業員らが商品の陳列ケースで寝転んだり、商品を口に入れたりした写真を撮影してインターネットに投稿し、企業が謝罪を迫られるケースは、６年ほど前から起きるようになりました。<br><br>ことしも相次いでいて、２月に定食チェーンの大戸屋の店内で、従業員がズボンを脱いでふざけている様子が投稿されたり、今月には北九州市にあるミスタードーナツの店で元アルバイト従業員が調理器具を素手で触っている動画が投稿されたりしました。<br><br>また、先月には、静岡県内の「イエローハット」の店舗で、タイヤのホイールに火をつけて動画を投稿した従業員らが放火未遂の疑いで逮捕されています。<br><br>動画を投稿された企業は対応を迫られ、このうち大戸屋ホールディングスは、ことし３月に国内の店舗を一斉に休業して再発防止のための研修を行いました。<br><br>一斉休業に伴う売り上げの減少を含めた影響額は１日でおよそ１億円に上ったということです。</div></div><div><h3>投稿監視サービスに関心高まる</h3><div>“バイトテロ”が相次ぐなか、企業では不適切な投稿を監視するサービスへの関心が高まっています。<br><br>東京・千代田区のインターネット関連会社では、企業の依頼を受けて、ネット上の不適切な投稿に対する監視を24時間態勢で行っています。<br><br>ことしに入ってから問い合わせが急増していて、現在はおよそ300社から依頼を受けているということです。<br><br>この会社では、ＡＩ＝人工知能を使って、ツイッターやフェイスブック、インスタグラムといったＳＮＳや個人のブログなどから、「企業名」や「商品名」が入った投稿を自動的に抽出しています。<br><br>それらの投稿を担当者が４時間に１度、肯定的な「ポジティブ」、否定的な「ネガティブ」、中立的な「ニュートラル」に分類していき、「ネガティブ」な投稿の中でも従業員による不適切な行為が含まれるような場合には、すぐに企業に連絡します。<br><br>企業にとっては、会社や商品に対する評価をリアルタイムで把握できるうえ、“バイトテロ”の影響を最小限に抑えるメリットが期待できるということです。<br><br>実際に「悪ふざけで調味料に異物を入れた」という投稿がされた際には、その企業にすぐに連絡し、調味料を点検したり入れ替えたりする対応が取られたということです。<br><br>ネット上の監視を行っているインターネット関連会社の菅原貴弘社長は「ことしは従業員による不適切な投稿が多かったので問い合わせが増えている。企業としては、対応を早くすることで消費者からも評価されるので、当社のようなサービスを使い対応が遅くならないようにすることが重要になってきている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190529%2Fk10011933531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 16:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川崎殺傷事件 容疑者の親族「自宅の包丁ではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/k10011933951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川崎殺傷事件 容疑者の親族「自宅の包丁ではない」</span><time datetime="2019-05-29T18:21"><span>5月29日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/K10011933951_1905291831_1905291832_01_02.jpg" alt="川崎殺傷事件 容疑者の親族「自宅の包丁ではない」" id="news_image"></div><div></div><div>28日、川崎市でスクールバスを待っていた小学生らが包丁で刺され19人が死傷した事件で、凶器の包丁について容疑者の男の親族は「自宅で使っていたものではない」などと話していることが捜査関係者への取材で分かりました。警察は男が事前に包丁を準備し計画的に事件を起こしたとみて調べています。</div><div>28日午前８時前、川崎市多摩区の路上でスクールバスを待っていた小学生や大人合わせて19人が包丁で刺されるなどして、いずれも都内に住む小学６年生の栗林華子さん（11）と、外務省職員の小山智史さん（39）が死亡し、17人が重軽傷を負いました。<br><br>事件を起こした岩崎隆一容疑者（51）は小学生たちを刺したあと自殺し、警察は29日、殺人の疑いで川崎市麻生区の自宅を捜索しました。<br><br>これまでの捜査で、岩崎容疑者は犯行当時、少なくとも４本の包丁を所持していたとみられています。包丁について同居していた親族が「自宅で使っていたものではない」などと警察に話していることが捜査関係者への取材で新たに分かりました。<br><br>警察は、岩崎容疑者が事前に包丁を準備し計画的に事件を起こしたとみて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>けがした人の年齢明らかに</h3><div>この事件で警察は重軽傷を負った17人の詳しい内訳を明らかにしました。大けがをした女性は45歳で現場にいた子どもの保護者だということです。また、けがをした小学生は、６歳から12歳までの16人でこのうち女児２人が重傷だということです。</div></div><div><h3>容疑者の足取り 犯行状況明らかに</h3><div>これまでの警察の捜査で当時の状況がさらに明らかになってきました。<br><br>警察によりますと、岩崎容疑者は28日の朝、自宅近くの小田急線の読売ランド前駅から電車に乗り、現場の最寄り駅である登戸駅まで移動したということです。<br><br>駅を出たあとＪＲ南武線の線路沿いの道を西向きに歩いていたとみられています。<br><br>そして線路沿いの道を右に曲がり、左前方にあったコンビニエンスストアの敷地にリュックサックを置いてから事件を起こしたということです。<br><br>防犯カメラの映像や目撃者の話などから、岩崎容疑者ははじめに亡くなった外務省職員の小山智史さん（39）の背中を刺したとみられています。<br><br>その後、重傷となっている45歳の女性を襲い、さらに亡くなった小学６年生の栗林華子さん（11）を切りつけたとみられています。<br><br>３人は５メートルほどの間隔を置いて倒れていたということです。岩崎容疑者は３人を襲ったあと、走りながらスクールバスを待っていたほかの16人の小学生を次々と襲い、最後に自殺したということです。</div></div><div><h3>「心の傷が早く癒えるよう祈っています」</h3><div>この事件で男に刃物で切りつけられた子どものうち、何人かは近くのコンビニエンスストアに逃げ込んでいました。<br><br>そのときの状況について、トイレを借りるため店にいたという高校２年の女子生徒は「突然子どもの悲鳴が聞こえたので出ていくと、首などを切られた子ども３人と切られていない５、６人ほどが店の奥でうずくまっていました。けがをした子どもは呆然としていましたが、していない子どもは取り乱し、声を上げて泣いていたので店にいた人たちがなだめて落ち着かせていました。トイレットペーパーを何重にもして止血の手当てをする女性がいたし、私も親と連絡を取りたがっていた子どもに携帯電話を貸してあげました。　子どもたちの心の傷が早く癒えるよう祈っています」と話していました。</div></div><div><h3>「久しぶりに見かけると白髪頭になっていた」</h3><div>岩崎容疑者の自宅の近所に住む７０代の男性は「事件の３日前に近くを通りかかった容疑者を見かけたが、暗い顔でうつむいて、両手にスーパーの袋を持って歩いていた。彼を見たのは、『りゅう君』と呼んでいた子供のころ以来で、久しぶりに見かけると白髪頭になっていて驚いた。最近は会うこともなく、家に住んでいたかどうかも分からないくらいだった」と話していました。<br><br>そして「子どものころから実の親ではなくおじとおばの家に住んでいて男女２人のいとこも一緒にいたようだ」と話していました。</div></div><div><h3>尾木直樹さん「顔見えるネットワークを」</h3><div>教育評論家の尾木直樹さんは「去年６月に出された国のプランでも、登下校の安全のため、スクールバスを使うようにとされている。ここまで丁寧に取り組んでいる学校で事件が起きた衝撃は大きい」と話しています。<br><br>そして、「子どもたちが集まるところを警察官がパトロールするなど、犯罪を起こさせない状況を作ることが大事だ。加えて加害者を生まないよう、民生委員や保健師などを活用しながら、顔の見えるネットワークも作らなければならない」と指摘しました。<br><br>また、今後の子どもたちの心のケアについては、「自分を責める子どもも出てくるかもしれないが、それは違うということを教えるなど、専門家が支えていく必要がある。自治体の教育委員会と協力して態勢を取ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190529%2Fk10011933951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 18:21:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最高血圧130未満に 目標引き下げ 日本高血圧学会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/k10011933961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最高血圧130未満に 目標引き下げ 日本高血圧学会</span><time datetime="2019-05-29T18:24"><span>5月29日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/K10011933961_1905291830_1905291830_01_02.jpg" alt="最高血圧130未満に 目標引き下げ 日本高血圧学会" id="news_image"></div><div>高血圧が原因となる脳卒中や心臓病のリスクを下げるため、日本高血圧学会は、治療のガイドラインを改定し、目標の血圧を、75歳未満ではこれまでの最高血圧140未満から130未満にするなど引き下げました。これによって、血圧を目標値に下げる治療が必要な患者は1700万人に上るとみられています。</div><div>高血圧は、血管や心臓に負担をかけるために脳卒中や心臓病を引き起こす最も大きな要因と言われています。<br><br>日本高血圧学会はガイドラインで、高血圧と診断して治療を開始する基準の値を最高血圧140以上、最低血圧90以上と定めていて、治療中の患者は国民のおよそ５人に１人に当たる2400万人いるとされています。<br><br>こうした中、日本高血圧学会は、治療を始めた患者が目標とする血圧の値を引き下げる治療のガイドラインの改定を行いました。<br><br>75歳未満の成人の患者では、目標とする血圧の値を最高血圧130未満、最低血圧80未満と、いずれもこれまでより10ずつ引き下げました。<br><br>また75歳以上の患者では、最高血圧を140未満とこれまでよりも10引き下げ、最低血圧はこれまでと変えず90未満としました。<br><br>学会によりますと、これにより脳卒中や心臓病を発症するリスクは10％から20％余り下がるということです。<br><br>これまでのガイドラインでは、治療の目標値を達成していた500万人程度が目標値に達していないことになり、今回の改定で血圧を目標値に下げる治療が必要な患者は合わせておよそ1700万人に上るとみられています。<br><br>高血圧の治療は食事や運動など生活習慣の改善を行いますが、十分に下がらない場合には血圧を下げる薬が処方されています。<br><br>日本高血圧学会の伊藤裕理事長は「今回の改定は、生死に関わる重大な病気のリスクを下げることにつながる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>引き下げの背景は</h3><div>高血圧が原因とみられる脳卒中や心臓病で死亡する人は、年間およそ10万人に上ると推計されていて、血圧をどこまで下げれば脳卒中や心臓病を発症するリスクを抑えられるのか研究が進められてきました。<br><br>日本高血圧学会によりますと、国内外で行われた14の臨床研究のデータを解析した結果、高血圧の患者が、最高血圧140未満、最低血圧90未満の場合と、それより10ずつ低い最高血圧130未満、最低血圧80未満に下げた場合では、脳卒中の発症リスクが22％、心臓病の発症リスクが14％抑えられることがわかったということです。<br><br>ヨーロッパでは去年、今回の日本と同じように治療の目標値を引き下げたほか、アメリカではおととし、高血圧の診断基準を最高血圧130以上、最低血圧80以上に引き下げています。<br><br>日本高血圧学会の伊藤裕理事長は「血圧を従来の目標値よりさらに下げたほうが、生死に関わる病気の発症を抑えられることがわかってきた。多くの国が診断基準や治療の目標値を引き下げる方向になっている」と話しています。<br><br>また、学会は高血圧として治療が必要な人は国民のおよそ３人に１人にあたる4300万人いると試算していて、50歳代では男性のおよそ６割、女性のおよそ４割、70歳代では男女ともにおよそ７割にのぼるということです。<br><br>このうち、1900万人は治療を受けていないとみられていて、学会はこうした人たちに治療を届けることも課題だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190529%2Fk10011933961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 18:24:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイ 米国での訴訟手続きの加速求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/k10011934081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファーウェイ 米国での訴訟手続きの加速求める</span><time datetime="2019-05-29T20:29"><span>5月29日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/K10011934081_1905292019_1905292029_01_02.jpg" alt="ファーウェイ 米国での訴訟手続きの加速求める" id="news_image"></div><div></div><div>中国の通信機器大手ファーウェイは、アメリカ政府による自社の製品の使用を禁止する措置を差し止めるよう求めていた裁判で訴訟手続きを加速させる申し立てをしました。アメリカ政府の締めつけが強まる中、事業への影響を抑えるねらいがあるものと見られます。</div><div>ファーウェイは、アメリカ政府が去年、政府機関に対し、自社の製品の使用を禁止する内容を含む法律を成立させたことについて「アメリカの憲法に反している」としてことし３月、この措置の差し止めを求める訴えをアメリカの裁判所に起こしました。<br><br>ファーウェイは29日声明を出し、訴訟手続きを加速させるため、審理の一部を省略できる「略式判決」を求める申し立てを行ったことを明らかにしました。<br><br>アメリカ政府は今月にも、アメリカ企業が政府の許可なしにファーウェイと取り引きすることを禁止するなど締めつけを強めています。<br><br>ファーウェイとしては、半導体やソフトウェアなどの調達に影響が広がる中、訴訟を早めて事業への影響を抑えたいねらいがあるものと見られます。<br><br>ファーウェイの宋柳平最高法務責任者は「アメリカ政府はファーウェイが安全保障上の脅威であるという証拠を一切提示していない」と述べています。<br><br>そのうえでファーウェイと取り引きのあるアメリカ企業1200社余りと多くの雇用に影響が広がると指摘し批判を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190529%2Fk10011934081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 20:29:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「エッグ・ボーイ」寄付金をＮＺ銃乱射被害者に寄付 称賛の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/k10011934171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「エッグ・ボーイ」寄付金をＮＺ銃乱射被害者に寄付 称賛の声</span><time datetime="2019-05-29T21:53"><span>5月29日</span> <span>21時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190529/K10011934171_1905292117_1905292152_01_03.jpg" alt="「エッグ・ボーイ」寄付金をＮＺ銃乱射被害者に寄付 称賛の声" id="news_image"></div><div>ことし３月にニュージーランドで起きた銃乱射事件を受けて、イスラム教徒への差別的な声明を出したオーストラリアの議員に卵を投げつけて抗議した少年を支援しようと、750万円余りの寄付金が集まりました。少年は全額を事件の被害者に寄付し、少年をたたえる声があがっています。</div><div>この少年は17歳のオーストラリア人、ウイル・コノリーさんです。<br><br>コノリーさんはことし３月、ニュージーランドでイスラム教の礼拝所が襲撃され、51人が死亡した事件について、「事件の原因は、イスラム教の狂信者を受け入れた移民政策にある」という声明を発表したオーストラリアの国会議員に対し、生卵を投げつけて抗議しました。<br><br>コノリーさんが議員に平手打ちされ、その場で取り押さえられる様子をとらえた映像がインターネットで拡散すると、コノリーさんは「エッグ・ボーイ」の名で有名になり、共感した人たちから、弁護士費用に充ててほしいと、およそ10万オーストラリアドル、日本円で750万円余りが集まりました。<br><br>コノリーさんは刑事責任を問われなかったことから、寄付金の全額を事件の被害者に寄付したと28日、インスタグラムで明らかにしました。<br><br>この中でコノリーさんは、「これは私が受け取るべきお金ではない。悲劇の被害者への助けになることを願う」と書き込み、ＳＮＳでは「世界にはあなたのような人が必要だ」などとたたえる声が相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190529%2Fk10011934171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 21:53:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 桜田前五輪相「子どもを最低３人くらい産むように」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/k10011934191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 桜田前五輪相「子どもを最低３人くらい産むように」</span><time datetime="2019-05-29T22:13"><span>5月29日</span> <span>22時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190529/K10011934191_1905292220_1905292220_01_02.jpg" alt="自民 桜田前五輪相「子どもを最低３人くらい産むように」" id="news_image"></div><div></div><div>桜田前オリンピック・パラリンピック担当大臣は、29日夜、自民党議員のパーティーで、少子化問題に言及し、「子どもを最低３人くらい産むように」などと述べ、批判が出ることも予想されます。</div><div>自民党の桜田前オリンピック・パラリンピック担当大臣は、29日夜、千葉市で開かれた自民党議員のパーティーに出席し、あいさつしました。<br><br>出席者によりますと、桜田氏は、少子化問題に言及し「子どもを最低３人くらい産むように」などと述べたということです。<br><br>桜田氏は先月、別の自民党議員のパーティーで「復興以上に大事なのが議員だ」などと発言して、大臣を辞任しました。<br><br>少子化問題をめぐっては、自民党の加藤寛治衆議院議員が去年、「３人以上の子どもを産み育てていただきたい」などと述べて、その後謝罪し、発言を撤回していて、桜田氏の発言に批判が出ることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190529%2Fk10011934191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 22:13:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川崎殺傷事件 容疑者の親族から市に相談も 人物像は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川崎殺傷事件 容疑者の親族から市に相談も 人物像は</span><time datetime="2019-05-30T00:55"><span>5月30日</span> <span>0時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934221_1905300053_1905300055_01_02.jpg" alt="川崎殺傷事件 容疑者の親族から市に相談も 人物像は" id="news_image"></div><div></div><div>川崎市で、スクールバスを待っていた小学生らが包丁で刺され19人が死傷した事件。犯行後に自殺した岩崎隆一容疑者（51）の人物像が少しずつ明らかになってきました。</div><div>警察によりますと、岩崎容疑者は川崎市麻生区の自宅で80代のおじとおばと３人で暮らしていたということです。<br><br>また川崎市は29日会見を開き、おととしからことしにかけて容疑者の親族から面談や電話で14回にわたって相談を受けていたことを明らかにしました。<br><br>対応したのは、ひきこもりの人の支援などを担当する市の精神保健福祉センターで、最初に相談があったのはおととしの11月だったとしています。<br><br>その時の親族からの相談は「おじとおばが同居しているが本人との接触は一切なく、おじらの高齢化に伴い介護ヘルパーが家の中に入ることへの本人の反応が心配だ」という内容だったと言います。<br><br>その後は、容疑者について「長期間仕事に就かず、ひきこもり傾向にある。どのようにコミュニケーションを取ったらいいか分からない」といった相談があったとしています。<br><br>岩崎容疑者は部屋に閉じこもりがちで、おじやおばと顔を合わせることや会話を交わすこともほとんどなかった一方で、おじやおばは容疑者のために食事を冷蔵庫の中に置いておいたり、仕事をしていない容疑者に小遣いを渡すこともあったということです。<br><br>市の担当者は、手紙でのやり取りなどを助言したということで、ことし１月、おじとおばが部屋の前に手紙を置いたところ、岩崎容疑者はその数日後に「食事や洗濯も自分でやっているのにひきこもりとは何だ」などとおばに口頭で伝えたということです。<br><br>その後、おじやおばから市に対して「本人なりの考えでコミュニケーションをしないことを選んでおり、しばらく様子をみたい」と連絡があったということです。<br><br>一連の相談では、おじやおばが容疑者を「あまり刺激したくない」という意向を示し、川崎市が本人と接触することはなかったということです。<br><br>川崎市健康福祉局の坂元昇医務監は「行政が介入して家族の関係を壊すよりも静かに見守る方針で対応した。親族からの相談を受けるなかで事件の兆候は感じ取れず、今回の事件が起きたことに非常に驚いている」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 00:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>