<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東芝 海外ファンドからの出資で資本増強 経営再建にはなお課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/k10011229101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 海外ファンドからの出資で資本増強 経営再建にはなお課題</span><time datetime="2017-11-20T04:31"><span>11月20日</span> <span>4時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/K10011229101_1711200437_1711200438_01_03.jpg" alt="東芝 海外ファンドからの出資で資本増強 経営再建にはなお課題" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝は、６０に上る海外の投資ファンドから総額６０００億円の出資を受けて資本増強を行うと１９日夜に発表しました。これによって、東芝は、来年３月末までに財務が改善され、株式の上場廃止は避けられる見通しになったとしていますが、経営の再建にはなお課題が残されています。</div><div>東芝は、負債が資産を上回る債務超過を来年の３月末までに解消して株式の上場廃止を避けるため、半導体子会社の売却を決めていますが、売却を認めるかどうかを判断する各国の競争法の審査が間に合わないおそれもあります。<br><br>このため、東芝は１９日夜、取締役会を開いて、来月、６０００億円規模の資本増強を行うことを決めたと発表しました。新たに出資するのは合わせて６０に上る海外の投資ファンドで、東芝の株式の数はおよそ１．５倍に増加し、今の株主にとっては発言力が低下する形になります。<br><br>これについて、東芝は、ファンドが出資する目的は、株価が上昇したところで最終的に売却して利益を得る純投資であり、経営への影響力を持つことは想定していないと説明しています。ただ、「物言う株主」として話題を呼んだ旧・村上ファンド出身の投資家が設立したシンガポールの投資ファンド、「エフィッシモ・キャピタル・マネジメント」が東芝の筆頭株主となっていて、今後の対応が注目されます。<br><br>東芝は、今回の資本増強によって来年３月末までに債務超過を解消し、株式の上場廃止は避けられる見通しになったとしていますが、財務を抜本的に改善するため半導体子会社の売却を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>資本増強策は一時的な対策 課題は残る</h3><div>東芝が決めた今回の資本増強策は、株式の上場廃止を免がれるためのいわば一時的な対策です。<br><br>東芝は、今のままでは来年３月末の時点で負債が資産を上回る債務超過の額が７５００億円に上り、２期連続の債務超過で株式の上場が廃止されます。<br><br>東芝は、今回の増資で得た資金を使って、ことし３月に経営破綻したアメリカの原子力子会社、ウェスチングハウスの損失処理を行うことで、税金の負担が軽減されるため、債務超過から脱却できるとしています。<br><br>ただ、東芝の思惑どおりに税金の負担を軽減するためには、東芝がウェスチングハウスに対して持っている債権などを相手を見つけて売却することが必要で、確実に債務超過を解消するには、なお課題が残されています。<br><br>東芝が、今回の資本増強を生かして債務超過から脱却できても、財務基盤が大幅に改善されるわけではなく、株式の上場廃止を免がれるための一時的な対策にとどまります。<br><br>このため、東芝は、すでに決定している半導体子会社の２兆円での売却は計画どおりに進める方針です。そのうえで、東芝が中長期的に経営を安定させるためには、今後の収益の柱に位置づける「社会インフラ事業」をいかに強化していくかが課題となります。<br><br>東芝は、来年春以降に新しい経営計画を策定し、本格的な経営再建への具体的な道筋を示すことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171120%2Fk10011229101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 04:31:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米海兵隊員が飲酒運転で事故 在日米軍が飲酒禁止などを指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/k10011229181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米海兵隊員が飲酒運転で事故 在日米軍が飲酒禁止などを指示</span><time datetime="2017-11-20T04:57"><span>11月20日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１９日、沖縄県那覇市で、アメリカ海兵隊員が飲酒運転をして軽トラックと衝突事故を起こし、運転手を死亡させたとして逮捕されたことを受けて、沖縄に駐留する第３海兵遠征軍は在日アメリカ軍が、「すべての兵士」に対し、飲酒の禁止などを指示したと明らかにしました。</div><div>１９日、沖縄県那覇市の国道で、アメリカ海兵隊の牧港補給地区に所属する上等兵、ニコラス・ジェームズマクリーン容疑者（２１）が、軽トラックと衝突事故を起こし、運転手の６１歳の男性を死亡させたとして、過失運転致死と酒気帯び運転の疑いで逮捕されました。<br>上等兵の息からは基準値のおよそ３倍のアルコールが検出されたということで、警察は、危険運転致死容疑での立件も視野に調べを進めています。<br><br>この事件を受けて、沖縄に駐留する第３海兵遠征軍は、公式のツイッターで、在日アメリカ軍がすべての兵士に対し、飲酒の禁止や夜間の外出禁止などを指示したことを明らかにしました。<br>この措置は、新たな指示があるまで継続されるということです。<br><br>沖縄県内では、去年にもアメリカ軍の軍属の男が女性を殺害したとして逮捕された事件を受け、すべての兵士と軍属に対して、飲酒などを制限する命令が出されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171120%2Fk10011229181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 04:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白鵬も貴ノ岩に注意か 場所後に話聞く方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/k10011229091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>白鵬も貴ノ岩に注意か 場所後に話聞く方針</span><time datetime="2017-11-20T05:02"><span>11月20日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/K10011229091_1711200504_1711200507_01_03.jpg" alt="白鵬も貴ノ岩に注意か 場所後に話聞く方針" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱・日馬富士が鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、日馬富士のほかその場に一緒にいた横綱・白鵬も貴ノ岩に日頃の言動を注意していたと見られることが捜査関係者への取材で新たにわかりました。警察は九州場所が終わるのを待って白鵬からも話を聞いて、当時の詳しいいきさつなどを調べることにしています。</div><div>大相撲の横綱・日馬富士は、巡業中の先月２５日、鳥取市内の飲食店で貴ノ岩を殴ったことを認めていて、鳥取県警察本部はけがを負ったという被害届を受けて傷害の疑いで調べています。<br><br>当時、飲食店にはモンゴル出身の力士らが集まっていましたが、日馬富士のほか横綱・白鵬も日頃の言動について、貴ノ岩に注意していたと見られることが捜査関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>また、日馬富士は警察の任意の事情聴取に対し、「酔って素手で複数回、殴った」と説明したということで、注意していた最中に、貴ノ岩がスマートフォンの操作を続けたことに腹を立てて殴ったと見られるということです。<br><br>警察は開催中の九州場所が終わるのを待って、白鵬からも話を聞いて当時の詳しいいきさつなどを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171120%2Fk10011229091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 05:02:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業 設備投資の固定資産税 ３年間限定でゼロへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/k10011229081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中小企業 設備投資の固定資産税 ３年間限定でゼロへ</span><time datetime="2017-11-20T05:17"><span>11月20日</span> <span>5時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/K10011229081_1711200522_1711200524_01_03.jpg" alt="中小企業 設備投資の固定資産税 ３年間限定でゼロへ" id="news_image"></div><div>政府は、経営環境が厳しい中小企業の取り組みをあと押しするため、新たな機械の購入など、設備投資にかかる固定資産税を２０２０年度までの３年間に限ってゼロにする方向で検討に入りました。</div><div>政府は、生産性を飛躍的に高める「生産性革命」の実現に向けて、来月上旬に政策パッケージをまとめることにしていて、安倍総理大臣は、賃上げや設備投資に積極的な企業を支援するため、税負担の軽減措置などを盛り込む考えを示しています。<br><br>こうした中、政府は、経済界から、中小企業に対する「破格の対応」を求める声が出されていることを踏まえ、新たな機械の購入など、設備投資にかかる固定資産税を２０２０年度までの３年間に限ってゼロにする方向で検討に入りました。<br><br>設備投資をした中小企業の固定資産税は、昨年度、向こう３年間の特例として半分にする措置がとられているだけに、政府としては、経営環境が厳しい中小企業をあと押しするため、より踏み込んだ対応が必要と判断したものと見られます。<br><br>政府は、３％以上の賃上げを行うなどした企業への法人税の優遇措置や、親族らが経営を受け継ぐ際に相続税や贈与税を猶予する条件の緩和なども政策パッケージに盛り込みたい考えで、今後、与党とも調整を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171120%2Fk10011229081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 05:17:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 上尾前市長 受託収賄容疑で再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/k10011229051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>埼玉 上尾前市長 受託収賄容疑で再逮捕へ</span><time datetime="2017-11-20T05:32"><span>11月20日</span> <span>5時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/K10011229051_1711200537_1711200538_01_03.jpg" alt="埼玉 上尾前市長 受託収賄容疑で再逮捕へ" id="news_image"></div><div>埼玉県上尾市の前の市長らが市のごみ処理施設に関する入札の予定価格を業者に漏らしたとして逮捕された事件で、前市長が別の事業の契約をめぐってこの業者から現金数十万円を受け取った疑いがあることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は、２０日にも前市長を受託収賄の疑いで再逮捕する方針です。</div><div>埼玉県上尾市の前の市長、島村穣容疑者（７３）らは、市のごみ処理施設でペットボトルを処理する業務の入札をめぐって、予定価格などをさいたま市の設備管理会社「明石産業」に漏らしたとして、先月、官製談合防止法違反などの疑いで逮捕されました。<br><br>警察は市役所を捜索し、入札の経緯などについて捜査を進めてきました。その結果、島村前市長が、来年更新される焼却炉の管理業務の契約をめぐって、この業者から現金数十万円を受け取った疑いがあることが捜査関係者への取材でわかりました。<br>警察は、２０日にも島村前市長を受託収賄の疑いで、「明石産業」の幹部ら２人を贈賄の疑いで、再逮捕する方針です。<br><br>この事件では、上尾市議会の田中守前議長（７２）が、この業者から現金数十万円を受け取ったとして、あっせん収賄の疑いで逮捕されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171120%2Fk10011229051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 05:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジンバブエ ムガベ大統領は辞任表明せず 混乱深まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/k10011229191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ジンバブエ ムガベ大統領は辞任表明せず 混乱深まる</span><time datetime="2017-11-20T05:51"><span>11月20日</span> <span>5時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アフリカ南部のジンバブエで、軍によるクーデターと見られる動きのあと国民の間で辞任を求める声が高まっていたムガベ大統領は、日本時間の２０日朝早く国営テレビを通じ演説しましたが、辞任は表明せずに大統領にとどまる考えを示し、混乱が深まっています。</div><div>ジンバブエでは、今月１５日、軍によるクーデターと見られる動きによって、３７年にわたり国の実権を握ってきたムガベ大統領が軟禁状態に置かれたことをきっかけに、国民の間で大統領の辞任を求める声が高まっています。<br><br>こうした中、１９日夜、日本時間の午前４時すぎから、ムガベ大統領が国営テレビを通じて緊急に演説を行いました。<br><br>この中で、ムガベ大統領は「最近、起きたことは、大統領や軍の最高司令官としての私の立場を脅かすものではない」と述べて辞任は表明せず、大統領にとどまる考えを示しました。<br><br>ムガベ大統領をめぐっては、１９日、首都ハラレで与党の幹部らが緊急会合を開き、ムガベ大統領を党首から解任すると決定したばかりでしたが、ムガベ大統領は演説の中で「来月の議会でも私が党首として指導していく」と述べ、与党の党首も辞任する考えはないと強調していました。<br><br>与党は２０日正午までにムガベ大統領に大統領も辞任するよう求めていますが、ムガベ大統領が辞任を表明しなかったことで、ジンバブエは混乱が深まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>辞任求める圧力 これまでの経緯</h3><div>ムガベ大統領の辞任を求める圧力は、現地時間の今月１５日未明、軍によるクーデターと見られる動きから始まりました。<br><br>軍は、首都ハラレで国営放送を占拠して、各所に兵士を配置、戦車を街なかに展開するなどして大統領府などへの車の通行を厳しく規制しました。<br>軍の報道官はテレビを通じて「大統領周辺の犯罪者を排除するため、国の実権を掌握した」と宣言し、ムガベ大統領を自宅で軟禁状態に置きました。<br><br>来年の大統領選挙を前に、後継をめぐる権力闘争が激しくなる中、ムガベ大統領は、浪費癖があると国民から不人気の４０歳差の妻、グレース氏（５２）を後継者に推す動きを見せていました。<br>また、軍から大統領候補として支持を集めていたムナンガグワ副大統領を今月、突然解任しました。<br><br>軍は、これらに反発を強めて、クーデターと見られる動きに踏み切ったと考えられています。<br><br>軟禁状態に置かれたあとも辞任を拒み続けていると伝えられたムガベ大統領に対しては、１８日に首都ハラレで数万人が参加して辞任を求める抗議デモが行われました。<br>さらに、１９日には、与党が緊急の会合を開いてムガベ大統領を党首から解任することを決め、新たな党首には軍の支持を集めていたムナンガグワ元副大統領が就任する見通しになるなど、辞任に向けた圧力が高まっていました。<br><br>１９日午後、ムガベ大統領と軍の司令官などとの間で２回目の会談が行われ、高まる辞任圧力に、ムガベ大統領が辞任を受け入れるのではないかという観測が広がりましたが、その後、ムガベ大統領本人が行った演説では辞任は表明せず、大統領にとどまる意向を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171120%2Fk10011229191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 05:51:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９人遺体事件 八王子の女性殺害容疑できょうにも再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171120/k10011229151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件 八王子の女性殺害容疑できょうにも再逮捕へ</span><time datetime="2017-11-20T06:02"><span>11月20日</span> <span>6時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>神奈川県座間市のアパートで９人が遺体で見つかった事件で、逮捕された白石隆浩容疑者は、先月、行方不明になった東京・八王子市の２３歳の女性について、「９人のうち、最後に襲った」などと供述していることが警視庁への取材でわかりました。警視庁は２０日にもこの女性を殺害した疑いで再逮捕する方針です。</div><div>この事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は、警視庁のこれまでの調べで、自宅のアパートの部屋で殺害したことを認めている９人の男女のうち、先月、行方不明になった東京・八王子市の２３歳の女性について、「ＪＲ八王子駅まで迎えに行き、部屋に誘い込んで少し話したあと、殺害した」と供述していることがわかっています。<br><br>その後の調べに対し、白石容疑者が「９人のうち、最後に襲った」などと供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁によりますと、ツイッターで自殺願望をほのめかす書き込みをしていたこの女性と知り合い、「一緒に死のう」などと呼びかけて部屋に誘ったと見られ、先月２３日には、女性と２人で一緒に歩く姿がＪＲ八王子駅と、アパートの最寄りの小田急電鉄の駅の防犯カメラに写っていたということです。<br><br>白石容疑者は、被害にあった女性たちについて、「会ってみると、本当に死にたいと言っている人はいなかった。襲ったら抵抗された」などと供述しているということです。<br><br>警視庁は、八王子市の女性についても、白石容疑者が同意がないまま襲ったと判断し、勾留期限となる２０日にもこの女性を殺害したとして、殺人の疑いで再逮捕する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171120%2Fk10011229151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 06:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>