<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>三菱重工 国産ジェット開発計画 大幅見直しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱重工 国産ジェット開発計画 大幅見直しへ</span><time datetime="2020-05-22T17:49"><span>5月22日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441331_2005221800_2005221802_01_02.jpg" alt="三菱重工 国産ジェット開発計画 大幅見直しへ" id="news_image"></div><div></div><div>国産初のジェット旅客機を開発している三菱重工業は、開発の遅れで業績に大きな影響が出ていることから、70席クラスの機体の開発を当面、見合わせるなど、開発の計画を大幅に見直す方針を固めました。新型コロナウイルスの感染拡大で今後の航空機需要が不透明となるなか、開発は厳しい状況に直面しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 17:49:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスク転売容疑で全国初の検挙 購入価格の2倍か 津の会社社長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク転売容疑で全国初の検挙 購入価格の2倍か 津の会社社長</span><time datetime="2020-05-22T18:40"><span>5月22日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441481_2005221837_2005221840_01_02.jpg" alt="マスク転売容疑で全国初の検挙 購入価格の2倍か 津の会社社長" id="news_image"></div><div>ネットで購入したマスクを購入価格のおよそ2倍で転売したとして、津市の衣料品販売会社の55歳の社長が書類送検されました。品薄となったマスクをめぐっては、ことし3月から法律で転売が禁止され、この法律が適用されて検挙されたのは全国で初めてです。</div><div>書類送検されたのは、津市の衣料品販売会社と、この会社の55歳の社長です。<br><br>三重県警察本部によりますと、社長はことし4月、インターネットを通じて家庭用のマスク1000枚を1枚当たりおよそ80円で購入し、経営する衣料品販売店で購入価格のおよそ2倍で転売した疑いが持たれています。<br><br>1000枚のマスクは数日で完売したということです。<br><br>社長は容疑を認め、「新型コロナウイルスの影響で経営が厳しく、利益を上げたかった」と供述しているということです。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で品薄になったマスクをめぐっては、政府が第1次石油ショックがあった昭和48年に制定された国民生活安定緊急措置法の政令を改正し、ことし3月から個人や業者が小売店やネットなどで購入したマスクを高値で転売することが禁止されています。<br><br>警察庁によりますと、マスクを転売したとしてこの法律が適用され検挙されたのは全国で初めてだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 18:40:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国全人代開幕 李首相 年間成長率目標発表せず 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国全人代開幕 李首相 年間成長率目標発表せず 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-22T18:41"><span>5月22日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441261_2005221749_2005221812_01_02.jpg" alt="中国全人代開幕 李首相 年間成長率目標発表せず 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>中国で、重要政策を決める全人代＝全国人民代表大会が始まり、李克強首相は、新型コロナウイルスの感染拡大で経済に大きな影響が出ていることを受けて、例年打ち出している年間の経済成長率の数値目標をことしは発表しませんでした。中国政府が全人代で経済成長率の数値目標を示さないのは、1990年代以降、初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441261_2005221749_2005221812_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、2か月半遅れて北京の人民大会堂で開幕した全人代には、習近平国家主席をはじめ3000人近い代表らが出席し、冒頭、全員で黙とうをささげ、感染で亡くなった人たちに哀悼の意を示しました。<br><br>続いて、李克強首相が政府活動報告を行い、新型コロナウイルスの感染拡大について、「習主席を核心とする指導部の力強い指導のもと、対策は大きな戦略的成果を収めている」と成果を強調しました。<br><br>その一方で、「感染症対策の中で多くのぜい弱な部分が表面化し、国民の一部の意見と提案を重視すべきである」と述べ、政府の対応に不十分な点があったことを認めました。<br><br>また、例年全人代で打ち出している年間の経済成長率の数値目標について、「予測困難な影響の要因に直面している。経済成長率については具体的な年間目標を提示しない」と述べました。<br><br>中国政府が目標の提示を見送るのは、全人代で年間の成長率目標を示すのが一般的となった1990年代以降、初めてです。<br><br>そのうえで、新型コロナウイルス対策を実施するための特別国債を、日本円でおよそ15兆円規模で発行するほか、地方がインフラ事業などに使う債券の発行枠も去年より大幅に拡大し、56兆円余りとするなど、積極的な財政政策で落ち込んだ景気を下支えしていく方針を打ち出しました。<br><br>一方、李首相は、抗議活動が続く香港について、「国家の安全を守るための法制度と執行メカニズムを確立しなければならない」と述べ、今回の全人代で治安維持のための法整備を進める考えを示しました。<br><br>また、台湾について、「独立をもくろむ分裂の行動に断固反対し、食い止めなければならない」と述べ、中国が台湾統一の方法としてふさわしいとしている「一国二制度」を拒否する蔡英文政権をけん制しました。<br><br>さらに、新型コロナウイルスへの対応について、「各国とともに感染症対策の協力を強化し、国連を中心とする国際体系を守る」と述べ、引き続き、ＷＨＯ＝世界保健機関と協力して対策を進める考えを強調し、ＷＨＯを非難するアメリカを暗に批判しました。</div></div><div><h3>成長率目標提示せず 背景は</h3><div>今回の全人代では、例年打ち出している年間の経済成長率の数値目標を発表しませんでした。<br><br>中国経済は、ことし1月から3月までの第1四半期のＧＤＰの伸び率が、マイナス6.8％と、四半期ごとのデータが公表されている1992年以降、初めてマイナスとなっています。<br><br>成長率の目標を提示しなかった背景には、大きな打撃を受けている国内経済の現状に加えて海外でも感染が拡大したことで世界的に景気の先行きが見通せないことがあります。<br><br>李克強首相は、22日の政府活動報告の中でも、景気の見通しについて「世界経済の衰退が深刻化し、国内の消費・投資・輸出が減少して、雇用情勢の厳しさも顕著になっている」と厳しい認識を示しました。<br><br>さらに、政府活動報告に盛り込まれた雇用関連の指標では、新規の就業者数の目標を900万人と去年よりも200万人引き下げたほか、都市部の調査失業率の目標も6％前後と、去年より0.5ポイント悪化していて、習近平指導部が重視する雇用についても慎重な見方をしています。<br><br>全人代で提出された経済発展に向けた計画では、「目標を示さないからと言って成長が不要なわけではない」としているものの、習近平指導部は極めて難しい経済運営を迫られています。</div></div><div><h3>経済対策のポイントは</h3><div>22日の政府活動報告で李克強首相は、落ち込んだ景気を下支えするため、積極的な財政出動を行う方針を打ち出しました。<br><br>政府の財政赤字を拡大して、1兆人民元、日本円でおよそ15兆円支出を増やすほか、ウイルス対策を実施するための特別国債も1兆人民元発行し、2つを合わせた30兆円規模の支出は、すべて地方政府の景気対策などに使われるとしています。<br><br>さらに、地方政府がインフラ投資などに充てるための債券の発行枠も、3兆7500億人民元、日本円で56兆円余りと、去年より1兆6000億人民元増やして大幅に拡大します。<br><br>こうした資金を活用して、次世代の通信規格「5G」や電気自動車の充電スタンドを普及させるなどして、インフラ整備と同時に新たな需要の開拓も行うほか、古い公共住宅の改築や鉄道の整備など生活の向上にもつなげるとしています。<br><br>また、中小・零細企業を支援するため減税や社会保険料の引き下げなどを実施し、2兆5000億人民元、37兆円以上の負担が軽減されるとしています。</div></div><div><h3>新型コロナで異例の対応も</h3><div>ことしの全人代は、取材できる記者の数が例年より絞られ、多くの記者会見がオンライン上で行われるほか、人民大会堂やプレスセンターに出入りする全人代の代表や記者にはウイルス検査が義務づけられています。<br><br>全人代では毎年、国内の記者およそ2000人、外国の記者およそ1000人が取材の許可をとりますが、中国メディアによりますと、今回は人数が数百人程度に絞られているということです。<br><br>新型コロナウイルスへの対策が続くなか、取材現場で記者が密集するのを避けるための措置とみられます。<br><br>さらに、プレスセンターへの入場が許可されるのは、中国政府が招待した記者に限られ、残りの記者は、特設サイトで記者会見の動画を確認したり、資料をダウンロードしたりするしくみになっています。<br><br>全人代の代表らの記者会見は、プレスセンターにいる記者と、ネットでつなぐ形で行われ、代表はオンライン上で受け答えを行います。<br><br>プレスセンターに入る記者は、別の場所でウイルス検査を受けることが義務づけられ、取材の9時間前に検査の場所に来るよう指示されるケースも出ています。<br><br>一方、全人代の3000人近い代表に対しても、人民大会堂に入る前にウイルス検査が行われており、中国メディアは河南省の代表について、北京に入る前と宿泊先のホテルに到着後の合わせて2回検査が行われ、全員が陰性だったと伝えています。</div></div><div><h3>専門家「雇用や金融の安定が最重要課題」</h3><div>中国経済に詳しい大和総研の齋藤尚登主席研究員は、全人代で中国政府が経済成長率の数値目標を発表しなかったことについて、「中国国内では新型コロナウイルスのぶり返しが常に懸念され、海外需要でも当面は大変厳しい状況が続く。不確実性が高く、目標の設定ができなかったと見るのが正しいだろう」と分析しました。<br><br>また、景気を下支えするための財政出動の規模が予想よりも低い水準だったと指摘し、「『完全に』というより『慎重に』アクセルを踏むような感じがする」と述べました。<br><br>背景について、リーマンショックのあと中国政府が行った大規模な財政出動によって、債務の拡大などの副作用が生じたことを例に挙げ、「当時の二の舞になることを避けるためにも、高い成長を追わないことが将来的な債務の増加や金融リスクの増大の可能性を低めると判断したのではないか」と評価しました。<br><br>そのうえで齋藤主席研究員は「とにかく今、中国政府がやらなければいけないのは、大量の失業者を出さないことと金融危機が起きないようにすることだ」と述べ、雇用や金融の安定を守ることが、中国政府にとって最重要の課題だという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 18:41:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長辞職「再調査せず 退職金支払われる」森法相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長辞職「再調査せず 退職金支払われる」森法相</span><time datetime="2020-05-22T18:42"><span>5月22日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441461_2005221838_2005221842_01_02.jpg" alt="黒川検事長辞職「再調査せず 退職金支払われる」森法相" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の中、賭けマージャンをしていた東京高等検察庁の黒川検事長が辞職した問題をめぐり、森法務大臣は、衆議院決算行政監視委員会で、黒川氏に対する再調査を行う考えはなく、退職金も支払われるという認識を示しました。</div><div>この中で、国民民主党の後藤祐一氏は、黒川氏の退職金の取り扱いをめぐり、「国家公務員への退職金に関する基準を定めた退職手当法には、支払いを差し止める規定があるが、犯罪があると考えられる場合には払わない可能性があるのではないか。よく再調査をすべきではないか」とただしました。<br><br>これに対し、森法務大臣は「処分をするのに必要な調査は終了しており、再調査は考えていない。犯罪に当たるか否かは捜査当局によって判断されるものであり、いま現在、その可能性があるかどうかについては判断しかねる」と述べました。<br><br>そのうえで、「自主都合の退職ということで、退職手当法の規定に基づき支給される」と述べ、退職金は支払われるという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 18:42:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻生財務相と黒田日銀総裁 異例の共同談話 新型コロナ対応で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>麻生財務相と黒田日銀総裁 異例の共同談話 新型コロナ対応で</span><time datetime="2020-05-22T18:50"><span>5月22日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441431_2005221818_2005221820_01_02.jpg" alt="麻生財務相と黒田日銀総裁 異例の共同談話 新型コロナ対応で" id="news_image"></div><div></div><div>麻生副総理兼財務大臣と日銀の黒田総裁は、新型コロナウイルスの感染拡大による経済への影響が深刻化していることを受けて、22日会談し、今後の政策対応について異例の共同談話を発表しました。</div><div>この中では、「政府と日銀は施策の実施を通じて、企業金融の円滑化と金融市場の安定に努め、事態を収束させるためにあらゆる手段を講じる」としました。<br><br>そのうえで、「感染収束後に日本経済を再び確かな成長軌道へと回復させていくために、一体となって取り組んでいく」とし、政府と日銀が連携を強める姿勢を示しました。<br><br>財務大臣と日銀総裁による共同談話はイギリスのＥＵからの離脱を問う国民投票が行われ、金融市場が不安定化した2016年6月以来、およそ4年ぶりです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 18:50:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の甲子園中止 8都県で独自の大会を予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の甲子園中止 8都県で独自の大会を予定</span><time datetime="2020-05-22T18:54"><span>5月22日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441321_2005221819_2005221854_01_02.jpg" alt="夏の甲子園中止 8都県で独自の大会を予定" id="news_image"></div><div></div><div>夏の全国高校野球が中止となったことを受けて、各都道府県の高校野球連盟が独自の大会を開催するかどうかについてＮＨＫが取材したところ、22日夕方までに合わせて8つの高野連が、大会の開催を予定していることがわかりました。このほかの高野連は検討中としていて、開催に向けた課題に、練習不足でけが人が出るのではないかという懸念や、無観客で開催する場合に入場料収入がなくなることなどをあげています。</div><div>夏の全国高校野球の中止決定を受けてＮＨＫでは47都道府県の高野連に対し、ことしの夏に独自の大会を開催するかどうかや、開催する場合の方式などについて取材しました。<br><br>その結果、22日午後5時までに東京、千葉、愛知、岐阜、和歌山、岡山、香川、宮崎の合わせて8つの高野連が、大会の開催を予定していることがわかりました。<br><br>残り39の高野連は「検討中」と答えましたが、大阪や埼玉、福岡など10以上の高野連が前向きに検討していて、多くの地域で大会が開催される見通しです。<br><br>検討されている具体的な大会の方式としては、<br>▼無観客での開催、<br>▼土曜日と日曜日を中心にしたトーナメント制、<br>▼長距離の移動や宿泊による感染リスクを減らすため、地域ごとに分散して大会を運営する案などがあがっています。<br><br>一方、開催に向けた課題について<br>▼練習不足でけが人が出るのではないかという懸念や<br>▼無観客で開催する場合に入場料収入がなくなって財政面の負担が増すことがあがっているほか、<br>▼球場に常駐する医療スタッフの確保や<br>▼球場の消毒などの感染予防対策などを各地の高野連は検討事項としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地域の実情に合わせた運営を検討</h3><div>ＮＨＫの取材では、各地の高野連が都道府県独自の大会の運営について、参加校の数など地域の状況に合わせた方法を検討していることがわかりました。<br><br>具体的には長時間の移動や宿泊を避けるため、いくつかの地域に分けて大会を実施することや、ブロック予選を行ったうえで県大会を開くことなど、できるかぎり地域を分散して開催する案が出ています。<br><br>また、1つの球場で午前と午後に1試合しか行わないことも検討されています。<br><br>このほか、練習が十分ではなく選手の体力不足が心配されるため、1試合7イニング制とすることや、授業時間を確保するため土曜日と日曜日で開催すること、それに観客を入れる場合、観客どうしの間を2メートルの距離をあけることなどが上がっています。<br><br>また、3年生の思い出作りの大会にするのか、優勝校を決める大会にするのか、大会の位置づけが難しいという意見もあり、各地の高野連は独自の大会を開催する場合、どのような対応が必要となるのか、今後さらに検討を進めることになります。</div></div><div><h3>開催にはさまざまな課題</h3><div>都道府県独自の大会の開催に向けて各地の高野連から、さまざまな課題が出ています。<br><br>最も多かったのは、大会を運営するための財政面での不安です。<br><br>無観客で開催した場合、運営資金の大半を占める入場料収入がなくなるうえに、秋以降の大会を行うのにも支障が出るということです。<br><br>そして学校の休校が長期化したことで、大会日程の確保も課題です。<br><br>高校野球の大会が、定期テストや学校行事と重なるおそれがあるほか、夏休みが短縮された場合、授業の無い休日が減るため、日程の調整が難しくなっています。<br><br>このほか、練習不足によって選手のけがや熱中症の危険性が増すといった声も上がっています。<br><br>また、地域独自の課題として、秋田県では3時間以上のバス移動が必要となる学校が出る可能性があることや、長崎県と香川県にある離島の学校は、長距離の移動や宿泊が必要で、感染リスクが高まることが懸念されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 18:54:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 7人死亡 新たな感染確認は3人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 7人死亡 新たな感染確認は3人 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-22T19:00"><span>5月22日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441091_2005221700_2005221702_01_02.jpg" alt="東京 7人死亡 新たな感染確認は3人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は22日、都内で新たに3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。また、感染が確認された7人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は22日、都内で新たに20～60代の男女合わせて3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染者としては先月7日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なく、30人以下となるのは13日連続です。<br><br>内訳は<br>▽これまでに感染が確認された人の濃厚接触者が1人、<br>▽今のところ感染回路が分かっていない人が2人です。<br>これで都内で感染が確認された人は5136人となりました。<br><br>また都は、感染が確認された7人が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した感染者は263人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 19:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>