<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>高齢親子殺傷 傷は肺まで 残されていた刃物が凶器か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高齢親子殺傷 傷は肺まで 残されていた刃物が凶器か</span><time datetime="2017-05-05T04:43"><span>5月5日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971181_1705050425_1705050443_01_02.jpg" alt="高齢親子殺傷 傷は肺まで 残されていた刃物が凶器か" id="news_image"></div><div></div><div>３日に、愛媛県今治市で市営住宅に侵入した女が、刃物のようなもので９２歳の母親を殺害し、７０歳の息子に重傷を負わせた事件で、母親の胸の刺し傷は肺にまで達していたことが警察の調べでわかりました。警察は、現場に残されていた刃物が凶器とみて、付近の防犯カメラに写っていた４０歳前後の女から任意で事情を聴き、事件への関与について調べています。</div><div>３日午前９時ごろ、愛媛県今治市室屋町の市営住宅で、岡本ユキヱさん（９２）が、部屋に入ってきた女に刃物のようなもので胸を刺されて殺害され、息子の久行さん（７０）も背中を切られて重傷を負いました。<br><br>警察は殺人事件として捜査していますが、司法解剖の結果、ユキヱさんの死因は大量に出血したことによる失血死で、胸の刺し傷は肺にまで達していたことが新たにわかりました。<br><br>警察は、現場に残されていた刃物が凶器とみて、事件のあった時間帯に付近の防犯カメラの映像に写っていた、近くに住む４０歳前後の女から任意で事情を聴くなどして事件への関与について調べています。<br><br>今治市内では先月２６日にも、およそ４００メートル離れた住宅で、この家に住む８１歳の女性が殺害されているのが見つかっていて、現場には凶器と見られる刃物が残されていました。<br><br>警察は、いずれの事件も刃物で高齢者が襲われるなど共通点があることから、関連を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 04:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中韓やＡＳＥＡＮの財務相ら 金融市場安定で意見交換へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日中韓やＡＳＥＡＮの財務相ら 金融市場安定で意見交換へ</span><time datetime="2017-05-05T04:43"><span>5月5日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本で１０年ぶりに開かれるＡＤＢ＝アジア開発銀行の年次総会にあわせて、５日に横浜市で、日本と中国、韓国、ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の財務相や中央銀行総裁による会議が開かれ、アジアの金融市場の安定に向けた協力の強化などについて話し合います。</div><div>アジア開発銀行は、アジア地域の経済発展を支援するため、昭和４１年に設立された国際金融機関で、日本では１０年ぶりとなる年次総会が６日から横浜市で開かれます。<br><br>総会に合わせて４日から関連の行事が始まっていて、５日は日本と中国、韓国、それにＡＳＥＡＮ１０か国の財務相や中央銀行総裁が集まって、アジアの金融市場の安定について意見を交わします。<br><br>ことしはアジア各国の通貨が急落し、世界経済を大きく揺るがした「アジア通貨危機」から２０年となりますが、アメリカで政策金利が引き上げられる中、アジアの新興国から資金が流出して、再び金融市場が動揺するのではないかという懸念も出ています。<br><br>このため今回の会議では、ＡＳＥＡＮ各国の通貨が急落する緊急時には、決済に必要な資金などが足りなくならないよう、日本などがドルや円を融通して、市場の安定を図る協力の枠組みの強化を話し合うことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＡＤＢ 日本が運営を主導</h3><div>ＡＤＢ＝アジア開発銀行は、アジアのインフラ投資や貧困削減などを目的に１９６６年に設立されました。現在は日本をはじめ、６７の国と地域が加盟しています。<br><br>歴代の総裁は、初代から９代目の今の中尾総裁まで日本人が務め、日本が運営を主導しています。銀行への国別の出資額は、日本とアメリカが２２３億ドル、次いで中国が９２億ドルなどとなっていて、出資された資金をテコに債券を発行するなどして、開発資金を集めています。<br><br>銀行はこれまで半世紀にわたって、開発資金を必要とするアジアの各国に対し、インフラ開発をはじめ、感染症予防のための病院建設や上下水道の整備、さらには貧困削減や教育支援など、幅広い分野に資金を供給してきました。<br><br>アジア開発銀行は、ことし２月にアジアのインフラ需要は年間１兆７０００億ドル（１９０兆円）に上るという試算を発表しました。<br><br>アジア開発銀行の去年１年間の投資や融資の総額は１７５億ドル（およそ１兆９０００億円）で、アジアの資金需要に十分に応え切れていないのが実情です。<br><br>また、資金を必要としている国からは、環境面での審査などに時間がかかるといった不満も出ています。こうした声を背景に、２年前にはアジアのインフラ資金を供給する国際金融機関として、中国が主導するＡＩＩＢ＝アジアインフラ投資銀行が設立され、アジア開発銀行を上回る加盟国を集めています。<br><br>アジア開発銀行にとっては、投資や融資の規模を民間資金と組み合わせて拡大することや、職業訓練など人材育成による開発支援を強化して、ＡＩＩＢとの違いを明確にしていくことが求められています。</div></div><div><h3>通貨危機防止の枠組み強化へ</h3><div>「アジア通貨危機」は１９９７年、タイの通貨・バーツの暴落をきっかけに起こりました。タイでは急激な資金の流出に見舞われて、金融機関が破綻するなど経済危機が発生。インドネシア、マレーシア、韓国などにも通貨危機が波及し、世界的な金融不安につながりました。<br><br>当時のアジアは、経済成長が加速し始めて世界中の資金が集まり、生産設備や住宅への投資などを膨らませていましたが、海外からの過剰な借り入れが次第に不安視され、資金が流出。<br>そこにヘッジファンドなどの投機的なアジア通貨売りが重なって通貨が暴落したと見られています。<br><br>各国で、通貨の価値を守ろうと、外貨準備を投入して自国の通貨を買う通貨防衛に乗り出したものの、危機を抑え込めず急激なインフレなどにも連鎖し、甚大な打撃をこうむりました。<br><br>こうした事態を受けて、ＩＭＦ＝国際通貨基金が支援にのり出したものの、支援の条件を決めるのに時間をかけているうちに危機が深刻化し、十分に対応しきれませんでした。<br><br>これを教訓に、アジア各国は通貨制度や金融システム改革などを進めるとともに、日本、中国、韓国とＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合との間で、２０００年以降、再び通貨危機に陥った国が出た場合、アジアの地域内で緊急にドルを融通しあう「チェンマイ・イニシアティブ」と呼ばれる枠組みを段階的に整備してきました。<br><br>これによって、アジア各国の通貨危機への備えは進んできましたが、アジア通貨危機から２０年。アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会が金融政策を転換し、政策金利を引き上げていることから、新興国から資金が再び流出するのではないかという懸念も出ています。<br><br>このため、アジアの金融市場をさらに強じんにするために、危機を防ぐ枠組みを強化しようという機運が高まっているのです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 04:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事実婚カップルも検討 不妊治療費一部助成の対象</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>事実婚カップルも検討 不妊治療費一部助成の対象</span><time datetime="2017-05-05T04:43"><span>5月5日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971081_1705042251_1705050443_01_02.jpg" alt="事実婚カップルも検討 不妊治療費一部助成の対象" id="news_image"></div><div></div><div>体外受精などの不妊治療の費用の一部を助成する制度について、厚生労働省は、事実婚のカップルも新たに対象とする検討を始めることになりました。</div><div>不妊治療の助成制度は、現在、１回あたり数十万円かかる体外受精や、顕微授精でしか妊娠を望めない夫婦のうち妻が４３歳未満で年間の所得が７３０万円未満の世帯だけが対象で、１回あたり１５万円の助成金を最大で６回まで受け取ることができます。<br><br>また、これまでの対象は婚姻届を提出している夫婦に限られていましたが、厚生労働省は、夫婦で別姓を維持したいとして、あえて婚姻届を提出しないケースもあることから、事実婚のカップルについても新たに助成の対象とする検討を始めることになりました。<br><br>事実婚のカップルの不妊治療をめぐっては、日本産婦人科学会が３年前にルールを見直し、体外受精は事実婚のカップルでも認められるようになっています。<br><br>厚生労働省によりますと、昨年度の不妊治療の助成件数は、これまでで最も多い１６万件余りに上っているということです。<br><br>厚生労働省は、夫婦の在り方の変化に対応できるよう、事実婚の定義や助成の対象とした際の手続きなどについて、検討していきたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 04:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パキスタンのインフラ整備 引き続き支援を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パキスタンのインフラ整備 引き続き支援を</span><time datetime="2017-05-05T04:43"><span>5月5日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>岸外務副大臣は、訪問先のパキスタンでシャリフ首相と会談し、パキスタンへの日本企業の進出を後押しするため、治安対策をはじめ道路や発電所といったインフラの整備を、引き続き支援していく考えを伝えました。</div><div>岸外務副大臣は３日からパキスタンを訪れていて、４日に首都イスラマバードでシャリフ首相と会談しました。<br><br>外務省によりますと、岸副大臣は会談の中で、２億人近い人口を抱えるパキスタンへの日本企業の進出を後押しするためには、治安対策や税制の安定など、企業活動に欠かせない環境の整備が必要だとの考えを伝えました。<br><br>そのうえで岸副大臣は、パキスタンで需要が高まっている道路や発電所といったインフラの整備を、日本として引き続き支援していく考えを伝え、シャリフ首相も感謝の言葉を述べたということです。<br><br>会談を終えた岸副大臣は、パキスタンの送電網の整備に、最大でおよそ２７億円を供与する円借款の署名式に立ち会いました。<br>パキスタンでは、道路をはじめ、中国の経済的な支援を受けたインフラの整備事業が増えていますが、署名式で岸副大臣は「１９５２年に両国の国交が樹立されて以降、日本はパキスタンの親しい友人として、その発展と安定を力強く後押ししてきた」と述べ、日本とパキスタンの関係の深さを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 04:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジブチの自衛隊拠点 日本人の保護などで活用を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ジブチの自衛隊拠点 日本人の保護などで活用を検討</span><time datetime="2017-05-05T04:43"><span>5月5日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971091_1705050034_1705050443_01_02.jpg" alt="ジブチの自衛隊拠点 日本人の保護などで活用を検討" id="news_image"></div><div></div><div>防衛省はソマリア沖の海賊対策のため、アフリカのジブチに置いている自衛隊の活動拠点をより有効に活用したいとして、ジブチ軍の能力向上を支援する施設や、アフリカなどで不測の事態に巻き込まれた日本人を保護する施設の整備などを検討することにしています。</div><div>アフリカ東部のジブチには、ソマリア沖の海賊対策に参加する自衛隊の活動拠点があり、去年７月に南スーダンで大規模な武力衝突が起きた際には、日本大使館の職員の退避にあたって、航空自衛隊の輸送機がこの活動拠点を利用しました。<br><br>防衛省は海賊事件の減少を受けて、派遣する海上自衛隊の艦艇を去年、２隻から１隻に減らした一方、活動拠点をより有効に活用したいとしています。<br><br>具体的には、今後、ジブチ軍の災害対応などの能力向上を支援する施設や、アフリカなどで不測の事態に巻き込まれ、避難した日本人を保護する施設の整備などを検討することにしています。<br><br>防衛省は活動拠点に隣接する、およそ３ヘクタールの土地を新たに借り上げたいとしていて、ジブチ側との交渉がまとまれば、年内にも敷地の外壁工事を始めたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 04:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中友好議連 北朝鮮問題解決へ中国の取り組み求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010971061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日中友好議連 北朝鮮問題解決へ中国の取り組み求める</span><time datetime="2017-05-05T04:44"><span>5月5日</span> <span>4時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010971061_1705042129_1705042139_01_03.jpg" alt="日中友好議連 北朝鮮問題解決へ中国の取り組み求める" id="news_image"></div><div></div><div>超党派の日中友好議員連盟の訪問団は４日夜、北京で中国の最高指導部のメンバーらと会談し、北朝鮮をめぐる問題の平和的な解決に向けて、経済制裁の強化も含めた、中国のさらなる取り組みを求めました。</div><div>自民党の高村副総裁や民進党の近藤副代表、公明党の北側副代表ら超党派の日中友好議員連盟の訪問団は４日夜、北京で中国の最高指導部の１人、兪正声政治協商会議主席と会談しました。<br><br>この中で議員連盟会長の高村氏は北朝鮮情勢について、「中国が北朝鮮からの石炭購入を停止していることを高く評価しており、さらに石油供給の分野なども視野に、北朝鮮が核・ミサイル開発の野望を放棄するよう努力してほしい」と述べ、問題の平和的な解決に向けて、経済制裁の強化も含めた中国のさらなる取り組みを求めました。<br><br>これに対し、兪主席は「主要な当事者が協力して解決に導くことが大事だ」と述べました。<br><br>これに先立って、訪問団は中国で北朝鮮問題を担当する武大偉特別代表と会談しました。この中で、武特別代表は「中国も北朝鮮の核保有に強い姿勢を取っており、国連安全保障理事会の決議を全面的に完全履行する。ただ、朝鮮半島の問題は平和的に解決されるべきで、外交努力を続けている」と説明しました。<br><br>また、武特別代表は米韓合同軍事演習をやめるなど、事態打開に向けたアメリカ側の歩み寄りも必要だという認識を示しました。<br><br>一連の会談のあと、高村氏は記者会見で、「中国側はかなり努力しているという印象を持っている」と評価するとともに、北朝鮮に影響力を持つ中国の一層の努力に期待感を示しました。<br><br>また、兪主席との会談で、早期の日中首脳会談の実現を呼びかけたことや、兪主席が日中両国の経済分野の協力の強化が必要だという認識を示したことなどを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010971061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 04:44:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮への制裁強化法案 米下院が可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮への制裁強化法案 米下院が可決</span><time datetime="2017-05-05T05:44"><span>5月5日</span> <span>5時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ議会下院は、北朝鮮の核やミサイルの開発資金につながるとして、北朝鮮と取り引きのある外国人や外国企業を対象に、制裁を科すことができる法案を可決し、北朝鮮への圧力強化を目指すトランプ政権を後押ししています。</div><div>アメリカ議会下院は４日、北朝鮮に対する制裁を一段と強化する法案を賛成多数で可決しました。<br><br>法案は北朝鮮の核やミサイルの開発資金につながるとして、外国人や外国企業が北朝鮮の労働者を雇用して不当に働かせたり、北朝鮮から大量に農産物や天然資源などを輸入したりした場合に、アメリカ政府が制裁を科すことができるとしています。<br><br>法案を提出した議会下院のロイス外交委員長は、採決に先立ち２日に演説し、「法案は北朝鮮の核・ミサイル開発計画をやめさせ、国連の制裁決議を順守させるものだ。中国を含めすべての国が制裁に取り組む必要がある」と述べ、北朝鮮と取り引きの多い中国などをけん制しました。<br>さらに「北朝鮮を支援する中国などの外国の銀行や企業には、今後の取引先は北朝鮮かアメリカか選択を迫らなければならない。それがトランプ新政権の取り組みの重点でもある」と強調し、北朝鮮への圧力強化を目指すトランプ政権を後押しする姿勢を示しました。<br><br>法案は今後、議会上院で審議される予定で、トランプ政権としては北朝鮮の後ろ盾となっている中国に対して、中国企業への制裁もちらつかせながら協力を引き出したい狙いです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 05:44:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速道 Ｕターンラッシュピーク 午後中心に激しい渋滞か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高速道 Ｕターンラッシュピーク 午後中心に激しい渋滞か</span><time datetime="2017-05-05T06:01"><span>5月5日</span> <span>6時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971221_1705050611_1705050612_01_03.jpg" alt="高速道 Ｕターンラッシュピーク 午後中心に激しい渋滞か" id="news_image"></div><div>高速道路は５日、ふるさとや行楽地から帰る人たちのＵターンラッシュのピークを迎え、午後を中心に各地で３０キロを超える激しい渋滞が予想されています。</div><div>日本道路交通情報センターによりますと、午前５時半現在、各地の高速道路では５キロ以上の渋滞は発生していないということですが、５日は午後を中心に各地の上り線で激しい渋滞が予想されています。<br><br>高速道路各社によりますと、関越自動車道で午後５時ごろ、埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に４５キロ。<br>西瀬戸自動車道で午後５時ごろ、広島県の向東バス停付近を先頭に４５キロ。<br>東名高速道路で午後５時ごろ、神奈川県の大和トンネル付近を先頭に４０キロ。<br>東北自動車道は午後６時ごろ、埼玉県の加須インターチェンジ付近を先頭に４０キロ。<br>午後４時ごろ、栃木県の上河内サービスエリア付近を先頭に３５キロの激しい渋滞が予想されています。<br><br>高速道路各社では、できるだけ渋滞のピークの時間帯を避けて利用するよう呼びかけています。<br><br>一方、新幹線と国内の空の便の上りのＵターンのピークは、６日と７日になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 06:01:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経産相 チェルノブイリも教訓 燃料デブリ取り出し優先</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>経産相 チェルノブイリも教訓 燃料デブリ取り出し優先</span><time datetime="2017-05-05T06:31"><span>5月5日</span> <span>6時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971151_1705050631_1705050632_01_03.jpg" alt="経産相 チェルノブイリも教訓 燃料デブリ取り出し優先" id="news_image"></div><div>世耕経済産業大臣は、旧ソビエトのチェルノブイリ原子力発電所の事故対応などを視察するため、４日に現地を訪問し、東京電力福島第一原発の対応では、事故で溶け落ちた燃料と構造物などが混じった燃料デブリの取り出しを、計画どおり優先させていく考えを強調しました。</div><div>世耕経済産業大臣は４日、ウクライナにあるチェルノブイリ原子力発電所と、原発からおよそ４キロ離れ、原発事故のあと、すべての住民が避難を余儀なくされた町、プリピャチを訪れました。<br><br>チェルノブイリ原発では、１９８６年に試験運転中の原子炉が爆発し、その後、爆発した建屋は核燃料が中に残されたまま「石棺」と呼ばれるコンクリートなどの建造物で覆われました。<br>しかし、老朽化で放射性物質が拡散するおそれが出たため、去年、建屋を覆う鋼鉄製の構造物が完成しましたが、廃炉のめどは立っていません。<br><br>世耕大臣は、原発の担当者から、石棺を建造したことで、燃料デブリの様子の把握が困難になったなどと説明を受けました。<br>世耕大臣は、記者団に対して「こちらは、コンクリートを流し込みながら石棺化した結果、燃料デブリを長期間にわたって放置せざるをえなくなり、追加の対応が必要となった。われわれは、燃料デブリを取り出す方針で進めていかなくてはならない」と述べ、チェルノブイリの教訓も生かし、計画どおり、燃料デブリの取り出しを優先させていく考えを強調しました。<br><br>福島第一原発では、国と東京電力は４年後の２０２１年までに、燃料デブリの取り出し作業を始めるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 06:31:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>