<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇陛下 最後のおことば 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 最後のおことば 全文</span><time datetime="2019-04-30T17:10"><span>4月30日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901961_1904301717_1904301720_01_03.jpg" alt="天皇陛下 最後のおことば 全文" id="news_image"></div><div>今日（こんにち）をもち、天皇としての務めを終えることになりました。<br><br>ただ今、国民を代表して、安倍内閣総理大臣の述べられた言葉に、深く謝意を表します。<br><br>即位から三十年、これまでの天皇としての務めを、国民への深い信頼と敬愛をもって行い得たことは、幸せなことでした。象徴としての私を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します。<br><br>明日（あす）から始まる新しい令和の時代が、平和で実り多くあることを、皇后と共に心から願い、ここに我が国と世界の人々の安寧と幸せを祈ります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:10:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下「国民に心から感謝」 日付が変わると上皇に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下「国民に心から感謝」 日付が変わると上皇に</span><time datetime="2019-04-30T18:32"><span>4月30日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902131_1904301833_1904301834_01_02.jpg" alt="天皇陛下「国民に心から感謝」 日付が変わると上皇に" id="news_image"></div><div></div><div>30日をもって退位する天皇陛下は、202年ぶりの天皇の退位の儀式となる「退位礼正殿（たいいれい せいでんのぎ）の儀」に臨み、「象徴としての私（わたくし）を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します」と国民への最後のおことばを述べられました。天皇陛下は日付が変わると同時に皇位を退き、上皇となられます。</div><div>「退位礼正殿の儀」は、皇居 宮殿の「松の間」で天皇陛下の最後の国事行為として行われました。<br><br>午後５時、モーニングを着用した天皇陛下が、宮内庁幹部の先導で「松の間」に入られ、儀式が始まりました。<br><br>皇位のあかしとして歴代の天皇に伝わる三種の神器のうちの剣（つるぎ）を持った侍従が天皇陛下の前に、曲玉（まがたま）を持った侍従が後ろにつき従い、さらに、国事行為の際に印（いん）として使う国璽（こくじ）と御璽（ぎょじ）をそれぞれ携えた侍従が続きました。<br><br>そして皇后さまや皇太子ご夫妻、秋篠宮ご夫妻などの皇族方も「松の間」に入られ、剣と曲玉、それに国璽と御璽が「案（あん）」と呼ばれる台の上に置かれました。<br><br>天皇陛下は、壇上に置かれたいすの前に皇后さまと並んで立たれ、安倍総理大臣が進み出て、国民を代表して「これまでの天皇陛下の歩みを胸に刻みながら、平和で、希望に満ちあふれ、誇りある日本の輝かしい未来を創り上げていくため、更に最善の努力を尽くしていく。天皇皇后両陛下に心からの感謝を申し上げる」と述べました。<br><br>続いて、天皇陛下が国民への最後のおことばを述べられました。<br><br>天皇陛下は「即位から三十年、これまでの天皇としての務めを、国民への深い信頼と敬愛をもって行い得たことは、幸せなことでした。象徴としての私を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します」と述べられました。<br><br>天皇陛下は３年前の８月８日、退位の意向が強くにじむお気持ちを表明した際にも、「国民を思い、国民のために祈るという務めを、人々への深い信頼と敬愛をもってなし得たことは、幸せなことでした」と述べていて、今回もそうした思いを重ねて表されました。<br><br>そのうえで、「明日（あす）から始まる新しい令和の時代が、平和で実り多くあることを、皇后と共に心から願い、ここに我が国と世界の人々の安寧と幸せを祈ります」とおことばを結ばれました。<br><br>おことばが終わると、天皇陛下は壇上から降りられました。そして、皇后さまの方を向いたあと、部屋を見渡して最後にゆっくりと一礼してから、剣と曲玉、それに国璽と御璽を携えた侍従とともに「松の間」を退出されました。<br><br>儀式は12分ほどで終わりました。<br><br>このあと天皇陛下は、皇后さまとともに、宮殿で、皇太子ご夫妻や秋篠宮ご夫妻をはじめ皇族方や長女の黒田清子さんなど親族らからあいさつを受けられました。<br><br>このあとお住まいの御所に戻り、最後に側近の職員らからあいさつを受け、午後７時半ごろ、天皇皇后として臨む行事はすべて終えられる予定です。<br><br>そして、天皇陛下は日付が変わると同時に皇位を退き上皇となられます。<br><br>30年余り続いた平成の時代は幕を閉じ、皇太子さまが新たな天皇として即位され、令和の時代を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位礼正殿の儀 そのとき松の間は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>退位礼正殿の儀 そのとき松の間は</span><time datetime="2019-04-30T18:39"><span>4月30日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902151_1904301840_1904301841_01_02.jpg" alt="退位礼正殿の儀 そのとき松の間は" id="news_image"></div><div></div><div>「退位礼正殿の儀（たいいれい せいでんのぎ）」は午後５時、モーニングを着用した天皇陛下が宮内庁の幹部の先導で宮殿の「松の間」に入られて始まりました。</div><div>天皇陛下は表情を変えずに、一歩ずつゆっくりと歩みを進めて壇上に上がられました。板張りの「松の間」には硬い靴音が響きました。<br><br>続いて皇后さまも壇上に上がり、天皇陛下と並んでいすの前に立たれました。<br><br>皇太子ご夫妻や秋篠宮ご夫妻などの皇族方も壇の左右に分かれて立たれました。<br><br>安倍総理大臣が進み出て国民を代表して感謝の気持ちなどを述べたあと、天皇陛下は１分半ほどにわたって国民への最後のおことばを述べられました。<br><br>天皇陛下がおことばを述べられている間、皇后さまは天皇陛下の方に体を向けて見つめられ、皇太子さまはじっと前を向かれていました。<br><br>およそ300人の参列者や、儀式を見守った宮内庁の職員の中には、天皇陛下のおことばを耳にして目頭を押さえる人もみられました。<br><br>天皇陛下はおことばを述べたあと、ゆっくりと一歩ずつ壇を降り、続いて皇后さまが降りられる際には、手をさしのべて気遣われていました。<br><br>このあと剣と曲玉、それに国璽と御璽を携えた侍従とともに「松の間」の扉の方に向かって進みましたが、天皇陛下はいったん立ち止まられました。そして皇后さまの方を振り返り、部屋を見渡して参列者に向けてゆっくりと一礼してから退出されました。<br><br>儀式は午後５時12分に終わりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 専門家 「天皇陛下の退位に英王室も強い関心」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 専門家 「天皇陛下の退位に英王室も強い関心」</span><time datetime="2019-04-30T19:02"><span>4月30日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901931_1904301849_1904301902_01_02.jpg" alt="英 専門家 「天皇陛下の退位に英王室も強い関心」" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下が退位されることについて、イギリス王室を研究するレディング大学のケイト・ウィリアムズ教授は「日本で起きていることをエリザベス女王や王室のメンバーは強い関心を持って見ている」と述べ、日本の皇室と親密な関係を続けてきたイギリスの王室にとっても重要なできごとだと指摘しています。</div><div>イギリスでは近年、健康や高齢を理由に国王や女王が王位を譲った例はなく、93歳のエリザベス女王についても生前退位をめぐる議論は広がっていませんが、ウィリアムズ教授は「イギリス王室においても将来、生前退位が可能なのか、さらに検討することになると考えられる。王位継承順位１位のチャールズ皇太子は、自分の子や孫が若いうちに君主の役割を果たすべきと考えることになるかもしれない」と述べています。<br><br>また、来月１日に即位される皇太子さまと皇后になられる雅子さまについて、「お二人ともオックスフォード大学で学ばれており、イギリスの人々は特にうれしく思うだろう。こうしたきずなや関係は注目されるだろうし、今後、イギリスを訪問されれば、それは王室との関係をより深める絶好の機会になるだろう」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 19:02:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下きょう退位 令和へ 各地から思いや願い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下きょう退位 令和へ 各地から思いや願い</span><time datetime="2019-04-30T19:30"><span>4月30日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902181_1904301938_1904301938_01_02.jpg" alt="天皇陛下きょう退位 令和へ 各地から思いや願い" id="news_image"></div><div></div><div>30日をもって退位する天皇陛下は、202年ぶりの天皇の退位の儀式となる「退位礼正殿（たいいれい せいでんのぎ）の儀」に臨み、国民への最後のおことばを述べられました。各地からは天皇陛下への感謝のことばや令和が平和な時代になるよう願う声などが聞かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>東京 新宿 「平成終わる まだ実感できず」</h3><div>東京 新宿区では大型ビジョンなどで、大勢の人たちがその様子を見守りました。66歳の男性は「感謝というおことばがありましたが、これまで国民の気持ちに寄り添っていただき、逆に私たちが感謝したいです。これからはゆっくりと過ごしていただきたいです」と話していました。<br><br>また、25歳の男性は「天皇陛下がきょうで退位されると思うと寂しく感じます。平成がきょうで終わるというのも、まだ実感できていません」と話していました。</div></div><div><h3>大阪 ミナミ 「一つの時代の区切りを感じます」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902181_1904301958_1904302010_01_03.jpg" alt=""><div>大阪 ミナミの道頓堀では、大型ビジョンに退位の儀式を中継する映像が映し出され、大勢の人たちが足を止めて、天皇陛下の最後のおことばに耳を傾けていました。<br><br>このうち20代の男性は「天皇陛下はいろいろな地方に行かれて、私たちの身近に寄り添ってくれるとても優しい方という印象でした。感謝の気持ちを伝えたい」と話していました。<br><br>別の20代の男性は「災害の時、国民に寄り添って公務をされていた姿が印象に残っています。平成生まれなので元号が変わるのは初めてで感慨深い」と話していました。<br><br>60代の男性は「陛下のおことばには気持ちが込められていて、とても感動しました。一つの時代の区切りを感じます」と話していました。</div></div><div><h3>東日本大震災の被災地 「とても不安な時 大きく励まされました」</h3><div>東日本大震災のあと、天皇皇后両陛下が訪問された宮城県女川町の商店街では、感謝のことばが聞かれました。<br><br>天皇皇后両陛下は３年前、震災で大きな被害を受けた宮城県と福島県を訪問し、被災した人たちに、励ましのことばをかけられました。<br><br>女川町の商店街で花屋を営む鈴木千秋さんは「当時は、被災したあと、この商店街に花屋をオープンしたばかりで、とても不安な時に声をかけていただき、大きく励まされました。両陛下には感謝の思いでいっぱいで、お疲れ様でしたと伝えたいです」と話していました。<br><br>また、ダイビングショップを営む、高橋正祥さんは「震災の行方不明者の捜索などを行っている時で、体を気遣うようなことばをかけていただき励まされました。両陛下は何度も被災地を訪れて見守ってくださったので、本当にありがたく思っています」と話していました。</div></div><div><h3>被災地のホテル社長「多くの勇気と希望与えてくれた」</h3><div>東日本大震災で被害を受けた岩手県大槌町にあるホテルの社長は、被災地に思いを寄せられてきた天皇陛下に感謝の思いを語りました。<br><br>大槌町にあるホテルは、東日本大震災の津波で大きな被害を受け、当時の社長、山崎龍太郎さんと、おかみで妹の緑さん、それに３人の従業員の合わせて５人が犠牲になりました。<br><br>このホテルには平成９年に天皇皇后両陛下が宿泊され、山崎さんがホテルの周辺で花を咲かせていたはまぎくの種をおふたりに贈り、その後、お住まいの御所で、はまぎくを大切に育てられたということです。<br><br>そして、震災から５年後には両陛下が、再建したホテルを訪問され、山崎さんの弟で、今の社長の千代川茂さんが案内したということです。<br><br>千代川さんはホテルに、震災の犠牲者の鎮魂などのため「平成の架け橋」と名付けた石碑と鐘をつくり、30日は東日本大震災が発生した時刻、午後２時46分にあわせて鐘を鳴らして、祈りをささげました。<br><br>退位される天皇陛下のおことばを聞いた千代川さんは「これまで津波の被災地に何度も足を運んでいただき、多くの勇気と希望を与えてくれた陛下に改めてお礼を申し上げたい。これからもお元気で見守っていただきたい」と話していました。</div></div><div><h3>広島 平和公園 「令和になっても平穏な時がずっと」</h3><div>広島市の平和公園では、これからも平和な時代が続くことを願う声が多く聞かれました。<br><br>長崎で被爆し、その後、広島に移り住んだ89歳の女性は「15歳で原爆にあって、戦後は寝るところもないなど、とても苦労しました。新しい時代もみんなが過ごしやすい平和な時代になってほしい」と話していました。<br><br>埼玉から訪れた70代の女性は「平成最後の日に来ることができたうえ、荘厳な雰囲気を感じて涙が出そうになりました。令和になっても平穏な時がずっと続くよう祈りたい」と話していました。</div></div><div><h3>西日本豪雨の被災地 「令和は災害のないいい時代に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902181_1904301958_1904302010_01_04.jpg" alt=""><div>西日本豪雨で大きな被害を受けた広島県坂町では、５月１日から始まる令和の時代に向けて、災害のない平穏な日々を期待する声などが聞かれました。<br><br>広島県坂町は、去年の西日本豪雨で災害関連死を含めて18人が犠牲となるなど、大きな被害を受けました。<br><br>平成ヶ浜地区の仮設住宅に暮らす89歳の男性は「平成の時代は平和でよかったのですが、自分も仮設住宅で暮らしているように、災害が多かったと思います。令和の時代は災害のない心安らかに過ごせるいい時代になってほしいです」と話していました。<br><br>また、大きな被害を受けた小屋浦地区に住む72歳の女性は「平成の時代は子育てや親との死別など、内容の詰まった日々で、落ち着いて自分の人生を歩もうと思ったやさきに災害に遭って大変でした。次の時代は、自分の町がどのように復興するのか見つめていきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 19:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 防犯カメラの配線切断か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 防犯カメラの配線切断か</span><time datetime="2019-04-30T20:04"><span>4月30日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901981_1904301721_1904301724_01_02.jpg" alt="悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 防犯カメラの配線切断か" id="news_image"></div><div>東京・文京区の中学校で秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまの机に刃物が置かれていた事件で、学校の一部の防犯カメラの配線が切断されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。周辺では園芸用のハサミが捨てられているのが見つかり、警視庁は、逮捕された男が自分の姿が写らないよう配線を切断したとみて捜査しています。</div><div>今月26日、東京・文京区のお茶の水女子大学附属中学校の教室で、ナイフ２本を棒にくくりつけてやり状にしたものが悠仁さまの机に置かれているのが見つかり、警視庁は、29日夜、住所、職業ともに不詳の長谷川薫容疑者（56）を建造物侵入の疑いで逮捕しました。<br><br>学校の防犯カメラには、ヘルメットをかぶり青色っぽい作業着のような服を着て工事業者を装って侵入する姿が写っていましたが、その後の調べで、そのほかの一部の防犯カメラの配線が切断されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>周辺では園芸用のハサミが捨てられているのが見つかったということです。<br><br>警視庁は、長谷川容疑者が自分の姿が写らないよう防犯カメラの配線をハサミで切断したとみて調べています。<br><br>調べに対し長谷川容疑者は「間違いありません」と容疑を認めている一方で、詳しい動機などは供述していないとみられ、警視庁は事件の経緯を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>門以外に出はいり可能か確認も</h3><div>中学校には30日も警視庁の警察官が訪れ、門以外に侵入できる場所がないか確認する姿がみられました。<br><br>このうち敷地の西側にある「西門」は、近くに住む人によりますと、ふだんは閉まっていて、緊急の際に消防車や救急車が出はいりする時に使われるということですが、ほかの場所よりも低くなっているため、警察官が状況を調べながら今後の対策を検討していました。<br><br>西門の近くで建築業を営む60代の男性は、「昔は高いブロック塀があったが、数年前に取り払われました。よじ登って越えようと思えば越えられる高さです。警察から“西門に柵を作ることを検討しているから資材を撤去してほしい”と言われました」と話していました。</div></div><div><h3>学校側「危機対応意識の甘さ反省」</h3><div>お茶の水女子大学は「容疑者は逮捕されましたが、本学の警備体制が十分に働いていなかったこと、また危機対応意識に甘さがあったことを深く反省しております。今後、警備体制の強化を図り、キャンパスに集う皆様の安全を守るために一層の努力をして参ります」と、ホームページにコメントを掲載しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 20:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベネズエラでクーデターか 一部の軍部が離反の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベネズエラでクーデターか 一部の軍部が離反の可能性</span><time datetime="2019-04-30T21:54"><span>4月30日</span> <span>21時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902321_1904302205_1904302206_01_02.jpg" alt="ベネズエラでクーデターか 一部の軍部が離反の可能性" id="news_image"></div><div></div><div>政治的な混乱が続く南米のベネズエラで、暫定大統領への就任を宣言してアメリカの支援を受けるグアイド国会議長は30日、首都カラカスの軍事施設からツイッターを投稿しました。この軍事施設は、これまでマドゥーロ大統領側が完全に掌握していたとされ、グアイド氏の背後には、複数の軍人が並んでいることから、軍部の一部が離反したクーデターの可能性もあります。</div><div>グアイド氏は、ツイッターで「ベネズエラの大統領として、すべての軍人に参加を呼びかける」としています。<br><br>地元メディアによりますと、カラカス市内では、マドゥーロ大統領を支持する軍部が、グアイド氏の呼びかけに応じた市民や一部の軍人に向けて発砲する状況も見られるということで、混乱が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>