<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「くら寿司」 アルバイト従業員が不適切な動画投稿で謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「くら寿司」 アルバイト従業員が不適切な動画投稿で謝罪</span><time datetime="2019-02-06T13:56"><span>2月6日</span> <span>13時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪に本社がある大手回転寿司チェーンの「くら寿司」は、アルバイト従業員による店内での不適切な行動の動画がインターネット上に掲載されたとして、謝罪しました。</div><div>ツイッターに掲載された動画には「くら寿司」の制服を着た男性が、魚の切り身を包丁でさばいて、「これは捨てます」と言いながらゴミ箱に投げ入れたあと、拾い上げてまな板の上に置く様子が映っていて、動画を撮影した人物の笑い声も入っています。<br><br>これについて、大阪 堺市に本社があるくら寿司の運営会社「くらコーポレーション」は６日、アルバイトの従業員による行為と確認したと発表しました。<br>動画が撮影された場所は大阪 守口市にあるくら寿司の店内で、映っている男性と、撮影した人物は、いずれも、この店のアルバイト従業員だということです。<br><br>聞き取りの結果、動画に映っていた魚の切り身はその場で廃棄しており、客には提供されていないということです。<br><br>「くらコーポレーション」は「お客様に大変不快で不安な思いをさせたことを深くおわび申し上げます。従業員教育の徹底と再発防止に全力で取り組んでまいります」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 13:56:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 22日に最初の着陸へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 22日に最初の着陸へ</span><time datetime="2019-02-06T15:03"><span>2月6日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805781_1902061504_1902061522_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 22日に最初の着陸へ" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星「リュウグウ」の上空で、着陸に向けた準備を進めている日本の探査機「はやぶさ２」について、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は、今月22日に着陸を試み、小惑星の岩石採取に挑戦することになりました。</div><div>去年６月に地球からおよそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」の上空に到着した「はやぶさ２」は当初、去年10月の着陸を予定していましたが、小惑星の表面が予想以上に岩に覆われていることがわかり、ＪＡＸＡは時期を延期して、着陸場所の選定や方法の検討を進めていました。<br><br>その結果、ＪＡＸＡは今月22日に初めての着陸を試み、小惑星の岩石採取に挑戦することを決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:03:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大</span><time datetime="2019-02-06T15:36"><span>2月6日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805361_1902061229_1902061239_01_03.jpg" alt="豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大" id="news_image"></div><div>去年から岐阜県で発生していた豚コレラは６日朝、愛知県の養豚場でも確認され、出荷先の大阪府、長野県、滋賀県、それに岐阜県の４つの飼育施設にも感染が広がっていることが確認されました。豚コレラが発生したのは去年９月以降、合わせて５府県となりました。</div><div>豚コレラは人に感染することはなく、食べても影響はありませんが、ブタやイノシシでは下痢や高い熱などの症状が出て、多くの場合、数日のうちに死にます。<br><br>去年９月に、27年前の平成４年以来となる発生が岐阜市の養豚場で確認されるなど、岐阜県内の合わせて８つの飼育施設で発生し、６日朝、愛知県の２か所の養豚場でも確認されました。<br><br>このため、農林水産省などがこれらの養豚場からブタが出荷されていた施設を調査したところ、大阪府、長野県、滋賀県、それに岐阜県の４つの飼育施設で豚コレラが確認されたということです。<br><br>豚コレラが発生したのは去年９月以降、合わせて５府県になりました。<br><br>発生が確認された飼育施設では感染の拡大を防ぐため、飼育しているブタの殺処分が行われます。<br><br>また国は、全国の養豚業者などに対して、飼育しているブタなどの状況をよく確認して、異常があればすぐに自治体の家畜衛生の担当部署に連絡するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>先月下旬に異常が見られたが…</h3><div>豚コレラの感染が確認された愛知県豊田市の養豚場は、県の調査に対し、最初に異常がみられるブタが見つかったのは、先月下旬だったとしています。<br><br>しかし、この養豚場から県に最初に通報があったのは、今月４日のことで、食欲がないなど、ブタに異常が見られるという報告でした。<br><br>このため、４日の時点で県はこの養豚場に初めての立ち入り検査を行うとともに豚コレラの可能性も検討しましたが、一部のブタでは流産もみられたことから、豚コレラ以外の病気ではないかと考えたということです。<br><br>結果としてこの時点では、移動や搬出の制限などは行われず、５日朝には長野県に80頭が出荷されました。<br><br>そして５日の日中に簡易検査で陽性反応が出て、国の検査の結果、６日に感染が確認されました。<br><br>愛知県畜産課の岡地啓之課長は「県外の出荷先で豚コレラが発生したのは残念だ。発生に至った経緯について詳しく調べる必要がある」としています。</div></div><div><h3>養豚団体「恐れていた事態が起きてしまった」</h3><div>全国の1600戸余りの養豚業者でつくる日本養豚協会の松村昌雄会長代行は、豚コレラの感染が５府県に拡大したことについて「全国の関係者が感染の拡大防止につとめていたが、恐れていた事態が起きてしまったと感じています」としたうえで「これ以上、感染を広げないためにも、施設や車両、それに出入りする人の靴底や衣服の消毒をこまめにするなど、衛生管理をさらに徹底させるほか、養豚場の間でのブタの移動は最小限にするよう呼びかけたい」と話しています。<br><br>また、消費者に対しては「豚コレラは、ブタとイノシシの病気で、豚肉は食べても全く問題はない。その豚肉も、出荷前に必要な検査をしていて、消費者の皆さんには安心して食べてもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>イオン 愛知県内の３店舗 仕入れ先を変更</h3><div>流通大手の「イオン」によりますと、今回、豚コレラが確認された愛知県豊田市にある養豚場から、県内にある「イオンリテール」の３店舗が豚肉を仕入れていましたが、６日から入荷していないということです。<br><br>会社では、仕入れ先をほかの農場に切り替えたということで、店舗での豚肉の販売量には影響はないとしています。<br><br>また、これまでに販売した豚肉は豚コレラに感染した豚のものではなく、安全なものだとしています。</div></div><div><h3>農水省「流通への影響は限定的」</h3><div>これまでに豚コレラの発生が確認された岐阜県や愛知県など５府県の農場では合わせて２万7000頭の豚が飼育されていましたが、すべて殺処分されることになっています。<br><br>全国で飼育されている豚は918万頭余りに上り殺処分される豚は今のところ全体の0.3％ほどにとどまっています。<br><br>このため農林水産省は「地域では多少の影響があるかもしれないが、全国的にみれば豚肉の流通への影響は今のところ限定的だ」としています。<br><br>ただ、養豚が盛んな九州地方や関東地方に感染が拡大すれば、大きな影響が出ることが避けられないため、農林水産省は豚コレラが発生した農場での防疫措置を速やかに行い、これ以上の感染拡大を防ぎたいとしています。</div></div><div><h3>一般向けの情報発信強化</h3><div>農林水産省は豚コレラについて一般に向けた情報の発信を強化しています。<br><br>農林水産省はホームページなどで消費者に向けて、豚コレラはブタやイノシシの病気でヒトには感染しないことや、感染したブタの肉を食べてヒトに感染したという報告は世界的にないと説明しています。<br><br>そして「豚コレラの発生した地域の豚肉は扱っていない」などといった表示は不適切だとしているほか、豚コレラが発生した地域のブタであることだけを理由に取り引きを拒否することなども行わないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:36:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＭＲＪ 飛行試験遅れるも来年の納期は変えず 三菱重工</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＭＲＪ 飛行試験遅れるも来年の納期は変えず 三菱重工</span><time datetime="2019-02-06T16:20"><span>2月6日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805871_1902061622_1902061623_01_02.jpg" alt="ＭＲＪ 飛行試験遅れるも来年の納期は変えず 三菱重工" id="news_image"></div><div></div><div>国産初のジェット旅客機、「ＭＲＪ」の開発を進める三菱重工業は、安全性を担保する「型式証明」の取得に向けた飛行試験が予定より遅れているものの、2020年の初号機の納入には影響が出ないように取り組む考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805871_1902061620_1902061623_01_03.jpg" alt=""><div>ＭＲＪの開発を進める三菱重工業の子会社の三菱航空機は開発の最終段階となる「型式証明」を国から取得するための飛行試験を、当初、先月下旬に始める予定でしたが、今も始まっていません。<br><br>これについて三菱重工の小口正範副社長は６日の決算会見で、「いろいろな理由があって開始が遅れているが、現在、2020年のお客様への引き渡しに影響があるとは考えていない。油断せずに注視していきたい」と述べて、初号機の納入時期に影響が出ないよう取り組む考えを示しました。<br><br>国産初のジェット旅客機として開発が進められているＭＲＪは、相次ぐトラブルで、初号機の納入時期が５回も延期され、納入は、当初の計画の７年遅れとなる2020年半ばまでずれ込んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 16:20:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４月の北海道知事選 与野党対決の構図に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>４月の北海道知事選 与野党対決の構図に</span><time datetime="2019-02-06T16:37"><span>2月6日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805891_1902061637_1902061637_01_02.jpg" alt="４月の北海道知事選 与野党対決の構図に" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月の北海道知事選挙をめぐって、自民党北海道連は、夕張市長の鈴木直道氏を推薦することを決めました。一方、立憲民主党と国民民主党の北海道連から立候補を要請された元衆議院議員の石川知裕氏が立候補する意向を示したことから、与野党が対決する構図となる見通しです。</div><div>統一地方選挙前半の４月７日に行われる北海道知事選挙は、現職の高橋はるみ知事が立候補しないため、16年ぶりに新人どうしの戦いとなります。<br><br>自民党北海道連は６日、役員会などを開き、全国で唯一の財政再生団体である夕張市で市長を務めている鈴木直道氏（37）を推薦することを決めました。<br>鈴木氏には、すでに公明党も推薦を決めています。<br><br>一方、立憲民主党と国民民主党の北海道連は６日、民主党などで衆議院議員を務めた石川知裕氏（45）に立候補を要請し、石川氏も立候補する意向を示しました。<br><br>両党のほか、共産党や社民党も推薦する方針です。<br><br>これによって北海道知事選挙は、与野党が対決する構図となる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 16:37:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談 今月27日と28日にベトナムで開催 トランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談 今月27日と28日にベトナムで開催 トランプ大統領</span><time datetime="2019-02-06T16:37"><span>2月6日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805551_1902061210_1902061211_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談 今月27日と28日にベトナムで開催 トランプ大統領" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は５日の一般教書演説で、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との２回目の米朝首脳会談を、今月27日と28日の２日間の日程でベトナムで開催すると発表しました。</div><div>この中でトランプ大統領は、朝鮮半島情勢について「人質は帰国し、核実験は中止し、この15か月以上ミサイルは発射されていない。自分が大統領に選ばれていなかったら、私の意見では、私たちは今、北朝鮮と戦争になっていただろう」と述べました。<br><br>そのうえで「まだ多くの仕事が残されている。しかし私とキム・ジョンウン委員長との関係は良好だ」と強調し、今月27日と28日の２日間の日程でベトナムで２回目の米朝首脳会談を開催すると発表しました。<br><br>トランプ大統領はベトナムのどの都市で会談が行われるかまでは言及しませんでしたが、開催地についてはベトナム中部のダナンが有力視されています。<br><br>２回目の首脳会談では北朝鮮の非核化に向けた具体的な措置とともに、北朝鮮がその条件として求める経済的な見返りへの対応が焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「会談に向け政策すり合わせたい」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「わが国としては朝鮮半島の完全な非核化に向けた北朝鮮側のコミットメントを含む、米朝首脳間の去年６月の合意が完全、迅速に履行されることを期待する。最も重視する拉致問題についても、米朝首脳会談が有意義なものになるよう、引き続き、アメリカと協力し、しっかりと政策をすり合わせていきたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は「国連の安保理決議は、北朝鮮に対して核兵器を含むすべての大量破壊兵器および、あらゆる射程の弾道ミサイルの完全、検証可能、不可逆的な方法での廃棄を求めている。わが国としては、引き続き、安保理決議の着実な実施のため、アメリカや韓国と協力し、中国、ロシアをはじめとした国際社会と緊密に連携していく立場に変わりはない」と述べました。</div></div><div><h3>外務省「完全な非核化の仕組み作れるかがポイント」</h3><div>外務省幹部は「会談では完全な非核化のための具体的な仕組みをつくれるかが重要なポイントとなる。去年６月の米朝首脳会談と同様に首脳どうしが文書に署名し、対外的に成果を示せる形となるよう、アメリカ政府に働きかけていきたい」と述べました。<br><br>外務省は米朝首脳会談に合わせて、金杉アジア大洋州局長らをベトナムに派遣する方向で調整していて、情報収集を行うとともにアメリカ政府と緊密な連携を図っていく方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 16:37:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児死亡 母親は長時間の暴行を黙認か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡 母親は長時間の暴行を黙認か</span><time datetime="2019-02-06T16:47"><span>2月6日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805911_1902061651_1902061651_01_02.jpg" alt="小４女児死亡 母親は長時間の暴行を黙認か" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、傷害の疑いで両親が逮捕された事件で、このうち母親は「夫が娘を立たせるなどしていたことは午前中から知っていたが止められなかった」と供述していることが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、通報があった深夜にかけ長時間にわたって暴行が加えられたのに母親が黙認していたと見て調べています。</div><div>先月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件で、父親の勇一郎容疑者（41）と母親のなぎさ容疑者（31）はそれぞれ傷害の疑いが持たれています。<br><br>これまでの調べに対し、勇一郎容疑者は「事件当日の午前10時から生活態度のしつけをした。浴室で冷水のシャワーをかけたら様子が急変した」などと供述していて、同じ日の午後11時すぎになってみずから警察に通報していたということです。<br><br>一方、捜査関係者によりますと、なぎさ容疑者は「夫が娘を立たせたり暴力を振るったりしていることは午前中から知っていたが、止められなかった」と供述しているということです。<br><br>警察は、暴行が長時間にわたって加えられたのに、なぎさ容疑者が黙認していたとみてさらに調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 16:47:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>