<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本郵政 社員120人が持続化給付金申請 会社は取り下げ求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本郵政 社員120人が持続化給付金申請 会社は取り下げ求める</span><time datetime="2020-06-12T17:19"><span>6月12日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468281_2006121605_2006121610_01_02.jpg" alt="日本郵政 社員120人が持続化給付金申請 会社は取り下げ求める" id="news_image"></div><div></div><div>日本郵政グループは、かんぽ生命の保険の不適切な販売問題をきっかけに収入が減ったおよそ120人の社員が新型コロナウイルス対策の持続化給付金を申請していたと明らかにしました。制度の趣旨に反する申請だとして陳謝するとともに、社員に申請の取り下げなどを求めています。</div><div>持続化給付金を申請したのは、日本郵便で保険の販売などを担当する社員、およそ100人と、かんぽ生命の社員、およそ20人の合わせておよそ120人です。<br><br>会社によりますと、これらの社員はかんぽ生命の保険の不適切な販売問題がきっかけで収入が減ったにもかかわらず、新型コロナウイルスの影響で売り上げが落ち込んだとして、個人事業主などの場合、最大100万円を受け取れる持続化給付金を申請していました。<br><br>保険の販売を担当する社員は給与とは別に、営業成績に応じた手当を事業所得として受け取っていて、この部分の減少を理由に申請したということです。<br><br>これについて日本郵政グループは、制度の趣旨に反する申請だとして申請の取り下げや、すでに給付金を受け取った場合の国への返還を求めています。<br><br>これに対して、日本郵便の社員10数人は取り下げに応じていないということで、会社は引き続き取り下げを働きかけるとしています。<br><br>オンラインの記者会見で、日本郵政の木下範子執行役は「申し訳なく思っている。グループ全体としてしっかりと厳正に対処して参りたい」と陳謝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 17:19:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌 “昼カラ”集団感染相次ぐ 市「喫茶店でカラオケ想定外」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌 “昼カラ”集団感染相次ぐ 市「喫茶店でカラオケ想定外」</span><time datetime="2020-06-12T19:07"><span>6月12日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468881_2006121904_2006121907_01_02.jpg" alt="札幌 “昼カラ”集団感染相次ぐ 市「喫茶店でカラオケ想定外」" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市で昼間にカラオケができる喫茶店で、新型コロナウイルスの集団感染が相次いでいます。市は、喫茶店でのカラオケは想定外だったという認識を示し、マスクを着けて歌うなど感染対策をして楽しむよう呼びかけています。</div><div>札幌市とその周辺では、昼間にカラオケができる18の店舗を訪れた高齢の客や、従業員ら合わせて41人の感染が確認されました。このうち札幌市内の2つの喫茶店で、新型コロナウイルスの集団感染が発生しています。<br><br>札幌市保健所は「カラオケボックスは休業要請の対象で、感染拡大の可能性を把握していたが、喫茶店の中でカラオケが行われている実態は把握できていなかった」としています。<br><br>そして市と北海道は飛まつが、ほかの人に飛ばないよう距離をとり、マスクを着けて歌うことや、換気を十分に行うこと、複数のマイクを使ってこまめに消毒することを呼びかけています。<br><br>さらに、感染拡大を防ぐには、感染者に接触した人を速やかに特定することが重要だとして、店舗に対し利用者の連絡先を確認するよう求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>利用者「唯一の楽しみ」</h3><div>札幌市白石区にある「カラオケ喫茶 遊」には、毎日、昼前になると60代以上の高齢者が集まり、憩いの場となっています。<br><br>この店では、1200円で軽食が付きコーヒーも飲み放題です。昼から夕方まで楽しむことができるとあって、12日も5人の客が訪れ、カラオケやおしゃべりを楽しんでいました。<br><br>カラオケが趣味で10年間、毎週通っているという80代の男性は、この店で仲間と会って過ごすことが唯一の楽しみだといいます。<br><br>男性は「自宅から店まで行くのがいい運動になるし、歌うことも健康にいいので、ここが週に一度の楽しみです。休業してお客さんも減っていて『昼カラ』が無くなったら、とても寂しい」と話していました。<br><br>この店では感染防止対策として、客席をパーテーションで仕切って、人と人との距離をとる工夫を始めました。<br><br>また、歌う場所と客席を透明なシートで遮り、飛まつの広がりを防ぐほか、歌い終わったあとはマイクを必ず消毒し、1時間に1回、必ず換気します。<br><br>店を切り盛りする森本邦子さんは「ここは生活の息抜きの場になっています。『ぜひ店に来て』と言うことは、今は難しい状況ですが、感染防止策をしっかりやりながら営業を続けていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 新世界 老舗ふぐ料理店「づぼらや」閉店へ コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新世界 老舗ふぐ料理店「づぼらや」閉店へ コロナ影響</span><time datetime="2020-06-12T19:35"><span>6月12日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468841_2006121858_2006121935_01_02.jpg" alt="大阪 新世界 老舗ふぐ料理店「づぼらや」閉店へ コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で休業を続けている大阪・新世界の老舗ふぐ料理店、「づぼらや」が再開をしないまま、閉店することになりました。運営会社は「大勢で鍋を囲むスタイルの飲食店で、密を避けながら、これまでどおりに営業する見通しを立てられなかった」などとしています。</div><div>「づぼらや」はふぐをあしらった張り子の看板で知られる大阪の老舗のふぐ料理店で、「新世界本店」と「道頓堀店」の2つの店は、緊急事態宣言を受けて4月8日から休業していました。<br><br>再開を目指してきましたが、運営会社は新型コロナウイルスの影響で経営状況が悪化したうえ、「大勢で鍋を囲むスタイルの飲食店で、再開しても密を避けながらこれまでどおりに営業する見通しを立てられなかった」として、臨時休業から営業を再開しないまま、ことし9月で閉店することを決めました。<br><br>づぼらやがある「新世界」は、外国人旅行者にも人気の大阪を代表する観光名所ですが、多くの店舗が長期間の休業や営業時間の短縮を迫られ、厳しい経営環境に置かれています。<br><br>運営会社の松田隆治会長は「『再開してほしい』という電話を多くいただいているだけに、申し訳なく思います」と話しています。<br><br>店の張り子の看板は、観光名所の通天閣とともに大阪を象徴するランドマークの1つとして長年、親しまれていて、会社は、今後、対応を検討したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大正9年創業 ことしで100年迎える</h3><div>「づぼらや」は大阪を代表する老舗のふぐ料理店です。大正9年（1920年）に創業し、ことしでちょうど100年を迎えました。新世界本店と道頓堀店の2店舗を展開しています。<br><br>いずれの店先にも巨大なふぐの張り子の看板が掲げられていて、くいだおれの街を象徴する存在感を発揮しています。<br><br>新世界本店は客席が150席、道頓堀店は400席あり、大人数の宴会にも対応していることから団体客の利用も多く、観光客も含めた幅広い顧客に親しまれてきました。</div></div><div><h3>街の人たちは…</h3><div>大阪・新世界では、「づぼらや」の閉店を惜しむ声が数多く聞かれました。<br><br>新世界に50年近く住む80歳の男性は「30年くらい前は景気もよく、しょっちゅう食べに来ていました。その頃からてっちりが安くておいしくて、多くの人でにぎわっていました。閉店すると聞いてびっくりしましたし、看板がなくなったらさみしいです」と話していました。<br><br>また大阪・熊取町の63歳の女性は「100年続いた老舗がなくなるのは残念です」と閉店を惜しんでいました。<br><br>出張で東京から訪れた47歳の男性は「大阪といえばこの風景だと思っていたので、店が閉まるのは残念です」と話していました。</div></div><div><h3>外食需要 解除後に元の水準は50％にとどまる</h3><div>野村総合研究所は、新型コロナウイルスの影響を受けた外食需要の推計をまとめています。<br><br>それによりますと緊急事態宣言が出ている期間中は感染拡大前の水準の23.8％まで下がったということです。<br><br>そして、緊急事態宣言が解除されても外食需要は元の水準の50.1％にとどまると推計しています。<br><br>この推計は、利用者が以前と同じ頻度で外食することを前提としているため、人々が外食に行く回数が減れば、さらに厳しい数字になるとみています。<br><br>野村総合研究所は「新型コロナウイルス感染拡大前の水準まで需要が回復するには長い時間を要すると想定される。感染防止対策で店舗の収益性が低くなり、経営が成り立たない店も出てくるだろう」と指摘しています。</div></div><div><h3>同業者からも惜しむ声</h3><div>同じ新世界で、老舗の串カツ店を経営する上山勝也さんは、「づぼらやさんが閉店すると聞いて、一緒に新世界で長くやってきた仲としてショックを感じています」と閉店を惜しんでいました。<br><br>創業100年のづぼらやに対し、上山さんの店も創業91年を数える老舗で、長年、ともに街のにぎわいを支えてきた店の閉店に「寂しいし、痛いし、もったいない。できればこの場所でずっと一緒に商売をしていたかったです」と話していました。<br><br>また、上山さんは「通天閣の写真を撮ると必ず、づぼらやさんのふぐが一緒に映り込む。づぼらやさんが無くなると新世界の景色が変わってしまう。大阪の1つの象徴、シンボルマークが消えてしまうのはとてもさみしい」と話していました。</div></div><div><h3>消えゆくシンボルに…</h3><div>新世界にそびえる通天閣と、づぼらやのふぐの看板は、この街の言わばシンボルとして多くの人たちに親しまれてきました。<br><br>大阪を代表する観光名所、通天閣の高井隆光社長は、「新世界では、通天閣とづぼらやさんのふぐのちょうちんが2枚看板だと思っていたので、それがなくなるかもしれないと思うと、相方を失ったような気持ちで、さみしいです」と話していました。<br><br>また「新型コロナウイルスの影響で、新世界の街もまだまだ客が戻りませんが、通天閣だけでも街を背負っていくつもりで、地域の人たちと協力して乗り越えらるよう頑張っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:35:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽田空港 新ルートの運用停止求め周辺住民らが提訴 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽田空港 新ルートの運用停止求め周辺住民らが提訴 東京地裁</span><time datetime="2020-06-12T19:53"><span>6月12日</span> <span>19時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468971_2006121947_2006121953_01_02.jpg" alt="羽田空港 新ルートの運用停止求め周辺住民らが提訴 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>羽田空港を発着する旅客機が、都心上空を通過する新たな飛行ルートをめぐり、周辺の住民らが落下物の危険性があるなどとして、国に対して新ルートの運用停止を求める訴えを東京地方裁判所に起こしました。</div><div>訴えを起こしたのは、渋谷区や新宿区、それに川崎市など新ルートの周辺に住む住民ら合わせて29人で、12日午後、東京地方裁判所に訴状を提出しました。<br><br>羽田空港では国際線の発着枠を増やすため、国が都心上空を通過する新たな飛行ルートを設け、ことし3月から新ルートの運用が始められています。<br><br>これについて原告の住民らは「機体の騒音や落下物など生活への障害や事故の危険性がある」として、新ルートを定めた国の決定を取り消し、運用を停止するよう求めています。<br><br>提訴後に会見した原告の1人、渋谷区に住む黒田英彰さんは「新ルートを使わなくても管制の方法を改善すれば増便は可能だ。新ルートにこだわる必要はあるのか」と話していました。<br><br>一方、国土交通省は「訴状が届いていないので、コメントは控えさせていただきます。騒音・落下物対策を着実に実施し、丁寧な説明や情報提供を行い、地域の皆様のご理解が深まるよう努めます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:53:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに25人感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに25人感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-12T19:54"><span>6月12日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468201_2006121659_2006121659_01_02.jpg" alt="東京都 新たに25人感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は12日、都内で新たに25人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で感染が確認された人は合わせて5473人になりました。</div><div>このうち20代と30代は合わせて21人と全体の84％を占めています。<br><br>25人のうち18人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、このうち2人は集団感染が発生した小金井市の武蔵野中央病院の患者だということです。残りの7人は今のところ感染経路がわかっていません。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて5473人になりました。<br><br>また都によりますと、25人のうち13人は夜の繁華街に関連している人で、11人はいずれもホストクラブに勤める20代と30代の男性で、残りの2人は接客を伴う飲食店の従業員の20代の男性と客の20代の女性だということです。<br><br>一方、都は感染が確認されていた80代の女性2人が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した感染者は313人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:54:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道路が10ｍほど陥没 JR新横浜駅近くの環状2号線 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路が10ｍほど陥没 JR新横浜駅近くの環状2号線 横浜</span><time datetime="2020-06-12T20:29"><span>6月12日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468461_2006121718_2006121731_01_02.jpg" alt="道路が10ｍほど陥没 JR新横浜駅近くの環状2号線 横浜" id="news_image"></div><div>12日午後、横浜市港北区のJR新横浜駅近くの道路が10ｍほど陥没しているのが見つかり、周辺が通行止めになっています。<br>道路の近くでは鉄道のトンネル工事が行われていて、工事を発注した鉄道・運輸機構が詳しい原因を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468461_2006121718_2006121731_01_03.jpg" alt=""><div>12日午後3時前、横浜市港北区の『環状2号線』と呼ばれる道路が陥没しているのをとおりかかった人が見つけました。<br><br>陥没した部分は少しずつ広がっていて、警察によりますと、午後7時半ごろには車道と歩道にまたがって長さ10ｍほど、幅6～7ｍになっているということです。<br><br>けが人はいませんが、設置してあったガードレールが陥没した穴に落ち込み、中には水がたまっているということで、警察は周辺を通行止めにして、う回するよう呼びかけています。<br><br>陥没した道路の近くでは鉄道のトンネル工事が行われていて、工事を発注した鉄道・運輸機構が詳しい原因を調べています。<br><br>現場はJR新横浜駅から北東に800ｍほど離れた幹線道路で、近くには横浜アリーナなどがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 20:29:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>重い心臓病の中国人女性 帰国へ コロナで渡航制限も日中が協力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>重い心臓病の中国人女性 帰国へ コロナで渡航制限も日中が協力</span><time datetime="2020-06-12T20:53"><span>6月12日</span> <span>20時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468951_2006122051_2006122051_01_02.jpg" alt="重い心臓病の中国人女性 帰国へ コロナで渡航制限も日中が協力" id="news_image"></div><div></div><div>重い心臓病のため愛知県の藤田医科大学病院で1年余り治療を受けていた中国人の女性が、中国の病院で心臓の移植手術を受けるため、12日、帰国の途につきました。<br>新型コロナウイルスの影響で渡航制限が続く中、女性の命を救おうと、日中の関係者が国境を越えて協力しました。</div><div>24歳の中国人の女性は、技能実習生として愛知県内で働いていた去年5月、腎臓などの機能が低下し、藤田医科大学病院に入院しました。<br><br>その3か月後、心臓の筋肉の細胞が炎症を起こす「心筋炎」を発症し、心臓の機能を補助する「体外式補助人工心臓」を装着する手術を受け、治療を続けてきました。<br><br>しかし、器械なしで過ごすには心臓移植しか方法がなく、日本での移植はドナーが少ないことなどから、女性は中国で移植を目指すことになりました。<br><br>当初、ことし2月に帰国する予定でしたが、新型コロナウイルスの影響で延期となり、その後、日本と中国双方の関係者が調整を続けた結果、女性は12日退院し、中部空港からチャーター機で出国しました。<br><br>退院にあたって、湯澤由紀夫病院長から帰国後にかかる治療費のために病院のスタッフが集めた募金が手渡されると、女性は「中国に帰ったあとも頑張って体を治します。ありがとうございます」と感謝のことばを述べていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 20:53:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>