<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス チャーター機で帰国の男性２人 感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス チャーター機で帰国の男性２人 感染確認</span><time datetime="2020-02-11T18:18"><span>2月11日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281171_2002111546_2002111547_01_02.jpg" alt="新型ウイルス チャーター機で帰国の男性２人 感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>先月、中国の湖北省 武漢からチャーター機で帰国した日本人のうち、新たに２人の感染が確認されました。このうち１人は、子どもを連れていたため自宅に帰宅したあと、症状が出て感染が明らかになったということです。</div><div>感染が確認されたのは、いずれも政府が用意したチャーター機で中国の湖北省 武漢から帰国した埼玉県に住む40代の日本人男性と、武漢に住む50代の日本人男性です。<br><br>このうち埼玉県の男性は先月30日の第２便で帰国し、子どもを連れていたため宿泊施設には滞在せずに帰宅し、自宅待機をしていました。<br><br>男性は帰国時のウイルス検査では陰性でしたが、帰宅後の今月８日に39度５分の発熱があり、10日に肺炎の兆候がみられたため改めて検査を受けた結果、感染が確認されました。<br><br>男性と濃厚接触をした疑いがあるのは子どもなど家族２人で、健康観察を続けているということです。<br><br>また武漢に住む50代の男性は先月29日の第１便で帰国し、症状がみられずウイルス検査でも陰性だったため千葉県のホテルに滞在していましたが、今月７日に発熱やせきなどの症状がみられて入院しました。<br><br>男性は翌日の８日に再び検査を受け、そこでも感染は確認されませんでしたが、症状が改善しないため10日、改めて検査を受けた結果、感染が明らかになりました。<br><br>ホテルでは個室で生活していたため、ホテルの中で感染した可能性は低いとしています。<br><br>感染が確認された２人はいずれも現在、医療機関に入院しているということです。<br><br>これまでに中国の湖北省からチャーター機で帰国した日本人とその家族合わせて763人のうち、感染が確認されたのはこれで12人となりました。<br><br>国内で感染が確認されたのは、▽クルーズ船の135人、▽チャーター機の12人、▽それ以外の観光客などが16人の合わせて163人となりました。<br><br>厚生労働省は、国内では流行が認められている状況ではなく過剰に心配せずにかぜやインフルエンザと同様、手洗いやせきエチケットなど基本的な感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 18:18:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野村さんの名将ぶりあらわす「ＩＤ野球」と「再生工場」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野村さんの名将ぶりあらわす「ＩＤ野球」と「再生工場」</span><time datetime="2020-02-11T18:26"><span>2月11日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281231_2002111809_2002111826_01_02.jpg" alt="野村さんの名将ぶりあらわす「ＩＤ野球」と「再生工場」" id="news_image"></div><div></div><div>野村さんはヤクルトで監督を務めた９年間で３回の日本一に輝き、一時代を築きました。この時の野村さんの名将ぶりをあらわすのが「ＩＤ野球」と「再生工場」という２つのことばです。</div><div>このうち「ＩＤ野球」は、選手がこれまでの経験や勘だけに頼るのではなく、監督が示したデータを踏まえ考えてプレーしながら試合を進めていくというものです。<br><br>野村さんは自身が確立した野球理論や人としてどうあるべきかなどをミーティングで選手やコーチに伝え、それをチーム内で浸透させようとしました。<br><br>そして同じキャッチャーとして野村さんのいるヤクルトに入団した古田敦也さんは、自身も頭脳的なリードでピッチャーを引っ張るのが持ち味で「ＩＤ野球の申し子」と呼ばれました。<br><br>古田さんは守備が終わった後、ベンチに戻ると野村監督の近くに座り、グラウンド上で起きるプレーについての「ぼやき」とともに、卓越した野球理論をふだんから耳にすることで球界を代表するキャッチャーに成長しました。<br><br>またこの後、率いた楽天でものちに球団初の日本一に導いたキャッチャー嶋基宏選手の育成にも尽力しました。<br><br>また野村さんが他球団を戦力外になった選手などにプレーする機会を与えて再び活躍させることの手腕は「再生工場」と呼ばれました。<br><br>南海時代には阪神で活躍していた江夏豊さんをトレードで獲得し、現在と比べて評価が低かった抑えに回るよう説得しました。江夏投手は南海で抑えとして存在感を示し、この後、移籍した広島と日本ハムでは「優勝請負人」と言われるまでになりました。<br><br>またヤクルト時代には、広島で前の年にヒット１本に終わった小早川毅彦さんを獲得しました。そして小早川さんが法政大で１年生から活躍したことやプロ１年目に新人王に輝いた経歴を把握したうえで「おまえは最初の年にすごくいい結果を残すことができる。ヤクルトでもいい年になる」と声をかけたうえで、移籍１年目のシーズン開幕戦の巨人戦に５番・ファーストで先発起用しました。<br><br>小早川さんは野村さんの起用にこたえ、ヤクルトが当時、苦手にしていた斎藤雅樹投手から３打席連続となるホームランを打って勝利に貢献し、その年の日本一に向け、チームを大きく勢いづける役割を果たしました。<br><br>野村さんは選手起用でもデータを重視する印象がありますが、実際には、数字だけではなく、再起をかけるベテランの思いをくみ取ったうえで、巧みな声がけなど気配りができる側面をあわせ持っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 18:26:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船運航会社 船内のアルコール消毒など感染予防進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船運航会社 船内のアルコール消毒など感染予防進める</span><time datetime="2020-02-11T18:54"><span>2月11日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281251_2002111821_2002111854_01_02.jpg" alt="クルーズ船運航会社 船内のアルコール消毒など感染予防進める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の運航会社は、ＮＨＫの取材に対し、船内でアルコール消毒の徹底などさらなる感染の予防を進めているほか、客室で待機する乗客の生活の改善に取り組んでいると述べました。</div><div>集団感染が確認された「ダイヤモンド・プリンセス」では、客室で待機する乗客からさらなる感染の予防や、長期化する船内での生活を改善してほしいという声が上がっています。<br><br>アメリカにある運航会社「プリンセス・クルーズ」はＮＨＫの取材に対し、船内でのさらなる感染を防ぐため、乗員のアルコール消毒の徹底のほか、乗客がデッキなどに出る際にも、マスクと手袋の着用や、互いに１メートル以内に近づかないよう求めるなど予防策をとっていることを明らかにしました。<br><br>また乗客から薬が不足しているという声を受けて、船医を通じて10日の時点で延べ850人に薬を届けたほか、厚生労働省から提供を受けた600人分の薬を順次配布する予定だということです。<br><br>さらに要望があった客室のシーツ交換についても、日本政府の許可を得て、10日から高温で洗濯し、殺菌したうえで交換しているほか情報が不足しているという外国人の乗客の声を受けて、報道内容を36の言語に翻訳して船内新聞として配布し、客室で見られる外国語のチャンネルも増やしたということです。<br><br>このほか精神面のケアのため、11日からメンタルヘルスについてのホットラインを用意し、カウンセリングなどを始めているということです。<br><br>「プリンセス・クルーズ」の広報担当は「現状を把握し、できることから順に対応していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 18:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船 感染者の8割近くが60代以上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船 感染者の8割近くが60代以上</span><time datetime="2020-02-11T19:21"><span>2月11日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281311_2002111916_2002111921_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船 感染者の8割近くが60代以上" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、これまでに感染が明らかになった135人のうち、60代以上の人が８割近くにのぼることが厚生労働省のまとめでわかりました。</div><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」では、10日乗客61人と乗員４人の合わせて65人の感染が明らかになり、これでクルーズ船が今月３日に横浜港沖に停泊して以降、感染が確認されたのは135人となりました。<br><br>厚生労働省によりますと、135人のうち、20代が６人、30代が５人、40代が４人、50代が15人、60代が37人、70代が54人、80代が12人、90代が２人で60代以上が８割近くを占めています。<br><br>また国や地域別では日本人が71人、アメリカ人が25人、オーストラリア人が11人、カナダ人とフィリピン人がそれぞれ８人などとなっています。感染が確認された135人のうち、11日午後４時までに91人が医療機関に搬送されたということです。<br><br>厚生労働省は、船内に残っている乗客と乗員については原則として、今月５日からの14日間は、客室などで待機することを求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>横浜港接岸のクルーズ船 ふ頭から離れる</h3><div>横浜港の大黒ふ頭では、クルーズ船の「ダイヤモンド・プリンセス」から感染が確認された乗客などを搬送する作業が行われたあと、午後６時半すぎに真水の精製などを行うため、ふ頭から離れました。<br><br>クルーズ船は12日の朝、再び大黒ふ頭に接岸する予定です。<br><br>11日は午前中からクルーズ船につながる通路のそばに救急車がとまっては、出発する作業が繰り返されました。通路はシートで覆われ作業の様子を伺うことはできませんでしたが、感染が確認された人を医療機関に搬送したものとみられます。<br><br>また午後１時すぎからは、大型のバスが船の通路のそばに停車して、ふ頭の近くにあるターミナルに移動する作業を繰り返していました。ドライバーは全身を覆う白い防護服を着ていて、乗客が乗るスペースはカーテンで閉めきられ、外から車内の様子を確認することはできませんでした。</div></div><div><h3>安倍首相 対応を協議</h3><div>総理大臣官邸では午後２時ごろ、安倍総理大臣や菅官房長官、加藤厚生労働大臣らが集まっておよそ１時間にわたって対応を協議しました。<br><br>この中では、加藤大臣や関係省庁の幹部らが集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内の状況などを報告しました。<br><br>そして乗客や乗員への対応など、今後の政府の方針を確認しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 19:21:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王</span><time datetime="2020-02-11T20:01"><span>2月11日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002110949_2002110950_01_02.jpg" alt="プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球で戦後初の三冠王に輝いた名キャッチャーで、監督としても日本一に３回輝いた野村克也さんが11日、虚血性心不全のため亡くなりました。84歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111151_2002111153_01_04.jpg" alt=""><div>野村さんは京都府出身、昭和29年に峰山高校からテスト生でソフトバンクの前身、南海に入団しました。昭和36年から８年連続でホームラン王を獲得し、昭和40年には戦後初の三冠王に輝きました。<br><br>「打ってよし守ってよし」の球史に残る名キャッチャーとなり、選手兼任監督としても８年間チームを率いて昭和48年にはリーグ優勝を果たしました。<br><br>その後、ロッテと西武でプレーし、昭和55年に45歳で現役を引退しました。<br><br>通算3017試合出場は、平成27年に中日で選手兼任監督だった谷繁元信さんが更新するまで長年にわたってプロ野球記録でした。<br><br>また通算2901安打、ホームラン657本、1988打点はいずれも歴代２位で、平成元年に野球殿堂入りしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111150_2002111153_01_05.jpg" alt=""><div>翌年の平成２年にヤクルトの監督に就任し、データを重視した「ＩＤ野球」をチームに植え付けて３回の日本一に導くなど手腕を発揮しました。<br><br>その後、阪神や楽天で監督を務め、「ぼやき」と呼ばれる独特の話しぶりで選手をしった激励し、平成21年にユニフォームを脱いだあとは解説者として活躍しました。<br><br>野村さんは３年前に亡くなった妻の沙知代さんとのおしどり夫婦として知られ、去年12月にはＮＨＫの番組で沙知代さんの存在が選手時代そして現役引退後も「自分が苦境になったときに前向きなことばをかけて後押ししてくれる存在だった」と話していました。<br><br>また先月行われた金田正一さんをしのぶ会には車いすに乗って出席していました。<br><br>楽天などによりますと、野村さんは11日午前２時すぎに自宅から救急車で病院に搬送されましたが、午前３時半、虚血性心不全のため亡くなりました。84歳でした。</div></div><div><h3>「ＯＮがひまわりなら私は月見草」</h3><div>野村さんの現役当時、パ・リーグは人気でセ・リーグに大きく水をあけられていました。また長くプレーした南海も本拠地がある大阪でセ・リーグの阪神と比べて存在感が薄いことを嘆いていました。<br><br>また戦後初の三冠王を達成するなど輝かしい実績をあげていた野村さんは自分自身がどんな大記録を打ちたてても報道の扱いが小さく、世間に知られることが少ないとも感じていました。<br><br>とりわけ球界の盟主・巨人、その中心的な存在のＯＮ、王貞治さん、長嶋茂雄さんへのコンプレックスを終始、持ち続け、それが野村さんにとって高みを目指し続ける大きな動機付けになったといいます。<br><br>野村さんが長嶋さん、王さんとの関係性をあらわしたことばに「王や長嶋がひまわりなら、私はひっそりと咲く月見草」というのがあります。これは昭和50年に野村さんが王さんに次いでプロ野球史上２人目となる600号ホームランを打った時に報道陣に向けて披露しました。夜中にひっそりと咲く月見草が自分で、太陽の下で咲くひまわりを長嶋さん、王さんに例え、境遇の違いをわかりやすく示したのです。</div></div><div><h3>ソフトバンク 王球団会長「同じ時代を戦い抜いた戦友」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111526_2002111528_01_06.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについてソフトバンクの王貞治球団会長は「先月、金田正一さんのお別れ会でお会いしたときは車いすだったけど元気だったからまさかと思った。同じ時代を悪戦苦闘して戦い抜いた戦友なので、本当に残念です」と話しました。<br><br>野村さんとの思い出については「リーグが違ったのであまり一緒に野球をすることはなかったけれど、野村さんの家にお邪魔していろいろとごちそうになったり野球の話をしたりして、なんでも話せたし、一緒に過ごす時間は楽しそうにしてくれました」と振り返りました。<br><br>また、野村さんが現役時代、相手チームを惑わせた「ささやき戦術」については「なんかぶつぶつ言っていて、聞こえたけれど気にしなかった。それを聞いているようではバッティングできないし、引っ掛かっているようじゃ結果は出せない」と話しました。<br><br>そのうえで「私は感覚的に野球をやっていたけれど、野村さんは感覚プラス頭脳的な野球をやっていたので、選手としても監督としても成功したのだと思う。本当に残念だけど、金田さんと昔話でもしてほしい」と野村さんの死を悼んでいました。</div></div><div><h3>巨人 長嶋終身名誉監督「一瞬 ことばを失った」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111717_2002111719_01_07.jpg" alt=""><div>野村克也さんと現役時代にはライバルとして、引退後は同じ監督として長年ともにプロ野球界を引っ張った巨人の長嶋茂雄終身名誉監督は訃報を受け、球団を通じてコメントを出しました。<br><br>この中で長嶋さんは「驚いた。テレビのニュース速報で訃報を知ったが、一瞬、ことばを失った。ノムさんとは３週間前に行われた『金田さんのお別れの会』で顔を合わせたばかりだったから。久しぶりに２人で２、３分間ぐらい会話しただろうか。その時のノムさんのことばが忘れられない。『おい、頑張ってるか。オレはまだ生きてるぞ。まだまだ頑張るぞ』。だから私も『お互い頑張ろう』と話したばかりだった」と先月の金田正一さんのお別れの会で交わしたやり取りの一端を明かしました。<br><br>また野村さんとの若き日の思い出について「まだ現役だった1963年、ノムさん、稲尾、王の４人で、イタリア、フランスなどを巡るヨーロッパ旅行に出かけたことがある。観光地を回りながら、いろいろな話をして、とても楽しかったことをきのうのことのように覚えている」と振り返りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111717_2002111719_01_08.jpg" alt=""><div>そして最後に「また大切な野球人を失ってしまった。しかしノムさんが残した偉大な功績と野球への底知れぬ愛は、これからも永遠に生き続けるはずだ。今後は天国からしっかりと野球界を見守ってほしい。心よりお悔やみ申し上げます」と別れのことばをつづりました。</div></div><div><h3>古田敦也さん「厳しい指導あったからこそ今がある」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111715_2002111719_01_09.jpg" alt=""><div>野村克也さんのヤクルト監督時代に日本を代表するキャッチャーに育てられた古田敦也さんは「足の調子が悪いと聞いていたが、いろいろなメディアにも出て元気にされていると思っていたので本当に驚いた」と話しました。<br><br>そして「『野球は頭でするものだ』というのが野村監督の教えだった。『事前の準備などをやっていけば弱いチームでも勝てるチャンスがある』ということを非常に粘り強く教えてもらった」と振り返りました。<br><br>また「『ＩＤ野球』などとよく言われているが、監督自身は熱くなり、非常に負けず嫌いで声を荒らげて怒ることもあった。『何とか監督の言っていることを実践できるように』と思いながら、必死で食らいついていた」と話しました。<br><br>そのうえで「勝ったときにたまに『ナイスリード』と言ってもらえ、最上級の褒めことばなので非常にうれしかった。プロ野球の１年目から野村監督で『キャッチャーとはこういうものだ』など本当にいろいろ教えていただいた。ときに厳しい指導があったからこそプロで活躍できたと思うし今があると思う」と話しました。</div></div><div><h3>ヤンキース田中「監督の指導 野球人生で最大の幸運」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111330_2002111331_01_06.jpg" alt=""><div>野村克也さんが楽天の監督を務めていた2007年に楽天に入団し、３シーズンにわたって指導を受けたヤンキースの田中将大投手は「突然の訃報にことばが出ません。野村監督には、ピッチングとは何か、そして野球とは何かを一から教えていただきました。プロ入り１年目で野村監督と出会い、ご指導いただいたことは、僕の野球人生における最大の幸運の１つです。どんなに感謝してもしきれません」と話し、恩師が亡くなったことを悼みました。</div></div><div><h3>若松勉さん「意表をついた指揮」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111132_2002111142_01_04.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて野村さんの後にヤクルトの監督を務めた若松勉さんは、「先月のヤクルトのＯＢ会で会った時に元気だったので、まさかこんなに早く亡くなるとは思わなかった。びっくりした」と話しました。<br><br>また野村さんがヤクルトの監督だった時に打撃コーチを務めたことを振り返り「打てなかったら夜中までデータを調べてこいと言われた思い出が結構あり、配球などについて厳しかった。大監督で野球をよく知っていて意表をついた指揮ができた。監督としての考えは一緒にいてびっくりするぐらいだった。本当にまだまだ長生きしてほしかった」と話していました。</div></div><div><h3>稲葉監督 教え胸に東京五輪へ決意</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111329_2002111334_01_08.jpg" alt=""><div>ヤクルトで、当時監督だった野村克也さんにプロ入りから４年間指導を受けた野球日本代表の稲葉篤紀監督は、宮崎市でソフトバンクのキャンプを視察した際に取材に応じました。<br><br>稲葉監督は「本当にまさかということで非常にびっくりしている。野村監督はプロ１年目から、社会人として、野球人として、私をここまで育ててくださった方なので、非常に残念に思うし心からお悔やみ申し上げたい」と沈痛な表情で話しました。<br><br>そして「野村監督にはたくさんいろんなことを教えていただいたので、それを思い返しながらもう一度、野球というものにしっかり向き合いながら、このオリンピックをどうやって勝っていけばいいか考えていきたい」と野村監督の教えを胸に東京オリンピックへ臨む決意を示しました。</div></div><div><h3>ヤクルト 高津監督「またぼやいてほしかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111715_2002111719_01_13.jpg" alt=""><div>野村さんがヤクルトの監督のときに指導を受け、今シーズンからチームの指揮を執る高津臣吾監督は「けさ亡くなったと聞き、ことばにならなかった。プロ野球の難しさ、厳しさを教わった。またぼやいてほしかったし、まだまだ教わることはたくさんあった」と時折、涙を浮かべながら話しました。<br><br>現役時代は野村監督のもとで抑えとして起用され、その後、球界を代表するまでに成長したことを踏まえて「最近は会えば必ず、『抑えにして悪かったな』とばかり言われていた。抑えになってからは１回も厳しく怒られたこともないし、楽しいこともすばらしいこともたくさん経験させてもらった。すべてが思い出」と振り返りました。<br><br>そして、ヤクルトの監督として迎える今シーズンについて「先月行われたヤクルトのＯＢ会で『最下位からのスタートなので気楽に、思い切ってやりなさい』と声をかけられた。ヤクルトのことを愛してくれていて、われわれのことを本当に思ってくれていた野村監督なのでぜひ野村監督の思いに応えられるようなすばらしいシーズンにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>楽天 石井ＧＭ「いつも小言 親のような方」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111857_2002111900_01_13.jpg" alt=""><div>野村克也さんがヤクルトの監督だった当時、新人の頃からピッチャーとしてプレーした楽天の石井一久ゼネラルマネージャーは「プロ野球でいちばんお世話になったかたで、野球の原点を教えてもらいました。亡くなったと聞いてすごくショックでした。僕の野球のすべての始まりが野村元監督だったので、恩返しができただろうかと自分を振り返りました」と話しました。<br><br>そのうえで「あまり僕のことを褒めてくれることはなく、いつも小言を言ってくれる親のような方でした。ありきたりですが、『ありがとうございました』と心の底から伝えたい」と感謝の気持ちを述べました。<br><br>また、楽天のゼネラルマネージャーとして「いまは『データ野球』がはやっているが、野村元監督からはデータになる前の試合中の選手の心境など精神面の教えを受けた。大事にしていろいろなことに役立てていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>ロッテ 吉井コーチ「ゆっくり休んでほしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111858_2002111900_01_14.jpg" alt=""><div>ヤクルトで当時監督だった野村克也さんのもと３年間プレーし、２回の日本一を経験したロッテの吉井理人投手コーチは「近鉄からヤクルトにトレードで移籍した際、それほど活躍していなかった自分を一人前扱いし、信頼して使ってくれたことが今も心に残っている。ことばとは裏腹に、選手をすごく大事に思って起用してくれたし、モチベーションの上げ方がうまい人だったと自分がコーチになってから気がついた。ずっと野球一筋でやられてきたので、ゆっくり休んでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>西武 辻監督「西武と違った野球観教えていただいた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111917_2002111922_01_15.jpg" alt=""><div>野村克也さんがヤクルトの監督だった時期に、西武を退団して平成８年から３年間、野村監督のもとでプレーした西武の辻発彦監督は、野村さんが亡くなったことについて「妻の沙知代さんが亡くなられて体的にも精神的にも元気がないという印象を受けていたが、その後もテレビなどを通じて姿を拝見していたので、あまりにも驚きました」と話しました。<br><br>そして、野村さんが監督だったヤクルト時代の３年間について、「高卒１年目の選手でも私のようなプロ10年以上の選手でも一緒にミーティングで野村さんの話を聞いて、メモを取り、一緒に野球をさせてもらった。選手としても使っていただいて西武と違った野球観を教えていただいた」と振り返りました。<br><br>そして「野村さんは選手一人一人のことを考えていた。指導者としての部分でもいろんなことを教わり、いまに生きることもたくさんある。本当に勉強させてもらった」と話していました。</div></div><div><h3>中日 与田監督「苦しかった時代 教えを説いてくれた恩人」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111917_2002111922_01_16.jpg" alt=""><div>中日の与田剛監督は、野村克也さんが阪神の監督を務めていた平成12年に入団テストを受け阪神に入団し、野村さんから指導を受けました。<br><br>自身の現役最後の監督となった野村さんが亡くなったことについて与田監督は、沖縄県北谷町で行われているキャンプの全体練習後に報道関係者の取材に応じ「けさ、ウォーミングアップの最中に聞いてとても驚いた。阪神にいた頃、自分が苦しかった時代にいろいろな教えを説いてくれた恩人なのでとても残念だ」と話しました。<br><br>そして、同じ監督という立場になって改めて野村さんの教えを思い出すことも多いとしたうえで、「野村さんにいただいたいろいろなことばが今でも頭の中にあるが、特に『時間はみんな平等にある』ということばは、今でもよく思い出す。こうしたことばを継承していけるように中日の選手たちにも伝えていきたい」と恩師の死を悼みました。</div></div><div><h3>谷繁元信さん「同じポジションの後輩として思い受け継ぐ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111335_2002111336_01_09.jpg" alt=""><div>現役時代、野村さんと同じキャッチャーで活躍し、中日で監督も務めた谷繁元信さんは、「先月、金田正一さんのお別れ会でお会いして、姿を見ていたので亡くなったと聞いてことばが出ませんでした」と話していました。<br><br>また現役時代、野村さんの出場試合数の記録を塗りかえたことについては、「なんとか野村さんの記録を抜きたいという思いでやっていた。野村さんはすごく野球を愛した方なので、同じポジションの後輩として思いを受け継いでいきたい」とことばを絞り出しながら話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 工藤監督「僕の野球観 養う上でのすべて」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111526_2002111528_01_11.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて、ソフトバンクの工藤公康監督は「解説者をしているときに野村さんにお会いし、『早くユニフォームを着て若い人たちを育てなさいとか、もっと野球を学びなさい』と言っていただいた。現役の時から野村さんの本をすべて読んで、配球のことを勉強したり、バッターのことを勉強したり、僕の野球観を養う上でのすべてでしたので、本当にたくさん勉強させていただいていて、それが今、役立っていると思います」と振り返りました。<br><br>そして「常に周りの人に気を配り、野球界のことを考えていた方なので僕自身もいろいろ聞いて勉強したかったですし、学びたいこともたくさんあったので、本当に残念です」と話していました。</div></div><div><h3>日本ハム 栗山監督 「ミーティングのノートがベースに」</h3><div>ヤクルトでの現役時代に野村克也さんの指導を受けた日本ハムの栗山英樹監督は「どうことばにしていいのか、難しいです。現役時代、僕自身は１回もほめてもらえず野村さんに『なんかお前、頑張っているやないか』と言ってもらうためにこれまでやってきました。自分が前に進む姿を見てもらいたかった」と目を潤ませていました。<br><br>思い出を問われると、「いつも思い出すのは東京ドームの監督室で監督に呼ばれて、すごく怒られたことです。今の室内が昔とあまり変わっていないので、自分が監督としてその場にいると立たされたことを思い出します。叱られたことはとても大事なことで、それだからこそ今もこれからもずっと努力しないといけないと思えます」と話していました。<br><br>そして、野村さんが野球界に残した功績については「自分は野村さんのもとでつけたミーティングのノートがベースになっています。野村さんは配球なども含めて野球界のみんなが何となく知っていることをすべて整理してくれました。それは今の野球界全体のベースにもなっています」とたたえていました。</div></div><div><h3>息子の克則さん「偉大な存在 息子であったこと誇りに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111526_2002111528_01_12.jpg" alt=""><div>野村さんが亡くなったことを受けて、息子で楽天のコーチを務める野村克則さんは、都内の自宅前で報道陣の取材に応じました。<br><br>克則さんは「急すぎて実感がなく、受け入れられないところはある。ふだんの生活は元気に過ごしていた。残してくれたものはすごい財産なので、今後は何らかの形で野球に生かしていけたらと思う」と話しました。<br><br>そのうえで、ヤクルトなどで監督と選手として一緒のチームにいたことを踏まえ、「親子で一緒にできたことがいちばんの思い出だ。ひと言で言えば偉大な存在で、その息子であったことを誇りに思う。選手の時もそうだが、コーチでも一緒で、すべてがいい思い出で、すべてが自分にとっては財産だと思う」と目に涙を浮かべながら話しました。<br><br>最後に話をしたのはキャンプの前だったと言うことで「厳しい戦いになるな、頑張れと送り出してもらった。いつもの柔らかい表情だった」と話しました。<br><br>また克則さんの母親で、３年前に亡くなった妻の沙知代さんと野村さんの思い出について「これ以上ないコンビだったと思う。母が亡くなったときはかなり落ち込み、気持ちが前に向かないこともあったが、野球があったことで仕事をしながら、思い出すと寂しいなと言っていた。いまは２人でいるんじゃないかと思う」と話していました。</div></div><div><h3>兄の嘉明さん「残念としか言いようがない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111325_2002111331_01_08.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて、京都市西京区に住む兄の野村嘉明さん（87）は「『救急車で運ばれた』という連絡がきょう午前２時すぎにあり、『亡くなった』と午前３時半ごろに聞きました。残念としか言いようがありません」と話しました。<br><br>克也さんの子どもの頃について「小学生のころから野球のセンスが抜群でした。おふくろに『私が就職する代わりに、弟には高校くらい卒業させてほしい』と懇願し高校に通わせました。よく頑張っていたと思います」と振り返りました。そのうえで「おふくろを支えるために２人で頑張ってきました。弟が成功してくれたおかげで楽になったので、いい弟だったと思います。『安らかに眠ってください』と言いたい」と話していました。</div></div><div><h3>ヤクルト キャンプ地沖縄で半旗を掲げる</h3><div>野村さんが監督を務めたヤクルトは午後１時すぎ、キャンプ地の沖縄県浦添市で練習を一時中断し、選手、監督、コーチ、それにスタッフ全員が整列しておよそ１分間、黙とうをささげました。そして球場に半旗を掲げて、野村さんの死を悼みました。</div></div><div><h3>楽天 三木監督や選手 キャンプ地沖縄で黙とう</h3><div>プロ野球・楽天は、監督として球団初のクライマックスシリーズ進出に導いた野村克也さんが亡くなったことを受けて、三木肇監督や選手などがキャンプ地の沖縄で黙とうをささげました。<br><br>楽天の１軍の選手たちは11日から沖縄県の金武町で２次キャンプに入っています。監督として、平成21年に球団初のクライマックスシリーズ進出に導いた野村さんが亡くなったことを受けて、午後１時、安部井寛チーム統括本部長が報道陣の取材に応じ「野村さんにはチームの土台を作っていただき選手はもちろん、球団スタッフにも愛情を持って育てていただいた」とその死を悼むとともに感謝の思いを述べました。<br><br>キャンプ地のスタジアムには半旗が掲げられ、チームは練習を一時中断し、三木監督をはじめ選手やスタッフがホームベースの後方に並んでおよそ１分間、黙とうをささげました。</div></div><div><h3>楽天 三木谷社長「イーグルスの礎を築いた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111137_2002111142_01_05.jpg" alt=""><div>野村克也さんが死去したことについて、楽天の三木谷浩史社長は11日午前、ツイッターに「早朝に球団より、とても悲しい訃報を受けました。本当にお世話になりました。誰も引き受けてくれなかった駆け出し球団の監督を引き受けて頂き、イーグルスの礎を築いて頂きました。感謝しかありません。ありがとうございました」と投稿しました。</div></div><div><h3>楽天の本拠地 仙台では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111339_2002111509_01_12.jpg" alt=""><div>プロ野球・楽天でも監督を務めた野村克也さんが亡くなったことについて、楽天の本拠地がある仙台市でも悼む声が聞かれました。<br><br>54歳の男性は「亡くなったことを知って非常に驚きました。歩く姿など、とても愛きょうがあって好きな監督でした。『ＩＤ野球』で今の楽天の主力選手を育て上げたのも野村さんの力だと思います」と話していました。<br><br>また58歳の男性は「ソフトバンクの前身の南海時代からのファンだったので１つの時代が終わったようでさみしい気持ちです。野村さんはチームに優勝を呼び込んでくれる印象で田中将大投手など選手の育成もうまかったと思います。これまで日本の野球のために尽力してくれてありがとうと伝えたいです」と話していました。</div></div><div><h3>阪神ファン「タイガースをよみがえらせてくれた大恩人」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111343_2002111509_01_13.jpg" alt=""><div>野村さんがかつて監督を務めたプロ野球、阪神の地元、兵庫県西宮市の甲子園球場の周辺では、阪神ファンから驚きや惜しむ声が聞かれました。<br><br>57歳の男性は「勝てなかった阪神タイガースをよみがえらせてくれた大恩人で2003年と2005年に優勝したチームの地盤を築いてくれました。阪神ファンは野村監督に足を向けて寝られません。亡くなって寂しいです」と話していました。<br><br>甲子園球場の近くにすむ50歳の夫婦のうち妻は「夫がスマートフォンで野村さんが亡くなったことを知り、叫んでいました。言いたいことをはっきり言うところが好きでしたが、亡くなってしまい寂しくなります」と話していました。<br><br>また、夫は「捕手出身の監督として試合運びや選手起用、それに、指導なども立派で解説者としても次は何を言ってくれるのだろうと人を引き付ける魅力的な方でした。天国に行っても妻の沙知代さんと仲よくしてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>「監督能力の高さ 当代一流」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111140_2002111143_01_06.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて、東京 渋谷で聞きました。<br><br>73歳の男性は「当時のトップではなく中から下のチームに行って、日本一に引き上げるというのは、監督としての能力の高さが当代一流だったと思う。一方、知将というわりにはとぼけた味があって、語りはソフトで軟らかく、人心をつかむ術にたけていたと思う。奥様ともども世情をにぎわせて、昭和・平成という時代にトップで野球界を生き抜いた人でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 20:01:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本など入港拒否のクルーズ船 タイでも入港認められず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本など入港拒否のクルーズ船 タイでも入港認められず</span><time datetime="2020-02-11T20:13"><span>2月11日</span> <span>20時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281321_2002112011_2002112013_01_02.jpg" alt="日本など入港拒否のクルーズ船 タイでも入港認められず" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスに感染した疑いのある乗客がいるとして日本などが入港を拒否したクルーズ船「ウエステルダム」について、船を運航するアメリカの会社は、タイ東部の港に13日寄港し乗客を下船させると発表しました。しかし、タイ政府は11日、タイ国内での感染拡大が懸念されるとして船の入港を認めないことを明らかにしました。</div><div>一方で、人道上の観点から水や食料、燃料といった物資が必要な場合は支援するとしています。<br><br>クルーズ船には日本人５人を含む2000人以上が乗っていて、今月１日香港を出港したあと台湾で入港を拒否され、その後、沖縄への入港も日本政府に認められず、寄港先を探しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 20:13:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィリピン政府 派遣米軍の法的地位に関する協定 破棄を通告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィリピン政府 派遣米軍の法的地位に関する協定 破棄を通告</span><time datetime="2020-02-11T20:34"><span>2月11日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281331_2002112025_2002112034_01_02.jpg" alt="フィリピン政府 派遣米軍の法的地位に関する協定 破棄を通告" id="news_image"></div><div></div><div>フィリピン政府は、フィリピンに派遣されるアメリカ軍の法的な地位に関する協定を破棄するとアメリカ側に通告しました。南シナ海に進出する中国をけん制する形で続いてきた、両国の軍事演習などに影響が出るのは避けられないとみられます。</div><div>フィリピンの大統領府は11日、フィリピン国内に派遣されるアメリカ軍の法的な地位に関する協定を破棄すると、文書でアメリカ政府に通告したことを明らかにしました。<br><br>協定は通告から180日後に自動的に失効します。<br><br>フィリピンのドゥテルテ大統領は、信頼が厚い上院議員が先月アメリカ政府から入国ビザの発給を拒否されたことをきっかけに、協定の破棄について検討するよう指示を出していました。<br><br>アメリカ軍はかつてフィリピンに駐留していましたが冷戦後に全面撤退し、いまはフィリピンを頻繁に訪れて合同の軍事演習を行っています。<br><br>今回破棄が通告された協定は、アメリカ軍がフィリピンにいる間の法的な地位を定めるもので、南シナ海に進出する中国をけん制する形で続いてきた両国の軍事演習などに影響が出るのは避けられないとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 20:34:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>