<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>営業続けるパチンコ店に個別要請など より強い措置も 東京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/k10012398861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>営業続けるパチンコ店に個別要請など より強い措置も 東京都</span><time datetime="2020-04-21T17:35"><span>4月21日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012398861_2004211722_2004211735_01_02.jpg" alt="営業続けるパチンコ店に個別要請など より強い措置も 東京都" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の防止に向けて都の休業要請の対象となっているパチンコ店について、東京都の小池知事は「現在も営業を続けている店がある」とした上で、今後、個別の店舗に対して直接、要請を行うなどより強い取り組みを進める考えを示しました。</div><div>休業要請をめぐって西村経済再生担当大臣は、「残念ながらパチンコ店などでは要請に従ってもらえないケースもある」と述べ、要請に応じない特定の事業者に対しては名前を公表するなど、特別措置法に基づくより強い措置を検討していることを明らかにしています。<br><br>これについて東京都の小池知事は21日の都議会の特別委員会で、パチンコ店は都の休業要請の対象で、業界団体に文書を出して強く要請していると説明した上で、「現在も営業を続けているパチンコ店があるとの情報も寄せられている」と述べました。<br><br>そのうえで「西村大臣からは『店名の公表などさらに強い措置を講ずることについて検討する』と伺っている。都としては今後、パチンコ店の営業実態を把握し、個別の店舗に対して直接、要請を行うなどより強い取り組みを進めていく」と述べました。<br><br>また、小池知事は、徹底した外出自粛を要請している中でも密集などの状態が発生している都内の商店街があるとして、感染拡大の防止に向けた商店街の取り組みへの支援を検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染患者受け入れの医療機関に250万枚のマスク配布</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大をうけて、医師や看護師など医療従事者のマスクが不足していることから、東京都は今月17日から20日までに、感染した患者の受け入れなどを行っている都内231か所の医療機関に250万枚のマスクを配布しました。<br><br>これとは別に、都は今年度の補正予算案で、医療機関や社会福祉施設などにマスクを提供する費用として34億円を盛り込んでいて、今月下旬から順次都内の病院やクリニック、それに福祉施設などにさらにあわせて6400万枚のマスクを配布することにしています。</div></div><div><h3>多くの客で“３密”状態 千葉県内の４市も要望</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大で休業要請が行われる中、営業を続けている一部のパチンコ店などに客が集まっているとして千葉市など４つの市が個別の事業者に直接、休業の要請を行うより強い措置をとるよう県に要望しました。<br><br>この要望は千葉市、木更津市、市原市、それに君津市の４市が千葉県に対して21日、行いました。<br><br>要望のなかで４市は、千葉県が今月14日に休業への協力を要請してからも対象となる一部のパチンコ店などが営業を続け、県外ナンバーの車を含む多くの客が集まって、密閉、密接、密集のいわゆる『３密』の状態になっているとしています。<br><br>また、カラオケボックスやネットカフェなどでも協力の要請に応じていない店舗があると指摘しています。<br><br>そのうえで４市は感染拡大を防ぐため休業の協力要請に従わない事業者を特定したうえで、個別に休業を要請するより強い措置をとるよう県に要望しています。<br><br>特別措置法に基づくより強い措置をとった場合、事業者の名前を公表することも可能になります。<br><br>千葉県はこれについて国とも連絡を取りながら、対応を検討しているとしています。</div></div><div><h3>千葉県遊技業協同組合「可能な限り休業するよう要請した」</h3><div>千葉県内のおよそ350のパチンコ店やスロット店が加盟する千葉県遊技業協同組合では、今月13日の休業への協力要請を受けて、翌14日、当分の間可能な限り休業するよう要請したということです。<br><br>また、市民から「営業を続けている」などと情報が寄せられた場合は、その店に内容を伝えたうえで、営業自粛を繰り返し要請しているということです。<br><br>組合の担当者は「組合としては感染拡大防止のため、引き続き休業を呼びかけたい。中小の事業者の中には経営が苦しい店舗もあり、苦肉の策として消毒や換気をしたり、時間を短縮したりして営業を続けているのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>茨城県知事「必要なら ちゅうちょなく発動する」</h3><div>茨城県の大井川知事は、休業を要請しているパチンコ店の一部が依然営業を続けているとして、個別の事業者に対して直接、要請を行うより強い措置について「必要であればちゅうちょなく発動することを検討している」と述べました。<br><br>茨城県は、今月18日から23種類の業種について休業を要請していますが、一部のパチンコ店など営業を継続している店に県外からも多くの客が訪れているとして対応を検討しています。<br><br>大井川知事は、21日の会見の中で、「県境近くのパチンコ店の中には依然として休業せずに営業を続けているという情報が入ってきている」と述べました。<br><br>そのうえで特別措置法に基いて事業者を特定して個別に休業を要請するより強い措置について大井川知事は、「必要であればちゅうちょなく発動することを検討している。政府と協議しながら実効性のある対策を検討していきたい」と述べ、より強い取り組みを進める考えを明らかにしました。<br><br>特別措置法に基づくより強い措置をとった場合、要請に応じない事業者の名前を公表することも可能になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200421%2Fk10012398861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Apr 2020 17:35:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“対策に生かして”新型コロナウイルス感染者が実名で証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/k10012398541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“対策に生かして”新型コロナウイルス感染者が実名で証言</span><time datetime="2020-04-21T18:26"><span>4月21日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012398541_2004211514_2004211826_01_02.jpg" alt="“対策に生かして”新型コロナウイルス感染者が実名で証言" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院している、埼玉県川越市の37歳の男性がＮＨＫのインタビューに実名で応え「症状が出てから９日間自宅で過ごさざるをえず、妻や幼い子どもが感染しないか不安だった」と家庭内感染への不安を語りました。</div><div>インタビューに応えたのは埼玉県川越市で飲食店を経営している小島大補さん（37）です。今月８日に新型コロナウイルスへの感染が確認され、現在も入院中ですが、症状は安定しています。<br><br>病気についての理解を広め、対策に生かしてほしいと取材に応じました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院までに９日間</h3><div>最初に異変を感じたのは今月１日で、「のどの痛みを感じて、かかりつけの耳鼻咽喉科を受診したところ、へんとう炎と言われたが、翌日に熱が急激に上がった。インフルエンザよりもつらく、一気に体が重くなりました」と説明しました。<br><br>そのうえで「病院で出された解熱剤を飲んでも熱は下がらず、３、４日たっても改善の兆しが見えなくてとても不安でした」と話しました。<br><br>このため、新型コロナウイルスの感染を疑い埼玉県の窓口に電話で相談しましたが、４日間様子を見るように言われ、ＰＣＲ検査を受けられたのは今月７日でした。<br><br>そして翌日に陽性と診断されましたが「病院が空いたら連絡します」と言われて入院できず、今月10日まで自宅で療養せざるをえませんでした。</div></div><div><h3>自宅マンションの生活は</h3><div>自宅は２ＬＤＫのマンションで、家族への感染を防ぐために妻と２歳の長女、１歳の長男とは別の部屋で寝起きし、トイレは使うたびに消毒して、風呂は最後に入るようにしたということです。<br><br>当時の心境について「なるべく家族に近寄らないようにしていたが、子どもは病気のことをわからず、こちらが避けても近づいてくる。風呂やトイレはどうしても一緒のものを使わなければならず、怖かったです」と語っています。</div></div><div><h3>お客さんにうつしたら…</h3><div>また、症状が出てからは経営している飲食店には出勤しませんでした。<br><br>「家族なら、うつっても『ごめんね』で許されるかもしれないけれど、スタッフやお客さんはそれでは済まされない。スタッフや年配のお客さんの顔が頭に浮かんで自分のせいで死んでしまったらどうしようかと考えました」と話しました。<br><br>これまでのところ、妻や子ども、それに店の従業員に感染が確認された人はいないということです。</div></div><div><h3>『自宅で過ごしてほしい』</h3><div>小島さんは「手洗いやうがい、マスクの着用などできることは全部やって遊びに行くのも控えていました。毎日、電車で通勤している人よりも行動範囲も狭いのに、それでも感染してしまった。１人でも多くの人が感染しないように、みんなが少しずつ我慢をして自宅で過ごしてほしいと思います」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200421%2Fk10012398541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Apr 2020 18:26:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>濃厚接触者の定義変更 「発症２日前 1メートル以内 15分以上」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/k10012399231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>濃厚接触者の定義変更 「発症２日前 1メートル以内 15分以上」</span><time datetime="2020-04-21T18:46"><span>4月21日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012399231_2004211845_2004211846_01_02.jpg" alt="濃厚接触者の定義変更 「発症２日前 1メートル以内 15分以上」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した人の「濃厚接触者」について国は定義を見直し、「発症の２日前から１メートル以内で15分以上接触した人」などと改めました。濃厚接触者は保健所の健康観察の対象となりますが、今回の変更で全国的に増加する見通しです。</div><div>新型コロナウイルスの感染者が確認された場合、保健所は「濃厚接触者」を特定して発熱などがないかを確認する健康観察を行い、必要な場合はウイルス検査を実施するとともに外出を控えるよう求めています。<br><br>厚生労働省が所管する国立感染症研究所は、濃厚接触者の定義を見直し公表しました。<br><br>それによりますと、これまでは発症日以降に接触した人が対象となっていましたが、これを「発症の２日前から接触した人」に拡大しました。<br><br>その一方で、これまで「２メートル以内を目安に会話などをしていた人」としてきた定義を、「１メートル以内を目安に15分以上接触した人」に変更しました。<br><br>厚生労働省によりますと、これらの定義に該当しても、感染者がマスクの着用や手の消毒など周囲を感染させない対策を取っていた場合は原則、濃厚接触者にはならないということです。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関が先月20日に濃厚接触者の定義を同じように改めたことを受けての対応だとしています。<br><br>今回の定義の変更で、濃厚接触者となる人は全国的に増加するとみられ、厚生労働省は、保健所が人手を十分に確保できない際は、高齢者などを除いて、発症した場合にかぎり、本人から申告を受ける体制に切り替えるよう通知しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200421%2Fk10012399231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Apr 2020 18:46:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国883の介護サービス事業所が休業 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/k10012399411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国883の介護サービス事業所が休業 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-21T19:51"><span>4月21日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012399411_2004211940_2004211941_01_02.jpg" alt="全国883の介護サービス事業所が休業 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、デイサービスなどの「通所型」の施設を中心に全国で少なくとも883の介護サービス事業所が休業していることが自治体への取材でわかりました。専門家は「かつてない休業数で、サービスを利用している高齢者やその家族にとって非常に深刻な問題だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>介護施設のうち、デイサービスなどの「通所型」とショートステイなど「短期入所」の施設は、法律に基づく緊急事態宣言を受けて知事が必要だと判断した場合使用の制限や休業の要請ができるとされています。<br><br>ほとんどの自治体が現時点では休業要請などを行わずサービスを継続する方針ですが、ＮＨＫが全国の自治体に取材したところ、20日現在で少なくとも883の介護サービス事業所が休業していることがわかりました。<br><br>このうち、98％にあたる863事業所が自主的な判断で休業していて、知事からの要請で休業しているのは大阪府と福岡県の合わせて６施設だけでした。<br><br>先に法律に基づく緊急事態宣言が出されていた都府県では、宣言が出される前と後で休業している介護サービス事業所が２倍余りに増え、この１週間でさらに1.7倍に増えました。<br><br>都道府県別では、▼東京都が123件と最も多く、次いで▼大阪府が76件、▼神奈川県が68件となっています。<br><br>厚生労働省は、事業所が休業する際は、職員による自宅訪問や訪問介護など代わりの方法を検討し、必要なサービスを継続して提供するよう求めています。<br><br>しかし、休業要請できる対象にはなっていない「訪問系」サービスでも、50事業所が自主的な判断で休業していて、感染拡大が続く中で高齢者の介護をどう維持していくかが課題となっています。<br><br>高齢者の介護に詳しい東洋大学の高野龍昭准教授は、「介護サービス事業所の休業がこれほどの数にのぼるのはかつてないことで、サービスを利用している高齢者やその家族にとって非常に深刻な問題だ。このまま事態が長期化すると、事業所が倒産するなどして収束したあとに介護サービスが存在しないという地域が出てくるおそれがある」と指摘しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012399411_2004211937_2004211941_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>専門家「かつてない休業数」</h3><div>また高野准教授は、「介護サービス事業所の休業がこれほどの数にのぼるのはかつてないことで、サービスを利用している高齢者やその家族にとって非常に深刻な問題だ。特にデイサービスなどの通所型のサービスでは、利用者数を通常よりも減らしたり感染リスクの高い利用者に利用を見合わせてもらったりするなど、休業している事業所の数以上にさまざまな面で介護サービスの縮小が進んでいることも合わせて考えなければならない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「新型コロナウイルスの問題がこのまま長期化すると、事業所が倒産するなどして事態が収束したあとに介護サービスが存在しないという地域が出てくるおそれがある。高齢者にとって必要なサービスが使えなくなってしまう『介護崩壊』が非常に現実味を帯びた問題として現れてくる」と話しました。</div></div><div><h3>全国９割 通所介護継続方針</h3><div>デイサービスなどの通所施設とショートステイなどの短期間のみ入所する施設について、全国の都道府県のおよそ９割が、現時点では新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」を受けて休業要請などを行う予定はなく、今後もサービスを継続させる方針です。<br><br>介護施設のうち、特別養護老人ホームなどの入所型の施設は、法律に基づく緊急事態宣言を受けて使用の制限や休業の要請ができる対象にはなっていませんが、デイサービスなどの通所施設とショートステイなどの短期間のみ入所する施設は、知事が必要だと判断した場合使用の制限や休業の要請ができるとされています。<br><br>ＮＨＫが緊急事態宣言の対象地域拡大を受けて、全国の都道府県に取材したところ、「施設の使用制限をする方針」とか「休業要請をする方針」と回答した自治体はなく、41の都道府県が休業要請などは行わず「通所系」や「短期入所系」の介護サービスを継続させる方針です。<br><br>一方、新潟県、長野県、香川県、愛媛県、奈良県、沖縄県は、現時点では方針は決まっていないとしています。</div></div><div><h3>休業している事業所</h3><div>20日時点で新型コロナウイルスの影響で休業している介護サービス事業所の内訳を都道府県別に見ると、<br>▼東京都が123件、<br>▼大阪府76件、<br>▼神奈川県が68件、<br>▼千葉県が61件、<br>▼埼玉県が59件、<br>▼福岡県が52件、<br>▼北海道が51件、<br>▼山形県が37件、<br>▼岐阜県が28件、<br>▼兵庫県と鳥取県が24件、<br>▼群馬県と広島県が22件、<br>▼山口県が21件、<br>▼宮城県と石川県が16件、<br>▼長崎県が15件、<br>▼福井県と島根県が14件、<br>▼愛知県が13件、<br>▼富山県が12件、<br>▼香川県と愛媛県が９件、<br>▼奈良県と佐賀県が８件、<br>▼福島県と茨城県が７件、<br>▼秋田県と静岡県、それに滋賀県と岡山県、高知県が６件、<br>▼新潟県と大分県が５件、<br>▼青森県と長野県が４件、<br>▼山梨県、京都府、徳島県が３件、<br>▼三重県、熊本県、宮崎県、鹿児島県が２件、<br>▼栃木県と和歌山県が１件となっています。<br>岩手県と沖縄県には休業している事業所はありませんでした。</div></div><div><h3>高齢者にどのような影響が…</h3><div>デイサービスの休業は、利用していた高齢者にどのような影響を及ぼすのか。<br><br>ほかの地域に先立って一部の地域のデイサービス事業所に一斉に休業要請を行った名古屋市では、介護関係者が独自に施設の休業が利用者の身体機能や認知機能に及ぼす影響を調べていました。<br><br>名古屋市のケアマネージャー水野勝仁さんは、緑区のデイサービスを利用する72歳から99歳までの男女21人の高齢者を受け持っていました。ところが、市内の高齢者に新型コロナウイルスの感染が確認されたため、名古屋市は緑区と隣の南区にある126のデイサービス事業所すべてに先月７日から２週間休業するよう要請しました。<br><br>水野さんは、２週間の休業の間に受け持っている高齢者の様子が変化したと感じたことから、利用者の身体機能や認知機能にどのような影響があったか本人や家族に聞き取りを行いました。<br><br>その結果、<br>▼立ち上がったり歩いたりするスピードが遅くなったり筋力が落ちて転んだりするなど運動機能が低下したとみられる人が７人、<br>▼日付や曜日がわからなくなったり空き缶を拾ってきたりするなど認知症が進行したとみられる人が８人いました。<br><br>両方の影響が見られた人も２人いて、デイサービスの休業によって身体機能や認知機能に何らかの影響が見られた人は６割にあたる13人にのぼりました。<br><br>デイサービスが休業していた間訪問介護など代わりのサービスを利用していた人は、21人中12人と半数余りにとどまり、残りの人たちの中には代わりのサービスが見つからず家族が仕事を休んだり泊まり込んだりして介護にあたったケースもあったということです。<br><br>水野さんは、「今回の調査はあくまでも主観に基づくものだが、介護サービス事業者の休業が高齢者の身体機能や認知機能に大きな影響をもたらすことがわかった。デイサービスの機能を家族だけで補うことは難しく、地域の介護サービス資源にも限界があるため、自主休業の動きが広がっていくと、代わりのサービス探しが大きな課題になるだろう」と話していました。</div></div><div><h3>家族「休業中に認知症が進行」</h3><div>ケアマネージャーの水野さんが担当している名古屋市緑区の85歳の女性は、認知症の症状が出たため３年ほど前から自宅近くのデイサービスに週３日通って入浴や食事のサービスを受けていました。<br><br>この施設が名古屋市の休業要請を受けて２週間休業している間、女性は自宅で長女の介護を受けていました。<br>長女によりますと、外出する機会が減ったためか、女性は休業前よりも食事を多く残すようになり、ベッドの上で過ごす時間が増えたということです。<br><br>また、以前は自分で歩くことができていましたが、筋力が低下したためか歩幅が小さくなり、ひとりで歩けないことが多くなったということです。<br>37キロだった体重は４キロ減っていました。<br><br>女性の変化は、体力面だけにとどまらず、認知機能にも及んでいます。女性は、デイサービスが休業する前は外出時の身支度を自分で行っていましたが、休業後は１人で服を着られなくなるなど身支度に介助が必要になり、これまで以上に時間がかかるようになりました。また薬を飲むこともたびたび忘れるようになりました。<br><br>一斉休業が終わり、女性は先月下旬からデイサービスの利用を再開しましたが、こうした症状は今も続いているということです。<br><br>家族によりますと、身体機能と認知機能に低下が見られることから、今後はデイサービスの利用回数を増やしたり、より多くのサービスが受けられる施設を新たに利用する予定だということです。<br><br>女性の介護にあたっている59歳の長女は、「新型コロナウイルスの感染も怖いですが、認知症が進行してしまうと元には戻りません。デイサービスは休業しないでほしいというのが、いちばんの願いです」と話していました。</div></div><div><h3>自主休業に踏み切った事業所は</h3><div>介護サービス事業所の中には、緊急事態宣言を受けて悩んだ末に新型コロナウイルスの感染拡大を早期に収束させるため自主休業に踏み切ったところもあります。<br><br>東京都内でリハビリ型のデイサービス事業所を運営する「メディヴァ」は、６つの事業所すべてを緊急事態宣言の翌日から順次自主的に休業しています。<br><br>700人ほどいた利用者のうちおよそ３割が新型コロナウイルスの影響でサービスの利用を控えていたことや、提供しているサービスが食事や入浴といった生活の維持に欠かせない分野の介助ではなく機能の維持・向上のためのリハビリだったことから、利用者への感染を防ぐことを最優先に考えて自主休業に踏み切ったということです。<br><br>休業するにあたって、すべての利用者の生活状況を確認し、訪問リハビリなど代わりのサービスの確保なども進めました。また、休業している間も健康を維持できるよう自宅でもできる運動をまとめたプリントを配布し、生活状況の確認のため週１回以上電話をかけるなどして、サポートを絶やさないようにしているということです。<br><br>「メディヴァ」介護事業部マネージャーの鈴木勝也さんは「自主休業だと休業補償がないので経営としては非常に厳しく、苦渋の決断だった。利用者への感染防止が第一で、介護サービス事業所として新型コロナウイルスの早期収束に協力したいと考えた」と振り返りました。<br>そのうえで「感染拡大を早期に収束させるためには、要介護度が低い利用者や家族の了解が得られる利用者などについては、一定の線引きをしてサービス提供の規模を縮小したり施設を休業したりするよう政府から施設側に要請してもらったほうがいいケースもあるのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>先に緊急事態宣言の７都府県では</h3><div>先に法律に基づく緊急事態宣言が出されていた７つの都府県では、宣言が出される前と後で休業している介護サービス事業所が２倍余りに増え、この１週間でさらに1.7倍に増えました。<br><br>ＮＨＫが東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡の７都府県の自治体に取材したところ、１日当たりの国内の感染者数が28人だった３月９日時点で休業している事業所は合わせて46件でした。<br><br>ところが、都市部を中心に国内の感染者数が急速に増えていた今月６日には、合わせて121件が休業していました。<br><br>翌７日には、７つの都府県に緊急事態宣言が出されましたが、その翌週の今月13日には休業している事業所は269件と２倍余りに増えました。<br><br>そして、休業している事業所は20日の時点で463件と、さらに1.7倍に増えました。</div></div><div><div>先に法律に基づく緊急事態宣言が出されていた、東京、神奈川、千葉、埼玉、兵庫、大阪、福岡の７都府県で休業している介護サービス事業所の合計と、自治体別の休業事業所数の推移は、次のとおりです。<br><br>▼７都府県合計<br>３月９日：46（うち通所系・短期入所系46、訪問系０）<br>３月23日：101（うち通所系・短期入所系95、訪問系６）<br>３月30日：73（うち通所系・短期入所系68、訪問系５）<br>４月６日：121（うち通所系・短期入所系111、訪問系10）<br>４月13日：269（うち通所系・短期入所系263、訪問系６）<br>４月20日：463（うち通所系・短期入所系447訪問系16）<br><br>▼東京都<br>３月９日：11（うち通所系・短期入所系11、訪問系０）<br>３月23日：14（うち通所系・短期入所系14、訪問系０）<br>３月30日：11（うち通所系・短期入所系11、訪問系０）<br>４月６日：46（うち通所系・短期入所系40、訪問系６）<br>４月13日：76（うち通所系・短期入所系74、訪問系２）<br>４月20日：123（うち通所系・短期入所系121、訪問系２）<br><br>▼神奈川県<br>３月９日：０<br>３月23日：14（うち通所系・短期入所系14、訪問系０）<br>３月30日：６（うち通所系・短期入所系６、訪問系０）<br>４月６日：３（うち通所系・短期入所系３、訪問系０）<br>４月13日：35（うち通所系・短期入所系35、訪問系0）<br>4月20日：68（うち通所系・短期入所系66、訪問系２）<br><br>▼千葉県<br>３月９日：24（うち通所系・短期入所系24、訪問系０）<br>３月23日：26（うち通所系・短期入所系25、訪問系１）<br>３月30日：９（うち通所系・短期入所系９、訪問系０）<br>４月６日：21（うち通所系・短期入所系20、訪問系１）<br>４月13日：42（うち通所系・短期入所系41、訪問系１）<br>４月20日：61（うち通所系・短期入所系60、訪問系１）<br><br>▼埼玉県<br>３月９日：３（うち通所系・短期入所系３、訪問系０）<br>３月23日：２（うち通所系・短期入所系２、訪問系０）<br>３月30日：２（うち通所系・短期入所系２、訪問系０）<br>４月６日：３（うち通所系・短期入所系３、訪問系０）<br>４月13日：13（うち通所系・短期入所系13、訪問系０）<br>４月20日：59（うち通所系・短期入所系54、訪問系５）<br><br>▼兵庫県<br>３月９日：７（うち通所系・短期入所系７、訪問系０）<br>３月23日：25（うち通所系・短期入所系22、訪問系３）<br>３月30日：21（うち通所系・短期入所系18、訪問系３）<br>４月６日：18（うち通所系・短期入所系18、訪問系０）<br>４月13日：22（うち通所系・短期入所系22、訪問系０）<br>４月20日：24（うち通所系・短期入所系23、訪問系１）<br><br>▼大阪府<br>３月９日：１（うち通所系・短期入所系１、訪問系０）<br>３月23日：15（うち通所系・短期入所系13、訪問系２）<br>３月30日：20（うち通所系・短期入所系18、訪問系２）<br>４月６日：19（うち通所系・短期入所系16、訪問系３）<br>４月13日：47（うち通所系・短期入所系44、訪問系３）<br>４月20日：76（うち通所系・短期入所系72、訪問系４）<br><br>▼福岡県<br>３月９日：０<br>３月23日：５（うち通所系・短期入所系５、訪問系０）<br>３月30日：４（うち通所系・短期入所系４、訪問系０）<br>４月６日：11（うち通所系・短期入所系11、訪問系０）<br>４月13日：34（うち通所系・短期入所系34、訪問系０）<br>４月20日：52（うち通所系・短期入所系51、訪問系１）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200421%2Fk10012399411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Apr 2020 19:51:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“大型連休中は白川郷に来ないで” 観光客に異例の呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/k10012399521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“大型連休中は白川郷に来ないで” 観光客に異例の呼びかけ</span><time datetime="2020-04-21T20:35"><span>4月21日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012399521_2004212028_2004212035_01_02.jpg" alt="“大型連休中は白川郷に来ないで” 観光客に異例の呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、合掌造りの集落が世界遺産に登録されている岐阜県白川村は、観光客に対し、ことしの大型連休中は村を訪れないよう求める異例の呼びかけを始めました。</div><div>白川村にある合掌集落は年間200万人以上が訪れる人気の観光地で、村によりますと、「緊急事態宣言」が全国に拡大された中で迎えた今月19日の日曜日も、観光客用の駐車場には多い時でおよそ100台の車が止まっていたということです。<br><br>白川村はこのままでは大型連休中も多くの人が訪れ、村内で感染が広がる事態を招きかねないとして、来月２日から６日までの間は世界遺産に指定された地区を「原則閉鎖」とし、観光客用の駐車場を休業とするほか、地区を発着する路線バスを全面運休とすることを決めました。<br><br>村内の飲食店や宿泊施設には期間中の営業を取りやめるよう改めて要請するとともに、世界遺産の地区に通じる道路の入り口２か所に警備員を配置して訪れた観光客に引き返すよう促すとしています。<br><br>白川村の成原茂村長は「村民や来訪者の健康と命を最優先と考えこのような決断をした。協力をお願いしたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200421%2Fk10012399521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Apr 2020 20:35:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都で４人死亡 新たに123人の感染確認 計3307人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/k10012398801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都で４人死亡 新たに123人の感染確認 計3307人 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-21T20:48"><span>4月21日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012398801_2004211914_2004211915_01_02.jpg" alt="東京都で４人死亡 新たに123人の感染確認 計3307人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は21日、都内で新たに123人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表し、これで都内で感染が確認された人は合わせて3307人になりました。また、これまでに感染が確認されていた４人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は21日、都内で新たに20代から90代までの男女123人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>およそ66％にあたる81人は、今のところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は８日連続で100人を超え、合わせて3307人になりました。都によりますと、このうち600人がすでに退院したということです。<br><br>一方、都は新たに４人の感染者が死亡したことを明らかにしました。<br>都によりますとこのうち１人は70代の男性で、残り３人は遺族の同意が得られず、年代や性別を公表できないということです。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて81人となりました。<br><br>都は引き続き、人と人との接触を減らすため、都民に対しては食料の買い出しなど生活に必要な場合を除いて原則として外出しないことや、事業者に対しては休業や営業時間の短縮を要請しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「感染経路調査中が81人」</h3><div>東京都の小池知事は都議会の特別委員会のあと記者団に対し、21日、都内で新たに新型コロナウイルスの感染が確認された人数について「感染がわかった方々が123人で、このうち濃厚接触者が42人で、感染経路調査中が81人となっている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200421%2Fk10012398801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Apr 2020 20:48:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染確認１万1543人 (クルーズ船除く) 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/k10012397951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染確認１万1543人 (クルーズ船除く) 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-22T00:41"><span>4月22日</span> <span>0時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200421/K10012397951_2004211057_2004211059_01_02.jpg" alt="国内感染確認１万1543人 (クルーズ船除く) 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都で123人の感染が確認されるなど、21日はこれまでに全国で合わせて390人の感染が新たに発表されました。</div><div>国内で感染が確認された人は、チャーター機で帰国した人などを含めて１万1543人となっています。<br><br>このほか、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると１万2255人となります。<br><br>亡くなった人は東京都で４人、大阪府で２人の発表があるなど、全国で合わせて20人の死亡が確認され、これまでに国内で感染した人が283人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて296人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><div>日本で感染が確認された人のうち、<br>▽東京都は3307人<br>▽大阪府は1349人<br>▽神奈川県は812人<br>▽千葉県は725人<br>▽埼玉県は686人<br>▽兵庫県は543人<br>▽福岡県は542人<br>▽北海道は473人<br>▽愛知県は430人<br>▽京都府は264人<br>▽石川県は193人<br>▽茨城県は146人<br>▽岐阜県は144人<br>▽広島県は139人<br>▽群馬県は131人<br>▽富山県は127人<br>▽沖縄県は125人<br>▽福井県は118人<br>▽宮城県は84人<br>▽滋賀県は76人<br>▽奈良県は73人<br>▽高知県は69人<br>▽山形県は64人<br>▽福島県は64人<br>▽大分県は60人<br>▽新潟県は58人<br>▽長野県は54人<br>▽静岡県は53人<br>▽栃木県は51人<br>▽山梨県は50人<br>▽和歌山県は47人<br>▽愛媛県は47人<br>▽熊本県は42人<br>▽三重県は40人<br>▽山口県は31人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は22人<br>▽岡山県は19人<br>▽長崎県は18人<br>▽佐賀県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽島根県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は５人<br>▽鳥取県は３人です。</div></div><div><div>このほか、21日は空港の検疫で１人が確認され、これまでに厚生労働省の職員や検疫官、空港の検疫で確認された人などが合わせて141人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。</div></div><div><div>厚生労働省によりますと、重症者は21日までに<br>▽国内で感染した人などが232人、<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて236人となっています。</div></div><div><div>一方、21日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが1356人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が645人の合わせて2001人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200421%2Fk10012397951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:41:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>