<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>出国時の顔認証 外国人にも導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>出国時の顔認証 外国人にも導入へ</span><time datetime="2019-06-30T05:15"><span>6月30日</span> <span>5時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975491_1906300513_1906300515_01_03.jpg" alt="出国時の顔認証 外国人にも導入へ" id="news_image"></div><div>日本を訪れる外国人の増加に対応するため、出入国在留管理庁は、7月下旬から、外国人の出国審査に顔認証の技術を導入する方針です。</div><div>顔認証の技術を使って無人で出入国の審査を行う専用のゲートは、日本ではおととし導入され、羽田空港や成田空港などで日本人を対象に運用されています。<br><br>出入国在留管理庁は日本を訪れる外国人の増加に対応するため、7月下旬から、外国人の出国審査に顔認証の技術を導入する方針です。<br><br>観光などで訪れる短期滞在の外国人が出国する際にパスポートのＩＣチップに記録された顔写真のデータとその場で撮影した画像を照合するなどして、本人かどうかを確認するということです。<br><br>来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、日本を訪れる外国人がさらに増えることが予想されることから、出入国在留管理庁では、効率的に審査を行い、外国人の入国審査により多くの人員を配置したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＷＣを脱退 商業捕鯨再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＷＣを脱退 商業捕鯨再開へ</span><time datetime="2019-06-30T08:00"><span>6月30日</span> <span>8時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975511_1906300759_1906300800_01_03.jpg" alt="ＩＷＣを脱退 商業捕鯨再開へ" id="news_image"></div><div>日本は30日、ＩＷＣ＝国際捕鯨委員会から脱退しました。これに伴って、１日から商業捕鯨が31年ぶりに再開されます。</div><div>ＩＷＣはクジラの資源を保護しながら捕鯨を続けるために設立された国際機関で、日本は昭和26年・1951年に加盟しました。<br><br>しかし、捕鯨に反対する国と支持する国との対立が深まり、ＩＷＣにとどまっていても商業捕鯨の再開が認められる可能性がなくなったとして、日本は去年12月に脱退を通告し、効力が発生する30日午前０時に脱退となりました。<br><br>これに伴って昭和63年・1988年から中断していた商業捕鯨が、１日から31年ぶりに再開されます。<br><br>あすは山口県の下関市から、太平洋の沖合でクジラを捕獲する船団が出航するほか、北海道の釧路市からは沿岸で捕獲する船５隻が出航する予定です。<br><br>商業捕鯨は、十分な資源量が確認されているミンククジラなどを対象に、ＩＷＣで採択された方法で算出した捕獲枠を設けたうえで、日本の領海内とＥＥＺ＝排他的経済水域に限って行われます。<br><br>一方で、環境保護団体などは日本の商業捕鯨再開を資源の保護や動物愛護の観点から強く批判しています。<br><br>このため政府は、クジラの資源量に悪影響を及ぼさない限られた範囲で行うことを強調し国際社会に理解を求めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>飲食店では期待の声</h3><div>商業捕鯨の再開を前に、飲食店では鯨料理への関心が高まると期待しています。<br><br>東京・千代田区にある老舗の鯨料理店では、これまで調査捕鯨の副産物として流通しているクジラの肉を使って、刺身やステーキなどを提供してきました。<br><br>最近では健康志向の高まりで、赤身が多いクジラの肉が、これまでなじみが薄かった若い世代にも注目されるようになっているということで、商業捕鯨の再開は追い風になると期待しています。<br><br>鯨料理店の谷光男 代表は「クジラの肉は高たんぱく、低カロリーで健康にもよい。商業捕鯨の再開をきっかけに若い人や女性にも関心を持ってほしい」と話していました。<br><br>一方、港区にあるメキシコ料理店は、現地では食材としてクジラの肉は使われていないものの、今後、消費者の関心が高まると見込んでクジラの竜田揚げを使ったタコスなど３品を考案し、１日から提供する予定です。<br><br>レストランのシェフの葛西慎太郎さんは「クジラの肉はさっぱりして、どんな料理にも合う。多くの人が気軽に食べられる料理を提供したい」と話していました。</div></div><div><h3>商業捕鯨行うノルウェーは</h3><div>商業捕鯨を行っている国、ノルウェーのネズビク漁業相は、ＮＨＫの取材に対し「ＩＷＣ脱退は日本が決めたことで、ノルウェーが意見すべきことではない。ただ、ノルウェーもＩＷＣが機能不全に陥っていることを強く懸念している。捕鯨は持続可能な方法で行うことができる」とコメントし今後も商業捕鯨を続けると強調しました。<br><br>ノルウェーは、1982年にＩＷＣで決議された商業捕鯨の一時停止に異議を唱えました。<br><br>日本と同じようにいったん調査捕鯨に切り替えましたが、その後、漁の対象としているミンククジラは絶滅の危機にはひんしていないとして1993年に商業捕鯨を再開しています。<br><br>ノルウェーは、ＩＷＣ＝国際捕鯨委員会に加盟しながら商業捕鯨を行っています。<br><br>またＩＷＣに加盟しながら商業捕鯨を行っているもう１つの国、アイスランドも商業捕鯨を続ける方針を示しています。<br><br>アイスランドは、ＩＷＣの方針に反発して一時、脱退し、その後、再加盟する際に商業捕鯨の一時停止を受け入れないと宣言して2006年に商業捕鯨を再開しました。<br><br>ＩＷＣの統計によりますと2017年の捕獲数はノルウェーが432頭、アイスランドが17頭となっています。<br><br>これら２つの国は去年９月にブラジルで開かれたＩＷＣの総会で生息数が回復しているクジラを対象に商業捕鯨を再開するという日本の提案に賛成しました。</div></div><div><h3>イギリスでは反対のデモ</h3><div>イギリスで29日、動物愛護団体などのメンバーが、日本の商業捕鯨の再開に反対するデモを行いました。<br><br>デモを行ったのは、イギリスを拠点に活動する動物愛護団体などで、ロンドンの中心部には、およそ50人が集まりました。<br><br>参加者はプラカードを掲げながら「クジラを守れ」などと声を上げ、日本大使館の前に到着すると、「日本政府は商業捕鯨の再開を取りやめるべきだ」と訴えました。<br><br>主催した動物愛護団体のドミニック・ダイヤーさんは、「クジラの肉の需要は高くないのに、日本がなぜ商業捕鯨を再開するのか、理解に苦しむ」と話していました。<br><br>イギリスでは、公共放送のＢＢＣが、日本の商業捕鯨再開について「国際社会の非難を無視した」と伝えているほか、大手新聞のタイムズも「捕鯨の必要はなく、単なるナショナリズムの表れだ」と論じるなど、批判的なとらえ方が多くなっています。<br><br>一方で、北欧のノルウェーやアイスランドは以前から商業捕鯨を行っていて、ヨーロッパの国でも、捕鯨に対する姿勢は分かれています。</div></div><div><h3>ＩＷＣ脱退の経緯</h3><div>ＩＷＣ＝国際捕鯨委員会は、クジラの資源を管理しながら、持続的に捕鯨を行うことを目的に1948年に設立された国際機関で、日本は昭和26年・1951年に加盟しました。<br><br>ＩＷＣが設立された当初は、加盟国の多くが捕鯨を行っている国でしたが、その後、捕鯨に反対する国が大幅に増えました。<br><br>昭和57年・1982年には商業捕鯨の一時停止が決議され、日本は異議を申し立てましたが、結局、これを受け入れ、昭和63年・1988年に商業捕鯨を中断しました。<br><br>その後、日本は30年余りにわたって南極海などでクジラの資源量や生態を調べる調査捕鯨を続けながら、ＩＷＣの総会で20回以上、商業捕鯨の再開に向けた提案を行ってきました。<br><br>この間、ＩＷＣでは捕鯨を支持する国と反対する国の対立が深まり、本来は行われるはずの商業捕鯨の一時停止の見直しなど重要な決定ができない状況が長年、続いてきました。<br><br>去年９月の総会で日本はＩＷＣの決議の方法などの改革案とともに、資源量が豊富な種類にかぎり捕獲枠を設定したうえで、商業捕鯨を再開できるようにする提案を行いましたが、オーストラリアなどの捕鯨に反対する国が「商業捕鯨につながるいかなる提案も認めない」などと強硬に反対した結果、提案は否決されました。<br><br>これを受けて、日本はＩＷＣにとどまっていても商業捕鯨が認められる可能性はなくなったと判断し、去年12月、脱退を通告しました。</div></div><div><h3>捕鯨をめぐる対立</h3><div>捕鯨を支持する国と反対する国との間には、考え方に大きな違いがあります。<br><br>日本ではかつて捕鯨が盛んに行われ、特に戦後の食糧難の時期にはクジラの肉はタンパク源として重宝されるなど日本の捕鯨は1960年代に最盛期を迎えました。<br><br>しかし、シロナガスクジラなどの貴重なクジラが減少したとして、次第に国際的な批判が高まり、ＩＷＣで商業捕鯨の一時停止が決議されて、日本も商業捕鯨を中断しました。<br><br>その後も日本は、クジラは重要な食料資源で魚などと同様に科学的な根拠に基づいて捕獲すべきであり、クジラを食べるという食文化の多様性も尊重されるべきだとして、商業捕鯨の再開を求め続けてきました。<br><br>また、ノルウェーやアイスランドのように、ＩＷＣに加盟しながら商業捕鯨を行っている国もあるほか、ＩＷＣに加盟していないカナダやインドネシアも商業捕鯨を行っています。<br><br>これに対して、捕鯨に反対する国では、資源量の減少を問題とするだけでなく、欧米を中心にクジラは哺乳類で知能も高いとして、殺すこと自体への批判もあります。<br><br>特にオーストラリアは、商業捕鯨だけでなく、いわゆる科学的な捕鯨として認められてきた調査捕鯨もクジラの殺傷を伴うものとして、反対する強い姿勢を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 08:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男性２人が刃物で刺され１人死亡 外国人か 埼玉 久喜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男性２人が刃物で刺され１人死亡 外国人か 埼玉 久喜</span><time datetime="2019-06-30T09:23"><span>6月30日</span> <span>9時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975711_1906301039_1906301056_01_03.jpg" alt="男性２人が刃物で刺され１人死亡 外国人か 埼玉 久喜" id="news_image"></div><div>29日夜、埼玉県久喜市のアパートの敷地で、外国人とみられる男性２人が血を流して倒れているのが見つかり、このうち１人が死亡しました。警察は、別の外国人とみられる男が２人を刃物で刺したあと逃走しているとみて、行方を捜査しています。</div><div>29日午後10時すぎ、埼玉県久喜市菖蒲町のアパートの敷地で、外国人とみられる男性２人が血を流して倒れているのが見つかりました。<br><br>警察や消防などによりますと、２人はいずれも病院に運ばれましたが、１人が死亡したということです。<br><br>残る１人のけがの程度は分かっていませんが、病院に運ばれた際は意識があったということです。<br><br>警察は、別の外国人とみられる男が２人を刃物で刺したあと逃走しているとみて、行方を捜しています。<br><br>現場は、圏央道の白岡菖蒲インターチェンジから北に１キロほど離れた住宅や畑が点在する地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 09:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の安保条約発言 「現段階で静観」菅官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の安保条約発言 「現段階で静観」菅官房長官</span><time datetime="2019-06-30T10:51"><span>6月30日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975821_1906301052_1906301053_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の安保条約発言 「現段階で静観」菅官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が、日米安全保障条約の内容を改めるべきだとしていることについて、菅官房長官は、28日の日米首脳会談やこれまでの電話会談でも言及はなく、現段階で政府としては静観する考えを示しました。</div><div>Ｇ20大阪サミットに合わせて日本を訪問したアメリカのトランプ大統領は、29日に大阪で記者会見し、日米安全保障条約について「不公平な合意だ」と述べ、条約の内容を改めるべきだという考えを示しました。<br><br>これについて菅官房長官は30日、フジテレビの番組で「明快に言えるのは、今回の日米首脳会談で日米安保に関することは全くなかったということだ。また、日米首脳の電話会談に私は必ず同席しているが、これに関するやり取りはなかった」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「トランプ大統領の一連の発言は、第三者に対しての発言だ。私どもはしっかり対応するように備えは固めているが、今は政府の立場で反応すべきではない」と述べ、現段階で政府としては静観する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 10:51:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難まとめ11時現在 熊本や石川など約９万6000世帯に避難勧告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>避難まとめ11時現在 熊本や石川など約９万6000世帯に避難勧告</span><time datetime="2019-06-30T11:10"><span>6月30日</span> <span>11時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975831_1906301114_1906301115_01_02.jpg" alt="避難まとめ11時現在 熊本や石川など約９万6000世帯に避難勧告" id="news_image"></div><div></div><div>各自治体が発表している30日午前11時現在の避難に関する情報です。<br>熊本県や石川県などの合わせておよそ９万6000世帯、23万人余りに「避難勧告」が出ています。また、「避難準備の情報」が、合わせておよそ９万8000世帯、22万人余りに出ています。</div><div>「避難勧告」と「避難指示」は大雨の５段階の警戒レベルのうちレベル４にあたる情報です。<br><br>このうち、「避難勧告」は対象の地域の全員に速やかに避難するよう呼びかける情報です。自治体などが用意する避難所や安全な場所に速やかに移動してください。<br><br>「避難指示」は災害が発生するおそれが極めて高い状況となり、自治体が重ねて避難を呼びかける場合に発表されることがあります。まだ避難していない人は直ちに避難して下さい。避難場所に移動するとかえって危険な場合には、近くの安全な場所や建物のより高い場所で身の安全を確保して下さい。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 11:10:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「キム委員長と面会する可能性ある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「キム委員長と面会する可能性ある」</span><time datetime="2019-06-30T11:45"><span>6月30日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975851_1906301152_1906301153_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「キム委員長と面会する可能性ある」" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領はさきほど、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との会談の冒頭、「まもなく南北の非武装地帯を訪れるが、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と面会する可能性がある。会うことができたら、とても興味深いし、彼も私も会いたいと思っている」と述べました。そのうえで、「一方で、警備や安全上の問題もあり、複雑な手続きがあるが、実現するよう、みなが努力している」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 11:45:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本 東日本で局地的に激しい雨 土砂災害・氾濫など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本 東日本で局地的に激しい雨 土砂災害・氾濫など警戒を</span><time datetime="2019-06-30T12:03"><span>6月30日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975541_1906301037_1906301041_01_03.jpg" alt="西日本 東日本で局地的に激しい雨 土砂災害・氾濫など警戒を" id="news_image"></div><div>停滞する梅雨前線の影響で西日本や東日本などで局地的に雨雲が発達し、激しい雨が降っています。30日夜から１日にかけて九州など西日本を中心に雨が強まり、雨量がさらに増える見込みで、気象庁は土砂災害や川の氾濫に警戒するとともに明るいうちに避難するなど、対策を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海から延びる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、西日本や東日本など広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>この時間は九州や近畿、それに新潟県などに発達した雨雲がかかり、午前11時までの１時間には、鹿児島県阿久根市で31.5ミリの激しい雨を観測しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>熊本県ではこの12時間に降った雨の量が200ミリ前後に達しています。<br><br>熊本県と大分県、それに石川県では土砂災害の危険性が非常に高くなり、『土砂災害警戒情報』が発表されている地域があります。<br><br>また熊本県では、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>このあとも雨雲が発達しやすい状態が続くうえ、30日夜から１日にかけては上空の寒気が南下するため西日本を中心に雨が強まる見込みで、局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、特に九州北部では１時間に70ミリに達するおそれがあります。<br><br>１日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州北部で300ミリ、四国と九州南部で200ミリ、近畿で180ミリ、北陸で120ミリ、東海と山口県で100ミリなどと予想されています。<br><br>その後も雨は降り続き、２日朝までの24時間にはさらに九州南部で100ミリから200ミリ、近畿、四国、九州北部で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>前線が長く停滞するため、今週の中頃にかけて断続的に雨が降り、西日本を中心に同じような場所で雨が続くため雨量がかなり多くなるおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や川の氾濫、それに低い土地の浸水に警戒し、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>夜間に雨が急激に強まるおそれもあり、自治体が発表する避難の情報に十分注意し、家族や地域の人と声を掛け合って明るいうちに安全な場所に移動するなどしてください。<br><br>また、大雨の際に、田んぼや用水路に流され亡くなる人が後を絶ちません。雨が強まったり、川の水位が上昇したりしている場合には絶対に近づかないようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 12:03:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>