<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>５都道県の宣言解除“あすにも最終的な判断” 加藤厚労相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>５都道県の宣言解除“あすにも最終的な判断” 加藤厚労相</span><time datetime="2020-05-24T12:00"><span>5月24日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442901_2005241202_2005241203_01_02.jpg" alt="５都道県の宣言解除“あすにも最終的な判断” 加藤厚労相" id="news_image"></div><div></div><div>東京など首都圏の1都3県と北海道で続く緊急事態宣言について、加藤厚生労働大臣は、ＮＨＫの「日曜討論」で、今の状況が続けば、25日にも、解除に向けた最終的な判断になるとしたうえで、今後、雇用対策に力を入れていく考えを強調しました。</div><div>この中で、加藤厚生労働大臣は、東京など首都圏の1都3県と北海道で続く緊急事態宣言について、「日に日に新規感染者数が減少するなど、感染状況は改善してきており、医療状況のひっ迫は、かなり緩んできている。この状況が続けば、あすにでも、専門家の皆さん方の意見を聴いて、解除に向けての最終的な判断ということになる」と述べました。<br><br>そのうえで、「これからは、経済、社会の回復と感染の拡大抑止を同時にやっていくという局面に向かっていく。労働者の解雇は、これからさらに増えていくことが予想され、次の雇用に結びつける対策をしっかりと進めていく」と述べました。<br><br>また、経団連の中西会長は、「雇用をできるだけ守る一方、倒産という事態になれば、雇用も何もなくなってしまう。倒産を防ぐことは、政府にもお願いしているが、今後の新しい社会がこうなるだろうという考えをできるだけ早く展開し、産業の新陳代謝を図ることが大事だ」と述べました。<br><br>連合の神津会長は、「雇用情勢は日を追って悪化していて、危機的事態だ。雇用調整助成金や休業手当の扱いをかなり緩めてもらっているが、現場の状況には、まだ追いついていないので、第2次補正予算案を待つことなく、必要な対応を図っていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 12:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイト減る中…りんご園で大学生ら働く 新型コロナ対策 青森</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイト減る中…りんご園で大学生ら働く 新型コロナ対策 青森</span><time datetime="2020-05-24T13:27"><span>5月24日</span> <span>13時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442921_2005241330_2005241335_01_02.jpg" alt="バイト減る中…りんご園で大学生ら働く 新型コロナ対策 青森" id="news_image"></div><div></div><div>日本一のりんごの産地、青森県弘前市では、新型コロナウイルスの影響で、経済的に困っている大学生などに人手不足が進むりんご農家で働いてもらう取り組みが始まっています。</div><div>弘前市は、新型コロナウイルスの影響でアルバイトを自粛している大学生などと、人手不足に悩むりんご農家のそれぞれを支援するため、農家が大学生などに支払う日当の半分を3000円を上限に補助しています。<br><br>24日は、弘前市小沢にある山下規男さんのりんご園で、弘前大学の6人の学生が働き、りんごの実を大きく育てるために必要な花の一部を摘み取る作業を行いました。<br><br>参加した学生たちは、農家から花を摘み取り方を教わり、手際よく作業を進めていました。<br><br>2年生の女子学生は「アルバイトの募集が少ない中、働くことができてありがたいです。生産現場に携わることもでき、貴重な体験になります」と話していました。<br><br>りんご農家の山下さんは「人手不足で困っていたので、とても助かりました。仕事ぶりがまじめなので収穫の時期まで働いてほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 13:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「両親殺した」36歳男が出頭 部屋に男女の遺体 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「両親殺した」36歳男が出頭 部屋に男女の遺体 埼玉</span><time datetime="2020-05-24T14:25"><span>5月24日</span> <span>14時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442971_2005241430_2005241432_01_02.jpg" alt="「両親殺した」36歳男が出頭 部屋に男女の遺体 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>24日朝、埼玉県富士見市のマンションの部屋で60代とみられる男女が死亡しているのが見つかりました。この部屋に住む36歳の男性が警察署に出頭し「両親を殺してしまった」と話しているということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>24日午前6時ごろ、埼玉県富士見市のマンションに住む36歳の男性が「自宅で両親を刃物で刺して殺してしまった」と警察署に出頭してきたということです。<br><br>このため、警察がマンションの部屋を調べたところ、男性と女性が血を流して死亡しているのが見つかりました。<br><br>この部屋には、出頭してきた男性と60代の両親の合わせて3人が住んでいたということで、警察は死亡したのは両親とみて、確認を進めるとともに、事情を聴くなどして詳しい状況を調べています。<br><br>現場は東武東上線のふじみ野駅から西に500メートルほど離れた住宅や商店などが立ち並ぶ地域です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の女性「事件が起きて怖い」</h3><div>事件があったマンションに住む30代の女性は「けさ7時前からパトカーがたくさん来て騒がしくなりました。休校中で子どもが家にいるので事件が起きて怖いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 14:25:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ネットで標的に」木村花さんの死亡 海外メディアも次々報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ネットで標的に」木村花さんの死亡 海外メディアも次々報道</span><time datetime="2020-05-24T14:28"><span>5月24日</span> <span>14時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442951_2005241422_2005241428_01_02.jpg" alt="「ネットで標的に」木村花さんの死亡 海外メディアも次々報道" id="news_image"></div><div>シェアハウスでの共同生活を記録する民放のテレビ番組に出演していた22歳の女子プロレスラーが、23日東京都内で死亡し、女性に対しＳＮＳ上で非難するような投稿がされていたことについて、海外の大手メディアも次々と報じ、追悼の声を紹介しています。</div><div>フジテレビの番組「テラスハウス」に出演していた女子プロレスラーの木村花さん（22）が、23日東京都内で死亡したと、所属団体が明らかにし、ＳＮＳ上では、番組への出演や言動などについて、木村さんを非難するような投稿がされていたということです。<br><br>番組はアメリカの動画配信大手、ネットフリックスでおよそ190の国と地域で配信されていて、海外の大手メディアも追悼の声を紹介しています。<br><br>このうち、イギリスの公共放送ＢＢＣは「ネットフリックスのスターである日本人レスラーが22歳で死亡」という見出しで報じ、「木村さんは連日のようにツイッターで標的にされ、ファンたちはネット上のひぼう中傷が心に与える影響について、抗議の声をあげている」と伝えています。<br><br>また、アメリカの有力紙ワシントン・ポストは、死を悼むレスリング関係者のコメントとして「木村さんたちは実在する人間であり、テレビや映画のキャラクターではないのだと皆さんに気付いてほしい」と伝えています。<br><br>そのうえで、去年、韓国の若い女性歌手2人がネット上の悪意のあるひぼう中傷に苦しみ、相次いで自殺したことにも触れ「彼女たちの死は、若い女性への強い圧力を浮き彫りにした」と指摘しています。<br><br>さらにツイッターでは、「＃ＲＩＰＨａｎａＫｉｍｕｒａ」という木村花さんに哀悼の意を表すハッシュタグとともに、英語などさまざまな言語で死を悼むコメントが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 14:28:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たな感染確認14人 10人超は今月21日以来 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たな感染確認14人 10人超は今月21日以来 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-24T15:22"><span>5月24日</span> <span>15時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443011_2005241524_2005241525_01_02.jpg" alt="東京 新たな感染確認14人 10人超は今月21日以来 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、24日、都内で新たに14人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内で1日に感染が確認された人が10人を超えるのは3日ぶりです。これで都内で感染が確認された人は、合わせて5152人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 15:22:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テレワークの場所、提供します… 新型コロナで新サービス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テレワークの場所、提供します… 新型コロナで新サービス</span><time datetime="2020-05-24T15:26"><span>5月24日</span> <span>15時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442981_2005241509_2005241516_01_02.jpg" alt="テレワークの場所、提供します… 新型コロナで新サービス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大防止のため、テレワークの導入が進む中、利用者が落ち込んでいる商業施設などが、自宅で働くことが難しい人のためにテレワークの場所を提供する新たなサービスが広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>旅館では風呂もOK</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442981_2005241509_2005241516_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスへの感染リスクを減らすため、社員が在宅で働くテレワークを導入する企業が増えている一方、環境面や家族の事情などから自宅で働くことが難しいという人もいます。<br><br>こうした人たちのために、東京 台東区の旅館「澤の屋」では先月から客室をテレワークの場所として提供するサービスを始めました。<br><br>客室ではインターネットが自由に使えるうえ、お茶とコーヒーが飲み放題、さらに風呂にも45分間貸し切りで入ることができ、料金は午前9時から午後7時までの日帰りで3300円となっています。<br><br>初めて利用した都内の女性は「きょうは夫も在宅勤務をしているので、仕事に集中するために来ました。遠出もできないので、気分をリフレッシュして仕事ができます」と満足した様子でした。<br><br>新型コロナウイルスの影響で先月、日本を訪れた外国人旅行者は去年に比べて99.9％減り、この旅館でも3月下旬以降、予約のキャンセルが相次いだことから、空室を少しでも活用しようとテレワークのサービスを始め、利用者は1か月半でおよそ50人に上るということです。<br><br>旅館では、テレワークの場所を確保したい企業と宿泊施設のマッチングを行う東京都の支援事業にも参加し、利用者をさらに増やしたい考えです。<br><br>旅館の3代目、澤新さんは「いろいろな形で宣伝することでお客様が来てくれれば助かります。宿泊客が戻ってくるまでは、何とかつぶれないよう頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>カラオケボックスでは…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442981_2005241509_2005241516_01_04.jpg" alt=""><div>テレワークの場として、カラオケボックスを提供する動きも見られます。<br><br>首都圏を中心に56店を展開するカラオケチェーン「カラオケの鉄人」では、先月の緊急事態宣言の発表を受けて、全店で休業していましたが、今月7日から一部の店を除き時間を短縮して営業を再開し、合わせてテレワーク向けのプランも導入しました。<br><br>最も安い「平日プラン」は、30日間使い放題で税抜き2480円となっていて、川崎市の店では、毎日10人余りが利用しているということです。<br><br>店を訪れた、近くに住むコンサルティング会社役員の男性は、自宅では大学生の2人の子どもがオンライン講義を受けるなど仕事に集中できないため、毎日のように利用しているということで「食べ物が持ち込めてドリンクも飲み放題と快適だし、自宅より集中しやすくて仕事がはかどります。会社からは、6月以降も以前の働き方には戻らないと言われているので、今後も利用したい」と話していました。<br><br>運営会社の村山玲マネージャーは「この状況の中で私たちが運営する空間やサービスが社会にどう貢献できるのか検討して、テレワークの支援に乗り出しました。利用された方から『ありがとう』という声もいただき、自宅で仕事が十分できない人がこんなにいるのだと感じました。少しずつ形を変えながら、今後もテレワークの支援は続けていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>テレワークの相談セミナー 参加者急増</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442981_2005241509_2005241516_01_05.jpg" alt=""><div>テレワークに関する相談を受け付ける企業担当者向けのセミナーでは、参加者が急増しています。<br><br>東京都や国が設置した「東京テレワーク推進センター」は、テレワークの活用を目指す企業担当者の相談を受け付けたり、在宅で使えるシステムの紹介をしたりしています。<br><br>月に数回開いているセミナーの参加者は、2月はおよそ250人、3月と4月はそれぞれおよそ1000人、5月はおよそ1500人と増え続けています。<br><br>今月22日にオンラインで行われたセミナーでは、社員全員がテレワークを行っている企業の役員が講師を務め、テレワークを導入する上での課題や解決方法などを紹介しました。<br><br>具体的には「お互いの状況が分からず、コミュニケーションが取りづらい」とか、「一体感が生まれにくい」といった課題に対しては、社員が在席しているかどうか確認できるシステムやチャット機能を使って、積極的に雑談するなどの工夫を勧めていたほか、「子どもがいて仕事がしづらい」とか「近所の目が気になる」といった課題に対しては、小規模なオフィスを借りるなどの方法も紹介していました。<br><br>東京テレワーク推進センターの湯田健一郎事業責任者は「テレワークへの関心が非常に高まっていて、働き方やコミュニケーションの在り方をどう変えるのか、多くの企業が取り組んでいる。セミナーの数を増やすなどして、企業への発信に取り組んでいきたい」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「働く概念が変わる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442981_2005241509_2005241516_01_06.jpg" alt=""><div>テレワークについて、不動産ポータルサイトのＳＵＵＭＯが先月中旬、関東甲信地方に住む1300人余りを対象に行った調査では「今後もテレワークを継続したい」と答えた人は、全体の84％に上りました。<br><br>一方で、「オンオフの切り替えがしづらい」と答えた人が35％、「仕事専用スペースがない」と答えた人が33％と、自宅でのテレワークに課題を感じている人も多いことが分かりました。<br><br>専門家は今後、オフィスでも自宅でもない、新たな「働く場所」へのニーズが高まると指摘しています。<br><br>リクルートマネジメントソリューションズの武藤久美子シニアコンサルタントは「テレワークをめぐっては、仕事の生産性が上がったり、家族との生活が充実したりするなど、肯定的な評価が多く、オフィスに出社しない働き方でも貢献できることを多くの人が実感した。テレワークをきっかけに働くことの概念が変わりつつあり、今後は『どこで働くか』より『どんな価値を生み出すことができるか』が注目され、働き方がより個人に任されるようになってくる。ビジネスに使える環境が整っていれば、全国どんな場所であっても、『第3のオフィス』として使われる可能性が出てきている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 15:26:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言解除の目安 東京都は下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言解除の目安 東京都は下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-24T16:53"><span>5月24日</span> <span>16時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443031_2005241655_2005241656_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言解除の目安 東京都は下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は基本的対処方針で、緊急事態宣言の解除を判断する際の感染状況について「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり0.5人程度以下」になることを目安とするとしています。</div><div>24日までの1週間について、10万人当たりの新たな感染者数を見ると、緊急事態宣言が出されている5つの都道県のうち、東京都は0.36人となり、目安を下回りました。<br><br>新型コロナウイルス対策を話し合う国の専門家会議は、今月14日に出した提言の中で、関東や関西の行き来が多い生活圏の単位でも感染状況を検討していますが、23日までのデータでは、特定警戒都道府県となっている関東の東京都、埼玉県、千葉県、神奈川県の1都3県では1週間で0.34人となっています。<br><br>また、目安とされる「直近1週間の感染者数が人口10万人当たり、0.5人程度」について、それぞれの都道府県の人口のデータから計算すると、東京都の目安は70人となりますが、24日までの1週間での新たな感染者数は50人と20人下回りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 16:53:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>