<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「アマゾンジャパン」や「メルカリ」などが経団連に加盟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/k10011747041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アマゾンジャパン」や「メルカリ」などが経団連に加盟</span><time datetime="2018-12-14T12:13"><span>12月14日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011747041_1812141306_1812141308_01_03.jpg" alt="「アマゾンジャパン」や「メルカリ」などが経団連に加盟" id="news_image"></div><div>日本を代表する大企業が中心の経団連に、「アマゾンジャパン」や「メルカリ」などが14日付けで加盟したことがわかりました。経団連としては、新興のＩＴ企業などを迎え入れることで、新たな分野への提言力を強化し、経済団体としての存在感を高めたい考えです。</div><div>14日付けで経団連に加盟したのは、ネット通販大手の「アマゾンジャパン」と、フリマアプリ大手の「メルカリ」などです。<br><br>このうち、メルカリは、創業からまだ５年余りですが、国内の１か月間の利用者が平均で1100万人を超えるなど急成長しています。<br><br>日本を代表する大手企業が加盟する経団連は、自動車や鉄鋼など高度経済成長を支えたいわゆる「重厚長大産業」の出身者が歴代の会長をつとめるなど、製造業の大手が中心です。<br><br>しかし、サービス業やＩＴ企業が台頭するなど、産業構造の変化とともに存在感が低下しているという指摘も出ていました。<br><br>経団連としては、ＡＩ＝人工知能や、「ＩｏＴ」などを手がける新興の企業を迎え入れることで新たな分野への提言力を強化し、経済団体としての存在感を高めたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181214%2Fk10011747041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 12:13:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古 埋め立て予定地に土砂投入はじまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/k10011746901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古 埋め立て予定地に土砂投入はじまる</span><time datetime="2018-12-14T12:23"><span>12月14日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746901_1812141104_1812141106_01_03.jpg" alt="辺野古 埋め立て予定地に土砂投入はじまる" id="news_image"></div><div>アメリカ軍普天間基地の移設計画で、政府は14日、名護市辺野古の埋め立て予定地の海に土砂の投入を開始しました。移設計画は浮上してから20年以上をへて、新たな段階に入りました。沖縄県の玉城知事は県民の意思を無視するものだとして強く反発する一方、菅官房長官は普天間基地の危険性を除去するためだとして理解を求めました。さらに岩屋防衛大臣は、普天間基地の2022年度の返還は難しいという認識を示しました。</div><div>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画で、政府は、台風で一部損壊していた護岸の修復などが終わったことを受けて、14日午前８時半ごろ、沖縄県に、埋め立て予定地の海に土砂を投入すると伝えました。<br><br>そして、午前10時45分ごろから、埋め立て予定地近くのキャンプシュワブの北側の護岸に接岸した船から、土砂がダンプカーに積み替えられ、午前11時前から、およそ２キロ南に離れた埋め立て予定地の海への土砂の投入が始まりました。<br><br>キャンプシュワブのゲート前では、土砂の投入に反対する人およそ100人が抗議集会を開いたほか、埋め立て予定地の海では、５そうほどのカヌーが、立ち入り禁止区域を示す海上のフロートを乗り越え、警備にあたっている海上保安官に制止される様子が確認できました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>玉城知事「県民の怒り ますます燃え上がる」</h3><div>沖縄県の玉城知事は、正午前から県庁で緊急に記者会見を開き、「国は一刻も早く工事を進めて既成事実を積み重ね県民を諦めさせようと躍起になっているが、このような行為は逆に沖縄県民の反発を招き、県民の怒りはますます燃え上がる」と述べました。<br><br>そのうえで、「沖縄県民、全国民の皆さんには、民主主義国家としてあるまじき行為を繰り返す国に対し、共に声をあげ共に行動していただきたい。私は多くの県民の負託を受けた知事として、ぶれることなく、辺野古新基地建設に反対する民意に添い、その思いにこたえたい」と話しました。</div></div><div><h3>官房長官「危険除去と負担軽減推進」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746901_1812141201_1812141204_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「現職の知事としても、普天間飛行場の危険性除去をどう進めていくかは極めて重要な問題だと思うし、普天間飛行場の固定化は絶対に避けなければならないはずだ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、「引き続き普天間飛行場の危険除去と辺野古移設に関する政府の考え方や、目に見える形の負担軽減を実現するという政府の取り組みを説明し、地元の理解、協力を得られるよう、粘り強く取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「22年越しの問題 今度こそ解決」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746901_1812141131_1812141135_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>また、岩屋防衛大臣は、記者団に対し、「さきほど作業を開始したと報告を受けた。厳しい安全保障環境を考えた時に、抑止力を維持しながら沖縄の負担を軽減するには、辺野古移設しかない。沖縄の皆さんに理解をいただけるよう丁寧に説明を尽くしたい。22年越しの問題を今度こそ解決し、普天間基地の全面返還を着実に成し遂げていきたいと決意している」と述べました。<br><br>さらに岩屋大臣は、閣議のあと記者団に対し普天間基地を「2022年度またはその後」に返還するとしたアメリカとの合意について、「早ければ2022年度の返還という方針に向かって努力してきたが、一度承認された埋め立てが撤回されるなどの変遷があり、目標の達成が難しいところに来ているのは事実だ」と述べました。<br><br>日米両政府が普天間基地の返還で合意し、浮上してから20年以上になる移設計画は新たな段階に入りましたが、沖縄県は強く反発していて、政府との対立がさらに激しくなるのは避けられない情勢です。</div></div><div><h3>名護市長「県と防衛局の見解相違 動向注視したい」</h3><div>沖縄県名護市の渡具知市長は正午前、記者団に対し、「沖縄防衛局は県知事の承認を得たうえで工事を行っていると認識しているが、県と防衛局の間で見解の相違があることを承知していて、どのように解決するか動向を注視したい」と述べました。</div></div><div><h3>辺野古県民投票の会代表「悔しい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746901_1812141201_1812141236_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>アメリカ軍基地、キャンプシュワブのゲート前では、「辺野古県民投票の会」の元山仁士郎代表が「土砂が投入される光景を目に焼き付けるために現場に来ました。本当に悔しいです」と話していました。</div></div><div><h3>米は公式の反応は出さず</h3><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設工事で、埋め立て予定地への土砂の投入が始まったことについて、アメリカ政府はこれまでのところ公式の反応は出していません。<br><br>ただ、アメリカ政府はこれまで「普天間基地の代替施設の建設が基地の継続使用を避けるための唯一の解決策だ」としていて、日本政府と緊密に連携し、移設計画を進めていく立場を繰り返し示しています。<br><br>一方、沖縄県が埋め立て承認を撤回するなどして政府と県の対立が深まっていることについては、「日本政府と沖縄県の間の問題だ」としていて、移設工事の状況を注視しているものとみられます。</div></div><div><h3>土砂投入した周辺の海で抗議</h3><div>土砂の投入が行われている辺野古の埋め立て予定地の近くの海上では、カヌーに乗った人たちが立ち入り禁止区域を示すフロートのまわりに集まり、「海を殺すな」などと書かれたプラカードを掲げて抗議しています。</div></div><div><h3>総理大臣官邸前でも抗議の声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746901_1812141201_1812141236_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>総理大臣官邸前では、普天間基地の名護市辺野古への移設に反対する人たちが朝から集まり、土砂が投入された午前11時ごろにはおよそ100人になりました。<br><br>集まった人たちは「新基地建設反対」とか「辺野古の海を土砂で埋めるな」などと、繰り返し抗議の声をあげていました。<br><br>横浜市の67歳の女性は「沖縄県知事選でも辺野古への移設に反対の民意が示されたのに土砂を投入するのはかなり強引だと思います。まだ終わりではないので本土からも反対の声をあげ続けていきます」と話していました。<br><br>また、東京・葛飾区の64歳の女性は「きれいな辺野古の海が埋め立てられるのはとても残念です。政府には国民の声をもっと聞いてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>沖縄県 今後の対応は</h3><div>沖縄県は、あらゆる手段で工事を中止させたい考えです。<br><br>その１つが、来年２月に実施される、辺野古の埋め立てに「賛成」か「反対」かを問う県民投票です。<br><br>沖縄県の条例には、投票で多数を占めたほうが有権者の４分の１に達した場合、知事は内閣総理大臣とアメリカ大統領に結果を通知すると定められています。<br><br>県は、「反対」を沖縄の民意として、政府や世論に訴えていきたい考えです。<br><br>ただ、県民投票をめぐっては、普天間基地がある宜野湾市など一部の自治体の議会で反対の意見書が可決されるなど、すべての市町村で実施されるかは不透明な情勢で、県は協力の取り付けを急いでいます。<br><br>また、国と地方の争いを調停する総務省の「国地方係争処理委員会」で国の違法性を訴えていく方針です。<br><br>委員会は、来年２月までに判断を示しますが、国と県の立場の違いは明らかで、いずれかが裁判を起こし、争いは司法の場に移る見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181214%2Fk10011746901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 12:23:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医師が入院治療中の中国人に刺され大けが 兵庫 明石</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/k10011747181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医師が入院治療中の中国人に刺され大けが 兵庫 明石</span><time datetime="2018-12-14T13:47"><span>12月14日</span> <span>13時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011747181_1812141330_1812141347_01_02.jpg" alt="医師が入院治療中の中国人に刺され大けが 兵庫 明石" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県明石市にある県立がんセンターで14日午前、男性の医師が、治療をしていた入院患者に刃物で腹を刺されて大けがをしました。警察は患者の中国人の女を殺人未遂の疑いでその場で逮捕し、詳しい状況を調べています。</div><div>14日午前９時20分ごろ、兵庫県明石市にある県立がんセンターから「医師が患者に刺された」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、30代の男性医師が腹を刺されて大けがをしていて、病院内で治療を受けています。病院によりますと命に別状はないということです。<br><br>警察は、女の患者を殺人未遂の疑いでその場で逮捕しました。逮捕されたのは中国人で、神戸市垂水区の無職、周麗華容疑者（65）で、のどが痛いと訴え、治療を受けていた際、持っていた刃物で突然、医師を刺したということで、警察が詳しい状況を調べています。<br><br>調べに対し、刺したことを認めたうえで「殺すつもりはなかった」と殺意を否認しているということです。<br><br>病院によりますと、周容疑者は、別の病院からの紹介で12日入院し、13日に刺された医師の執刀で手術を受けていたということです。<br><br>県立がんセンターは、病床数が400あるがん治療の拠点病院で、ＪＲ明石駅から北西に約２キロの場所にあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181214%2Fk10011747181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 13:47:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転事故裁判 懲役18年の判決 危険運転の罪認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/k10011746921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転事故裁判 懲役18年の判決 危険運転の罪認める</span><time datetime="2018-12-14T14:07"><span>12月14日</span> <span>14時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746921_1812141114_1812141115_01_02.jpg" alt="あおり運転事故裁判 懲役18年の判決 危険運転の罪認める" id="news_image"></div><div>神奈川県の東名高速道路であおり運転をきっかけに家族４人が死傷した事故をめぐる裁判で、横浜地方裁判所は、被害者の車の進路を４回にわたって妨害した行為や車道上に車を止めた行為の結果、追突事故の発生の危険が高まったとして危険運転の罪を適用し、被告に懲役18年を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746921_1812141116_1812141119_01_03.jpg" alt=""><div>去年６月、神奈川県の東名高速道路であおり運転を受けて停車したワゴン車が後続のトラックに追突され、萩山嘉久さん（45）と妻の友香さん（39）が死亡し娘２人がけがをしました。<br><br>福岡県中間市の無職、石橋和歩被告（26）があおり運転の末に事故を引き起こしたとして危険運転致死傷などの罪に問われました。<br><br>これまでの裁判員裁判で検察が「危険な妨害運転を繰り返した執ようで悪質な犯行だ」として懲役23年を求刑したのに対し、弁護士は被告が車を止めたあとに事故が起きているため運転中の行為を処罰する危険運転の罪は適用できないとして、この罪について無罪を主張していました。<br><br>14日の判決で横浜地方裁判所の深沢茂之裁判長は、萩山さんの車の進路を４回にわたって妨害した行為が危険運転にあたると指摘したうえで、車道上に車を止めた行為などで追突事故の発生の危険が高まったとして危険運転致死傷の罪を適用できると判断しました。<br><br>そのうえで、「被告の行為は交通量に照らすと、生命身体に対して極めて危険性が高く、結果は重大だ」として石橋被告に懲役18年を言い渡しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011746921_1812141327_1812141332_01_05.jpg" alt=""><div>判決の言い渡しのあと、石橋被告は、裁判長から「内容はわかりましたか」と尋ねられると「はい」と答え、遺族のほうに目を向けることなく法廷をあとにしました。</div></div><div><h3>傍聴希望者 約700人</h3><div>石橋被告に対する判決の言い渡しを傍聴しようと、横浜地方裁判所には大勢の人が訪れました。<br><br>裁判所によりますと、41の傍聴席に対し682人の希望者が並んだということで、抽せんの倍率は16倍を超えました。</div></div><div><h3>国家公安委員長「悪質運転抑止の取り組み効果的に推進」</h3><div>今回の判決に関連し、あおり運転の抑止に向けた警察の今後の施策について、山本国家公安委員長は閣議のあとの記者会見で、「あおり運転などの悪質危険な運転に対しては、道路交通法だけでなく、刑法などでの立件も視野に取締まりを行い、的確な行政処分も実施している。その結果、取締まりや免許の処分件数は大きく増加していて、引き続き、こうした取り組みを効果的に推進していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>嘉久さんの母 文子さん「危険運転認められよかった」</h3><div>判決のあと、萩山嘉久さんの母親の文子さんは「量刑について全面的に納得できるものではありませんが、被告の行為が危険運転と認められたことは良かったと思います。今回の裁判で自分の気持ちに１つの区切りをつけたいと思います。これからあおり運転などの危険な運転がなくなってくれることを切に願います」というコメントを弁護士を通じて出しました。</div></div><div><h3>友香さんの友人「短すぎて理解できない」</h3><div>言い渡しのあと、亡くなった萩山友香さんの高校時代の友人だという女性は、懲役18年の量刑について「あのような危険な運転を繰り返しているのに、懲役18年というのは短すぎて理解できません。ただ、２人はもう戻ってはこないので、被告は決められた刑で罪を償ってほしいです」と話しました。<br><br>また、「被告は裁判中ずっと腕を組んだり顔を触ったりしていて、ちゃんと聞いているのかなと思いました。『本当に反省していますか』と直接尋ねたいです」と話していました。<br><br>そのうえで、友香さんと最後に会ったときのことを振り返り、「『またね』と言って別れたのでもう１度会いたいです」と涙ながらに話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181214%2Fk10011746921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 14:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフルエンザが流行期入り 厚生労働省が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/k10011747261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルエンザが流行期入り 厚生労働省が発表</span><time datetime="2018-12-14T14:13"><span>12月14日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011747261_1812141413_1812141413_01_02.jpg" alt="インフルエンザが流行期入り 厚生労働省が発表" id="news_image"></div><div></div><div>全国でインフルエンザの患者が増えていて、厚生労働省は14日、インフルエンザが全国的な流行期に入ったと発表しました。昨シーズンより２週間遅い流行期入りで、手洗いなどの対策の徹底を呼びかけています。</div><div>厚生労働省によりますと、今月９日までの１週間に全国およそ5000の医療機関から報告されたインフルエンザの患者数は、前の週から約3800人増えて8400人余りとなりました。<br><br>この結果、１医療機関当たりの患者数は1.70人と、流行の目安とされる「１」を超えたため、厚生労働省は、インフルエンザが全国的な流行期に入ったと発表しました。<br><br>流行期入りの発表は昨シーズンと比べて２週間遅く、例年並みだということです。<br><br>都道府県別では、香川県が最も多く4.0人、北海道が3.96人、愛知県が3.43人、和歌山県が2.90人、鹿児島県が2.76人などとなっていて、全国の43の都道府県で患者が前の週よりも増えました。<br><br>これまでに検出されたウイルスは、９年前に新型インフルエンザとして世界的に流行したＨ１Ｎ１型と呼ばれるタイプが全体の７割を占めていますが、今後、どのタイプが主流になるかはわからないということです。<br><br>厚生労働省は、手洗いの徹底のほか、せきやくしゃみが出る場合にはマスクの着用を心がけるとともに、高齢者は予防接種をしてほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181214%2Fk10011747261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 14:13:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年の大河ドラマ「いだてん」 星野源さん 松坂桃李さんら出演</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/k10011747311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の大河ドラマ「いだてん」 星野源さん 松坂桃李さんら出演</span><time datetime="2018-12-14T15:32"><span>12月14日</span> <span>15時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011747311_1812141524_1812141532_01_03.jpg" alt="来年の大河ドラマ「いだてん」 星野源さん 松坂桃李さんら出演" id="news_image"></div><div>来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「いだてん～東京オリムピック噺～」に、音楽家や俳優として活躍する星野源さんなど10人が新たに出演することになりました。</div><div>「いだてん～東京オリムピック噺～」は、1964年（昭和39年）の東京オリンピックまでの半世紀にわたる日本とオリンピックとの関わりを描くドラマです。<br><br>主役は２人で、マラソン選手の金栗四三を歌舞伎俳優の中村勘九郎さんが、新聞記者の田畑政治を俳優の阿部サダヲさんがそれぞれ演じます。<br><br>14日は東京 渋谷のＮＨＫ放送センターで新たな出演者10人が発表され、このうち星野源さんは、国際オリンピック委員会の総会で最終スピーチの大役を任された外交評論家でジャーナリストの平沢和重を演じることになりました。<br><br>星野さんは「伝説のスピーチをした人物を演じるということでとても楽しみにしています」と話していました。<br><br>このほか、日本オリンピック委員会の常任委員を務めた岩田幸彰を松坂桃李さんが、東京都の東龍太郎知事を松重豊さんが演じます。<br><br>大河ドラマ「いだてん～東京オリムピック噺～」は、来年１月から放送されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181214%2Fk10011747311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:32:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「セサミストリート」にホームレスのキャラ登場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/k10011747451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「セサミストリート」にホームレスのキャラ登場</span><time datetime="2018-12-14T16:42"><span>12月14日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181214/K10011747451_1812141639_1812141642_01_02.jpg" alt="「セサミストリート」にホームレスのキャラ登場" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの人気子ども番組「セサミストリート」に、貧困から家を失ったという設定の女の子のキャラクター「リリー」が登場しました。番組の制作側は、「リリー」がほかのキャラクターらに支えられる姿を通じて、実社会でそうした境遇に置かれた子どもたちを勇気づけたいと話しています。</div><div>1969年から続くアメリカの人気子ども番組「セサミストリート」で、今月12日、ホームレス状態の７歳の女の子「リリー」というキャラクターが登場しました。<br><br>「リリー」が悲しそうに家を失ったことを話すと、ほかのキャラクターらは「家というのは建物のことだけではないよ。愛があるところが家だよ」と声をかけ、自分たちがいるから孤独だと思う必要はないと励まします。<br><br>アメリカでは、近年、家庭の事情で家を失い、施設や車などでの生活を余儀なくされる子どもが増加の一途をたどり、今では250万人に上るとみられています。<br><br>「リリー」は、７年前、貧困家庭の子どもとして、一度、番組に登場していましたが、今回は、家までも失ったという新たな設定で、「セサミストリート」を制作しているＮＰＯは「残念ながら、リリーと同じような経験をする子どもが増えている。そうした子どもたちを勇気づけ、希望を与えたい」と話しています。<br><br>「セサミストリート」は、これまでも、人種や障害など社会の課題に向き合うために新たなキャラクターを作り出していて、去年４月には自閉症の女の子のキャラクターが登場しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181214%2Fk10011747451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 16:42:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>