<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米高官「北朝鮮が真剣なら 行動伴わなければならない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米高官「北朝鮮が真剣なら 行動伴わなければならない」</span><time datetime="2018-03-07T11:19"><span>3月7日</span> <span>11時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354251_1803071104_1803071119_01_02.jpg" alt="米高官「北朝鮮が真剣なら 行動伴わなければならない」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国と北朝鮮が首脳会談の開催で合意したことなどを受けて、アメリカ政府の高官は近く韓国、日本と協議するとともに、「北朝鮮が真剣なのであれば、行動が伴わなければならない」と述べて、北朝鮮の動きを見極めながら対応を検討する考えを示しました。</div><div>韓国と北朝鮮が首脳会談の開催で合意したことなどを受けて、アメリカ政府の高官は６日、電話による記者会見を開きました。<br><br>この中で、この高官は、南北間の協議の内容について今週、韓国側から詳しい説明を受けるとともに、日本とも協議の場を持つことを明らかにしました。そのうえで、過去に北朝鮮はアメリカとのあらゆる合意を破り続けてきたと指摘し、「北朝鮮に対しては不信感がある」と述べるとともに、アメリカとして北朝鮮との直接対話に踏み切るかどうかについては、「今はよい回答を持ち合わせていない」と述べるにとどめました。<br><br>またこの高官は、北朝鮮が弾道ミサイルの発射を停止すれば対話のテーブルにつくのかと問われたのに対し、「もしミサイル発射を自制したとしても、核弾頭と核ミサイルを大量生産している巨大な産業を保有している」としたうえで、「もし兵器を作り続けるための時間稼ぎなら対話は進まない」と強調しました。<br><br>そして「北朝鮮が真剣なのであれば、行動が伴わなければならない」と述べて、北朝鮮の動きを見極めながら対応を検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「韓国側からしっかりと説明受ける必要」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「韓国側からしっかりと説明を受ける必要がある。韓国当局とは、すでにさまざまな立場で意思疎通を始めており、今回の北朝鮮訪問の参加メンバーであるソ・フン（徐薫）国家情報院長の訪日を調整している段階だ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「ペンス米国副大統領の声明でも、北朝鮮が非核化に向けた具体的な行動を示すまで、すべての選択肢はテーブルの上にあるとの一貫した姿勢のもとに、最大限の圧力をかけ続けることが確認されている。引き続き日米、日米韓３か国で協力し、関係国と連携しながら、北朝鮮に政策を変えさせ、核・ミサイル計画を放棄させるために、あらゆる方法で圧力を最大限まで高めていく」と述べました。</div></div><div><h3>国連事務総長「励まされる動き」</h3><div>韓国と北朝鮮が首脳会談の開催で合意したことなどを受けて、国連のグテーレス事務総長は６日、声明を発表し、「励まされる動きだ」としたうえで、「この流れを維持し、平和への道につながる機会をつかむことが必要だ」として、強い期待を示しました。<br><br>そのうえで声明では、「持続可能な平和と、朝鮮半島の非核化を目指す真摯（しんし）な対話を再開するための基礎になる」として、南北関係の進展を非核化への協議につなげる必要性を強調しています。<br><br>グテーレス事務総長はこれまで、北朝鮮の核とミサイルの問題は世界で最も深刻な脅威だとたびたび表明していますが、今回の声明では、首脳会談が北朝鮮の非核化に向けた協議の再開の弾みになることへの強い期待感を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 11:19:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を</span><time datetime="2018-03-07T11:50"><span>3月7日</span> <span>11時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354151_1803070723_1803070726_01_03.jpg" alt="新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、７日も噴火が続き、噴煙の高さは、一時、３０００メートルに達しました。大きな噴石を火口の外まで飛ばす爆発的な噴火も相次いでいて、気象庁は、噴火警戒レベル３を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では、大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳では、今月１日から噴火が続いていて、６日午後には７年前の平成２３年３月以来となる爆発的な噴火が発生しました。<br>爆発的な噴火は、７日午前１１時までに１１回発生し、このうち午前０時の爆発的な噴火では、大きな噴石が火口から９００メートルまで飛びました。<br><br>さらに午前６時すぎには、噴煙がこれまでで最も高い３０００メートルに達したのが確認されました。また、６日、気象庁が上空から行った観測などでは、火口内の東側に新たな溶岩があるのを確認したほか、５日まで火口内の東側付近から上がっていた噴煙が、火口の中心などからも上がっているのを確認したということです。<br><br>気象庁は、新燃岳では噴火活動が活発化しているとして、「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続したうえで、火口からおおむね３キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石に、火口からおおむね２キロの範囲では火砕流に、それぞれ警戒するよう呼びかけています。<br><br>風下側を中心に、火山灰や小さな噴石、それに火山ガスに注意するとともに、爆発的な噴火に伴う空振で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。<br><br>また、火山灰が降り積もっている山腹などでは、大雨によって土石流が起きるおそれがあり、今後の火山灰や気象の情報などにも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>噴石の注意点</h3><div>噴火に伴う噴石から身を守るには、火口からできるかぎり遠ざかり、頑丈な建物の中に避難することが重要です。<br><br>爆発的な噴火が発生すると、直径５０センチ以上の大きな噴石が飛び、火口に近い場所では、車ほどの大きさがある噴石が飛ぶ場合もあります。大きな噴石は、風の影響を受けずに、火口から勢いよく飛んでくるため、建物や屋根や壁を打ち破るほどの破壊力を持っています。<br><br>鹿児島県の桜島では、昭和６１年の噴火の際に、火口から３キロほど離れたホテルに、直径２メートルの大きな噴石が落下して、けが人が出たことがあります。また、霧島連山の新燃岳でも、平成２３年２月１日の噴火で、火口から３．２キロ離れた場所に、縦７０センチ、横５０センチの噴石が落ちたことが確認されています。<br><br>気象庁によりますと、大きな噴石による被害は、火口からおおむね２キロから４キロ程度の範囲で出ることが多いということで、事前に自治体などが出す避難に関する情報に従い、火口から離れることが重要です。<br><br>一方で、火口から１０キロ程度離れた場所でも、直径が２ミリ以上の小さな噴石は風に乗って飛ばされてくるため、風下側では注意が必要です。霧島連山の新燃岳では、平成２３年の噴火活動の際に、火口からおよそ７キロ離れた場所で７センチから８センチのこぶし大の噴石が確認されています。<br><br>小さな噴石でも、直撃すればけがをするおそれがあるほか、家や車のガラスが割れたり、カーポートなどプラスチック製の屋根の場合には、貫通してしまう可能性もあります。<br><br>ただ、小さな噴石が飛んでくるまでには、爆発的な噴火が発生してから、数分から十数分程度の時間があるので、噴火に気づいたら、建物の中や頑丈な屋根の下に避難することが重要です。また、気象庁の情報で風向きを確認し、風下側を移動する際にはヘルメットを着けることや、ガラスを割れにくくするため、車のフロントガラスやリアガラスの上に毛布をかけるなどの対策も効果があります。</div></div><div><h3>火山灰の注意点</h3><div>噴火に伴う火山灰は、風に乗って広がるため、広い範囲で影響が出るおそれがあります。<br><br>気象庁によりますと、火山灰が０．１ミリ以上積もると、ぜんそくなど呼吸器に疾患を持つ人は症状が悪化するおそれがあるほか、道路の白線が見えなくなったり、航空機や鉄道が運行できなくなる可能性もあるということです。また、稲などの農作物が収穫できなくなるなどの影響もあるということです。<br><br>また１ミリ以上積もると、健康な人でも目や鼻、のどなどに異常を訴える人が出始め、積もった火山灰が巻き上げられて視界が悪くなるほか、送電施設に付着して停電が発生するなどのおそれがあります。<br><br>内閣府によりますと、１センチから２センチの火山灰が積もった場合には、車での移動は難しくなるということです。さらに山に積もった火山灰は、雨が降ると泥流や土石流を引き起こす原因にもなります。<br><br>宮崎県や鹿児島県によりますと、平成２３年の新燃岳の噴火の際には、いったん積もった火山灰が風や車で巻き上げられ、視界が悪い状態が続き、道路の白線が見えなくなって車の通行に支障が出たということです。<br><br>気象庁が３時間ごとに発表する降灰予報で、火山灰が降る方向や量を確認したうえで、吸い込まないようにゴーグルやマスクを着用することや、建物の中に入らないよう窓などの隙間を塞ぐことが重要です。</div></div><div><h3>火砕流の注意点</h3><div>火砕流は、高温の火山灰や岩石、それに、火山ガスなどが一体となって斜面を高速で流れ下る現象です。<br><br>スピードは、時速１００キロを超えることがあるほか、数百度の高温で流れ下るため、専門家は、近くにいた場合、発生してから逃げきるのはほぼ不可能だとしています。<br><br>火砕流には、高く噴き上がり柱のようになった噴煙が途中で崩れて発生するタイプや、山の斜面にできた溶岩ドームが崩れ落ちて発生するタイプがあります。<br><br>２７年前の平成３年６月３日に長崎県の雲仙普賢岳で発生した火砕流は、斜面にできた溶岩ドームが崩れて発生したタイプで、地元の消防団員や住民、報道関係者など４３人が犠牲になりました。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳では、爆発的な噴火が発生した際に噴煙が上空に上がりきらず、火口の外側に漏れ出して小規模な火砕流が発生するおそれがあるほか、溶岩ドームが大きくなって火口内にとどまらなくなった場合には、火砕流が発生するおそれがあるということで、規制範囲内には立ち入らないよう呼びかけています。</div></div><div><h3>空振の注意点</h3><div>空振は、爆発的な噴火の際に発生する空気の強い振動で、火口から離れた場所でも、建物の窓ガラスが割れてしまうこともあります。<br><br>７年前、平成２３年の新燃岳の噴火でも、およそ６キロ離れた病院で窓ガラスが割れてお年寄りがけがをしたほか、およそ７キロ離れたホテルでもガラスが割れる被害が出ています。<br><br>火山活動が活発なときは、火山に面した窓ガラスになるべく近づかないことや、窓ガラスに専用のシートやテープを貼ったりカーテンを閉めたりして、万が一、ガラスが割れても破片が飛び散らないよう、対策を進めることが重要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 11:50:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＬＳ北見が銅メダルを地元で報告 市長は涙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＬＳ北見が銅メダルを地元で報告 市長は涙</span><time datetime="2018-03-07T11:59"><span>3月7日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354341_1803071202_1803071204_01_02.jpg" alt="ＬＳ北見が銅メダルを地元で報告 市長は涙" id="news_image"></div><div>ピョンチャンオリンピック、カーリング女子の日本代表として銅メダルを獲得したＬＳ北見の選手５人が、地元の北見市役所を訪れ「皆様の応援がパワーとなり、チーム一丸となってメダルを取ることができました」などと感謝の気持ちを述べました。</div><div>ＬＳ北見は、先月行われたピョンチャンオリンピックの３位決定戦でイギリスに勝ち、男女を通じて日本初のメダルとなる銅メダルを獲得しました。<br><br>７日は、本橋麻里選手や藤澤五月選手など５人が北見市役所を訪れ、銅メダル獲得を報告し、大きな拍手とともに花束を受け取りました。本橋選手は「皆様の応援がパワーとなり、チーム一丸となってメダルを取ることができました。チームはこれからも続いていくので、次のシーズンに向かってこれからも応援よろしくお願い致します」と感謝の気持ちを述べました。<br><br>これに対し、北見市の辻直孝市長は「日本中を歓喜の渦に巻き込み銅メダルはまさに快挙でした。チームを作って８年、さまざまな苦労があったと思いますが、笑顔でこれからも日本のカーリング界を引っ張っていってください」と、目に涙を浮かべながら話し、全国から寄せられたお祝いのメッセージを手渡しました。<br><br>藤澤選手は「地元に帰って来て、自分のことのように皆さん喜んでくれて、たくさんの人のサポートを受けていることを改めて感じています」と話していました。<br><br>また、吉田知那美選手は「これからも人として成長していけるチームになり、プレーで強くなって貢献していきたい」と話していました。<br><br>北見市では、今月２１日に銅メダル獲得を祝うパレードと祝賀会が行われ、選手たちには市民特別栄誉賞が贈られることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 11:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マリナーズ 早くもイチロー復帰の受け入れ準備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マリナーズ 早くもイチロー復帰の受け入れ準備</span><time datetime="2018-03-07T12:31"><span>3月7日</span> <span>12時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180307/K10011354411_1803071248_1803071249_01_02.jpg" alt="マリナーズ 早くもイチロー復帰の受け入れ準備" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグのマリナーズに６年ぶりに復帰することで合意したイチロー選手をめぐって、入団の正式発表はないものの、球場のロッカールームには個人のロッカーと背番号「５１」のユニフォームがすでに用意されるなど、球団側は、近日中の合流に向けて受け入れ準備を進めています。</div><div>大リーグ・マーリンズからフリーエージェントとなって移籍先を探していたイチロー選手は、古巣のマリナーズと１年契約を結んで６年ぶりに復帰することで合意しています。<br><br>イチロー選手をめぐっては、球団側から入団の正式発表はまだありませんが、早くも受け入れ準備は進められていて、アリゾナ州ピオリアのキャンプ地の球場のロッカールームには、イチロー選手の個人のロッカーと、背番号「５１」のユニフォームがすでに用意されていました。<br><br>イチロー選手は、近日中にマリナーズと正式契約を結んでチームに合流し、オープン戦などを通じて調整を進めてシーズンの開幕に備えることになります。<br><br>また、マーリンズでイチロー選手とプレーし、トレードでマリナーズに移籍してきたディー・ゴードン選手は、ロッカールームで取材に応じ、「イチロー選手とはもっとも仲のよいチームメイトだと思っている。再び一緒にプレーできることがとてもうれしい」と再会を心待ちにしている様子でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 12:31:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仮想通貨技術で安くて早い送金サービス りそな銀行など導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨技術で安くて早い送金サービス りそな銀行など導入へ</span><time datetime="2018-03-07T14:12"><span>3月7日</span> <span>14時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354441_1803071412_1803071428_01_02.jpg" alt="仮想通貨技術で安くて早い送金サービス りそな銀行など導入へ" id="news_image"></div><div></div><div>りそな銀行、住信ＳＢＩネット銀行、スルガ銀行の３行は、仮想通貨の技術を応用して、これまでより安い手数料でいつでも即時に送金できるサービスをことし秋をめどに始めることになりました。</div><div>発表によりますと、りそな銀行、住信ＳＢＩネット銀行、静岡県のスルガ銀行は、３行の利用者どうしがスマートフォンのアプリを使った送金サービスをことし秋をめどに始めます。<br><br>このサービスでは、インターネット上の仮想通貨に使われる「ブロックチェーン」と呼ばれる技術を応用。これまでの送金より手数料が安く、休日や夜間を含めていつでも即時に送金できるとしています。<br><br>また、<br>・相手の口座番号の代わりに携帯電話の番号の入力での送金<br>・飲食店で割り勘をする場合などは相手のスマートフォンに表示されたＱＲコードを読み込んでの送金ができます。<br><br>このサービスは、３行を含む国内６１の金融機関が共同開発したもので、今後、参加する金融機関を増やして、海外への送金にも対応する計画です。<br><br>りそな銀行の鳥居高行常務執行役員は「ＩＴ企業が金融の分野に参入してくる中、金融機関自身が新しい技術を生かして、より便利で安心なサービスにつなげたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 14:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育士の負担 ＩｏＴで軽減実験へ うつぶせ寝アラームも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>保育士の負担 ＩｏＴで軽減実験へ うつぶせ寝アラームも</span><time datetime="2018-03-07T14:43"><span>3月7日</span> <span>14時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354451_1803071441_1803071443_01_02.jpg" alt="保育士の負担 ＩｏＴで軽減実験へ うつぶせ寝アラームも" id="news_image"></div><div>全国的に保育士不足が深刻化する中、さまざまな設備をインターネットにつなげる「ＩｏＴ」と呼ばれる技術を活用して保育士の業務負担を軽くしようという実証実験が、福岡市で始まることになり、説明会が行われました。</div><div>この実証実験は、保育士不足が深刻化する中、最新のＩｏＴ技術を活用し保育士の負担を軽くしようと、福岡市が大学や民間企業とともに行います。<br><br>実証実験が行われる福岡市城南区の「きりん保育園」で７日、説明会が開かれました。<br><br>実験では、昼寝する乳幼児の衣服などにシール状のセンサーを貼り付け、呼吸の状態や、窒息しやすい「うつぶせ寝」の体勢になっていないかを検知し、異常があれば、保育室に設置された端末がアラーム音を出して知らせます。<br><br>また、呼吸の状況が保育士の記録するデータに自動的に反映されるため、業務の負担軽減につながるということです。<br><br>実験は、来月末から来年３月末まで１０人の０歳児を対象に行われます。<br><br>きりん保育園の友枝光史郎副施設長は「最新技術を活用することで業務を効率化するとともに、より安全な保育ができるようになる。保育士の精神的な負担軽減にもつながると思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354451_1803071441_1803071443_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>この実証実験は、保育士不足が深刻化する中、最新のＩｏＴ技術を活用し保育士の負担を軽くしようと、福岡市が大学や民間企業とともに行います。<br><br>実証実験が行われる福岡市城南区の「きりん保育園」で７日、説明会が開かれました。<br><br>実験では、昼寝する乳幼児の衣服などにシール状のセンサーを貼り付け、呼吸の状態や、窒息しやすい「うつぶせ寝」の体勢になっていないかを検知し、異常があれば、保育室に設置された端末がアラーム音を出して知らせます。<br><br>また、呼吸の状況が保育士の記録するデータに自動的に反映されるため、業務の負担軽減につながるということです。<br><br>実験は、来月末から来年３月末まで１０人の０歳児を対象に行われます。<br><br>きりん保育園の友枝光史郎副施設長は「最新技術を活用することで業務を効率化するとともに、より安全な保育ができるようになる。保育士の精神的な負担軽減にもつながると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 14:43:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友文書問題 “あす参院予算委理事会に決裁文書の写し提出”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友文書問題 “あす参院予算委理事会に決裁文書の写し提出”</span><time datetime="2018-03-07T16:05"><span>3月7日</span> <span>16時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「森友学園」への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、自民党と民進党の参議院国会対策委員長が会談し、自民党は、８日の参議院予算委員会の理事会に、決裁文書の写しを提出すると伝えました。これを受けて、参議院予算委員会の審議を８日に再開させることなどで、調整を進める方針で合意しました。</div><div>この中で、民進党の那谷屋参議院国会対策委員長は「森友学園」への国有地売却に関する財務省の決裁文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、決裁文書の写しが提出されないと、審議を進めることができないと主張しました。<br><br>これに対し、自民党の関口参議院国会対策委員長は、要求を受け入れ、８日朝の参議院予算委員会の理事会に、文書の写しを提出すると伝えました。<br><br>これを受けて、両氏は、６日から開かれていない参議院予算委員会で、８日に集中審議を行い、審議を再開させるとともに、９日に参議院本会議を開き、税制改正関連法案の質疑を行うことなどで調整を進める方針で合意しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 16:05:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>