<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大人数での飲食 “3密回避”など感染対策徹底呼びかけ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012715841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大人数での飲食 “3密回避”など感染対策徹底呼びかけ 政府</span><time datetime="2020-11-17T04:44"><span>11月17日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715841_2011162251_2011170444_01_02.jpg" alt="大人数での飲食 “3密回避”など感染対策徹底呼びかけ 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、政府は、会食で発生したクラスターでは、5人以上のグループでの飲食が目立っているとして、大人数で飲食する場合は、いわゆる3密の回避など、感染対策を徹底するよう呼びかけています。</div><div>外食需要を喚起する「Go Toイート」をめぐり、政府は感染拡大が見られる地域では5人以上など、一定の人数以上での利用を対象外とするかの検討を都道府県知事に対して要請することになりました。<br><br>こうした中、政府が7月以降、会食で発生したクラスターを分析したところ、感染者が判明した44件のうち5人以上のグループで飲食したケースが29件、率にして66％を占めていることが分かりました。<br><br>これについて、西村経済再生担当大臣は「年末年始にかけて、忘年会などがあるが、専門家からも、注意が必要だと提言されている」と述べるなど、政府は、大人数で飲食する場合は、いわゆる3密の回避など、感染対策を徹底するよう呼びかけています。<br><br>政府は、飲食店での感染対策を強化するため、18日にも専門家による検討会を開いて、ガイドラインの見直しを検討し、早期に感染者数を減少に転じさせたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012715841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 04:44:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 観客受け入れ想定 具体的な感染対策の検討加速の方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012715561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 観客受け入れ想定 具体的な感染対策の検討加速の方針</span><time datetime="2020-11-17T04:45"><span>11月17日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715561_2011162143_2011170445_01_02.jpg" alt="東京五輪 観客受け入れ想定 具体的な感染対策の検討加速の方針" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣とIOC＝国際オリンピック委員会のバッハ会長は、来年の東京大会の開催に向けて、緊密に協力していくことで一致しました。政府は、観客の受け入れを想定し、今後、具体的な感染対策の検討を加速させる方針です。</div><div>菅総理大臣は16日、IOC＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と会談し、来年の東京大会の開催を必ず実現し、安全安心な大会に向けて、今後とも、緊密に協力していくことで一致しました。<br><br>また菅総理大臣は、東京大会では観客の参加を想定し、防疫措置の在り方などについて、検討を進めていることを説明しました。<br><br>観客をめぐり、政府と東京都、それに組織委員会は来年の春までに収容する人数の上限を最終的に決定するほか、外国人については、原則、14日間の待機を免除し、公共交通機関の利用も認める方向で検討しています。<br><br>これに関連し、橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は、「どれだけの観客を入れることができるのか、前向きに準備をしていく」と述べたほか、バッハ会長は記者会見で「妥当な数の観客が入ることが可能だと考えているが、安全こそが最優先だ」という考えを示しました。<br><br>政府は、観客の受け入れにあたって、国内外の感染状況を踏まえながら、外国人観客の行動や健康を管理し、感染の疑いがある場合は速やかに把握できる仕組みを整備するなど、今後、具体的な感染対策の検討を加速させる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012715561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 04:45:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラジル統一地方選 4人の「トランプ」立候補するも全員落選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012715921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ブラジル統一地方選 4人の「トランプ」立候補するも全員落選</span><time datetime="2020-11-17T04:51"><span>11月17日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715921_2011170449_2011170451_01_02.jpg" alt="ブラジル統一地方選 4人の「トランプ」立候補するも全員落選" id="news_image"></div><div></div><div>ブラジルの統一地方選挙では、候補者は好きな名前で立候補できることから、アメリカのトランプ大統領の人気にあやかって、4人の「トランプ」候補が立候補しましたが全員落選しました。アメリカ大統領選挙で、トランプ大統領は不正な選挙だとして裁判で争い続ける姿勢を示していますが、ブラジルの「トランプ」たちは、いずれも敗北を認めていて、アメリカよりも一足早く決着がつきました。</div><div>ブラジルでは今月15日、知事や市長らを決める4年に1度の統一地方選挙が行われました。<br><br>この選挙で、立候補者は好きな名前で届け出ができることから、アメリカのトランプ大統領の人気にあやかり、4人の「トランプ」候補が登場しました。<br><br>選挙戦では、トランプ大統領とそっくりにメイクしてアピールする「トランプ」候補もいましたが、選挙管理委員会から「ふざけすぎている」として、投票直前に名前の使用が禁じられるなどして、開票の結果、4人全員が落選しました。<br><br>バイデン前副大統領の名前で立候補した人はいませんでしたが、オバマ前大統領の名前で立候補した人は20人以上いて、このうち複数の「オバマ」候補が当選したということです。<br><br>アメリカ大統領選挙で、トランプ大統領は不正な選挙だとして裁判で争い続ける姿勢を示していますが、ブラジルの「トランプ」たちは、いずれも敗北を認めていて一足早く決着がつきました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012715921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 04:51:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大量の象牙やサルなどの違法取り引き 世界各国で一斉摘発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012715601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大量の象牙やサルなどの違法取り引き 世界各国で一斉摘発</span><time datetime="2020-11-17T04:59"><span>11月17日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715601_2011162035_2011170459_01_02.jpg" alt="大量の象牙やサルなどの違法取り引き 世界各国で一斉摘発" id="news_image"></div><div></div><div>インターポール＝国際刑事警察機構が世界の100以上の国で野生動物の売買について一斉に取締りを行い、大量の象牙やサルなどの違法な取り引きを相次いで摘発しました。<br>新型コロナの影響で、監視が手薄になっている場所を密猟者に狙われるケースもあり、警戒を強めています。</div><div>インターポールは各国の関係機関と協力して、先月までのおよそ1か月間、100以上の国で野生動物の取り引きに関する取締りを行いました。<br><br>その結果、アフリカのカメルーンでは、国境付近でトラックに積まれた856キロの象牙が見つかるなど世界で1300キロもの象牙が押収されました。<br><br>またベルギーでは、飛行機に積み込まれた荷物の中からサルの剥製が見つかりました。<br><br>このほか薬の原料になるため、高値で取り引きされている「センザンコウ」のウロコ1700頭分など、世界各国で2000点以上が押収されおよそ700人が逮捕されたということです。<br><br>新型コロナウイルスの影響で、アフリカの自然公園などでは観光客が大幅に減っていますが、警備や監視が手薄になっている場所に密猟者が侵入して貴重な野生動物を狙うケースが増えているということです。<br><br>捜査にあたったインターポールの担当者ローリー・コーコランさんは「新型コロナウイルスの世界的な拡大の中でもこうした犯罪は続いている。もっと各国で連携し、取締りを強化していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012715601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 04:59:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党 税調 来年度に限り商業地固定資産税の負担抑制で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012715551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党 税調 来年度に限り商業地固定資産税の負担抑制で調整</span><time datetime="2020-11-17T05:04"><span>11月17日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715551_2011162143_2011170504_01_02.jpg" alt="自民党 税調 来年度に限り商業地固定資産税の負担抑制で調整" id="news_image"></div><div></div><div>来年度の税制改正で、自民党の税制調査会は、新型コロナウイルスの影響を踏まえ、商業地の固定資産税の負担が増えないよう、来年度に限って税制上の特別措置を講じる方針で、全体の99％近い土地で、税額を引き下げるか、据え置く方向で調整を進めることになりました。</div><div>土地の固定資産税は3年ごとに評価額が見直され、来年度から3年間は、地価が上昇傾向にあった、ことし1月の地価公示に基づいて課税されることになります。<br><br>ただ、自民党の税制調査会は、新型コロナウイルスによって企業経営への影響が長引いていることを踏まえ、商業地の固定資産税の負担が増えないよう、来年度に限って税制上の特別措置を講じる方針です。<br><br>具体的には、税額を据え置く商業地の対象を拡大するため、現在は評価額の60％を下限としている課税の水準を、47.5％まで引き下げる方向で調整を進めています。<br><br>これにより、全体の99％近い商業地で、税額を引き下げるか、据え置かれることになります。<br><br>また、税額が増える1％余りの土地についても、来年度に限って税額が上昇する幅を2分の1に抑えるとしています。<br><br>自民党の税制調査会は、19日から来年度の税制改正に向けた本格的な議論を始め、この案をもとに、公明党とも協議を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012715551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 05:04:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米モデルナ コロナワクチン「94.5％の有効性」暫定結果を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012715891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米モデルナ コロナワクチン「94.5％の有効性」暫定結果を発表</span><time datetime="2020-11-17T06:01"><span>11月17日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012715891_2011162331_2011162337_01_02.jpg" alt="米モデルナ コロナワクチン「94.5％の有効性」暫定結果を発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの製薬企業「モデルナ」は、開発中の新型コロナウイルスのワクチンについて、「94.5％の有効性がある」とする暫定的な結果を発表しました。モデルナは、効果の割合は今後、臨床試験が進むにつれて変わる可能性があるとしています。</div><div>新型コロナウイルスのワクチンを開発しているアメリカの製薬企業「モデルナ」は、アメリカのNIH＝国立衛生研究所などと協力して、アメリカで最終段階となる第3段階の臨床試験を行っています。<br><br>これについてモデルナは16日、臨床試験のこれまでのデータを分析した、暫定的な結果を発表しました。<br><br>それによりますと、3万人を超える臨床試験の対象者のうち、新型コロナウイルスによる感染症になったのは95例でした。<br><br>このうち、ワクチンの接種を受けていたのは5例だったのに対し、「プラセボ」と呼ばれる偽薬の接種を受けていたのは、90例だったということで、モデルナは「ワクチンの有効性は94.5％だった」としています。<br><br>また重症化したケースも11例ありましたが、いずれもプラセボの接種を受けたグループでワクチンを接種したグループにはいなかったとしています。<br><br>モデルナは、ワクチンの接種を受けた人に重大な安全上の懸念は報告されていないとしていますが、2度目の接種後に9.7％の人にけん怠感、8.9％の人に筋肉の痛み、5.2％の人に関節痛、4.5％の人に頭痛がみられたなどとしています。<br><br>モデルナは、効果についての評価は試験が進むにつれて変わる可能性があるとしているほか、今後、臨床試験の結果を審査が必要な科学雑誌に投稿するとしています。<br><br>またモデルナは、近くFDA＝アメリカ食品医薬品局に対し、緊急使用の許可を申請するとしていて、供給の見通しについては、ことし中にアメリカ国内向けにおよそ2000万回分を出荷できるとしているほか、来年には全世界に向けて5億回から10億回分を生産できるとしています。<br><br>日本政府もモデルナから2500万人分のワクチンの供給を受ける契約で、このうち2000万人分が来年1月から6月までに供給されることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>効果の評価法と暫定結果</h3><div>今回分析の対象となった第3段階の臨床試験には、3万人を超える人が参加しています。<br><br>モデルナによりますと、参加者は開発中のワクチンか、このワクチンとは別のプラセボと呼ばれる偽薬をそれぞれ2回接種されます。<br><br>そして2回目の接種後、新型コロナウイルスによる感染症になった人を調べ、ワクチンを接種した人と偽薬を接種した人が、それぞれどの程度いるのかをみてワクチンの有効性を調べるということです。<br><br>今回、新型コロナウイルスによる感染症と確認されたのは、95例でこのうちワクチンを接種したケースは5例、偽薬を接種したケースは90例で、その割合を調べた結果、モデルナはワクチンの有効性は94.5％だったとしています。</div></div><div><h3>WHO「勇気づけられる結果」</h3><div>アメリカの製薬企業「モデルナ」が開発中の新型コロナウイルスのワクチンに有効性があるとの暫定結果を発表したことについて、開発を支援するWHO＝世界保健機関の主任科学者、スワミナサン氏は16日に開かれた会見の中で、「非常に勇気づけられる結果だ」と評価しました。<br><br>そのうえで、スワミナサン氏は「すべてのデータが分析され、最終的な効果と安全性を見極めなければならない。少なくとも2か月間、試験に参加した人の半数を対象に副作用が出ないか追跡する必要もある」と述べ、結果を慎重に見極める必要があるとの考えを示しました。<br><br>また、WHOで新型コロナウイルス対応の技術責任者を務めるバンケルコフ氏は、これまでに本部に勤務する職員65人が感染したと発表し、対応にあたる最前線でも感染が広がっていることを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012715891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 06:01:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>船舶の温室効果ガス削減で新ルール議論 国連機関の会合始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012715611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>船舶の温室効果ガス削減で新ルール議論 国連機関の会合始まる</span><time datetime="2020-11-17T06:03"><span>11月17日</span> <span>6時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715611_2011162144_2011170603_01_02.jpg" alt="船舶の温室効果ガス削減で新ルール議論 国連機関の会合始まる" id="news_image"></div><div></div><div>国連の専門機関、IMO＝国際海事機関の委員会が16日始まり、日本などが提案した船舶の温室効果ガスの削減を義務づける新たなルールについて、議論が進められています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715611_2011162202_2011170603_01_03.jpg" alt=""><div>国連の専門機関IMOの海洋環境保護委員会は、日本の国土交通省海事局の斎藤英明技術審議官が議長で、およそ110か国が参加して、16日から5日間の日程でオンライン形式で始まりました。<br><br>世界の船舶による輸送量は、おととしまでの10年間で40％増加するなど対策の策定が急務になっていて、会議では日本を中心とした19か国から、船舶からの温室効果ガスの削減を義務づける新たなルールが提案されています。<br><br>それによりますと、すでに運航している船については、船の種類や大きさごとに一定の削減目標値を定め、速度制限などによって燃料消費量を減らすことを義務づけ温室効果ガスを削減します。<br><br>そして、監督官庁が船舶ごとの1年間の燃費実績を調査して格付けし、評価の低い船舶に対しては、改善計画を提出させることが盛り込まれています。<br><br>船舶の規制を巡っては、ヨーロッパを中心により踏み込んだ内容を求める国がある一方で、経済的な背景から反対する声もあります。<br><br>新たなルールが承認されるかどうかは、最終日の今月20日に決まる予定です。</div></div><div><h3>議長「重要な第一歩 合意できるように」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715611_2011162202_2011170603_01_04.jpg" alt=""><div>議長の国土交通省海事局の斎藤英明技術審議官は「今回の提案については、各国がいろいろな見解を持っていることは承知しているが、世界のほとんどすべての船に規制がかかる枠組みが整うということなので、極めて重要な第一歩だと思う。各国の思惑を乗り越えて、合意ができるように頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>海運からの温室効果ガスの現状</h3><div>国際海運の温暖化対策を巡っては、地球温暖化対策の国際的な枠組みであるパリ協定とは別に、IMOが温室効果ガスの削減に取り組むことになっています。<br><br>IMOでは、新たに造船される船に対して、設計上の温室効果ガスの排出量を一定値以下にすることを義務づけ、段階的にその規制を強化する対策を2013年に発効させました。<br><br>また、おととしには、温室効果ガスの排出量を2050年までに半分に減らすことや、二酸化炭素を出さない水素などの次世代燃料船の開発によって、今世紀中のできるだけ早い時期に排出ゼロにすることを盛り込んだ戦略を採択しています。<br><br>一方、実際の排出量を見てみると、IEA＝国際エネルギー機関の2017年の時点のまとめでは、世界の温室効果ガスの排出量の2.1％を船舶が占め、航空機の排出量よりも多いとされています。<br><br>船舶による輸送量は、おととしまでの10年間でそれ以前より40％増加していますが、国土交通省によりますと、おととしの船舶からの排出量は9.2億トンで、10年前から横ばいで推移しています。<br><br>新造船への規制や、燃費効率を向上させる技術開発によって、排出量の抑制が図られた結果と見られています。<br><br>船舶による輸送量は、2050年にはさらに増加すると予測されていて、さらなる対策が求められています。</div></div><div><h3>温室効果ガス削減の技術開発進む</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715611_2011162202_2011170603_01_05.jpg" alt=""><div>国土交通省は、温室効果ガスの削減につながる船舶の技術開発やLNG＝液化天然ガスなど、温室効果ガスの排出量の少ない燃料を使う船の導入を促す制度を設けています。<br><br>このうち海運大手の日本郵船は、従来の重油ではなく温室効果ガスの排出が少ないLNG＝液化天然ガスで航行する大型貨物船を、今月、日本で初めて就航させました。<br><br>LNGを使う船では、重油を使う船と比べて、二酸化炭素は40％、硫黄酸化物は99％、窒素酸化物は86％の削減が見込まれていて、会社では、今後10年間は新たに作る自動車の貨物船は、すべてLNGを使う船にするとしています。<br><br>さらに二酸化炭素を排出しない水素を燃料としたり、太陽光エネルギーを活用したりすることで、温室効果ガスの排出をゼロとする大型貨物船を、2050年に開発する目標を掲げています。<br><br>また、すでに就航している船の推進効率を高める方法として、船体の底に空気を送り込んで、船底と海水の摩擦による抵抗を低減させる「空気潤滑システム」や、船尾のプロペラの前に水の流れを制御する板を設置することで、推進力を上げる設備を開発しました。<br><br>単体では二酸化炭素の削減効果は5％前後とされていますが、こうした対策の組み合わせが大きな効果を生むということで、各社が開発を強化しています。<br><br>日本郵船の子会社の佐藤秀彦グループ長は「日本の造船技術は世界一だと自負している。技術でしか、温暖化問題を解決できないと思っているので、新しい船の在り方をこれからも研究していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012715611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 06:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>