<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ながら運転」きょうから罰則強化 被害者「撲滅へ動いて」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012197481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ながら運転」きょうから罰則強化 被害者「撲滅へ動いて」</span><time datetime="2019-12-01T05:00"><span>12月1日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012197481_1911302225_1912010500_01_02.jpg" alt="「ながら運転」きょうから罰則強化 被害者「撲滅へ動いて」" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンを操作するなどしながら車を運転する、いわゆる「ながら運転」の罰則が１日から強化されました。３年前、スマートフォン向けゲームアプリの「ながら運転」による死傷事故で大けがをした徳島市の女性がインタビューに初めて応じ、「罰則の強化をきっかけに『ながら運転』の撲滅に向けて動いていってほしい」と述べました。</div><div>「ながら運転」をめぐっては３年前、徳島市でスマートフォン向けのゲームアプリ「ポケモンＧＯ」をしながら運転していた男の軽乗用車に女性２人がはねられました。<br><br>１人が死亡、１人が大けがをしてこのアプリを使った「ながら運転」で初めての死亡事故となりました。<br><br>その後も「ながら運転」はあとをたたず、１日から反則金や交通違反の点数を引き上げるほか、事故を起こした場合に直ちに免許停止処分となるなど罰則が強化されました。<br><br>３年前の事故で友人を失い、みずからも腰の骨を折るなどの大けがをした徳島市の60代の女性がＮＨＫのインタビューに初めて応じました。<br><br>女性は「前を見ないというのは本当に恐ろしい行為だ。交通事故は人の人生を一瞬で奪うし、残された者は耐え難い苦痛しか残らない」と述べました。<br><br>また「一人一人が意識を高めていかないと、事故はなくならない」と訴えたうえで、「罰則の強化をきっかけに『ながら運転』の撲滅に向けて動いていってほしい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012197481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 05:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学校の校庭にクマ 猟友会が駆除 北海道 帯広</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012197761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小学校の校庭にクマ 猟友会が駆除 北海道 帯広</span><time datetime="2019-12-01T14:38"><span>12月1日</span> <span>14時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012197761_1912011122_1912011126_01_02.jpg" alt="小学校の校庭にクマ 猟友会が駆除 北海道 帯広" id="news_image"></div><div></div><div>１日未明、北海道帯広市の住宅街でクマの目撃が相次ぎ、その後、クマは市中心部の小学校の校庭に姿を現しましたが、地元の猟友会に駆除されました。駆除の際にけが人などはいませんでした。</div><div>１日午前２時ごろ、帯広市西16条南31丁目の道路で、クマ１頭がいるのを車で通りかかった男性が目撃しました。<br><br>およそ２時間後の午前３時50分ごろ、1.6キロほど離れた帯広警察署の緑ヶ丘交番付近の路上でもクマ１頭が歩いているのを警察官が目撃しました。<br><br>警察によりますと、目撃されたのは同じクマとみられ、その後市の中心部のほうへと移動し、姿を消しましたが、１日朝７時前、交番からおよそ２キロ離れた帯広小学校の校庭にクマがいるのを警戒にあたっていた警察官や帯広市の職員が見つけました。<br><br>クマはその後、小学校の校舎と校庭の間の木の上などにいましたが、１日午前11時すぎ地元の猟友会が発砲し駆除されました。<br><br>駆除の際にけが人などはいませんでした。<br><br>未明からの出没による住民などへの被害は、これまでのところ確認されていないということです。<br><br>市や小学校の関係者によりますと、クマはメスで体長はおよそ１メートル50センチ、体重およそ150キロあるということです</div></section><section class="module--content"><div><h3>校舎のガラス窓一部壊される</h3><div>クマが出没した小学校では、校舎の１階にあるガラス窓の一部が壊されているのが見つかりました。クマが侵入しようとした形跡だとみられています。<br><br>割れていたのは寒冷地対策で二重窓にしたガラスの一部です。高さ50センチ、横60センチの外側のガラスが割れていましたが、内側のガラスは割れていなかったということです。<br><br>クマが窓ガラスを割って侵入を試みたものの、二重ガラスに阻まれその後、木に登ったとみられるということです。校舎内には当時、児童はいませんでした。</div></div><div><h3>住民からは安どの声</h3><div>クマの駆除を受けて小学校の近くに住む人たちからは安どの声が聞かれました。<br><br>40代の男性は「銃声を聞いて来ましたが、駆除されて安心しました。子どももいるのできょうは小学校が休みでよかったです」と話していました。<br><br>60代の女性は「クマがまさかこんな市街地に出るなんて驚きました。クマは駆除されてかわいそうですがしかたがないと思います。けが人がいなくてよかったです」と話していました。</div></div><div><h3>小学校の教頭「ただただびっくりしている」</h3><div>校庭にクマが現れた帯広小学校の浪内洋一教頭は「クマが出たことにただただびっくりしている。子どもたちがいる平日だったら、もっと怖かったと思う。町なかにもクマが出るということを教訓に児童にも注意するように指導していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>帯広市「出没極めてめずらしい」</h3><div>帯広市の農村振興課によりますと、この時期はまだクマが冬眠する前で、郊外で目撃されることはありますが、今回のように中心部の市街地まで出没し駆除されるのは、極めて珍しいということです。</div></div><div><h3>おびひろ動物園園長「町なかで出たのは記憶にない」</h3><div>ヒグマの生態に詳しい、おびひろ動物園の柚原和敏園長は、「今の時期は、まだクマが冬眠に備えてたくさん脂肪を蓄える時期で、おそらく川沿いに降りてきたと思われるが、市街地まできた原因を推測するのは難しい。山間部には多くのクマが生息しているがこんな町なかに出たのはちょっと記憶にない。ただ、夏に札幌で駆除されたクマのように市街地に居ついたわけではなく木に登っていたのは人を恐れるクマとしては正常な反応だ。クマを近づけないためには、食料となるものを屋外に置かず、万が一、クマを見つけた場合は刺激しないように背中を見せずゆっくり後ずさりしてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012197761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 14:38:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渋野及ばす 鈴木愛が２回目の賞金女王 女子ゴルフ国内ツアー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012197861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>渋野及ばす 鈴木愛が２回目の賞金女王 女子ゴルフ国内ツアー</span><time datetime="2019-12-01T14:47"><span>12月1日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012197861_1912011447_1912011447_01_02.jpg" alt="渋野及ばす 鈴木愛が２回目の賞金女王 女子ゴルフ国内ツアー" id="news_image"></div><div></div><div>女子ゴルフの国内ツアー最終戦で、賞金ランキングトップの鈴木愛選手が通算５アンダーで５位となり、２年ぶり２回目の賞金女王に輝きました。賞金ランキング３位から逆転を目指した渋野日向子選手は最終戦で２位に入りましたが、鈴木選手に届きませんでした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012197861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 14:47:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡国際マラソン 五輪代表候補出ず 藤本は派遣設定記録切れず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012197911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡国際マラソン 五輪代表候補出ず 藤本は派遣設定記録切れず</span><time datetime="2019-12-01T16:44"><span>12月1日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012197911_1912011541_1912011544_01_02.jpg" alt="福岡国際マラソン 五輪代表候補出ず 藤本は派遣設定記録切れず" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの男子マラソン代表をかけた選考レースの１つ、福岡国際マラソンが行われ、藤本拓選手が２位に入りましたが、タイムは２時間９分36秒で代表選考の条件となる「派遣設定記録」を切ることができませんでした。</div><div>東京オリンピックのマラソンの代表は、ことし９月に行われた選考レース、ＭＧＣ＝マラソングランドチャンピオンシップで男女それぞれ２人が内定しました。<br><br>残る１枠は、国内の男女それぞれ３つのレースで「派遣設定記録」を切る選手がいれば、記録が最もよかった選手が選ばれ、記録を切る選手がいなければ、ＭＧＣの３位の選手が選ばれます。<br><br>１日の福岡国際マラソンは、男子の最初の選考レースで日本記録を更新する派遣設定記録の２時間５分49秒以内のタイムを出せるかが焦点でした。<br><br>レースは、序盤から自己ベストのタイムが日本選手トップの藤本選手や佐藤悠基選手といったＭＧＣに出場した選手たちが日本記録よりも速いペースで引っ張りました。<br><br>その後、27キロすぎに佐藤選手などが遅れ、藤本選手とモロッコのエルマハジューブ・ダザ選手の一騎打ちとなりましたが、30キロすぎにダザ選手が飛び出すと藤本選手は離されました。<br><br>藤本選手は、その後ペースが大きく落ちて自己ベストより１分40秒近く遅い２時間９分36秒の２位で、派遣設定記録を切ることができず、このレースで代表候補となる選手は出ませんでした。<br><br>優勝はダザ選手で２時間７分10秒でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤本「いいチャレンジできた」</h3><div>藤本選手は記者会見で「悔しいという思いはあるが、途中まではいいチャレンジができた。28キロくらいまではペースを維持できるという感覚があったが、そこからの２、３キロでいっぱいいっぱいになって失速してしまった」と冷静に振り返りました。<br><br>藤本選手は、今後の残る２つの選考レースに再び挑戦するかどうか明言を避けましたが日本記録更新が求められる設定記録について「達成できなかったので言い訳のようになるが、今後練習を積んでいきコンディションやライバルとの関係がうまくいけば不可能ではないと思う」と一定の手応えを感じていました。</div></div><div><h3>瀬古氏「記録を破る選手が複数でてきてほしい」</h3><div>日本陸上競技連盟の瀬古利彦マラソン強化戦略プロジェクトリーダーは、レース後の記者会見で「30キロまで果敢に攻めた藤本選手を褒めたい。最後に失速したがこういうレースをやったことは必ず次に生きると思う。次のレースでは２時間６分台や５分台を出してくれると思う」と評価しました。<br><br>残る２つの選考レースで設定記録となる大迫傑選手が持つ日本記録を更新する可能性については「大迫選手自身もレースに出るかもしれないが大迫選手の記録を破る選手が複数出てきてほしいと期待している。２時間５分49秒というタイムは世界では当たり前になっている。５分台が当たり前になる地力をつけていかないといけない」と話しました。</div></div><div><h3>マラソン代表 最後の１枠は…</h3><div>東京オリンピックのマラソンの代表３人のうち、ことし９月に行われた代表選考レース、ＭＧＣ＝マラソングランドチャンピオンシップで男女とも２人ずつ決まりましたが、最後の１枠は来年３月までに行われる対象レースの結果を受けて決まります。<br><br>ＭＧＣでは、本番で力を発揮できる高い「調整能力」が求められましたが、男女の最後の１枠は、「スピード」を重視し国内で行われるそれぞれ３つのレースで「派遣設定記録」を切った選手の中から、最も記録がよかった選手が選ばれます。<br><br>「派遣設定記録」は、男子が日本記録を更新する２時間５分49秒、女子が２時間22分22秒と、ハードルの高いタイムとなっています。<br><br>対象レースは「ＭＧＣファイナルチャレンジ」と呼ばれ、男子が１日行われた福岡国際マラソンのほか、来年３月の東京マラソンと、びわ湖毎日マラソン、女子が今月８日のさいたま国際マラソン、来月の大阪国際女子マラソンと３月の名古屋ウィメンズマラソンです。<br><br>「派遣設定記録」を切る選手が出ない場合は、ＭＧＣで３位に入った男子は大迫傑選手と女子は小原怜選手が代表に内定します。<br><br>東京オリンピックのマラソン代表はＭＧＣの結果、男子では中村匠吾選手と服部勇馬選手が、女子では前田穂南選手と鈴木亜由子選手が内定しています。</div></div><div><h3>川内選手は99回目のマラソン</h3><div>公務員ランナーとして活躍し、現在はプロランナーとして活動している川内優輝選手は、今回の福岡国際マラソンが99回目のマラソンとなりました。<br><br>川内選手は、日本記録のペースで進んだ先頭集団から離れされたものの、終盤は粘りの走りを見せ、今シーズン２番目のタイムとなる２時間12分50秒で12位となりました。<br><br>川内選手は「10月の世界選手権にピークをあわせていたので、スピードが落ちていた。調子は上向いていたものの、福岡というレベルの高いレースでは通用しなかった」とレースを振り返りました。<br><br>２週間後の今月15日に山口県で行われる「防府読売マラソン」で100回目のマラソンを迎える予定で、「20度近くなったきょうのレースと違い、涼しくなれば本当に調子があがってくるので、明るく前向きに頑張ります」と意気込みを話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012197911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 16:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ピッチャー”イチロー 16奪三振の好投 打っては４打数３安打</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012198061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ピッチャー”イチロー 16奪三振の好投 打っては４打数３安打</span><time datetime="2019-12-01T17:55"><span>12月1日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198061_1912011743_1912011746_01_02.jpg" alt="“ピッチャー”イチロー 16奪三振の好投 打っては４打数３安打" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ・マリナーズなどで活躍し、ことし３月に現役を引退したイチローさんの草野球チームが１日、神戸市で初めての試合に臨み、高校野球の強豪でも知られる智弁和歌山高校の教職員のチームと対戦しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198061_1912011743_1912011746_01_03.jpg" alt=""><div>イチローさんは、去年秋に観戦した智弁和歌山高校の試合で、ひたむきに応援する生徒たちの姿に感銘を受けたことがきっかけで学校側と交流が始まりました。<br><br>その後、友人らで草野球チームを結成したイチローさんから学校側に試合の申し込みがあり、今回、教職員チームとの試合が実現しました。<br><br>１日の試合は神戸市の「ほっともっとフィールド神戸」で行われ、イチローさんは背番号１のユニフォームを身にまとい、９番・ピッチャーで先発出場しました。<br><br>ことし３月の引退から半年以上がたちましたが、イチローさんは、はつらつとしたプレーを見せ、投げては９回で16個の三振を奪うなど無失点と好投し、打ってはスリーベースヒットを含む４打数３安打１打点の活躍で訪れたファンを喜ばせていました。<br><br>スタンドには、智弁和歌山高校の卒業生も駆けつけ、甲子園でもおなじみとなったブラスバンドの力強い演奏を披露していました。<br><br>対戦相手としてプレーした智弁和歌山高校の藤田清司学校長は「９回まで試合ができて楽しかったし、多くの人の応援がとてもうれしかった。来年も試合をしようと約束したので、来年こそはもっといい試合をしたい」と話していました。</div></div><div><h3>「めちゃくちゃ楽しかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198061_1912011800_1912011802_01_04.jpg" alt=""><div>イチローさんは試合後、「ふくらはぎがピクピクしていますが、肩やひじは大丈夫でまだまだいけます。楽しかった。来年もやりたい」と笑顔で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012198061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 17:55:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>温室効果ガス削減 取り組み強化なるか ＣＯＰ25 あす開幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012198071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>温室効果ガス削減 取り組み強化なるか ＣＯＰ25 あす開幕</span><time datetime="2019-12-01T18:05"><span>12月1日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198071_1912011756_1912011805_01_02.jpg" alt="温室効果ガス削減 取り組み強化なるか ＣＯＰ25 あす開幕" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化対策を話し合う国連の会議、ＣＯＰ25が２日、スペインで開幕します。温暖化の影響が指摘される熱波や洪水などの被害が世界各地で相次ぐ中、温室効果ガスの削減に向けて各国の取り組みの強化につなげることができるかが焦点となります。</div><div>ＣＯＰ25は当初、チリのサンティアゴで行われる予定でしたがチリ政府がデモや暴動などによる混乱を受けて開催を断念したため急きょ、開催場所が変更となり日本時間の２日午後スペインの首都マドリードで開幕します。<br><br>会議では、発展途上国を含むすべての国に温室効果ガスの削減に取り組むことを定めた国際的な枠組み、「パリ協定」が来年から始まるのを前に、実施に必要なルールで協議が続いている一部について合意を目指すことになります。<br><br>ことしは、ヨーロッパを記録的な熱波が襲い各地で最高気温を更新したのをはじめ、世界的に干ばつや集中豪雨など温暖化の影響が指摘される被害が相次いでいます。<br><br>その一方で、開幕に先立ち世界全体の温室効果ガスの排出量は増え続けていることが明らかになったほか、世界第２位の温室効果ガスの排出国アメリカが、来年にはパリ協定から正式に離脱することも決まりました。<br><br>今後、対策が十分に進まない懸念もある中、温室効果ガスの大幅な削減に向けて各国の取り組みの強化につなげることができるかが焦点となります。<br><br>また、今回の会議には温暖化対策を求める若者の運動を世界的に広げたスウェーデンの16歳の活動家グレタ・トゥーンベリさんも参加する予定でその言動も注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012198071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 18:05:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>80代男性 軽乗用車で関越道を逆走か 乗用車と衝突し死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012198081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>80代男性 軽乗用車で関越道を逆走か 乗用車と衝突し死亡</span><time datetime="2019-12-01T18:25"><span>12月1日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198081_1912011824_1912011825_01_03.jpg" alt="80代男性 軽乗用車で関越道を逆走か 乗用車と衝突し死亡" id="news_image"></div><div>１日午後、群馬県渋川市の関越自動車道の下り線で軽乗用車が乗用車と衝突し、軽乗用車を運転していた80代の男性が死亡し、乗用車に乗っていた70代の男女が軽いけがをしました。警察は現場の状況から軽乗用車が逆走して正面衝突したものとみて、調べています。</div><div>警察や消防によりますと、１日午後２時半ごろ、群馬県渋川市赤城町の関越自動車道の下り線で軽乗用車が乗用車と衝突し、軽乗用車を運転していた80代の男性が病院に運ばれましたが死亡が確認され、乗用車に乗っていた70代の男女が軽いけがをしました。<br><br>消防によりますと事故直後、上り線を走行していた車に乗っていた人から「下り線で、逆走していた車が衝突したようだ」という通報があったということです。双方の車は、前方から激しく壊れていて、警察は、現場の状況から軽乗用車が逆走し正面衝突したものとみて調べています。<br><br>この事故で関越自動車道は下り線の一部の区間で３時間あまりにわたって通行止めとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012198081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 18:25:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>