<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>男子生徒２人死亡 校長「学校の海外交流で事故 深くおわび」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190330/k10011867341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子生徒２人死亡 校長「学校の海外交流で事故 深くおわび」</span><time datetime="2019-03-30T18:48"><span>3月30日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190330/K10011867341_1903301851_1903301853_01_03.jpg" alt="男子生徒２人死亡 校長「学校の海外交流で事故 深くおわび」" id="news_image"></div><div>横浜市にある神奈川大学附属高校は30日、会見を開き、オーストラリアで実施していた海外交流プログラムに参加中の男子生徒２人が、観光地のフレーザー島の湖で死亡したと明らかにしました。</div><div>高校によりますと、死亡したのは海外交流プラグラムに参加していたいずれも１年生の16歳の男子生徒２人です。<br><br>この海外交流プログラムは去年に続き２回目で、ことしは今月24日から31日までの予定で、１年生と２年生の生徒15人と引率の教員２人がオーストラリアを訪れていました。<br><br>日本時間の29日は観光地のフレーザー島で自然に触れる「エコツアー」が組まれ、生徒と引率教員らは現地時間の午後２時40分ごろにマッケンジー湖を訪れたということです。<br><br>生徒たちはビーチで写真を撮ったり泳いだりしていましたが、10分ほどして全員で記念写真を撮ろうと集まったところ、１年生の男子生徒２人がいないことに気付いたということです。<br><br>地元の警察などが捜索を続けましたが、30日に湖の底で２人の遺体が見つかり、行方が分からなくなっていた男子生徒と確認されたということです。<br><br>神奈川大学附属高校の菊池久校長は「２人とも明るく周りから好かれる生徒だった。最後まで無事に帰ることを願っていたがこのような結果になり大変残念です。学校のプログラムで事故が起き深くおわびしたい」と述べました。<br><br>高校は今後、海外交流プログラムの実施方法の見直しも検討していくとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190330%2Fk10011867341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 18:48:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バスケ男子日本代表 東京五輪出場決まる 44年ぶり五輪へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バスケ男子日本代表 東京五輪出場決まる 44年ぶり五輪へ</span><time datetime="2019-03-31T01:24"><span>3月31日</span> <span>1時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867601_1903310217_1903310217_01_02.jpg" alt="バスケ男子日本代表 東京五輪出場決まる 44年ぶり五輪へ" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックのバスケットボール男子で、日本が44年ぶりにオリンピックに出場することが決まりました。ＦＩＢＡ＝国際バスケットボール連盟の理事会が日本に開催国枠を認めることを決めたためで、バスケットボール男子に日本が出場するのは1976年のモントリオールオリンピック以来です。</div><div>ＦＩＢＡの理事会は30日にコートジボワールで開かれ、バスケットボールの男女２種目で日本に開催国の枠を認めることを決めました。<br><br>バスケットボール男子で日本がオリンピックに出場するのは、1976年のモントリオールオリンピック以来44年ぶり、女子は２大会連続の出場となります。<br><br>日本はバスケットボール男子で国際大会での実績に乏しいことから、当初、ＦＩＢＡから開催国の枠が保障されませんでしたが、ことし８月に始まるワールドカップの出場権をアジア予選を突破して獲得したほか、国内リーグのＢリーグも盛り上がりを見せていて、東京オリンピックの開催国枠を認められるかどうか注目されていました。<br><br>また、東京オリンピックの新種目となる３人制の３×３、男女２種目についても開催国の枠が認められましたが、日本バスケットボール協会によりますと、新しい種目のため、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の承認後に出場権を獲得できる見通しだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>開催国枠 承認までの経緯</h3><div>東京オリンピックのバスケットボールには、男女とも12チームが出場します。<br><br>出場チームはオリンピックの前に行われるワールドカップでの成績や、出場権を得られていないチームによる最終予選を経て決まりますが、開催国の枠も設けられてきました。<br><br>ただ男子の日本代表は、国際大会での実績に乏しいことから、当初開催国枠を保障されず、ＦＩＢＡ＝国際バスケットボール連盟から、オリンピックで世界の強豪と戦える実力を示すために、32チームが出場することしのワールドカップでベスト16に相当する結果を残すよう伝えられていました。<br><br>日本はおととし始まったワールドカップのアジア予選でいきなり４連敗を喫し、ワールドカップで結果を残すどころか、出場すら危ぶまれる状況に陥りました。<br><br>危機を救ったのは新戦力の存在でした。<br><br>国内リーグ、Ｂリーグ最強の外国人選手と評されたニック ファジーカス選手が去年４月に日本国籍を取得してチームに加わり、さらにアメリカで活躍する八村塁選手と渡邊雄太選手という日本トップの実力を持つ若手２人が代表に合流しました。<br><br>当時世界ランキング48位の日本の戦力は大幅に上がり、世界10位のオーストラリアや25位のイランにも勝って、４連敗のあと、８連勝の快進撃でワールドカップ出場を決めました。<br><br>代表チームの強化が進み、国内リーグ、Ｂリーグも盛り上がるなど日本のバスケットボールの現状が評価され、ＦＩＢＡは、ことし８月から始まるワールドカップでの結果を待たず、今月の理事会で、日本の開催国枠について話し合うことにしていました。</div></div><div><h3>日本バスケとオリンピック</h3><div>バスケットボール男子で日本がオリンピックに初めて出場したのは、バスケットボールが正式競技となった1936年のベルリン大会でした。<br><br>1956年のメルボルン大会以降は、1976年のモントリオール大会まで６大会中５大会に出場するなど、日本のバスケットボール界にとってオリンピックは遠い舞台ではありませんでした。<br><br>しかしモントリオール大会以降、ほかの国々で選手の大型化が進む中、オリンピックから長く遠ざかることになります。<br><br>1992年のバルセロナ大会に出場したＮＢＡ、アメリカプロバスケットボールのスター選手たちによるアメリカ代表「ドリームチーム」などの影響で日本でもバスケットボールへの関心が高まりましたが、オリンピックに出場できない時期が続きました。<br><br>2005年には企業チームの色彩が強かった当時の日本リーグに対抗して、プロ化を掲げたｂｊリーグが創設されるなど、国内に２つのリーグが存在することとなり、ＦＩＢＡ＝国際バスケットボール連盟はリーグの分裂はファン拡大や競技レベル向上の妨げになると問題視し、2014年には日本バスケットボール協会の資格を止める制裁を科して、日本は国際試合に出場できなくなりました。<br><br>制裁を受けてバスケットボール協会では統一リーグとなるＢリーグを誕生させるなど組織改革を進めて制裁の解除につなげ、さらに代表チームの強化も進め、先月、21年ぶりに自力でのワールドカップ出場を決めました。<br><br>一方女子は、1970年代は世界でも上位の実力を持っていて、女子のバスケットボールが採用された1976年のモントリオール大会では５位に入りました。<br><br>この後、男子と同じくオリンピックに出場できない時期が続きましたが、近年は再び世界の強豪とも競えるレベルまで力をつけてきていて、2016年のリオデジャネイロ大会は８位に入りました。</div></div><div><h3>日本代表 八村塁選手「日本一丸になれたからこそ」</h3><div>日本代表としてワールドカップ出場に貢献した、アメリカの強豪ゴンザガ大学の八村塁選手は、東京オリンピックへの出場について「日本一丸になれたからこそ、できたのではないかと思う。日本のバスケットボールは強くなっている。オリンピックは世界に見せるいいチャンスだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>日本代表 高田選手「金メダル目指して全力で」</h3><div>バスケットボールの男女が開催国の枠を認められたことについて、女子の日本代表でキャプテンをつとめた高田真希選手は「率直にうれしい。自国開催ということで、日本にバスケットボールを広められるチャンスなので、金メダルを目指して全力で戦っていきたい」と意気込んでいました。<br><br>また元女子日本代表で、現在は協会のアンバサダーをつとめる大神雄子さんは「この場面に立ち会えて興奮した。出場が決まれば若い選手たちの目標になる。これをきっかけに競技全体をもっと盛り上げていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>バスケ協会 三屋会長「ＦＩＢＡ制裁が日本の成長に」</h3><div>日本バスケットボール協会の三屋裕子会長は「ずっと緊張していたが、開催国枠が認められ、少し涙が出た。日本のバスケットボールはいま非常に盛り上がっているが、東京オリンピック出場はいま以上の盛り上がりをつくるために必要なことだった」と話しました。<br><br>開催国枠が認められた理由については「2014年にＦＩＢＡから制裁を受けたが、それが日本の成長につながったこと、さらに日本代表が確実に強くなっていることが評価してもらえたのだと思う」と述べました。<br><br>そして今後について「開催国枠を認められたことに対して私たちはきちんと応えないといけない。結果をある程度残していくということに真摯（しんし）につとめていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 01:24:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認</span><time datetime="2019-03-31T02:12"><span>3月31日</span> <span>2時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867591_1903310037_1903310040_01_02.jpg" alt="杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認" id="news_image"></div><div></div><div>今月26日、東京・杉並区のアパートで32歳の保育士の女性が刃物で刺されて殺害された事件で、警視庁は、現場から逃走していた31歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。男は女性が働いている職場の同僚だということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。調べに対し容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京・杉並区井草に住む保育士、松岡佑輔容疑者（31）です。<br><br>今月26日、東京・杉並区下井草のアパートで、近くの乳児院で働く保育士の照井津久美さん（32）が刃物で背中を刺されて殺害されました。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た、身長１メートル60センチくらいの30代とみられる男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は付近の防犯カメラの映像を回収し捜査を進めていました。<br><br>その結果、30日、現場から逃走していた松岡容疑者を見つけ、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、松岡容疑者は照井さんの職場の同僚だということです。<br><br>調べに対し「私は刺していません」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>これまでの調べで、アパートの屋根とベランダの手すりから複数の足跡が見つかったほか、ベランダの窓ガラスはクレセント錠がある部分だけ工具で突き破ったように割られていたということです。<br><br>警視庁は女性を狙った詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の経緯は</h3><div>照井さんは東京・杉並区の乳児院で保育士として働いていて、事件が起きた今月26日は夜勤明けだったということです。<br><br>午前９時半までの勤務でしたが、残業をしたあと近くにあるカレー店に立ち寄ったということで、午前11時半前に昼食を購入したレシートが見つかっているということです。<br><br>そして防犯カメラの映像から２キロほど離れたアパートに自転車で帰ったとみられています。<br><br>その後、正午すぎに照井さんがベランダから助けを求める姿をアパートの大家が目撃していて、このころ犯人に刺されたとみられています。<br><br>現場となったアパートは西武新宿線の下井草駅近くの閑静な住宅街にあり、付近には小学校や中学校もあります。<br><br>照井さんの部屋は２階建てのアパートの２階にある25平方メートルほどのワンルームで、７畳ほどの洋室にベッドや棚、洋服をかけるラックなどが置かれていたということです。<br><br>室内は棚が倒れるなど争ったような形跡が残されていて、照井さんはベランダに近い床の上でコートを着たままあおむけに倒れていたということです。<br><br>照井さんは背中の左肩のあたりを包丁で刺されていて、柄の部分は近くに落ちていたということです。<br><br>警察官が駆けつけた際には、玄関もベランダの窓も鍵が開けられた状態で、これまでの調べで、アパートの屋根とベランダの手すりから複数の足跡が見つかったほか、ベランダの窓ガラスはクレセント錠がある部分だけ工具で突き破ったように割られていたということです。<br><br>これは窃盗事件でよく使われる侵入手口だということです。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た、身長１メートル60センチくらいの30代とみられる男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は付近の防犯カメラの映像を回収し捜査を進めていました。</div></div><div><h3>照井津久美さんとは</h3><div>照井津久美さんは（32）は岩手県花巻市の出身で、仙台市の大学で福祉について学び保育士の資格を取って、東京・杉並区にある乳児院で働いていました。<br><br>親族によりますと、照井さんは子どもが好きで保育士を志したということで、事件が起きたアパートは、勤め先の乳児院からも近いことから選んでいたということです。<br><br>勤め先の乳児院は、さまざまな事情から家庭で育てられない０歳から２歳までの子どもたち、およそ50人が暮らすことができるということです。<br><br>照井さんは、ここでおよそ10年間働いていて、責任感が強く主任をつとめていたということです。<br><br>岩手県花巻市に住む86歳の祖母は、照井さんについて「本当にかわいい子でした。最初は全く信じることができませんでした。津久美は、人に恨まれるようなことをするような子ではないので、なぜ殺されたのか、本当にわかりません。悲しくて何も考えられません」と涙をこらえながら話していました。<br><br>また、東日本大震災の犠牲者を悼むため毎年３月11日に東京の日比谷公園で開かれるイベントにも参加していたということです。<br><br>大震災から８年となる、２週間前に開かれたイベントでは、訪れた理由について「たくさんの人の想いが集まる場に来たかった」とボードに記して、被災地への思いを寄せていました。</div></div><div><h3>照井さんの祖母「津久美が帰ってくるわけではない」</h3><div>岩手県花巻市に住む照井津久美さん（32）の86歳の祖母は「犯人が逮捕されてよかったですが、津久美が帰ってくるわけではありません。犯人はどういう気持ちで殺したのか、なぜ津久美を狙ったのか、詳細はわからず、気持ちは判然としません。津久美はどれだけおそろしい思いをして殺されたかと思うと、本当にかわいそうです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 02:12:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コカイン使用や密売 去年の摘発が過去最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コカイン使用や密売 去年の摘発が過去最多に</span><time datetime="2019-03-31T04:26"><span>3月31日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867441_1903302236_1903310426_01_02.jpg" alt="コカイン使用や密売 去年の摘発が過去最多に" id="news_image"></div><div></div><div>コカインの使用や密売などで警察が摘発した事件は、去年１年間に全国で434件、検挙された人は197人と、いずれもこれまでで最も多くなったことが分かりました。警察庁は、現場で短時間にコカインを判別できる鑑定用の機器を新たに導入するなど、取り締まりを強化する方針です。</div><div>警察庁によりますと、去年１年間に全国の警察がコカインの使用や密売などで摘発した事件は434件（前年比＋42件）、検挙された人は197人と（前年比＋20人）、いずれも前の年を上回り、統計がある昭和34年以降、最も多くなりました。<br><br>コカインはもともと欧米を中心に流通し、去年では検挙された人の42％にあたる83人が外国人でしたが、最近は来日外国人の増加なども背景に日本人が使用するケースも増えているということです。<br><br>コカインは依存性が非常に強いうえ、持続する時間が短いため１日に何度も使用するケースがあり、大量に摂取した場合は死亡することもあるということです。<br><br>警察庁は税関や海上保安庁などの関係機関とも連携し、海外からの流入を防ぐとともに、現場で短時間にコカインを判別できる鑑定用の機器を新たに導入するなど、取り締まりを強化する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:26:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</span><time datetime="2019-03-31T04:26"><span>3月31日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867571_1903310053_1903310426_01_02.jpg" alt="犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？" id="news_image"></div><div></div><div>突然、意識を失うこともあるてんかんの発作。フランスなどの研究チームは、発作に伴って生じるわずかなにおいをイヌが嗅ぎ分けることができたと発表し、においの分析を進めることで発作や予兆を感知できる可能性があるとしています。</div><div>フランスのレンヌ大学などの研究チームは、糖尿病やがんに特有の臭いがあると言われていることに注目し、てんかんにも臭いがあるかを確かめようと、患者５人から、発作を起こしたとき、運動をしたとき、それに落ち着いているときの汗などのにおいを採取しました。<br><br>そして７つの缶にそれぞれの臭いを入れて、特殊な訓練を受けた５頭のイヌに９回ずつ嗅がせた結果、３頭は100％、残る２頭も67％の確率で、発作時のにおいを突き止めたと言うことです。<br><br>研究チームはこの研究結果をイギリスの科学雑誌「サイエンティフィック・リポーツ」の電子版で発表し「イヌが臭いを嗅ぎ分けているのは明らかで、てんかんの発作にともなう特異的な臭いが存在することが示せた」としています。<br><br>そのうえで、てんかんの発作が起きた時にどのような臭いの成分が発生しているのか分析をすすめることで、発作やその予兆を感知できるようになる可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ</span><time datetime="2019-03-31T04:29"><span>3月31日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867461_1903302235_1903310429_01_02.jpg" alt="新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ" id="news_image"></div><div></div><div>平成に代わる新しい元号が、あす４月１日に決定されます。政府は１日午前、臨時閣議で新元号を決定し、午前11時半から菅官房長官が発表することにしています。</div><div>４月30日の天皇陛下の退位と、翌５月１日の皇太子さまの即位を前に、政府は４月１日午前、平成に代わる新しい元号を決定します。<br><br>政府は今月14日に、複数の専門家に２つから５つの新元号の候補名を考えるよう正式に委嘱しました。<br><br>専門家からは、すでに候補名の持つ意味や典拠、いわゆる出典などの説明も添えて、候補名が提出されています。<br><br>これをもとに政府は、読みやすく書きやすいなど「元号選定手続」に定められた留意点に沿って絞り込んだ複数の原案を、１日午前、各界の代表や有識者からなる「元号に関する懇談会」に示し、意見聴取を行うことにしています。<br><br>その後、菅官房長官が衆参両院の正副議長からも意見を聞いたあと、「全閣僚会議」での協議をへて、新元号を定める政令が臨時閣議で決定されることになっています。<br><br>そして午前11時半から菅官房長官が新元号を発表し、正午すぎには安倍総理大臣が記者会見し、新元号に込められた意義などを談話として発表する運びです。<br><br>新元号を定める政令は１日中に公布され、皇太子さまが即位される５月１日に改元が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下退位まであと１か月</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下退位まであと１か月</span><time datetime="2019-03-31T04:31"><span>3月31日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867501_1903310119_1903310431_01_02.jpg" alt="天皇陛下退位まであと１か月" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下が退位され平成の時代が終わるまで、31日であと１か月となりました。天皇陛下は、退位に関する儀式なども加わって忙しい日々が続きますが、退位の日まで象徴としての務めを果たし続けられる見通しです。</div><div>天皇陛下は、皇室典範の特例法に基づいて、４月30日に退位され、翌５月１日に皇太子さまが即位されます。<br><br>天皇陛下は、退位が決まったあとも変わりなく公務に臨まれていますが、天皇としての最後の１か月は、退位に関する儀式なども加わってふだん以上に忙しい日々が続きます。<br><br>４月１日は、元号を改める政令が臨時閣議で決定されたあと、お住まいで政令の文書に署名・押印されます。<br><br>10日には60回目の結婚記念日を迎え、両陛下は、皇太子ご夫妻など皇族方から祝賀を受けるほか、12日には、両陛下の結婚を記念してつくられた横浜市の「こどもの国」を訪ねられます。<br><br>17日からは、３日間の日程で三重県を訪れ、天皇陛下の退位を前に、皇室の祖先をまつる伊勢神宮に参拝する儀式に臨まれます。<br>天皇皇后としての最後の地方訪問になります。<br><br>続いて23日、同じく退位に関する儀式として、昭和天皇が埋葬された東京・八王子市の「武蔵野陵」に参拝されます。<br><br>また、26日には、天皇皇后として皇居の外で臨む最後の公務、「みどりの学術賞」の授賞式に出席されます。<br><br>そして30日。<br>天皇陛下は、202年ぶりとなる天皇の退位の儀式、「退位礼正殿の儀（たいいれいせいでんのぎ）」に臨み、国民への最後のおことばを述べ、この日で皇位を退かれます。<br><br>宮内庁の幹部は、「この１か月、ふだんの公務に結婚記念日や退位に関する日程も加わり大変お忙しくなられるが、最後まで全身全霊で務められると思う。ご健康面に留意しつつ、われわれも全力でお支えしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>退位の一連の儀式とは</h3><div>天皇陛下の退位にあたっては、「退位礼正殿の儀」が、４月30日に国事行為として行われるほか、皇室の行事として関連する10の儀式も行われます。<br><br>このうち今月12日には、退位とその期日を皇室の祖先などに伝える儀式が一連の儀式の最初に行われ、天皇陛下は、古くから儀式での天皇の装束とされる「黄櫨染御袍（こうろぜんのごほう）」を身につけ、皇居の宮中三殿に参拝されました。<br><br>また26日には奈良県橿原市を訪れ、皇后さまとともに、日本書紀などに登場する初代の天皇、神武天皇の陵に参拝する儀式に臨まれました。<br><br>４月18日には皇室の祖先をまつる伊勢神宮を、23日には昭和天皇が埋葬された東京の武蔵野陵をそれぞれ参拝されます。<br><br>そして30日、午前10時から天皇陛下が皇居の宮中三殿に参拝し、退位の儀式に臨むことを皇室の祖先などに伝えられたあと、午後５時から202年ぶりとなる天皇の退位の儀式、「退位礼正殿の儀」が行われます。<br><br>天皇皇后両陛下が皇居・宮殿の「松の間」に入られ、総理大臣が国民の代表として天皇陛下への感謝などを述べたあと、天皇陛下が、国民への最後のおことばを述べられることになっています。<br><br>宮内庁は「退位礼正殿の儀」をはじめとする退位の一連の儀式について、平成の代替わりの際の儀式の枠組みを基本にしたうえで、粛々と静かに執り行うことにしています。</div></div><div><h3>即位の一連の儀式とは</h3><div>皇太子さまの即位に伴って行われる「即位の礼」では、平成の代替わりの例を踏襲して、５つの儀式が国事行為として行われます。<br><br>まず、皇太子さまが即位した５月１日、午前10時半から歴代天皇に伝わる三種の神器のうちの剣（つるぎ）と曲玉（まがたま）などを受け継がれる「剣璽等承継の儀（けんじとうしょうけいのぎ）」が行われます。<br><br>続いて午前11時10分から、皇太子さまが雅子さまとともに、総理大臣をはじめ国民を代表する人たちと会われる「即位後朝見の儀（そくいごちょうけんのぎ）」が行われます。<br><br>そして10月22日、一連の儀式の中心となる「即位礼正殿の儀（そくいれいせいでんのぎ）」が行われ、皇太子さまが、各界の代表や外国の元首などを前に、即位を宣言するおことばを述べられます。<br><br>続いて、「祝賀御列の儀（しゅくがおんれつのぎ）」と呼ばれる祝賀パレードが行われた後、夜には外国の元首などが出席して「饗宴の儀（きょうえんのぎ）」と呼ばれる祝宴が開かれます。<br><br>「饗宴の儀」は「即位の礼」の最後の儀式で、平成の代替わりの際は４日連続で７回行われましたが、今回は皇太子ご夫妻の負担も考慮して連日での開催を取りやめ、４日にわけて４回行われることになりました。<br><br>このあと、皇室の行事として、11月14日から15日にかけて、皇位継承に伴う一世に一度の伝統儀式である「大嘗祭（だいじょうさい）」の中心的な儀式、「大嘗宮の儀（だいじょうきゅうのぎ）」が行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>