<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>噴火そのとき何が「ゲレンデ真っ黒」「ゴンドラに噴石」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>噴火そのとき何が「ゲレンデ真っ黒」「ゴンドラに噴石」</span><time datetime="2018-01-23T17:31"><span>1月23日</span> <span>17時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011299571_1801231756_1801231757_01_02.jpg" alt="噴火そのとき何が「ゲレンデ真っ黒」「ゴンドラに噴石」" id="news_image"></div><div></div><div>自衛隊のヘリコプターで救助されたスキー客の女性は「ゴンドラに乗っていたところ、目の前で爆発が起き、黒や白の噴煙が向かってきてザーッという音がしてゲレンデが真っ黒になりました。何もできず、頭を抱えていました」と話していました。</div><div>また、一緒にスキー場に来ていた男性は「最初の噴火のあと、『ドカン』という音がして２か所くらいで噴石が上がりました。噴火のあと５時間くらい避難していましたが、電源が供給されず寒かったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「月面世界のよう」</h3><div>自衛隊のヘリコプターで山頂から救助された女性は、「ゴンドラに乗っていたときに突然、噴火が起きました。ゴンドラの中には噴石が当たって窓ガラスが割れたり、一面が火山灰で覆われたりしているものもありました。本来なら真っ白なはずのスキー場が火山灰に覆われて一面、灰色になっていた。月面世界みたいな感じで、噴石が落ちたのかクレーターのようにぼこぼこと穴があいていました。山頂で一緒に避難していた人の中には鼻に軽いけがをした人がいましたが、大けがをした人はいなかったと思います」と話していました。</div></div><div><h3>「前触れなく突然」</h3><div>自衛隊のヘリコプターで山頂から救出された男性は、「スキー板とストックを持って山頂付近でゴンドラを降りたとたんに、目の前で爆発的な噴火が起きました。何の前触れもなく、突然ドカーンという大きな音がして、煙が吹き上がったので、すぐにゴンドラの駅舎に避難しました。避難したあとも、赤ちゃんの頭くらいの大きさの噴石が駅舎のほうに向かっていくつも落ちてきましたが、係員の誘導があったので、避難した人に大きな混乱はありませんでした。まさかこんなことが起きるとは思いませんでした」と話していました。</div></div><div><h3>「石でレストハウスの屋根破れた」</h3><div>レストハウスで休憩中に噴火にあった７３歳の男性は、「大きな音がしたと思ったら、レストハウスの屋根が降ってきた石で破れた。スタッフに『噴火だ、逃げろ』と言われて地下室に避難した。とても怖かった」と話していました。<br><br>また噴火が起きた時にロープウエーの山頂駅の近くにいた６９歳の女性は、「スキーで滑ろうと思ったところとても大きな音がして、振り返ったら黒煙が上がっていた。驚いてスキーを脱いでレストハウスまで逃げた。経験がないことで本当に驚いた」と話していました。</div></div><div><h3>「ゴンドラに石 命の危険感じた」</h3><div>山頂付近の建物に避難し救助された男性は、「ロープウェイで頂上に向かう途中、ボンという大きな音が１度してぱらぱらと石が降ってきました。そして、突然、ゴンドラのガラスが割れ中にいた人に石が当たり命の危険を感じました。レストランにも屋根をつきやぶった大きな噴石がありました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:31:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草津白根山が噴火 警戒レベル３に 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草津白根山が噴火 警戒レベル３に 気象庁</span><time datetime="2018-01-23T17:48"><span>1月23日</span> <span>17時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298881_1801231542_1801231607_01_03.jpg" alt="草津白根山が噴火 警戒レベル３に 気象庁" id="news_image"></div><div>２３日午前、群馬県の北西部にある草津白根山で噴火が発生し、噴石が火口から１キロ以上離れた場所まで飛びました。気象庁は「噴火警戒レベル」を「入山規制」を示すレベル３に引き上げ、草津白根山の鏡池付近の火口からおよそ２キロの範囲では大きな噴石などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、２３日午前１０時ごろ、草津白根山で地盤の変動を伴う振幅の大きな火山性微動が観測され、草津白根山の本白根山の鏡池付近の火口から１キロ以上離れた場所まで噴石が飛んだことが確認されました。<br><br>これについて気象庁は、「草津白根山の鏡池付近で噴火が発生した」として、<br>午前１１時５０分に火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「入山規制」を示すレベル３に引き上げました。<br><br>気象庁によりますと、この噴火のあと、草津白根山では振幅の小さな火山性地震が多く発生していますが、その数は、徐々に減ってきているということです。<br><br>また、気象台の調査で、火口から東に８キロほどの群馬県中之条町でも火山灰が降ったのが確認されました。<br><br>気象庁は、鏡池付近からおおむね２キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、風下側に流されて降る小さな噴石や火山灰、空振＝空気の振動や火山ガス、それに雪崩にも注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、気象庁によりますと、これまでの活動から草津白根山では、本白根山の鏡池から２キロほど北にある白根山の湯釜火口の噴火を想定して監視カメラなどで監視してきましたが、鏡池付近では、最近の活動の記録がなかったことなどから噴火は想定していなかったということです。<br><br>このため気象庁は、現地に職員を派遣して、噴火の状況などの詳しい確認を進めるとともに、今後、観測体制を強化することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「今後も噴火発生の可能性」</h3><div>草津白根山の噴火について、火山噴火予知連絡会の前の会長で東京大学の藤井敏嗣名誉教授は「映像を見ると、噴石が飛んでいる様子が確認できるため、爆発的な噴火が発生したのは間違い無い。草津白根山の本白根山では、最近は目立った活動はなかったが、およそ３０００年前には活発な噴火活動があり、溶岩が流出したことがある。現時点では、詳しい状況が分からないが、今後も、噴火が発生する可能性があるため警戒が必要だ。気象庁や自治体の情報にしたがって、山には近づかないでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「振動で雪崩か」</h3><div>雪崩の仕組みに詳しい「防災科学技術研究所雪氷防災研究センター」の上石勲センター長は、草津白根山で雪崩について「詳しい状況は情報収集をしているが、噴火の振動によって雪崩が起きうる。近い時間に起きているので噴火が関連している可能性がある」と話していました。<br><br>そのうえで「噴火がいつあるか分からず、雪の状況と震動の両方が影響したと考えられるので、この雪崩は非常に予測しづらい。今後、噴火の状況によっては熱で雪が溶け、土砂を巻き込んで流れ落ちる融雪型火山泥流が起きるおそれもある。その場合、通常の雪崩より遠くまで到達するおそれがあるので注意が必要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>噴火と雪崩の関連調べる</h3><div>２３日午前、群馬県草津町のスキー場近くで雪崩が起きたという情報について、気象庁はこの前後に草津白根山で火山性微動が観測されるなど、噴火が起きたと見られることから関連を調べています。</div></div><div><h3>政府体制強化 官邸連絡室に</h3><div>政府は、正午すぎ、総理大臣官邸の危機管理センターに設置した「情報連絡室」を「官邸連絡室」に改組し、体制を強化して、関係省庁や地元自治体と連絡を取るなどして、情報収集と警戒にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:48:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ 参加11か国 ３月８日に署名式目指すことで一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＴＰＰ 参加11か国 ３月８日に署名式目指すことで一致</span><time datetime="2018-01-23T17:51"><span>1月23日</span> <span>17時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の参加１１か国による首席交渉官会合が閉幕し、正式合意に難色を示していたカナダも含めた１１か国が積み残されていた課題で折り合い、３月８日に南米のチリで署名式の開催を目指すことで一致しました。これによりＴＰＰは、主要な交渉をほぼ終え、アメリカを除く１１か国で発効に向けて署名にこぎつけられる見通しとなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:51:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草津白根山噴火 １人死亡 11人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草津白根山噴火 １人死亡 11人けが</span><time datetime="2018-01-23T17:58"><span>1月23日</span> <span>17時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011299531_1801231714_1801231724_01_02.jpg" alt="草津白根山噴火 １人死亡 11人けが" id="news_image"></div><div></div><div>２３日午前、群馬県の北西部にある草津白根山が噴火しました。警察や消防などによりますと、噴火による噴石で近くのスキー場で訓練をしていた陸上自衛隊の隊員１人が死亡し、ほかの隊員とスキー客の合わせて１１人がけがをしたということです。スキー場のロープウエーの山頂駅の近くには、一時およそ８０人が取り残されましたが、全員救助されたということです。</div><div>気象庁によりますと、２３日午前１０時ごろ、草津白根山で地盤の変動を伴う振幅の大きな火山性微動が観測され、草津白根山の本白根山の鏡池付近の火口から１キロ以上離れた場所まで、噴石が飛んだことが確認されました。<br><br>気象庁は「草津白根山の鏡池付近で噴火が発生した」として、噴火警戒レベルを「入山規制」を示すレベル３に引き上げました。<br><br>警察や消防、それに自衛隊によりますと、同じころ近くにある草津国際スキー場で訓練をしていた陸上自衛隊の隊員８人が噴石が当たって病院に運ばれ、このうち４９歳の男性隊員１人が死亡しました。<br><br>また、噴石に当たった残りの隊員７人がけがをしたほか、スキー場のゴンドラに乗っていたスキー客が噴石で割れた窓ガラスでけがをするなど、合わせて１１人がけがをしました。<br><br>消防によりますと、けが人のうち３人はけがの程度が重いということです。自衛隊は、当初、雪崩に巻き込まれてけがをしたとしていましたが、確認を進めた結果、けがはいずれも噴石によるものだったと訂正し、雪崩の発生は確認できていないとしています。<br><br>また、スキー場のロープウエーの山頂駅の近くには、一時およそ８０人が取り残されましたが、自衛隊のヘリコプターなどで全員救助されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:58:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北陸や北日本 日本海側中心に大雪おそれ 猛吹雪に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北陸や北日本 日本海側中心に大雪おそれ 猛吹雪に警戒を</span><time datetime="2018-01-23T18:11"><span>1月23日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011299661_1801231818_1801231820_01_03.jpg" alt="北陸や北日本 日本海側中心に大雪おそれ 猛吹雪に警戒を" id="news_image"></div><div>この冬いちばんの寒気が南下し、冬型の気圧配置が強まるため、北陸や北日本の日本海側を中心にこれから急速に雪が強まり、新潟県では多いところで２４日夕方までの２４時間に１メートルの雪が降るおそれがあるなど、各地で大雪となるおそれがあります。非常に強い風も吹いて週末にかけて大荒れの天気が続く見込みで、気象庁は大雪や猛吹雪などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空にこの冬いちばんの強い寒気が流れ込み冬型の気圧配置が強まっている影響で、北日本から西日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気になっています。<br><br>京都府の京丹後市丹後では、午後２時半ごろに３０メートル、北海道の神恵内村では午後５時前に２８．９メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北日本から西日本の日本海側を中心にこれから急速に雪が強まる見込みで、２４日の夕方までの２４時間に降る雪の量はいずれも山沿いの多いところで、新潟県で１メートル、北陸で９０センチ、東北、岐阜県で８０センチ、長野県で７０センチ、近畿北部で６０センチ、北海道と中国地方で４０センチ、四国で１５センチと予想されています。<br><br>さらにその後の２４時間でも東北や北陸を中心に７０センチから１００センチの雪が降ると予想されるなど、各地で雪が降り続き、大雪となるおそれがあります。<br><br>また、２４日以降、東海や近畿中部、四国、それに九州北部の平地でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>広い範囲で風も非常に強く吹く大荒れの天気が続き、２４日にかけて北海道と東北、北陸、近畿、それに中国地方では最大風速が２５メートル、最大瞬間風速は３５メートルと予想され、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置は今週土曜日ごろにかけて続く見込みで、気象庁は、日本海側を中心に大雪や猛吹雪による交通への影響や暴風、高波などに警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、大雪となった関東の平野部や東北の太平洋側では、今も雪が残っていて、午後６時の積雪は前橋市と宇都宮市、東京の都心で１０センチ、水戸市で８センチなどとなっています。<br><br>上空の強い寒気の影響などでこれから一気に冷え込みが強まる見込みで、２４日朝の最低気温は、宇都宮市で氷点下８度、さいたま市で氷点下７度、仙台市で氷点下５度、東京の都心で氷点下２度など各地で厳しい冷え込みになると予想されています。<br><br>路面に残った雪などが凍結するおそれが高く、気象庁は、交通への影響やスリップ事故、転倒などに引き続き十分注意するとともに山沿いでは雪崩にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 18:11:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雪で首都高10時間立往生 なぜ起きた? 国交省が検証指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大雪で首都高10時間立往生 なぜ起きた? 国交省が検証指示</span><time datetime="2018-01-23T18:59"><span>1月23日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011299721_1801231928_1801231931_01_03.jpg" alt="大雪で首都高10時間立往生 なぜ起きた? 国交省が検証指示" id="news_image"></div><div>首都高速道路では、大雪の影響で、立往生が１０時間以上に達する長時間の渋滞が３か所で発生し、国土交通省は首都高速道路会社に原因を検証し、再発防止に取り組むよう指示しました。</div><div>国土交通省や首都高速道路会社によりますと、２２日の大雪で、首都高速道路では各地で車が動けなくなる立往生が発生し、中央環状線の３か所で解消まで１０時間以上かかる長時間の渋滞が起きたということです。<br><br>長時間の立往生が起きたのは、外回りで山手トンネルを含む、西新宿ジャンクション付近から最大で１２キロ、王子南出口付近から最大で１．６キロ、内回りで、四つ木出口付近から最大で１０キロとなっています。<br><br>原因は、西新宿ジャンクションでは、上り坂の積雪でチェーンを装着していたトレーラーが動けなくなり、王子南出口でも、チェーンを装着した大型の車が坂で動けなくなったということです。<br><br>また、四ツ木出口では、高速道路から一般道に出る際、渋滞が起きたということです。このうち山手トンネルでは、午前０時ごろ動けなくなったトレーラーをけん引して排除しましたが、除雪作業が難航したため後続の車を誘導するのに時間がかかり、渋滞が解消したのは発生からおよそ１０時間がたった２３日午前５時半ごろになりました。<br><br>国土交通省などによりますと、山手トンネルでは長時間の立往生によって２人が体調不良を訴え救急車に運ばれたほか、トンネルの中の非常口から地上に出る人が相次いだということです。<br><br>石井国土交通大臣は、２３日の閣議のあとの記者会見で「今回の滞留事故の経緯などを十分に検証し、今後の大雪などへの対応に備えてほしい」と述べ、首都高速道路会社に原因を検証し、再発防止に取り組むよう指示したことを<br>明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山手トンネル 立往生の経緯</h3><div>道路トンネルとしては、日本で最も長い全長１８．２キロの山手トンネルでも２２日夜から２３日早朝にかけて１０時間以上の立往生が発生しました。<br><br>きっかけは２２日午後７時ごろ、新宿区の中央環状線の西新宿ジャンクション付近の道路上で積雪によってチェーンを装着したトレーラーが動けなくなったことでした。この場所は、中央環状線から高架上にある４号新宿線に合流するため山手トンネルを出て勾配のある坂道を上るところで、当時、積雪があったということです。道路の監視カメラに映りにくい場所だったことから、首都高速道路が立往生が起きていることを把握したのは、発生からおよそ１時間半後の午後８時半ごろだったということです。<br><br>首都高速道路は、現場付近の道路を閉鎖するために作業車を派遣しましたが、トンネル内に車が滞留していて到着に時間がかかり、閉鎖できたのは、午後１０時２０分ごろでした。その後、雪で動かせなくなっていたトレーラーをけん引して移動させて、除雪作業を始めたのは２３日午前０時ごろでした。<br><br>そのころには、職員が渋滞している後続の車を回ってドライバーに声をかけ、進行方向別に車線を分けようとしましたが、車が車線を塞いでいたため、うまくいかなかったということです。<br><br>また、除雪作業にも時間がかかり、すべての車を別の出口にう回させることを決めたのが、午前３時ごろになり、立往生が解消したのは発生から１０時間以上がたった午前５時半ごろになったということです。</div></div><div><h3>チェーン規制 実施せず</h3><div>首都高速道路の中央環状線では、２２日の大雪で、外回りの西新宿ジャンクション付近と、王子南出口付近、それに、内回りの四つ木出口付近の３か所で１０時間を超える長時間の立往生が発生しました。<br><br>首都高速道路などによりますと、ほかにも各地で立往生が発生し、立往生した車の中には冬用タイヤやチェーンを装着していない車もあったと見られるということです。高速道路では、雪が降ったり路面が凍結したりした場合に、チェーンや冬用タイヤを装着していない車の通行を規制するいわゆる「チェーン規制」を行うことがあります。<br><br>首都高速道路では、最近は５年前の平成２５年１月に規制を行ったということですが、規制に踏み切る具体的な基準はなく、２２日は実施していませんでした。<br><br>チェーン規制を行わなかった理由について、首都高速道路は「利用者の大半がノーマルタイヤをつけている中でチェーン規制を行えば、大きな混乱が起きる可能性があると考え、雪の影響が出た段階で通行止めにする方針だった。対応に問題なかったかは今後、検証したい」と話しています。</div></div><div><h3>装備不足にペナルティー検討</h3><div>国土交通省は雪が降る前の２１日、大雪に対する緊急発表を行い、ドライバーに対し、冬用タイヤやチェーンを装着して、車の立往生を避ける対策をとるよう呼びかけていました。<br><br>また、国土交通省によりますと、冬用タイヤやチェーンを装着しないまま雪道を走行すると、原則として道路交通法に違反するとしています。このため、高速道路ではチェーン規制がかかった際には、道路会社がインターチェンジの入り口などで確認し、装備が足りない車は通行させないなどの措置をとっています。<br><br>しかし、国道については十分な装備があるかどうかをチェックすることは難しく、冬用タイヤやチェーンをしないまま走行する車もあるということです。国土交通省によりますと、平成２７年度に全国の国道で立往生した３９９台のうち、およそ６７％に当たる２６７台はチェーンをつけておらず、およそ２５％に当たる９９台は冬用タイヤをつけていなかったということです。<br><br>こうしたことから国土交通省は、冬用タイヤやチェーンを装着せずに、立往生の原因となった場合、そのドライバーや事業者に対して高速道路の料金割引の適用を除外するなどのペナルティーを科すことを検討しています。</div></div><div><h3>専門家「通行規制行うべきだった」</h3><div>首都高速道路の山手トンネルで長時間の立往生が発生したことについて、渋滞のメカニズムに詳しい東京大学の西成活裕教授は、「冬用タイヤやチェーンなどの装備が不十分な車もいたと見られる。都心部は雪がふだん降らないだけに対策は個人任せになってしまっているが、１０時間も閉じ込められることが二度と起きないよう、雪の時の対応をもっと広く周知していかなければならない」と述べました。<br><br>また、こうした装備が不十分な車があると、いったん止まってしまうと簡単に動かせなくなり、影響が広がる可能性を指摘しました。<br><br>そのうえで最初に動けなくなったトレーラーがチェーンを装着していたことに着目し、「現場の勾配は８％あってかなり急な坂で、重い車はコントロールが難しい。個人の対策には限界がある」として、道路の管理者が事態を想定して、通行規制を行うべきだったと指摘しました。<br><br>また、「国が科学的な根拠に基づいて議論し、対策を取らなければならない。有識者とシナリオを考え対策を用意していくことが求められている」と述べ、今後、国が主導して立往生を防ぐ対策を検討する必要性を訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 18:59:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アラスカ沖で大地震 日本への津波の影響なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アラスカ沖で大地震 日本への津波の影響なし</span><time datetime="2018-01-23T19:54"><span>1月23日</span> <span>19時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011299821_1801231957_1801231958_01_02.jpg" alt="アラスカ沖で大地震 日本への津波の影響なし" id="news_image"></div><div></div><div>ハワイにある太平洋津波警報センターから気象庁に入った連絡によりますと、日本時間の２３日午後６時３２分ごろ、北東太平洋のアラスカ湾を震源とするマグニチュード７．９の大きな地震がありました。気象庁は、この地震による日本への津波の影響を調べていましたが、日本への影響はないということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 19:54:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>