<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>広範囲で大気不安定 13日にかけ土砂災害など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/k10011574421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広範囲で大気不安定 13日にかけ土砂災害など警戒を</span><time datetime="2018-08-12T22:04"><span>8月12日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/K10011574421_1808121908_1808121910_01_03.jpg" alt="広範囲で大気不安定 13日にかけ土砂災害など警戒を" id="news_image"></div><div>湿った空気の影響で大気の状態が不安定になり、静岡県や岐阜県では夕方以降、１時間に100ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は低い土地の浸水や土砂災害に警戒するよう呼びかけています。大気の不安定な状態は西日本と東日本の広い範囲で13日にかけて続く見込みで、急な非常に激しい雨や、落雷、竜巻などの突風に十分注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、西日本と東日本は暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になっていて、この時間、東海や関東甲信で雨雲が発達しています。<br><br>気象庁のレーダーによる解析では、静岡県裾野市付近で午後６時半までの１時間におよそ120ミリ、岐阜県各務原市付近で、午後３時50分までの１時間におよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>13日にかけて、西日本と東日本の広い範囲で大気の不安定な状態が続く見込みで、雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>13日夕方までに降る雨の量は、いずれも多いところで東海で150ミリ、関東甲信で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は低い土地の浸水や川の増水、土砂災害に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180812%2Fk10011574421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Aug 2018 22:04:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 自民党改憲案を次期国会提出へ 党内議論加速の考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/k10011574631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 自民党改憲案を次期国会提出へ 党内議論加速の考え</span><time datetime="2018-08-12T22:15"><span>8月12日</span> <span>22時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/K10011574631_1808122240_1808122259_01_02.jpg" alt="首相 自民党改憲案を次期国会提出へ 党内議論加速の考え" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は山口県下関市で講演し、憲法改正について「いつまでも議論だけを続けるわけにはいかない」と述べ、次の国会に自民党の憲法改正案を提出できるよう党内議論を加速させたいという考えを示しました。</div><div>この中で安倍総理大臣は、憲法改正について「きたる総裁選挙が、党員の間でしっかりと議論を深め、一致団結して前に進むきっかけとなることを期待している」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「いつまでも議論だけを続けるわけにはいかない。活発な党内議論のうえに、自民党としての憲法改正案を次の国会に提出できるよう取りまとめを加速すべきだ」と述べ、次の国会に自民党の憲法改正案を提出できるよう党内議論を加速させたいという考えを示しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、みずからの政治姿勢について「安倍一強と言われているが、私は極めて融和的な人間だ。党内で徹底的に議論し、その結果をベースに進めてきた。大きな改革ほどしっかりと国政選挙で問い、国民の皆さんの支持を得て実行に移していく」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石破元幹事長「きちんと議論が必要」</h3><div>来月の自民党総裁選挙への立候補を表明している石破元幹事長は、12日夜、東京都内で記者団に対し「安倍総理大臣が憲法改正を総裁選挙の論点にしたいと言っており、全く反対するつもりはないが、急ぐものや、多くの党の理解が得られるものから、やるべきだ」と述べました。<br><br>また、石破氏は、安倍総理大臣が次の国会に自民党の憲法改正案を提出できるよう、党内議論を加速させたいという考えを示したことについて「まだ党議決定もなにもしておらず、もう１度きちんと議論することが必要だ。最低限、党議決定のプロセスが必要だと思う」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180812%2Fk10011574631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Aug 2018 22:15:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏祭りで住民再会 帰還進む福島 南相馬 小高区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/k10011574681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏祭りで住民再会 帰還進む福島 南相馬 小高区</span><time datetime="2018-08-12T23:59"><span>8月12日</span> <span>23時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/K10011574681_1808122345_1808122359_01_02.jpg" alt="夏祭りで住民再会 帰還進む福島 南相馬 小高区" id="news_image"></div><div></div><div>福島県南相馬市小高区は、原発事故に伴う避難指示が、おととし解除され、少しずつ住民の帰還が進み始めています。地区では12日夜、夏祭りが行われ、地元に戻った人と避難先から訪れた人たちが再会を喜び合っていました。</div><div>福島県南相馬市小高区は、原発事故のあと全域に出されていた避難指示が、おととし解除され、先月現在で住民登録がある人の３分の１ほどが地元に戻っています。<br><br>12日夜開かれた夏祭りには、地元に戻って生活を再開した人のほか、避難先から夏休みを利用して訪れた人も含め大勢の人が集まりました。<br><br>夕方からの盆踊りでは、かつて同じ地域で暮らしていた人たちが輪になってやぐらを囲み、太鼓や笛の音に合わせて踊りを楽しみました。<br><br>このうち、角間沢という地域の人たちは、全員でディズニーのキャラクターの化粧をして踊り、会場を盛り上げていました。<br><br>小高区から、今は別の地区に避難をしている60代の女性は「盆踊りは避難している人も、帰還した人もみんなが集まる貴重な機会です。きょうも一緒に踊れてとてもうれしかった。来年もぜひ参加したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180812%2Fk10011574681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Aug 2018 23:59:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致から40年 市川修一さんの兄「政府は被害者全員奪還を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拉致から40年 市川修一さんの兄「政府は被害者全員奪還を」</span><time datetime="2018-08-13T00:28"><span>8月13日</span> <span>0時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011574731_1808130036_1808130041_01_02.jpg" alt="拉致から40年 市川修一さんの兄「政府は被害者全員奪還を」" id="news_image"></div><div></div><div>市川修一さんと増元るみ子さんが鹿児島県の海岸で北朝鮮に拉致されてから、12日で40年になりました。修一さんの兄の健一さんはＮＨＫのインタビューに応じ「政府は今のチャンスを逃さず被害者全員を奪還してほしい」と述べ、被害者の帰国に向けた実効性のある取り組みを求めました。</div><div>市川修一さんと増元るみ子さんは、40年前の昭和53年８月12日、夕日を見に出かけた現在の鹿児島県日置市の吹上浜から北朝鮮に拉致されました。<br><br>修一さんの帰りを待ち続ける兄の健一さんは、拉致から40年を、12日鹿屋市の自宅で迎え、ＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中で、健一さんは「毎年この日が近づくと、なかなか救出してあげられず申し訳ないという気持ちになります。40年の節目は特別な日ではなく、私たち家族にとっては毎日が闘いなので一刻も早く解決するよう願うばかりです」と話しました。<br><br>そして、これまでの日々について、「いつも修一のことを思ってきました。『どうしているのかな』とか、『健康でやっているかな』とか、１人になるといつも修一のことが浮かんできます。この40年間、心から笑える日はありませんでした。両親が健在なうちに解決してほしかったです」と振り返りました。<br><br>そのうえで、６月の米朝首脳会談に触れ「トランプ大統領が拉致問題を提起してくれたので、政府にはこのチャンスを逃さないでほしいです。拉致被害者家族の全員が私と同じ気持ちで苦しんでいます。全員を奪還してほしい、それだけです」と述べ、被害者の帰国に向けた実効性のある取り組みを求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 00:28:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>窃盗や性的暴行 容疑者の男が留置所から逃走 大阪 富田林署</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/k10011574711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>窃盗や性的暴行 容疑者の男が留置所から逃走 大阪 富田林署</span><time datetime="2018-08-13T04:39"><span>8月13日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/K10011574711_1808130447_1808130453_01_03.jpg" alt="窃盗や性的暴行 容疑者の男が留置所から逃走 大阪 富田林署" id="news_image"></div><div>12日夜、大阪の富田林警察署で強盗傷害などの疑いで逮捕・起訴されていた30歳の男が留置場から逃走しました。警察は顔写真を公開して行方を捜査しています。</div><div>警察によりますと、逃走したのは、強盗傷害や窃盗などの罪で起訴され、今月８日に性的暴行未遂などの疑いで再逮捕されていた樋田淳也容疑者（30）です。<br><br>樋田容疑者は、12日午後７時半ごろから留置場内にある面会室で弁護士と接見していましたが、午後９時45分ごろに署員が確認に行ったところ、いなくなっていました。<br><br>接見していた弁護士からは詳しい状況が聞き取れておらず、目撃した署員もいないため、いつ、どのように、逃走したのかは、わかっていないとしています。<br><br>弁護士との接見には、原則、時間の制限はなく、接見中は警察官は立ち会わないということです。<br><br>逃走した樋田容疑者は身長が１メートル63センチと小柄で、逃走した際は黒のジャージにグレーのスウェットパンツ姿だったということです。<br><br>警察は顔写真を公開し逃走の疑いで行方を捜査しています。<br><br>富田林警察署は「逃走した容疑者の確保に向け捜査を尽くす」とコメントする一方、住民に対し注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逃走した樋田容疑者とは</h3><div>逃走した樋田淳也容疑者（30）は、ことし６月に窃盗などの疑いで逮捕され、先月起訴されました。<br><br>その後、別の強盗傷害事件でも追起訴されさらに、今月８日には、大阪府内のマンションで20代の女性に性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されていました。<br><br>また、警察はことし５月に大阪の羽曳野警察署で敷地内に止めてあった捜査車両が全焼し、証拠品の自転車が焼けた放火事件にも樋田容疑者が関わったとみて裏付け捜査を進めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180812%2Fk10011574711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省中の２歳男児 祖父と海に行く途中で行方不明 山口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省中の２歳男児 祖父と海に行く途中で行方不明 山口</span><time datetime="2018-08-13T04:48"><span>8月13日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>山口県周防大島町に家族と帰省していた２歳の男の子が、帰省先の家の周辺で行方がわからなくなり警察が、捜索しています。</div><div>行方が分からなくなっているのは、山口県防府市の藤本理稀くん（２）です。<br><br>警察によりますと、理稀くんは、周防大島町にある母親の実家に帰省中で、12日午前10時半ごろ、祖父と３歳の兄と海岸に行くため、家を出ました。<br><br>その後、理稀くんが家から100メートルほどのところで「帰る」と言い出したため、祖父は、理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>ところが、５分ほど後に３人を追いかけて家を出た母親が理稀くんとは出会わず、家に戻っていないことがわかりました。<br><br>理稀くんを帰した際、祖父は、家の近くまで歩いて行くのは見ていましたが、家に入るところまでは確認しなかったということです。<br><br>理稀くんは、13日が誕生日で２歳になったばかりです。<br><br>理稀くんは、身長が86センチで、白地に袖の部分が赤色の長袖のシャツと緑色で星柄の入った海水パンツを着て水色のサンダルを履いていたということです。<br><br>警察は周辺の捜索を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:48:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフト日本代表 東京五輪へ向け課題が明確に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフト日本代表 東京五輪へ向け課題が明確に</span><time datetime="2018-08-13T04:54"><span>8月13日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011574811_1808130435_1808130454_01_02.jpg" alt="ソフト日本代表 東京五輪へ向け課題が明確に" id="news_image"></div><div></div><div>12日まで日本で20年ぶりに開催されたソフトボールの世界選手権。東京オリンピックの前哨戦となった大会で、日本は、最大のライバル、アメリカに延長戦の末に敗れ、２大会連続の準優勝でした。</div><div>狙っていた優勝はつかめずオリンピックへの宿題を残した形となった日本、それでも２年後の本番で金メダルをつかむための準備はすでに始まっていました。<br><br>今回の世界選手権、日本代表を率いる宇津木麗華監督は、優勝を狙っていく中で大会前にこう話していました。<br>「2020年に向けて若手選手に経験を積んでほしい」。<br>世界選手権を“育成の場”としても位置づけていました。<br><br>そのことばを象徴した試合が、アメリカに延長のタイブレークで敗れた準決勝です。決勝進出をかけた最大のライバル相手の試合の先発は、エースの上野由岐子投手ではなく、チームで二刀流の活躍をみせる藤田倭投手でした。「上野が先発なら勝つかもしれないが、それだけが目的ではない」。<br>アメリカとの大事な一戦だからこそ、東京オリンピックを見据えて期待の若手にマウンドを託しました。<br><br>接戦となったこの試合、藤田投手は７回までに100球近くを投げていました。それでも宇津木監督は、同点で延長戦に入っても続投させます。<br><br>その狙いを、宇津木監督はこう話しました。<br>「上野がいないと思って頑張りなさいと伝えていた。彼女が成長しないと2020年は難しい。延長戦だからしんどいとかは考えずにこれも練習だと思って成長してくれたらいい」。<br><br>２年後の本番で金メダルを取るために、日本のエースに君臨する上野投手以外に、軸になるピッチャーを育てなければならないという宇津木監督の強い意志が感じ取れました。<br><br>試合は敗れました。<br><br>それでも藤田投手は、「上野さんと同じレベルになっていないと東京オリンピックのマウンドには立てない」と2020年に向けた思いを強くしていました。<br><br>その一方で、敗者復活戦と決勝の２試合を１人で投げ抜いたエースの上野投手は、みずからが38歳となる２年後に向けては大きな課題を感じたといいます。<br><br>今回の日本代表には、藤田投手以外にも18歳の勝股美咲投手、23歳の濱村ゆかり投手も選ばれていました。しかし、メダルを争う決勝トーナメントでは勝股投手が１イニングのみ、濱村投手は登板がありませんでした。<br><br>上野投手は２人に対して、「使ってもらえるレベルじゃない。もっと若いピッチャーはスキルを磨くべきだ」と決勝のあと厳しいことばを残しました。<br><br>日本は、上野投手が敗者復活戦と決勝の２試合を１人で投げ抜いたのに対し、アメリカは決勝で５人のピッチャーをつなぎました。<br>東京オリンピックでもアメリカが最大のライバルになることは間違いありません。<br><br>２年後、金メダルをつかむためには、上野投手に頼り切らず、いかに負担を減らしていくかという課題が、今回の世界選手権を通じて改めて浮き彫りになったと言えます。<br><br>日本代表は、今月、ジャカルタで始まるアジア大会にも同じメンバーで参加する予定です。<br><br>東京オリンピックまで２年、本番で金メダルを獲得するためにソフトボール日本代表がこの課題を克服できるか。若手投手が経験を積み、上野投手に次いで軸となるピッチャーが出てくるのか。<br><br>宇津木監督は、「自分自身もいろいろな経験をして再スタートしなければいけないと思った。希望を持ってあすから頑張る」とすでにその目は先を見据えていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:54:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>