<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕</span><time datetime="2019-11-16T21:19"><span>11月16日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179901_1911161631_1911161631_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div>女優の沢尻エリカ容疑者が、東京都内の自宅で合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして、警視庁に逮捕されました。「私の物に間違いない」と容疑を認めているということです。</div><div>逮捕されたのは、女優の沢尻エリカ容疑者（33）です。<br><br>警視庁によりますと、16日午前、東京 目黒区の自宅マンションで合成麻薬のＭＤＭＡを含む粉末およそ0.09グラムを所持していた疑いが持たれています。<br><br>沢尻容疑者が違法な薬物を所持しているという情報をもとに、警視庁が16日午前８時すぎに自宅を捜索したところ、白い粉末が入ったカプセル２錠が見つかり、このうち１錠を鑑定したところ合成麻薬だと確認されたということです。<br><br>調べに対して「私の物に間違いない」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>沢尻容疑者を乗せた車は、警視庁本部を出て、午後７時15分ごろ東京湾岸警察署へ入りました。<br><br>警視庁は今後、入手ルートなどについて捜査を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逮捕の経緯は…</h3><div>警視庁は、沢尻容疑者が違法な薬物を所持しているという情報をもとに、16日午前８時すぎ、東京 目黒区の自宅マンションを捜索しました。<br><br>警視庁によりますと、沢尻容疑者はこのマンションで母親と２人で暮らしていて、沢尻容疑者の部屋の棚にあったアクセサリーボックスの中から、袋に入ったカプセル２錠が見つかりました。<br><br>カプセルには白い粉末が入っていて、このうち１錠を警視庁本部で鑑定したところ、合成麻薬のＭＤＭＡだと確認されたということです。<br><br>沢尻容疑者は、捜索の際などに抵抗することはなく、調べにも素直に応じていて、「私の物に間違いない」と供述しているということです。<br><br>警視庁は自宅の捜索で携帯電話なども押収していて、今後、ＭＤＭＡの入手ルートなどを詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>沢尻容疑者とは</h3><div>沢尻容疑者は、「新宿スワン」、「クローズド・ノート」、それに「パッチギ！」など人気映画に多数出演しています。<br><br>このうち、平成24年に公開された映画「ヘルタースケルター」では、主人公のモデル役を演じ、日本アカデミー賞の優秀主演女優賞を受賞しています。<br><br>また、来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」にも織田信長の妻、「帰蝶」の役で出演することが決まっていました。</div></div><div><h3>所属事務所「深くおわび」</h3><div>沢尻エリカ容疑者の所属事務所エイベックス・マネジメントは、「本件につきまして、現在、事実関係を確認しております。関係各所の皆様、ならびにファンの皆様へ、多大なご迷惑とご心配をおかけしておりますことを、深くおわび申し上げます。本人の処遇につきましては、捜査の進捗を見守りつつ厳正に対処して参ります」というコメントをホームページに出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 21:19:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柏崎刈羽原発 東京五輪・パラ期間中は作業中止 東電がテロ警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012180151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>柏崎刈羽原発 東京五輪・パラ期間中は作業中止 東電がテロ警戒</span><time datetime="2019-11-16T22:14"><span>11月16日</span> <span>22時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012180151_1911162213_1911162214_01_02.jpg" alt="柏崎刈羽原発 東京五輪・パラ期間中は作業中止 東電がテロ警戒" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は、来年の東京オリンピック・パラリンピックの開催期間中、テロ対策の一環で柏崎刈羽原子力発電所での作業を行わないなどの対応をとることになりました。</div><div>新潟県にある柏崎刈羽原発では現在、再稼働に向けて６号機と７号機を中心に安全対策の工事が進められています。<br><br>これについて、東京電力は、来年の東京オリンピックの期間中はすべての作業を行わないことを決めました。また、パラリンピックの期間中は溶接など火を使う作業を原則、行わないということです。<br><br>理由について、東京電力は、大会期間中は世界の注目が集まり人の移動も活発になることから、国内でテロのおそれが高まることが考えられ、原発でのリスクを少しでも減らすためなどとしています。<br><br>また、廃炉の作業や手続きが進む福島第一原発と福島第二原発でも、溶接などの作業を制限するなどの対応をとる方針だとしています。<br><br>このほか東京電力では、大会期間中の停電のリスクを減らすため、送電や配電の作業の一部を見合わせるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012180151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 22:14:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア ロシア大会 宇野昌磨は４位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012180161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア ロシア大会 宇野昌磨は４位</span><time datetime="2019-11-16T22:23"><span>11月16日</span> <span>22時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191116/K10012180161_1911162221_1911162223_01_02.jpg" alt="フィギュア ロシア大会 宇野昌磨は４位" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートのグランプリシリーズ、ロシア大会は16日、男子シングル後半のフリーが行われ、宇野昌磨選手は４位でした。</div><div>グランプリシリーズ第５戦のロシア大会は16日、男子シングル後半のフリーが行われました。<br><br>ピョンチャンオリンピック、銀メダリストの宇野選手は、前半のショートプログラムでジャンプなどにミスがあり４位でフリーに臨みました。<br><br>フリーの演技で、宇野選手は冒頭の４回転サルコーで転倒したものの得意のトリプルアクセルを成功させ、さらに４回転トーループも決めました。後半に入っても４回転トーループで再び転倒しましたが、３つのスピンすべてで最高評価のレベルフォーを獲得しました。<br><br>宇野選手はフリーで164.95、ショートプログラムとの合計で252.24の得点で４位でした。<br><br>宇野選手は「最初のジャンプを失敗したあとも自分を不安にさせず、落ち着いて演技することができたと思う。意外と練習したことが出せた。シーズン後半に向けてジャンプの調整が必要かと思うので、また練習していきたい」と話していました。<br><br>友野一希選手は237.54で８位でした。<br>ロシアのアレクサンドル・サマリン選手が264.45で優勝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012180161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 22:23:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性刺殺事件 知人の25歳男を殺人容疑で全国指名手配 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性刺殺事件 知人の25歳男を殺人容疑で全国指名手配 新潟</span><time datetime="2019-11-16T22:34"><span>11月16日</span> <span>22時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179891_1911162108_1911162234_01_03.jpg" alt="女性刺殺事件 知人の25歳男を殺人容疑で全国指名手配 新潟" id="news_image"></div><div>15日夜、新潟市の繁華街にあるビルで、飲食店店員の20歳の女性が男に刃物で刺されて死亡した事件で、警察は女性の知り合いの25歳の男が事件に関わったとして殺人の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。<br>また埼玉県警察本部によりますと、齋藤容疑者の母親から事件の前に埼玉県上尾市にある上尾警察署に相談が寄せられていたということです。</div><div>指名手配されたのは、埼玉県上尾市出身で住所・職業不詳の齋藤涼介（25）容疑者です。<br><br>15日午後９時ごろ、新潟市中央区東大通１丁目のビルで、このビルに入っている飲食店の店員、石澤結月さん（20）が男に刃物で数か所刺され、病院に搬送されましたが死亡しました。<br><br>警察は目撃情報などから捜査を進め、知り合いの齋藤容疑者が事件に関わったとして殺人の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。<br><br>警察によりますと、齋藤容疑者は身長が１メートル75センチから80センチくらいのやせ形で、逃走時は、グレーのハーフコートに黒っぽいズボンをはいていたということです。<br><br>警察が引き続き行方を捜査しています。<br><br>現場はＪＲ新潟駅からおよそ200メートル離れた繁華街の一角にある飲食店やスナックなどが入るビルです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件前 容疑者の母親が埼玉県警に相談</h3><div>また埼玉県警察本部によりますと、齋藤容疑者の母親から事件の前に埼玉県上尾市にある上尾警察署に相談が寄せられていたということです。<br><br>14日の午前９時前、母親は電話で「息子が交際していた彼女を傷つけて、自殺するとほのめかしている」と相談してきたということです。<br><br>対応した警察官は状況を確認するため齋藤容疑者と接触したいと伝えましたが、母親は「まず家族で状況を確認したい」と答えたということです。<br><br>警察官は交際相手の名前や住所も尋ねましたが、母親は「息子が教えてくれないのでわからない」と言って電話を切ったということです。<br><br>埼玉県警では相談があったことを齋藤容疑者の居住地を管轄している神奈川県警に伝えました。<br><br>そして、15日の昼前に再び母親から電話があり「息子を神奈川から連れ戻した。いまは落ち着いている」と伝えてきたということです。<br><br>埼玉県警は齋藤容疑者との面会を希望しましたが、母親は「警察官が来ると刺激するので控えてもらいたいです。もう大丈夫です」と言って電話を切ったということです。<br><br>一連の対応について埼玉県警は「直接、会いたいと何度も要請するなど適切に対応したと考えています」と話しています。</div></div><div><h3>石澤さんの同級生「おとなしく優しい子だった」</h3><div>亡くなった石澤さんと中学校時代、クラスメートだったという新潟市の女性は、「石澤さんはおとなしくて、優しい雰囲気のいい子でした。石澤さんは合唱部に所属していたので合唱コンクールの時に頼りにしていました。事件を聞いてびっくりしたしショックで、犯人が早く捕まってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 22:34:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球 伊藤美誠 東京五輪代表入り確実 シングルスで初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012180181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球 伊藤美誠 東京五輪代表入り確実 シングルスで初</span><time datetime="2019-11-16T23:46"><span>11月16日</span> <span>23時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191116/K10012180181_1911162344_1911162346_01_02.jpg" alt="卓球 伊藤美誠 東京五輪代表入り確実 シングルスで初" id="news_image"></div><div></div><div>卓球の伊藤美誠選手がオーストリアで行われている国際大会の結果、来年１月の世界ランキングで日本選手の上位２人以内に入ることが確定し、東京オリンピックの代表入りが確実となりました。</div><div>東京オリンピックの卓球シングルスの日本代表は、ことし１年間の国際大会で獲得したポイントに基づく来年１月の世界ランキング、男女それぞれ上位２人が選ばれます。<br><br>伊藤選手は、国際卓球連盟が主催するワールドツアー、オーストリアオープンの女子シングルス、16日の準々決勝で台湾の選手にゲームカウント４対１で勝って準決勝に進み、世界ランキングに反映される獲得ポイントを伸ばしました。<br><br>一方、代表を争う平野美宇選手は１回戦で敗退し、石川佳純選手も２回戦で敗れました。<br><br>この結果、伊藤選手が、残りの大会を欠場しても来年１月の世界ランキングで日本選手の上位２人以内に入ることが確定し、東京オリンピック、女子シングルスの代表入りが確実となりました。<br><br>伊藤選手は、２大会連続のオリンピック出場となりますが、前回のリオデジャネイロオリンピックは団体のみの出場だったため、シングルスでは初めての代表となります。<br><br>女子シングルスの残り１枠は平野選手と石川選手を中心に激しい争いが続いています。<br><br>代表争いのポイントで伊藤選手に続く２位の平野選手と３位の石川選手の差はわずか65ポイントで、来月までの残り３つの国際大会の結果で決まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>早くから頭角を現した伊藤</h3><div>伊藤美誠選手は静岡県出身の19歳。オリンピックは２大会連続の出場ですが、シングルスでは初めての代表となります。<br><br>スマッシュを軸とした速攻が持ち味で、通常は高く浮いたチャンスボールに使うスマッシュをラリーの中の低いボールでも果敢に打ち込みます。<br><br>さらに、ラケットを自在に操る独創的な技も得意としています。<br><br>２歳で卓球を始め、10歳のときに出場した全日本選手権の女子シングルスで史上最年少勝利を挙げるなど幼い頃から注目されてきました。<br><br>国際大会でも早くから活躍し、ワールドツアーでは2014年に同い年の平野美宇選手と組んだドイツオープンの女子ダブルスで、翌年の2015年にはドイツオープンの女子シングルスで、それぞれ史上最年少優勝を果たすなど次々と最年少記録を塗り替えてきました。<br><br>15歳で出場したリオデジャネイロオリンピックでは女子団体の銅メダル獲得に貢献し、オリンピックの卓球で最年少のメダリストとなりました。<br><br>ことしは、東京オリンピックの女子シングルス２枠を巡って、石川佳純選手や平野選手などと激しく競ってきましたが、10月のワールドツアーで中国のトップ選手を続けて破るなど２大会連続で準優勝して混戦を抜け出し代表入りを確実としました。</div></div><div><h3>「私は自分の道を歩きたい」ぶれない強さ</h3><div>「私は自分の道を歩きたい」。<br><br>ことし９月のインタビューでこう語っていた伊藤美誠選手。東京オリンピックの女子シングルス２枠をめぐるしれつな争いを勝ち抜き、代表入りを確実とした要因は、ことば通りのぶれない強さでした。<br><br>東京オリンピックの卓球、女子シングルスの２枠をめぐっては、伊藤選手のほか、石川佳純選手と平野美宇選手の３人が世界ランキングのトップ10に入る中、かつてないほどの高いレベルで代表争いが繰り広げられました。<br><br>そんな厳しい戦いの中にいても、伊藤選手は「東京オリンピックで金メダルを獲得するためには、この大変さも普通にこなしていかないといけない」と落ち着いて話していました。<br><br>そしてことし９月、伊藤選手は周囲が驚く大きな決断を下しました。<br><br>ほかの選手たちが代表争いのポイント獲得を目指して出場するアジア選手権への出場を見送ったのです。<br><br>代表争いが激しさを増す10月からの連戦に備え、１か月間、練習に専念することが理由でした。<br><br>ポイントで伊藤選手を追いかけていた２位の平野選手が優勝すれば逆転されるリスクもありましたが、「出場の見送りに迷いはなかったか」という質問に対して、間髪入れずに「全然ないです」と言い切りました。<br><br>そして、こう続けました。<br><br>「周りに流されるのはもともと、好きじゃないし、私は自分の道を歩きたい。自分のものは自分で取る」。<br><br>試合が続く中ではできない基本練習に時間を割き、レベルアップを図って10月からの試合で結果を残すという決断に一切の迷いはありませんでした。<br><br>迎えた10月のワールドツアー。伊藤選手は１か月の練習の成果を存分に発揮し、精度を高めたスマッシュなどで中国のトップ選手を連続で破るなど、２大会連続で準優勝を果たしました。<br><br>ポイントを大きく上積みして平野選手や石川選手を引き離し、混戦をいっきに抜け出しました。<br><br>自分の意志を貫き、有言実行で結果を残す強さを見せて、いち早くシングルスの代表入りを確実とした伊藤選手。「東京オリンピックでの金メダル獲得」という次の目標に向かって今後はどんな道を進んでいくのか、その歩みにも注目です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012180181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 23:46:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小平の連勝23でストップ スピードスケートＷ杯 女子500ｍ３位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012180141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小平の連勝23でストップ スピードスケートＷ杯 女子500ｍ３位</span><time datetime="2019-11-16T23:52"><span>11月16日</span> <span>23時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191116/K10012180141_1911162203_1911162204_01_02.jpg" alt="小平の連勝23でストップ スピードスケートＷ杯 女子500ｍ３位" id="news_image"></div><div></div><div>スピードスケートのワールドカップ、今シーズン初戦はベラルーシで２日目の競技が行われ、小平奈緒選手が女子500メートルで３位となりワールドカップのこの種目の連勝が23で止まりました。</div><div>スピードスケートのワールドカップ、今シーズン初戦は16日、ベラルーシで２日目の競技が行われました。<br><br>このうち、女子500メートルでは、ピョンチャンオリンピックの金メダリストの小平選手が出場しました。<br><br>同走のオーストリアの選手がフライングで失格となったため、１人での滑走となった小平選手は、最初の100メートルで全体の４番目のタイムと出遅れ、その後もスピードに乗り切れず38秒17で３位となりました。<br><br>小平選手がワールドカップのこの種目で優勝を逃したのは４シーズンぶりで、2016年の中国大会から続いていた連勝は23で止まりました。<br><br>優勝は37秒92をマークしたロシアのオリガ・ファトクーリナ選手でした。<br><br>このほかの主な日本選手の結果は、女子1500メートルで高木美帆選手が１分57秒54で６位、男子1000メートルでは23歳の山田将矢選手が１分９秒86で６位、新濱立也選手は１分11秒68で19位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012180141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 23:52:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野球「プレミア12」 日本が韓国に勝利 １位通過で決勝へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012180191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野球「プレミア12」 日本が韓国に勝利 １位通過で決勝へ</span><time datetime="2019-11-17T01:19"><span>11月17日</span> <span>1時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191116/K10012180191_1911162352_1911162354_01_02.jpg" alt="野球「プレミア12」 日本が韓国に勝利 １位通過で決勝へ" id="news_image"></div><div></div><div>野球の国際大会「プレミア12」で日本は２次リーグ最終戦で韓国に10対８で勝ち、１位で決勝進出を決めました。17日の決勝で再び韓国と対戦します。</div><div>「プレミア12」の２次リーグで、ここまで３勝１敗の日本と韓国は、すでに上位２チームに入り決勝進出を決めていて、16日夜は東京ドームで行われた２次リーグ最終戦で、１位通過をかけて対戦しました。<br><br>日本は２回、２試合ぶりに先発した９番の広島・菊池涼介選手のタイムリーヒットで先制し、同点の３回には４番の広島・鈴木誠也選手と５番の楽天・浅村栄斗選手が連続でタイムリーヒットを打つなど、この回、打者10人の攻撃で一挙６点をあげ勝ち越しました。<br><br>直後の４回に、先発の楽天・岸孝之投手が韓国打線につかまって５点を失い１点差に追い上げられましたが、５回には１番のヤクルト・山田哲人選手と３番の巨人・丸佳浩選手のタイムリーツーベースで２点をあげリードを広げました。<br><br>日本は今大会最多となる14安打で打ち合いを制し、韓国に10対８で勝ちました。これで日本は２次リーグを４勝１敗の１位で通過し、17日の決勝で初優勝を目指して再び韓国と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>丸「いい勢いであすの決勝へ」</h3><div>タイムリーツーベースを含むヒット３本と活躍した丸佳浩選手は、「きょうとあす２試合とも韓国に勝って優勝したいとチームメートと話していた。きょう勝ったことで、いい勢いであすの決勝に入れると思う。けがで離脱した秋山選手の分もしっかりやって何としても勝ちたい」と話していました。</div></div><div><h3>山田「やられている分 やり返す」</h3><div>ここまで打率０割台と苦しみながらも２次リーグ最終戦となった韓国戦で、ヒット２本、２打点と活躍した山田哲人選手は「バッティングの状態としてはそこまで悪くないが、結果が出ていなかったので悔しさもあり、結果にこだわるという意識で試合に臨んだ。これで決勝に向けてメンタル面でもいけるという気持ちになった。韓国には４年前のプレミア12の準決勝でやられている分、やり返すぞという気持ちを持ってとにかく勝つことだけを考えたい」と話していました。</div></div><div><h3>稲葉監督 初優勝に向け「総力戦で戦っていく」</h3><div>野球の国際大会「プレミア12」で日本は２次リーグを１位で通過し17日夜、東京ドームで行われる決勝で再び前回大会王者のライバル・韓国と対戦します。<br><br>初優勝に向けて「総力戦で戦っていく」と稲葉篤紀監督。豊富な投手陣と小技やスピードで着実に１点を奪いにいく日本のスタイルで大一番に挑みます。<br><br>16日はすでに決勝進出を決めている日本と韓国にとって、最終順位に関係しない試合でしたが、稲葉監督は決勝を見据え、「隙を見せないように全力で戦っていこう」と選手を送り出しました。<br><br>序盤から点を取り合う展開の中でも打線は３つのバントを確実に決め、盗塁も２つ。フォアボールは７個選びました。<br><br>稲葉監督は「雑にいかないように、これまでの野球をやろうと思った。バッターたちが後ろにつなぐことをしっかりやってくれた」と日本の持ち味である細かい攻めが確認できたことを評価しました。<br><br>打線を引っ張る４番の鈴木誠也選手は16日の韓国戦でもタイムリーヒットを打って好調をキープ。ここまでの７試合で打率４割７分８厘、ホームラン３本、打点12はいずれも出場選手の中でトップの成績です。<br><br>さらにこれまで当たりの出ていなかった丸佳浩選手が３安打、山田哲人選手と吉田正尚選手が２安打をマーク。<br><br>稲葉監督は「決勝につながる」と手応えを口にしたうえで、１点を大事にする守り勝つ野球を目指すと強調し、「韓国打線を０点というわけにはいかないと思うが、これまでどおり、１点与えても次の１点は与えないという野球をしっかりやっていきたい」と気を引き締めました。<br><br>今大会、終盤に登板しているソフトバンクの甲斐野央投手、オリックスの山本由伸投手、ＤｅＮＡの山崎康晃投手の３人はここまで好投を見せています。<br><br>稲葉監督は「いいピッチャーがそろっているので、どんどん後ろにつないでいくことができる」と早めの継投策をとる考えです。<br><br>さらに決勝ではこれまで先発で起用してきたＤｅＮＡの今永昇太投手とソフトバンクの高橋礼投手もリリーフで待機させる考えを明らかにしました。<br><br>「総力戦というのは選手はわかってくれている。全員で戦っていく」と稲葉監督。<br><br>先発する巨人の山口俊投手も「長いイニングというのは考えず、一人一人にしっかり投げて後ろにいい形でつなげたい」と監督の思いをくんで話していました。<br><br>一方、韓国の予告先発は31歳のヤン・ヒョンジョン投手。韓国プロ野球で通算136勝、今シーズンも16勝をあげている左の本格派です。<br><br>今大会は２試合に先発していずれも勝ち投手になり、防御率0.77と抜群の安定感を見せています。<br><br>打線を引っ張るのは21歳のイ・ジョンフ選手。父はかつて中日でプレーしたイ・ジョンボムさんです。16日の日本戦を含めてすべての試合でヒットを打ち、打率４割３分５厘をマークしています。<br><br>韓国は今大会で、日本を除いてアジア・オセアニアの最上位チームに与えられる東京オリンピックへの出場権をすでに手にしています。<br><br>日本が悲願の金メダルを目指す来年の東京オリンピックでもライバルとして立ちはだかるであろう韓国。稲葉監督は「全員で結束力をもって戦っていく」とことばに力を込めました。</div></div><div><h3>これまでの日韓戦は…</h3><div>日本と韓国はこれまでにも国際大会の大事な局面でたびたび対戦してきました。<br><br>2000年のシドニーオリンピックでは、予選リーグで韓国に敗れ、その後、３位決定戦で再び対戦。松坂大輔投手が７回まで得点を与えませんでしたが、８回にイ・スンヨプ選手に決勝の２点タイムリーツーベースを打たれて１対３で敗れ、メダルを逃しました。<br><br>2006年の第１回ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックでは、１次ラウンドと２次ラウンドで韓国に敗れましたが、準決勝でみたび対戦。７回に代打・福留孝介選手のツーランホームランで均衡を破って６対０で快勝。日本は決勝も勝ってＷＢＣ初代王者に輝きました。<br><br>2008年の北京オリンピックでは、予選リーグで敗れ、準決勝で再び対戦。同点の８回、岩瀬仁紀投手がイ・スンヨプ選手にツーランホームランを打たれて２対６で敗れました。<br><br>この時、フェンスの手前でホームランの打球を見送ったのが５番・ライトで出場していた稲葉篤紀監督でした。<br><br>2009年の第２回ＷＢＣでは韓国と５回も対戦。１次ラウンドでは１勝１敗、２次ラウンドでも１勝１敗で、決勝の相手も韓国でした。<br><br>３対３の同点で迎えた延長10回にイチロー選手のセンター前への２点タイムリーヒットで勝ち越し、日本が大会連覇を果たしました。<br><br>稲葉監督はこの試合は途中出場。10回にイチロー選手のタイムリーヒットへとつなげる送りバント決めていました。<br><br>そして、2015年の第１回プレミア12では、準決勝で対戦。先発の大谷翔平投手が７回をヒット１本、無失点。11個の三振を奪う快投でしたが、３対０の９回にリリーフ陣が韓国打線の粘りにあって一挙４失点で逆転負け。韓国はそのまま決勝も勝ってプレミア12の初代王者となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012180191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 01:19:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>