<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>浅井長政 姉川の戦い後も信長にとって脅威か 書簡見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅井長政 姉川の戦い後も信長にとって脅威か 書簡見つかる</span><time datetime="2020-08-21T16:03"><span>8月21日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577211_2008211504_2008211556_01_02.jpg" alt="浅井長政 姉川の戦い後も信長にとって脅威か 書簡見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫ大河ドラマ「麒麟がくる」にも登場する戦国時代の大名、浅井長政が、姉川の戦いで織田信長に敗れたあと京都の寺に送った文書が見つかりました。寺への支配を示す内容で、専門家は、「長政が敗れたあとも京都に影響力を残し、信長にとって脅威になっていたことを示す貴重な資料だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577211_2008211504_2008211556_01_03.jpg" alt=""><div>この文書は京都市左京区の寺、勝林院で見つかり、近江の戦国大名、浅井長政の研究を続けている滋賀県長浜市の太田浩司学芸専門監が調べた結果、花押や内容から長政がこの寺に送った「安堵状」と判断されました。<br><br>安堵状は、幕府や領主が支配下にある寺院などに対し、領地を保証するために発行したもので、今回見つかった文書には「領地異議あるべからず候」と記されています。<br><br>この文書が書かれたのは西暦1570年にあたる元亀元年の11月で、長政はこの5か月前に姉川の戦いで織田信長と徳川家康の軍勢に敗れています。<br><br>中世の歴史に詳しい関西学院大学の早島大祐教授は、今回の文書は長政が敗れたあと衰退の一途をたどったのではなく、近江にとどまらず一定の勢力を保っていたことを裏付ける内容だとしています。<br><br>そのうえで早島教授は、「長政が京都に影響力を残し、上らくしていた信長にとって脅威になっていたことを示す貴重な資料だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>信長の延暦寺焼き打ちの背景は軍事戦略の可能性も</h3><div>今回見つかった文書について、専門家は、織田信長による延暦寺焼き打ちの背景についても、新たな解釈を示す可能性を指摘しています。<br><br>文書が見つかった京都市左京区の勝林院は、比叡山の北西のふもとにある天台宗の寺で、延暦寺とも深いつながりがあります。<br><br>関西学院大学の早島大祐教授によりますと、この一帯は、京都からびわ湖や北陸地方に抜ける交通の要所にあたり、今回の文書から、信長と敵対する長政がこの地域に支配力を持っていたことが裏付けられるということです。<br><br>また、文書が送られた翌年の元亀2年＝西暦1571年に、信長は延暦寺を焼き打ちします。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577211_2008211504_2008211556_01_04.jpg" alt=""><div>これについて早島教授は、「これまで信長の中世的権威の破壊や自身の残虐性を表すものとして説明されてきたが、実際は、軍事戦略上の冷徹な判断によって、手っとり早く延暦寺を焼き打ちして、軍事的に不利な状況の打開を図ったと考えるのが正しいのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:03:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「避難勧告」と「避難指示」一本化へ 内閣府の作業部会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「避難勧告」と「避難指示」一本化へ 内閣府の作業部会</span><time datetime="2020-08-21T18:54"><span>8月21日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577781_2008211837_2008211854_01_02.jpg" alt="「避難勧告」と「避難指示」一本化へ 内閣府の作業部会" id="news_image"></div><div></div><div>災害の危険が迫り、住民に避難を促す場合に自治体が出す、「避難勧告」と「避難指示」について、内閣府の作業部会は、意味の違いが住民に理解されておらず、適切な避難につながっていないなどとして、一本化する案を取りまとめました。</div><div>「避難勧告」と「避難指示」のうち、「避難指示」は、より災害の危険性が高いとき、重ねて避難を呼びかけるための情報に位置づけられています。<br><br>しかし、大雨警戒レベルの中で同じ「4」とされていることもあり、自治体へのアンケートでは、「意味の違いが住民に理解されていない」などの声が上がっていました。<br><br>このため、21日開かれた内閣府の作業部会では、2つの情報を「避難指示」を基本に一本化する案が示され、了承されました。<br><br>また、大雨警戒レベル「5」の「災害発生情報」は、すでに災害が発生、または発生の可能性が極めて高い状況で緊急に身の安全を確保するよう求めるために作られましたが、「住民が何をしてよいかわからない」として位置づけや内容を変える案が出されました。<br><br>しかし、専門家から「『避難指示より上の情報が新設される』と受け取られるおそれがある」などという意見が出され、再検討することになりました。<br><br>作業部会の座長で東京大学大学院情報学環の田中淳特任教授は「一本化によって情報がシンプルに整理されることになる。一方、「レベル5」はすでに災害が発生している段階だ、という大前提がどうすれば伝わるか、引き続き議論を進めたい」と話しています。<br><br>内閣府は今後、災害対策基本法を改正したうえで来年度にも運用を始めたいとしています。<br><br>ことしは引き続き、「勧告」と「指示」の2つの情報が自治体から出されることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>違いがわかりにくいと繰り返し指摘</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577781_2008211837_2008211854_01_03.jpg" alt=""><div>自治体が発表する避難に関する情報は、「避難準備の情報」と「避難勧告」それに「避難指示」があります。<br><br>避難勧告がお年寄りなどに限らず、危険な場所にいる人全員の避難が必要だとする情報なのに対し、避難指示は、災害発生のおそれが極めて高く、重ねて避難を呼びかける場合に出されるものです。<br><br>しかし、この2つの情報の違いがわかりにくいという指摘は自治体や専門家から繰り返しされていました。<br><br>さらに、去年5月から運用が始まった5段階の大雨警戒レベルでは、「勧告」と「指示」はいずれも「危険な場所から避難」を意味するレベル4に位置づけられました。<br><br>運用開始直後の10月に起きた台風19号の被害を受け、内閣府が全国の自治体を対象にアンケートをしたところ、「同じ警戒レベル4の中に2つの情報が入っていて分かりにくい」という意見が全体の7割近くにのぼりました。<br><br>また、被災自治体の住民を対象に行った調査では、2つの情報の意味を正しく理解していた人は2割弱にとどまりました。<br><br>また、避難を始めるべきタイミングを尋ねたところ「避難勧告」と答えた人は26％余りにとどまり、「避難指示」が40％、「災害発生情報」が12％と、仕組みの理解が十分にされていない実態も浮き彫りになりました。</div></div><div><h3>情報をどう避難に結び付けるか</h3><div>災害に関する情報は、近年相次ぐ被害を受け、毎年のように整理や変更が繰り返されています。<br><br>災害時の住民の避難行動に詳しい、京都大学防災研究所の矢守克也教授は、現状について、「災害情報自体が非常に複雑化、高度化しているので、関係性の整理や統一ということにエネルギーがかかりすぎ、情報をどう避難に結び付けるかという肝心な部分の検討が後回しになっている面は否めない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、今後求められることとして、「避難にとって情報は『主役』ではなく、避難を促すための『脇役』だと意識を変え、「どのタイミングで避難するのか」など情報を避難に結び付けるための知恵を住民や自治体に持ってもらうような支援が情報本体の改善以上に重要ではないか」と述べ、情報が活用されるための取り組みに重点を置くべきだと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 18:54:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IR汚職 証人買収事件 秋元議員の知人の行方を捜査 東京地検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>IR汚職 証人買収事件 秋元議員の知人の行方を捜査 東京地検</span><time datetime="2020-08-21T18:56"><span>8月21日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577881_2008211850_2008211856_01_03.jpg" alt="IR汚職 証人買収事件 秋元議員の知人の行方を捜査 東京地検" id="news_image"></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設の汚職事件をめぐる証人買収事件で、秋元司衆議院議員の逮捕容疑とは別のルートの証人買収に、秋元議員の知人で経営コンサルタント会社代表の男が関わっていた疑いがあることが関係者への取材で分かりました。東京地検特捜部は、この男の行方を捜査するとともに、秋元議員の関わりについても慎重に調べているものとみられます。</div><div>衆議院議員の秋元司容疑者（48）は、ＩＲの汚職事件をめぐり、贈賄側の中国企業の元顧問、紺野昌彦被告（48）に裁判でうその証言をするよう依頼し、報酬として現金を渡そうとしたとして組織犯罪処罰法違反の証人等買収の疑いが持たれています。<br><br>一連の証人買収事件では秋元議員の逮捕容疑とは別のルートがあり、中国企業の元顧問、仲里勝憲被告（48）に偽証を働きかけ現金を渡そうとしたとして、会社役員の宮武和寛容疑者（49）が逮捕されていますが、このルートの証人買収には秋元議員の知人で経営コンサルタント会社代表の男が関わっていた疑いがあることが関係者への取材で分かりました。<br><br>ことし6月に宮武役員が仲里元顧問と面会した際にはこの男も同席し、宮武役員は特捜部の調べに対し「仲里元顧問に渡そうとした現金数百万円はこの男が準備した」と供述しているということです。<br><br>特捜部はこの男の行方を捜査するとともに、秋元議員の関わりについても慎重に調べているとものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577881_2008211832_2008211856_01_04.jpg" alt=""><div>秋元議員は逮捕前の取材に対し、証人買収への関与を全面的に否定しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 18:56:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ分科会 “感染拡大ピーク達するも再び増加のおそれ”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ分科会 “感染拡大ピーク達するも再び増加のおそれ”</span><time datetime="2020-08-21T19:02"><span>8月21日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577931_2008211843_2008211902_01_02.jpg" alt="コロナ分科会 “感染拡大ピーク達するも再び増加のおそれ”" id="news_image"></div><div></div><div>21日行われた新型コロナウイルス対策の政府の分科会では、感染状況について、最新の分析結果が報告され、専門家は、全国的には今回の感染拡大はピークに達したと考えられるものの、再び増加するおそれがあり引き続き注意が必要だと指摘しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>全国的には7月下旬がピーク　再び増加の可能性に引き続き注意を</h3><div>これは会合のあとの会見で分科会の尾身茂会長や分科会のメンバーで東北大学の押谷仁教授らが明らかにしました。<br><br>各自治体では新たに感染が確認された人の数を毎日、発表していますが、検査の実施状況などの影響を受けるため感染状況を正確に分析するには、発症した日ごとのデータが重要となります。<br><br>21日の会合では最新の発症日ごとのデータが示されました。<br><br>それによりますと全国的には、今回の感染拡大で7月27日から29日にかけて発症者数がピークとなり、その後、緩やかに下降傾向になっていて、一部地域では新たな感染者の数が減少傾向にあるとみられるということです。<br><br>都道府県別では、東京都や大阪府、それに愛知県などでは、7月末ごろがピークとなっていた可能性があるほか、福岡県や沖縄県などでも8月中旬にかけてゆっくりと減少傾向が見られたということです。<br><br>一方で、お盆の時期などの状況についてまだ分析できるデータが無いことやピークは過ぎたように見えても高止まりの状態とみられる地域もあることなどから、この先、再び増加する可能性があるとして引き続き注意が必要だとしました。<br><br>そのうえで分科会では、3月から5月にかけての第1波の際には流行の後期に高齢者施設や医療機関などの施設内で感染が増える傾向があったことや大阪府や沖縄県、愛知県、それに福岡県などで重症者の数が増加傾向にあることなどからマスクの着用や手洗い、それに3密を避けるなどの感染対策を引き続き徹底する必要があるとしています。<br><br>会見で東北大学の押谷教授は、「大きな集団感染がどこかで起きれば感染が再び拡大することも十分考えられる状況だ。高齢者施設や医療機関で感染が広がると重症者や死亡者が増えるおそれがある。患者数の推移でピークが見えたとしても、重症者の数や医療機関のひっ迫の問題は全く別の話だと捉える必要があり引き続き注意が必要だ」と話していました。</div></div><div><h3>尾身会長「ワクチン 必要な数の確保目指すのが重要」</h3><div>21日の分科会では、新型コロナウイルスに対するワクチンが実用化された場合に重症化するリスクの高い高齢者や持病のある人、そして、医療従事者などから優先的に接種するとした方針が取りまとめられました。<br><br>会合のあとで開かれた記者会見で、分科会の尾身茂会長は、感染を予防するなど、理想的なワクチンができる可能性は必ずしも保証されていないものの感染拡大に伴って期待が高まっているという認識を示しました。<br><br>そのうえで、「国としてワクチンの確保に全力で取り組んでもらうとともに、海外からの購入については安全性や有効性が明確になっていない時点で判断しないといけない。安全性や有効性が全部分かってからでは遅いのですべて使用されなくても必要な数の確保を目指すのが重要だ」と述べ、早い段階から国としてワクチンの確保を進める必要性を強調しました。<br><br>また、尾身会長は、「日本はワクチンの副作用に対する国民の関心が諸外国に比べて高いということもあり、ワクチンがなかなか普及しなかった歴史もある。どこまで効果があるのか、どんな副作用があるのかなど分かった時点で速やかに透明性をもって情報を国民に伝えることが専門家の責務だと思う」と述べ正確な情報を発信することが重要だという認識を示しました。</div></div><div><h3>尾身会長「重症者 国への報告は統一指標で」</h3><div>新型コロナウイルスの重症者について、国の基準と東京都などの一部の自治体が異なる基準で集計していることについて、政府の分科会の尾身茂会長は「自治体によっては、地域の実情に合わせた対策を考えるうえで、より現実的な指標として独自の基準を使いたいという思いがあり、それ自体は尊重すべきだ。ただ、全国的な感染状況を評価するためには、国に対して報告する際には統一した指標を使ってもらったほうがより便利だ」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 19:02:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宿泊料金５万円を境に明暗分かれる施設 Go Toトラベル 1か月</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宿泊料金５万円を境に明暗分かれる施設 Go Toトラベル 1か月</span><time datetime="2020-08-21T19:31"><span>8月21日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577171_2008211929_2008211931_01_02.jpg" alt="宿泊料金５万円を境に明暗分かれる施設 Go Toトラベル 1か月" id="news_image"></div><div></div><div>政府による観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」が始まって、22日で1か月になります。「Ｇｏ Ｔｏトラベル」をめぐっては、開始の直前になって、感染者が増加していた東京都が対象から外されたうえ、これに伴うキャンセル料の扱いの方針も転換され、消費者と事業者の双方に混乱が生じる事態となりました。また、今月に入って沖縄県をはじめ、各地で感染者が増加し、自治体の中には、帰省などを控えるよう呼びかける動きが広がりました。この一か月の各地の動向をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>高価格帯の施設で利用増か</h3><div>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」が始まってからの宿泊施設の需要動向を調べたところ、宿泊料金が高い施設の利用が増えている傾向がうかがえます。<br><br>旅行関連の検索サービスを手がける「ａｔｔａ」は、全国3万余りのホテルや旅館を対象に宿泊料金のデータを収集し、需要の動向を分析しています。<br><br>具体的には、実際にチェックインする50日前の料金を100％として、チェックイン前日の料金が上がっていれば、空き室が少なく需要が高い、下がっていれば、空き室が多く需要が低迷していると判断します。<br><br>そして、宿泊料金によって1万円未満、1万円以上3万円未満、3万円以上5万円未満、5万円以上の4つに分類して、需要の動向を分析しました。<br><br>その結果、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」が始まる直前の土曜日、先月18日にチェックインしたデータでは、価格帯ごとに大きな差は見られませんでした。<br><br>一方、今月15日にチェックインしたデータでは、5万円未満の施設では、前日の価格が50日前の90％台にまで落ちていたのに対し、5万円以上の施設では、118％まで上昇していて、需要が伸びたことがうかがえます。<br><br>さらに、4連休の初日に当たる来月19日にチェックインするデータでも、5万円以上の施設だけ、チェックインの日が近づくにつれ、価格が上昇していて、料金が高い施設の利用が増えている傾向がうかがえます。<br><br>「ａｔｔａ」の春山佳久社長は「ＧｏＴｏトラベルで一定額が還元されるので、消費者は今まで宿泊したことのない、高価格帯のところに泊まっているのではないか。一方で、価格帯の安い施設は苦戦している状況が見てとれる」と話していて、補助を活用してふだんより少しぜいたくな体験を楽しもうという人が多いのではないかとみています。</div></div><div><h3>キャンペーン効果を実感 和歌山 白浜町</h3><div>関西有数の観光地、和歌山県白浜町ではお盆の期間中、1泊、5万円以上もする高価格帯の旅館やホテルなども満室となり、地元ではキャンペーンの効果を実感しています。<br><br>関西の人気のビーチリゾート、白浜町の白良浜海水浴場では今月8日から16日までの9日間に訪れた海水浴客はおよそ8万人で、町によりますと例年の7割ほどだったということです。<br><br>また、ＮＨＫが町内の宿泊施設に取材したところお盆期間中はほぼ満室の状態だったということで、ことしの特徴として特に高価格帯の部屋に人気が集まったということです。<br><br>このうち、町内にある旅館の「紀州・白浜温泉むさし」ではお盆の時期はほぼ満室の状態で、旅館で最もグレードの高い美しい浜が一望できる1泊、5万円の部屋も連日予約で埋まっていたということです。<br><br>旅館のおかみの沼田弘美さんは「ことしの夏はＧｏ Ｔｏの影響で宿泊費の負担が減ったため高い部屋から予約が埋まっていきました。去年と比べるとお客様は減ってはいますが、これからも感染症対策をしっかりと行ってお客様を迎え入れたい」と話していました。</div></div><div><h3>三重 鳥羽の老舗旅館 お盆の期間中は満室に</h3><div>三重県鳥羽市の老舗旅館では、お盆の期間中は満室になるなど、効果を実感しています。<br><br>伊勢神宮の参拝者などが宿泊する鳥羽市の老舗旅館「戸田家」では、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」が始まってから、愛知県や大阪府など近隣の府県を中心に個人客の予約が増えているということです。<br><br>今月12日から15日には169ある部屋が満室になったということで、21日も次々と客が訪れていました。<br><br>例年、多くの団体客が訪れる秋については、予約があまり入っていないということで、今後、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」の活用に加え、県内の小中学校の修学旅行の受け入れなどでしのぎたいとしています。<br><br>大阪府富田林市から訪れた56歳の女性は、「2、3万円は戻ってくるのでお得だと思います。奮発してグレードの高い部屋に泊まることにしました」と話していました。<br><br>戸田家の寺田順三郎社長は「Ｇｏ Ｔｏトラベルには観光や宿泊業の下支えをしてもらって非常にありがたいと感じています」と話していました。</div></div><div><h3>需要伸び悩む低価格帯のホテル</h3><div>Ｇｏ Ｔｏトラベルのあとも、需要が伸び悩んでいるのが低価格帯のホテルです。宿泊客を呼び込もうという模索が続いています。<br><br>茨城県坂東市にある「ホテルグリーンコア坂東」は、宿泊料が1人1泊6000円台からと比較的、低価格の料金を設定しています。<br><br>仕事の出張のほか、近くのゴルフ場やサーキット場に行く需要で、去年の8月は、客室の稼働率が65％に上っていました。<br><br>ことしはＧｏ Ｔｏトラベルに加え、茨城県が独自に行っている1泊当たり最大5000円の割引制度にも参加していますが、それでも今月の稼働率は45％にとどまっています。<br><br>ホテルでは、宿泊客に安心してもらい、集客につなげようと、ユニークな感染防止対策に取り組んでいます。<br><br>すべての宿泊客に渡している「おすぼうさん」と名付けたハンコのような形をした棒は、エレベーターやドリンクバーなどのボタンを直接、触れないで押すための道具です。<br><br>宿泊客からは好評で中には購入して帰る人もいるということです。<br><br>また、地元の観光資源を掘り起こし、新たな宿泊の需要を生み出そうという取り組みも進めています。<br><br>坂東市は、平安時代の豪族、平将門が関東一帯を支配する拠点とした地域で、ホテルの徒歩圏内にあるゆかりの史跡を紹介する手製のガイドマップをつけた宿泊プランを新たに設けました。<br><br>今は宿泊客に自分で回ってもらっていますが、今後、市と協力して、地元のボランティアのガイドを紹介できるようにする計画です。<br><br>ホテルの運営会社の金子祐子社長は「理不尽で泣きたくなるような時もありますが、下を向いてばかりはいられないので、試行錯誤を繰り返すしかない。スタッフと一緒に前を向いていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>東京“除外”の影響 新潟県のリゾートホテルは</h3><div>新潟県にあるリゾートホテルでは、期待していた「Ｇｏ Ｔｏトラベル」のキャンペーンから東京が除外された影響もあり、長期間の休業を決めました。<br><br>新潟県湯沢町にある「苗場プリンスホテル」は、収容人数3600人、冬は首都圏を中心にスキー客が訪れ、近年は外国人の宿泊客が増えていました。<br><br>夏は国内最大級のロックの祭典「フジロックフェスティバル」の宿泊客も大勢泊まる、地域の観光産業を代表するリゾートホテルです。<br><br>しかし、ことしは新型コロナウイルスの影響で4月中旬から先月下旬まで休業しました。<br><br>先月23日に営業を再開した際は、受付に仕切り板を設置し、手すりやエレベーターのボタンなどを1時間に1回、消毒。<br><br>大勢の人が集まる場所での食事は避けたいという要望に応えるため、家族やグループだけで食事ができるプランを用意するなど、感染症対策を徹底してきました。<br><br>しかし、最も期待していた長岡の花火大会や「フジロックフェスティバル」がことしは開催されず、宿泊の予約が激減しました。<br><br>さらに、東京を中心に首都圏からの利用客が6割を占めるこのホテルでは、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」の割り引きの対象から東京が除外されたことも影響して7月末時点で、営業再開から12月までの予約が去年と比べて9割減少しました。<br><br>収容人数が多く、人件費や光熱費などを考えると、十分な収益を見込めないことから、ホテルは今月16日から12月24日まで臨時休業することを決め、150人いる従業員の一部はグループの別のホテルなどで勤務することになりました。<br><br>支配人の竹鼻宏治さんは「お客様をはじめ、ホテルに携わる関係者にはご迷惑をおかけしますが、1日でも早く決断をしてお知らせしました。冬にスキーやスノーボードでお越しになった方に満足いただくために、この期間にしっかり準備し、営業を再開したいと考えています」と話しています。</div></div><div><h3>東京“除外”の影響 “避暑地” 軽井沢は</h3><div>毎年夏、大勢の観光客でにぎわう長野県軽井沢町では、新型コロナウイルスの影響で例年の夏に比べると観光客が減っています。<br>「ＧｏＴｏトラベル」の対象から東京が除外されたことも影響していると見られています。<br><br>このうち、多くの飲食店や商店が並ぶ旧軽井沢銀座通りには、21日も観光客が訪れていましたが、例年の8月に比べると少ないということです。<br><br>通りの近くにある「旧軽井沢ホテル音羽ノ森」の鈴木健夫社長は「1年でも稼ぎどきの8月ですが、宿泊客は例年より5割ほど減っています。軽井沢は東京からのお客様が多いので『Ｇｏ Ｔｏキャンペーン』から東京が除外されることが発表されてから、東京のお客様のキャンセルや問い合わせが増えました。秋も、紅葉など観光シーズンなのでお客様が来てくれることを期待しているので、東京の除外がいつはずれるのか気になります」と話していました。</div></div><div><h3>合宿受け入れ施設 “効果期待できず”</h3><div>山梨県富士河口湖町で大人数の学生の合宿を受け入れている宿泊施設でも「Ｇｏ Ｔｏトラベル」の事業の効果は期待できず、苦しい経営が続いています。<br><br>富士河口湖町観光連盟によりますと、河口湖周辺にはホテルや民宿などおよそ140の宿泊施設があり、高校生や大学生の部活動やサークルの合宿を受け入れているところも少なくありません。<br><br>このうち、町内で40年余り営業している「合唱の家おおば」は、施設内にピアノや音楽ホールがあるため首都圏の大学の合唱サークルを中心に多くの合宿を受け入れてきましたが、新型コロナウイルスの感染が拡大したことし3月以降、予約のキャンセルが相次いでいます。<br><br>今月1日、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」に事業者として登録しましたが、毎年、予約してくれている高校や大学の部活動やサークルが3密が起こりやすいとしてことしは合宿を取りやめたため、去年は23件あった7月から9月までの予約はことしはわずか2件にとどまっています。<br><br>少人数の個人客の受け入れも検討しましたが、光熱費などの経費を考えると赤字になるため打つ手がない状況が続いているということです。<br><br>「合唱の家おおば」の大庭茂さんは「Ｇｏ Ｔｏトラベルはうちみたいな宿にはあまり効果がないと思います。合宿が再開されるのは通常の部活動などが再開したあとのいちばん最後だと思うので、まだまだ厳しい状況が続くと思います」と話していました。</div></div><div><h3>Go Toトラベルの経緯は</h3><div>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」は、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ消費を喚起するための「ＧｏＴｏキャンペーン」のうち、宿泊施設や土産物店、交通機関など観光分野を支援する事業です。<br><br>旅行代金を割り引く形や、観光施設や土産物店、飲食店や交通機関などで使えるクーポンを発行する形で1泊当たり最大2万円分の補助を受けられます。<br><br>政府は、このうち、旅行代金の割り引きを夏の観光シーズンに間に合わせるため、先月22日に始めることを決めました。<br><br>しかし、都内で感染者が再び増え始めたことを受けて、都内を目的地とする旅行と都内に住む人の旅行を、割り引きの対象から外しました。<br><br>今後、東京を割り引きの対象に加える時期について、政府は、感染状況を慎重に見極めて決めるとしています。<br><br>また、割り引きをあてこんだ予約のキャンセル料について、政府は当初、補償しない方針を示していました。<br><br>しかし、反発の声が広がる中、事業スタートの前日の21日になって、一転して国が補償する方針を打ち出しました。<br><br>混乱の中で始まった「Ｇｏ Ｔｏトラベル」には、大きな打撃を受けている観光業を支える役割を評価する声がある一方、感染を各地に広げる一因になったのではないかという指摘もあります。</div></div><div><h3>参加登録 旅行会社の約6割 宿泊施設のほぼ5割</h3><div>観光庁のまとめによりますと、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」の割り引きの対象には、今月20日の時点で旅行会社が5984、宿泊施設が1万6703、合わせて2万2687の事業者が参加登録をしています。<br><br>これは、旅行会社のおよそ6割、宿泊施設のほぼ5割に当たり、今後も各地で説明会を開くなどして参加を呼びかけていくとしています。<br><br>観光庁は、参加する事業者に対し、感染防止対策の徹底を求めていて取り組みが不十分な場合は、登録を取り消すとしています。</div></div><div><h3>岩手 感染拡大警戒して登録申請しない宿泊施設も</h3><div>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で、岩手県内では20日の時点で217の宿泊施設が事業者として登録していますが、なかには、新型コロナウイルスの感染拡大を警戒して登録を申請していない施設もあります。<br><br>三陸沿岸の景勝地にある岩手県田野畑村にある民宿、『白花しゃくなげ荘』は緊急事態宣言が出された4月から5月にかけて客の受け入れを自主的に取りやめたこともあり、4月の売り上げは例年に比べて9割ほど減りました。<br><br>その後、売り上げは回復しつつあるものの今も例年の半分に満たない状況が続いています。<br><br>この民宿にも「Ｇｏ Ｔｏトラベル」の申請書類が届きましたが、全国各地から客が来ることで感染拡大のおそれが高まることを心配し、登録しないことにしました。<br><br>客から問い合わせがあった場合には、登録しない意図を丁寧に説明して理解を求めているということです。<br><br>泡淵正社長（69）は「経営を考えると多くの人に来てほしいが、感染の怖さも大きく、苦渋の決断だ。感染対策に気をつけながら近隣の観光客を中心にした受け入れから始めるのがいいのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>観光庁長官「近距離中心に堅調」</h3><div>観光庁の蒲生篤実長官は記者会見で、近場の旅行を中心に一定程度、利用されているという認識を示しました。<br><br>この中で、蒲生長官は「利用実績は集計が整いしだい、改めて報告したいが、一部の旅行会社からのヒアリングによると、地域によって若干のばらつきがあるものの、近距離を中心に予約状況は堅調だと聞いている」と述べ、近場の旅行を中心に、一定程度、利用されているという認識を示しました。<br><br>また、割り引き対象の宿泊施設に、新型コロナウイルスの感染者が宿泊していたケースがこれまでに10の施設で、合わせて10人確認されたものの、施設内で感染が拡大したケースはないことを明らかにし、「観光需要の喚起と感染症対策の両立はおおむね図られていると思う」と述べました。<br><br>一方、感染が拡大している沖縄県や、現在、事業の対象から外れている東京都の扱いについては「国交省と沖縄県との間で、意見交換を行ったところ、沖縄県からは感染拡大防止を図りつつ、観光振興を進めたいというお考えをいただいた。東京については、政府の分科会の提言において、東京都での感染が落ち着いてきた際には、本事業を実施しても差し支えないとされている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 19:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【詳報】民主党バイデン氏の指名受諾演説 米大統領選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【詳報】民主党バイデン氏の指名受諾演説 米大統領選</span><time datetime="2020-08-21T19:44"><span>8月21日</span> <span>19時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577991_2008211928_2008211929_01_02.jpg" alt="【詳報】民主党バイデン氏の指名受諾演説 米大統領選" id="news_image"></div><div></div><div>野党・民主党の大統領候補に指名されたバイデン前副大統領が指名受諾演説を行いました。<br>トランプ大統領を厳しく批判してアメリカは危機だと訴えた演説のポイントをまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>大統領がアメリカを暗黒で覆っている</h3><div>今の大統領はあまりに長い期間、アメリカを暗黒で覆っています。怒り、恐怖、分断があまりに大きすぎます。私が大統領になればこの国の悪い点ではなく、良い点を引き出します。私は闇ではなく、光の味方となります。<br><br>われわれ国民が団結する時がきました。団結すれば、アメリカの暗黒の季節を必ず乗り越えることができます。恐怖ではなく希望を、うそではなく事実を、特権ではなく公正さを選ぼうではありませんか。<br><br>私は誇り高い民主党員です。大統領選挙で党の代表として戦うことを誇りに思います。私は謹んで、アメリカ大統領候補の指名を受諾します。<br><br>私は民主党の候補者ですが、アメリカ全国民のための大統領となることを約束します。私は、私を支持した人のためだけでなく、私を支持しなかった人のためにも懸命に働きます。それが大統領としての務めだからです。</div></div><div><h3>アメリカの魂と心を勝ち取るための運動</h3><div>大統領はすべてのアメリカ国民のためにあります。政党や党派、そして支持層のための存在ではありません。将来に向けた希望、光、お互いを思いやる気持ちを総動員するべき瞬間です。私たちは共和党対民主党の利害の衝突にとらわれず、それより大きく立派であるべきです。<br><br>ルーズベルト大統領は、ウイルスと病に打ちひしがれたアメリカを必ず立ち直らせると信じ、それを実現させました。私たちにもそれができるはずです。<br><br>この運動は票の問題ではなくアメリカの魂と心を勝ち取るためのものです。自己中心的な人のためではなく思いやりのある人たちのため、特権階級のためではなく国のために懸命に働く人たちのため、そして首をひざで押さえつけられる不条理さを突きつけられている仲間のために、そして何より拡大する格差とチャンスがなくなったアメリカしか知らない若い世代のために勝たなければならないのです。この世代にもアメリカの約束を十分に享受する権利があるのです。</div></div><div><h3>歴史上かつてない困難　４つの危機</h3><div>いま私たちはこの国の歴史上、経験したことのない困難に直面しています。直面している危機は４つです。同時多発的に起きた嵐の襲撃に直面しています。それは１００年に１度のパンデミック、大恐慌以来の経済危機、６０年代以降で最も力強い人種差別問題への訴え、そして深刻化する地球温暖化の問題です。私はこれに立ち向かう準備ができていると信じています。<br><br>大切でない選挙などありませんが、今回の選挙ほど重要な選挙はありません。いまアメリカは転換点を迎えています。同時に困難の中にあっても途方もない可能性も秘めています。<br><br>怒りや分断、疑念に満ちた道を選ぶこともできるでしょう。あるいは皆でこの傷を癒やして一致団結して改革し、希望と光の道を選ぶこともできます。</div></div><div><h3>アメリカの未来を決める選挙　</h3><div>これはアメリカの未来を決める歴史を変える選挙です。そこで問われているのは人格、思いやり、まっとうさ、科学、民主主義そのものです。私たちはいま、どんな国なのか、何のために闘うのか、そして、今後どうありたいと考えているのかが問われているのです。<br><br>そしてその選択肢がこれほど明確だったことはありません。事実に基づいてこの大統領を審判して下さい。新型コロナウイルスに感染した人は５００万人、死亡者は１７万人に上ります。世界のなかでも最悪です。失業手当を申請した人はことし５０００万人以上。１０００万人以上が健康保険を失い、６分の１の零細企業が閉鎖に追い込まれました。<br><br>この大統領が再選されたら、何が起こるのかは明らかです。感染者数も死亡者数も多いまま、個人商店は今度こそ、閉鎖に追い込まれるでしょう。　労働者は苦しみ１％の大金持ちが新たな減税対策で膨大なお金を手にするでしょう。「オバマケア」への攻撃が進み、２０００万人が健康保険を奪われるでしょう。<br><br>ここでオバマ大統領に感謝の意を示したいと思います。オバマ大統領は子どもたちが尊敬しうる、そして実際に尊敬した偉大な大統領でした。このことを今の大統領に言う人はいないでしょう。この大統領にあと４年を任せたら、これまでの４年間と全く同じことをするでしょう。責任を取らず、他人を責め、独裁者にすり寄り、分断をあおる。彼は毎朝、大統領の職はほかの誰のためでもなく自分のためにだけあると信じて目覚めるでしょう。それがあなたが将来や子どものために望むアメリカでしょうか？。私には違うアメリカが見えます。思いやりがあり、強く、謙虚なアメリカです。一緒にアメリカを再建しようではありませんか。</div></div><div><h3>新型コロナ対策に取り組む</h3><div>私が大統領に就任したら、まず最初に、たくさんの人たちの命を奪った新型コロナウイルスの対策に取り組みます。現大統領が、当初から取り組まなかったことです。新型コロナウイルスに対処しないことには、経済を回復できないし、子どもを安心して学校に戻すことはできません。生活を取り戻すことはできないのです。<br><br>今、直面する悲劇は、これほど深刻になる必要はなかったものです。カナダはこれほどひどくありません。ヨーロッパも、日本も。ほかのほとんどの国もです。トランプ大統領は、ウイルスは消えると言っています。彼は奇跡が起きることを待っているのです。私は彼にこう言います。奇跡は起きないと。<br><br>経済はぼろぼろです。黒人、ラテン系、アジア系アメリカ人、先住民はその矢面に立たされています。こんな状況なのに、トランプ大統領には計画がありません。私にはあります。３月から計画を練っている国家戦略を就任したその日から実施します。<br><br>すぐに結果が出る検査の展開。医療器具や防護のための機器の確保は、中国やほかの国に振り回されないように、アメリカで製造します。学校が安全かつ効果的に再開できるようにするために資源を確保します。政治は脇に置き、専門家に圧力をかけず、社会が求めている情報を得られるようにします。率直で、ありのままの真実を。マスク着用を国として義務化します。それは重荷ではなく、お互いを守るための国民としての義務なのです。</div></div><div><h3>トランプ大統領はアメリカを守ることに失敗した</h3><div>今の大統領は、国への基本的な義務を果たすことに失敗しました。彼はわれわれを守ることに失敗しました。アメリカを守ることに失敗しました。そして、これは、許されないことです。私は大統領として、約束します。私はアメリカを守ります。見える攻撃、見えない攻撃、すべての攻撃から守ります。常にです。</div></div><div><h3>経済回復へインフラを再整備</h3><div>われわれが一緒になれば、経済を回復できます。回復させるのです。そして、われわれはただ回復させるだけではなく、より良いものにします。次のように、より良い再建をはかります。<br><br>近代的な道路や橋、ブロードバンド、港、空港を整備することによって、経済の成長の基礎を作ります。すべてのコミュニティーにきれいな水を供給するためのパイプを建設するほか、製造業やテクノロジーの分野で新たに５００万の仕事を創出します。</div></div><div><h3>社会保障・温暖化対策は</h3><div>トランプ大統領が廃止しようとしているオバマケアを拡充し、保険料や薬代が安くなる医療保険制度を作ります。教育制度を整備し、若者が、よい仕事に就けるようにするほか、高額の学費で大学進学が妨げられたり、卒業後の学生ローンの返済に苦しめられたりしないようにします。<br><br>親が仕事に行けるような保育の環境、高齢者が尊厳を保ちながら過ごせる介護の環境を作ります。経済を強くするための移民制度の構築、労働組合の強化、男女の賃金の平等化、賃金の底上げなどをはかります。<br><br>気候変動に取り組みます。気候変動は、危機であるとともに、大きなチャンスでもあるのです。アメリカがクリーンエネルギーで世界をリードする、そして何百万もの、高賃金の仕事を作るチャンスなのです。</div></div><div><h3>トランプ減税を廃止</h3><div>こうした投資の財源は、税金逃れを無くすとともに、トランプ大統領が実施した１％の富裕層と大企業のための１兆３０００億ドル分の減税を取りやめることで確保できます。<br><br>高齢者のための年金制度は、侵してはならない約束です。しかし、現大統領は、その約束を破ると脅しています。彼は、社会保障費のほぼ半分をまかなっている税金を減らすと提案しています。減税分をまかなうすべがないにも関わらずです。私はそんなことはさせません。私が大統領になったら、年金と高齢者向け医療保険制度を守ります。</div></div><div><h3>若者の声に耳を傾ける</h3><div>今、最も強い声を上げているのが、若者です。彼らは、アメリカの不平等や不公平に対して、声を上げています。経済状況や人種問題などでの不公平についてです。<br><br>私には彼らの声が聞こえます。そして、耳を傾けるとあなたにも聞こえると思います。それは気候変動による脅威であったり、学校での銃撃事件への恐怖であったり、職に就けないという問題であったりします。これらを解決することこそが、次の大統領の役目なのです。</div></div><div><h3>ハリス氏はアメリカを代弁する存在</h3><div>こうしたことは、私１人で成し遂げるわけではありません。なぜなら、私のそばにすばらしい副大統領がいてくれるからです。それは、カマラ・ハリス上院議員です。彼女は国を力強く代弁する存在です。彼女の歴史はアメリカの歴史です。<br><br>彼女はさまざまな人たち、すなわち、女性、黒人の女性、黒人、南アジア系アメリカ人、移民の行く手を阻む障壁について理解しています。こうした人たちは、取り残された人たちなのです。ただ、彼女自身は、そうした障壁を乗り越えてきました。彼女ほど大手銀行や銃規制の圧力団体に対して強かった人はいません。彼女ほど今の政権が過激であることや法に反していることを非難した人はいません。</div></div><div><h3>家族の支え</h3><div>私もカマラも家族から力をもらっています。最初の妻を交通事故で亡くした後、ジルと出会い、彼女が家族をまとめてくれました。彼女はこの国をとても愛しているので良いファーストレディーになるでしょう。<br><br>（２０１５年に脳腫瘍で亡くなった長男）のボーは、もうこの世にはいませんが、彼はいまも毎日、私を奮い立たせてくれます。彼はイラク戦争で国に仕えました。<br><br>私は最高司令官として仕えることに個人的にとても重大な責任を感じています。</div></div><div><h3>同盟国と共に立つ</h3><div>私は同盟国や友好国と共に立ちます。そして敵対国に対し、独裁者とのなれ合いの日々は終わったということをはっきりわからせます。<br><br>バイデン政権の下では、アメリカはロシアがアメリカ兵の首に懸賞金をかけることに目をつむったりはしないし、民主主義の柱である選挙への外国からの干渉を許したりはしません。</div></div><div><h3>人種差別を一掃できると信じている</h3><div>歴史は私たちにもう一つの緊急の課題を突きつけました。私たちは、アメリカ人に染みついてきた人種差別を一掃する世代となれるでしょうか？私は、なれると信じています。<br><br>１週間前のきのうは、（２０１７年に白人至上主義者と反対派が衝突した南部バージニア州）シャーロッツビルの事件から、まる３年でした。憎悪を広げようという人々と、それに勇気を持って立ち向かおうという人たちの間で起きた激しい衝突を覚えていますか？そしてトランプ大統領が言ったことばを覚えているでしょうか？「どちらの側にも非常に立派な人たちがいる」という彼のことばを。<br><br>この衝突は、私たちが目を覚ますための警鐘でした。私にとっても行動を起こすきっかけでした。私は父から、黙って見ていることは犯罪を犯していることと同じだと教わりました。私は黙って見ることは絶対にしません。あのとき私は、“われわれは、この国の根幹に関わる闘いのなかにある”と言いました。そして今もです。<br><br>この選挙キャンペーンで、私にとって最も大事だった会話のひとつが、ジョージ・フロイドさんの葬儀の前日に交わした、６歳の娘のジアンナちゃんとの会話でした。彼女はとても勇敢な子です。私はあのときのことを忘れません。私がかがんで彼女と話したとき、彼女は私の目を見て「お父さんは世界を変えた」と言いました。彼女の言葉は私の心の奥深くに刺さりました。<br><br>おそらくジョージ・フロイドさんの殺害事件は、社会の限界点でした。<br><br>（人種差別の撤廃に尽力し、先月亡くなった黒人の民主党政治家である）ジョン・ルイス氏の死も、社会への刺激となりました。その結果、アメリカは、ルイス氏が目指した、構造的人種差別の根絶に向けて行動する準備が整いました。</div></div><div><h3>国の根幹を取り戻す闘い</h3><div>。今こそ希望を見いだし、歴史を刻む時です。情熱と目的を持って動きだしましょう。憎しみではなく愛を。恐怖ではなく希望を。暗闇ではなく光を。今こそがその時です。これこそが私たちの使命です。今夜をもって、このアメリカの暗黒の時代を終わらせ、国の根幹を取り戻すための闘いが始まったことを歴史が証明するでしょう。そして、私たちはこの闘いに勝ちます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 19:44:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レナウン 主力5ブランドを譲渡 会社は清算消滅へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012578071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レナウン 主力5ブランドを譲渡 会社は清算消滅へ</span><time datetime="2020-08-21T20:35"><span>8月21日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012578071_2008212032_2008212035_01_02.jpg" alt="レナウン 主力5ブランドを譲渡 会社は清算消滅へ" id="news_image"></div><div></div><div>民事再生手続きを進めているアパレル大手のレナウンは、紳士服の「ダーバン」や「アクアスキュータム」など5つの主力ブランドを大阪のアパレル会社に譲渡することになりました。管財人によりますと、会社としてのレナウンは清算する方針で、かつて日本を代表したアパレルの老舗企業は消滅する見通しです。</div><div>発表によりますと、レナウンは、紳士服の「ダーバン」や「アクアスキュータム」など5つのブランドを大阪市に本社を置くアパレル会社「小泉」のグループ企業に譲渡する契約を結びました。<br><br>譲渡する金額については非公表としています。<br><br>それぞれのブランドの従業員や店舗については、「小泉」が一定程度引き受ける方向で調整を進め、裁判所の許可を得たうえで、来月30日に譲渡する予定です。<br><br>レナウンは、新型コロナウイルスの影響などから販売が落ち込み、ことし5月に自立での再建を断念し、民事再生法の適用を受けて裁判所が選んだ管財人のもとで再生手続きを進めていました。<br><br>管財人によりますと、レナウン全体の再生を支援するスポンサー探しが難航し、一部のブランドを譲渡する形になり、残りのブランドについては譲渡を断念しました。<br><br>また会社としてのレナウンは清算する方針で、かつて若い女性向けのファッションを多く手がけ日本を代表したアパレルの老舗企業は、消滅する見通しになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012578071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 20:35:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>