<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>父親の「産後うつ」 支援事業進める自治体に費用補助へ 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>父親の「産後うつ」 支援事業進める自治体に費用補助へ 厚労省</span><time datetime="2020-09-24T05:25"><span>9月24日</span> <span>5時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631601_2009232127_2009240525_01_02.jpg" alt="父親の「産後うつ」 支援事業進める自治体に費用補助へ 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>育児に参加する父親にも「産後のうつ」のリスクがあることから、厚生労働省は同じように悩んでいる父親どうしが支え合う「ピアサポート」と呼ばれる支援事業を進める自治体に費用の一部を補助する方針を固めました。</div><div>「産後のうつ」は母親が体調や生活リズムが大きく変化することでなることが知られていますが、育児に参加する父親にもそのリスクがあると指摘されています。<br><br>厚生労働省によりますと新型コロナウイルスの影響による外出自粛など家庭をとりまく環境が大きく変化する中、子育てなどに悩む父親への支援を求める声が出ています。<br><br>このため厚生労働省は同じように悩んでいる父親どうしが支え合う「ピアサポート」と呼ばれる支援事業などを進める自治体に費用の一部を補助する方針を固めました。<br><br>具体的には、子育ての経験がある父親による相談会や、父親どうしの交流会を開いたり、子どもや父親の年齢に応じて継続的に支援を行ったりした場合に費用の2分の1を補助することにしています。<br><br>また、仕事と子育てに悩んだりうつ状態になったりした父親を支援するためカウンセラーなどによる相談支援を実施した場合にも費用の2分の1を補助します。<br><br>厚生労働省はこれらの支援事業に必要な経費を来年度予算案の概算要求に盛り込む方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 05:25:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 交通影響 一部鉄道で運転取りやめ 最新状況の確認を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 交通影響 一部鉄道で運転取りやめ 最新状況の確認を</span><time datetime="2020-09-24T05:56"><span>9月24日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631771_2009240549_2009240556_01_02.jpg" alt="台風12号 交通影響 一部鉄道で運転取りやめ 最新状況の確認を" id="news_image"></div><div></div><div>台風の交通機関への影響です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>鉄道 一部で運転取りやめ</h3><div>鉄道は東北地方で24日、一部で運転の取りやめが決まったほか、ほかにも運休や遅れなどが発生する可能性があるとしていて、各社はホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。<br><br>首都圏のJRや私鉄各社によりますと、始発からおおむね平常通りの運転を予定しているということですが、JRの一部の区間では運転の取りやめが決まっています。<br><br>JR東日本によりますと、▽常磐線は福島県のいわき駅から原ノ町駅の間が24日の午後2時ごろから、原ノ町駅から仙台駅の間は24日の午後6時ごろからそれぞれ運転を取りやめるということです。<br>▽東北地方では、東北本線などの一部区間で24日の夕方以降で本数を減らして運行します。<br><br>▽私鉄各社も24日から25日にかけて列車の遅れや運休が発生する可能性があるとしていて、鉄道各社はホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>フェリーは欠航も</h3><div>台風12号の影響で、神奈川県の久里浜と千葉県の金谷を結ぶ「東京湾フェリー」は24日、午前6時20分の始発便から欠航することを決めました。<br>今後の運航については状況をみて判断するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 05:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口達也容疑者「自宅で酒飲み少し寝た」明け方近くまで飲酒か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山口達也容疑者「自宅で酒飲み少し寝た」明け方近くまで飲酒か</span><time datetime="2020-09-24T06:45"><span>9月24日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631721_2009240622_2009240645_01_03.jpg" alt="山口達也容疑者「自宅で酒飲み少し寝た」明け方近くまで飲酒か" id="news_image"></div><div>22日、酒気帯び運転の疑いで逮捕された人気グループ「TOKIO」の元メンバー、山口達也容疑者が警視庁の調べに対し「自宅で酒を飲み、少し寝てから出かけた」などと供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br>警視庁は明け方近くまで酒を飲んでいた疑いもあるとみて調べています。</div><div>「TOKIO」の元メンバー、山口達也容疑者（48）は22日、都内で酒を飲んだ状態でバイクを運転したとして酒気帯び運転の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>信号待ちをしていた車に追突する事故を起こし、呼気から基準の5倍近いアルコールが検出されたということです。<br><br>調べに対し容疑を認めているということですが、当時の状況について「自宅で酒を飲み、少し寝てから出かけた」などと供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>その後、友人の家に向かう途中で事故を起こしたということです。<br><br>基準を大幅に上回るアルコールが検出されたのは午前9時半ごろで、事故の直後は路上に座り込んでいたということで、警視庁は明け方近くまで酒を飲んでいた疑いもあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>目撃者「具合が悪そうな様子」</h3><div>事故を起こした直後の山口容疑者の様子について、現場近くを通りがかった80代の男性は「バイクから降りて路上に座り込んだ男性が警察官とやりとりしていて、普通は立って話すはずなのにおかしいなと感じました。ぐったりして具合が悪そうな様子で、足をだらんと伸ばし何かに寄りかかっているような状態でした。その後ニュースを見て山口容疑者だったと知り、ただただ驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>現場付近の防犯カメラには…</h3><div>現場から700メートルほど離れた場所に設置された防犯カメラには事故の直前にあたる22日の午前9時半ごろ、山口容疑者が運転しているとみられるバイクが画面の左側に向かって直進する様子が写っています。<br><br>また、別の角度で設置された防犯カメラには、バイクが画面の奥に向かって進むにつれ、しだいに道路の中央線に近づいていく様子が写っていました。</div></div><div><h3>アルコール依存症元患者「自らの現状認め 回復の道を」</h3><div>過去に飲酒運転で事故を起こし、その後アルコール依存症と診断された男性がNHKの取材に応じ「アルコールに支配されると善悪の判断がつかなくなる」などと当時の状況を語りました。<br><br>愛知県の会社役員、阿部孝義さん（61）は30代の頃に取引先の接待などを続けるうちに酒が手放せなくなり、朝方まで飲んで寝た後、起きて再び飲むという生活が10年余りにわたって続いたといいます。<br><br>しだいに飲酒運転をすることも増え、物損事故を起こして検挙されたこともありましたが「これくらいなら大丈夫だろう」という思いからやめることができなかったということです。<br><br>しかし、家族の勧めもあって47歳の時に医療機関を受診した結果、アルコール依存症と診断されました。<br><br>阿部さんは自らが依存症であると認識したことで克服する決意が固まったということで、その後は自助グループで仲間とともに断酒を続けながら自らもアドバイザーとして活動しています。<br><br>山口容疑者の逮捕について、阿部さんは「昔の自分と一緒だと思った」としたうえで「アルコールに支配されると善悪の判断がつかなくなり、飲酒運転で事故を起こしても気づかないということもあります。大好きな酒を断つのはとてもつらく、1人では絶対に無理です。山口容疑者も1人でやめようとする気持ちが強かったのではないかと思いますが、これをきっかけに自らの現状を認め、自助グループなどで仲間とともに回復する道に進んでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「アルコール依存症の可能性高い 治療が必要」</h3><div>山口容疑者はおととし、自宅に女子高校生を呼び出してわいせつな行為をしたとして書類送検され、その後、起訴猶予になりましたが当時も酒を飲んでいたことが明らかになっています。<br><br>当時の記者会見では、飲酒で体調を崩して1か月ほど入院したものの退院した日の昼から自宅で酒を飲み始めて被害者に電話をしたと説明しました。<br><br>そのうえで「かなりの量を飲み泥酔という形になった。自分の甘さが招いたことで今は絶対に飲まないと決めている」と話す一方、飲酒について「依存的なものはないと自分では思っている」と説明していました。<br><br>山口容疑者の逮捕について、アルコール依存症患者の支援に取り組む東京のNPO法人「ASK」の今成知美代表は「おととしの記者会見を見て飲酒について自らコントロールできていないことが分かり、アルコール依存症の可能性が相当高いと思っていた。当時、専門の治療を受けたり支援団体につながったりしていれば今回の逮捕はなかったのではないかと思うととても残念だ」と話しています。<br><br>アルコール依存症であることに気づかず治療につながらない人は多いということで、今成代表は「依存症である場合、飲酒運転をする可能性が非常に高く山口容疑者には治療が絶対に必要だと思う。本人は孤独で苦しんでいると思うので今後は支援団体などで同じ経験をした仲間たちと出会い、一緒に社会復帰を果たしてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 06:45:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 24日韓国・ムン大統領 25日中国・習主席と電話会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 24日韓国・ムン大統領 25日中国・習主席と電話会談へ</span><time datetime="2020-09-24T06:46"><span>9月24日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631791_2009240512_2009240646_01_02.jpg" alt="菅首相 24日韓国・ムン大統領 25日中国・習主席と電話会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、各国の首脳と電話会談を重ね首脳外交のスタートを切り、24日は韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と、25日は中国の習近平国家主席と、それぞれ電話会談を行う方向で調整を進めています。</div><div>23日で就任から1週間となった菅総理大臣は、これまでに、アメリカのトランプ大統領やドイツのメルケル首相、それにイギリスのジョンソン首相といった各国の首脳と電話会談を重ね、首脳外交のスタートを切りました。<br><br>これについて菅総理大臣は23日夜、記者団に対し「アメリカのトランプ大統領をはじめ、関係首脳と逐次、電話会談を行い手応えを感じている」と述べました。<br><br>菅総理大臣は24日は韓国のムン・ジェイン大統領と、25日は中国の習近平国家主席と、それぞれ電話会談を行う方向で調整を進めています。<br><br>一連の電話会談では、新型コロナウイルスへの対応で引き続き緊密に連携していくことや、北朝鮮問題などをめぐって意見が交わされる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 06:46:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神経剤で襲われたとみられるロシア・ナワリヌイ氏が退院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神経剤で襲われたとみられるロシア・ナワリヌイ氏が退院</span><time datetime="2020-09-24T06:48"><span>9月24日</span> <span>6時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631821_2009240620_2009240648_01_03.jpg" alt="神経剤で襲われたとみられるロシア・ナワリヌイ氏が退院" id="news_image"></div><div>旧ソビエトで開発された神経剤で襲われたとみられるロシアの野党勢力の指導者、ナワリヌイ氏がおよそ1か月にわたって治療を受けていたドイツの病院を退院しました。</div><div>ロシアでプーチン政権を批判してきた野党勢力の指導者ナワリヌイ氏は先月ロシア国内を旅客機で移動中に突然、意識を失い、移送されたドイツの病院で治療を受けていました。<br><br>ナワリヌイ氏は今月中旬以降、自身のSNSに写真やコメントを投稿して回復をアピールしていましたが、病院は23日、声明を発表し、ナワリヌイ氏が22日に退院したことを明らかにしました。<br><br>またナワリヌイ氏も23日、自身のSNSにコメントを投稿しまだ片足で立ったり左手でボールを投げたりすることができないとして、退院後も毎日リハビリを続ける考えを示しました。<br><br>退院後についてナワリヌイ氏の広報担当者は今月15日「ロシアへの帰国を検討している」としていました。<br><br>一方、ロシアのプーチン政権は旧ソビエトで開発された神経剤「ノビチョク」と同じ種類の物質で襲撃されたという見方を否定し、真相究明のための捜査を行わない方針を示していて、ナワリヌイ氏の支持者の間では「帰国すれば再び命をねらわれかねない」とロシアへの帰国を危ぶむ声も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 06:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガス点検装う強盗事件 都内で相次ぐ 警視庁が注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガス点検装う強盗事件 都内で相次ぐ 警視庁が注意呼びかけ</span><time datetime="2020-09-24T07:16"><span>9月24日</span> <span>7時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631811_2009240217_2009240716_01_02.jpg" alt="ガス点検装う強盗事件 都内で相次ぐ 警視庁が注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内でガスの点検を装った強盗事件が相次いでいます。<br>23日、東京・足立区で2人組の男が高齢の男性の部屋に押し入り手足を縛ったうえ、現金30万円を奪って逃げました。同じ手口の事件がほかに2件起きていて警視庁が捜査しています。</div><div>23日午後3時半ごろ東京・足立区花畑の集合住宅で70代の男性の部屋を男2人が訪れてインターホン越しに「ガスの検針に来ました」などと話しました。<br><br>男性が玄関を開けると2人は突然、粘着テープで男性の口をふさいで手足を縛り室内の財布から現金およそ30万円を奪って逃げました。<br><br>男性は自力でテープをほどいて、およそ1時間半後に近くの公衆電話から110番通報したということです。<br><br>警視庁によりますと、男は1人が20代でもう1人が30代とみられ、いずれも上下灰色の作業服を着て黒色のマスクをしていたということです。<br><br>東京都内では今月20日に東村山市で、さらに22日には世田谷区で同じようにガスの点検を装った強盗事件が起きています。<br><br>警視庁は3つの事件の関連を調べるとともに、今後も同じ手口による被害が相次ぐおそれがあるとして注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京ガス「突然訪問し室内に入ることは絶対ない」</h3><div>都内でガスの点検を装った強盗事件が相次いでいることを受けて、東京ガスは「突然訪問して室内に入ることは絶対にない」として注意を呼びかけています。<br><br>東京ガスによりますと、ガスの定期点検などを行う際には事前に必ず案内文を配布して訪問の予定日や時間帯を知らせているということです。<br><br>また、東京ガスグループの作業員は必ず身分証を携帯しているため不審に思った場合は身分証の提示を求めたうえでお客様センターに問い合わせてほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 07:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 関東の東海上進む 土砂災害や強風などに十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 関東の東海上進む 土砂災害や強風などに十分注意</span><time datetime="2020-09-24T07:48"><span>9月24日</span> <span>7時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631761_2009240707_2009240709_01_03.jpg" alt="台風12号 関東の東海上進む 土砂災害や強風などに十分注意" id="news_image"></div><div>台風12号は関東の東の海上を北東へ進み、関東の沿岸部を中心に風が強まるほか、東北の太平洋側では26日にかけて雨量が増えるおそれがあります。雨による土砂災害や強風、高波などに十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと台風12号はこの時間、関東の東の海上を北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで、半径390キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>関東の沿岸部や伊豆諸島では風が強まっていて最大瞬間風速は、▽伊豆諸島の八丈島では24日6時半すぎ、23.7メートル、▽千葉県銚子市で7時20分に21.4メートルを観測しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東北では26日にかけて雨量多くなるおそれ</h3><div>台風が23日の予想より、東側を通っていることなどから関東での大雨のおそれは低くなっていますが、東北の太平洋側では今夜から雨が強まり、断続的に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>25日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽東北の太平洋側で100ミリ、<br>▽関東で80ミリと予想されています。<br><br>その後も北日本では雨が降り続き、25日朝から26日朝までの24時間には、<br>▽東北の太平洋側で100ミリから200ミリ、<br>▽北海道で50ミリから100ミリの雨が降ると予想されています。</div></div><div><h3>沿岸部中心に強風</h3><div>また、関東と、北日本の太平洋側では、海上を中心に風が強まる見込みで25日にかけての最大風速は<br>▽関東と、北海道の太平洋側で23メートル、<br>▽伊豆諸島と、東北の太平洋側で20メートルと予想されているほか、<br>最大瞬間風速は、<br>▽関東と、北海道の太平洋側で35メートル、<br>▽伊豆諸島と、東北の太平洋側で30メートルと予想されています。<br><br>東北と北海道のいずれも太平洋側では、26日も風が強く、<br>▽最大風速は20メートルから24メートル<br>▽最大瞬間風速は25メートルから35メートルと予想されています。<br><br>波も高く、関東や、東北の太平洋側では、25日にかけて7メートルと大しけが続く見込みです。<br><br>雨による土砂災害や低い土地の浸水、強風、高波に十分注意して下さい。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 07:48:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>