<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅内閣が正式に発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅内閣が正式に発足</span><time datetime="2020-09-16T20:01"><span>9月16日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621671_2009162002_2009162002_01_02.jpg" alt="菅内閣が正式に発足" id="news_image"></div><div></div><div>菅内閣は、皇居での総理大臣の親任式と閣僚の認証式を経て、正式に発足しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 20:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 163人感染確認 2日連続100人超 3人が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012620991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 163人感染確認 2日連続100人超 3人が死亡</span><time datetime="2020-09-16T21:10"><span>9月16日</span> <span>21時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620991_2009161510_2009161511_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 163人感染確認 2日連続100人超 3人が死亡" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は16日、都内で新たに163人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。新たな感染の確認を、その日までの1週間の平均でみると、16日時点では181.3人で、この数値は今月8日以降、増え続けています。</div><div>東京都は16日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて163人が、新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が7人<br>▽10代が8人<br>▽20代が33人<br>▽30代が26人<br>▽40代が34人<br>▽50代が24人<br>▽60代が11人<br>▽70代が13人<br>▽80代が7人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは2日連続です。<br><br>新たな感染の確認を、その日までの1週間の平均でみると、16日時点では181.3人でした。<br><br>この数値は、147.4人だった今月8日以降、増え続けています。<br><br>また、16日に感染が確認された163人のうち、<br>▽およそ49％にあたる80人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ51％の83人は、これまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、<br>▽家庭内の感染が最も多く29人<br>▽その他が16人<br>▽職場内が13人<br>▽施設内が12人<br>▽会食での感染が7人などとなっています。<br><br>このうち家庭内では、すでに家族3人の感染が確認されていた家庭で、新たに1人の感染が確認されました。<br><br>また職場内では、八王子市で、ごみ収集を担当する職員8人の感染が確認され、同じ部署での感染は、これで15人となりました。<br><br>都の担当者は「ごみの回収車という狭い車内空間で感染した可能性がある」と話しています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万3437人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した16日時点の重症の患者は、15日より2人増えて23人でした。<br><br>年代別では、<br>▽50代が8人と最も多く、<br>次いで<br>▽60代が7人<br>▽80代が3人などとなっています。<br><br>また、都は感染が確認されていた70代と80代、それに90代の男性3人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>このうち、80代の男性と90代の男性は、入院していた病院で感染したということです。<br><br>また、70代の男性には腎臓に基礎疾患が、90代の男性には高血圧などの基礎疾患が、それぞれあったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて389人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院 重症 療養 調整中の内訳</h3><div>東京都によりますと、都内で16日までに感染が確認された2万3437人のうち、入院中の人は15日より55人減って、1149人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は、15日より2人増えて23人です。<br><br>都は16日の時点で<br>▽重症の患者向けの病床を150床確保しているということです。<br>また、<br>▽中等症以下の患者向けの病床は2700床まで増やすことを目指していて、16日の時点で2450床を確保しているということです。<br><br>これとは別に今月から来月にかけて2つの専用病院を開設して、中等症以下の患者向けの病床を200床確保するとしています。<br><br>また、<br>▽自宅で療養している人は、15日より8人増えて409人です。<br>▽都が開設している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は、15日より11人増えて272人です。<br><br>このほか、<br>▽医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は、15日より38人減って381人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は、2万837人となっています。</div></div><div><h3>都の担当者「家族内の感染 割合多い」</h3><div>都の担当者は「家族内の感染はこれまでと変わらず割合としては多いので、今まで以上に感染しないように心がけて家庭内にウイルスを持ち込まないようにしてほしい」と話しています。<br><br>また「酒を提供する飲食店などへの営業時間短縮の要請が終わっても気を緩めずに、酒を飲むときはできるだけ会話控えてほしい。みんなが努力すれば感染を減らすことができるので今まで以上に予防対策を取ってほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012620991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 21:10:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イオン銀行 4電子決済サービス 登録停止 セキュリティー点検で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イオン銀行 4電子決済サービス 登録停止 セキュリティー点検で</span><time datetime="2020-09-16T21:34"><span>9月16日</span> <span>21時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621741_2009162106_2009162134_01_02.jpg" alt="イオン銀行 4電子決済サービス 登録停止 セキュリティー点検で" id="news_image"></div><div></div><div>電子決済サービスを通じて、各地の銀行で預貯金が不正に引き出された問題を受けて、イオン銀行はセキュリティーを点検するため、新たに4つの電子決済サービスの新規登録の受け付けとチャージを一時的に停止することになりました。</div><div>イオン銀行の発表によりますと、対象となるのはＬＩＮＥ Ｐａｙ、ｐｒｉｎｇ、メルペイ、ＰａｙＰａｙの4つの電子決済サービスです。<br><br>セキュリティーを点検するため、イオン銀行の預金口座と連携するための新規登録や、口座からのチャージを一時的に停止するとしています。停止の期間は未定だということです。<br><br>イオン銀行は、電子決済サービスのドコモ口座とＫｙａｓｈについても、すでに同様の対応を取っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 21:34:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 安倍政権継承 コロナ対策と経済の再生に全力 初会見で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 安倍政権継承 コロナ対策と経済の再生に全力 初会見で</span><time datetime="2020-09-16T22:04"><span>9月16日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621771_2009162130_2009162152_01_03.jpg" alt="菅首相 安倍政権継承 コロナ対策と経済の再生に全力 初会見で" id="news_image"></div><div>菅総理大臣は、16日午後9時、初めての記者会見に臨みました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍政権の継承が使命</h3><div>菅総理大臣は、「第2次安倍政権の官房長官として、日本経済の再生、外交・安全保障の再構築、全世代型社会保障制度の実現というこの国の未来を左右する重要課題に取り組んできた。ことしに入ってからは、新型コロナウイルス感染症の拡大と、戦後最大の経済の落ち込みといった、経験したことのない事態に真正面から対処してきた」と述べました。<br><br>そのうえで、「今回、安倍前総理大臣が病気のため、道半ばで退かれることになった。前総理大臣の無念の思いを推察する。この国難にあたって、政治の空白は決して許されない。この危機を乗り越えて、すべての国民が安心して生活を取り戻すためには、安倍政権が進めてきた取り組みをしっかり継承して前に進めていく。そのことが、私に課された使命だと認識している」と述べました。</div></div><div><h3>経済再生は最重要課題</h3><div>菅総理大臣は、「経済の再生は、引き続き、政権の最重要課題だ。金融緩和、財政投資、成長戦略の3本を柱とするアベノミクスを継承し、今後とも一層の改革を進めていく。バブル崩壊後、最高の経済状態だったが、新型コロナウイルスが発生した。まずは、この危機を乗り越えたうえで、ポストコロナの社会の構築に向けて、集中的に改革し、必要な投資を行い、再び強い経済を取り戻したい」と述べました。</div></div><div><h3>最優先課題は新型コロナウイルス対策</h3><div>菅総理大臣は、「取り組むべき最優先の課題は新型コロナウイルス対策だ。欧米諸国のような爆発的な感染拡大は絶対に阻止し、国民の命と健康を守り抜き、社会経済活動との両立を目指す。そうしなければ、国民生活が成り立たなくなる。これまでの経験を生かしてメリハリのきいた感染対策を行い、検査体制を充実させ、必要な医療体制を確保したうえで、来年前半までにすべての国民に行きわたるワクチンの確保を目指す」と述べました。</div></div><div><h3>デジタル庁を新設する</h3><div>菅総理大臣は、「行政のデジタル化のカギは、マイナンバーカードだ。役所に行かなくても、あらゆる手続きができる社会を実現するためには、マイナンバーカードが不可欠だが、普及が進んでいない。複数の省庁に分かれている関連政策を取りまとめて、強力に進める体制として、デジタル庁を新設する」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官在任中 危機管理のあらゆる案件に対応</h3><div>菅総理大臣は、「7年8か月の官房長官としての在任中、危機管理の責任者として、あらゆる案件に対応してきた。弾道ミサイルなどの安全保障上の脅威や、自然災害、海外在留の日本国民へのテロの危険など、さまざまな危機事態に迅速かつ適切に対処してきた」と述べました。</div></div><div><h3>地方の活性化に取り組む</h3><div>菅総理大臣は、「地方から東京に来た人たちは、自分を育ててくれたふるさとに何らかの形で貢献したい、何らかの形で絆を持ち続けたいと思っているに違いないという考え方から、ふるさと納税を発案した。官僚の反対があったが、多くの国民に利用してもらっている。今後もこうした取り組みを中心に、地方の活性化に取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>日米同盟を基軸 拉致問題の解決に全力</h3><div>菅総理大臣は、「わが国を取り巻く環境が一層厳しくなるなか、機能する日米同盟を基軸とした政策を展開していく考えだ。国益を守り抜くため、『自由で開かれたインド太平洋』を戦略的に推進するとともに、中国、ロシアを含む近隣諸国との安定的な関係を築いていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「戦後外交の総決算を目指し、特に拉致問題の解決に全力を傾ける。この2年間、拉致問題担当大臣を兼務し、この問題に取り組んできた。米国をはじめとする関係国と緊密に連携し、すべての拉致被害者の1日も早い帰国を実現すべく、引き続き全力で取り組んでいく」と述べました。</div></div><div><h3>安心して子どもを産み育てることができる社会整備を</h3><div>菅総理大臣は、「少子化対策は、わが国の長年の課題だ。若い人たちが将来も安心できる全世代型社会保障制度を構築していきたい。待機児童は、72万人分の保育の受け皿の整備を進め、去年は調査開始以来、最少の1万2000人だった。今後、保育サービスを拡充し、この問題に終止符をうっていきたい」と述べました。<br><br>また、「出産を希望する世帯を広く支援し、ハードルを少しでも下げていくために、不妊治療への保険適用を実現する。安心して子どもを産み育てることができる社会、女性が健康に活躍することができる社会や環境をしっかり整備していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「桜を見る会」は中止したい</h3><div>菅総理大臣は、「安倍政権発足以来、『桜を見る会』の招待客が多くなったのは事実だと思っている。最近、この会のあり方には批判があり、総理大臣就任を機に、来年以降、『桜を見る会』は中止したい」と述べました。</div></div><div><h3>衆議院解散は時間の制約も視野に</h3><div>菅総理大臣は、衆議院の解散・総選挙について、「新しい内閣に国民が期待し、求めていることは、新型コロナウイルスの感染を何とか早く収束させ、同時に経済をしっかり立て直すことだ。感染拡大防止と経済の両立にまず全力を挙げて取り組み、一人一人が安心して元どおりに生活できることを一刻も早く実現したい」と述べました。そのうえで、「いずれにせよ1年以内に衆議院は解散総選挙がある。時間の制約も視野に入れながら考えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>行政の縦割り 既得権益打破 規制改革を全力</h3><div>菅総理大臣は、ダムの大半が洪水対策に活用されていなかったことや、携帯電話の料金が高すぎることを指摘し、「他にも、当たり前ではない、いろいろなことがある。それらを見逃さず、現場の声に耳を傾けて、何が足りないのかをしっかりと見極めたうえで、大胆に実行する。これが私の信念だ。今後も揺らがず行っていきたい」と述べました。<br><br>また、「私が目指す社会像は、『自助、共助、公助、そして絆』だ。まずは自分でやってみる。そして、家族、地域でお互いに助け合う。そのうえで、政府が、セーフティーネットでお守りする。こうした国民から信頼される政府を目指す。そのためには、行政の縦割り、既得権益、そして、悪しき前例主義を打ち破って、規制改革を全力で進める。国民のためになる、国民のために働く内閣を作り、期待に応えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>規制改革 この政権のど真ん中</h3><div>菅総理大臣は、「7年8か月、官房長官を務める中で、なかなか進まない政策課題は、だいたい役所の縦割りや前例主義が壁になってできなかった。縦割りと既得権益、悪しき前例を打破して、規制改革を進めていく」と述べました。<br><br>そのうえで、行政改革担当大臣に河野太郎氏を起用したことについて、「例えば、『縦割り110番』みたいな、国民からの『こんなことが現実に起きている』といった意見を参考にしたらどうだと河野大臣に指示した。問題があることは、すべて河野大臣のところでまとめて、国として対応する。私自身が、規制改革をこの政権のど真ん中に置いているので、河野大臣と私とで、しっかりやっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>拉致解決は不退転の決意</h3><div>菅総理大臣は、「拉致被害者の家族が高齢となる中、解決には一刻も猶予がない。引き続き、アメリカと緊密に連携しながら、不退転の決意で、みずからが先頭に立って取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>また、ことし6月に、横田めぐみさんの父親の滋さんが亡くなったことに触れ、「めぐみさんとお父さんを引き合わすことができず、滋さんがお亡くなりになられ、本当に申し訳ない思いでいっぱいだ」と述べました。</div></div><div><h3>「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」観光や飲食など支援</h3><div>菅総理大臣は、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ消費を喚起するための「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」について、「感染対策をしっかり講じることを前提に、観光、飲食、イベント、商店街など、ダメージを受けた方々を支援する。『Ｇｏ Ｔｏトラベル』では、7月のスタート以来、のべ1300万人に利用していただいたが、利用者の感染者は10人にとどまっており、今後もちゅうちょなく対策を講じたい」と述べました。</div></div><div><h3>コロナ対策に集中したい</h3><div>菅総理大臣は、記者団から、「『桜を見る会』の中止を決めるのに、安倍・前総理大臣など誰かに相談したか」と問われたのに対し、「これから予算要求することになっているが、それよりも、今、大事なのはコロナ対策だ。対策に集中したいという強い思いの中で、私が総理大臣になって、予算要求をしないと決めた。安倍・前総理大臣も、従前から予算要求については否定的だった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 22:04:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】16日 551人感染確認 13人死亡（23時現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】16日 551人感染確認 13人死亡（23時現在）</span><time datetime="2020-09-16T23:17"><span>9月16日</span> <span>23時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621341_2009161703_2009161710_01_02.jpg" alt="【国内感染】16日 551人感染確認 13人死亡（23時現在）" id="news_image"></div><div></div><div>16日は、これまでに全国で551人の感染が発表されています。また、福岡県で4人、東京都で3人、大阪府で2人、福井県、徳島県、石川県、神奈川県で、それぞれ1人の合わせて13人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め7万7122人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて7万7834人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が1481人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1494人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（　）内は16日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万3437人（163）<br>▽大阪府は9803人（78）<br>▽神奈川県は6111人（101）<br>▽愛知県は4975人（22）<br>▽福岡県は4970人（11）<br>▽埼玉県は4346人（29）<br>▽千葉県は3469人（37）<br>▽兵庫県は2522人（20）<br>▽沖縄県は2305人（8）<br>▽北海道は1903人（11）<br>▽京都府は1650人（9）<br>▽石川県は736人<br>▽茨城県は618人（2）<br>▽岐阜県は596人<br>▽群馬県は591人（24）<br>▽熊本県は570人<br>▽奈良県は550人<br>▽静岡県は511人（5）<br>▽広島県は474人<br>▽滋賀県は474人（2）<br>▽三重県は466人（2）<br>▽富山県は408人<br>▽鹿児島県は376人（3）<br>▽栃木県は369人（1）<br>▽宮崎県は365人<br>▽宮城県は337人（6）<br>▽長野県は299人（2）<br>▽福井県は244人<br>▽佐賀県は244人<br>▽和歌山県は236人<br>▽長崎県は236人<br>▽福島県は217人（3）<br>▽山口県は194人<br>▽山梨県は180人（1）<br>▽大分県は158人<br>▽新潟県は153人（2）<br>▽徳島県は147人<br>▽岡山県は147人<br>▽島根県は137人<br>▽高知県は137人<br>▽愛媛県は114人<br>▽香川県は93人<br>▽山形県は78人<br>▽秋田県は51人<br>▽青森県は35人<br>▽鳥取県は35人（1）<br>▽岩手県は23人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫での感染は859人（8）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と、国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、16日時点で178人（＋4）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が6万8532人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて6万9191人となっています。<br><br>また、今月14日には速報値で、1日に1万8654件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※神奈川県が8月25日の感染者数を57人から56人に訂正。<br>※埼玉県が9月12日の感染者数37人から36人に訂正。<br>※沖縄県が9月14日の感染者数4人から3人に訂正。<br>※山梨県が9月13日の感染者1人を取り下げ0人に訂正。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 23:17:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「みずほ銀行」でも判明 電子決済 不正引き出し問題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「みずほ銀行」でも判明 電子決済 不正引き出し問題</span><time datetime="2020-09-17T00:12"><span>9月17日</span> <span>0時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621881_2009162326_2009162330_01_02.jpg" alt="「みずほ銀行」でも判明 電子決済 不正引き出し問題" id="news_image"></div><div></div><div>電子決済サービスを通じて、預貯金が不正に引き出される問題が相次ぐ中、大手銀行の「みずほ銀行」でも、過去に複数の電子決済サービスで預金が不正に引き出されていたことが新たに分かりました。みずほ銀行は、該当するサービスの事業者名や被害の件数などは明らかにしていません。</div><div>みずほ銀行は、ホームページ上で、過去に複数の電子決済サービスを通じて顧客の預金口座から不正な引き出しがあったと発表しました。<br><br>ただ、該当する決済サービスの事業者名や件数、それに被害額などの詳細は明らかにしていません。<br><br>みずほ銀行によりますと、被害があったのは1年以上前で、不正な引き出しを認識後、速やかに顧客に補償したため当時は不正な引き出しがあったこと自体を公表しなかったとしています。<br><br>一方、みずほ銀行は、運営しているスマートフォン決済サービスの「Ｊコインペイ」について、16日の時点で合わせて27の地方銀行が預金口座と連携するための新規登録の受け付けを見合わせていることを明らかにしました。<br><br>Ｊコインペイを通じた預金の不正な引き出しは確認されていないということで、セキュリティーを点検するための一時的な対応だとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:12:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加藤官房長官 1日も早い拉致被害者の帰国を目指す考え示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200917/k10012621951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>加藤官房長官 1日も早い拉致被害者の帰国を目指す考え示す</span><time datetime="2020-09-17T00:37"><span>9月17日</span> <span>0時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200917/K10012621951_2009170037_2009170037_01_02.jpg" alt="加藤官房長官 1日も早い拉致被害者の帰国を目指す考え示す" id="news_image"></div><div></div><div>拉致問題担当大臣を兼務する加藤官房長官は、初閣議のあとの記者会見で、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と条件をつけずに直接向き合うという安倍政権の考え方を継承し、1日も早い拉致被害者の帰国を目指す考えを示しました。</div><div>この中で、加藤官房長官は、16日、横田めぐみさんの母親の早紀江さんなどと電話でやり取りをしたことを明らかにしたうえで、「北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と条件をつけずに直接向き合うという考えは、安倍前総理大臣の時から示しており、菅総理大臣もそういう思いで取り組んでいる。あらゆるチャンスを逃すことなく、1日も早い拉致被害者の日本への帰国につなげたい」と述べました。<br><br>一方、官房長官としてのみずからの特色をどう打ち出すかと問われ、「菅総理大臣が7年8か月にわたって、その任を十二分に果たされたと思っている。私自身がどうしていくかは、回を重ねながら、その色合いを出したい」と述べました。<br><br>そのうえで、「危機管理が非常に大事だ。行政全体の調整では、縦割りや前例主義、既得権益といったものを国民の目線から見て、妥当なのか妥当ではないのかという判断にのっとりながら、全体の調整を進めたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「幅広くデジタル化を推進」</h3><div>また、加藤官房長官は「厚生労働大臣のときには、健康保険証とマイナンバーカードをつなげていく作業をした。平井大臣をはじめ、関連する大臣が、一つ一つ決めていることをしっかりと実行していく。スピードある政策を進め、幅広くデジタル化を推進していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200917%2Fk10012621951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:37:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>