<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「パナマ文書」新資料 個人情報悪用の実態明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011488571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「パナマ文書」新資料 個人情報悪用の実態明らかに</span><time datetime="2018-06-21T02:05"><span>6月21日</span> <span>2時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011488571_1806202355_1806202358_01_02.jpg" alt="「パナマ文書」新資料 個人情報悪用の実態明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>世界各国の記者で作る団体が「パナマ文書」の新たな資料を入手し、ＮＨＫが分析したところ、少なくとも３人の日本人を無断で代表者に仕立てた実態のない法人が租税回避地＝タックスヘイブンにつくられ、出会い系サイトの運営に使われていたことがわかりました。</div><div>ＮＨＫも参加する「ＩＣＩＪ＝国際調査報道ジャーナリスト連合」はタックスヘイブンに関する流出文書「パナマ文書」について、120万件の新たな資料を入手しました。<br><br>ＮＨＫなどが分析したところ、カリブ海の島国アンギラに４人の日本人男性を代表者とする実態のない法人が複数、設立され、日本の出会い系サイトの運営に使われていたことがわかりました。<br><br>こうした法人に関する資料には本人の証明書としてパスポートのコピーが含まれていましたが、連絡が取れた３人の男性は取材に対して「身に覚えがない」と証言し、本人の知らぬ間に法人の代表者にさせられていたことが明らかになりました。<br><br>さらにパナマ文書の新たな資料からこうした法人をつくるよう海外の設立業者に依頼したのは「仮屋」と名乗る人物で、他人のパスポートのコピーやサインを偽造した設立申し込み書をメールで送っていたことがわかりました。<br><br>ＮＨＫがこの人物のメールアドレスに取材を申し入れたところ、関係者だという別の男が電話での取材に応じました。<br><br>男は「インターネット上で売られている個人情報を１件10万円余りで仕入れ、５年前からおよそ20の法人を設立し、出会い系サイトの業者に転売していた。タックスヘイブンを使う一番の理由は警察に調べられないことだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３人の被害者 パスポート情報はタイで流出か？</h3><div>パナマ文書の新たな資料にはカリブ海の島国アンギラに設立された法人の代表者となっていた日本人の男性４人について、身分証明書としての「パスポートのコピー」や現住所の証明書として「携帯電話会社から郵送された請求書のコピー」、それに「法人の設立申し込み書」などが含まれています。<br><br>このうちパスポートは本物のコピーと見られますが、携帯電話の請求書は宛先の部分に実際には存在しない番地や市役所の住所が書かれた偽造されたものでした。<br><br>また、設立申し込み書には署名欄に直筆のようなサインがありますが、パスポートのサインと特徴が一致しているうえ、文字のまわりに不自然な柄が映っていて、パスポートのコピーから複写した画像を貼り付けたとみられます。<br><br>ＮＨＫは４人のうち連絡先が判明した３人から話を聞くことができましたが、アンギラの法人について３人とも「まったく身に覚えがない」と証言しています。<br><br>また、３人はタイを訪れ、現地の民間業者にパスポートのコピーを提出した経験があるという共通点がありました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011488571_1806202355_1806202358_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち北海道のニセコでマッサージサロンを経営する村上祐司さん（32）は３年前、タイ式のマッサージの技術を学ぶため、タイのチェンマイにある日本人向けのスクールに通っていたということです。<br><br>村上さんは「タイでパスポートを出したのはスクールと両替所を訪れたときです。個人情報が使われてしまったんだなというあきらめの気持ちです」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011488571_1806202355_1806202358_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>また、神奈川県内に住む36歳のセラピストの男性も村上さんと同じ時期にこのマッサージスクールに通っていたということで、「情報を流出させた人物は許せません。アンギラという国自体知らなかったが、そんな国にまで自分の情報が渡ってしまう時代なのかと思う」と話しています。</div></div><div><div>もう１人の35歳の男性は現在もタイのチェンマイに住んでいますが、ほかの２人が通ったマッサージスクールには言ったことがないということです。<br><br>男性は電話での取材に対して「タイでは不動産の売買やＷｉ−Ｆｉの契約などのたびにパスポートのコピーを提出しているので、流出元はわからない」と話しています。</div></div><div><h3>入手した新資料</h3><div>ＩＣＩＪ＝国際調査報道ジャーナリスト連合が入手した「パナマ文書」の新たな資料は従来と同じ南米パナマの法律事務所「モサック・フォンセカ」から流出した内部文書です。<br><br>租税回避地＝タックスヘイブンで法人の設立を手がけてきたこの法律事務所が、おととしから去年12月までに作成した書類や社内メールなど120万件にのぼります。<br><br>ＩＣＩＪの分析によりますと、この中にはサッカー界のスーパースター、メッシ選手について、パナマの肖像権管理会社を家族と利用していると指摘する社内メールが含まれているほか、アルゼンチンのマクリ大統領の家族が管理する法人やマレーシアのナジブ前首相の兄弟が海外に保有する資産に関する資料も見つかっています。<br><br>また、新たな資料からは最終的に閉鎖に追い込まれることになる法律事務所「モサック・フォンセカ」がおととし４月のパナマ文書の報道のあと顧客の信頼を失い、内部が混乱していった様子がうかがえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011488571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 02:05:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地震発生後 周辺活断層に新たにひずみか 専門家指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011488701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震発生後 周辺活断層に新たにひずみか 専門家指摘</span><time datetime="2018-06-21T04:15"><span>6月21日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011488701_1806210414_1806210415_01_02.jpg" alt="地震発生後 周辺活断層に新たにひずみか 専門家指摘" id="news_image"></div><div>今月18日に大阪府北部の地震が発生したあと、周辺の活断層に新たにひずみがたまっていると見られることが、活断層の専門家の解析でわかりました。専門家は、これまでより大きな地震が起きやすい状態になっている可能性があるとして、改めて備えを見直してほしいとしています。</div><div>活断層のメカニズムに詳しい東北大学の遠田晋次教授は、３日前の今月18日、大阪府北部を震源に発生したマグニチュード6.1の地震が、周辺の活断層に与えた影響を、地震の震源などのデータを基に解析しました。<br><br>その結果、周辺にある３つの活断層に、それぞれ新たにひずみがたまっていると見られることがわかり、遠田教授は、これまでより地震が起きやすい状態になっている可能性があるとしています。<br><br>このうち、震源の西側にあり、大阪市の中心部を通って南北に延びる「上町断層帯」と、震源の北側にあり、神戸市北区から大阪・高槻市まで東西に延びる「有馬ー高槻断層帯」では、広い範囲にひずみが加わっていました。<br><br>また、震源の東側の大阪 枚方市から羽曳野市まで、ほぼ南北に延びる「生駒断層帯」でも、一部にひずみが加わったと見られるということです。<br><br>この３つの活断層について政府の地震調査委員会は、いずれも全体がずれ動いた場合、マグニチュード7.0から7.5程度の地震が起きる可能性があるとしています。<br><br>遠田教授は、「いつ地震が起きるかはわからないが大阪周辺では、今回の地震をきっかけに、今までよりは大きな地震が起こりやすい状態になっていると考えられる。改めて備えを見直してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011488701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 04:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水島新司さんの野球漫画「ドカベン」 連載終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011488661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>水島新司さんの野球漫画「ドカベン」 連載終了へ</span><time datetime="2018-06-21T04:21"><span>6月21日</span> <span>4時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011488661_1806210106_1806210421_01_02.jpg" alt="水島新司さんの野球漫画「ドカベン」 連載終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>昭和47年から少年漫画雑誌に連載され、40年以上にわたって人気を集めてきた、水島新司さんの野球漫画「ドカベン」シリーズが、今月28日に発売される号で、完結することになりました。</div><div>「ドカベン」は、高校の野球部を舞台に、キャッチャーで強打者の山田太郎や、「悪球打ち」で知られる岩鬼正美などの活躍を描いた水島新司さんの人気野球漫画で、今から46年前の昭和47年に連載が始まりました。<br><br>秋田書店によりますと、登場人物たちの高校卒業後の活躍を描いた「プロ野球編」や「スーパースターズ編」などの続編が中断を挟みながら連載され、単行本はシリーズ累計で、これまでに203巻発行されています。<br><br>この人気漫画について、秋田書店は、６年前から「週刊少年チャンピオン」で連載を続けている、シリーズ最終章の「ドリームトーナメント編」が、今月28日に発売される号で最終回を迎え、シリーズが完結することを明らかにしました。<br><br>この号では最終回特別号として、作品を書き上げた水島さんからのコメントや、「ドカベン」シリーズの年表などが掲載されるということです。<br><br>秋田書店は「プロ野球選手も愛読する国民的野球漫画に、ついにゲームセットのときが来ました」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011488661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 04:21:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クリスチアーノ・ロナウド 得点ランキング単独トップに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011488831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>クリスチアーノ・ロナウド 得点ランキング単独トップに</span><time datetime="2018-06-21T04:44"><span>6月21日</span> <span>4時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011488831_1806210443_1806210444_01_02.jpg" alt="クリスチアーノ・ロナウド 得点ランキング単独トップに" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会で注目を集めるポルトガルのクリスチアーノ・ロナウド選手が20日、１次リーグ第２戦のモロッコ戦で２試合連続ゴールを決め、チームの勝利に貢献しました。通算４得点として得点ランキングで単独トップに立ったスーパースターが今後、どこまで得点を伸ばすのか期待が高まっています。</div><div>クリスチアーノ・ロナウド選手はこの大会、15日に行われた１次リーグ初戦のスペイン戦でチームの全得点となる３点をあげる活躍を見せ、２大会ぶりの優勝を目指す強豪との試合を引き分けに持ち込みました。<br><br>20日、モスクワのルジニキスタジアムで行われた第２戦のモロッコ戦では、開始早々の前半４分にコーナーキックからつないだゴール前へのクロスボールに相手のマークを外して飛び込み、豪快なヘディングシュートを決めました。<br><br>ロナウド選手は２試合連続のゴールで通算４得点として得点ランキングで単独トップに立ちました。<br><br>このあともロナウド選手は、ゴール前でボールを受けると鋭いドリブル突破を仕掛けてファウルを誘い、フリーキックを得るなど、ポルトガルの攻撃の中心となって光るプレーを見せました。<br><br>ポルトガルは、ロナウド選手があげた１点を守り抜き、１対０で勝利しましたが、決して順風とは言えません。この試合、ボール支配率ではモロッコが上回り、シュートの数もポルトガルが10本に対してモロッコが16本と上回りました。立ち上がりから押し込まれる時間帯が多く、ロナウド選手にボールが渡る機会を多く作れなかったこともロースコアでの決着となった要因です。ポルトガルは１勝１引き分けで勝ち点を４としましたが、決勝トーナメント進出は、１次リーグ最終戦のイラン戦の結果に左右されることになりました。<br><br>サントス監督は、試合後の会見で、「自分たちのプレーができず、難しい試合だった。先を見ず、しっかり準備して次のイラン戦に勝つことが大事だ」と気を引き締めていました。一方、ロナウド選手は、「勝利が必要な試合でゴールが決められてうれしかった。次の試合も勝って１位で通過したい」と話していました。<br><br>次の試合で再び光るプレーを見せるのか、今後、どこまで得点を伸ばすのか期待が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011488831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 04:44:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国会 会期延長で与野党の攻防活発化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011488691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国会 会期延長で与野党の攻防活発化へ</span><time datetime="2018-06-21T05:38"><span>6月21日</span> <span>5時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011488691_1806210536_1806210538_01_03.jpg" alt="国会 会期延長で与野党の攻防活発化へ" id="news_image"></div><div>今の国会の会期が、来月22日まで延長されたのを受けて、政府・与党は、カジノを含むＩＲ整備法案などを確実に成立させたい考えです。これに対し野党側は、加計学園の獣医学部新設をめぐる問題などで追及を続けるとともに、法案の成立阻止のため、内閣不信任決議案の提出も含め、あらゆる手段で対抗していく構えで、与野党の攻防が活発になる見通しです。</div><div>国会は、20日の衆議院本会議で、会期を来月22日まで32日間延長することを、自民・公明両党と日本維新の会や希望の党などの賛成多数で議決しました。<br><br>政府・与党は、参議院で審議が行われている働き方改革関連法案のほか、19日衆議院を通過した、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備法案や、受動喫煙対策を強化する健康増進法の改正案などの審議を着実に進め、確実に成立させたい考えです。<br><br>また、自民党は、参議院選挙の１票の格差是正に向け、国会に提出している定数を６増やすなどとした、公職選挙法の改正案を早期に参議院で審議入りさせ、今国会で成立を目指す方針です。<br><br>これに対し、野党側は、加計学園の獣医学部新設をめぐる問題などで、予算委員会の集中審議や学園の加計孝太郎理事長の証人喚問を求めるなど、政府への追及を続けていく方針です。<br><br>また、ＩＲ整備法案や自民党の公職選挙法改正案は問題が多く、成立を阻止したいとして、安倍内閣に対する不信任決議案の提出も含め、あらゆる手段で対抗していく構えで、延長国会では与野党の攻防が活発になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011488691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:38:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>制度変更で比較的症状軽い難病患者15万人 助成対象外に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011488491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>制度変更で比較的症状軽い難病患者15万人 助成対象外に</span><time datetime="2018-06-21T05:41"><span>6月21日</span> <span>5時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011488491_1806210521_1806210542_01_03.jpg" alt="制度変更で比較的症状軽い難病患者15万人 助成対象外に" id="news_image"></div><div>難病患者への医療費の助成制度が変更されたことで、比較的症状の軽いおよそ15万人の患者が、ことし１月から医療費助成を受けられなくなったことがわかりました。</div><div>難病患者の医療費を助成する制度は、国が３年前に対象の見直しを行い、経過措置を経て、ことし１月から適用が始まりました。<br><br>対象となる病気を、56種類から331種類に増やした一方で、対象者は、原則として症状が重い患者に限り、比較的症状が軽い人は、医療費が高額である場合を除き、助成の対象から外れました。<br><br>これについて厚生労働省は、20日開かれた委員会で、およそ15万人の患者が、医療費助成を受けられなくなったことを明らかにしました。<br><br>変更前に医療費の助成を受けていて、経過措置の対象となっていた難病患者は72万人いて、対象から外れたのは、そのおよそ２割に当たります。<br><br>対象から外れた人の内訳は、助成を申請しても認められなかった人が８万人余り、申請をしなかった人が６万人余りなどとなっています。<br><br>厚生労働省は、難病患者の生活の実態調査を行い、制度の変更による影響などを分析することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011488491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>田んぼに巨大な３Ｄアート登場 中国 遼寧省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011488641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>田んぼに巨大な３Ｄアート登場 中国 遼寧省</span><time datetime="2018-06-21T05:45"><span>6月21日</span> <span>5時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180621/K10011488641_1806210543_1806210545_01_03.jpg" alt="田んぼに巨大な３Ｄアート登場 中国 遼寧省" id="news_image"></div><div>中国東北部の村に、立体的に見える巨大な田んぼアートが登場し、観光客の誘致に一役買っています。</div><div>中国東北部・遼寧省にある少数民族のシベ族の村では、毎年10ヘクタールの広大な田んぼに稲を使って、文字や絵を描く「田んぼアート」が行われています。<br><br>さまざまな種類の稲を使って色や高さを変え、遠近法も用いて立体的に見えるようデザインされていることから「３Ｄ田んぼアート」とも呼ばれて人気を集めています。<br><br>ことしは合わせて12の巨大な田んぼアートが描かれました。<br><br>このうち6000平方メートル余りの田んぼに描かれた「千手観音」は、指先や頭の飾りなど細部の表現にこだわり、３万本近い稲が使われたということです。<br><br>制作チームの女性は「ことしで７年目を迎えるが、千手観音の手の部分は本当に複雑で、とても難しかった」と話していました。<br><br>このほかにも、孔子の肖像画や、縁起がよい竜を描いたものなど、中国らしい作品が広大な田園地帯に広がり、この時期にしか見ることのできない風景が観光客の誘致に一役買っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011488641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:45:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>