<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米大統領選まで１年 トランプ氏と民主党 互いを激しく批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選まで１年 トランプ氏と民主党 互いを激しく批判</span><time datetime="2019-11-02T15:49"><span>11月2日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161881_1911021234_1911021242_01_02.jpg" alt="米大統領選まで１年 トランプ氏と民主党 互いを激しく批判" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙まで１年となるのを前に、再選を目指すトランプ大統領と政権奪還を目指す野党・民主党は、それぞれ支持者を集めた大規模な集会を開いて互いを激しく批判し、選挙戦は早くも熱を帯びています。</div><div>トランプ大統領は１日、南部ミシシッピ州で支持者を集めた集会を開き、景気、雇用情勢はかつて無いほどよいと就任以来の成果を強調したうえで、「それは史上最高の大統領がいるからだ」と自画自賛しました。<br><br>また、野党・民主党の有力候補、バイデン前副大統領については、息子がウクライナのエネルギー関連企業から何百万ドルもの報酬を得ていたと指摘し、「これこそが賄賂だ」と述べて、ウクライナをめぐる疑惑があるのは、むしろバイデン氏の側だと批判しました。<br><br>一方、民主党は中西部アイオワ州で集会を開き、党の候補者指名を争うバイデン氏やウォーレン上院議員、サンダース上院議員など有力候補が顔をそろえました。<br><br>この中で、バイデン氏はトランプ大統領の政治姿勢を厳しく批判したうえで、「トランプ大統領は私に候補者になって欲しくないのだ。私が候補者に選ばれれば徹底的にたたきのめす。彼もそれがわかっている」と述べ、自分こそがトランプ大統領に勝つことができる候補だと訴えました。<br><br>また、他の候補もトランプ大統領が国の分断を深め、憎悪をあおっているなどと批判を繰り返し、政権奪還を訴えました。<br><br>アメリカ大統領選挙に向け、共和党はトランプ大統領が候補者指名を受けることが確実な情勢なのに対し、民主党は依然17人が立候補するまれにみる混戦となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米大統領選挙の日程は</h3><div>アメリカ大統領選挙の投票日は来年11月３日です。<br><br>この本選挙に向けて２大政党の共和党と民主党はそれぞれの大統領候補を決めるため、予備選挙や党員集会を行います。<br><br>与党・共和党は、再選をねらうトランプ大統領のほかに有力な候補はいませんが、対する野党・民主党は大統領候補に17人が名乗りを上げる大混戦となっています。<br><br>民主党は、この中から候補者を選ぶため、テレビ討論会を今後８回、開催します。そして、来年２月から全米の各州と自治領で予備選挙と党員集会による投票を順次行い、候補者を１人に絞り込みます。<br><br>正式な候補者選びは２月３日の中西部アイオワ州の党員集会で幕を開け、２月11日には東部ニューハンプシャー州で、その後、西部ネバダ州、南部サウスカロライナ州を経て、３月３日に西部カリフォルニア州や南部テキサス州など14の州や１つの自治領で一挙に予備選挙などを行う「スーパーチューズデー」で最大の山場を迎えます。<br><br>こうした過程を経て、７月13日に中西部ウィスコンシン州で全国党大会を開き、最も支持を獲得した候補を民主党の大統領候補に正式に指名します。<br><br>一方共和党は、トランプ大統領への支持が圧倒的だとして州ごとの候補者選びをやめる動きが相次いでいて、８月24日に南部ノースカロライナ州で全国党大会を開き、トランプ大統領を正式に共和党の大統領候補に指名する見通しです。<br><br>この後、９月から10月にかけて両党の大統領候補によるテレビ討論会が３回、副大統領候補による討論会も１回行われ、11月３日の投票日を迎えます。</div></div><div><h3>トランプ大統領の選挙戦略は</h3><div>トランプ大統領は、選挙に向けた活動を本格化させ、週に１回から２回のペースで全米の各地を遊説に回っています。<br><br>ウクライナ疑惑をめぐる議会での弾劾調査で、トランプ大統領への批判が高まる中、まずは支持基盤とする保守的な白人の労働者層や、宗教勢力などの支持基盤を固めるねらいがあるとみられます。<br><br>さらに、陣営では疑惑の徹底した否定と好調な経済を武器にした労働者層の取り込みを選挙戦略の大きな柱に据えて、全米でセミナーや小規模の集会を開いて草の根の活動を活発化させています。<br><br>また、トランプ大統領が自信を深めているのが、好調な資金集めです。<br><br>連邦選挙委員会によりますと、トランプ大統領の政治団体が集めた献金の額は、ことしに入ってから日本円で300億円を超え、民主党の候補者を大きく上回るペースで資金を集めています。<br><br>これを受けて、陣営では接戦が予想される州に資金や運動員を集中的に投下しています。<br><br>民主党の候補者選びが混戦となる中、トランプ陣営は早い段階から本選挙に集中できるメリットを生かして序盤で優位に立つもくろみで、今後は民主党の地盤の州でも運動を活発化させ、支持者の取り込みをはかるとみられます。</div></div><div><h3>民主党 候補者選びの現状は</h3><div>政権奪還を目指す野党・民主党からは、現時点で17人が指名争いに名乗りを上げており、史上まれに見る混戦になっています。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」がまとめた先月末の各種世論調査の支持率の平均値では、オバマ政権で副大統領を務めた中道のバイデン氏が26.7％と最も高く、次いで富裕層への増税を掲げるなど「反ウォール街」の姿勢を貫く左派のウォーレン上院議員が21.3％、前回の大統領選挙でクリントン氏と最後まで争った左派のサンダース上院議員が16.8％となっています。<br><br>このほか、インディアナ州のサウスベンド市長を務め、同性愛者で、37歳と最年少のブティジェッジ氏が7.7％、カリフォルニア州選出の上院議員のハリス氏が4.7％などとなっています。<br><br>ただ、バイデン氏は、次男が父親の立場を利用してウクライナの企業から巨額の利益を得ていたとトランプ陣営から繰り返し批判を受け守勢に立たされているほか、ウォーレン氏はその急進的な政策に対し、企業関係者などから警戒の声が上がっています。<br><br>また、サンダース氏は先月、心臓発作で入院するなど健康面の不安も露呈しており、いずれの候補も決め手に欠ける状況です。<br><br>このため、現状ではトップ３の候補が他の候補を支持率で引き離しているとはいえ、指名争いの行方は予断を許さない状況です。</div></div><div><h3>民主党候補者選び 勢い増す最年少のブティジェッジ氏</h3><div>アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズが、民主党の候補者選びが全米で最初に行われる中西部アイオワ州で世論調査を行ったところ、インディアナ州で市長を務める37歳のブティジェッジ氏が３位と勢いを増し、全米の支持率では、トップのバイデン前副大統領は４位と低迷しています。<br><br>この調査は、ニューヨーク・タイムズが大学と共同で先月25日から30日にかけて、民主党支持層430人を対象に行い、１日に結果を発表しました。<br><br>それによりますと、支持率は、ウォーレン上院議員が22％で最も高く、次いでサンダース上院議員が19％、インディアナ州のサウスベンド市長を務め、同性愛者で37歳と最年少のブティジェッジ氏が18％、全米の支持率でトップを走るバイデン前副大統領は17％で４位でした。<br><br>アイオワ州では、これまでバイデン氏を支持していた民主党員の間で、ブティジェッジ氏などに支持を切り替える動きが出ていて、バイデン氏が76歳と高齢であることや、ウクライナ疑惑をめぐるネガティブな報道が影響していると、ニューヨーク・タイムズは分析しています。<br><br>逆にブティジェッジ氏は、全米での支持率は７～８％で４位であるものの、アイオワ州では全米トップ３と支持率でほぼ並んでいます。<br><br>アイオワ州は来年２月、大統領選挙に向けた党の候補者選びが全米で最初に行われ、ここでの勝敗がその後の展開を大きく左右します。<br><br>一方、今回の世論調査では65％の有権者が今後、投票先を変えることもありうると答えており、各候補者の陣営は、アイオワ州での勝利を目指し、運動を活発化させています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:49:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 薩摩硫黄島に「噴火速報」 噴火警戒レベルを「２」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012162111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島 薩摩硫黄島に「噴火速報」 噴火警戒レベルを「２」に</span><time datetime="2019-11-02T17:49"><span>11月2日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162111_1911021752_1911021754_01_02.jpg" alt="鹿児島 薩摩硫黄島に「噴火速報」 噴火警戒レベルを「２」に" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁は午後５時半すぎ、鹿児島県の薩摩硫黄島に「噴火速報」を発表しました。気象庁は噴火警戒レベルを火口周辺規制を示す２にあげて、火口からおおむね１キロの範囲で噴石などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、午後５時36分ごろ、鹿児島県の薩摩硫黄島で、「噴火が発生した」ということです。火山に立ち入っている人などは身の安全を確保してください。今後の情報に注意してください。<br><br>気象庁は、噴火警戒レベルをレベル１から火口周辺規制を示す２にあげて火口からおおむね１キロの範囲で噴石などに警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>薩摩硫黄島とは</h3><div>鹿児島県三島村の薩摩硫黄島は鹿児島市から南へ90キロほど離れた東西６キロ、南北３キロの火山島です。<br><br>東側に硫黄岳があり、山頂にある火口では、過去に噴火が繰り返し起きています。<br><br>住民は火口から南西に2.5キロから３キロほど離れた地域に住んでいます。<br><br>火口から２キロ以内にあたる海岸沿いの岩場には温泉があり、地元の住民のほか、島を訪れた観光客なども利用しています。鹿児島港を発着するフェリーが運航しています。</div></div><div><h3>政府 「情報連絡室」を設置</h3><div>「噴火速報」が発表された鹿児島県の薩摩硫黄島の火山活動に関して、政府は２日午後５時39分、総理大臣官邸の危機管理センターに「情報連絡室」を設置し、情報収集と警戒にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012162111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:49:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京アニ」放火事件 犠牲者の追悼式に500人が参列 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012162131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」放火事件 犠牲者の追悼式に500人が参列 京都</span><time datetime="2019-11-02T18:41"><span>11月2日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162131_1911021835_1911021841_01_02.jpg" alt="「京アニ」放火事件 犠牲者の追悼式に500人が参列 京都" id="news_image"></div><div></div><div>京都アニメーションのスタジオが放火された事件で、亡くなった社員を追悼する式が京都市で開かれ、アニメ業界の関係者や支援者などが参列し、別れを惜しみました。</div><div>ことし７月、京都市伏見区の京都アニメーションの第１スタジオが放火され、36人が亡くなり、33人が重軽傷を負いました。<br><br>亡くなった社員を追悼する「お別れ そして志を繋ぐ式」が２日、京都市左京区で開かれ、アニメ業界の関係者や支援者など約500人が集まりました。<br><br>初めに参列者全員で黙とうをささげた後、京都アニメーションの八田英明社長が、今も涙をこらえられない日々が続いていると話しました。<br><br>そして、世界中から寄せられた義援金やメッセージに励まされたとしたうえで、「こんなにも世界に作品が届いていたことを知りました。これからも世界中の人たちに夢と希望と感動を育むアニメーションを届けたいと思っています」と述べ、今後も作品作りに強い思いで臨む決意を示しました。<br><br>続いて、参列者たちは設けられた祭壇に進み、順番に花を手向けて、亡くなった社員たちに祈りをささげていました。<br><br>会場の一角には、中国やドイツ、ブラジルなど世界中から寄せられたメッセージやイラストなどの作品を展示するスペースも設けられました。<br><br>この会場では３日と４日、一般の人を対象にした追悼の式が開かれることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>タイのファンからメッセージ集も</h3><div>２日の追悼する会に合わせて、タイから、京都アニメーションに向けたメッセージ集を送った男性がいます。<br><br>制作したのは、タイの首都バンコク近郊に住む会社員のニューさん（２５）です。<br><br>タイでは、日本のアニメが人気で、ニューさんは高校時代、京都アニメーションの作品「けいおん！」の大ファンとなり、登場人物たちのように仲間とバンド活動を行っていたということです。<br><br>ことし７月の事件を受けて、青春時代の大切な思い出を作るきっかけをくれた京都アニメーションの人たちの痛みに寄り添いたいと、ＳＮＳ上でタイ国内のファンに呼びかけるなどしてメッセージを集めました。<br><br>寄せられたメッセージやイラストは300件余りに上り、先月、約30ページにわたるメッセージ集を完成させました。<br><br>この中には、「悲しみを乗り越えられますように」とか、「これからも応援しています」などといったメッセージが、タイ語や日本語で書き込まれています。<br><br>ニューさんは「急がなくてもいいので一歩ずつ前に歩いて、自分の心や体が治ったら、またいい作品を作ってください。僕たちは皆さんと一緒にいます。応援しています」と話していました。</div></div><div><h3>「バジャのスタジオ」ＮＨＫで４日放送</h3><div>ＮＨＫでは、京都アニメーションが制作した短編アニメ「バジャのスタジオ」を４日午前８時15分から総合テレビで放送します。<br><br>アニメの制作にひたむきに取り組むスタジオの人々と、そこで暮らしている「バジャ」の日常をファンタジックに描いた心温まる作品で、今回が初のテレビ放送になります。<br><br>ＮＨＫワールドＪＡＰＡＮを通じて世界に向けても放送します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012162131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:41:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 耐火性高い収蔵庫保管の文化財は無事か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012162261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 耐火性高い収蔵庫保管の文化財は無事か</span><time datetime="2019-11-02T19:31"><span>11月2日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162261_1911021928_1911021931_01_02.jpg" alt="首里城火災 耐火性高い収蔵庫保管の文化財は無事か" id="news_image"></div><div></div><div>首里城の火災による文化財の被害について、管理する財団の幹部は、耐火性の高い収蔵庫に保管していた1000点余りについては焼失を免れた可能性があることを明らかにしました。</div><div>先月31日に那覇市にある首里城で起きた火災では、城内の建物に次々と火が移り11時間にわたって燃え続け、「正殿」など城の主要な建物が全焼しました。<br><br>首里城を管理する沖縄美ら島財団は、城内に絵画や漆器、書跡など1500点余りの文化財を所有し、少なくとも420点余りの文化財が焼失している可能性が極めて高いとしています。<br><br>一方で、南殿と寄満にある、耐火性が高い収蔵庫に保管していた1000点余りについて、財団の幹部は２日夕方、記者団に対し「きょう、南殿と寄満の収蔵庫に入ったところ、鉄筋コンクリート造りのため、目視するかぎりは大丈夫そうだ」と述べ、焼失を免れた可能性があることを明らかにしました。<br><br>一方で「水がかかっているかもしれず、確認しないと何とも言えない」と述べ、文化財を運び出して調べていることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012162261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>こうして千曲川は決壊した 決壊場所から離れても４ｍの浸水に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>こうして千曲川は決壊した 決壊場所から離れても４ｍの浸水に</span><time datetime="2019-11-02T20:20"><span>11月2日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161971_1911021954_1911021959_01_03.jpg" alt="こうして千曲川は決壊した 決壊場所から離れても４ｍの浸水に" id="news_image"></div><div>台風19号による豪雨で各地で発生した河川の氾濫で、堤防が「決壊」してからの避難は、命の危険に直結することを示すシミュレーション結果が出ました。長野県の千曲川では、氾濫のあとの堤防の「決壊」で一気に浸水が広がり、決壊場所から２キロほど離れた地域でも深さが最大で４メートルに達していました。</div><div>河川氾濫のメカニズムに詳しい東京理科大学の二瓶泰雄教授は、「氾濫」や「決壊」に至るこれまでの情報や現地での調査、住民への聞き取りなどをもとに、当時の浸水の広がりや深さをシミュレーションしました。<br><br>それによりますと、午前１時ごろ、千曲川の長野市穂保で水が堤防を越える「越水」による氾濫が発生すると、堤防に近い地域で浸水が始まります。<br><br>２時間ほどたった午前３時ごろには、堤防の南北約１キロもの範囲で「越水」による氾濫が発生。西側に１キロほど離れた国道117号線にかけての一帯で浸水の深さは最大１メートルほどに達します。<br><br>そして午前４時ごろ、堤防が「決壊」すると、浸水範囲が一気に広がり、１時間後の午前５時ごろには、浸水は国道を越えて北西にある新幹線の線路や車両基地に到達し、深さは最大で２メートル以上になりました。<br><br>さらに決壊から３時間後の午前７時ごろには、浸水の範囲は新幹線の線路を大きく越えて広がり、決壊した場所から２キロほど離れた地域で深さは最大で４メートルほどに達しました。<br><br>決壊から４時間後の午前８時ごろには浸水はほぼ止まりますが、最終的には950ヘクタールに及ぶ広い範囲が浸水しました。<br><br>二瓶教授によりますと、深さが２メートルを超えると、建物の中でも身動きが取れずに命を落とす人が増え、４メートルになると１階部分が完全に水につかってしまうということで、「決壊」してからの避難は極めて危険だとしています。<br><br>そのうえで二瓶教授は「決壊すると状況が一変し、水の量が桁違いに多くなる。水の勢いも格段に強くなることから、その段階の避難は命に関わる。そうなる前の早めの避難が何よりも重要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シミュレーションの詳細は</h3><div>東京理科大学の二瓶教授は、判明している浸水の範囲や、推定されている氾濫や決壊の時間に加え、現地での痕跡調査や住民の聞き取り調査をもとにシミュレーションしました。<br><br>浸水は深くなるつれて青色から緑色、そして黄色へと変わります。<br><br>青色が最大で１メートルほど、緑色が最大で３メートルほど、黄色が最大で４メートルほどとなっています。</div></div><div><h3>氾濫発生</h3><div>午前１時ごろ、長野市穂保で水が堤防を越える「越水」による氾濫が発生すると、西側に１キロほど離れた国道117号線にかけての一帯が水につかり始めます。<br><br>決壊する前の午前３時ごろには、堤防の南北約１キロもの範囲で「越水」による氾濫が発生。浸水の深さは最大１メートルほどに達します。<br><br>この時、２メートルのかさ上げが行われている新幹線の車両センターはまだ水にはつかっていません。</div></div><div><h3>午前４時“決壊”</h3><div>午前４時ごろに堤防が「決壊」すると、浸水範囲が一気に広がります。<br><br>国道117号線の東側では浸水が深まり、浸水は国道を越えて西側にも及んでいきます。<br><br>決壊から１時間後の午前５時ごろには、国道のさらに西側の新幹線の線路や車両基地にも達します。国道の東側と西側の浸水の深さは最大で２メートル以上になりました。<br><br>二瓶教授によりますと、深さが２メートルを超えると、建物の中でも身動きが取りにくくなり、命を落とす人が増え始めるということです。</div></div><div><h3>決壊３時間後</h3><div>「決壊」から３時間後の午前７時ごろには、新幹線の線路を越えて広がり、決壊した場所から２キロほど離れた豊野で、浸水の深さは最大で４メートルほどに達しました。<br><br>浸水の深さが４メートルになると、住宅の１階部分は完全に水につかり、２階でも身動きを取るのが難しくなります。<br><br>そして、「決壊」から４時間後の午前８時ごろには浸水はほぼ止まりますが、最終的に950ヘクタールに及ぶ範囲が浸水しました。</div></div><div><h3>ハザードマップ確認を</h3><div>シミュレーションでは、千曲川から離れた場所で浸水が最も深くなっています。<br><br>二瓶教授は「川から離れていても今回のように大きな川が氾濫すると低い土地に水が流れ込んで浸水が深くなる。ハザードマップを確認し、自分の住む場所の水害のリスクを改めて確認してほしい」と話していました。<br><br>シミュレーションには、千曲川の西側を流れる支流や水路の氾濫の影響は入っていないため、実際の浸水のスピードはさらに速かった可能性もあり、二瓶教授は分析を進めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:20:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋篠宮さま ラグビーＷ杯表彰式でトロフィー授与</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012162421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮さま ラグビーＷ杯表彰式でトロフィー授与</span><time datetime="2019-11-02T21:07"><span>11月2日</span> <span>21時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162421_1911022056_1911022107_01_02.jpg" alt="秋篠宮さま ラグビーＷ杯表彰式でトロフィー授与" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会の名誉総裁を務める秋篠宮さまは、秋篠宮妃の紀子さまとともに決勝を観戦し、優勝した南アフリカのチームにトロフィーを授与されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162421_1911022107_1911022107_01_03.jpg" alt=""><div>ラグビーワールドカップ日本大会は、２日夜、横浜市の横浜国際総合競技場で７万人を超える観衆の中、決勝が行われ、南アフリカが32対12でイングランドを破って、３大会ぶり３回目の優勝を果たしました。<br><br>大会の名誉総裁の秋篠宮さまと、紀子さまは、会場で試合を観戦し、イギリスのハリー王子や南アフリカのラマポーザ大統領などと親しくことばを交わしながら、白熱した両チームの攻防をご覧になりました。<br><br>試合後の表彰式では、秋篠宮さまが、南アフリカのキャプテンを務めたシヤ・コリシ選手に優勝トロフィーの「ウェブ・エリス・カップ」を手渡し、にこやかな表情で選手たちの健闘をたたえられていました。</div></div><div><h3>首相も観戦 選手ねぎらう</h3><div>安倍総理大臣は、２日夜行われたラグビーワールドカップ日本大会の決勝を観戦したあと、表彰式に出席し、南アフリカとイングランド両チームの選手たちをねぎらいました。<br><br>安倍総理大臣は横浜市の横浜国際総合競技場を訪れ、大会の名誉総裁を務める秋篠宮さまと秋篠宮妃の紀子さま、イギリスのハリー王子、南アフリカのラマポーザ大統領などとともにイングランドと南アフリカの決勝を観戦しました。<br><br>そして、秋篠宮さま、ワールドカップを主催した国際統括団体、「ワールドラグビー」のビル・ボーモント会長とともに表彰式に出席し、優勝した南アフリカ、準優勝のイングランドの選手一人ひとりと握手を交わし、ねぎらいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012162421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:07:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 優勝は南アフリカ ３大会ぶり３回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012162221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 優勝は南アフリカ ３大会ぶり３回目</span><time datetime="2019-11-02T21:56"><span>11月2日</span> <span>21時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022046_1911022052_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 優勝は南アフリカ ３大会ぶり３回目" id="news_image"></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会は２日夜、決勝が行われ、南アフリカがイングランドに32対12で勝って、３大会ぶり３回目の優勝を果たしました。３回目の優勝は、ニュージーランドと並び大会最多です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911021928_1911022101_01_03.jpg" alt=""><div>アジアで初めての開催となったワールドカップ日本大会は、９月20日に開幕し、およそ１か月半にわたって全国12の会場で合わせて48試合が行われました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911021927_1911021956_01_02.jpg" alt=""><div>決勝は、２日午後６時から横浜市の横浜国際総合競技場で行われ、イングランドと南アフリカが対戦し、南アフリカが２回目の優勝を果たした2007年大会と同じ顔合わせとなりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911021929_1911022101_01_05.jpg" alt=""><div>南アフリカは、強みのフィジカルをいかした攻撃で相手の反則を誘い、司令塔のハンドレ・ポラード選手が、前半だけで合わせて４つのペナルティーゴールを決めて12対６とリードして折り返しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022002_1911022101_01_06.jpg" alt=""><div>後半も両チームがペナルティーゴールで得点を奪い合う緊迫した展開が続きましたが、南アフリカは、後半25分にウイングのマカゾレ・マピンピ選手が前方のスペースにキックし、うまくバウンドに合わせてボールをキャッチしたセンターのルカニョ・アム選手が再びマピンピ選手につないで、この試合初めてのトライを決めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022013_1911022101_01_07.jpg" alt=""><div>さらに33分にはイングランドが落としたボールを南アフリカが拾ってつなぎ、ウイングのチェズリン・コルビ選手が快足を飛ばしてトライを決め、イングランドを突き放しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022014_1911022101_01_08.jpg" alt=""><div>南アフリカは持ち味の堅い守りでイングランドに最後までトライを許さず32対12で勝ちました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022036_1911022101_01_09.jpg" alt=""><div>南アフリカは３大会ぶり３回目の優勝で、３回目の優勝は、ニュージーランドと並んで史上最多です。次のワールドカップは４年後、2023年にフランスで開催されます。</div></div><div><h3>南アフリカ スクラムで圧倒</h3><div>南アフリカは、世界屈指のフィジカルを持ち味を生かした強固なディフェンスを発揮し、スクラムでイングランドを圧倒したことが世界王者の座をつかんだ大きな要因となりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022139_1911022156_01_11.jpg" alt=""><div>「ラグビーで最も大事なプレーはスクラム」。<br>そう思わせるようなスクラムの攻防が、勝負の分かれ目になった試合でした。<br>南アフリカとイングランドというお互いに世界屈指のフィジカルの強さと、強固なディフェンスが持ち味のチームどうしがぶつかった決勝。どちらが強みをいかして主導権を握るのかがまず注目されました。<br><br>最初の動きは前半３分。<br>イングランドのプロップがけがで交代した直後、南アフリカボールのスクラムでいきなり南アフリカが押し込みました。<br>その後のスクラムでも、南アフリカがイングランドを圧倒して反則を誘いました。けが人が出るなどして控えの選手が入ってもその強さを維持しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911021930_1911022156_01_12.jpg" alt=""><div>そして司令塔のハンドレ・ポラード選手がペナルティーゴールを確実に決めて得点を重ね、主導権を握りました。<br><br>これに対して、イングランドはスクラムで１度だけ南アフリカを押し込んで意地を見せたほか、ゴール前で連続攻撃を仕掛けましたが、堅い守備を崩せませんでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022121_1911022156_01_13.jpg" alt=""><div>南アフリカは、後半25分以降にマカゾレ・マピンピ選手とチェズリン・コルビ選手のウイング２人がそれぞれトライを決めて決着をつけましたが、それまでのスクラムの攻防で試合を優位に運んだことが勝利を引き寄せた大きな要因となりました。</div></div><div><h3>南アフリカＨＣ「選手がみずからを信じた結果」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022046_1911022052_01_03.jpg" alt=""><div>南アフリカを優勝に導いたラジー・エラスムスヘッドコーチは「優勝は、選手たちがみずからを信じた結果だ。イングランドもすばらしいプレーだった。よく戦った選手のことを誇りに思う」と選手たちをねぎらいました。<br><br>そして「ここまで選手たちにはとにかく頭脳を使うこと、応援を力にすること、南アフリカが持っている力を生かすこと、みんなで協力して努力していいプレーをすれば何とかなることを伝えてきた。南アフリカにいるファンの応援の声はずっと届いていて、日本にいても寂しいとは思わなかった。早く帰ってありがとうと伝えたい」と話しました。</div></div><div><h3>南アフリカ コリシ主将「国のためにプレー」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022037_1911022052_01_04.jpg" alt=""><div>優勝した南アフリカのキャプテン、シヤ・コリシ選手は「さまざまな背景を持つ選手や、さまざま民族が一つになって優勝を手にしたことを非常に誇りに思う。みんなで協力をすれば、一つの目的を達成できるということを見せることができた。ヘッドコーチから自分たちのためにプレーをするのではなく、国のためにプレーをするのだと言われて、それができた。日本の皆さんにも自分たちを応援してくれてありがとうと言いたい。本当に感謝している」と話しました。</div></div><div><h3>イングランド ジョーンズＨＣ「先手とれなかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022037_1911022052_01_05.jpg" alt=""><div>準優勝したイングランドのエディー・ジョーンズヘッドコーチは、「選手たちは頑張ったが、きょうは先手を取ることができなかった。本当によく準備をして努力もしてきた。プライドと情熱を持ってプレーをしたが、きょうは少し足りなかった。南アフリカのできをたたえたい。日本はすばらしいワールドカップを開催してくれ、すばらしい応援をしてくれた」と話しました。</div></div><div><h3>イングランド ファレル主将「すべてのファンに感謝」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012162221_1911022014_1911022052_01_06.jpg" alt=""><div>準優勝したイングランドのキャプテン、オーウェン・ファレル選手は「後半は闘争心を見せることができたが、徐々に情熱が落ちてしまった。イングランドは準備段階から１つのチームになっていた。このチームの一員だったことを誇りに思う。すべてのファンに感謝する。彼らの応援がすべてだった」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012162221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:56:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>