<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大津の交通事故 重体だった園児 意識回復</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津の交通事故 重体だった園児 意識回復</span><time datetime="2019-06-19T17:09"><span>6月19日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960351_1906191710_1906191710_01_02.jpg" alt="大津の交通事故 重体だった園児 意識回復" id="news_image"></div><div></div><div>大津市で散歩中の保育園児の列に車が突っ込み園児２人が死亡した事故で、意識不明の重体となっていた２歳の男の子は、19日までに意識が回復したことが関係者への取材でわかりました。男の子は引き続き病院でけがの治療を受けているということです。</div><div>先月８日、大津市の交差点で散歩中に歩道で信号待ちをしていた保育園児と保育士16人の列に車が突っ込んだ事故では、園児２人が死亡、13人が重軽傷を負ったほか、２歳の男の子１人が意識不明の重体となっていました。<br><br>この男の子は大津市内の病院の集中治療室で治療を受けていましたが、関係者によりますと、19日までに意識が回復したということです。<br><br>男の子は引き続き病院でけがの治療を受けているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:09:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小田急線 踏切で車と衝突し脱線 神奈川 厚木</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小田急線 踏切で車と衝突し脱線 神奈川 厚木</span><time datetime="2019-06-19T17:50"><span>6月19日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960131_1906191543_1906191544_01_02.jpg" alt="小田急線 踏切で車と衝突し脱線 神奈川 厚木" id="news_image"></div><div>19日午後、神奈川県厚木市の小田急線の踏切で、立往生していた乗用車に快速電車が衝突し、一部の車両が脱線しました。消防によりますと、この事故で乗客３人が首の痛みを訴えるなどして病院に搬送されたということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>19日午後３時前、神奈川県厚木市船子の小田急線の踏切で、立往生していた乗用車に下りの小田原行きの快速急行が衝突し、先頭車両が脱線しました。<br><br>警察によりますと、乗用車を運転していたのは20代の女性で、先が渋滞した状態で踏切内に進入して身動きが取れなくなり、踏切の非常ボタンを押したものの、列車のブレーキが間に合わず、衝突したとみられるということです。<br><br>女性は、車の外にいて無事でした。<br><br>消防によりますと、この事故で首の痛みを訴えるなどした乗客３人が病院に搬送されたということです。<br><br>警察が事故の詳しい状況を調べています。<br><br>小田急電鉄によりますと、この事故の影響で小田急線は、本厚木駅と伊勢原駅の間で上下線とも運転できなくなっていて、19日中の復旧は難しい状況だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>本厚木～伊勢原 運転見合わせ 再開の見通し立たず</h3><div>事故があった小田急・小田原線の列車は新宿発、小田原行きの下りの快速急行で、10両編成でした。<br><br>小田急電鉄によりますと脱線したのは先頭車両で、列車の乗客にけがはなく、事故のあと、線路に降りてもらい近くの踏切に避難させたということです。<br><br>この事故の影響で小田原線は午後３時前から本厚木駅と伊勢原駅の間で、上下線とも運転できなくなっています。<br><br>脱線した車両を移動させたり、衝突した乗用車を線路内から撤去したりする作業などがあるため、19日中に運転再開する見通しはたっていないということです。<br><br>小田急電鉄は本厚木駅と伊勢原駅の間で代行バスを運行しています。</div></div><div><h3>衝突した車は大破</h3><div>ＮＨＫのヘリコプターで上空から撮影した事故現場の映像では、列車の先頭車両が、進行方向の左側に脱線しているのがわかります。<br><br>そして、先頭車両から５両目の左側に大破した車が見えます。また、車の周辺にある線路脇の柵などが折れ曲がっています。<br><br>乗客は、乗務員などの誘導を受けながらはしごを使って列車から降り、線路の上を歩いて現場から離れていました。</div></div><div><h3>乗客「急停止し何が起こったのかと…」</h3><div>脱線した電車の３両目か４両目あたりに乗っていたという乗客の男性は事故当時の状況について「突然、車内の明かりが消えて緊急アナウンスが流れ、気が付いたら外に車の残骸が見えました。列車は急停止し、何が起こったのかと思いました。衝撃はなく、ケガもありませんでしたが、外はすごい事になっていました。座ったままあぜんとした人もいれば、おろしてくれという人もいて、動揺している人が多かったです」と話していました。<br>また、「乗るときまでは、ただ目的地に行こうという感じだったのに、急にこんなことになって、こわいと思いました」と話していました。</div></div><div><div>脱線した電車の３両目に乗っていたという男性は「急ブレーキのあと、ドーンという音とともに、ぐしゃっと物がつぶれるようなすごい音がしました。運転士が早めに急ブレーキのアナウンスをしてくれたので、対応できました。ケガがなくてよかったです」と話していました。</div></div><div><h3>運輸安全委が調査へ</h3><div>この事故で、運輸安全委員会は鉄道事故調査官を現地に派遣し、詳しい状況を調査することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:50:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実刑確定の男が逃走 刃物持ち東名高速を西へ 行方確認できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>実刑確定の男が逃走 刃物持ち東名高速を西へ 行方確認できず</span><time datetime="2019-06-19T20:52"><span>6月19日</span> <span>20時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960461_1906192029_1906192030_01_03.jpg" alt="実刑確定の男が逃走 刃物持ち東名高速を西へ 行方確認できず" id="news_image"></div><div>19日、神奈川県で、傷害などの罪で実刑が確定した男の身柄を検察庁の職員が収容しようとしたところ、刃物を持って抵抗し、車で逃走しました。捜査関係者によりますと、当初、東名高速道路を西に向かいましたが、その後、車の位置は確認できていないということで、警察などが行方を捜査しています。</div><div>19日午後１時半ごろ、神奈川県愛川町田代の、実刑判決が確定した小林誠受刑者（43）の自宅を検察庁の職員４人と警察官２人が訪れ、収容しようとしたところ、突然、刃物を持ち出して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>横浜地方検察庁によりますと、小林受刑者は傷害や窃盗、覚醒剤取締法違反などの罪でことし２月に東京高等裁判所で懲役３年８か月の有罪判決が確定しましたが、その前に保釈されていたということです。<br><br>確定後、数回にわたって検察庁の職員が収容に向かいましたが、接触できていなかったということです。<br><br>小林受刑者は包丁のような刃物を持ったまま黒のホンダのフィットに乗って逃げ、捜査関係者によりますと、当初、東名高速道路の大和トンネル付近を西に向かっていましたが、その後、車の位置は確認できていないということです。<br><br>警察などが引き続き行方を捜査しています。<br><br>横浜地検の竹内寛志次席検事は「このような事態を発生させたことに加え、公表が発生から３時間ほどたったことについて申し訳なく思っています」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>同じアパートの男性は…</h3><div>小林受刑者と同じアパートに住む男性は「髪が短い男性で、会ったときはあいさつをする関係です。家族で住んでいるようでにぎやかな声が聞こえ、楽しそうだなと思っていました。朝は、たまに中型の犬を連れて散歩しているのを見かけました」と話していました。</div></div><div><h3>近所の男性「もっと早めに伝えてほしかった」</h3><div>近所に住む77歳の男性は「ここは平和なところで、安全と思って住んでいるので、びっくりしました。刃物を持っていると聞き、抵抗できないので、思わず家の鍵を閉めました」と話していました。<br><br>68歳の男性は「ここは小学校も近くにあるので心配でした。夕方ごろにテレビで逃走を知ったが、もっと早めに町民にこういう問題が起きたことを伝えてほしかった。連絡が遅いのはとても不安なので、今後の参考にしていただきたい」と話しました。<br><br>70代の男性は「大阪で警察官が刃物で刺された事件があったばかりなので、同じようなことが起き、びっくりしました」と話しました。</div></div><div><h3>教員に通学路など緊急パトロール指示</h3><div>愛川町教育委員会によりますと、男が刃物を持って逃走しているという情報を受け、町内の小学校６校、中学校３校に対し、学校に残っている教員に通学路などを中心に緊急のパトロールをするよう指示を出したということです。<br><br>部活動で残っている生徒には、保護者に迎えに来てもらうよう学校に指示を出したということです。</div></div><div><h3>防災無線で注意呼びかけ</h3><div>愛川町役場によりますと、警察からの情報を受け、午後６時前に防災行政無線で実刑が確定した男が刃物を持って車で逃走していると注意を呼びかけたということです。<br><br>メール配信を登録している人にも同じ内容を配信したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 20:52:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「働くしかない」「まさか78歳になって…」年金 生活の実情は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「働くしかない」「まさか78歳になって…」年金 生活の実情は</span><time datetime="2019-06-19T21:48"><span>6月19日</span> <span>21時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960921_1906192148_1906192148_01_02.jpg" alt="「働くしかない」「まさか78歳になって…」年金 生活の実情は" id="news_image"></div><div></div><div>国は65歳以上の高齢者がどのように収入を得て生活しているのか、毎年その実態を調査しています。厚生労働省の「国民生活基礎調査」によりますと、高齢者のみの世帯の１年間の平均所得は、平成29年の調査で退職金などを除いて318万円でした。</div><div>このうち、<br>▽公的年金は211万円で平均所得の66％、<br>▽働いて得た所得は70万円で22％、<br>▽仕送りなどが17万円で５％と、公的年金以外も生活の糧となっていることがわかります。<br><br>公的年金だけで生活する世帯は全体の52％と半数余りとなっています。<br><br>一方、サラリーマンなどが加入する厚生年金の額は年々減少が続いています。<br><br>厚生年金の月額の平均は、平成19年度では16万1059円でしたが、平成29年度では14万7051円と１万円余り低くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>62歳男性「働ける間はとにかく働くしかない」</h3><div>都内の警備会社に勤める小山禎二さん（62）は51歳の時に今の会社に就職し、一日およそ８時間で週６日働いています。<br><br>手取りは月20万円から25万円ほどです。<br><br>大学を卒業したあと、主に営業職の正社員として働いてきた小山さんは、15年ほど前に姉と犬のトリミング店の経営に乗り出しましたが、不況の中で人件費もかさみ、店を閉めました。<br><br>正社員時代の蓄えは無くなり、税金や社会保険料およそ100万円を滞納したため、車を手放して支出を切り詰めるとともに、求人が多かった今の警備の仕事を選び、おととし、ようやく滞納分を完済しました。<br><br>このため貯蓄はほとんど残っていないといいます。<br><br>小山さんは97歳になる母親を30年間養ってきましたが、母親の国民年金は月に４万円で、残りの生活費は小山さんが負担してきました。<br><br>子どもがいない小山さんは、少しでも支出を減らすため家族が一緒に住んだほうがよいと去年からは年金暮らしの姉とも同居し、月に10万円ずつ出し合って３人の生活費に充てています。<br><br>小山さんの65歳からの年金の支給見込みは、今の収入の半分以下の月におよそ10万円余りと、生活費に充てるだけで無くなってしまう計算です。<br><br>小山さんは元気なうちは70歳を越えても働き続けたいと考えていますが、旅行やコンサートなどの趣味に充てる費用は徐々に削っているということです。<br><br>小山さんは「年金だけでの生活は十分だとは思いません。働ける間はとにかく働いて、働けなくなったらそれこそ衣食住だけのように自分の趣味もどんどん切って、生活をしなくてはいけないなと感じています」と話しました。</div></div><div><h3>まさか78歳になっても働いているとは…</h3><div>東京 足立区に住む川村貞男さん（78）は、かつて大手損害保険会社などに勤め、ほぼ毎月、年金保険料を支払って来ました。<br><br>今は１か月当たりおよそ９万6000円の年金を受け取っています。<br><br>一方、毎月の支出は、家賃に６万1000円、そのほかの食費や光熱費などに５万5000円ほどかかり、合わせて11万円余りになります。<br><br>年金だけでは２万円程度足りません。<br><br>若いころ憧れていた全国各地への旅行は諦め、旅や歴史に関するＤＶＤを少しずつ買い集めて見ることが数少ない趣味になっています。<br><br>生活費の不足を補うため、川村さんは週に５日、清掃の仕事をしています。<br><br>去年、がんの手術を受けるなど体調の心配はありますが、体が動かなくなった時のための蓄えも必要なため、できるかぎり今の仕事を続けたいと考えています。<br><br>川村さんは「まさか自分が78歳になっても働いているとは、若いころは想像もしていませんでした。私はまだ働きながら暮らせていますが、もっと厳しくなる若い世代のことを考えると年金の制度を見直すべきではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「今の若い世代はもっと厳しくなる」</h3><div>社会保障に詳しい大和総研政策調査部の鈴木準政策調査部長は「金融庁の報告書で2000万円が必要というのは、金利の変化や加齢に伴う消費の減少などを考慮していない非常に荒っぽい計算で、全員に当てはめて考える必要は全くない」と話しています。<br><br>そのうえで「今の若い世代はより厳しくなることが確実で、年金の金額が自分が望む老後の生活水準に足りそうになければ、できるだけ早く貯蓄や投資など資産形成に取り組むことが必要だ」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 21:48:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>攻撃受けたタンカー 初公開 米軍「吸着型爆弾 取り外された」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>攻撃受けたタンカー 初公開 米軍「吸着型爆弾 取り外された」</span><time datetime="2019-06-19T21:58"><span>6月19日</span> <span>21時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960931_1906192131_1906192158_01_02.jpg" alt="攻撃受けたタンカー 初公開 米軍「吸着型爆弾 取り外された」" id="news_image"></div><div>中東のホルムズ海峡の付近で２隻のタンカーが攻撃を受けた事件で、アメリカ軍は、調査を行っている部隊への同行取材をＮＨＫなど一部メディアに初めて許可し、爆発による被害の状況が明らかになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960931_1906192131_1906192158_01_03.jpg" alt=""><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾を航行中に攻撃を受けた２隻のタンカーは、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の東の沖合にえい航され、アメリカ軍などが調査を進めています。<br><br>現場は厳重な警備体制が敷かれ、民間の船が近づけない状況が続いていますが、アメリカ軍は19日、調査を行っている部隊への同行取材をＮＨＫなど一部メディアに初めて許可しました。<br><br>日本の海運会社が運航する「コクカ・カレイジャス」の右舷側には、船が海面と接する喫水線の上に内側に向かってひしゃげた穴が開き、その周りは黒く焦げ、爆発の大きさをうかがうことができます。<br><br>船体が変色している部分も見られ、アメリカ軍は吸着型の爆弾が取り外された跡だとしています。<br><br>一方、近くに停泊しているノルウェーのタンカー「フロント・アルタイル」は、安全確認ができないなどの理由で撮影は許可されませんでした。<br><br>アメリカ軍は当面の間、２隻のタンカーからの残留物の回収や調査を行うということです。</div></div><div><h3>米軍「吸着型の爆弾 間違いない]</h3><div>アメリカ軍の部隊は19日、ＵＡＥにある軍施設でＮＨＫなど一部メディアに対し、「コクカ・カレイジャス」から回収したとする残留物を公開しました。<br><br>さまざまな破片に混じって、船体に吸着させタイマーなどで爆発させる「リムペット・マイン」という爆弾の一部とみられる丸い磁石もあり、残留物の回収や検証を担当している部隊のキド司令官は、会見で「飛来物による被害は現状では確認できない。吸着型の爆弾が使われたのは間違いない」と述べ、飛来物で攻撃を受けた可能性が高いとしていた海運会社の見方を否定しました。<br><br>この事件をめぐってアメリカは、上空から撮影された映像などからイランが関与したと断定し、回収した残留物を公開することでイランの関与を国際社会に印象づけるねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>フィリピン人乗組員が帰国</h3><div>フィリピンの外務省によりますと、「フロント・アルタイル」のフィリピン人乗組員11人全員が19日朝、首都マニラに帰りました。<br><br>いずれも大きなけがや体調不良などはなく、現地時間の午前９時すぎ（日本時間の午前10時すぎ）にマニラの空港に到着し、所属する市内の船員派遣会社の事務所に移動したということです。<br><br>この船員派遣会社はＮＨＫの取材に、「取材には一切応じられない」としています。<br><br>もう１隻の「コクカ・カレイジャス」のフィリピン人乗組員21人についてフィリピン外務省は、このままほかの船での業務につくため当面帰国する予定はないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 21:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪チケット抽せん結果 あす朝までにはサイト掲載</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪チケット抽せん結果 あす朝までにはサイト掲載</span><time datetime="2019-06-19T22:10"><span>6月19日</span> <span>22時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960941_1906192200_1906192210_01_02.jpg" alt="東京五輪チケット抽せん結果 あす朝までにはサイト掲載" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの抽せん販売の観戦チケットについて大会組織委員会は、20日発表する抽せん結果は、20日未明から朝までに公式販売サイトで確認できるようになると明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960941_1906192154_1906192210_01_03.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの観戦チケットの最初の販売となる抽せん販売は先月29日に申し込みが締め切られ、20日、抽せんの結果が発表されます。<br><br>組織委員会は19日夕方、記者会見し、抽せんの結果は20日未明から朝までに、公式販売サイトで確認できるようになる見通しを明らかにしました。<br><br>結果の確認や購入手続きは来月２日まで行うことができます。<br><br>結果は、公式販売サイトの個人のＩＤを使ってログインするページ「マイチケット」に掲載されます。<br><br>また、「マイチケット」に結果が掲載されたことや当選した枚数や金額などが分かるメールが、20日昼前から夕方にかけて個人のメールアドレスに届くということです。<br><br>組織委員会は、アクセスが集中しシステムが故障することを防ぐため、抽せん販売の申し込みと同様に公式販売サイトに順番待ちのページを設けるということです。<br><br>組織委員会は「初日や購入手続きの期限の日、さらに、通勤・通学の時間帯、昼休みなどは混み合うので、時間に余裕を持ってアクセスや手続きをしてほしい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>偽メールや詐欺に注意を</h3><div>チケットの抽せん結果の発表に関連して、組織委員会は、偽のメールや詐欺に注意するよう呼びかけています。<br><br>組織委員会は抽せん結果を知らせるメールを申し込んだ人のメールアドレスに送りますが、送り主のアドレスの「＠」の右側に表示されるサブドメインは「ｔｉｃｋｅｔ．ｔｏｋｙｏ２０２０．ｏｒｇ」だけが正しいものだとしています。<br><br>メールの本文には、インターネットのサイトにつながるＵＲＬは表示していないということです。<br><br>組織委員会は「詐欺などの防止の観点から、メールには当選したチケットの枚数など一部の情報しか記載していない。詳細は公式販売サイトでログインし、『マイチケット』のページで確認してほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 22:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾海峡 カナダ軍艦艇が初の通過 米と連携し中国に圧力か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011961031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾海峡 カナダ軍艦艇が初の通過 米と連携し中国に圧力か</span><time datetime="2019-06-19T23:34"><span>6月19日</span> <span>23時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011961031_1906192316_1906192334_01_02.jpg" alt="台湾海峡 カナダ軍艦艇が初の通過 米と連携し中国に圧力か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が台湾海峡に艦艇を派遣するペースを加速させる中、カナダ海軍の艦艇も初めて通過したことがわかり、アメリカと連携して中国に圧力をかけるねらいがあるものとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011961031_1906192316_1906192334_01_03.jpg" alt=""><div>台湾の国防部は19日「カナダの軍艦が台湾海峡を通過した」と発表しました。<br><br>台湾当局の関係者によりますと、通過したのはカナダ海軍のフリゲート艦「レジャイナ」と補給艦の合わせて２隻で、カナダ海軍の艦艇が台湾海峡を通過するのは初めだということです。<br><br>レジャイナのフェイスブックによりますと、先週、南シナ海で日本の海上自衛隊などと共同訓練を行っていて、訓練を終えたあと台湾海峡を南から北に向けて通過したものとみられます。<br><br>トランプ政権は米中の貿易摩擦が激しさを増す中、台湾海峡に艦艇を派遣するペースを加速させていて、ことしに入って毎月、アメリカ海軍の艦艇が海峡を通過しています。<br><br>カナダをめぐっては、アメリカの要請を受けたカナダ当局が中国の通信機器大手「ファーウェイ」の副会長を逮捕したあと中国でカナダ人２人が逮捕されるなど、両国の対立が続いています。<br><br>カナダとしてもアメリカと連携して中国に圧力をかけるねらいがあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011961031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 23:34:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>