<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>南海トラフ巨大地震 長期的な経済被害 推計で1410兆円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南海トラフ巨大地震 長期的な経済被害 推計で1410兆円</span><time datetime="2018-06-07T12:03"><span>6月7日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467571_1806071154_1806071206_01_02.jpg" alt="南海トラフ巨大地震 長期的な経済被害 推計で1410兆円" id="news_image"></div><div>南海トラフ巨大地震や首都直下地震が発生したあとの長期的な経済被害を専門家の学会が初めて推計しました。このうち、南海トラフ巨大地震では、道路の寸断や工場の損害によって20年間の被害が最悪の場合、1410兆円に上るおそれがあり、学会は、国民生活の水準を低迷させる「国難」になるとして、対策の強化を求めています。</div><div>災害の専門家などで作る土木学会の委員会は、南海トラフ巨大地震や首都直下地震が発生したあとの長期的な経済被害を推計し、７日、報告書を公表しました。<br><br>それによりますと、地震の揺れや火災、津波などで道路や港など交通インフラが寸断され、工場などの生産施設が損害を受けることで、長期にわたって国民の所得が減少すると想定されるとしています。<br><br>こうした影響を計算した結果、地震発生後20年間の経済被害は、いずれも最悪の場合、南海トラフ巨大地震で1410兆円、首都直下地震では778兆円に上るおそれがあることがわかりました。<br><br>これは、今年度の国の一般会計予算97兆7000億円余りに対し、首都直下地震はおよそ８倍、南海トラフ巨大地震はおよそ14倍に相当し、土木学会は、長期的に国民生活の水準を低迷させる「国難」になると指摘しています。<br><br>一方、報告書では、道路や港、堤防の耐震化などを進めることで長期的な被害を３割から４割程度軽減できると試算していて、国などに対策の強化を求めています。<br><br>南海トラフ巨大地震と首都直下地震の経済被害をめぐっては、５年前の平成25年に国が想定を公表していますが、いずれも短期的な被害が対象で、20年後までの長期的な被害を対象にした推計は今回が初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>土木学会会長「最貧国になりかねない」</h3><div>土木学会の大石久和会長は「これだけの経済被害が生じるとは予想もしておらず、驚きだ。今のまま巨大災害が起きたら想像もつかないようなことになる。日本が東アジアにおける小国、最貧国の１つになりかねないと考えている」と強い危機感を抱いていることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「被害を軽減するため、政府は、国民にオープンにした形で法律に裏付けられた公共インフラの整備計画などを打ちたてるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「一刻の猶予も許されない」</h3><div>土木学会の委員会の委員を務めた、巨大地震の防災対策に詳しい関西大学の河田惠昭特別任命教授は「会社だと赤字で倒産するが、国の場合は滅亡する。南海トラフ巨大地震のような『国難災害』が起きると、国が成り立たなくなると考えるべきだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「今は、南海トラフ巨大地震も首都直下地震も、３０年以内の発生確率が70％から80％ほどになっていて、一刻の猶予も許されない時代に入っている。『想定外』という言葉は東日本大震災で最後にしなければならず、そのためには新たな対策を進めていかなければならない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:03:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グアテマラ火山噴火で救助活動難航 190人以上と連絡取れず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>グアテマラ火山噴火で救助活動難航 190人以上と連絡取れず</span><time datetime="2018-06-07T16:33"><span>6月7日</span> <span>16時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468041_1806071654_1806071710_01_02.jpg" alt="グアテマラ火山噴火で救助活動難航 190人以上と連絡取れず" id="news_image"></div><div>99人の死亡が確認された中米・グアテマラのフエゴ火山の大規模な噴火で、村が火砕流に飲み込まれたことなどから、政府当局は、依然として190人以上と連絡が取れないとしています。生存率が急激に下がるとされる発生から72時間が過ぎ、現地では2000人以上の捜索態勢で懸命な救助活動を続けています。</div><div>グアテマラで活火山として知られる標高3700メートル余りのフエゴ火山が３日、大規模な噴火を起こし、政府当局は、99人が死亡、190人以上とは依然として連絡が取れていないとしています。<br><br>今回の噴火ではふもとの複数の村が火砕流に飲み込まれるなどの被害を受けていて、６日、生存率が急激に下がるとされる発生から72時間が経過し、政府当局は軍や消防隊員など2000人以上を投入し、懸命な救助活動を続けています。<br><br>現場近くでは６日午後、壊滅的な被害を受けた村での救助活動を終えて戻ってきた隊員たちの姿が見えると、住民たちからは大きな拍手が送られていました。<br><br>消防隊員の一人は「休みなく作業を続けている。ほとんどの住宅が完全に埋まっていて、残念ながら多くの遺体がある。これ以上、遺体を回収するのは非常に困難だと思う」と疲れた表情で語っていました。<br><br>フエゴ火山は依然として火山活動が続いているほか、現地は雨期に入り、時折、激しい雨が降っていて救助活動を妨げていて、難航しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468041_1806071654_1806071710_01_03.jpg" alt=""><div>グアテマラで活火山として知られる標高3700メートル余りのフエゴ火山が３日、大規模な噴火を起こし、政府当局は、99人が死亡、190人以上とは依然として連絡が取れていないとしています。<br><br>今回の噴火ではふもとの複数の村が火砕流に飲み込まれるなどの被害を受けていて、６日、生存率が急激に下がるとされる発生から72時間が経過し、政府当局は軍や消防隊員など2000人以上を投入し、懸命な救助活動を続けています。<br><br>現場近くでは６日午後、壊滅的な被害を受けた村での救助活動を終えて戻ってきた隊員たちの姿が見えると、住民たちからは大きな拍手が送られていました。<br><br>消防隊員の一人は「休みなく作業を続けている。ほとんどの住宅が完全に埋まっていて、残念ながら多くの遺体がある。これ以上、遺体を回収するのは非常に困難だと思う」と疲れた表情で語っていました。<br><br>フエゴ火山は依然として火山活動が続いているほか、現地は雨期に入り、時折、激しい雨が降っていて救助活動を妨げていて、難航しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:33:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＥＷＳ 小山慶一郎さん 未成年と飲酒で活動自粛</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＥＷＳ 小山慶一郎さん 未成年と飲酒で活動自粛</span><time datetime="2018-06-07T16:48"><span>6月7日</span> <span>16時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>人気アイドルグループＮＥＷＳのメンバー、小山慶一郎さんが、未成年の女性と飲酒をしていたとして、ジャニーズ事務所は、７日から一定の期間、小山さんに活動を自粛させると発表しました。</div><div>ＮＥＷＳのメンバー、小山慶一郎さんは、７日発売の週刊文春で、未成年の女性と飲食をともにし、酒を飲むことをあおるような発言をしていたと報道されました。<br><br>これを受けて、ジャニーズ事務所が小山さん本人などから聞き取り調査を行った結果、未成年の女性を含んだ複数人と飲食店へ行き、一緒に酒を飲んでいたことを認めたということです。<br><br>ジャニーズ事務所によりますと、小山さんは、この未成年の女性から年齢が20歳であると告げられていたということですが、小山さんが未成年の女性に酒を飲むよう促していたことは否定できないとして、一定の期間、小山さんに活動を自粛させると発表しました。<br><br>また、小山さんに呼ばれ、飲食をともにしていたＮＥＷＳのメンバー、加藤シゲアキさんについては、厳重注意としたということです。<br><br>ジャニーズ事務所は「皆様にご迷惑とご心配をおかけしておりますことを、重ねておわび申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小山さんが番組内で謝罪</h3><div>ＮＥＷＳのメンバー、小山慶一郎さんは、キャスターとしてレギュラー出演している日本テレビの報道番組「ｎｅｗｓ ｅｖｅｒｙ．」の冒頭で謝罪しました。<br><br>この中で、小山さんは「指摘された飲食の場に、19歳の女性が参加していたことがわかりました。女性から年齢が20歳と告げられていたので、未成年者とは知りませんでしたが、結果として、飲み会の席に参加し、酒を飲むことをあおる声をかけてしまいました。日々、ニュースをお伝えし、時には厳しい意見をするキャスターとして不適切な行為であり、申し訳ありませんでした。今後の出演を当面、お休みし、活動を自粛して反省し、自分を見つめ直す時間にしたい。このたびは本当に申し訳ありませんでした」と話し、深々と頭を下げました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:48:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡の５歳女児 部屋に閉じ込められた状態か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>死亡の５歳女児 部屋に閉じ込められた状態か</span><time datetime="2018-06-07T17:20"><span>6月7日</span> <span>17時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467631_1806071219_1806071220_01_03.jpg" alt="死亡の５歳女児 部屋に閉じ込められた状態か" id="news_image"></div><div>東京 目黒区で５歳の女の子に十分な食事を与えないなどして死亡させ両親が逮捕された事件で、女の子は東京に引っ越してきたあとの１か月余りの間、ほとんど外出していなかったことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、部屋に閉じ込められた状態だったと見て調べています。</div><div>ことし３月、東京 目黒区の船戸結愛ちゃん（当時５）が死亡し、警視庁は父親の船戸雄大容疑者（33）と母親の優里容疑者（25）が十分な食事を与えなかったうえ、病院にも連れて行かずに死亡させたとして、保護責任者遺棄致死の疑いで６日に逮捕しました。<br><br>警視庁が近くの人に話を聞いたり周辺の防犯カメラを調べたりしたところ、結愛ちゃんはことし１月下旬に香川県から引っ越してきたあと、家族で近所にあいさつ回りをしたとき以外、外出が確認されていないことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>両親は１歳の長男を連れてたびたび出かけていましたが、結愛ちゃんの体調が悪くなってほとんど動けなくなっても病院に連れて行かなかったということです。<br><br>警視庁によりますと、２人は調べに対して、「虐待が発覚するのを恐れて病院に連れて行かなかった」などと供述しているということです。<br><br>警視庁は、結愛ちゃんがアパートの部屋に閉じ込められた状態だったと見て当時の状況などを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>厚労相「香川県と東京都の検証踏まえ対策検討」</h3><div>事件について、加藤厚生労働大臣は、女の子が住んでいた香川県と東京都が対応を検証した結果を踏まえ、政府として必要な対策を検討する考えを示しました。<br><br>加藤厚生労働大臣は７日の参議院厚生労働委員会で、「女の子が残したノートの記述をひと言、ひと言読むと、本当に何ともいえない気持ちになる。心からご冥福を申し上げたい」と述べました。<br><br>そのうえで、加藤大臣は、亡くなった女の子が香川県から東京に引っ越してきたことから「東京都と香川県がそれぞれ対応を検証するので、その結果を踏まえ、必要な対応を考えたい」と述べ、政府として必要な対策を検討する考えを示しました。<br><br>また、子どもが親などから虐待を受けたとして児童相談所が対応した件数が年々増え続け、平成28年度には12万件余りと過去最多となったことを踏まえ、加藤大臣は「児童相談所の体制強化に向けた、さまざまな政策を進めており、児童虐待をなくす努力をしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 17:20:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ ボランティアの募集要項見直しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪・パラ ボランティアの募集要項見直しへ</span><time datetime="2018-06-07T21:52"><span>6月7日</span> <span>21時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180607/K10011468441_1806072150_1806072152_01_03.jpg" alt="東京五輪・パラ ボランティアの募集要項見直しへ" id="news_image"></div><div>2020年東京オリンピック・パラリンピックの大会ボランティアの参加条件が厳しいという声が上がっていたことを受けて、大会組織委員会は活動は「10日間以上、連続でなくてもよい」としていた募集要項の案の表現がわかりにくかったとして、「連続での活動は５日以内が基本」と見直すことなどを盛り込んだ最終案をまとめました。</div><div>東京大会のボランティアは、競技会場や選手村など大会の運営に直接関わり、組織委員会が募集する「大会ボランティア」と空港や駅などで案内を行う東京都などが募集する「都市ボランティア」の２種類があります。<br><br>このうち、およそ８万人が必要とされる大会ボランティアについて、組織委員会はことし３月に募集要項の案を公表しましたが、「10日間以上、連続でなくてもよい」としていたボランティアの活動期間などに対し、条件が厳しいなどとの声が上がっていました。<br><br>このため、組織委員会はより多くの人に参加してほしいとして、募集要項の最終案で表現をわかりやすく見直し、「10日以上が基本で、連続での活動は５日以内が基本」という表現に改め、連続での日数を明記しました。<br><br>また、交通費についても、これまでは示していなかった自宅や滞在先から会場までの交通費に相当する一定程度を支給すると、初めて記しています。<br><br>組織委員会はこの最終案を今月11日の理事会で審議して正式に決定し、９月中旬から始まる募集に向けて公表する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 21:52:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道利尻島 106年ぶり ヒグマの上陸確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道利尻島 106年ぶり ヒグマの上陸確認</span><time datetime="2018-06-07T22:05"><span>6月7日</span> <span>22時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468431_1806072155_1806072205_01_02.jpg" alt="北海道利尻島 106年ぶり ヒグマの上陸確認" id="news_image"></div><div></div><div>ヒグマと見られる足跡やふんが見つかった北海道の利尻島で７日、対策会議が開かれ、専門家がオスのヒグマ１頭の上陸を確認したと報告しました。ヒグマの上陸が確認されたのは明治45年以来、106年ぶりですが、人が住む地域に出没する可能性は低いとして、当面、駆除しない方針です。</div><div>北海道の利尻島ではヒグマはいないとされていましたが、先月30日以降、島の広い範囲でヒグマと見られる足跡やふんが相次いで見つかっています。<br><br>これを受けて７日、対策会議が開かれ、現地で調査を行った道総研・環境科学センターの間野勉自然環境部長がオスのヒグマ１頭の上陸を確認したと報告しました。利尻島でヒグマの上陸が確認されたのは明治45年以来、106年ぶりです。<br><br>また、間野部長はヒグマの行動範囲について、「山に生えている植物を食べながら人間を避けて行動しているとみられる」と説明し、対策会議では人が住む地域に出没する可能性は低いとして、当面、駆除は行わない方針を決めました。<br><br>ただ、シーズンには観光客が島に多く訪れることもあり、登山や山菜採りで山に入る人に引き続き注意を呼びかけるということです。<br><br>北海道宗谷総合振興局・環境生活課の永安芳江課長は「現状では差し迫った危険はないと考えているが、住宅地で目撃されるなど状況が変わればすぐに対応したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468431_1806072201_1806072205_01_03.jpg" alt=""><div>北海道の利尻島ではヒグマはいないとされていましたが、先月30日以降、島の広い範囲でヒグマと見られる足跡やふんが相次いで見つかっています。<br><br>これを受けて７日、対策会議が開かれ、現地で調査を行った道総研・環境科学センターの間野勉自然環境部長がオスのヒグマ１頭の上陸を確認したと報告しました。利尻島でヒグマの上陸が確認されたのは明治45年以来、106年ぶりです。<br><br>また、間野部長はヒグマの行動範囲について、「山に生えている植物を食べながら人間を避けて行動しているとみられる」と説明し、対策会議では人が住む地域に出没する可能性は低いとして、当面、駆除は行わない方針を決めました。<br><br>ただ、シーズンには観光客が島に多く訪れることもあり、登山や山菜採りで山に入る人に引き続き注意を呼びかけるということです。<br><br>北海道宗谷総合振興局・環境生活課の永安芳江課長は「現状では差し迫った危険はないと考えているが、住宅地で目撃されるなど状況が変わればすぐに対応したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 22:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米首脳会談終わる 記者会見で成果発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011468631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米首脳会談終わる 記者会見で成果発表へ</span><time datetime="2018-06-08T03:05"><span>6月8日</span> <span>3時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011468631_1806080305_1806080305_01_02.jpg" alt="日米首脳会談終わる 記者会見で成果発表へ" id="news_image"></div><div></div><div>史上初の米朝首脳会談を前にワシントンを訪れている安倍総理大臣とトランプ大統領の日米首脳会談は、日本時間の８日午前３時前に終わりました。両首脳はそろって記者会見に臨み、会談の成果を発表することにしています。</div><div>今月12日にシンガポールで開かれる米朝首脳会談を前にワシントンを訪れている安倍総理大臣とトランプ大統領の日米首脳会談は、日本時間の８日午前１時すぎからホワイトハウスで始まり、午前３時前に終わりました。<br><br>冒頭、トランプ大統領は米朝首脳会談について、「準備はできている。すべて順調にいっており、このまま進むことを望んでいる。実りのある会談になると思う」と述べました。<br><br>そのうえで「北朝鮮が非核化しないということは受け入れられない。非核化なしに制裁は解除できない」と述べました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「歴史的な米朝首脳会談を前にじっくり話ができることをうれしく思う。会談に向けたトランプ大統領の努力とリーダーシップを称賛したい」と述べました。<br><br>そのうえで「歴史的な米朝首脳会談が北東アジアの平和と安定を向上させる機会となることを期待している。会談が成功し、核・ミサイル問題、拉致問題が前進するよう、トランプ大統領と緊密に連携していきたい。また、会談に向けてしっかりと基本方針のすり合わせを行いたい」と述べました。<br><br>２人の首脳会談は、ことし４月にアメリカ南部フロリダで行われて以来、７回目で、最初、両首脳に通訳だけを交えて行われ、その後、河野外務大臣、ポンペイオ国務長官らも同席して、食事を取りながら意見が交わされたものと見られます。<br><br>今回の首脳会談で、安倍総理大臣は米朝首脳会談が北朝鮮の拉致・核・ミサイル問題の解決に向けた契機となるよう対応方針を綿密にすり合わせ、情報の共有など日米の緊密な連携を確認したものと見られます。<br><br>また、安倍総理大臣は米朝首脳会談で、日本が重視する拉致問題を提起するよう重ねて協力を要請したものと見られます。<br><br>このあと、両首脳はそろって記者会見に臨み、会談の成果を発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011468631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 03:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>