<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>最大5000円分還元「マイナポイント」きょうから事前受け付け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最大5000円分還元「マイナポイント」きょうから事前受け付け</span><time datetime="2020-07-01T05:17"><span>7月1日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490481_2007010524_2007010533_01_03.jpg" alt="最大5000円分還元「マイナポイント」きょうから事前受け付け" id="news_image"></div><div>マイナンバーカードを持っている人を対象に、キャッシュレス決済で最大5000円分のポイントが還元される「マイナポイント」の制度が9月から始まるのを前に、1日から事前申し込みの受け付けが始まります。</div><div>「マイナポイント」は、消費税率引き上げに伴う景気対策の一環として、キャッシュレス決済サービスを利用した際、利用額の25％が買い物に使えるポイントとして、最大5000円分還元される制度で、来年3月末までの予定でことし9月から始まります。<br><br>利用には、マイナンバーカードを使って事前に申し込みを行うことが必要で、きょうから受け付けが始まります。<br><br>申し込みはスマートフォンの場合、専用のアプリを使って、まずカードの情報を読み取り、4桁の暗証番号を入力し、ポイントを受け取る決済サービスを1つ選べば、申し込みが完了します。<br><br>パソコンでも、カードの情報を読み取る機器があれば申し込むことが可能です。<br><br>選択できる決済サービスは、クレジットカードや電子マネーなど、100種類を超える見通しだということです。<br><br>総務省マイナポイント施策推進室の神門純一室長は「マイナンバーカードを持っていない人も、年末までに入手すれば、制度を利用できると見込んでいる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>申し込みの具体的な手順は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490481_2007010523_2007010533_01_04.jpg" alt=""><div>「マイナポイント」の事前の申し込みの具体的な手順です。<br><br>申し込みには、マイナンバーカードの情報を読み取る機能があるスマートフォンか、カードリーダーに接続したパソコンが必要で、スマートフォンは専用のアプリで、パソコンは専用のホームページで、それぞれ手続きを行います。<br><br>手続きは、画面上、「予約」と「申込」の2段階に分けて行う形となっています。<br><br>「予約」は、マイナンバーカードの情報を読み取ったうえで、4桁の暗証番号を入力すれば完了です。<br><br>暗証番号は、カードを受け取る際に、自身で設定したものです。3回連続で入力を間違えると、ロックがかかってしまい、住民票がある市区町村の窓口で、番号の再設定を行う必要があります。<br><br>暗証番号を忘れてしまった場合も、同様の手続きが必要です。<br><br>「申込」は、ポイントを受け取るキャッシュレス決済サービスを選ぶ手続きです。<br><br>対象となる決済サービスは、クレジットカード、交通系などの電子マネー、スマートフォンのＱＲコード決済など、100種類以上となる予定ですが、選べるのは1つだけです。<br><br>このうち、申し込みの受け付けが開始される7月1日の時点で、選べる決済サービスは全体の半数程度にとどまっています。<br><br>一度選択すると、その後の変更はできないということで、総務省は、希望する決済サービスが選択できない場合は、後日「申込」の手続きを行うよう求めています。<br><br>選択をすると、その決済サービスのＩＤやセキュリティコードなどの入力が必要となります。<br><br>最後に、「予約」時と同様、マイナンバーカードを読み取り、4桁の暗証番号を入力すると手続きが完了します。<br><br>実際にポイントが還元されるのは、制度が始まる9月1日以降の決済サービスの利用分からとなります。<br><br>なお、申し込みに必要な機器を持っていない人は、総務省が各地に設ける「マイナポイント手続スポット」で申し込むことができます。<br><br>「スポット」は、およそ1500の市区町村の役所の窓口や、郵便局、コンビニの「セブン−イレブン」や「ローソン」の店舗、「ＫＤＤＩ」や「ＮＴＴドコモ」、「ソフトバンク」の携帯電話会社の販売店など、合わせて9万か所以上に設けられる予定です。</div></div><div><h3>制度の対象者や期間は</h3><div>「マイナポイント」の申し込みは、マイナンバーカードを持っている人であれば、年齢や国籍に関係なく、申し込むことができます。<br><br>申し込みは個人単位で本人が行うことになっていますが、15歳未満の子どもの場合は、親などが代わりに手続きを行うことも可能とされています。<br><br>その際、ポイントを受け取る決済サービスも、親名義の決済サービスを選ぶことができますが、親が自身のポイントを受け取るために選んだ決済サービスとは、別の決済サービスとする必要があります。<br><br>「マイナポイント」の制度の期間は、9月1日から来年3月31日までとなっています。<br><br>申し込みの際に選んだキャッシュレス決済サービスで、この期間中に、買い物やチャージを行った場合、買い物に使えるポイントが還元されます。還元されるポイントは利用額の25％で、上限は、期間中の利用額の合計が2万円になるまでで、5000円分となります。<br><br>この期間の前や後に、決済サービスを利用してもポイントの還元はありません。一方、取得したポイントは、期間が終わったあとも引き続き使うことができます。<br><br>「マイナポイント」の申し込みは、制度の開始後も行うことができます。<br><br>総務省は、マイナンバーカードを持っていない人も、年内にカードの発行を受けて、申し込みを行えば、ポイントの還元を受けることができると見込んでいるとしています。<br><br>マイナンバーカードの交付枚数は、6月28日現在で、2212万枚余り、率にして17.4％にとどまっています。<br><br>政府は「マイナポイント」制度の利用で交付率が来年3月末までに、50％を超えると想定しているとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 05:17:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レジ袋 欧米は再び無料化の動き 新型コロナ感染対策で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レジ袋 欧米は再び無料化の動き 新型コロナ感染対策で</span><time datetime="2020-07-01T06:38"><span>7月1日</span> <span>6時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490321_2007011120_2007011126_01_02.jpg" alt="レジ袋 欧米は再び無料化の動き 新型コロナ感染対策で" id="news_image"></div><div></div><div>欧米では日本に先立ってレジ袋を有料化する取り組みが始まりましたが、同じ袋を使い回すと新型コロナウイルスの感染リスクが高まるなどとして、無料で提供する動きが再び広がっています。</div><div>アメリカ西部のカリフォルニア州は、2016年、全米で最も早く小売店などでのプラスチック製レジ袋の提供を禁止し、再利用可能な袋や紙袋を10セント、日本円で10円余りで販売する法律を導入しました。<br><br>しかし、州内での感染の拡大を受け、客が再利用できる袋を持ち込むと店員が感染するおそれが高まるなどとして、ことし4月、一転してレジ袋などを無料としました。<br><br>また、州内のサンフランシスコでは、客が再利用できるバッグやマグカップなどを店に持ち込むことを禁じる行政命令を出しました。<br><br>東部メーン州ではことし4月から、レジ袋の提供を禁止し、再利用可能な袋や紙袋に5セント以上、日本円で5円余りで販売する法律が施行される予定でしたが、やはり感染リスクを考慮して来年1月まで延期されることになりました。<br><br>また、イギリスのイングランドではゴミを減らすため、2015年からレジ袋を1枚5ペンス、日本円で6円余りで販売してきましたが、感染の拡大を受けネットスーパーを利用する人が増えたことから、配送作業に遅れが出たりしないよう、レジ袋を一時的に無料で提供することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イギリスの環境団体「逆行は残念」</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を背景に、レジ袋の有料化が延期されるなど環境対策と逆行する動きが出ている現状について、イギリスの環境団体の共同創始者、シアン・サザーランドさんは、「プラスチックの利用を減らすべきだという考えがせっかく根づいてきたのに、感染対策を理由に使用量が再び増えているのはとても残念だ。プラスチックの利用を減らす政策を取り消すことは理解できない」と話していました。<br><br>また、「プラスチックや石油の業界団体がこれを機にロビー活動を活発化させている。石油の値段も安くなっていることから、プラスチックを大量生産するための新たな投資も始めている」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「私たちはウイルスへの恐怖とパニックから元に戻ってしまったが、すぐに目を覚ます必要がある。プラスチックの生産量は劇的に増えていて、それは将来、別の大きな問題につながることに気付かなくてはいけない」と述べ、将来にわたる環境への影響を十分に考慮して政策を決めるべきだとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 06:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀短観 リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀短観 リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な悪化</span><time datetime="2020-07-01T10:22"><span>7月1日</span> <span>10時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490631_2007010859_2007010859_01_02.jpg" alt="日銀短観 リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な悪化" id="news_image"></div><div></div><div>日銀が7月1日に発表した短観＝企業短期経済観測調査で大企業製造業の景気判断を示す指数が大幅に悪化し、リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大きな落ち込みになりました。<br>経済活動が徐々に再開しているものの新型コロナウイルスの影響を受ける景気の厳しい実態が浮き彫りになっています。</div><div>日銀の短観は、国内の企業およそ1万社に、3か月ごとに景気の現状などを尋ねる調査で、景気が「良い」と答えた企業の割合から「悪い」と答えた企業の割合を差し引いた指数で景気を判断します。<br><br>今回の調査は5月下旬から６月末にかけて行われ、大企業の製造業の景気判断の指数が、前回のマイナス8ポイントからマイナス34ポイントに急落しました。<br><br>指数は一気に26ポイント下がり、リーマンショック直後の2009年3月に次ぐ過去2番目の大きな落ち込みになりました。<br><br>また大企業の非製造業は、前回の8ポイントからマイナス17ポイントに悪化し、悪化幅はリーマンショック直後を超え、過去最大の落ち込みになりました。<br><br>業種ごとにみますと、新型コロナウイルスの影響を大きく受けている「宿泊・飲食サービス」がマイナス91、生産や輸出が落ち込む「自動車」がマイナス72、「鉄鋼」がマイナス58に悪化しています。<br><br>一方で、テレワークの広がりで需要が増えている「情報サービス」がプラス20、「通信」がプラス8と、前回より下がったもののプラスを維持しています。<br><br>また、自宅で過ごす人の消費が増え、「小売」はプラス2と前回より改善しました。<br><br>また先行きについては、大企業の製造業がマイナス27、非製造業がマイナス14といくぶん改善しています。<br><br>ただ、指数は低い水準にとどまり、経済活動は徐々に再開しているものの、感染の第2波への懸念もあって企業の慎重な見方がうかがえます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 10:22:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路線価公表 全国平均は5年連続で上昇 銀座は過去最高額を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路線価公表 全国平均は5年連続で上昇 銀座は過去最高額を更新</span><time datetime="2020-07-01T11:01"><span>7月1日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490721_2007011057_2007011101_01_02.jpg" alt="路線価公表 全国平均は5年連続で上昇 銀座は過去最高額を更新" id="news_image"></div><div></div><div>相続税などの計算の基準となる「路線価」が1日公表され、東京の銀座は4592万円と過去最高額を更新したほか、21の都道府県で去年を上回り、全国の平均も5年連続で上昇しました。</div><div>路線価は、国税庁が1月1日の時点で全国の主な道路に面した土地、およそ32万6000地点の1平方メートル当たりの評価額を算定したもので、相続税や贈与税を計算する基準になります。<br><br>ことしの路線価は1日に公表され、東京の銀座5丁目の銀座中央通りが4592万円で、35年連続で日本一となり、去年に続いて過去最高額を更新しました。<br><br>また、21の都道府県で去年を上回り、全国の平均も去年より1.6％上がって5年連続で上昇しました。<br><br>去年まで雇用状況の改善や外国人観光客の増加が続き、不動産への投資資金が首都圏だけでなく、一部の地方都市に流入していることが背景にあるとみられています。<br><br>都道府県庁所在地の最高価格は38の地点で上がり、那覇市の国際通りは去年より40％以上上昇したほか、大阪市の御堂筋や、横浜市の横浜駅西口バスターミナル前通りも30％以上、上がりました。<br><br>一方、1日公表された路線価には新型コロナウイルスの影響は反映されておらず、国税庁は、ことし9月に発表される地価調査の数字なども踏まえ、大幅な地価の下落が確認された場合は、路線価を引き下げることも検討しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都道府県別の状況</h3><div>都道府県別の平均の路線価は、21の都道府県で去年を上回りました。<br><br>上昇率が最も高かったのは、<br>▽沖縄で10.5％、<br>次いで<br>▽東京が5％、<br>▽宮城と福岡が4.8％、<br>▽北海道が3.7％、<br>▽京都が3.1％などとなっています。<br><br>また、都道府県庁所在地の最高価格は38の地点で上昇し、<br>3大都市圏では、<br>東京が銀座の銀座中央通りで4592万円と過去最高を更新し、<br>大阪では梅田の阪急百貨店前の御堂筋が2160万円と35％上がりました。<br>名古屋では、名古屋駅前の名駅通りが1248万円と13％上昇しました。<br><br>地方も都市部で上昇が目立っています。<br>那覇市の国際通りは145万円と40.8％上がり、観光客の増加を背景に全国の県庁所在地で上昇率が最も高くなりました。<br><br>また去年、横ばいだった地方で上昇するケースもあり、<br>松江市の駅通りは3.7％、<br>長野市の長野駅前通りは3.5％、<br>徳島市の徳島駅前広場通りは3.3％、<br>それぞれ上昇しました。</div></div><div><h3>都内で上昇率トップの浅草は</h3><div>都内で上昇率が最も高かったのは、台東区浅草1丁目の雷門通りで、403万円と去年に比べて33.9％上昇しました。<br><br>外国人観光客の増加が路線価を押し上げる大きな理由になりましたが、新型コロナウイルスの感染拡大後は外国人観光客が激減し、売り上げが減って閉店に追い込まれた店もあるということです。<br><br>浅草で忍者の体験が楽しめる「忍者カフェ」は、外国人観光客の増加を見込んで去年7月にオープンし、売り上げの8割を外国人が占めていました。<br><br>しかし、感染拡大で5月上旬まで休業を余儀なくされたほか、営業再開後も外国人はほとんど訪れず、5月の売り上げは月の平均より95％も少なくなりました。<br><br>現在はターゲットを日本人の親子連れなどに切り替えていますが、先月の売り上げも月平均より80％ほど少なかったということです。<br><br>「忍者カフェ」を経営する矢野智之さんは「浅草には外国人観光客をターゲットにしている店が多くあるが、売り上げが激減して閉店したところもある。ただ、今後、インバウンドがゼロになることは絶対にないと思うので、復活する日を待って、今は忍耐強く頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「新型コロナ早期収束が鍵に」</h3><div>ことしの路線価について、不動産調査会社「東京カンテイ」の高橋雅之主任研究員は「人や金が一段と集中している都市部と、地方の二極化が依然として続いているが、東京都心はバブル期のピークを上回る水準になり、地価は頭打ちになっている。伸びしろのある地方都市に投資マネーが流入し地価を押し上げているのではないか」と話しています。<br><br>一方、新型コロナウイルスの影響による今後の地価の見通しについては、「感染拡大の収束にめどが立たない以上、住宅地、商業地ともに今後、弱含みに転じても不思議ではない。特に商業地については経済活動や人の移動の制限が続くかぎりコロナ以前の水準や成長軌道に戻すことは相当厳しいのではないか。新型コロナウイルスのワクチンの開発が鍵を握っていて、来年の春先以降でも開発のめどが立たなければ地価動向に影響を与えると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:01:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アルコール消毒液転売で書類送検 全国初の検挙 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アルコール消毒液転売で書類送検 全国初の検挙 名古屋</span><time datetime="2020-07-01T12:04"><span>7月1日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490811_2007011201_2007011204_01_02.jpg" alt="アルコール消毒液転売で書類送検 全国初の検挙 名古屋" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で品薄になったアルコール消毒液を、購入した価格より高く転売したとして、名古屋市の36歳の女が書類送検されました。アルコール消毒液の転売は、ことし5月から法律で禁止されていて、警察によりますと、検挙されるのは全国で初めてです。</div><div>書類送検されたのは名古屋市中村区の36歳の無職の女です。<br><br>警察によりますと、先月2日、愛知県内の男性に対し、インターネット上のフリマアプリを通じて、アルコール消毒液6本を購入価格のおよそ2倍の4000円で転売したとして、国民生活安定緊急措置法違反の疑いが持たれています。<br><br>近所のドラッグストアで買ったものを転売していたということです。<br><br>警察の調べに対し容疑を認め、「生活費を稼ぐためだった。ほかにも10回は転売した」と供述しているということです。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で品薄になったアルコール消毒液をめぐっては、経済活動の再開に伴い需要の増加が見込まれるとして、ことし5月から法律で転売が禁止されていて、警察によりますと、検挙されるのは全国で初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:04:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風疹対策にもコロナの影響 抗体検査の目標を1年延長へ 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風疹対策にもコロナの影響 抗体検査の目標を1年延長へ 厚労省</span><time datetime="2020-07-01T12:34"><span>7月1日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490871_2007011159_2007011234_01_02.jpg" alt="風疹対策にもコロナの影響 抗体検査の目標を1年延長へ 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスは風疹対策にも影響を及ぼしています。企業の定期健診が延期されるなどして、風疹の抗体検査を受ける人数が伸び悩んでいることから、厚生労働省は今月までに抗体検査を480万人に実施するという目標を、1年延長することになりました。今後、企業への支援策などを検討することにしています。</div><div>風疹はウイルスによって引き起こされる感染症で、妊婦が感染すると生まれてくる子どもの心臓や目、耳などに障害が出るおそれがあります。<br><br>去年の感染者は2306人に上り、厚生労働省は定期接種を受ける機会がなかった41歳から58歳までの男性について、無料のクーポン券を配布するなどして抗体検査やワクチン接種を促してきました。<br><br>さらに、今年1月からは追加の対策として経団連に加盟するおよそ1400の大企業などに対し定期健診の機会に抗体検査を行うよう要請し、今月までに480万人に抗体検査を実施するという目標を掲げてきました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの影響で健診の延期が相次ぐなどして、ことし3月までに抗体検査を受けたのは143万人にとどまっています。<br><br>厚生労働省は、抗体検査や予防接種の実施をこれまでどおりに進めることは難しいとして、抗体検査の実施目標の期限を1年延長することを決めました。<br><br>そのうえで、新型コロナウイルスの感染防止を徹底しながら風疹対策も進めてほしいとして、定期健診が再開されたときに多くの企業で抗体検査を実施してもらうための支援策などを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>抗体検査の無料クーポン 利用は21.2％</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490871_2007011200_2007011234_01_03.jpg" alt=""><div>現在、41歳から58歳までの男性は、子どものころ風疹のワクチンを接種する機会がなかっため免疫が十分にない人が多いことから、原則、無料で免疫があるかどうかを調べる抗体検査や、ワクチンの接種を受けることができます。<br><br>無料で受けるために必要なクーポンが順次、配布されていて、自治体から自宅に届き、指定の医療機関で検査を受けることができます。また、クーポンがまだ届いていない場合などでも自治体に問い合わせてクーポンを送ってもらえれば、検査を受けることができます。<br><br>検査は血液を採取するだけの簡単なもので、検査の結果、免疫がないと分かった人は無料でワクチンの接種を受けることができます。<br><br>検査やワクチン接種を行っている医療機関は、厚生労働省のウェブサイトで確認でき、住んでいる自治体以外の医療機関でも利用できます。<br><br>しかし、クーポンの配布は昨年度から始まっているものの、厚生労働省によりますと、ことし4月までに抗体検査を受けた人は21.2％にとどまっているということです。<br><br>風疹に対して免疫がない女性が妊娠中に感染すると、先天性風疹症候群という障害が生まれてくる赤ちゃんの目や耳、心臓などに出るおそれがあります。<br><br>風疹は感染力が強い一方、ワクチンを接種すれば周囲に感染を広げることが防げることから、厚生労働省はクーポンの積極的な利用を呼びかけています。</div></div><div><h3>企業アンケート 抗体検査「実施していない」48％</h3><div>風疹の対策を進めるためには、定期接種を受ける機会がなかった現在、41歳から58歳までの男性に、抗体検査やワクチン接種を受けてもらうことが必要だとされています。<br><br>厚生労働省は、経団連に加盟するおよそ1400の大企業や大規模事業場に対して、定期健診の際に抗体検査を実施することや、企業内に風疹対策を進める担当者を設置することを要請しています。<br><br>この要請に合わせて厚生労働省はことし2月、風疹対策の必要性についてどのように認識しているかや、今後の対応の意向を聞き取るため、アンケート調査を実施しました。<br><br>調査は、全国にある従業員が1000人以上の大企業や大規模事業場、合わせて1596か所に対して行われ、このうち450か所から回答を得ました。<br><br>それによりますと、従業員に対する風疹の抗体検査については、<br>▽「実施していない」という回答が48％と最も多く、<br>▽「一部の職員のみだが実施している」が35％、<br>▽「すでに大半の職員に実施している」が17％でした。<br><br>一方で、風疹担当の責任者と産業医にそれぞれ尋ねたところ、担当責任者の52％、産業医の59％が「従業員に対する風疹対策は直ちに実施する必要がある」と回答しています。<br><br>風疹対策を行うために必要な条件について尋ねると、担当責任者は「抗体検査の費用の企業負担がないこと」、産業医は「事業主が対策を必要と考えていること」という回答がそれぞれ最も多かったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:34:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩手 高校野球の独自大会始まる 都道府県で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岩手 高校野球の独自大会始まる 都道府県で初</span><time datetime="2020-07-01T12:58"><span>7月1日</span> <span>12時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490931_2007011241_2007011258_01_03.jpg" alt="岩手 高校野球の独自大会始まる 都道府県で初" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響で中止となった夏の全国高校野球の地方大会に代わる独自の大会が、早くも岩手県で始まりました。</div><div>大会は、岩手県内の65チームが7つの地区で予選を行い、勝ち抜いた31チームがさらにトーナメントで争います。<br><br>1日から地区予選が始まり、宮古市と金ケ崎町にある2つの球場で試合が行われました。<br><br>このうち宮古市の球場では、試合前に関係者の検温を行ったほか、スタンドに入れる人を控えの選手と一部の保護者に限定するなどの感染対策がとられました。<br><br>そして、午前中の第1試合では山田高校と宮古高校が対戦し、スタンドから大声の代わりに拍手でエールがおくられる中、序盤から宮古高校が得点を重ね、13対0で5回コールド勝ちしました。<br><br>すでに福岡県では独自の大会に出場できない高校による交流試合が始まっていますが、都道府県レベルで独自大会が開かれるのは岩手県が初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><div>宮古高校のキャプテン、黒田慎斗選手は「いつもと違い、観客がほとんどいない中で、モチベーションが上がるか不安でしたが、3年生最後の大会になるかもしれないと思って臨みました。ミスが多かったので、大会を勝ち進めるよう調整していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:58:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>