<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>朝乃山 初優勝の要因は春巡業の稽古に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011929451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>朝乃山 初優勝の要因は春巡業の稽古に</span><time datetime="2019-05-25T22:52"><span>5月25日</span> <span>22時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011929451_1905252251_1905252252_01_02.jpg" alt="朝乃山 初優勝の要因は春巡業の稽古に" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の平幕、朝乃山が夏場所14日目に初めての優勝を果たしました。今場所の朝乃山は、持ち前の四つ相撲からの力強い寄りに加えて、ひたすら前に出続ける鋭い出足も目立ちましたが、成長を遂げた要因は、春巡業の稽古にありました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>力をつけてくれた栃ノ心</h3><div>ことしの春巡業は、３月から先月にかけて関西や関東など合わせて25か所で行われました。<br><br>朝乃山は、毎日のように上位陣に稽古をつけてもらったということです。特に熱心に稽古相手を務めてくれたのが、14日目に大関復帰の10勝目を挙げた関脇 栃ノ心で、巡業中、多い時には１日に10番ほど相撲を取ってくれたということです。<br><br>朝乃山と栃ノ心は、ともに右を差して左上手を取る「右四つ」を得意としていますが、大関経験者の右四つは、朝乃山の想像をはるかに超えていたといいます。<br><br>朝乃山は「上手を持つ位置とか、組んでからの顔の動きとか、僕ができていないことをできている。右四つになられた時にはすべて負けた」と、学ぶ点が多かったと振り返ります。<br><br>たとえば上手の使い方で、栃ノ心は、まわしの前のほうを取って引き付けることが、力強さにつながっていると実感したほか、四つに組んでから頭を差し手側に傾けることで、重心が安定することにも気付かされました。<br><br>その栃ノ心とは13日目に対戦し「上手を取られる前に前に出て行きたい。相手の中に入って、右を差して寄り切る」と、稽古の経験を生かして具体的な対策を立てて臨み、見事に“恩返し”の白星を手にしました。<br><br>こうして春巡業で培った寄りの力強さと出足の鋭さが、朝乃山の初優勝の大きな要因となりました。<br><br>日本相撲協会の阿武松審判部長も「のびのびとすごい相撲を取った。懐が深いし四つ身ができるし思い切りもいい。力がついている」と評価しました。</div></div><div><h3>高校時代の恩師は心の支えに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011929451_1905252251_1905252252_01_03.jpg" alt=""><div>巡業での稽古で力をつけてきた朝乃山を支えていたのが、おととし１月に亡くなった高校時代の相撲部の監督、恩師の浦山英樹さんからの手紙です。<br><br>この手紙は、葬儀の席で浦山さんの妻から受け取ったといいます。<br><br>手紙には「おまえはよく相撲を頑張っている。俺の誇りだ。横綱になれるのは一握り。おまえにはその無限の可能性がある。“富山のスーパースター”になりなさい」などと書かれ、花道で内容を思い出し取組に臨むこともあるということです。<br><br>今場所は、初日からつけている化粧まわしにも浦山さんの名前が刺しゅうされ、朝乃山は「いつも土俵上で見守って応援してくれている。『おかげさまで優勝でしました』と言いたい。これからも戦っている時は、土俵の上で支えてくれていると思う」と心からの感謝を口にしました。<br><br>“スーパースター”への階段の第一歩を上った朝乃山。「令和」の幕開けにふさわしい25歳の初優勝が、角界にも新時代の到来を予感させます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011929451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 22:52:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 来日２日目はゴルフと大相撲観戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/k10011929381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 来日２日目はゴルフと大相撲観戦</span><time datetime="2019-05-26T04:31"><span>5月26日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/K10011929381_1905252221_1905260431_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 来日２日目はゴルフと大相撲観戦" id="news_image"></div><div></div><div>令和初の国賓として日本を訪れているアメリカのトランプ大統領は26日、安倍総理大臣とゴルフを楽しむほか、両国の国技館で大相撲夏場所の千秋楽を観戦することにしています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は25日夕方、大統領専用機「エアフォース・ワン」で羽田空港に到着しました。<br><br>安倍総理大臣は、26日は朝食から夕食まで３食をトランプ大統領と一緒にとって、終日もてなすことにしていて、日中は、プロゴルファーの青木功さんを交えて千葉県内でゴルフをすることにしています。<br><br>そして、夕方には両国の国技館で大相撲夏場所の千秋楽を観戦し、表彰式ではトランプ大統領みずから、優勝力士に特製の「アメリカ大統領杯」を贈呈する予定です。<br><br>ホワイトハウスによりますと、大統領杯はアメリカで作られ、重さはおよそ30キロ、高さは137センチあるということです。<br><br>トランプ大統領は27日には、「令和」初の国賓として皇居を訪問し、今月即位された天皇皇后両陛下と会見します。<br><br>そして、安倍総理大臣との日米首脳会談に臨み、先月始まった日米の新たな貿易交渉などについて協議する見通しです。<br><br>安倍総理大臣とトランプ大統領は先月のワシントンに続いて27日に11回目の首脳会談に臨むことにしていて、来月のＧ２０大阪サミットでも会談が予定されていることから、３か月続けて会談することになります。<br><br>日米の首脳が短期間に首脳会談を重ねるのは異例で、安倍総理大臣としては、強固な日米同盟を内外にアピールする機会にしたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190526%2Fk10011929381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 04:31:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活満足度は45～59歳が最も低く 内閣府１万人調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/k10011929391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生活満足度は45～59歳が最も低く 内閣府１万人調査</span><time datetime="2019-05-26T05:12"><span>5月26日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/K10011929391_1905252307_1905260512_01_02.jpg" alt="生活満足度は45～59歳が最も低く 内閣府１万人調査" id="news_image"></div><div></div><div>全国のおよそ１万人を対象に、今の生活にどの程度、満足しているか尋ねたところ、45歳から59歳までの人がほかの年代に比べて最も満足度が低く、その一方で、60歳以上の人が最も高いという政府の調査結果がまとまりました。</div><div>この調査は、内閣府がことし１月から２月にかけて初めて行ったもので、インターネットを通じて、全国の15歳から89歳までの男女１万人余りから回答を得ました。<br><br>この中で、「いまの生活にどの程度満足しているか」について、10点満点で点数をつけてもらったところ、全体の平均は5.89点でした。<br><br>これを年代別にみますと、59歳までは年齢が上がるにつれて、平均の満足度が低下し、45歳から59歳までの年代は、5.41点で、満足度が最も低くなりました。<br><br>一方、60歳以上になると、一転して上昇し、6.36点と、満足度が最も高くなりました。<br><br>また、「同居する親族以外に頼りになる人が何人いるか」を尋ねたところ、「５人以上」と答えた人は、世帯年収が100万円未満でも満足度は6.2点だった一方、「いない、または１人」で、世帯年収が1000万円以上の人は5.89点で、収入が低くても頼りになる人が多ければ満足度が比較的高い傾向がうかがえます。<br><br>内閣府は、これらの結果の背景について分析を進め、政策運営に生かしていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190526%2Fk10011929391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 05:12:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>性同一性障害を「精神障害」の分類から除外へ ＷＨＯ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/k10011929571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>性同一性障害を「精神障害」の分類から除外へ ＷＨＯ</span><time datetime="2019-05-26T05:27"><span>5月26日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>スイスのジュネーブで開かれているＷＨＯ＝世界保健機関の総会で、心と体の性が一致しない性同一性障害について、「精神障害」の分類から除外することで合意しました。性同一性障害の人たちがこれまで受けてきた差別が解消され、社会の理解へとつながるのか注目されます。</div><div>世界的な健康や医療などの課題について話し合うＷＨＯの総会は25日、医療機関での診断や治療を必要とするけがや病気などの国際的なリスト「国際疾病分類」を29年ぶりに改訂することで合意しました。<br><br>この中で、心と体の性が一致しない「性同一性障害」について、これまでの「精神障害」の分類から除外し、その名称を「性別不合」に変更しました。<br><br>そのうえで、ＷＨＯは、障害と分類されなくても、当事者が望めば生殖能力をなくす手術などの医療行為を受ける権利は保障されるべきだとしています。<br><br>デンマークの代表は「精神障害の分類から除外したことは、あらゆる人たちが尊厳のある生活を送ることにつながる大きな一歩だ」と述べ、今回の変更を歓迎しました。<br><br>性同一性障害の人たちが、「障害」とされることによって受けてきた差別が解消され、社会の理解へとつながるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＨＯ「社会に強いサイン」</h3><div>「性同一性障害」を精神障害の分類から除外することで合意したことについて、ＷＨＯで「国際疾病分類」を担当するロバート・ヤコブ氏は「性同一性障害は精神的な病気でも身体的な病気でもないとわれわれが考えるようになることは、社会にとって強いサインになるだろう」と述べ、その意義を強調しました。<br><br>そして、「障害という項目から外すことによって、これからは『性別不合』と呼ばれる人たちがこれまで着せられてきた汚名を返上することにつながる」と述べ、今回の変更によって、これまで「性同一性障害」の人たちが受けてきた差別が解消されることに期待を示しました。</div></div><div><h3>厚労省担当者「配慮進んだ」</h3><div>会議に出席した厚生労働省の池田千絵子総括審議官は、「精神障害から除外されたということは、さまざまな配慮が進んできたということだと思う。各加盟国からは、新しい分類に、スムーズに、きっちりと移行したいという意見が多く出ていた」と話していました。</div></div><div><h3>性同一性障害めぐる世界状況</h3><div>心と体の性が一致しないトランスジェンダー、性同一性障害の人たちがみずから望む性で暮らせるよう、各国は、法律上、性別を変更したり、名前を変更したりといった制度を設けています。<br><br>なかでも、性別の変更については、生殖能力をなくす手術を受ける必要があるかどうか各国で議論になっています。<br><br>アメリカでは、カリフォルニア州のように手術を受けなくても、性別を変更できる州もあれば、手術を受ければ変えられる州、それに、変更そのものを認めない州もあり、対応が分かれています。<br><br>ヨーロッパでは、ヨーロッパ人権裁判所がおととし、性別を変更するために生殖能力をなくす手術を義務づけることは、「人権侵害」だとする判断を出していて、手術を必要としない国が増えています。<br><br>生殖能力をなくす手術をめぐっては、ＷＨＯ＝世界保健機関も2014年、性別変更のために手術を受ける必要があるとすることに反対する声明を発表しています。</div></div><div><h3>ＬＧＢＴと障害の変遷</h3><div>心と体の性が一致しないトランスジェンダー、性同一性障害について、ＷＨＯなどの医学界では、1950年代ごろから、同性愛と同じ種類の病気として扱ってきましたが、その後、1960年代には同性愛とは別の病気として、区別するようになりました。<br><br>そして、80年代に入ると、性同一性障害ということばが使われるようになり、1990年に行われた国際疾病分類の改訂で、この名称が正式に採用され障害として位置づけられることになりました。<br><br>これを機に日本でも、性同一性障害という名称が定着していきました。<br><br>性同一性障害は、精神障害として分類されてきましたが、2013年、アメリカ精神医学会は、「障害」ということばを使わない性別違和という名称に変更しました。<br><br>専門家によりますと、世界的に、性的マイノリティの人権の保護を求める声が高まっている状況から、性同一性障害の人を障害という枠組みから除外していこうという考え方が広まっているということです。<br><br>一方、同性愛に分類されるレズビアンやゲイについて、ＷＨＯは、1990年の国際疾病分類の改訂で精神障害の分類から除外し、差別的なイメージの払拭（ふっしょく）につながったとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190526%2Fk10011929571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 05:27:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカと台湾 安全保障担当の高官が異例の会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/k10011929611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカと台湾 安全保障担当の高官が異例の会談</span><time datetime="2019-05-26T06:29"><span>5月26日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/K10011929611_1905260648_1905260655_01_02.jpg" alt="アメリカと台湾 安全保障担当の高官が異例の会談" id="news_image"></div><div></div><div>台湾当局で安全保障を統括する高官が、今月、アメリカを訪問した際、ホワイトハウスで安全保障政策を担当するボルトン大統領補佐官と会談したことがわかりました。国交のないアメリカと台湾の安全保障を担当する高官が会談するのは極めて異例で、中国が強く反発することが予想されます。</div><div>台湾の外交部は25日、外交や安全保障政策を統括する、総統の諮問機関・国家安全会議のトップの李大維秘書長が月13日から21日までアメリカを訪問したと発表しました。<br><br>台湾当局の関係者によりますと、李秘書長はワシントン滞在中、ホワイトハウスで安全保障政策を担当するボルトン大統領補佐官と会談したということです。会談の日時や内容は明らかになっていません。<br><br>アメリカは1979年に中国と国交を結んだことに伴い台湾と断交していて、安全保障を担当する双方の高官が首都ワシントンで会談するのは極めて異例です。<br><br>アメリカでは去年、台湾との間で閣僚などの往来を促進する法律が成立し、アメリカ政府高官の訪問が増えるなど台湾との関係を強化しています。<br><br>トランプ政権としては台湾の高官との異例の会談によって、貿易交渉で激しく対立する中国をけん制するねらいがあるとみられますが、中国が強く反発することが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190526%2Fk10011929611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:29:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも猛暑日か ５月としては記録的暑さに 熱中症に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/k10011929621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも猛暑日か ５月としては記録的暑さに 熱中症に注意</span><time datetime="2019-05-26T06:45"><span>5月26日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/K10011929621_1905260621_1905260622_01_03.jpg" alt="きょうも猛暑日か ５月としては記録的暑さに 熱中症に注意" id="news_image"></div><div>26日は北日本から西日本の各地で最高気温が35度以上の猛暑日が予想され、５月としては記録的な暑さになる見込みです。連日続く各地の厳しい暑さは26日がピークとなる見込みで、熱中症に十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、25日は、九州でことし全国で初めて最高気温が35度の猛暑日となったところがあったほか、全国の合わせて425の観測点で30度以上の真夏日となりました。<br><br>26日は、全国的に高気圧に覆われて晴れ、広い範囲に暖かい空気が流れ込むため、連日続く厳しい暑さのピークとなる見込みで、北海道増毛町では午前６時すぎの気温が30度３分と、すでに真夏日となっています。<br><br>日中の最高気温は、北海道北見市と福島市で36度、北海道帯広市や山形市、埼玉県熊谷市、甲府市、岐阜市、京都市などで35度と猛暑日が予想されています。<br><br>また、名古屋市や大分県日田市などで34度、東京の都心や札幌市、長野市、福井市、岡山市などで33度と予想され、各地で真夏日となり、北日本から西日本の広い範囲で５月としては記録的な暑さとなる見込みです。<br><br>体がまだ暑さに慣れていないうえ、高温の日が続いています。<br><br>気象庁は各地に「高温注意情報」を出し、こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避けて室内では冷房を適切に使うなど、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190526%2Fk10011929621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:45:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貨物船どうしが衝突 ４人行方不明 千葉 銚子沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/k10011929631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貨物船どうしが衝突 ４人行方不明 千葉 銚子沖</span><time datetime="2019-05-26T07:15"><span>5月26日</span> <span>7時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190526/K10011929631_1905260726_1905260727_01_02.jpg" alt="貨物船どうしが衝突 ４人行方不明 千葉 銚子沖" id="news_image"></div><div></div><div>第３管区海上保安本部に入った連絡によりますと、26日午前２時すぎ、千葉県銚子市の犬吠埼の南の沖合11キロの海上で、貨物船どうしが衝突したということです。このうち１隻の乗組員５人が海に投げ出され、船長は救助されましたが、残りの４人が行方不明になっているということです。<br><br>衝突した船の船籍などはわかっていないということです。海上保安部が巡視船を出すなどして捜索にあたっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190526%2Fk10011929631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 07:15:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>