<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 文科省事務次官の辞任を了承 ２代続けて任期途中で辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011638901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 文科省事務次官の辞任を了承 ２代続けて任期途中で辞任</span><time datetime="2018-09-21T10:33"><span>9月21日</span> <span>10時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011638901_1809211041_1809211042_01_02.jpg" alt="政府 文科省事務次官の辞任を了承 ２代続けて任期途中で辞任" id="news_image"></div><div></div><div>政府は21日の閣議で、文部科学省の一連の汚職事件の責任を取るなどとして辞任する意向を申し出た戸谷一夫事務次官と高橋道和初等中等教育局長の辞任を了承しました。文部科学省の事務方トップが２代続けて任期途中で辞任する異例の事態となりました。</div><div>文部科学省の一連の汚職事件では、局長級の幹部２人が相次いで逮捕・起訴され、戸谷事務次官も贈賄側の元役員から飲食の接待を受けたことが明らかになっています。<br><br>文部科学省は先月、弁護士などでつくる調査チームを設置し、ほかの事業でも不正がないかや、過剰な接待を受けるなどの規律違反がなかったかどうか調査を進めています。<br><br>こうした中、戸谷事務次官と高橋初等中等教育局長は一連の問題の責任を取るなどとして辞任する意向を申し出て、政府は21日の閣議でいずれの辞任も了承しました。<br><br>戸谷次官の後任はすぐには置かず、藤原誠官房長が代理を務めるということです。<br><br>戸谷事務次官は61歳。<br><br>昭和55年に当時の科学技術庁に入り、文部科学省の官房長や文部科学審議官などを歴任し、去年１月、事務次官に就任しました。<br><br>戸谷次官の前の事務次官だった前川喜平氏も組織的な天下り問題を受けて辞任しており、文部科学省の事務方トップが２代続けて任期途中で辞任する異例の事態となりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011638901_1809211038_1809211038_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>文部科学省の一連の汚職事件では、局長級の幹部２人が相次いで逮捕・起訴され、戸谷事務次官も贈賄側の元役員から飲食の接待を受けたことが明らかになっています。<br><br>文部科学省は先月、弁護士などでつくる調査チームを設置し、ほかの事業でも不正がないかや、過剰な接待を受けるなどの規律違反がなかったかどうか調査を進めています。<br><br>こうした中、戸谷事務次官と高橋初等中等教育局長は一連の問題の責任を取るなどとして辞任する意向を申し出て、政府は21日の閣議でいずれの辞任も了承しました。<br><br>戸谷次官の後任はすぐには置かず、藤原誠官房長が代理を務めるということです。<br><br>戸谷事務次官は61歳。<br><br>昭和55年に当時の科学技術庁に入り、文部科学省の官房長や文部科学審議官などを歴任し、去年１月、事務次官に就任しました。<br><br>戸谷次官の前の事務次官だった前川喜平氏も組織的な天下り問題を受けて辞任しており、文部科学省の事務方トップが２代続けて任期途中で辞任する異例の事態となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011638901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 10:33:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風被害の関西空港 きょうから全面再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風被害の関西空港 きょうから全面再開</span><time datetime="2018-09-21T11:36"><span>9月21日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639001_1809211146_1809211147_01_02.jpg" alt="台風被害の関西空港 きょうから全面再開" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号の影響で大きな被害を受けた関西空港は閉鎖されていた第１ターミナルの一部でも21日から運用が再開され、これで空港の機能はほぼ回復しました。</div><div>今月４日、台風21号で大きな被害を受けた関西空港は２つの滑走路と第２ターミナルに続いてこれまで一部が閉鎖されていた第１ターミナルでも浸水した電源設備などの復旧が終わり、21日から全面的に運用が再開されました。<br><br>再開したのは、ターミナル北側にある国際線の出発エリアなどで、搭乗手続きをするカウンターなどには利用客の列ができていました。<br><br>香港に向かう61歳の男性は「自分の乗る飛行機が飛ぶかどうか頻繁にニュースをチェックしていました。全面再開は観光など関西の経済にとってもよかったと思う」と話していました。<br><br>また、妻の見送りに来た55歳の男性は「連絡橋の交通規制でマイカーを使って空港に来られないのは、少し不便ですが、全面再開は思っていたより早く、よかったです」と話していました。<br><br>空港を運営する「関西エアポート」によりますと、21日運航される旅客便は国内線と国際線合わせて471便の予定で通常時の状況までほぼ回復したということです。<br><br>「関西エアポート」の山谷佳之社長は「再開を非常に喜ばしく思います。空港の一部はまだ復旧の途中ですが旅客のターミナルが従来通り利用できるようになったのは大きな一歩だ」と話していました。<br><br>一方、タンカーが衝突した空港の連絡橋は鉄道が運行を再開していますが、道路は損傷していない車線だけで通行が行われていて、国では来年５月の大型連休までの完全復旧を目指すとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>舞妓さんやゆるキャラなどが出迎え</h3><div>第１ターミナルの運用が全面的に再開された関西空港では、京都の舞妓さんや各地のゆるキャラが海外からの旅行客などを出迎えるイベントが行われました。<br><br>第１ターミナルの国際線の到着ロビーに集まったのは関西２府４県の宿泊施設のおかみさん、そして、京都の舞妓さん、さらに、各地のゆるキャラでした。「ＷＥＬＣＯＭＥ ＴＯ ＫＡＮＳＡＩ」と書かれた横断幕を掲げ到着した海外からの観光客などを出迎えていました。<br><br>また、ラグビーワールドカップや東京オリンピック・パラリンピックなど今後、日本で開催される国際的なイベントが書かれたティッシュを配って日本への来訪をＰＲしていました。<br><br>韓国から家族で訪れた旅行客の男性は「関西空港が台風の被害を受けたことはニュースで知っていましたが、きょう到着してすっかり復旧して問題ないと感じました。大阪城などの観光を楽しみたいです」と話していました。<br><br>イベントを行ったのは宿泊事業者で作る４つの団体で、日本旅館協会の北原茂樹会長は「思っていたよりも早く復旧できて喜んでいます。われわれ、もてなす側が一層努力して関西のにぎわいの復活につなげたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:36:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢者住宅で女性死亡 鈍器で殴られた痕 殺人事件として捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者住宅で女性死亡 鈍器で殴られた痕 殺人事件として捜査</span><time datetime="2018-09-21T11:51"><span>9月21日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639051_1809211151_1809211152_01_02.jpg" alt="高齢者住宅で女性死亡 鈍器で殴られた痕 殺人事件として捜査" id="news_image"></div><div></div><div>21日朝早く、東京・町田市にある高齢者向け住宅の１室で、69歳の女性が頭を鈍器のようなもので殴られて死亡しているのが見つかりました。女性の部屋は窓の鍵が開いていて室内が荒らされていたということで、警視庁は、殺人事件として捜査しています。</div><div>21日午前６時すぎ、東京・町田市鶴川にある高齢者向け住宅「ココファンまちだ鶴川」の１室で、この部屋に住む女性が血を流して倒れているのを隣の部屋に住んでいた夫が見つけ110番通報しました。<br><br>警視庁によりますと、倒れていたのは、関初枝さん（69）で、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>警視庁によりますと、関さんの頭には鈍器のようなもので激しく殴られた痕があったということです。<br><br>関さんの部屋は１階にあり、これまでの調べで、部屋の鍵はかけられていましたが、中庭に面した窓は鍵が開いていて、室内のタンスなどが荒らされていたということです。<br><br>警視庁によりますと、この住宅には、介護サービスを提供するスタッフが常駐していたということですが、悲鳴などを聞いた人は確認できていないということです。<br><br>現場は、小田急・小田原線の鶴川駅から２キロ余り離れた住宅地にあり、地元の住民によりますと、最近、周辺では空き巣の被害が起きていたということです。<br><br>警視庁は、殺人事件として付近の防犯カメラを調べるなど、捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自治会長「早く犯人が捕まってほしい」</h3><div>事件現場の隣の地区で自治会長をつとめている男性は「車を運転していたら、たくさんの捜査車両が止まっていたので驚きました。ここ最近、周辺で空き巣の被害があり、地元の警察署と警戒していたところでした。近くには小学校もあり、見守りを強化しなければならないと考えています。早く犯人が捕まってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:51:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仙台 警察官殺害事件 背中や腕に複数の傷 執ように襲ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仙台 警察官殺害事件 背中や腕に複数の傷 執ように襲ったか</span><time datetime="2018-09-21T11:58"><span>9月21日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>仙台市の交番で、警察官が大学生に刃物で刺されて殺害された事件で、警察官の背中や腕にも複数の傷があったことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、大学生が、エアガンや刃物で執ように襲ったとみて調べています。</div><div>19日の早朝、仙台市宮城野区の東仙台交番で、清野裕彰警部補（33）が、近くに住む大学生の相澤悠太容疑者（21）に刃物で刺されて殺害され、相澤容疑者は別の警察官に拳銃で撃たれて死亡しました。<br><br>警察は、21日も交番で現場検証を行っています。<br><br>これまでの調べで、清野警部補には脇腹や頭、肩に刺された傷があり脇腹の傷は心臓に達していたことがわかっていますが、捜査関係者によりますと、背中や腕にも複数の傷があったということです。<br><br>刃物は、刃渡りおよそ20センチのアウトドア用の包丁とみられています。<br><br>また、現場には、相澤容疑者が発射したとみられるエアガンの弾が多数、散らばっていました。<br><br>警察は、相澤容疑者が、１人で対応にあたった清野警部補をエアガンや包丁で執ように襲ったとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:58:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不妊治療に使う凍結胚を紛失 京都市の病院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>不妊治療に使う凍結胚を紛失 京都市の病院</span><time datetime="2018-09-21T12:13"><span>9月21日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639121_1809211219_1809211220_01_02.jpg" alt="不妊治療に使う凍結胚を紛失 京都市の病院" id="news_image"></div><div></div><div>京都市の産婦人科病院で、女性患者の不妊治療に使うため保存していた「凍結胚」を紛失していたことがわかり、病院がいきさつを調べています。</div><div>紛失がわかったのは、京都市西京区にある産婦人科病院、身原病院です。<br><br>病院によりますと平成27年７月、不妊治療のため女性患者から卵子を採取し、人工授精してから「凍結胚」と呼ばれる状態で病院が保管していました。<br><br>凍結胚は全部で５つあり、１つずつ容器に入れていましたが、去年９月、不妊治療のため女性の体内に戻そうとしたところ、このうち１つの容器で凍結胚が無くなっていることがわかったということです。<br><br>凍結胚は、受精卵が細胞分裂をして子宮に着床する直前の状態で凍結させたもので、妊娠に適した時期に解凍して使われます。<br><br>病院によりますと、紛失の原因はわかっていないということで、身原病院の山下昌克事務局長は「患者の立場から調査を行い、誠心誠意、対応させていただきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:13:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 石破氏 “勝ったから改憲は国民との間にかい離”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 石破氏 “勝ったから改憲は国民との間にかい離”</span><time datetime="2018-09-21T12:19"><span>9月21日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639151_1809211238_1809211239_01_02.jpg" alt="自民 石破氏 “勝ったから改憲は国民との間にかい離”" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙で敗れた石破元幹事長は、３選を果たした安倍総理大臣が憲法改正の実現に意欲を示したことについて、「『勝ったから、スケジュールどおりにやる』というのでは、国民との間にかい離が起きる」と指摘し、議論を尽くす必要があると強調しました。</div><div>石破元幹事長は、21日、国会内で記者団に対し、安倍総理大臣が、３選を果たしたあとの記者会見で、憲法改正の実現に改めて意欲を示したことについて「憲法についての考え方が違うことが明らかになったうえで、党員票の45％が私に入ったことをどう考えるかだ。安倍総理大臣みずからが説明するなどのステップを踏まないまま、『勝ったから、スケジュールどおりにやる』というのでは、党員のみならず国民との間に、もっとかい離が起きるのではないか」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「私だって、憲法改正はやりたいが、やるのであれば、きちんとした改正を行いたい。１回改正してしまって、次また改正するということになると10年先送りすることになる」と述べ、議論を尽くす必要があると強調しました。<br><br>また石破氏は、「選挙が終わり、いろんな反省点がある。改善点みたいなものは、忘れないうちに、きちんと整理しないといけない」と述べ、「ポスト安倍」に重ねて意欲を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:19:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民総裁選 首相３選 閣僚から発言相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民総裁選 首相３選 閣僚から発言相次ぐ</span><time datetime="2018-09-21T12:45"><span>9月21日</span> <span>12時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の総裁選挙で安倍総理大臣が３選を果たしたことについて、閣議のあとの記者会見で閣僚から発言が相次ぎました。</div><div>20日、行われた自民党総裁選挙で、安倍総理大臣は国会議員票と党員票、合わせて553票を獲得し、254票を獲得した石破元幹事長を破って３選を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>副総理・財務相「石破氏は善戦とも思わない」</h3><div>自民党総裁選挙で、石破氏が党員票の45％を獲得したことに関して、麻生副総理兼財務大臣は、閣議のあとの記者会見で、「石破氏は、前回、６年前の総裁選挙の国会議員による決選投票で89票とった。今回は、国会議員票の総数が倍に増え、石破氏の国会議員票も倍に増えなければ普通はおかしいが、73票に減っている現実は、極めて大きい。そういった意味では石破氏は善戦とも思わないし、最初からそれぐらいだろうと思っていたので、国会議員票の議席がえらく少ないと思った」と述べました。</div></div><div><h3>総務相「安倍一強ではない」</h3><div>野田総務大臣は、記者会見で、「安倍総理大臣と石破元幹事長の議論が『見える化』して、自民党内の議論を知ってもらうことができた。これまでの安倍内閣の取り組みに対して理解が得られたが、自民党は安倍一強ではなく、健全な権力に対する批判勢力が　あることが顕在化した。何でも一方的に進んでしまうのではないかという国民の不安を払拭（ふっしょく）でき、自民党の多様性を見せられたのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>法相「自民党一丸となって全力」</h3><div>上川法務大臣は記者会見で、「総裁選挙では、自民党の中にも多様な意見があるということや論戦を踏まえてものごとを提案し合意形成を図るという姿勢を示すことができたと思う。新総裁のリーダーシップのもと引き続き自民党一丸となって国民のための政策を進めることに全力を傾けたい」と述べました。</div></div><div><h3>厚生労働相「具体的な政策を進めていきたい」</h3><div>加藤厚生労働大臣は記者会見で、「安倍総理大臣はすべての世代が安心できる全世代型の社会保障制度へと３年で改革を断行していくと述べている。年金受給開始年齢を70歳以降も選択可能にすることや、健康寿命の延伸という観点から予防に積極的に取り組むインセンティブを強化するなど、厚生労働省として具体的な政策を進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>農相「敗れた側 コメントない」</h3><div>20日行われた自民党総裁選挙について、石破派の齋藤農林水産大臣は、閣議のあとの記者会見で、「もう終わった話であって、私が申し上げたいことは申し上げたのでいまさら付け加えることはない。私は敗れた側の人間なのでコメントすることはない」と述べました。<br>齋藤大臣は自民党総裁選挙をめぐって今月14日、千葉市の集会で「ある安倍総理大臣の応援団の１人から『内閣にいて石破氏を応援するなら辞表を書いてからやれ』と言われた」と述べていました。</div></div><div><h3>経済産業相「挙党一致で」</h3><div>自民党総裁選挙の結果について、世耕経済産業大臣は、閣議のあとの記者会見で「総裁選について私が最も受け止めていることは私の地元の和歌山県が、山口県に次いで、非常に高い得票率を安倍総裁に対して得たことだ」と述べました。<br>そのうえで、「安倍総理大臣が取った党員票は外交や災害対応で運動量が圧倒的に制限されている中で、よい数字ではないか。一方で石破氏も善戦した。その結果が55％と45％という数字ではないかと思っている。結果は出たわけなので、このあとは挙党一致で日本のため政策にしっかり取り組むことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相「地域の声を受け止めて」</h3><div>小野寺防衛大臣は、記者会見で、「総裁選挙で、さまざまな政策論争が行われ、自民党が考える政策やその議論の深さを、広く国民に知ってもらったことは非常に重要な意味があった。これからは、総裁選挙で得たさまざまな地域の声をしっかり受け止めて、安倍総理大臣が中心となって対応するということだと思う」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「地方の声の反映 極めて大事」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「総裁選挙についてコメントは差し控えるが、きのう、安倍総理大臣が会見で発言しているように、今後のさまざまな政策課題について、一つ一つ真摯（しんし）に取り組むことが大事だ」と述べました。<br>そのうえで、記者団が、「党員票では石破氏が善戦した形だが、地方の声を政権運営にどう反映させていくか」と質問したのに対し、「常に地方の声を反映させることは極めて大事だと思う。そうした観点から石破氏にも地方創生担当大臣をやっていただいた」と述べました。</div></div><div><h3>復興相「今の体制がいちばん適した対応」</h3><div>福島県選出で、自民党総裁選挙で安倍総理大臣を支持した吉野復興大臣は閣議のあとの記者会見で、「総裁選挙の場で防災体制の議論が行われたことについては、いい問題提起だったと思う」と述べました。<br>そのうえで吉野大臣は、選挙戦で、石破元幹事長が災害対応や防災対策に一元的にあたる「防災省」の新設を訴えたことについて「自衛隊や消防を動かせるのは総理大臣だ。わが国では、今の体制がいちばん適した対応のしかただと復興大臣になって感じたしだいだ」と述べました。</div></div><div><h3>経済再生相「極めて高い得票」</h3><div>茂木経済再生担当大臣は記者会見で、「私もさまざまな総裁選挙をこれまでに経験しているが、全体で７割の得票というのは極めて高い得票ではないかと考えている。日本経済の再生と、世界をリードする外交に全力で取り組んできた安倍政権の政策運営が評価された結果だと受け止めている」と述べました。</div></div><div><h3>地方創生相「政策に批判があったとは思っていない」</h3><div>梶山地方創生担当大臣は記者会見で、「両候補の政策にそれほど大きな違いがあったとは思わない。焦点のあて方や深掘りのしかたの違いであり、安倍内閣の大枠の政策に批判があったとは思っていない。『力を合わせて多様な意見も取り入れてやっていけよ』という激励もあったのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>五輪相「石破氏 善戦した」</h3><div>自民党総裁選挙で安倍総理大臣を支持した鈴木オリンピック・パラリンピック担当大臣は記者会見で、「石破元幹事長が頑張って、善戦したなと思う。劣勢と言われる石破陣営は、一生懸命、必死になって地方の党員票を集めたのではないか。それに比べて、安倍陣営は勝利が固い中で、必死になる度合いが少なかったのではないか」と述べました。<br>また、鈴木大臣は、内閣改造と自民党役員人事について、「公平に、そして適材適所を基準に選んでいただき、結果的には全員野球になることが望ましい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:45:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>