<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>伊方原発で一時電源喪失 放射性物質漏れはなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊方原発で一時電源喪失 放射性物質漏れはなし</span><time datetime="2020-01-26T03:22"><span>1月26日</span> <span>3時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259231_2001260056_2001260058_01_02.jpg" alt="伊方原発で一時電源喪失 放射性物質漏れはなし" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛県伊方町にある伊方原子力発電所で25日、停電するトラブルがありました。非常用の発電機が作動するなどしたため、放射性物質が漏れるなどの影響はありませんでしたが、四国電力は原因が分かるまで定期検査を中断することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259231_2001260056_2001260058_01_03.jpg" alt=""><div>四国電力や愛媛県によりますと、25日午後３時40分ごろ、伊方原発で停電が起きるトラブルがありました。<br><br>すぐに非常用の発電機が作動するなどしたため、停電は解消しましたが、廃炉作業が行われている１号機と廃炉が決まっている２号機は３秒程度、定期検査中の３号機は10秒程度電源を喪失したということです。<br><br>このトラブルで、核燃料の冷却に問題はなく、放射性物質が漏れるなどの影響はありませんでした。<br><br>非常用発電機が作動したのは、記録が残っている平成11年以降初めてだということです。<br><br>当時、３号機では外部から電気の供給を受ける２系統の送電線のうち、バックアップ用の系統の安全装置に異常が無いか点検が行われていて、突然、電気が遮断されたということです。<br><br>１号機と２号機もこの系統で外部から電気の供給を受けていたため停電につながったということで、四国電力は原因を調べています。<br><br>伊方原発では、ことしに入ってから、３号機で核分裂反応を抑える制御棒が誤って引き抜かれるなど重大なトラブルが相次いでいて、事態を重く見た四国電力は、３号機の定期検査を中断することにしています。</div></div><div><h3>原子力規制庁「詳しい報告求める」</h3><div>今回の伊方原発での電源トラブルについて、原子力規制庁は「四国電力からは作業の中で停電が起きるおそれがあると事前に連絡があった。バックアップの電源も確保されていることなどから、法令による報告対象のトラブルとは判断しない見通しだ。ただし、電源に関わることなので、原因については今後、四国電力から詳しい報告を求めていきたい」などとしています。</div></div><div><h3>四国電力「原因究明に全力」</h3><div>相次ぐトラブルについて、四国電力原子力本部の渡部浩本部付部長は「みなさまに大変ご心配をおかけし、おわび申し上げます。まずはトラブルの原因究明に全力をあげて参ります」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 03:22:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012259161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ</span><time datetime="2020-01-26T06:53"><span>1月26日</span> <span>6時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260006_2001260618_01_03.jpg" alt="新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ" id="news_image"></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、中国の旅行会社は、日本を含む海外への団体旅行を、27日から、当面、中止することになりました。中国からは日本に多くの観光客が訪れているだけに日本の観光業界にも大きな影響が出るものとみられます。</div><div>中国では新型のコロナウイルスによる肺炎の患者が増え続け、中国の保健当局は25日、患者の数が、中国のほぼ全土にわたる全国29の省や市などで合わせて1287人になり、41人が死亡したと発表しました。<br><br>感染者が急増する事態を受けて、中国の旅行会社は、中国政府からの要請で、日本を含む海外への団体旅行を、27日から当面、中止することになりました。<br><br>また、旅行会社が販売する、航空券とホテルをセットにした旅行商品の取り扱いも当面、取りやめるということです。<br><br>これらの措置をいつまで続けるのかは明らかにしていません。<br><br>中国からは日本に多くの観光客が訪れているだけに今回の措置は、日本の観光業界にも大きな影響が出るものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>指導部直属の対策チームを設置へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260615_2001260618_01_04.jpg" alt=""><div>一方、中国共産党の最高指導部は、25日、急きょ会議を開き、対応を協議しました。<br><br>この中で習近平国家主席は「新型コロナウイルスのまん延が加速する深刻な状況だ」としたうえで、「感染の予防と抑制の重要性と緊急性を深く認識したうえで、党中央の指揮のもと、各部門で対策を着実に実行していかなければならない」と述べました。<br><br>会議では、この問題をめぐる指導部直属の対策チームを新たに設置し、湖北省など状況が深刻な地域に党の幹部を派遣するなど、指導部主導で対策に乗り出すことを決めました。<br><br>旧正月の「春節」期間中に、共産党最高指導部のメンバー全員が出席して会議を開くのは極めて異例で、感染の拡大に対する習近平指導部の強い危機感を示した形です。</div></div><div><h3>米市民や外交官をチャーター機で避難させる計画か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260615_2001260618_01_05.jpg" alt=""><div>アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルは、中国で新型のコロナウイルスの感染が広がっていることを受けて、アメリカ政府が26日にも、中国の湖北省武漢に住むアメリカ市民や外交官などをチャーター機で避難させる計画だと報じました。<br><br>それによりますと、武漢にはおよそ1000人のアメリカ人が住んでいるとみられ、現地のアメリカ総領事館が連絡をとり、チャーター機の座席を確保すると申し出ているということです。<br><br>チャーター機は、ほかの国には立ち寄らず、直接、アメリカに向かうとしていますが、アメリカ国内のどの空港に着陸するのかは現時点でわかっていません。<br><br>また、ウォール・ストリート・ジャーナルは、アメリカ政府が、武漢にあるアメリカ総領事館を一時的に閉鎖することにしていると伝えています。</div></div><div><h3>北京 地下鉄で乗客の体温検査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260615_2001260618_01_06.jpg" alt=""><div>新型のコロナウイルスの感染拡大を防ごうと、北京の地下鉄の駅では、25日夕方から乗客の体温検査が始まりました。<br><br>北京では市民が外出を控えているため、駅は閑散としていますが、地上の出入り口に白い防護服を着た係員が配置され、構内に入る乗客に１人ずつ計測器をあてて、体温を測っています。<br><br>北京市内は、世界遺産の故宮などの観光地が閉鎖され、旧正月「春節」の恒例行事で大勢の人が集まる縁日も中止されるなど、当局が感染拡大の防止に力を入れています。</div></div><div><h3>北京 長距離バスを運行休止</h3><div>中国の国営メディアなどによりますと、新型のコロナウイルスの感染拡大を抑え込むため、北京市の当局は、26日から北京と全国の主要都市を結ぶ全ての長距離バスの運行を当面、休止することを決めました。市内の路線バスは営業を続けるということです。</div></div><div><h3>香港政府 警戒レベルを最高に引き上げ</h3><div>香港政府トップの林鄭月娥行政長官は、中国本土を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、感染症の警戒レベルを最も高い「緊急」に引き上げたと発表しました。<br><br>香港ではこれまでに、新型のコロナウイルスに感染した人が５人確認されています。<br><br>こうした事態を受けて、香港政府トップの林鄭月娥行政長官が25日、記者会見し、新型のコロナウイルスに対する感染症の警戒レベルを１段階引き上げて、最も高い「緊急」とすると明らかにしました。<br><br>また、幼稚園から高校までの旧正月の休みを２週間程度延長し、来月16日までとするほか、香港と中国・湖北省の武漢を結ぶ高速鉄道と航空便を無期限で停止するということです。<br><br>さらに、来月９日に予定され、毎年、日本からも大勢のランナーが参加する「香港マラソン」の開催を中止するということです。<br><br>そのうえで、政府内に専門の対策チームを立ち上げて、中国の当局などとの情報共有を強化するほか、中国本土との境界で、香港に入る人に対して健康状態についての申告を求め、虚偽の申告をした場合には刑事罰を科すこともあるとしています。</div></div><div><h3>台湾 立ち寄り先を隠した感染者に罰金</h3><div>台湾南部・高雄市の衛生局は、新型のコロナウイルスの感染が確認された50代の男性が、当局による聞き取りで立ち寄り先を隠したなどとして、30万台湾元、日本円で100万円余りの罰金を科したと発表しました。<br><br>高雄市によりますと、この男性は、仕事で滞在していた中国湖北省の武漢で発熱などの症状がありましたが、薬を飲んで熱を下げて今月21日に台湾に戻り、この際、空港で武漢での滞在歴や症状について申告していませんでした。<br><br>男性は翌22日、マスクをせずに高雄市内のダンスホールに立ち寄っていましたが、治療のため、隔離されたあとに行われた保健当局による聞き取り調査では、これについて明らかにしていなかったということです。<br><br>台湾ではこれまでに、武漢から訪れた中国人観光客やこの男性を含めて合わせて３人が新型のコロナウイルスに感染したことが確認されていて、台湾当局は、中国大陸への団体ツアーを今月31日まで停止するよう旅行会社などに要請しています。</div></div><div><h3>中国の専門家チーム「数種類の薬を臨床治療へ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260616_2001260618_01_07.jpg" alt=""><div>中国で感染が拡大している新型のコロナウイルスについて、中国の保健当局の専門家チームを率いる鍾南山チーム長は、中国メディアの取材に対し、「いまのところ、すでに安全性が確認された数種類の薬を臨床治療に使う準備をしている」と述べて、治療法を見つけるための対応を急いでいることを明らかにしました。<br><br>一方で、「ただ、具体的な治療効果はさらに観察する必要がある」とも述べて、対応には時間がかかるという認識も示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012259161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 06:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 処刑されたチャン氏の妻が健在と確認 結束図るねらいか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 処刑されたチャン氏の妻が健在と確認 結束図るねらいか</span><time datetime="2020-01-26T09:07"><span>1月26日</span> <span>9時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259301_2001260853_2001260907_01_02.jpg" alt="北朝鮮 処刑されたチャン氏の妻が健在と確認 結束図るねらいか" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が旧正月にあわせて行われた公演を25日、観覧したと伝えました。公演には、６年余り動静が伝えられていなかったキム委員長の叔母のキム・ギョンヒ氏も出席し、健在であることが確認されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259301_2001260853_2001260907_01_03.jpg" alt=""><div>26日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、キム・ジョンウン委員長が25日、旧正月にあわせて行われた公演を観覧したと伝えました。<br><br>この中で、キム委員長の妻と妹の間にキム・ジョンイル（金正日）総書記の妹でキム委員長の叔母のキム・ギョンヒ氏が座り、拍手している姿が確認されました。<br><br>キム・ギョンヒ氏はキム委員長の後見人とされていたものの、「国家を転覆させようとする極悪な犯罪を行った」として７年前に処刑されたチャン・ソンテク氏の妻で、国営メディアが動静を伝えたのは2013年９月以来です。<br><br>キム・ギョンヒ氏をめぐっては、夫のチャン氏が処刑されたあと健康問題が取り沙汰され、一部で死亡説も出ていましたが、健在であることが確認されました。<br><br>北朝鮮としては、キム・ギョンヒ氏が公の場に姿を現したことを伝えることで、改めてキム委員長を中心とした内部の結束を図るねらいもありそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 09:07:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速バスと軽乗用車が正面衝突 １人死亡３人けが 千葉 銚子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高速バスと軽乗用車が正面衝突 １人死亡３人けが 千葉 銚子</span><time datetime="2020-01-26T11:19"><span>1月26日</span> <span>11時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259361_2001261117_2001261119_01_03.jpg" alt="高速バスと軽乗用車が正面衝突 １人死亡３人けが 千葉 銚子" id="news_image"></div><div>26日朝、千葉県銚子市の国道で高速バスと軽乗用車が正面衝突する事故があり、軽乗用車を運転していた男性が死亡し、バスの運転手と乗客の合わせて３人がけがをしました。</div><div>26日午前７時ごろ、銚子市三崎町の国道で軽乗用車が高速バスと正面衝突したあとバスの待合所に突っ込みました。<br><br>この事故で、軽乗用車を運転していた男性が全身を強く打って死亡し、高速バスの40代の運転手といずれも女性の30代の乗客２人の合わせて３人が足や腕を打撲するけがをしました。<br><br>警察によりますと、事故当時、高速バスは３人の乗客を乗せ、銚子市から東京の浜松町に向かっていたということです。<br><br>現場は片側１車線の見通しのよい直線道路で、警察は死亡した男性の身元の確認を急ぐとともにバスの乗客に話を聞くなどして事故の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 11:19:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国国内の患者1975人 死者56人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国国内の患者1975人 死者56人</span><time datetime="2020-01-26T11:45"><span>1月26日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259281_2001261152_2001261157_01_03.jpg" alt="新型肺炎 中国国内の患者1975人 死者56人" id="news_image"></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、中国の保健当局は、患者が688人増え1975人となったと発表しました。死亡した人も15人増えて56人に上り、感染拡大が収まらない事態が浮き彫りとなっています。</div><div>中国の保健当局 国家衛生健康委員会は、新型のコロナウイルスによる肺炎の患者が25日、688人増えて患者の数はチベット自治区を除く全国30の省や市などで1975人になったと発表しました。<br><br>患者のうち症状の重い人は324人に上っているということです。<br><br>また死亡した人は、感染の拡大が最も深刻な武漢を含む湖北省で13人増えて52人になったほか、河北省と黒竜江省に加えて上海と河南省でも25日、それぞれ１人確認され、中国国内の死者は合わせて56人となりました。<br><br>感染が拡大し続ける中、中国共産党の最高指導部は25日、この問題をめぐる直属の対策チームを設け、湖北省など状況が深刻な地域に党の幹部を派遣するなど、対策に乗り出すことを決めました。<br><br>また、感染者が急増する事態を受けて、中国の旅行会社は、中国政府からの要請で日本を含む海外への団体旅行を27日から当面中止することになりました。<br><br>中国政府は感染拡大の防止は可能だと強調していましたが、患者の数は日を追うごとに増加し、感染拡大が収まらない事態が浮き彫りとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国で３人目の感染者確認</h3><div>韓国の保健福祉省は26日午前、新型のコロナウイルスによる肺炎の患者を新たに１人確認したと発表し、韓国国内で感染が確認された患者は合わせて３人となりました。<br><br>新たに感染が確認されたのは中国の湖北省武漢に住む50代の韓国人男性で、先週、一時帰国したあと熱やせきなどの症状が出て、検査の結果、感染が確認されたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 11:45:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 あすから山沿い中心に大雪か 平野部で積雪も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 あすから山沿い中心に大雪か 平野部で積雪も</span><time datetime="2020-01-26T11:53"><span>1月26日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259391_2001261149_2001261153_01_02.jpg" alt="関東甲信 あすから山沿い中心に大雪か 平野部で積雪も" id="news_image"></div><div></div><div>関東甲信では27日昼すぎから28日火曜日にかけて広い範囲で雨や雪が降り、山沿いを中心に大雪となり、平野部でも積雪となるところがある見込みです。東京23区では積雪となる可能性は低い見込みですが、気象庁は、交通への影響や路面の凍結に注意するよう呼びかけています。</div><div>日本の南の海上には27日から28日にかけて前線が停滞し、前線上の低気圧が西日本の南岸をゆっくり東へ進む見込みです。<br><br>また、関東甲信の上空およそ1500ｍにはマイナス３度以下の寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため関東甲信では27日昼すぎから28日火曜日にかけて広い範囲で雨や雪が降り、山沿いを中心に大雪となり、平野部でも積雪となるところがある見込みです。<br><br>予想より気温が低くなった場合には、山沿いを中心に警報級の大雪となるおそれがあります。<br><br>また、東京23区では積雪となる可能性は低い見込みですが、予想より降水量が多くなり気温が低くなった場合には、積雪となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 11:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク元社員 飲食重ねロシア職員と関係深めたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンク元社員 飲食重ねロシア職員と関係深めたか</span><time datetime="2020-01-26T12:04"><span>1月26日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259401_2001261159_2001261204_01_02.jpg" alt="ソフトバンク元社員 飲食重ねロシア職員と関係深めたか" id="news_image"></div><div></div><div>通信大手、ソフトバンクの元社員が機密情報を不正に引き出したとして逮捕された事件で、元社員が情報を渡したと供述している在日ロシア通商代表部の職員と飲食店などで接触を重ねていたことが捜査関係者への取材で分かりました。元社員は「現金をもらった」と供述していて、警視庁は飲食などを通じて関係を深めたとみて調べています。</div><div>ソフトバンクの元社員、荒木豊容疑者（48）は去年２月、会社のサーバーにアクセスし、電話の基地局など通信設備に関する機密情報を不正に引き出したとして、不正競争防止法違反の疑いで25日逮捕されました。<br><br>これまでの調べで荒木元社員は、在日ロシア通商代表部の50代の職員に情報を渡したという趣旨の供述をしているほか、警視庁はすでに帰国した元職員も関わった疑いがあるとみて、外務省を通じて出頭を要請しています。<br><br>その後の調べで荒木元社員は、ロシア通商代表部の職員と首都圏の飲食店などで複数回接触を重ねていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>荒木元社員は「職員から現金をもらったことがある。小遣いがほしかった」と供述していて、警視庁は飲食などを通じて関係を深め、機密情報の提供を求めたスパイ活動とみて全容の解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 12:04:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>