<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クルーズ船 ウイルス陽性は10人 うち乗客９人 日本国籍は３人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 ウイルス陽性は10人 うち乗客９人 日本国籍は３人</span><time datetime="2020-02-05T13:25"><span>2月5日</span> <span>13時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002051214_2002051217_01_03.jpg" alt="クルーズ船 ウイルス陽性は10人 うち乗客９人 日本国籍は３人" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染していた香港の男性が乗船し、横浜港沖に停泊しているクルーズ船で、発熱の症状がある人などのウイルス検査が行われ、これまでに31人の結果が判明し、このうち10人がウイルスに感染していたことが確認されました。<br>10人のうち、乗客は９人で、日本国籍が３人、中国籍が３人、オーストラリア国籍が２人、アメリカ国籍が１人となっています。また、フィリピン国籍の乗務員１人も含まれているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002050823_2002050825_01_03.jpg" alt=""><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は３日の夜から横浜港の大黒ふ頭の沖合に停泊し、船内で乗客と乗員全員の合わせて3700人余りの検疫が行われています。<br><br>そして、発熱やせきなどの症状があった120人と、症状がある人や香港の男性と濃厚接触した153人の合わせて273人から検体を採取して順次、ウイルス検査を実施しています。<br><br>これまでに31人分の結果が判明し、このうち10人がウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>クルーズ船には海上保安部の船が派遣され、午前７時半ごろから感染が確認された男女10人を神奈川県内の複数の医療機関に搬送しています。<br><br>10人は、50代と60代がそれぞれ４人、70代と80代がそれぞれ１人でいずれも症状が重い人はおらず、このうち50代の女性１人と60代の男女２人の３人は日本人だということです。<br><br>感染が確認された人のうち２人は、先月22日にクルーズ船が立ち寄った鹿児島県で、ウイルスに感染していた香港の80代の男性と、オプションのバスツアーで半日一緒に過ごしていたということです。<br><br>国内で感染が確認された人は33人となりました。<br><br>船内に残るおよそ3700人の乗客と乗員については、原則として14日間、船内にとどまり、客室などで待機してもらう方針だということです。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、鹿児島をまわって香港に立ち寄った際、船を下りた香港に住む80歳の乗客の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されていました。<br><br>厚生労働省は国内では現在、流行が認められている状況ではなく、かぜやインフルエンザ対策と同様に、手洗いやせきエチケットなどの感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>陽性反応の10人 うち日本国籍は３人</h3><div>クルーズ船の運航会社はホームページで、新型コロナウイルスの陽性反応が確認された10人について国籍などを明らかにしました。<br><br>10人のうち、乗客は９人で、<br>▽日本国籍が３人、<br>▽中国籍が３人、<br>▽オーストラリア国籍が２人、<br>▽アメリカ国籍が１人となっています。<br><br>また、フィリピン国籍の乗務員１人も含まれているということです。</div></div><div><h3>運航会社「最低14日間停泊」</h3><div>クルーズ船の運航会社はホームページでコメントを出し、「船は引き続き検疫下におかれ、横浜港にとどまります。厚生労働省の定めにより、検疫期間は最低14日間となります」と今後も横浜港での停泊を続けることを明らかにしたうえで、「乗務員はお客様全員が快適に過ごしてもらえるように努力します」としています。<br><br>また、横浜港で食料などの積み込みを行う前に、真水の精製など運航に必要な作業を行うとして、停泊している場所をいったん離れる可能性も示唆しています。</div></div><div><h3>クルーズ船 16日間で香港、台湾などめぐる旅程</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は、アメリカのクルーズ会社が運航している大型客船です。<br><br>先月20日に横浜を出て、鹿児島、香港、ベトナム、台湾、それに那覇を16日間でめぐり、４日午前６時半に横浜港に到着する予定でした。<br><br>香港当局によりますと、このクルーズ船に乗っていた香港に住む80歳の男性が、先月25日香港で船を降りたあとに新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>男性は乗船する前の19日からせきの症状があり、20日に横浜港からクルーズ船に乗船し、22日に鹿児島を経て25日に香港で下船したということです。<br><br>鹿児島では下船して船の乗客を対象にしたバスツアーに参加していたということです。<br><br>男性の感染確認を受け、クルーズ船は３日から横浜港の沖に停泊し乗客と乗員全員に検疫が行われ、発熱やせきなどの症状があり、感染が疑われる人などにはウイルス検査を行っています。<br><br>厚生労働省によりますと、船には当初、乗客2666人、乗員1045人の合わせて3711人が乗っていました。<br><br>５日午前９時の時点でウイルスへの感染が確認され病院に搬送された人などを除く3699人が船内に残っています。<br><br>乗客のおよそ半数、1281人が日本人で、香港や台湾など合わせて56の国と地域の人がいたということです。<br><br>運航会社によりますと、当初、同じ船で４日夕方横浜港を出発する予定だった別のクルーズについては中止したということです。</div></div><div><h3>乗客と乗員 273人から検体採取</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002050817_2002050818_01_02.jpg" alt=""><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は、横浜港沖に到着した際、乗客2666人、乗員1045人の合わせて3711人が乗船していました。<br><br>乗客には合わせて56の国と地域の人がいて、このうち日本人の乗客は半数近い1281人います。<br><br>乗客と乗員のうち、発熱やせきなどの症状がある120人と、症状がある人や香港の男性と濃厚接触した153人の、合わせて273人から検体を採取してウイルス検査を行っています。<br><br>このうち、香港の男性と先月22日に鹿児島でオプションのバスツアーに参加し濃厚接触した人は36人いるということです。</div></div><div><h3>鹿児島でバスツアーに40人参加 ２人の感染確認</h3><div>今回のクルーズ船ツアー客で最初に新型コロナウイルスの感染が確認された香港の80代の男性は、先月22日船が鹿児島に立ち寄った際、現地でバスツアーに参加していました。<br><br>バスツアーには男性を含めてクルーズ船の乗客40人が参加し、午前中から半日かけて、県内の観光地を回ったということです。<br><br>その後、バスツアーの参加者のうち男性を含む４人は25日に立ち寄った香港で船を下り、残りの36人はそのままクルーズ船でベトナム、台湾、那覇を経由して横浜に向かったということです。<br><br>厚生労働省は、この36人の乗客について、香港の男性と濃厚接触があったと判断してウイルス検査を実施し、このうち２人の感染が確認されました。<br><br>また、運転手とガイドは健康観察をしているということです。</div></div><div><h3>横浜の病院に救急車到着</h3><div>横浜市保土ケ谷区にある「横浜市立市民病院」には、午前10時半ごろからクルーズ船での検査でウイルスに感染していた患者を乗せたと見られる救急車２台が相次いで到着しました。<br><br>患者の様子をうかがい知ることはできませんでしたが、運転席や助手席には白い防護服にゴーグルやマスクを着けている救急隊員の姿が確認できました。</div></div><div><h3>船内では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002051003_2002051009_01_04.jpg" alt=""><div>クルーズ船の乗客の男性によりますと、船内では５日朝８時10分ごろアナウンスがあり、検査の結果、乗客・乗員のうち10人が陽性反応を示していることが説明されたほか、客室の中で待機するよう改めて指示があったということです。<br><br>そのうえで乗客・乗員は、原則14日間下船できないことや、食事についてはルームサービスですべての客室に配ると説明があったということです。<br><br>男性は「今後しばらくの間、下船できない可能性が出てきました。薬を確保するためトランクに詰めた荷物も確認しようと思います」と話していました。<br><br>80代の母親と乗船しているという女性は「下船できないので、母親の高血圧の薬がきれてしまい困っています。乗客には高齢者の方が多く、ほかにも同じように困っている人がいます。これからどうなるのでしょうか」と不安な様子で話していました。</div></div><div><h3>乗客の70代男性「一刻も早く対応を」</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客の70代の男性は５日午前、ＮＨＫの電話取材に対し、「妻が使っている薬がまもなく切れるので一刻も早く対応してほしい」と話しています。<br><br>男性によりますと、５日午前８時すぎ、船内放送で10人の感染が確認されたことや原則14日間、全員、それぞれの部屋にとどまるよう案内があったということです。<br><br>男性は「きのうまでは共有スペースで卓球などをして過ごすことができたが、けさからは部屋から出られない状態です。朝食を食べようとレストランに行きましたが、『食事は部屋でとってください』と言われ、ルームサービスを待っているがまだ届いていません。船内は混乱した様子はないが、どうしようもないので部屋にいるしかありません」と話していました。<br><br>そのうえで「妻が使っている血行をよくするための漢方薬があと数日で切れるので心配です。船内は高齢者が多く、高血圧の薬などを使っている人もいると思うので、一刻も早く対応してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 13:25:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎「正しく怖がる」助けとなる情報まとめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎「正しく怖がる」助けとなる情報まとめ</span><time datetime="2020-02-05T14:23"><span>2月5日</span> <span>14時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273491_2002051402_2002051423_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎「正しく怖がる」助けとなる情報まとめ" id="news_image"></div><div></div><div>中国 湖北省の武漢から広がった新型コロナウイルスの感染、中国政府からＷＨＯ＝世界保健機関に最初に報告されてから１か月余り。この間、ウイルスについてさまざまなことが分かってきました。今のところ言えることは「警戒は引き続き必要だ」ということ。「ただしく怖がる」助けとなる情報をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>感染力・致死率は？</h3><div>感染力は今のところ、感染した人、１人から広がるのはＷＨＯでは1.4人から2.5人、中国の疾病予防センターが出した初期の患者の報告では2.2人としています。<br><br>今後、変わる可能性はありますが、いずれにせよ、今のところインフルエンザと同じぐらいの感染力です。<br><br>一方の致死率は、現段階では感染の中心になってきた武漢ではおよそ５％、中国本土ではおよそ２％、中国以外では１％ほどです。<br><br>感染の広がりが武漢や中国本土とそれ以外では大きくことなること、それに特に武漢では多くの患者が出たため医療機関が十分に対応しきれない状況になったことなども影響しているものとみられます。<br><br>いずれにしても致死率が10％ほどだったＳＡＲＳなどと比べると、高くはないといえます。<br><br>しかし仮に致死率が低くても、分母にあたる感染者の数が多くなれば、当然、重症化する人、亡くなる人の人数は増えますので警戒は必要です。<br><br>感染をできるだけ広げない対策が引き続き必要です。</div></div><div><h3>海外から治療に向けた研究報告も</h3><div>感染を防いだり、症状を抑えたりするためのワクチンや、治療に向けた研究の報告も中国、アメリカ、タイなどから出ています。<br><br>ウイルスはヒトの細胞の表面にある「受容体」と呼ばれるたんぱく質に結合することで感染しますが、中国の疾病予防センターのグループは、新型コロナウイルスが17年前に流行したＳＡＲＳのウイルスと同じ「受容体」に結合すると報告しました。<br><br>研究グループは、ＳＡＲＳのために開発が進められてきた治療薬やワクチンが使える可能性があるとしています。<br><br>またアメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターなどの研究グループは新型コロナウイルスによる肺炎になった患者に、エボラ出血熱の治療薬として開発が進められてきた抗ウイルス薬を投与したところ、翌日以降、酸素吸入の必要がなくなり、発熱も治まるなど、症状が改善したとしています。<br><br>さらにタイの保健省は中国人の患者に対し、インフルエンザの治療薬とエイズの発症を抑える薬を組み合わせて投与したところ、コロナウイルスが検出されなくなり、症状に改善が見られたと発表しています。<br><br>ただこれらの報告はまだ初期の段階で、いずれも治療方法としてはまだ確立しておらず、実際に広く患者に使えるようにするにはさらなる臨床試験が必要です。</div></div><div><h3>潜伏期間にも感染広げる？</h3><div>これまで感染しても症状が出ない潜伏期間について、さまざまな報告がありますが、平均５日前後、最長で10日から２週間とされています。<br><br>例えば、潜伏期間はインフルエンザの場合、２日から４日程度とされています。<br><br>これと比較すると、新型コロナウイルスは長いと言えます。<br><br>潜伏期間が長いと、検疫でも感染した人に症状が出ないまますり抜けてしまうなど、水際対策が難しくなります。<br><br>実際に感染した人がすりぬけている可能性があるものとして、医療体制を整えるべきだと指摘する専門家も多くいます。<br><br>さらに新型コロナウイルスについては、潜伏期間で症状が出ていないのに感染したと見られるケースも報告されています。<br><br>症状が出ていないのに感染を広げることはインフルエンザでも知られていることで、周りで誰もせきをしていないのにインフルエンザになったというケースもあります。<br><br>同様のことが新型コロナウイルスでも起こるとみられています。<br><br>２月４日、北海道大学の研究グループは、中国などでは患者の２人に１人が潜伏期間中の患者から感染したとみられるという研究結果を発表しました。<br><br>知らず知らずのうちに感染を広げてしまうおそれがあるということです。</div></div><div><h3>注意が必要な人は？対策は？</h3><div>今のところ、新型コロナウイルスに感染しても全員が肺炎になる訳ではなく、多くの人の症状は軽いとされています。<br><br>ただ重症化した人の多くは高齢者や持病のある人だったという報告があるため、一般の感染症と同様に免疫が弱くなっている人などは注意が必要です。<br><br>具体的には高血圧や糖尿病、心臓病といった持病がある人や、リウマチなどで免疫抑制剤を使っている人、高齢の人などです。<br><br>さらに妊娠中の女性はウイルスに感染しやすいため、人混みを避けるなどの注意が必要です。<br><br>また乳幼児は自分で手洗いを徹底したり、マスクをしたりするなどの予防が難しいため、やはり注意が必要です。<br><br>感染症対策の基本として、手洗いの徹底や休養をとることなどをしっかりと習慣づけることが大切です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 14:23:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民主党アイオワ州党員集会 ブティジェッジ氏首位 集計率71％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>民主党アイオワ州党員集会 ブティジェッジ氏首位 集計率71％</span><time datetime="2020-02-05T14:50"><span>2月5日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273531_2002051411_2002051418_01_02.jpg" alt="民主党アイオワ州党員集会 ブティジェッジ氏首位 集計率71％" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びで、アイオワ州の民主党は、党員集会の途中経過を発表しました。ＡＰ通信によりますと、集計率71％で、中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長が僅かな差で首位を保った一方、同じく中道派で、全米の支持率でトップのバイデン前副大統領は、４位と出遅れた形となりました。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党は３日、中西部アイオワ州で党の候補者選びの幕開けとなる党員集会を開きましたが、新たに導入した集計用のアプリにトラブルが起き、結果の取りまとめが大幅に遅れています。<br><br>これを受けてアイオワ州の民主党は、およそ1700の会場で紙に残された手書きの記録を確認し、集計結果を順次、発表しています。<br><br>ＡＰ通信によりますと、集計率71％で、<br>▽中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長が26.8％<br>▽左派のサンダース上院議員が25.2％<br>▽同じく左派のウォーレン上院議員が18.4％<br>▽中道派のバイデン前副大統領が15.4％と続き、<br>38歳と11人の候補者の中で最年少のブティジェッジ氏が２位のサンダース氏を1.6ポイント上回り、首位を保っています。<br><br>ただ、残りの集計結果によっては順位が入れ代わる可能性もあり、アイオワ州の選挙結果は今後の候補者選びの行方を大きく左右するとされるだけに、その勝敗の行方に引き続き高い関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 14:50:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道路脇の斜面崩れる 歩行者の18歳女性死亡 神奈川 逗子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路脇の斜面崩れる 歩行者の18歳女性死亡 神奈川 逗子</span><time datetime="2020-02-05T14:51"><span>2月5日</span> <span>14時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273231_2002051007_2002051008_01_02.jpg" alt="道路脇の斜面崩れる 歩行者の18歳女性死亡 神奈川 逗子" id="news_image"></div><div>５日午前、神奈川県逗子市で道路脇の斜面が崩れて巻き込まれ死亡したのは18歳の女性と確認されました。斜面は崖崩れなどによって災害が起きるおそれがあるとして「土砂災害警戒区域」に指定されていて、警察が崩れた原因などを詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273231_2002051007_2002051008_01_03.jpg" alt=""><div>５日午前８時ごろ、神奈川県逗子市池子で道路脇の斜面が崩れ、歩道を歩いていた女性が巻き込まれました。<br><br>警察によりますと女性は18歳で、病院に運ばれましたが、死亡したということです。ほかに巻き込まれた人はいませんでした。<br><br>逗子市によりますと、この斜面では５メートルほどの高さまで補強がしてありましたが、その上の斜面が崩れ落ち、土砂が下を通る歩道を幅およそ10メートルにわたって覆ったということです。<br><br>また、現場は、急傾斜地で崖崩れなどによって災害が起きるおそれがあるとして「土砂災害警戒区域」に指定されているということで、警察が崩れた原因などを詳しく調べています。<br><br>現場はＪＲ横須賀線の東逗子駅から北に800メートル余り離れた住宅などが建ち並ぶところです。</div></div><div><h3>専門家 「斜面全体にひずみが蓄積し限界に」</h3><div>斜面災害が専門の京都大学防災研究所の釜井俊孝教授は、ＮＨＫの取材に対し、「今回の土砂崩れは、大雨や地震などで瞬間的に起こったものでははく、過去の雨や地震などをきっかけにして斜面全体にひずみが徐々に蓄積され、それがきょう限界になったのではないかと見ている。現象としては珍しいものではない」と指摘しました。<br><br>また、釜井教授は「現場は下の部分に石積みの擁壁があり、上の部分はむきだしになっているようだが、この場合、上の部分が相対的に緩くなるのは確かで、同じような場所は多くある。頂上付近にひび割れが起こっていた可能性はあるが、緑に覆われていると気付くのは難しいと思う」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 14:51:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“うそつき呼ばわりは事実”安倍首相に謝罪求める 立民 安住氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“うそつき呼ばわりは事実”安倍首相に謝罪求める 立民 安住氏</span><time datetime="2020-02-05T15:19"><span>2月5日</span> <span>15時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273601_2002051511_2002051519_01_02.jpg" alt="“うそつき呼ばわりは事実”安倍首相に謝罪求める 立民 安住氏" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院予算委員会で４日、安倍総理大臣が立憲民主党の議員に、「うそをついているのと同じだ」と批判したことを受け、安住国会対策委員長は、謝罪を求めました。</div><div>衆議院予算委員会で４日、立憲民主党の黒岩宇洋氏が「桜を見る会」をめぐって質問した際、安倍総理大臣が「うそをついているのと同じだ」と批判したのに対し、黒岩氏が反論するなど激しいやり取りが行われました。<br><br>５日、立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に、「黒岩氏が証拠を出して発言しているのに、うそつき呼ばわりしたのは事実だ。安倍総理大臣にはきちんと謝罪してほしい」と求めました。<br><br>また、共産党の穀田国会対策委員長は、記者会見で、「謝罪は必要だ。安倍総理大臣は、自分がどれだけうそをついているのかについて、全然反省がない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 15:19:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツイッター社 「ディープフェイク」対策で新方針発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ツイッター社 「ディープフェイク」対策で新方針発表</span><time datetime="2020-02-05T15:33"><span>2月5日</span> <span>15時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273621_2002051524_2002051533_01_02.jpg" alt="ツイッター社 「ディープフェイク」対策で新方針発表" id="news_image"></div><div></div><div>「フェイクニュース」による意図的な情報操作への対策が課題となるなか、ソーシャルメディア大手のツイッター社は、「ディープフェイク」と呼ばれる本物と見分けの付かない精巧な偽の映像などについて投稿内容を削除することも含む新たな方針を発表しました。</div><div>アメリカ西部のサンフランシスコに拠点を置くツイッター社は４日、メディア向けに電話で会見を行い「ディープフェイク」などのフェイクニュース対策の新たな方針を発表しました。<br><br>それによりますと、投稿された動画や画像などについて、ユーザーを欺くことを意図し、動画の改ざんなどが行われているかどうかや、公共の安全への影響などの観点から独自の基準を設けるということです。<br><br>そして、違反していると判断した場合、ツイートに「操作されたメディア」と表示してユーザーに警告するほか、投稿を削除する可能性もあるとしています。<br><br>アメリカで、大統領選挙が本格化するなか、ソーシャルメディアの運営企業にとってフェイクニュース対策は喫緊の課題となっています。<br><br>フェイスブックが先月、「ディープフェイク」の削除を進める方針を発表したほか、グーグル傘下のユーチューブも今週、改ざんされた選挙関連の動画を削除する方針を明らかにしています。<br><br>こうした取り組みが誤った情報の拡散防止に効果を上げられるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 15:33:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テーマは「偉大なアメリカの再起」トランプ大統領一般教書演説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テーマは「偉大なアメリカの再起」トランプ大統領一般教書演説</span><time datetime="2020-02-05T15:40"><span>2月5日</span> <span>15時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273321_2002051135_2002051137_01_02.jpg" alt="テーマは「偉大なアメリカの再起」トランプ大統領一般教書演説" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、この１年の施政方針を示す一般教書演説を行い、「偉大なアメリカの再起」をテーマに内政や外交・安全保障でみずからの実績を最大限アピールしました。秋の大統領選挙での再選に向けて幅広い支持を訴えたい思惑があるとみられますが、野党・民主党との深刻な対立が随所で浮き彫りとなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273321_2002051135_2002051137_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は４日夜、今後１年の施政方針を示す一般教書演説を行いました。<br><br>政権４年目となる、ことしの演説のテーマは「偉大なアメリカの再起」で、トランプ大統領は「われわれはたった３年間でアメリカの衰退を打ち砕き、少し前には想像できなかった速度で前進している。決して後戻りすることはない」と訴えました。<br><br>さらに、みずからの力で経済を復活させたとして好調な雇用環境を強調し、中国との貿易交渉で第１段階の合意に達したことをアピールしたほか、選挙で重要な争点となっている教育政策や、医療保険制度の充実も打ち出して労働者層に訴えかけました。<br><br>外交・安全保障面では過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者の死亡や、イランの革命防衛隊のソレイマニ司令官の殺害を成果だと強調したうえで、中東からアメリカ軍の撤退を目指す考えを示しました。<br><br>演説は、内政や外交・安全保障で、みずからの実績を最大限にアピールし、内向きな姿勢が色濃く反映されたものとなりました。<br><br>ウクライナ疑惑をめぐる弾劾裁判などで、野党・民主党との対立が深まる中、11月の大統領選挙での再選に向けて、国民に前向きなメッセージを打ち出して、幅広い支持を訴えたい思惑があるとみられます。<br><br>一方、民主党をあからさまに批判することはありませんでしたが、「社会主義にアメリカの医療保険制度を破壊させない」と述べるなど暗に批判する場面もありました。<br><br>また、民主党の一部の議員が弾劾裁判が続いていることを理由に、演説への出席をボイコットしたほか、演説の直後、民主党のペロシ下院議長がトランプ大統領の後ろで演説の原稿を破り捨てるなど、トランプ大統領と民主党との深刻な対立が随所で浮き彫りとなりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273321_2002051135_2002051137_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>新型ウイルスめぐり「できるかぎりの措置とる」</h3><div>トランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染が続いていることについて「アメリカ人の健康を守ることは感染病と闘うことでもある。われわれは、この脅威から国民を守るため、できるかぎりの措置をとる」と述べました。</div></div><div><h3>「自由を守るため 米軍に記録的投資」</h3><div>トランプ大統領は「アメリカの自由を守るために、私たちは米軍に2.2兆ドルという記録的な投資をして、最高の航空機やミサイルなどあらゆる軍事装備を購入した。これらはすべてアメリカ製だ」と主張しました。<br><br>また「同盟国に公平な分担を支払わせ、ＮＡＴＯのメンバーから400億ドル以上の貢献を引き出して、最低限の義務を果たす同盟国は倍以上になった」と主張しました。<br><br>さらに「宇宙軍という新たな組織を創設した」と述べて、成果として強調しました。</div></div><div><h3>民主党下院議長 演説原稿破り捨てる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273321_2002051507_2002051508_01_06.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が一般教書演説を終えた直後、民主党のペロシ下院議長はトランプ大統領の後ろで演説の原稿を破り捨てました。<br><br>ペロシ議長は、トランプ大統領の演説中も時折、拍手をする一方で、ぶ然とした表情を浮かべていました。<br><br>これに先立ってトランプ大統領は演説の前に本会議場に入った際にペロシ議長の握手には応じず、弾劾裁判をめぐるトランプ大統領と民主党との深刻な対立をうかがわせました。</div></div><div><h3>民主党 ミシガン州知事が反対演説 「違う意味で豊かに」</h3><div>トランプ大統領の一般教書演説に対し、野党・民主党は中西部のミシガン州のホイットマー知事が４日夜、反対演説を行いました。<br><br>この中で、ホイットマー知事はトランプ大統領がアメリカ経済は好調だと強調したことについて「必要のない減税で金持ちが私腹を肥やしているが、アメリカはもっと違う意味で豊かにならなければならない。実際、多くの人は月々の支払いがままならないような仕事にしかついていない」などと批判しました。<br><br>そのうえで、「民主党が多数を占める下院では、3000万人のアメリカ国民の最低賃金を引き上げるための法案を可決した。人々を貧困から救い出し、生活をよくしようとしている」と述べて、アメリカ経済を本当の意味で回復させようとしているのは、民主党だとアピールしました。<br><br>中西部のミシガン州は民主党の地盤でありながら、４年前の大統領選挙でトランプ氏が勝利した州で、民主党がホイットマー州知事を反対演説に選んだ背景には、従来の地盤を奪い返したいというねらいがあるものとみられます。</div></div><div><h3>民主女性議員 白い服で男女平等訴え</h3><div>民主党のペロシ下院議長をはじめ、多くの民主党の女性議員は上下白い服を着て出席しました。<br><br>これは20世紀初めにアメリカ国内で起きた、女性の参政権運動の象徴が白い服だったことに由来していて、一般教書演説で白い服を着ることで男女平等を訴えました。<br><br>また、女性を見下す発言でたびたび批判されるトランプ大統領に、屈することはないという強いメッセージを出したものでもあります。<br><br>民主党の女性議員は去年も白い服を着て出席しましたが、2018年にはセクハラや性暴力を告発する「＃ＭｅＴｏｏ」運動への連帯を示すため、黒い服を着て出席し、話題となりました。</div></div><div><h3>特別ゲストにベネズエラのグアイド国会議長など</h3><div>一般教書演説が行われる議会下院の本会議場には、毎回、大統領が特別なゲストを招き、傍聴席でファーストレディーとともに大統領の演説を聴くのが慣例となっています。<br><br>ことしの特別ゲストには、南米のベネズエラで反マドゥーロ政権を訴え、暫定大統領に就任した、親米のグアイド国会議長が招待されました。<br><br>このほか、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者バグダディ容疑者に殺害され、軍事作戦の名前にもなった娘の両親が招かれたほか、イラクに従軍中に、イランによる攻撃で亡くなったとされるアメリカ軍兵士の遺族が招かれていて、トランプ大統領としては、バグダディ容疑者やイランの革命防衛隊のソレイマニ司令官の殺害を肯定するとともに軍の最高司令官としての手腕をアピールするねらいがあるものとみられます。<br><br>また、メキシコとの国境沿いでパトロールにあたる国境警備隊の男性や、不法移民によって殺害された男性の遺族も招かれていて、トランプ大統領は、みずからの支持者を意識して、不法移民の取締りを強化する姿勢を改めて示しました。<br><br>そしてことしのゲストには、元路上生活者で、トランプ大統領の税制改革の恩恵を受けて就職することができたという黒人男性など白人以外の人種やシングルマザーとして働く女性の姿もありました。<br><br>ことし11月のアメリカ大統領選挙に向けて、いわゆる「岩盤支持層」以外にも支持を広げるねらいがあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 15:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>