<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 １週間ごと意見聴取 解除など可能か検討へ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 １週間ごと意見聴取 解除など可能か検討へ 政府</span><time datetime="2020-05-06T04:44"><span>5月6日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今月末まで延長された緊急事態宣言をめぐり、政府は引き続き都道府県ごとの感染者数の動向や医療提供体制などを注視しながら、おおむね１週間ごとに専門家から意見を聴いて、宣言の解除などが可能かどうか検討する方針です。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言の延長を受けて、西村経済再生担当大臣は５日、経済３団体のトップや全国知事会の会長とそれぞれ会談し、引き続き、人との接触機会の削減や大規模イベントの自粛などに協力を求めました。<br><br>そして今月末までの宣言の解除や行動制限の緩和が可能かどうかについて、西村大臣は「それぞれの都道府県がどうなるのか、できるだけ早く示したい」と述べ、今月14日と１週間後の21日をめどに専門家から意見を聴いて、検討する考えを示しました。<br><br>政府は、都道府県ごとに直近２、３週間の累積の感染者数や、医療提供体制、それにＰＣＲ検査の数などを分析し、判断する方針で、国民の理解を得るためにも事前に判断の基準となる数字やデータを示したい考えです。<br><br>政府としては、段階的に制限を緩和し、社会経済活動を再開させたい考えですが、外出や地方への移動の自粛などが不十分になれば、減少傾向にある新規の感染者数が再び増加するおそれもあるとしていわゆる「３つの密」を避けることなど、「新しい生活様式」の徹底を粘り強く呼びかけていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 04:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>販路失った野菜をコンビニが販売 輸送には高速バス 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>販路失った野菜をコンビニが販売 輸送には高速バス 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T04:48"><span>5月6日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012418761_2005052223_2005060448_01_02.jpg" alt="販路失った野菜をコンビニが販売 輸送には高速バス 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で販路を失った野菜を大手コンビニが直接仕入れ、試験的に販売する取り組みが行われています。野菜の輸送には売り上げが落ち込んでいる高速バスが使われ、バス会社を支援するねらいもあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012418761_2005052223_2005060448_01_03.jpg" alt=""><div>この取り組みは、ローソンが４日から始めました。会社は、臨時休業が続く栃木県益子町の道の駅で販売される予定だったナスやピーマンなど９種類の野菜を直接仕入れ、コンビニで販売します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012418761_2005052223_2005060448_01_04.jpg" alt=""><div>野菜の輸送は、茨城県のバス会社が担います。このバス会社は外出自粛の影響で運休が相次ぎ、売り上げが大きく落ち込んでいるということで、野菜を運んでもらうことでバス会社の支援にもつなげるねらいです。<br><br>野菜は神奈川県内の５つの店舗に運ばれ、横浜市鶴見区の店舗では早速、客が買い求めていました。<br><br>野菜を購入した女性は「自粛でどこにも行けない中で近所に道の駅ができたような感じがしてうれしいです」と話しています。<br><br>ローソンはこの取り組みを７日まで試験的に行い、売れ行きなどを見ながら拡大するかどうか検討することにしています。<br><br>竹増貞信社長は「コンビニの店舗を活用して少しでも支援につながる取り組みを広げていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 04:48:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ニューヨーク「川崎病」に似た症状確認 新型コロナと関連か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ニューヨーク「川崎病」に似た症状確認 新型コロナと関連か</span><time datetime="2020-05-06T05:09"><span>5月6日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのニューヨーク市は、全身の血管に炎症が起こる「川崎病」に似た症状の子どもが相次いで確認されたと発表し、新型コロナウイルスへの感染と関連している可能性があるとして注意を呼びかけました。こうした症状の子どもはヨーロッパ各国でも報告されていて、専門家による調査が行われています。</div><div>ニューヨーク市のデブラシオ市長は５日、先月17日から今月１日までの間に、さまざまな臓器や血管に炎症が起きて入院する子どもが15人に上ったと発表しました。<br><br>子どもたちには発熱や発疹などの症状もあったということで、市の保健当局は、乳幼児に多い「川崎病」に似た症状だとしています。<br><br>保健当局によりますと、子どもたちは２歳から15歳で、15人のうち４人が遺伝子の検査で新型コロナウイルスに感染していることが確認されたほか、ほかの６人は抗体検査を行った結果、抗体があることが確認されたということです。<br><br>ニューヨーク市は「川崎病」に似た症状と、新型コロナウイルスへの感染が関連している可能性があるとして、医療機関や親に対し、こうした症状の子どもが見つかった場合、重症化を防ぐためにすぐに専門の医師に相談して早期に治療を始めるよう注意を呼びかけています。<br><br>新型コロナウイルスの患者で、「川崎病」に似た症状を示す子どもはヨーロッパ各国でも報告されていて、専門家による調査が行われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 05:09:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仕事での接触機会は減らせたか 東大など調査 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仕事での接触機会は減らせたか 東大など調査 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T05:24"><span>5月6日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、東京大学などがどの程度、仕事で人との接触機会を減らせたか、ふだんと比べた割合を調査したところ北海道が東京都などに比べて低い結果がでました。専門家は地方ではテレワークが難しい職種が多いことが影響している可能性もあると指摘しています。</div><div>東京大学と民間の調査会社「サーベイリサーチセンター」は先月25日と26日、政府の緊急事態宣言が全国に拡大された後の接触機会の変化などについて東京都、大阪府、北海道、愛知県、福岡県の20歳以上の男女を対象に、インターネット調査を行い2520人から回答を得ました。<br><br>このうち、就業している人に仕事で人と接触する機会をふだんを100％として、どの程度減らせたか、日ごとに尋ねたところ、先月20日の週の平日では、東京都は接触機会を70％前後、減らしていました。福岡県は60％台前半、大阪府は60％前後、愛知県は55％前後でした。一方、北海道はいずれの日も40％台で、もっとも接触機会を減らせていませんでした。<br><br>また、職種に関した質問では「テレワークができない職種」と答えた人が、東京都は50.8％、大阪府は61.4％、福岡県は66.7％、愛知県は71.4％、北海道は75.5％となり、北海道がもっともテレワークができない職種とした人の割合が高くなりました。<br><br>調査を監修した東京大学の関谷直也准教授は「東京都では、本社的な管理の仕事や金融や情報通信などテレワークがしやすい職種が多く、接触の低減効果が出る一方、地方に行くほどテレワークがしにくい仕事の人が多く、なかなか行動抑止ができない傾向があると考えられる。テレワークができない職種で無理にテレワークに移行しようとしても接触機会の減には結び付かないので、地方では目標の接触８割減に向けては、別の方策を考えていく必要もあるのではないか」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>農業従事者多い北海道 テレワーク導入は困難</h3><div>全国的にテレワークを取り入れる動きが進む一方で、北海道内では農業のように導入が難しい職種が多いという実情があります。<br><br>北海道長沼町の三木田佑介さんは、広さ55ヘクタールの畑で野菜を生産する農業法人を経営しています。<br><br>雪が溶けて暖かくなったこの時期、長ねぎの苗を植える作業が本格化しています。社員やパートのほか外国人技能実習生の手も借りて、およそ20人の態勢で農作業を行っています。<br><br>夏の収穫時期に間に合わせるためには、今のうちに一気に苗を植える作業を終わらせなければなりません。新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐために、テレワークが有効なのは理解していますが、現場での作業が欠かせない農業では難しいのが実情です。<br><br>なるべく現場に出る人数を減らそうと機械の導入も進めていますが、長ねぎのような丁寧な扱いが必要な野菜は人の手をかけなければならない工程が多く、実際に人が畑に出て作業する必要があります。作業にあたる人たちが一定の距離を保つことを心がけるほか、農作業以外のふだんの外出は控えるよう呼びかけることが精いっぱいの対策だといいます。<br><br>三木田さんは「どうしても現場の作業が必要となる農業の分野で、在宅勤務をするのは現実的に難しい。業者との打ち合わせを電話で済ませるなど、できる範囲で感染リスクを抑えていくしかない」と話していました。</div></div><div><h3>作業によっては検討の余地も</h3><div>北海道でのテレワークの実施状況について、北海道雇用労政課の西岡孝一郎課長は「農業に限らず現場の作業を必要とする業種はテレワークを導入するのはなかなか難しい部分があると思う。一方で、事務作業など机の上でやる業務もあるので、そこは検討の余地があると思う」と話していました。<br><br>そのうえで、「人と人との接触を避けるという意味でテレワークは非常に効果的な取り組みであるので、産業によって導入のしやすさに差はあるが、可能なかぎり１社でも多く導入してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 05:24:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「37度５分以上が４日以上」見直しへ ＰＣＲ検査相談目安</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「37度５分以上が４日以上」見直しへ ＰＣＲ検査相談目安</span><time datetime="2020-05-06T05:43"><span>5月6日</span> <span>5時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012418711_2005052106_2005060543_01_02.jpg" alt="「37度５分以上が４日以上」見直しへ ＰＣＲ検査相談目安" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのＰＣＲ検査に向けた相談の目安について、厚生労働省は「37度５分以上の発熱が４日以上」などとしてきたこれまでの内容を見直し、息苦しさや強いだるさといった症状があればすぐに相談するよう呼びかけることになりました。</div><div>新型コロナウイルスへの感染が疑われる人はまずは、保健所に設けられている「帰国者・接触者相談センター」などに相談し、医師が必要と判断すればＰＣＲ検査を受けることになっています。<br><br>厚生労働省は現在、「37度５分以上の発熱が４日以上続く場合」などを相談の目安としていますが、専門家から受診の過度な抑制につながりかねないとの声が出ていることも踏まえ、目安を見直すことになりました。<br><br>新たな目安では「37度５分以上」といった具体的な数値は示さず、<br>▽「息苦しさや強いだるさ、それに、高熱などの症状がある場合」や<br>▽「高齢者や基礎疾患があるなど重症化しやすい人で発熱やせきといった比較的軽いかぜの症状がある場合」はすぐに相談するよう呼びかけるとしています。<br><br>厚生労働省は新たな目安について週内にも、全国の自治体に周知することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 05:43:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 措置の解除に向けたロードマップ策定へ 新型コロナ対応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 措置の解除に向けたロードマップ策定へ 新型コロナ対応</span><time datetime="2020-05-06T05:46"><span>5月6日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012418781_2005060734_2005060735_01_03.jpg" alt="東京都 措置の解除に向けたロードマップ策定へ 新型コロナ対応" id="news_image"></div><div>緊急事態宣言の延長を受けて、東京都は休業などを要請する措置を継続して自粛をさらに促す一方、措置の解除に向けたロードマップの策定を急ぐ方針で、感染拡大を食い止めるとともに都民生活や経済活動を取り戻すための具体的な指針を打ち出したい考えです。</div><div>緊急事態宣言の延長を受けて、都は遊興施設や飲食店などに休業や営業時間の短縮を要請する措置を今月31日まで継続し、全面的に応じた事業者に協力金を追加で支給して、自粛をさらに促します。<br><br>一方で、都は「ウイルスとのたたかいは長期戦が見込まれる」として、都民の先行きへの不安を解消するため、措置の解除に向けたロードマップの策定を急ぐ方針です。<br><br>小池知事は５日夜、「出口を探るのは簡単ではなく、緩んでもいけない。人の命と経済の両方のバランスをとりながら将来への道筋を立てていくのも責任だ」と述べました。<br><br>都はロードマップの策定にあたって、感染症や経済などさまざまな分野の専門家の意見を聞くとしていて、感染拡大を食い止めるとともに都民生活や経済活動を取り戻すための具体的な指針を打ち出したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 05:46:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ死者 英で２万9000人超 伊を上回り欧州最多</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ死者 英で２万9000人超 伊を上回り欧州最多</span><time datetime="2020-05-06T05:55"><span>5月6日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012418921_2005060748_2005060748_01_02.jpg" alt="新型コロナ死者 英で２万9000人超 伊を上回り欧州最多" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が深刻な状況にあるイギリスでは、ウイルスに感染して亡くなった人が２万9000人を超え、ヨーロッパでは最も多くなりました。</div><div>イギリスの保健当局の発表によりますと、新型コロナウイルスに感染して亡くなった人は、４日までの24時間に700人近く増えて２万9427人となりました。<br><br>その結果、亡くなった人の数はアメリカに次いで２番目に多く、ヨーロッパではイタリアを上回って最も多くなりました。<br><br>イギリスでは新型コロナウイルスの感染拡大のピークは過ぎたものの、介護施設で亡くなる人が増え続けていて、依然として深刻な状況です。<br><br>イギリス政府は、感染の有無を調べる検査が不十分だという批判を受けて、１日10万件を目標に検査件数を増やしていますが、政府でウイルス対策にあたるバランス首席科学顧問は５日、議会の委員会で、「検査をもっと早い段階で拡充できていたら、よかっただろう」と述べ、これまでの検査の不備を認めました。<br><br>ジョンソン首相は、１か月以上続く外出制限などの措置の緩和について今月10日に演説を行い、国民に説明する予定ですが、経済活動の再開を求めるビジネス界からの圧力も強まる中、厳しい判断を迫られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 05:55:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>