<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>斜面崩落 死亡の女子高校生 逃げるまもなく巻き込まれたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>斜面崩落 死亡の女子高校生 逃げるまもなく巻き込まれたか</span><time datetime="2020-02-06T04:36"><span>2月6日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274271_2002052243_2002060436_01_02.jpg" alt="斜面崩落 死亡の女子高校生 逃げるまもなく巻き込まれたか" id="news_image"></div><div></div><div>５日、神奈川県逗子市で道路脇の斜面が崩れ歩道を歩いていた18歳の女子高校生が巻き込まれて死亡した事故で、目撃情報などから女子生徒が前を歩く男性を追い越したあと逃げるまもなく土砂に巻き込まれたとみられることがわかり、警察は土砂が崩れた原因を調べています。</div><div>５日、神奈川県逗子市池子で道路脇の斜面が崩れ、逗子市内に住み県立高校に通う18歳の女子高校生が巻き込まれて死亡しました。<br><br>女子生徒は当時歩道を１人で歩いていて、捜査関係者によりますと目撃情報などから前を歩く男性を追い越したあと、逃げるまもなく土砂に巻き込まれたとみられるということです。<br><br>逗子市によりますと、この斜面では５メートルほどの高さまで補強がしてありましたが、その上の斜面が崩れ落ち、土砂が下を通る歩道を幅およそ10メートルにわたって覆ったということです。<br><br>警察は当時の詳しい状況や土砂が崩れた原因を調べています。一方、現場はマンションの土台部分となっている急傾斜地で、崖崩れなどによって災害が起きるおそれがあるとして「土砂災害警戒区域」に指定されています。<br><br>逗子市によりますとマンションの管理組合が土地を所有しているということで、市はマンションを管理する会社に現場の安全確保や今後の安全対策の徹底を５日申し入れるとともに、市としても道路の安全対策を検討するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>発生直後の写真 土砂が積み重なる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274271_2002052259_2002060436_01_03.jpg" alt=""><div>斜面が崩れた現場で直後に撮影された画像では、土砂が地面にうず高く積み重なっている様子が確認できます。<br><br>また、別の画像では周囲に救急隊員が集まって活動する様子も写っています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274271_2002052259_2002060436_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 04:36:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沢尻エリカ被告の裁判 きょう判決 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ被告の裁判 きょう判決 東京地裁</span><time datetime="2020-02-06T05:25"><span>2月6日</span> <span>5時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274181_2002052034_2002060525_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ被告の裁判 きょう判決 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>女優の沢尻エリカ被告が合成麻薬のＭＤＭＡなどを所持していた罪に問われている裁判で６日判決が言い渡されます。裁判で被告が述べた反省のことばや立ち直りに向けた取り組みについて、裁判所がどのように判断するか注目されます。</div><div>女優の沢尻エリカ被告（33）は、去年11月、東京 目黒区の自宅マンションで合成麻薬のＭＤＭＡやＬＳＤを所持していた罪に問われています。<br><br>先月31日の初公判で沢尻被告は起訴された内容を認めたうえで、「関係者の皆様に多大なご迷惑をおかけしました。本当に申し訳なく思います」と謝罪したほか、「女優への復帰については考えていません」などと述べていました。<br><br>検察が、19歳の頃から大麻などの違法薬物を使い始め常習性があったとして懲役１年６か月を求刑した一方、弁護側は執行猶予の付いた判決を求め、裁判は１回ですべての審理を終えています。<br><br>判決は６日午後３時に東京地方裁判所で言い渡される予定で、被告が法廷で述べた反省のことばや立ち直りに向けた取り組みについて裁判所がどのように判断するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 05:25:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルスの誤情報やうわさ ＷＨＯが新サイトで「回答」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルスの誤情報やうわさ ＷＨＯが新サイトで「回答」</span><time datetime="2020-02-06T05:47"><span>2月6日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274361_2002060125_2002060547_01_02.jpg" alt="新型ウイルスの誤情報やうわさ ＷＨＯが新サイトで「回答」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大するなか、ＷＨＯ＝世界保健機関は、ウイルスの感染や対策についての間違った情報やうわさが広がっているとして、新たなウェブサイトを立ち上げ、正しい知識を持って適切な対策を行うよう呼びかけています。</div><div>ＷＨＯは新たに公開したウェブサイトで、中国をはじめ世界中に広がっているという、新型コロナウイルスに関する間違った情報や根拠のないうわさ10項目について、ＷＨＯからの回答と合わせて掲載しています。<br><br>このうち、「中国から手紙や小包を受け取ることは安全か」という問いに対しては、「コロナウイルスは手紙などの物の上では長く生き残らないため安全だ」と答えています。<br><br>また、「ペットから新型のコロナウイルスが拡散することはあるか」という問いに対しては、「現状では犬や猫などのペットが新型コロナウイルスに感染する可能性があるという証拠はない」としています。<br><br>ＷＨＯの感染症対策の担当者は４日の記者会見で、「こうした虚偽の情報の拡散は新たな病気が見つかった際にこれまでも起きていたが、最近では、ネットを通じて世界のあらゆるところに届く」と述べました。<br><br>ＷＨＯは、今回の新型コロナウイルスの感染拡大は世界的な大流行を意味する『パンデミック』にはあたらないとしていますが、この担当者は、「根拠のない情報が大量に拡散している」という意味で、「『インフォデミック』だ」と指摘し、正しい知識を持って、適切な対策を行うよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新サイトに掲載された１問１答</h3><div>▽中国から手紙や小包を受け取ることは安全ですか？<br><br>はい、安全です。中国から荷物を受け取った人は、新型のコロナウイルスに感染するリスクはありません。これまでの分析から、新型コロナウイルスは手紙や荷物など物の上では長く生き残らないことがわかっています。<br><br>▽自宅のペットは新型コロナウイルスを拡散しますか？<br><br>現状では、犬や猫などのペットが新型コロナウイルスに感染する可能性があるという証拠はありません。ただし、ペットとの接触後はせっけんと水で手を洗うことをおすすめします。これによって、ペットと人間の間で感染する可能性のある大腸菌やサルモネラ菌などのさまざまな一般的な細菌からは、あなたを守ることができます。<br><br>▽肺炎に対するワクチンは、新型コロナウイルスからあなたを守りますか？<br><br>いいえ。肺炎球菌ワクチンなどの肺炎に対するワクチンは、新型のコロナウイルスに対する防御にはなりません。ウイルスが非常に新しく、異なるため、独自のワクチンが必要です。研究者は新型コロナウイルスに対するワクチン開発に取り組んでいて、ＷＨＯはその取り組みを支援しています。これらのワクチンは新型コロナウイルスに対して効果はありませんが、健康を守るため、呼吸器の疾患に対するワクチンの接種は強くお勧めします。<br><br>▽生理食塩水で定期的に鼻の中を洗い流すことで、新型コロナウイルスの感染を防ぐことができますか？<br><br>いいえ。定期的に生理食塩水で鼻の中を洗い流すことで、新型のコロナウイルスの感染から人々が守られたという証拠はありません。生理食塩水で定期的に鼻の中を洗い流すことで、かぜからの迅速な回復につながるという限定的な証拠はあります。しかし、鼻の中を洗い流すことで、呼吸器の感染症を防ぐことはできません。<br><br>▽うがい薬でうがいすることで、新型コロナウイルスの感染を防ぐことができますか？<br><br>いいえ。うがい薬を使用しても新型のコロナウイルスの感染から保護される証拠はありません。いくつかのうがい薬の製品では口の中の唾液中の特定の微生物を数分間除去することができます。ただし、だからといって新型コロナウイルスの感染から守られるわけではありません。<br><br>▽ニンニクを食べることで、新型のコロナウイルスの感染を予防することができますか？<br><br>ニンニクは、いくつかの抗菌性のある健康的な食材です。しかし、現在の感染において、ニンニクを食べることで新型コロナウイルスの感染から守られたという証拠はありません。<br><br>▽ごま油を塗ると、新型のコロナウイルスが体内に入るのを妨げますか？<br><br>いいえ。ごま油は新型コロナウイルスを殺しません。いくつかの化学消毒剤は一般的には新型のコロナウイルスを殺すことができます。これらには、漂白剤や塩素を使った消毒剤や、過酢酸、クロロホルムなどが含まれます。ただし、皮膚や鼻の下に塗っても、ウイルスにはほとんど、または、全く効果がありません。これらの化学物質を肌に塗るのは危険ですらあります。<br><br>▽新型コロナウイルスは高齢者に影響を及ぼしますか？それとも若者が影響を受けますか？<br><br>すべての年齢の人が新型コロナウイルスに感染する可能性があります。高齢者やすでに持病がある人は（ぜんそく、糖尿病、心臓病など）ウイルスの感染によって重症化しやすいようです。ＷＨＯは、すべての年齢の人々に対して、手と指や、呼吸器の衛生状態を保つなど、ウイルスから身を守るための措置を講じるよう助言しています。<br><br>▽抗生物質は新型コロナウイルスの予防や治療に効果的ですか？<br><br>いいえ、抗生物質はウイルスに対しては作用せず、細菌に対してのみ作用します。新型コロナウイルスはウイルスであるため、予防や治療の手段として抗生物質を使わないでください。ただし、あなたが新型コロナウイルスの感染によって入院している場合、細菌が感染する可能性があるため抗生物質が投与される場合があります。<br><br>▽新型コロナウイルスの予防や治療のため特定の薬はありますか？<br><br>これまでのところ、新型コロナウイルスの予防や治療に推奨されている特定の薬はありません。ただし、ウイルスに感染した人は症状を緩和し、治療するために適切な医療ケアを受け、重症化した人については、最適な支持療法を受ける必要があります。いくつかの特定の治療法が調査中であり、臨床試験を通じてテストが行われます。ＷＨＯは、さまざまなパートナーと研究開発の取り組みを加速させるための支援を行っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 05:47:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＨＯ 専門家招き緊急会合へ 治療法やワクチン開発を協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ 専門家招き緊急会合へ 治療法やワクチン開発を協議</span><time datetime="2020-02-06T07:11"><span>2月6日</span> <span>7時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274541_2002060709_2002060711_01_02.jpg" alt="ＷＨＯ 専門家招き緊急会合へ 治療法やワクチン開発を協議" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染が広がる中、ＷＨＯ＝世界保健機関は、今月11日から２日間の日程で、世界各地の専門家などをスイスに招き、治療法やワクチンの開発などについて協議する緊急の会合を開くことを決めました。</div><div>新型のコロナウイルスは中国を中心に感染が広がっていますが、ＷＨＯは今のところ有効な治療法はないとしています。<br><br>ＷＨＯは５日、スイスのジュネーブにある本部で開いた会見で、今月11日から２日間の日程で、世界各地の専門家などをジュネーブに招き、治療法やワクチンの開発などについて協議する緊急の会合を開くことを明らかにしました。<br><br>会合には研究者のほか、医療従事者など患者の治療に直接携わっている人も招いていて、ＷＨＯは、こうした人たちの知見を有効な治療法の開発につなげたいとしています。<br><br>このほかＷＨＯは、医療態勢がぜい弱な国々を支えるため、今月からの３か月間に６億7500万ドル（日本円でおよそ740億円）が必要になるとして、加盟国に対し資金面の協力を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 07:11:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国本土の死者563人 感染者２万8018人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国本土の死者563人 感染者２万8018人に</span><time datetime="2020-02-06T09:46"><span>2月6日</span> <span>9時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274571_2002060751_2002060751_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国本土の死者563人 感染者２万8018人に" id="news_image"></div><div></div><div>中国の保健当局は、新型のコロナウイルスに感染した人が５日、新たに3694人確認され、２万8018人になったと発表しました。また死亡した人は、湖北省で70人、天津と黒竜江省、それに貴州省でそれぞれ１人増えて、中国本土での死者は合わせて563人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 09:46:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船で新たに10人感染確認 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船で新たに10人感染確認 厚労省</span><time datetime="2020-02-06T10:06"><span>2月6日</span> <span>10時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274611_2002060851_2002060906_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船で新たに10人感染確認 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスに感染した香港の男性が乗っていたクルーズ船で、症状がみられる人やその濃厚接触者などにウイルス検査を実施した結果、10人が感染していたことが新たに確認されました。これまでにこのクルーズ船の乗員乗客で感染が確認されたのは、合わせて20人です。</div><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内では乗客と乗組員全員の合わせて3700人余りの検疫が行われ、発熱やせきなどの症状があった120人と、症状がある人と濃厚接触した153人の合わせて273人から検体を採取して順次、ウイルス検査を実施しています。<br><br>６日、新たに71人分の結果が判明しこのうち10人がウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>クルーズ船の乗員乗客ではこれまでにあわせて102人の検査結果が判明し、このうち感染が確認されたのは、きのうの10人とあわせて20人になりました。<br><br>クルーズ船は横浜港に接岸し、厚生労働省は、新たに感染が確認された10人を神奈川県内の医療機関に搬送することにしています。<br><br>厚生労働省は船内での検疫と、必要な人へのウイルス検査が続いているため、船内に残るおよそ3700人の乗客と乗員については、今後も引き続き船内にとどまり、原則として14日間、客室などで待機することを求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新たな感染者 神奈川県内５か所に搬送へ</h3><div>神奈川県によりますと、６日、横浜港に接岸したクルーズ船内で新型コロナウイルスへの感染が新たに確認された10人については、午前10時半から県内の５か所の医療機関に搬送する予定だということです。<br><br>これにより、５日に搬送した10人とあわせて、県内に８か所ある感染症の患者を受け入れる指定医療機関すべてで受け入れることになるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 10:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の弾劾裁判 権力乱用と議会妨害で無罪評決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の弾劾裁判 権力乱用と議会妨害で無罪評決</span><time datetime="2020-02-06T10:15"><span>2月6日</span> <span>10時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274521_2002060636_2002060647_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の弾劾裁判 権力乱用と議会妨害で無罪評決" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がウクライナ疑惑を巡り「権力乱用」と「議会妨害」に問われた弾劾裁判で、議会上院は５日、いずれについても無罪の評決を下しました。これにより裁判は終結し、トランプ大統領は罷免されず大統領職にとどまることになりました。</div><div>トランプ大統領は、みずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、議会による調査を妨害した「議会妨害」で去年12月に弾劾訴追され、議会上院で先月から弾劾裁判が開かれてきました。<br><br>裁判では疑惑の核心を知るとされるボルトン前大統領補佐官を証人に呼ぶかどうかが最大の焦点になりましたが、与党・共和党の反対で動議は否決され、証言は実現しませんでした。<br><br>これを受けて５日、陪審員役の上院議員が「権力乱用」と「議会妨害」のそれぞれについて有罪か無罪かの判断を表明する手続きを行いました。<br><br>その結果、「権力乱用」については有罪が48、無罪が52、「議会妨害」については有罪が47、無罪が53となり、いずれも大統領を有罪とするのに必要な出席議員の３分の２以上に達せず、裁判長役を務めるロバーツ連邦最高裁判所長官はトランプ大統領に無罪評決を下しました。<br><br>これにより裁判は終結し、トランプ大統領は罷免されず大統領職にとどまることになりました。<br><br>トランプ大統領としてはみずからの潔白が証明されたとアピールして、秋の大統領選挙での再選に向けた運動を勢いづけたい考えですが、民主党側は政治的な幕引きで疑惑は残ったままだとして、大統領として不適格だと訴えるとみられ、対立は続くことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大統領の選対本部「支持層 より大きく強くなる」</h3><div>無罪評決を受けて、トランプ大統領の選挙対策本部は「トランプ大統領の無罪が完全に立証され、アメリカ国民が元の生活に戻るときが来た。トランプ大統領に選挙で勝てない民主党は弾劾裁判に訴えざるを得なかったが、この茶番によって大統領の支持層はより大きく、強くなり、アメリカの政治史上最悪の誤算になるだろう」という声明を出しました。</div></div><div><h3>ホワイトハウス「無罪の完全な立証という結果に終わった」</h3><div>無罪評決を受けてホワイトハウスは、「民主党による大統領弾劾の試みは、きょう、トランプ大統領の無罪の完全な立証という結果に終わった。トランプ大統領は、民主党によるこの恥ずべき行動を過去のものとして置き去りにするとともに、2020年、そしてそれ以降も、アメリカ国民のために仕事をすることを望んでいる」という声明を出しました。<br><br>また、トランプ大統領はツイッターで、無罪評決を受けて現地時間の６日正午、日本時間の７日午前２時から、ホワイトハウスで演説することを明らかにしました。</div></div><div><h3>民主党「有罪だという事実は明白」</h3><div>民主党全国委員会のペレス委員長は声明で「証人も呼ばず公正な裁判ではなかったが、トランプ大統領が有罪だという事実は明白だ」と述べ、無罪評決は政治的に下された結論で、トランプ大統領の不正は明らかだと主張しました。<br><br>そのうえで「共和党は国の安全保障を軽視し、外国が選挙に介入することを正当化した。これで将来の大統領が個人の利益のためにほかの国をゆすることを許したことになる」として、トランプ大統領の無罪を支持した共和党を批判しました。<br><br>さらに「われわれの民主主義にとって暗い日となった。しかし、いずれ終わりの時は来る。トランプ大統領の時代も例外ではない」として、政権奪還への決意を示しました。</div></div><div><h3>共和党、民主党それぞれのトップは…</h3><div>無罪評決のあと、議会上院の共和党トップ、マコネル院内総務は記者団に対し、「弾劾裁判は最初から最後まで政治的な動きだった」と述べ、民主党を批判しました。<br><br>また、「権力乱用」についてトランプ大統領が有罪だと判断し造反したロムニー上院議員については「驚き、がっかりしたが、われわれはアメリカ国民のためにするべきことがたくさんある」と述べ、処分するかどうかは明言しませんでした。<br><br>一方、上院で民主党トップのシューマー院内総務は「アメリカ国民はこれが歴史上、最大の隠蔽の１つだと分かるだろう。共和党は国民に背を向け、隠蔽に賛同した。今後、トランプ大統領の不正をめぐる　新たな証拠が明らかになるたび、共和党の議員はきょうの評決について問われることになる」と述べ、共和党が政治的な幕引きをはかったとして改めて批判しました。</div></div><div><h3>野党の候補者たちは</h3><div>無罪評決を受け、ことし11月の大統領選挙でトランプ大統領からの政権奪還を目指す野党・民主党の候補者たちは、大統領や共和党への批判を強めています。<br><br>このうち、アイオワ州の党員集会で首位となっているブティジェッジ前サウスベンド市長は、みずからのツイッターに「弾劾裁判では議会上院が陪審員だったが、次は、われわれが判断を下すときだ。トランプ大統領に終わりを告げるのは国民だ」と投稿しました。<br><br>サンダース上院議員は、「残念ながらわれわれの大統領は憲法を知らず、みずからを法律を超えた存在だと思っているようだ。共和党が弾劾裁判に証人を呼ぶことを妨害したのは大統領が有罪だという多くの証拠があるからだ」と投稿しました。<br><br>また、ウォーレン上院議員は、「共和党の議員は、トランプ大統領を守るためだけに無罪を支持した。国民は失望するとともに怒っているが、落胆してばかりはいられない。今こそ恐怖より希望を選び、反撃する時だ。われわれはトランプ大統領とワシントンの腐敗を止めることができる」と投稿し、政権奪還に向けた決意を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 10:15:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>