<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 「無印良品」の商標裁判 「良品計画」が地元企業に敗訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012214161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 「無印良品」の商標裁判 「良品計画」が地元企業に敗訴</span><time datetime="2019-12-13T16:39"><span>12月13日</span> <span>16時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214161_1912131626_1912131639_01_02.jpg" alt="中国 「無印良品」の商標裁判 「良品計画」が地元企業に敗訴" id="news_image"></div><div></div><div>「無印良品」のブランド名で生活雑貨などを販売する「良品計画」が、中国で、「無印良品」の商標を先に登録したとする地元企業と争っていた裁判で、良品計画側の主張を退ける判決が確定しました。</div><div>良品計画は「無印良品」のブランド名で2005年に上海に１号店を出店し、中国市場に進出しました。<br><br>しかし、中国メディアなどによりますと、地元企業が2001年にタオルや寝具などの製品について「無印良品」の商標をすでに登録していて、「良品計画が自社の商標権を侵害している」として裁判で争っていました。<br><br>この裁判で、中国の高等裁判所にあたる北京市高級人民法院は13日までに、中国企業の主張を認めた１審判決を支持し、良品計画側に対して、中国企業の商標権を侵害したなどとして、62万人民元余り、日本円でおよそ1000万円の賠償を命じました。<br><br>中国の商標権をめぐる裁判は２審制のため、判決が確定し、該当する商品では「無印良品」のブランド名が使えない状態が続くことになります。<br><br>判決について、中国のインターネット上では「偽物が勝つなんて悲しい法律だ」といった批判がある一方、「法治国家だ、すばらしい」という書き込みもあります。<br><br>良品計画によりますと相手企業とは別の裁判でも争っており、良品計画側が勝訴したケースもあるということで、「裁判や行政手続きで引き続き商標の有効性を争っていく」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012214161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 16:39:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上皇后さま 数回にわたっておう吐 ストレスが原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012214181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上皇后さま 数回にわたっておう吐 ストレスが原因か</span><time datetime="2019-12-13T16:46"><span>12月13日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214181_1912131635_1912131646_01_02.jpg" alt="上皇后さま 数回にわたっておう吐 ストレスが原因か" id="news_image"></div><div></div><div>宮内庁によりますと、上皇后さまはことし９月以降、数回にわたっておう吐され、血液も混じっていたということで、宮内庁は精神的なストレスが原因とみて投薬治療を行うとともに、注意深く体調を観察していくことにしています。</div><div>宮内庁によりますと、上皇后さまはことし９月半ば以降、数回にわたっておう吐の症状があり、血液も混じっていたことから胃からの出血があったとみられるということです。<br><br>上皇后さまは現在も投薬治療を受けられていますが、ここ１か月ほどおう吐の症状は見られないということです。<br><br>また、ことし４月ごろからの急激な体重の減少や、ことし６月の血液検査で分かった心不全の診断指標となる数値の上昇も、いまだに改善されていないということです。<br><br>これらの症状は週刊誌報道などによる精神的なストレスが原因となった可能性もあるということで、宮内庁は注意深く体調を観察していくことにしています。<br><br>一方、上皇さまの体調に特段変わりはなく、上皇ご夫妻は、定期的に行われてきた健康診断を今週から来週にかけて受けられるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012214181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 16:46:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遺伝子変異による乳がん 予防的な切除を医療保険の適用対象へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012214191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>遺伝子変異による乳がん 予防的な切除を医療保険の適用対象へ</span><time datetime="2019-12-13T17:18"><span>12月13日</span> <span>17時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214191_1912131713_1912131718_01_02.jpg" alt="遺伝子変異による乳がん 予防的な切除を医療保険の適用対象へ" id="news_image"></div><div></div><div>遺伝子に変異があり、乳がんや卵巣がんになった患者が、新たな発症を防ぐために、健康な状態の乳房や卵巣を切除する手術について、来年度から公的な医療保険の適用対象とすることが、中医協＝中央社会保険医療協議会で了承されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214191_1912131654_1912131718_01_03.jpg" alt=""><div>乳がんや卵巣がんなどになり、「遺伝性乳がん卵巣がん症候群」と診断された患者が、新たな発症を予防するために健康な状態の乳房や卵巣を切除する手術を受ける場合、現在は公的な医療保険が適用されず数十万円の治療費を、すべて自己負担する必要があります。<br><br>厚生労働省は、13日の中医協＝中央社会保険医療協議会で、予防的な乳房や卵巣の切除について、治療の有効性や安全性が確認されたとして、患者の負担を軽減するため、公的な医療保険の適用対象とすることを提案し、了承されました。<br><br>また、乳房などの切除を希望しない患者に対するフォローアップ検査も、専門的な知識をもった医師や設備が整った医療機関に限って、保険の対象とするとしています。<br><br>こうした医療行為への保険の適用は、来年度から実施される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012214191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 17:18:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 与党保守党 圧勝 来年１月に離脱の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012213891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英総選挙 与党保守党 圧勝 来年１月に離脱の見通し</span><time datetime="2019-12-13T18:00"><span>12月13日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213891_1912131408_1912131409_01_02.jpg" alt="英総選挙 与党保守党 圧勝 来年１月に離脱の見通し" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非が最大の争点になったイギリスの総選挙は、離脱の実現を公約に掲げる与党・保守党が議会下院の過半数の議席を獲得して圧勝し、ジョンソン首相は「この結果は、離脱が否定しようもない国民の判断だということを示している」と述べて、来年１月末までにＥＵ離脱を実現することに自信を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213891_1912131431_1912131439_01_04.jpg" alt=""><div>イギリスの総選挙は12日、投票が終了し、開票の結果、議会下院の650議席のうちほとんどの議席が確定しました。<br><br>公共放送ＢＢＣによりますとＥＵ離脱を公約に掲げる与党・保守党は選挙前より大幅に議席を伸ばし、日本時間の午後５時50分現在、過半数となる326議席を大幅に上回る、364議席を獲得しました。保守党にとってはサッチャー政権時に行われた1987年の総選挙以来、最大の獲得議席となります。<br><br>保守党を率いるジョンソン首相は13日、ロンドン市内で演説し、「この選挙結果は離脱が否定しようもない国民の判断だということを示している。議論に終止符をうち、来年１月31日までに必ずＥＵからの離脱を完了する」と述べて勝利宣言を行いました。<br><br>保守党が過半数の議席を獲得したことで離脱に向けた法案は議会で承認される見通しとなり、ジョンソン首相が訴えてきた来年１月の離脱の実現は確実とみられます。<br><br>一方、ＥＵとの再交渉や国民投票の実施を公約にする最大野党・労働党は、長年守ってきた議席を保守党に奪われる選挙区が相次ぎ、選挙前より大幅に少ない203議席にとどまっています。<br><br>コービン党首は「労働党のマニフェストでは国民に希望と結束を訴えたが、労働党にとって残念な夜になった」と述べて敗北を認めました。</div></div><div><h3>ＥＵ大統領「準備はできている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213891_1912131450_1912131541_01_05.jpg" alt=""><div>ＥＵのミシェル大統領は13日、首脳会議に先立ち記者団に対して「ジョンソン首相の勝利をお祝いしたい」と述べました。<br><br>そのうえで「イギリスの議会ができるだけ早く離脱協定の合意案を可決することを期待している。われわれは次の段階へ進む準備はできている」と述べ、今後は自由貿易協定の交渉など離脱した後の関係についてすみやかに交渉に入りたい考えを示しました。<br><br>また、オランダのルッテ首相も記者団に対し「もし出口調査の結果が正しければ離脱の問題は前に進むことができる」と述べるなどＥＵの首脳の間には選挙の結果を受けて離脱問題が進展することへの期待感が広がっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「離脱後は英米は自由な貿易協定」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は13日未明、ツイッターに「ボリス・ジョンソンよ、偉大な勝利、おめでとう！」と投稿しました。<br><br>そのうえで「ＥＵから離脱したあとイギリスとアメリカは大規模な新たな貿易協定を自由に結ぶことができる。この協定はずっと大きく、もうかる可能性がある」と述べ、イギリスのＥＵ離脱後に２国間の貿易協定を結び、取り引きを活発化させたいという考えを示しました。</div></div><div><h3>保守党支持者「離脱前に進められる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213891_1912131431_1912131439_01_05.jpg" alt=""><div>このうち、ロンドン中心部にあるスポーツバーに集まったこのうち、ロンドン中心部にあるスポーツバーに集まった保守党の支持者たちは、労働党が維持してきた選挙区で保守党が議席を獲得したことが伝えられるたびに大きな歓声があがり、ジョンソン首相の名前を連呼する人もいました。<br><br>バスで４時間かけてやってきたという25歳の男性は「出口調査の結果通りならようやく離脱が前に進められます。私の選挙区も接戦の選挙区なので最後まで結果を見届けたいです」と話していました。<br><br>会場では「離脱をなしとげよう！」と叫ぶ人たちも多く、グループがビールで乾杯するなど一足早いお祝いムードに包まれています。</div></div><div><h3>労働党支持者「若者は労働党支持なのに…」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213891_1912131450_1912131541_01_07.jpg" alt=""><div>一方、最大野党・労働党の支持者が集まったロンドンのパブでは会場に設置されたモニターで保守党候補の勝利が伝えられるたびに、ブーイングの声が沸き起こり、集まった人たちは不満をあらわにしています。<br><br>支援者の１人は「未来を担う若者が労働党を支持しているのに高齢者の多くが保守党を支持し私たちの思いが届かないのが悲しい。これが今のイギリスが抱える『世代間ギャップ』です」と悔しさをにじませていました。<br><br>選挙の結果が次第にあきらかとなり、ＥＵ離脱が現実味を増す中、会場には諦めムードが漂っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012213891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 18:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元警察官 妻子３人殺害事件で死刑判決 福岡地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012213991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元警察官 妻子３人殺害事件で死刑判決 福岡地裁</span><time datetime="2019-12-13T18:38"><span>12月13日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213991_1912131646_1912131648_01_02.jpg" alt="元警察官 妻子３人殺害事件で死刑判決 福岡地裁" id="news_image"></div><div></div><div>おととし福岡県小郡市で、妻と子ども合わせて３人を殺害した罪に問われた元警察官に対し、福岡地方裁判所は、無罪の主張を退けたうえで「現職警察官が家族３人を殺害した衝撃的な事件だ」などとして、死刑を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213991_1912131507_1912131507_01_02.jpg" alt=""><div>福岡県警察本部の通信指令課の巡査部長だった中田充被告（41）は、おととし６月、小郡市の自宅で妻の由紀子さん（38）と長男で小学４年生の涼介くん（９）、長女で小学１年生の実優さん（６）を殺害したとして殺人の罪に問われました。<br><br>直接的な証拠がない中、検察が死刑を求刑したのに対して、被告は一貫して無罪を主張しました。<br><br>13日の判決で、福岡地方裁判所の柴田寿宏裁判長は「３人が殺害された時間帯に被告は家にいて、第三者が家に侵入した明らかな形跡はない。妻の遺体の爪や首からは、被告と妻のものが混じったＤＮＡ型が検出されている」などとして、妻を殺害したのは被告だという判断を示しました。<br><br>また、子ども２人についても「日頃の接し方などから、妻が子どもを殺害したとは考えられず、殺害したのは被告だと認められる」として、無罪の主張を退けました。<br><br>そのうえで「強固な殺意があり、計画性は認められないが、生命を軽視する態度がはなはだしい。現職警察官が家族３人を殺害した衝撃的な事件であり、社会的な影響も軽視できない。慎重に検討しても死刑を避けるべき事情を見いだせない」として、死刑を言い渡しました。<br><br>福岡地方裁判所によりますと、被告側は控訴したということです。<br><br>福岡地方検察庁は「適正な判決が得られたものと理解している」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>遺族「詳しい事実はわからないまま」</h3><div>殺害された中田由紀子さんと長男の涼介くん、長女の実優さんの遺族が、判決を受けてコメントを出しました。「判決については、私たちの意見と異なることはありません。しかし由紀子、涼介、実優が殺された理由や、詳しい事実は結局わからないままとなり、この点には到底納得がいきません。今はただ、由紀子、涼介、実優の思い出と共に静かに過ごしたいと思っています」などとしています。</div></div><div><h3>福岡県警首席監察官「事件を重く受け止める」</h3><div>事件の当時、現職の警察官だった中田被告に対する判決について、福岡県警察本部の棟杉邦哉 首席監察官は、「判決については、コメントを差し控えたい。被害者のご冥福を心からお祈りするとともに、今回の事件を重く受け止め、今後とも職員の指導に努めてまいります」とコメントしています。</div></div><div><h3>事件の経緯は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213991_1912131537_1912131538_01_03.jpg" alt=""><div>おととし６月、福岡県小郡市小板井の住宅で、母親と子ども２人の親子３人が死亡しているのを訪ねてきた親族が見つけ、警察に通報しました。<br><br>小学４年生の中田涼介くん（当時９）と、妹で小学１年生の実優さん（当時６）は、２階の部屋で布団の上に横たわり、母親の由紀子さん（当時38）は１階の台所で倒れていました。<br><br>警察は当初、荒らされたり争ったりした形跡がないことから、無理心中の疑いもあるとみて捜査しましたが、遺体を詳しく調べた結果、３人とも首を絞められ殺害された疑いがあることが分かりました。<br><br>その２日後、警察は、３人のうち妻の由紀子さんを殺害した疑いで、夫で、福岡県警通信指令課の巡査部長だった中田充被告（41）を逮捕しました。<br><br>一方、子ども２人については捜査が長期化しました。<br><br>警察は、状況証拠を積み重ねると被告以外に犯人はいないとして、事件からおよそ８か月たった去年２月、子ども２人を殺害した疑いで再逮捕しました。</div></div><div><h3>直接的な証拠はなし 裁判の争点は</h3><div>今回の事件は、直接的な証拠がなく、被告が３人を殺害したかどうかが真っ向から争われました。<br><br>検察は、スマートフォンの記録などから被告は犯行の時間帯に自宅にいたと考えられ、防犯カメラなどの映像から第三者が侵入した形跡はないと主張しました。<br><br>また、被告の腕には妻に抵抗された際にできたと考えられる傷があることや、妻の首や爪から出たＤＮＡに被告のものが含まれているとしても矛盾しないという鑑定結果が出ていることを挙げました。<br><br>検察はこうした間接的な証拠をもとに「これだけの事実が偶然に重なることはありえない」として、犯人だと主張しました。<br><br>一方、弁護側は、遺体の状況を確認した消防隊員の証言や医師の証言などをもとに、被告が自宅にいた午前６時半までに３人とも死亡していたという検察の主張には疑問が残ると主張しました。<br><br>また、第三者が侵入した可能性も否定できず、妻の首や爪から出たＤＮＡについては、日常生活の中で被告のものが首などに付着することがあり、証明力には限界があるとして、無罪を主張しました。<br><br>被告本人も「一切身に覚えがなく、事実無根です。間違いなくえん罪です」「どうか家族のために、もう一度捜査を見直して、犯人を捕まえてほしい」と法廷で述べるなど、一貫して無罪を主張しました。</div></div><div><h3>裁判員が会見</h3><div>判決のあと、裁判員を務めた３人と補充裁判員１人が記者会見に出席しました。裁判員の男性は、「直接的な証拠がない事件で、被告が犯人ではないということを完全には消しきれない。最後の最後まで死刑を避けられる理由を探していました」と話しました。<br><br>別の裁判員の男性は、過去の同様の裁判の判決内容を参考にしながら刑の重さを決めたことについて、「基準がわからないので、動機や計画性の部分などを参照しながら皆で話し合って決めました」と話しました。<br><br>もう１人の裁判員の男性は、判決を言い渡した瞬間について「なぜかわかりませんが、涙が出ました。ほっとしたのもありますが、この裁判に向き合っていろいろな感情が込み上げてきました」と話しました。<br><br>また、補充裁判員の女性は被告について「法廷ということもありますが、いつも淡々と話していたので感情は全く見えてきませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012213991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 18:38:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>合成麻薬ＭＤＭＡ１万錠を密輸 英国人の男を逮捕・起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012214421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>合成麻薬ＭＤＭＡ１万錠を密輸 英国人の男を逮捕・起訴</span><time datetime="2019-12-13T18:44"><span>12月13日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214421_1912131829_1912131844_01_03.jpg" alt="合成麻薬ＭＤＭＡ１万錠を密輸 英国人の男を逮捕・起訴" id="news_image"></div><div>先月、ドイツから成田空港に合成麻薬、ＭＤＭＡ１万錠余りを密輸したなどとして、イギリス人の男が逮捕・起訴されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214421_1912131829_1912131844_01_04.jpg" alt=""><div>逮捕・起訴されたのは、住所不定、無職のイギリス人、イヤン・マイケル・コーマン（68）被告です。<br><br>起訴状などによりますと、コーマン被告は先月24日、ドイツのフランクフルトからＭＤＭＡ１万63錠、末端の密売価格でおよそ4000万円分を密輸したなどとして、麻薬取締法違反などの罪に問われています。<br><br>東京税関成田税関支署によりますと、成田空港でコーマン被告のスーツケースが重いのを不審に思った税関職員がＸ線検査を行ったところ、二重になった底の部分にＭＤＭＡが隠されているのが見つかったということです。<br><br>検察は、コーマン被告の認否を明らかにしていませんが、税関の調査に対して「経由地のオランダの空港でナイジェリア人からスーツケースを受け取った。都内のホテルで報酬の500ドルと交換する予定だった」と話していたということで、詳しいいきさつなどを調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012214421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 18:44:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今年度の補正予算案を閣議決定 赤字国債の追加発行も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012214341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>今年度の補正予算案を閣議決定 赤字国債の追加発行も</span><time datetime="2019-12-13T18:57"><span>12月13日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214341_1912131809_1912131849_01_02.jpg" alt="今年度の補正予算案を閣議決定 赤字国債の追加発行も" id="news_image"></div><div></div><div>政府は新たな経済対策を実行するため13日の臨時閣議で追加の歳出を４兆4700億円余りとする今年度の補正予算案を決定しました。今年度の税収が当初の見込みを下回ることから、年度の途中としては３年ぶりに赤字国債を追加発行します。</div><div>13日の臨時閣議で決定された今年度の補正予算案は、先にまとめた事業規模が総額26兆円程度の新たな経済対策を実行する費用を盛り込んでいます。<br><br>この中では、台風19号など一連の災害からの復旧・復興や「国土強靭化」に向けた河川の堤防などのインフラ強化に２兆3086億円を計上しました。<br><br>また、高齢ドライバーによる交通事故を防ぐため、自動ブレーキを備えた車の購入に対する補助などに1139億円、小中学生に１人１台のパソコンやタブレットを配備することを目指す事業などに2318億円を盛り込みました。<br><br>この結果、追加の歳出は一般会計で４兆4722億円となります。<br><br>そのための財源は、公共事業などに使い道を限った建設国債を２兆1917億円発行するなどして捻出します。<br><br>一方、今年度の税収の見込みは米中の貿易摩擦の影響などで法人税の税収が減っていることから当初より２兆3150億円引き下げ、財源不足を補うため赤字国債を２兆2297億円発行します。<br><br>年度の途中で赤字国債を追加発行するのは３年ぶりです。<br>政府はこの補正予算案を年明けの通常国会に提出することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><div>今年度の補正予算案に計上された主な項目です。</div></div><div><h3>１災害からの復旧・復興</h3><div>新たな経済対策のうち、台風19号など一連の災害からの復旧・復興、国民の安全・安心の確保には、２兆3086億円が計上されました。<br><br>この中には防災・減災と「国土強靭化」に向けて、▽河川の堤防のかさ上げや、川底を掘削して水位の上昇を防ぐなどの治水対策に2437億円、▽市街地の浸水被害を防ぐため、雨水をためておく施設の整備に673億円が盛り込まれています。<br><br>また、▽台風15号により千葉県で大規模な停電が発生したことを踏まえて、市街地の緊急輸送道路などで電線を地中に埋める「無電柱化」の加速に205億円。<br>▽台風19号による豪雨災害で出た廃棄物の処理などにおよそ535億円、▽災害に強い処理施設の整備に480億円余りを計上しました。<br><br>▽東日本大震災の発生から再来年３月で10年になることを踏まえ、被災地でのインフラ整備などの費用、およそ2700億円を盛り込みました。<br><br>一方、▽大規模な火災で主要な建物が全焼した那覇市の首里城の復元に向けたがれきの撤去などに８億円を計上しました。</div></div><div><h3>２経済の下振れリスク対応</h3><div>経済の下振れリスクに備えるための対策には、9173億円が計上されました。<br><br>この中で、▽中小・小規模事業者の生産性の向上に向けて、革新的な製品やサービスを開発するための設備投資や、最低賃金の引き上げに向けた支援などに3847億円。<br>▽日米の貿易協定を踏まえ、和牛の増産に向けた支援の拡充や農林水産業の輸出拡大に向けた施設整備の補助などに3428億円を計上しました。<br><br>また、▽いわゆる「就職氷河期世代」の支援を強化するため86億円を計上しました。</div></div><div><h3>３オリパラ後を見据えた景気活性化策</h3><div>東京オリンピック・パラリンピック後を見据えた景気活性化策には１兆771億円が計上されました。<br><br>この中では▽10月から始まったキャッシュレス決済のポイント還元制度で、想定を上回るペースで利用が増えていることから、還元するポイントの原資などとして1497億円。<br>▽高齢ドライバーによる交通事故を防ぐため、自動ブレーキを備えた車の購入に最大10万円の補助金を出す制度などに1139億円を盛り込みました。<br><br>また▽令和５年度までに小中学生に１人１台のパソコンやタブレットを配備することを目指す事業などに2318億円。<br>▽高速・大容量の通信規格、５Ｇのさらに次の世代にあたる「ポスト５Ｇ」の技術開発を支援する基金を設けるため1100億円を盛り込みました。<br><br>さらに、▽ことし日本で開催されたラグビーワールドカップをきっかけに、子どもや地域の人たちがラグビーをプレーできる施設を増やすため、自治体のスポーツ施設の新築や改修を補助する費用として20億円、▽首里城の火災を踏まえて、国宝や重要文化財の防火・防災対策を進めるため58億円を計上しました。</div></div><div><h3>その他経費</h3><div>このほか、経済対策以外では、▽幼児教育と保育の無償化をめぐって、保育所の利用者が想定より多かったことなどから今年度予算に計上した経費が不足するため、392億円を追加で計上しました。</div></div><div><h3>菅官房長官「経済成長と財政健全化の両立を」</h3><div>菅官房長官は、臨時閣議のあとの記者会見で、今年度の補正予算案で、赤字国債を追加で発行することについて、「今回の赤字国債の発行は、海外経済の影響による税収の減少を受けたものだ。海外経済を要因とする先行きリスクに対応するため、経済対策を策定したところだ。経済対策を着実に実行することにより、持続的な経済成長を実現し、経済成長と財政健全化の両立を図っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012214341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 18:57:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>