<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タイ洞窟の少年たち 救出にさまざまな意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011512631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ洞窟の少年たち 救出にさまざまな意見</span><time datetime="2018-07-06T04:01"><span>7月6日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>タイ北部の洞窟で大量の水に阻まれ動けなくなっている少年など13人について救出活動にあたっているダイバーの１人がＮＨＫの取材に応じ、洞窟内の水位が下がってから安全に救出することが望ましいとの見方を示しました。救出のタイミングや方法をめぐっては活動にあたる人たちの間でもさまざまな意見が出ています。</div><div>13人の救出方法については、空気ボンベを使った潜水の技術を習得してもらって、ダイバーが補助しながら洞窟の外へ連れ出すことが検討されていて、すでに少年たちの訓練も始まっています。<br><br>これについてタイの防災当局に所属し救出活動に加わっているダイバーの１人がＮＨＫの取材に応じ、「救出にはあらゆる選択肢を考えるが、安全でなければ、やらない」と述べるとともに「少年たちが洞窟に入っていった時と同じように洞窟から出ることができるよう願っている」などと述べ、洞窟内の水位が十分に下がってから、空気ボンベを使うことなく救出されることが望ましいとの見方を示しました。<br><br>一方、救出活動の責任者は５日の会見で「どこまでリスクを取れるか検討したい」と述べ、再び大雨で洞窟内の水の量が増える前に、少年たちの救出を始める可能性を探る考えを示しています。<br><br>救出のタイミングや方法をめぐっては、活動にあたる人たちの間でもさまざまな意見が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011512631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 04:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科省汚職事件 前局長息子の点数を大幅加算か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011512561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文科省汚職事件 前局長息子の点数を大幅加算か</span><time datetime="2018-07-06T04:25"><span>7月6日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011512561_1807060441_1807060441_01_03.jpg" alt="文科省汚職事件 前局長息子の点数を大幅加算か" id="news_image"></div><div>文部科学省の私立大学の支援事業をめぐる汚職事件で、逮捕された前局長の息子は東京医科大学の入試の点数が当初、合格ラインに達していなかったことが関係者への取材でわかりました。このため大学トップの理事長らが点数を大幅に加算するよう指示していた疑いがあるということで、東京地検特捜部は実態解明を進めています。</div><div>文部科学省科学技術・学術政策局長だった佐野太容疑者（58）は私立大学の支援事業の選定で東京医科大学に便宜を図る見返りに、この大学を受験した息子を不正に合格させたとして、受託収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>関係者によりますと佐野前局長の息子はことし２月、東京医科大学医学部医学科の一般入試を受験しましたが、１次試験の点数が当初、合格ラインに達していなかったことが関係者への取材でわかりました。<br><br>このため大学トップの臼井正彦理事長や鈴木衞学長が点数を大幅に加算するよう学内に指示していた疑いがあるということです。<br><br>医学部医学科の一般入試の受験者数はことし2600人余りで、理科、英語、数学の１次試験に合格した451人が小論文や面接などの２次試験に進み最終的に171人が合格したということです。<br><br>関係者によりますと特捜部の任意の事情聴取に対し臼井理事長らはこうした経緯を認めているということです。<br><br>特捜部は大学トップが主導して入試の不正を行っていたとみて実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011512561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 04:25:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石井一久氏 楽天ＧＭ就任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011512651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>石井一久氏 楽天ＧＭ就任へ</span><time datetime="2018-07-06T05:13"><span>7月6日</span> <span>5時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180706/K10011512651_1807060456_1807060513_01_02.jpg" alt="石井一久氏 楽天ＧＭ就任へ" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・楽天のチーム編成部門のトップ、ゼネラルマネージャーに現役時代、日米通算で182勝をあげた石井一久氏が就任することが関係者への取材でわかりました。</div><div>石井氏は千葉県出身の44歳。1991年のドラフト１位でヤクルトに入団し、左の先発ピッチャーとして４回の日本一に貢献したほか、最優秀防御率や最多奪三振のタイトルも獲得しました。<br><br>2002年からは大リーグに挑戦し、ドジャースなどで４年間プレーし39勝をあげたあと、再び日本球界に復帰して日米通算182勝をマークしています。<br><br>楽天は今シーズン開幕からつまづき、28勝46敗１引き分けと大きく負け越して、パ・リーグの最下位で、先月は梨田昌孝監督が成績不振の責任を取って辞任しました。<br><br>楽天は、昨シーズンまで、星野仙一さんが球団の副会長という立場でチーム編成の責任者を務めていました。<br><br>しかし、星野さんがことし１月に亡くなり、チームも低迷したため立て直しに向けて編成部門の人選を進めていましたが、関係者によりますと、日米双方の球界に精通して44歳と若い石井氏に託すことにしたということです。<br><br>石井氏は、この秋からゼネラルマネージャーに就任する見通しで、ドラフトや新外国人選手の獲得などチーム強化に向けた仕事に本格的に取り組むことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011512651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 05:13:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トランプ政権 中国に25％関税発動へ 米中の貿易摩擦激化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011513131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米トランプ政権 中国に25％関税発動へ 米中の貿易摩擦激化</span><time datetime="2018-07-06T07:20"><span>7月6日</span> <span>7時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011513131_1807060711_1807060720_01_02.jpg" alt="米トランプ政権 中国に25％関税発動へ 米中の貿易摩擦激化" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、中国が、アメリカ企業の技術などを不当に手に入れ知的財産権を侵害しているとして、中国からの輸入品に25％の関税を上乗せする制裁措置を発動します。中国もアメリカからの輸入品に同じ規模で報復の関税をかける方針で、米中の貿易摩擦はかつてないほど激しくなります。</div><div>米中間ではすでにアメリカが鉄鋼製品などに高い関税をかけて輸入を制限する措置を発動し、中国が、報復として豚肉などに関税をかけて対立しています。<br><br>トランプ政権は、６日、今度は、中国がアメリカ企業のハイテク技術などを不当に手に入れて知的財産権を侵害しているとして、通商法301条に基づいて、中国からの輸入品に25％の関税を上乗せする制裁措置を発動します。<br><br>対象になるのは、航空や産業用ロボットなど、中国が強化を目指しているハイテク分野の製品など818品目で、340億ドル規模、日本円にして３兆7000億円余りに上ります。トランプ政権は、関税の対象を500億ドル規模まで広げていく方針です。<br><br>これに対して、中国も報復としてアメリカの大豆や自動車などに同じ規模で25％の関税を上乗せして対抗する方針で、米中の貿易摩擦は、かつてないほど激しくなります。<br><br>トランプ政権は、中国側が報復するならば、追加的に、最大4000億ドル規模の輸入品に高い関税をかける構えで、エスカレートする貿易摩擦が世界経済に及ぼす影響が懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>関税かけるのは貿易赤字への不満</h3><div>トランプ政権が中国からの輸入品だけに狙いを絞って関税をかけるのは、アメリカが抱える巨額の貿易赤字に強い不満があるからです。<br><br>アメリカは海外からの輸入が輸出をはるかに上回り、慢性的に、貿易赤字を生み出し、去年１年間の赤字は、7961億ドルと、９年ぶりの規模に拡大しました。中でも、中国とのやり取りで抱える貿易赤字は、3752億ドルに上り、全体の半分近くを占めています。<br><br>しかも、前の年に比べて8.1％増え、過去最大に膨らんでいます。トランプ大統領は先月、ツイッターに、「8000億ドル近い貿易赤字を抱えて、貿易戦争に負けるわけにはいかない」と投稿して、貿易赤字への不満を改めて強調しました。<br><br>ことし秋には議会の中間選挙を控えていることから、トランプ大統領は、激しい摩擦が生じても中国に貿易不均衡の是正を迫っているのです。</div></div><div><h3>中国のハイテク産業に警戒感</h3><div>今回の関税は中国がアメリカの知的財産権を侵害していることを理由にした通商法301条に基づいた制裁措置に当たります。<br><br>６日から段階的に発動され第一弾は、818品目が対象で340億ドル規模、日本円にして３兆7000億円余りの輸入品に関税をかけます。<br><br>第２弾の対象は、284品目、160億ドル規模、１兆7000億円余りで、合わせて1102品目、500億ドル規模に達します。<br><br>対象品目には、航空、鉄道、原子炉、それに半導体や産業用ロボットなど、ハイテク製品が含まれています。<br><br>今回の関税の背景にあるのが、中国政府がハイテク産業の強化を狙って、３年前に発表した「中国製造2025」という政府主導の産業政策です。トランプ政権やアメリカ議会には、ハイテク産業の育成で中国がアメリカを追い抜き経済の覇権を奪うのではないかという強い警戒感があります。<br><br>中国政府が出資する企業や投資ファンドなどが、アメリカ企業を買収したり、サイバー攻撃などで企業秘密を盗み取ったりして、アメリカのハイテク技術を不当に手に入れているという反発も広がっています。<br><br>このため、トランプ政権や議会の間では、アメリカ企業の買収や投資に関する規制を強化しようという動きも出ています。</div></div><div><h3>世界中から反発や懸念の声</h3><div>トランプ大統領の保護主義的な政策や米中の貿易摩擦が世界経済にマイナスなるという反発や懸念の声が世界中に広がっています。<br><br>先月カナダで開かれた主要７か国のＧ７サミットはトランプ政権の対応に各国が激しく反発して激論となり、なんとか首脳宣言を採択したものの、閉幕後、トランプ大統領が「首脳宣言は承認しない」などとツイッターに投稿し、アメリカの孤立とＧ７内の亀裂が表面化しました。<br><br>ＩＭＦ＝国際通貨基金のラガルド専務理事は、先月14日の記者会見で、「貿易をめぐる一方的な措置は、世界経済にとって破壊的だ」と述べ、トランプ政権の対応が先行きのリスクになりかねないと指摘しました。<br><br>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のパウエル議長も、先月20日、「企業の間で、投資や雇用を先送りする動きがあり、懸念が高まっている」と述べ、貿易摩擦が激しくなれば景気が冷え込むと警戒感を示しました。<br><br>また、米中の貿易摩擦が激しくなれば、中国に電子部品や、工作機械などを大量に輸出している日本企業への影響は避けられないという懸念の声が広がっています。<br><br>しかし、トランプ大統領は、先月27日の演説で、「われわれは富を略奪し、雇用を奪った、悲惨な貿易を見直す」と述べて、強硬な姿勢を崩す気配は全く見られません。</div></div><div><h3>ロサンゼルスの港では</h3><div>アメリカで中国との貿易の玄関口といえばカリフォルニア州のロサンゼルス港です。<br><br>全米最大のコンテナ貨物の取扱量を誇る港では、米中間の貿易摩擦によって今後、取扱量が15％程度減ると予想し、懸念を強めています。<br><br>ロサンゼルス港は、太平洋に面した全米で最大のコンテナ港で、去年の取扱量は合わせて2840億ドルにのぼりました。このうち、中国との直接の輸出入は半分以上の1450億ドルを占め、360億ドルで２位の日本を大きく上回っています。<br><br>中国から輸入される主な品目は家具や衣料品、電子機器など、アメリカから中国への輸出では電子部品や飼料、穀物などが目立ちます。<br><br>ロサンゼルス港では、トランプ政権が発動する新たな制裁措置と中国の対抗措置で、今後の貨物の取り扱いが15％程度減ると予想しています。<br><br>ロサンゼルス市の元幹部で貿易を推進する団体「ワールド・トレード・センター・ロサンゼルス」の代表を務めるスティーブン・チャンさんは、「これは第一弾にすぎず、全面的な貿易戦争に発展した場合、米中の貿易が激減することを恐れている」と述べました。<br><br>そのうえで「高い関税がかかれば商品の価格が上昇し、個人消費が鈍化しかねない。その結果、貿易量が減ってコンテナの運賃が値上がりし、さらに価格が押し上げられるという悪循環に陥る」と述べ貿易摩擦の激化に懸念を示しました。</div></div><div><h3>輸入車の関税を引き上げるのか</h3><div>トランプ政権の貿易政策をめぐる今後の焦点は、輸入車の関税を本当に引き上げるかどうかです。仮に自動車も対象になれば、日本経済にも深刻な影響が避けられません。<br><br>トランプ政権は、通商拡大法232条に基づいて、輸入車や自動車部品に追加の関税をかけることを検討しています。<br><br>このため、鉄鋼やアルミニウムに続いて輸入車が、安全保障への脅威になっていないか調査に入っています。<br><br>アメリカに乗用車を輸入するいまは2.5％の関税がかかりますが、トランプ大統領は関税は「20％」だと述べています。<br><br>本当に決まれば、深刻な打撃が避けられないと、日本やドイツをはじめ各国に強い反対が広がっています。自動車部品に関税がかかれば、コストが大きく増加するとＧＭ＝ゼネラルモーターズなどアメリカの自動車メーカーも懸念を表明しています。<br><br>トランプ政権は、今月19日と20日に、産業界などの意見を聞く公聴会を開き、月内にも調査を終える見通しです。<br><br>調査の結果を受けて、アメリカ商務省が自動車や部品への関税について原案をまとめ、トランプ大統領に判断を委ねることにしています。<br><br>日本からアメリカへの自動車の輸出額は、年間で４兆5600億円余りに上り、アメリカへの輸出全体の30％を占める主要な輸出製品だけに、トランプ大統領の判断は日本にとって極めて重いものになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011513131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 07:20:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高知 香南「人が乗った車が流された」と通報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011513291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高知 香南「人が乗った車が流された」と通報</span><time datetime="2018-07-06T07:40"><span>7月6日</span> <span>7時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011513291_1807060750_1807060803_01_03.jpg" alt="高知 香南「人が乗った車が流された」と通報" id="news_image"></div><div>警察や消防によりますと、６日午前５時すぎ、高知県香南市を流れる香宗川で人が乗った車が流されたという通報が寄せられたということです。<br><br>警察と消防は、牛乳配達に出かけた男性が流されたとみて行方を捜しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011513291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 07:40:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録的大雨 あすにかけて猛烈な雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011513501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>記録的大雨 あすにかけて猛烈な雨のおそれ</span><time datetime="2018-07-06T08:46"><span>7月6日</span> <span>8時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011513501_1807060837_1807060846_01_03.jpg" alt="記録的大雨 あすにかけて猛烈な雨のおそれ" id="news_image"></div><div>活発な前線の影響で、西日本や東日本に発達した雨雲がかかり続け、九州から関東甲信にかけての各地で非常に激しい雨が降って記録的な大雨となり、土砂災害や川の氾濫の危険性が高まっています。西日本と東日本では、７日にかけて猛烈な雨が断続的に降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の氾濫などに厳重に警戒し、自治体からの情報をもとに避難したり、外に出ることが難しい場合には無理に避難せず、建物の２階以上に上がったりするなどできるだけ安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州付近に停滞する梅雨前線の活動が活発になっているため大気の状態が非常に不安定になり九州北部から関東甲信にかけての広い範囲で発達した雨雲がかかり続けています。<br><br>午前７時までの１時間に、高知県南国市後免で60.5ミリ、佐賀県北山で59ミリの非常に激しい雨が降ったほか、静岡県森町三倉で38ミリの激しい雨が降りました。<br><br>午前７時までの48時間に降った雨の量は高知県の馬路村魚梁瀬で911ミリ、香美市物部で637ミリに達しています。<br><br>また、京都市右京区京北で午前２時半までの24時間の雨量が290ミリに達し、平年の７月１か月分の雨量を上回って統計を取り始めてから最も多くなったほか、<br><br>和歌山市で午前７時までの12時間に、平年の７月１か月分の２倍以上にあたるおよそ300ミリの雨が降るなど、記録的な大雨となっているところがあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高知 48時間雨量 911ミリ</h3><div>気象庁によりますと、本州付近に停滞する梅雨前線の活動が活発になっているため大気の状態が非常に不安定になり九州北部から関東甲信にかけての広い範囲で発達した雨雲がかかり続けています。<br><br>午前７時までの１時間に、高知県南国市後免で60.5ミリ、佐賀県北山で59ミリの非常に激しい雨が降ったほか、静岡県森町三倉で38ミリの激しい雨が降りました。<br><br>午前７時までの48時間に降った雨の量は高知県の馬路村魚梁瀬で911ミリ、香美市物部で637ミリに達しています。<br><br>また、京都市右京区京北で午前２時半までの24時間の雨量が290ミリに達し、平年の７月１か月分の雨量を上回って統計を取り始めてから最も多くなったほか、<br><br>和歌山市で午前７時までの12時間に、平年の７月１か月分の２倍以上にあたるおよそ300ミリの雨が降るなど、記録的な大雨となっているところがあります。</div></div><div><h3>土砂災害警戒情報</h3><div>これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が各地に発表されています。<br><br>発表されている地域があるのは、神奈川県と長野県、福井県、静岡県、岐阜県、大阪府、兵庫県、京都府、滋賀県、奈良県、和歌山県、岡山県、山口県、香川県、愛媛県、徳島県、高知県、福岡県、佐賀県、長崎県、それに沖縄県です。</div></div><div><h3>氾濫危険水位</h3><div>また、各地で川が増水し、午前７時現在、北海道や静岡県、奈良県、岡山県、山口県、高知県、福岡県、佐賀県では、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。</div></div><div><h3>大雨の見通し</h3><div>今後の大雨の見通しです。<br><br>前線の活動が活発な状態が続き、西日本や東日本では、７日にかけて雷を伴って１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。さらに、本州付近に前線が停滞するため８日、日曜日ごろにかけて、猛烈な雨が断続的に降って広い範囲で記録的な大雨になるおそれがあります。<br><br>７日の朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で400ミリ、長野県と東海、九州北部で300ミリ、近畿と中国地方、九州南部で250ミリ、北陸で200ミリなどと予想されています。<br><br>さらに、７日の朝から８日の朝までの24時間にはいずれも多いところで、長野県と東海、近畿、四国で200ミリから300ミリ、北陸と九州で100ミリから200ミリ、中国地方で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒し、自治体からの情報をもとに避難するなどできるだけ安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>また、周囲の状況をよく確認し、外に出ることが難しい場合には無理に避難せず、建物の２階以上に上がったり、崩れるおそれがある斜面から離れた部屋に移ったりして少しでも安全性を高める行動が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011513501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 08:46:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オウム真理教 松本智津夫死刑囚に死刑執行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011513621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オウム真理教 松本智津夫死刑囚に死刑執行</span><time datetime="2018-07-06T08:48"><span>7月6日</span> <span>8時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011513621_1807060848_1807060848_01_02.jpg" alt="オウム真理教 松本智津夫死刑囚に死刑執行" id="news_image"></div><div></div><div>関係者によりますとオウム真理教の元代表の麻原彰晃、本名 松本智津夫死刑囚（63）に、6日死刑が執行されたということです。一連の事件では13人の死刑が確定していましたが、執行されたのは初めてです。</div><div>オウム真理教の代表だった松本智津夫死刑囚は、平成元年の坂本弁護士一家殺害事件や平成６年の松本サリン事件、平成７年の地下鉄サリン事件など数々の事件を引き起こした首謀者とされ、平成７年に始まった教団に対する強制捜査で施設に潜んでいるところを逮捕されました。<br><br>裁判で松本死刑囚は無罪を主張しましたが、次第に意味のわからない発言を繰り返すようになりました。<br><br>平成16年２月、１審の東京地方裁判所は、「一連の事件の首謀者として極限の非難に値する」として死刑を言い渡しました。<br><br>２審では弁護団が「裁判を受けられる精神状態ではない」として必要な書面を出さなかったため法廷が開かれないまま裁判が打ち切られ、平成18年に死刑が確定していました。<br><br>その後、松本死刑囚の弁護団が再審・裁判のやり直しを求める申し立てを行っていました。<br><br>オウム真理教による一連の事件では、合わせて29人が死亡、およそ6500人が被害に遭い、松本死刑囚など教団の幹部ら13人の死刑が確定していましたが、執行されたのは初めてです。<br><br>一部の元信者が逃亡を続けたため刑事裁判は長期化しましたが、ことし１月に地下鉄サリン事件などに関わった高橋克也受刑者の上告が退けられたことで終結し、死刑囚が事件について証言を求められる機会がなくなりました。<br><br>ことし３月に13人のうち７人が東京拘置所から全国５か所の拘置所や拘置支所へ移送され、執行の時期が焦点となっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011513621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 08:48:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>