<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>小４女児死亡「娘がおびえていると夫が怒って浴室に」母親供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/k10011808641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡「娘がおびえていると夫が怒って浴室に」母親供述</span><time datetime="2019-02-08T16:08"><span>2月8日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/K10011808641_1902081610_1902081610_01_02.jpg" alt="小４女児死亡「娘がおびえていると夫が怒って浴室に」母親供述" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、両親が逮捕された事件で、このうち母親は「娘が暴力を振るわれおびえていると、夫が怒って浴室に連れて行った。そのあと浴室で死んでいた」などと供述していることが、捜査関係者への取材でわかりました。警察がさらに詳しいいきさつを調べています。</div><div>先月24日、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅で死亡しているのが見つかり、警察は父親の勇一郎容疑者（41）と母親のなぎさ容疑者（31）を逮捕して、傷害の疑いで捜査しています。<br><br>これまでの調べに対し、なぎさ容疑者は「死亡する２日前から夫が娘を立たせ、疲れて座り込むとたたいて、また立たせていた」と供述しているということです。<br><br>さらに、亡くなる当日の状況についても「娘が暴力を振るわれおびえていると、夫が怒って浴室に連れて行った。そのあと浴室で死んでいた」などと供述していることが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>一方、勇一郎容疑者は「生活態度のしつけをしていて、冷水のシャワーをかけたら様子が急変した。けがをさせるつもりはなく、悪いことだったとは思っていない」などと供述しているということです。<br><br>警察がさらに詳しいいきさつを調べるとともに、死因の特定を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190208%2Fk10011808641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:08:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>給水管工事の作業員３人意識不明 ＣＯ中毒か 北海道 留萌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/k10011808681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>給水管工事の作業員３人意識不明 ＣＯ中毒か 北海道 留萌</span><time datetime="2019-02-08T16:53"><span>2月8日</span> <span>16時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>８日午後、北海道留萌市の公務員宿舎で、作業員の男性３人が倒れているのが見つかり、いずれも意識不明の重体です。警察は、一酸化炭素中毒の可能性があるとみて調べています。</div><div>８日午後２時すぎ、留萌市にある旭川財務事務所の宿舎で、給水管の工事をしていた作業員の男性３人が１階の入り口や地下に向かう階段付近で倒れているのが見つかりました。<br><br>病院に運ばれ手当てを受けていますが、いずれも意識不明の重体です。<br><br>財務事務所によりますと、３人は暖をとるため、閉めきった室内で自家発電機を使っていたとみられるということです。<br><br>警察と消防は一酸化炭素中毒の可能性があるとみて現場の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190208%2Fk10011808681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:53:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボット掃除機が火災の原因か 都内で相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/k10011808691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロボット掃除機が火災の原因か 都内で相次ぐ</span><time datetime="2019-02-08T16:58"><span>2月8日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/K10011808691_1902081703_1902081704_01_03.jpg" alt="ロボット掃除機が火災の原因か 都内で相次ぐ" id="news_image"></div><div>自動的に部屋の中を動き回ってごみを吸い取るロボット掃除機が、近くにある電気ストーブに接触して火災につながったとみられるケースが、東京都内で２件相次いでいたことが分かりました。</div><div>東京消防庁によりますと、去年12月、東京都内のマンションで電気ストーブがソファーに接触してソファーの一部が焼ける火事がありました。<br><br>東京消防庁が原因を調べたところ、当時、部屋の中には人はおらずロボット掃除機が運転している状態で、掃除機が近くの電気ストーブに当たってストーブを50センチほど移動させ、ソファーに接触したことで火が出たとみられることが分かりました。<br><br>再現実験を行ったところ、実際にロボット掃除機が電気ストーブを押すようにして移動させたり、電気ストーブのコードを巻き込んだりする様子が確認できたということです。<br><br>同じようにロボット掃除機が原因で起きたとみられる火事は、今月に入っても１件確認されています。<br><br>いずれもすぐに消し止められ、けが人はいませんでした。東京消防庁はロボット掃除機を使う際には、近くにある電気ストーブのコードを必ず抜くなどの対策を取ってほしいと呼びかけています。<br><br>東京消防庁予防部調査課の西村太作消防司令補は「これまでになかった火災事例で注意が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロボット掃除機ユーザーは</h3><div>ロボット掃除機をよく使うという40代の女性は、「ロボット掃除機が電化製品のコードを巻き込んでしまい、ひやっとしたことがあります。火災につながることもあるかもしれないので気をつけたいです」と話していました。<br><br>また、先週ロボット掃除機を購入したばかりだという30代の女性は、「まだあまり使っていませんが、この時期は空気も乾燥していて火災も起きやすいので、使う時は気をつけたいです」と話していました。<br><br>また、これから購入を考えているという40代の女性は、「映像を見るととても怖いです。自分も気をつけなければいけないと思いました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190208%2Fk10011808691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:58:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“最強寒波” あす関東広範囲で雪 東京23区も大雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/k10011808721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“最強寒波” あす関東広範囲で雪 東京23区も大雪のおそれ</span><time datetime="2019-02-08T17:28"><span>2月8日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/K10011808721_1902081736_1902081737_01_02.jpg" alt="“最強寒波” あす関東広範囲で雪 東京23区も大雪のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>８日は北海道の上空に観測史上、最も強い寒気が流れ込み、札幌市などでは日中も気温が氷点下10度を下回る厳しい寒さになりました。一方、９日は関東の広い範囲で雪が降り、東京23区を含めた平野部でも積もって大雪となるおそれがあり、十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、北海道や東北北部には非常に強い寒気が南下し、札幌市の上空1500メートル付近では、午前９時に氷点下24度４分を観測しました。<br><br>昭和32年に統計を取り始めて以来、最も低いということです。<br><br>北海道や東北北部では、日中の気温がきょう未明の気温を上回らない状態が続き、札幌市や北海道旭川市などでは、日中も気温が氷点下10度を下回る厳しい寒さになりました。<br><br>この先１週間程度も気温が平年より低い状態が続く見込みで、引き続き、水道管の凍結や交通への影響、体調の管理に十分な注意が必要です。<br><br>一方、関東では、上空の寒気と低気圧の影響で、９日の朝から夜にかけて広い範囲で雪が降り、東京23区など南部の平野部でも積もって大雪となるおそれがあります。<br><br>９日夕方までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで<br>▽関東南部の山沿いと平野部で10センチ、<br>▽関東北部の山沿いと平野部で８センチと予想されるほか、<br>▽東京23区でも５センチの雪が降ると予想されています。<br><br>その後も夜にかけて雪の量が増えるおそれがあり、気象庁は、積雪や路面の凍結による交通への影響や、電線や樹木への着雪に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>歩行中の転倒や車のスリップ事故、それに除雪作業中の事故に注意して、やむをえず車を運転する場合は冬用のタイヤやチェーンを装着するなど十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>関東南部の積雪 過去には大きな影響</h3><div>関東南部の平野部では過去にも雪が積もり、大きな影響が出ています。６年前の平成25年１月には、関東南部を含む平野部でもまとまった雪が降り、横浜市で13センチ、東京の都心で８センチの雪が積もりました。この影響で、歩行中に転んで骨を折るなど、けがをした人が相次ぎ、当時のＮＨＫのまとめでは、けが人は関東の１都６県で1500人余りに上りました。交通機関にも影響が出ました。車のスリップ事故が相次いだほか、首都高速道路の一部では車が立往生して、およそ１日わたって通行止めが続きました。また、関東のＪＲや私鉄の多くが運休したほか、関東の空港を発着する空の便の欠航なども相次ぎました。</div></div><div><h3>歩行中の転倒事故に注意</h3><div>９日は東京23区など平野部でも大雪となるおそれがあり、歩行中の転倒や車のスリップ事故、それに除雪作業中の事故などに十分な注意が必要です。道路に積もった雪が歩行者に踏み固められたり車で押し固められたりすると、表面が氷のようになり、歩行中の転倒が起きやすくなります。滑りやすい場所としては、横断歩道、地下鉄や地下街の出入り口、バスやタクシーの乗降場所などが挙げられます。滑り止めの付いた靴を履き、雪が積もった道や凍った道を歩く時には、歩幅を小さくして靴の裏全体を地面につけるようにして歩くと転倒しにくくなります</div></div><div><h3>車のスリップ事故に注意</h3><div>車のスリップ事故も起きやすくなります。冬用のタイヤやチェーンを装着したうえで、急発信や急ブレーキ、それに急ハンドルをせず、十分な車間距離を取るとともに速度を落とすことを心がけてください。気温が低くなると、路面が黒く凍っていないように見えても、表面の水分が凍結している「ブラックアイスバーン」の状態になり、スリップ事故が起きる危険性もあるので注意が必要です。</div></div><div><h3>除雪作業や落雪にも注意</h3><div>さらに、除雪作業中に屋根から転落したり、屋根からの落雪に埋もれたりする事故も少なくありません。除雪作業を行う際は、油断せず、命綱やヘルメットを着用し、助けを求めることができるよう、できるだけ２人以上で行うことが重要です。</div></div><div><h3>成田空港は対策強化</h3><div>成田空港では今月１日の朝、着陸後の旅客機が誘導路で脱輪し、２本ある滑走路のうちＡ滑走路が７時間にわたって閉鎖しました。脱輪は関東地方で前日から当日未明にかけて降った雪の影響とみられることから、成田空港会社は９日に予想されている雪に備えて、対策を強化することにしました。具体的には、凍結防止剤をより広い範囲にまくほか、路面の状況について、航空会社や管制への連絡を徹底するいうことです。成田空港会社滑走路保全部の渋谷俊行次長は「運航への影響が最小限となるよう万全の態勢で臨みたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190208%2Fk10011808721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 17:28:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番で上司射殺 19歳元巡査に懲役22年「空前絶後の事件」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/k10011808861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番で上司射殺 19歳元巡査に懲役22年「空前絶後の事件」</span><time datetime="2019-02-08T18:09"><span>2月8日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/K10011808861_1902081813_1902081819_01_03.jpg" alt="交番で上司射殺 19歳元巡査に懲役22年「空前絶後の事件」" id="news_image"></div><div>去年、滋賀県彦根市の交番で、教育係の上司を拳銃で撃って殺害したとして、殺人などの罪に問われた当時19歳の元巡査に対し、大津地方裁判所は「19歳とはいえ、現職の警察官が拳銃を使った空前絶後の事件だ」と指摘して、懲役22年を言い渡しました。</div><div>当時19歳の元巡査は去年４月、勤務していた彦根市の交番で、教育係だった上司の井本光巡査部長（41）を拳銃で撃って殺害したとして、殺人と銃刀法違反の罪に問われました。<br><br>裁判員裁判で、検察が懲役25年を求刑したのに対し、弁護側は犯行当時は十分な責任能力がなかったと主張し、刑を軽くするよう求めていました。<br><br>８日の判決で、大津地方裁判所の伊藤寛樹裁判長は、元巡査が犯行後に交番を訪れた市民と会話していたことなどを理由に、責任能力はあったと判断しました。<br><br>そのうえで「19歳とはいえ、現職の警察官が上司から厳しく叱責され、なじられたことをきっかけに、拳銃を使って感情を爆発させた空前絶後の重大な事件だ」と指摘して、懲役22年を言い渡しました。<br><br>判決の中で、伊藤裁判長は「井本さんには熱意があったが、元巡査には伝わらず、かみ合わないまま事件が起きた。組織としての指導の在り方が検討されるべきだ」と述べ、警察に人材育成や指導方法の見直しを促しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元巡査の様子は</h3><div>元巡査は証言台の席に座ると、落ち着いた様子で前を見据え、読み上げられた判決に耳を傾けていました。<br><br>伊藤寛樹裁判長は言い渡しを終えると、元巡査に対し「国民が警察官に信託を与えているのは、このような事件を起こすためではない。責任の重大さを受け止め、被害者の分まで生きる気持ちで、社会への還元を果たすよう求めます」と諭しました。<br><br>元巡査は最後に裁判長に向かって一礼し、被害者参加制度を利用して法廷の中にいた井本さんの妻に向かって、深く頭を下げました。</div></div><div><h3>滋賀県警「改めておわび」</h3><div>判決のあと、滋賀県警察本部の鎌田徹郎本部長は「被害者、ご遺族はもとより、県民の皆様に改めておわび申し上げる。県警としては引き続き、県民の期待と信頼に応えられる規律高い組織づくりに取り組んでいく」とするコメントを出しました。<br><br>また、判決の中で、警察組織の指導の在り方を検討するべきだと指摘されたことについて、滝口一也首席監察官は「判決の詳細な内容を把握しておらず、コメントする立場にないが、これからも引き続き指導を徹底していくことに変わりない」と話しました。</div></div><div><h3>井本さんの妻「悲しみは消えない」</h3><div>８日の判決を受けて、事件で亡くなった井本光さん（41）の妻の美絵さんはコメントを発表しました。この中で美絵さんは、「本日、被告に懲役22年の判決が下されました。裁判所には私の思いをくみ取っていただけたのではないかと思います。しかし、被告にどのような判決が下されたとしても、私たち家族のもとに大切な夫が帰ってくることはなく、この先も悲しみや苦しみが消えることはないと思います。今は静かな日常に戻ることを願っております」と今の心境をつづっています。</div></div><div><h3>県警の再発防止策</h3><div>今回の事件を受けて、滋賀県警察本部は若手警察官の心のケアを念頭に置いた再発防止策を公表しました。<br><br>まず、警察学校では仕事に対する誇りや使命感を持ってもらうため、学校長や首席監察官による現場経験を踏まえた指導を新たに始めたということです。<br><br>また、警察学校を出て、各警察署に配属された採用２年未満の若手への指導や助言は、１対１ではなく複数でチームになってあたることにしました。指導にあたる警察官に対しても新たに、臨床心理士による育成方法についての講義が追加されました。<br><br>さらに、若手を対象にした臨床心理士による面談を行い、職場でストレスや悩みを抱えていないか、今月末までに確認し、必要に応じてケアを行うとしています。<br><br>また、来年度は臨床心理士を新たに２人採用して、若手のカウンセリングを充実させるとしています。<br><br>このほか、採用５年未満の若手が、自由に投稿や閲覧ができるインターネット上の掲示板を新たに開設し、若手どうしで悩みごとを共有できるようにしたということです。<br><br>県警察本部の滝口一也首席監察官は「今回の事件は極めて特異なものと認識しているが、捜査や調査を尽くした結果、再発防止策を考えた」としていて、今後は改善点を探りながら検証を重ねていくということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190208%2Fk10011808861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 18:09:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】関東の雪の見通しは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/k10011808901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】関東の雪の見通しは</span><time datetime="2019-02-08T18:26"><span>2月8日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/K10011808901_1902081823_1902081826_01_03.jpg" alt="【動画解説】関東の雪の見通しは" id="news_image"></div><div>９日は関東の広い範囲で雪が降り、東京23区を含めた平野部でも積もって大雪となるおそれがあります。今後の見通しを気象予報士の解説で詳しくお伝えします。（２分11秒 動画だけのニュースです。データ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190208%2Fk10011808901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 18:26:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計不正 更迭の前統括官 参考人で出席「報告は発覚５日後」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190208/k10011808961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統計不正 更迭の前統括官 参考人で出席「報告は発覚５日後」</span><time datetime="2019-02-08T18:38"><span>2月8日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>厚生労働省の統計不正問題をめぐって、午後の衆議院予算委員会に、この問題で更迭された厚生労働省の大西康之前政策統括官が参考人として出席し、上司への報告は問題が発覚した５日後だったことなどを説明しました。</div><div>８日の委員会には、厚生労働省の統計不正問題で更迭された大西康之前政策統括官が、問題発覚以降初めて参考人として出席しました。<br><br>立憲民主党の川内博史氏は、大西前政策統括官に「去年12月13日の問題発覚以降、幹部に何回説明したか。いつ、誰に、どう説明したか」などと質問しました。<br><br>これに対し、大西前政策統括官は「去年12月18日に参事官が一報という形で、厚生労働審議官らに話をしたと記憶している。翌19日に、私から事務次官、厚生労働審議官、官房長に説明した。説明の内容は２点あり、東京都において抽出調査を行っていたことと、抽出調査の結果を必要な統計的処理を行わず集計していたという内容だ」などと説明しました。<br><br>また、委員会には、厚生労働省の特別監察委員会の委員長を務める樋口美雄氏も、独立行政法人『労働政策研究・研修機構』の理事長として出席し、統計不正問題について質問を受けましたが、「きょうの委員会には、独立行政法人の理事長という立場で出席しており、答弁は差し控える」と繰り返しました。<br><br>一方、厚生労働省の定塚官房長は特別監察委員会の報告書について、「人事課の職員が事務的なサポートを行っていたので、委員会の指示のもとで、報告書のたたき台のようなものを事務的に作成し、それを委員会にかけて、委員間で合意されたものが報告書となった」と説明しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全世代型社会保障への改革について</h3><div>また、公明党の石田政務調査会長は、全世代型社会保障への改革について、「教育に力を入れていくのは大事だが、幼児教育にお金がいくと、高齢の方々は自分たちに来るお金がそちらに行ってしまうのではないかと心配している」と指摘しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「全世代型社会保障への転換とは、高齢者の皆さんへの福祉サービスを削減するという意味では全くなく、むしろ高齢者の皆さんに引き続き、安心してもらえることが大前提だ。10月に消費税率を引き上げることとしているが、その増収分を活用して、幼児教育の無償化などに加え、所得の低い方々に対する介護保険料の軽減の拡充や年金受給者への給付金の支給などの措置を講じる」と述べました。</div></div><div><h3>北方領土問題について</h3><div>このほか、安倍総理大臣は、北方領土問題を含むロシアとの平和条約交渉について、「北方領土はわが国が主権を有する島々だ。日本にも強い世論があるが、ロシア側にも世論があるなか、いかに静かな交渉ができるかに交渉がうまくいくかどうかがかかっている。『政府がもしかしたら後退しているのではないか』という批判もあることはわかるが、それを甘受してもなお、私は交渉を前に進めていく努力を重ねていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190208%2Fk10011808961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 18:38:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>