<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>春闘 月額賃金引き上げ 大手回答は去年を1000円下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春闘 月額賃金引き上げ 大手回答は去年を1000円下回る</span><time datetime="2020-05-21T18:41"><span>5月21日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439551_2005211825_2005211841_01_02.jpg" alt="春闘 月額賃金引き上げ 大手回答は去年を1000円下回る" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの春闘で大手企業が回答した月額の賃金の引き上げ額は平均で7200円余りで、去年と比べて1000円程度下回ったことがわかりました。新型コロナウイルスの感染拡大による業績悪化は今後、夏のボーナスなどに大きく影響する可能性が懸念されます。</div><div>経団連は、ことしの春闘について、東証1部に上場する従業員500人以上の大手企業86社の回答を1次集計としてまとめ、公表しました。<br><br>それによりますと、ベースアップに定期昇給を加えた月額の賃金の引き上げ額は、平均で7297円で率にして2.17％で、去年の1次集計と比較すると、金額としては1013円下回りました。<br><br>これは、米中貿易摩擦や消費税率の引き上げなどで企業の間で厳しい業績が相次いだことが背景にあるものとみられています。<br><br><br>経団連は、春闘の集中回答日は3月中旬だったことから、新型コロナウイルスの感染拡大による影響は、今回の回答には大きく反映されていないとみていて「今後の交渉や業績に連動して決まる夏のボーナスなどについては、感染拡大による影響を受けるのではないか」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 18:41:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1都3県と北海道の緊急事態宣言「解除可能か25日にも判断」首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>1都3県と北海道の緊急事態宣言「解除可能か25日にも判断」首相</span><time datetime="2020-05-21T19:09"><span>5月21日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439581_2005211826_2005211833_01_02.jpg" alt="1都3県と北海道の緊急事態宣言「解除可能か25日にも判断」首相" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言について、安倍総理大臣は21日夜、記者団に対し、大阪などの関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続することを表明しました。宣言を継続する地域は、週明けの5月25日にも改めて専門家の意見を聴き、感染者の減少傾向などが続いている場合は、宣言の解除も可能だという認識を示しました。</div><div>安倍総理大臣は21日午後6時すぎ、総理大臣官邸で記者団に対し、8都道府県で出している緊急事態宣言について、感染状況や医療提供体制などを専門家に評価してもらった結果、大阪などの関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続すると表明しました。<br><br>そして「最前線で全力を尽くしてくれた医療従事者、外出自粛するなど大変な協力をいただいたすべての皆様に心から感謝申し上げたい」と述べました。<br><br>そのうえで、緊急事態宣言が継続する東京など首都圏の1都3県と北海道について「新規の感染者は確実に減少しており、医療のひっ迫状況も改善傾向にある。そのため週明け早々の5月25日にも専門家に評価していただき、今の状況が継続されれば解除も可能となるのではないかと考えている」と述べ、感染者の減少傾向などが続いている場合は、宣言の解除も可能だという認識を示しました。<br><br>また、解除された関西の経済活動の再開について「感染の拡大を防止しながら、同時に社会経済活動を本格的に再開していくという新たな日常へ、次なるステージが始まる。100近い業界で策定されている感染防止のためのガイドラインも参考に、十分に警戒しながら、大阪は商人の町でもあるのでコロナ時代の新たな商売の在り方のモデルを示していただくことを期待している」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は「抗原検査などによる検査体制の拡充、そして、医療の提供体制の強化など、次なる流行の波に対する備えについても、知事や自治体の皆様と連携しながら万全を期していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:09:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで延期されていた中国 全人代 あす開幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナで延期されていた中国 全人代 あす開幕</span><time datetime="2020-05-21T19:16"><span>5月21日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439681_2005211913_2005211916_01_02.jpg" alt="新型コロナで延期されていた中国 全人代 あす開幕" id="news_image"></div><div></div><div>中国で、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて延期されていた全人代＝全国人民代表大会が、22日、北京で開幕します。これに先立って、習近平国家主席ら共産党の最高指導部のメンバーが顔をそろえる重要会議が始まり、出席者全員で黙とうをささげ、感染で亡くなった人たちに哀悼の意を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439681_2005211913_2005211916_01_03.jpg" alt=""><div>中国で最も重要な政治日程の1つ、全人代が22日から始まるのを前に国政の助言機関、政治協商会議が、21日午後、北京の人民大会堂で開幕しました。<br><br>会議が始まると、習近平国家主席や李克強首相をはじめ、共産党の最高指導部のメンバーはマスクをせずに壇上に姿を現しました。<br><br>一方、各地の代表ら2000人余りの出席者はマスクをつけていたものの、隣の人との間隔を空けて着席する措置はとっていませんでした。<br><br>会議の冒頭、出席者全員で1分間、黙とうがささげられ、習主席の指揮のもと、新型コロナウイルスの感染の抑え込みで大きな成果があったとしたうえで亡くなった人たちに哀悼の意を示しました。<br><br>このあと、党の序列4位で政治協商会議トップの汪洋氏が演説し、引き続き、指導部のもとで団結していく方針を強調しました。<br><br>22日から始まる全人代では、李首相が政府活動報告を行う予定で、感染拡大を受けて景気が落ち込む中、例年発表してきた経済成長率の目標をどのように打ち出すかが焦点となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:16:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長「緊張感に欠け、軽率にすぎるものであり、猛省」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長「緊張感に欠け、軽率にすぎるものであり、猛省」</span><time datetime="2020-05-21T20:10"><span>5月21日</span> <span>20時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439811_2005212000_2005212010_01_02.jpg" alt="黒川検事長「緊張感に欠け、軽率にすぎるものであり、猛省」" id="news_image"></div><div></div><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長は「本日、内閣総理大臣宛てに辞職願を提出しました。この度報道された内容は、一部事実と異なる部分もありますが緊急事態宣言下における私の行動は、緊張感に欠け、軽率にすぎるものであり、猛省しています。このまま検事長の職にとどまることは相当でないと判断し、辞職を願い出たものです」というコメントを発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 20:10:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 感染確認世界で500万人超える 米大学まとめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 感染確認世界で500万人超える 米大学まとめ</span><time datetime="2020-05-21T20:52"><span>5月21日</span> <span>20時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439821_2005212006_2005212052_01_02.jpg" alt="新型コロナ 感染確認世界で500万人超える 米大学まとめ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのジョンズ・ホプキンス大学の21日午後7時半時点の集計によりますと、新型コロナウイルスの感染が確認された人は世界全体で501万4943人となり、500万人を超えました。亡くなった人は、32万8462人となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 20:52:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「1回の勝ち負け 数千円～2万円」 黒川検事長と賭けマージャン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「1回の勝ち負け 数千円～2万円」 黒川検事長と賭けマージャン</span><time datetime="2020-05-21T21:47"><span>5月21日</span> <span>21時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439831_2005212038_2005212147_01_02.jpg" alt="「1回の勝ち負け 数千円～2万円」 黒川検事長と賭けマージャン" id="news_image"></div><div></div><div>東京高等検察庁の黒川検事長が賭けマージャンをしていた問題で社員が参加していた朝日新聞社は21日夜調査結果を公表し、「社員と黒川検事長らがこの3年間に月に2、3回程度マージャンをし1回の勝ち負けは1人当たり数千円から2万円くらいだった」としています。</div><div>この問題で、黒川検事長が賭けマージャンをしていたのは産経新聞の記者2人と朝日新聞の記者だった社員の合わせて3人だったことがわかっています。<br><br>朝日新聞社は21日夜社員から聞き取った調査結果を公表しました。<br><br>それによりますと、社員は緊急事態宣言が出たあと、合わせて4回賭けマージャンをしていたと認めました。<br><br>今月13日は産経新聞の記者と朝日新聞の社員が数千円勝ち、産経新聞の別の記者と黒川検事長が負け、1日は朝日新聞の社員が負けたということです。<br><br>そのうえで「4人はこの3年間に月に2、3回程度の頻度でマージャンをし1回の勝ち負けは1人当たり数千円から2万円くらいだった」としています。<br><br>また社員については3年前から編集部門を離れ、黒川検事長の定年延長や検察庁法の改正案など一連の問題の取材・報道に関わっていないとしています。<br><br>広報担当の執行役員は「緊急事態宣言中だったこととあわせて極めて不適切であり、おわびします。個人的な行動ではありますがさらに調査を尽くし適切に対応します」とコメントしています。<br><br>一方、産経新聞社も21日夜改めてコメントを発表しました。<br>「東京本社に勤務する社会部記者2人が取材対象者を交え数年前から複数回にわたって賭けマージャンをしていたことがわかりました。賭けマージャンは許されることではなく、また、緊急事態宣言が出されている中での極めて不適切な行為でもあり、深くおわびいたします。厳正に対処します」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 21:47:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 関西の解除と首都圏・北海道継続を正式決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 関西の解除と首都圏・北海道継続を正式決定</span><time datetime="2020-05-21T21:59"><span>5月21日</span> <span>21時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439711_2005211915_2005211926_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 関西の解除と首都圏・北海道継続を正式決定" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言について政府は、21日夜、対策本部を開き、大阪など関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続することを正式に決定しました。安倍総理大臣は、宣言を継続する地域は週明けの今月25日にも改めて専門家の意見を聴き、感染者の減少傾向などが続いている場合は、解除も可能だという認識を示しました。</div><div>政府は、21日午後6時すぎから、総理大臣官邸で対策本部を開き、緊急事態宣言について、大阪、京都、兵庫の関西2府1県を解除する一方、東京、埼玉、千葉、神奈川、それに北海道は継続することを正式に決定しました。<br><br>そして、安倍総理大臣は緊急事態宣言を継続する地域について「感染の状況や医療提供体制に改善がみられる」として、週明けの今月25日にも専門家に評価してもらい、感染者の減少傾向などが続いている場合は、解除も可能だという認識を示しました。<br><br>ただ「いまだにリスクは残っている」と述べ、引き続き、外出の自粛や都道府県をまたいだ移動を控えるよう求めました。<br><br>また、解除された地域についても、「3つの密」を避けるなどの「新しい生活様式」や各業界で策定された感染防止のためのガイドラインを踏まえ、感染拡大防止策を講じたうえで、社会経済活動を段階的に再開するよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西村経済再生相「大きな波は二度と起こさせない」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で「ぜひとも今月31日までに大きな波を収束させていく。その後、小さな波が起こっても、感染を検知し封じ込めていく中で、大きな波は二度と起こさせないという決意で対策をしっかり講じていきたい。そして、経済社会活動のレベルを引き上げていく」と述べました。<br><br>そのうえで「新しい生活様式、スマートライフを定着させ、オンラインのさまざまな手続きや取り引き、テレワークやリモートでのさまざまな対応をさらに進めていきたい。この間に得られた経験を生かして、規制改革、デジタル化への支援を行い、社会変革を一気に進め、質の高い成長と誰も取り残さない包摂的な社会を実現させたい」と述べました。</div></div><div><h3>諮問委員会 尾身会長「今後は神奈川の比重大きくなる」</h3><div>西村経済再生担当大臣とともに記者会見した諮問委員会の尾身茂会長は、宣言が継続された1都3県の状況について「東京は、明らかにいい傾向になっているが、神奈川のほうが少し収束が遅いという印象を持っている。宣言を解除するかどうかの判断は、今までは東京が中心だったが、今後は、神奈川の比重が大きくなる」と述べました。<br><br>また安倍総理大臣が、来週25日にも改めて専門家の意見を聴いて、解除を判断する考えを示したことについて「専門家としては、結論ありきでは、整合性もとれないし、社会的説明もできないので、今まで示してきた解除の基準を踏まえて提言したい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「解除地域も油断せず」</h3><div>政府が、関西2府1県で緊急事態宣言を解除することなどについて、感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「関西地方は新しい感染者数もかなり落ち着いており、妥当な判断だと考えられる。一方、関東の1都3県は解除にはならなかったが、東京都や神奈川県で解除の目安となる基準を満たしておらず、地域での人の移動や医療体制などを考慮すればこちらも妥当だと言えるが、あともう一息というところなので、さらに感染者数が減ってくれば解除も可能になるだろう」と話しています。<br><br>また、北海道については「道と政府の2度の緊急事態宣言を経験したため人々に気の緩みが出たおそれがある。また一般的なかぜのコロナウイルスは気温が低い環境で流行しやすいとされるため、気候も影響している可能性はある」と指摘しました。<br><br>今後の国内の見通しについては、「新型コロナウイルスはこのあとも何度も流行を繰り返す可能性があり、緊急事態宣言が解除された地域でも人との接触をなるべく避けるなど、意識して生活しなければ流行が再燃するおそれがある。宣言の解除は流行が完全に終わったという意味では無く、流行がいったん落ち着いた状態なのだという意識を持って油断せずに生活してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>菅官房長官「解除地域でも感染防止対策徹底を」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で、「緊急事態宣言が解除された地域でも、基本的な感染防止対策を徹底するとともに、感染状況を継続的に監視する必要がある。引き続き、国民の皆さんの協力を得て、『3つの密』を避けるなど、『新しい生活様式』の定着を図るとともに、検査や治療体制の充実に早急に取り組んでいく」と述べました。<br><br>そのうえで、「外食、ホテルなど各業種のガイドラインが発表され、感染防止に取り組みつつ、事業を行っていくための枠組みができた。今後、専門家の意見を聴きながら、徐々に社会経済活動のレベルを上げ、日常の生活を取り戻していく必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「緊張感を緩めてはならない」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は、記者団に対し、「宣言の解除は専門家の意見を聴いたうえでの判断であり、残りの地域も具体的な日にちを示して国民に見通しを伝えたのはよかった。ただ、決して緊張感を緩めてはならない。新しい生活様式に基づいて感染拡大に備えながら生活していくことは変わらず、徐々に平時の生活や経済に戻れるよう努力したい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「財政的な支援など十分確保すべき」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、記者団に対し、「妥当だと思うし、経済的に困窮している皆さんには歓迎すべきことだと受け止めている。一方で、第2波、第3波を招いてはいけない状況は変わっておらず、医療機関への財政的な支援など、第2次補正予算で十分確保すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「100兆円規模の対策を」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者団に対し、「専門家の意見を踏まえ、定量的な判断をしており、妥当だ。ただ緩みは禁物で、第2波や第3波が起こる前提で検査や感染者の追跡、それに医療提供などの体制を整えなければならない。また政府は経済的な落ち込みを甘く見ている。大規模で、簡素で、スピーディーな対策を打つべきで、『真水』の財政支出で100兆円規模の対策を求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「新しい生活様式の定着へ努力」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は、記者団に対し、「一部で解除となったが、引き続き感染の拡大に注意し、北海道と首都圏の解除に向けてなおいっそう気を引き締めて努力していかなければならない。新しい生活様式が定着するようこれからも国民と一緒に努力していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「ＩＣＵ整備や医療用資材確保に向けた体制を」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は、記者会見で、「トンネルの出口に明かりが見えてきたが、新型コロナウイルスの第2波に備えて、すぐに対応できるように、ＩＣＵ＝集中治療室の整備や医療用資材の確保に向けた体制を作っていくべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「次の流行に備え体制強化を」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で、「感染者数が減ってきたのは国民の努力のたまものだが、これでたたかいが終わったわけではない。次の流行に備えて、検査や医療の体制を強化しておくことが大事だ。また、国民の暮らしは大変で、倒産や廃業を最小限に抑えるため思い切った補償措置をとることも大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>れ新 山本代表「解除に正当性あるか疑問」</h3><div>れいわ新選組の山本代表は、記者団に対し、「感染者数が減少した要因が外出自粛によるものなのか、合理的な説明がなく、解除に正当性があるか疑問だ。政府はＰＣＲ検査の数を増やしたうえで第2波がきた際に、同じ手では乗り切れないと思って対応するべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 21:59:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>