<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本郵政 買収した豪企業の業績悪化で最終赤字に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本郵政 買収した豪企業の業績悪化で最終赤字に</span><time datetime="2017-04-25T01:29"><span>4月25日</span> <span>1時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960101_1704250131_1704250135_01_02.jpg" alt="日本郵政 買収した豪企業の業績悪化で最終赤字に" id="news_image"></div><div></div><div>日本郵政は、おととし買収したオーストラリアの物流企業の業績が悪化していることから、昨年度の決算でおよそ４０００億円の損失を計上するとともに、平成１９年の郵政民営化後、初めて最終赤字に転落することが明らかになりました。</div><div>日本郵政は傘下の日本郵便を通じておととし買収した、オーストラリアの物流最大手、トール・ホールディングスの業績が悪化していることから、昨年度の決算でおよそ４０００億円の損失を計上する見通しです。<br><br>この損失は、当時のトールの買収額、およそ６２００億円に対して、業績の悪化で資産価値が目減りしていることが理由です。<br><br>日本郵政は、これまで昨年度の業績見通しで、最終的な損益が３２００億円の黒字になると予想していましたが、関係者によりますと、これを下方修正し、１０年前の平成１９年の郵政民営化後初めて最終赤字に転落するということです。<br><br>そのうえで、トールの従業員のおよそ４％に当たる１７００人の人員削減を進めることで、業績の立て直しを急ぐ方針です。<br>日本郵政は２５日、長門正貢社長が記者会見して、こうした内容を発表することにしています。<br><br>海外企業の買収をめぐっては、経営再建中の東芝が買収した原子力事業会社ウェスチングハウスの経営破綻で１兆円を超える巨額損失を計上する可能性を公表するなど、買収にあたって企業の価値をどう判断するかが問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 01:29:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東南アジア サーバー約９０００台乗っ取られ犯罪に悪用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010959951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東南アジア サーバー約９０００台乗っ取られ犯罪に悪用</span><time datetime="2017-04-25T04:00"><span>4月25日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東南アジア諸国で行政機関を含む、およそ９０００台ものインターネットサーバーが何者かに乗っ取られ、世界のサイバー攻撃などの犯罪に悪用されていることが、ＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構などの大規模な調査でわかりました。日本を狙った犯罪にも使われていて、国境を越えたサイバー攻撃対策の難しさを改めて示しています。</div><div>この調査はＩＣＰＯが世界の情報セキュリティー企業や捜査当局と合同で、東南アジア諸国を対象に行いました。<br><br>その結果、ベトナムやインドネシアなど８つの国のおよそ８８００台のインターネットサーバーが何者かに乗っ取られ、金融機関などを狙ったさまざまなサイバー攻撃に悪用されていることがわかりました。<br>また、２７０近くのウェブサイトに「マルウェア」と呼ばれる不正なプログラムが仕込まれているのが見つかり、市役所や警察署といった行政機関のサイトが被害を受けているケースも確認されました。<br><br>このうち、インドネシアのある自治体では、ウェブサイトにアクセスすると不審なページに転送され、「パソコンがウイルスに感染している」として、指定の番号に電話するよう指示するうその警告が日本語で表示される状態になっていました。<br>日本を標的にした詐欺サイトが、犯人の特定を避けるための迂回先としてこの自治体のサイトを悪用していると見られます。<br><br>今回の調査に参加した情報セキュリティー企業、「カスペルスキー」で日本の研究所の所長を務めるモルスナー・ミヒャエルさんは「東南アジア諸国は技術的に遅れているところがあり、日本に向けたサイバー攻撃の温床にもなっている。現地の人たちのセキュリティーの意識が低いことが問題だ」と対策の難しさを指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010959951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特定秘密 去年は４９件を指定 ５件は指定解除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010959961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>特定秘密 去年は４９件を指定 ５件は指定解除</span><time datetime="2017-04-25T04:00"><span>4月25日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は特定秘密保護法に基づいて、去年１年間に新たに４９件の情報を特定秘密に指定する一方、法律の施行後、初めて５件の指定を解除し、近くこうした内容を国会に報告することにしています。</div><div>特定秘密保護法では法律の適正な運用を確保するため、年に１回、総理大臣が国会に運用状況を報告することになっており、これを前に政府は２４日夜、有識者から意見を聞く「情報保全諮問会議」を開きました。<br><br>この中で安倍総理大臣は「法律の施行から２年余りがたち、北朝鮮のミサイルの動向に関して、アメリカなどから非常に機微にあたる情報がより多く得られるようになったと実感している。法制度の創設により、わが国の情報管理について諸外国からの信頼が高まったからだ」と述べ、制度の意義を強調しました。<br><br>そして、政府は有識者に対し、去年１年間に新たに４９件の情報を特定秘密に指定し、指定された情報は合わせて４８７件になったことなどを報告しました。<br>府省庁ごとの内訳は、防衛省が２８９件と最も多く、次いで内閣官房が６６件、外務省が３９件、警察庁が２９件などとなっています。<br><br>一方、法律が施行されてから初めて、５件の指定が解除されたことも報告されました。<br><br>政府は有識者の意見を添付した報告案を近く閣議決定し、来月中旬にも国会に報告することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010959961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童相談所の弁護士配置に遅れ 弁護士が必要性訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010959911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>児童相談所の弁護士配置に遅れ 弁護士が必要性訴え</span><time datetime="2017-04-25T04:00"><span>4月25日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>虐待の問題に対応する弁護士を児童相談所に配置することが去年から法律で義務づけられましたが対応が遅れていることから、２４日夜、東京の弁護士が集会を開き、虐待について速やかに調べるには、弁護士の配置が必要だと訴えました。</div><div>去年１０月から原則として児童相談所に弁護士を配置することが法律で義務づけられましたが、国が自治体を通じて今月１日時点の状況を聞いたところ、「常勤で配置」と答えたのは全体のおよそ３％、「非常勤で配置」と答えたのはおよそ４０％で、多くの自治体は必要に応じて電話をするといった対応を取っています。<br><br>こうした状況を受けて、東京弁護士会が２４日夜、東京・霞が関で集会を開きました。名古屋市の児童相談所で常勤で働いている橋本佳子弁護士は「弁護士がいれば裁判所の許可を得て、虐待について調べる手続きを速やかに行うことができる」などと意義を強調しました。<br><br>一方で、弁護士を雇う費用は税金で賄うことになるため、パネルディスカッションでは「子どもたちのための仕組みづくりとして、議会の理解を得る努力が必要だ」といった意見が出されました。<br><br>東京弁護士会の川村百合弁護士は「児童相談所で弁護士の能力を生かすことが、子どもの権利を守るうえで大切だ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010959911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メタボ健診の受診率ＵＰを 低受診なら負担増の対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010959941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メタボ健診の受診率ＵＰを 低受診なら負担増の対策</span><time datetime="2017-04-25T04:00"><span>4月25日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>厚生労働省は生活習慣病の予防を促進し、医療費の抑制につなげようと、中高年への実施が義務づけられている、いわゆる「メタボ健診」の受診率が低い健康保険組合などの財政的な負担を重くする案をまとめました。</div><div>「メタボ健診」は内臓に脂肪がついて病気になる危険性が高まるメタボリックシンドロームを予防するため、４０歳から７４歳までを対象に実施が義務づけられていますが、受診率は政府が目標とする７０％に対し、平成２６年度は４８．６％にとどまっています。<br><br>こうした中、厚生労働省は受診率を高めることで生活習慣病の予防を促進し、医療費の抑制につなげようと、「メタボ健診」の受診率、あるいは健診に基づく保健指導の受診率が低い、健康保険組合や共済組合の財政的な負担を重くする案を保険者や有識者でつくる検討会に示しました。<br><br>それによりますと、受診率が低い健康保険組合などが後期高齢者医療制度に拠出する「支援金」を０．２３％加算している今の仕組みを強化し、加算率の幅を平成３０年度から段階的に引き上げて最大で１０％にするとしています。<br>一方、受診率が高い健康保険組合などの「支援金」を引き下げる仕組みを強化し、今の０．０４８％を最大で１０％まで減らすとしています。<br><br>この案は検討会で大筋で了承され、今後、関係する審議会での議論を経て導入される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010959941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古沖の護岸建設に着手へ 沖縄県さらに反発か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010959901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>辺野古沖の護岸建設に着手へ 沖縄県さらに反発か</span><time datetime="2017-04-25T04:00"><span>4月25日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画で、沖縄防衛局は２５日の午前にも名護市辺野古沖で、護岸の建設に着手する方針を固めました。これにより、海上の埋め立てに向けた工事が本格化することになり、計画の阻止を掲げる沖縄県などの反発がさらに強まると見られます。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に向けて、沖縄防衛局はことし２月、海上の埋め立て工事に着手し、これまでに濁った海水が広がるのを防ぐ膜の設置が完了しました。そして、防衛省関係者によりますと、海上の条件がよければ２５日午前にも、埋め立て予定地の周りを取り囲む護岸の建設に着手する方針を固めました。<br><br>護岸は石材を海に沈めるなどして造られるということで、沖縄防衛局はその後、内側に土砂を投入して埋め立てる計画です。<br><br>護岸の建設により、海上の埋め立てに向けた工事が本格化し、原状回復が難しくなるとされています。<br>移設計画の阻止を掲げる沖縄県の翁長知事は、沖縄防衛局が海底の岩礁を壊すための許可を得ていないとして、工事の差し止めを求める裁判を起こすことを検討する考えを示していて、工事の本格化に対し、反発がさらに強まると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010959901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＬＩＮＥ 捜査機関の請求のうち５８％で情報開示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＬＩＮＥ 捜査機関の請求のうち５８％で情報開示</span><time datetime="2017-04-25T04:00"><span>4月25日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>無料通信アプリ大手の「ＬＩＮＥ」は、捜査機関による利用者情報の開示請求の対応状況を初めて公表しました。去年７月からの半年間で、およそ１７００件の請求があり、このうち５８％で事件への関与が疑われる人物の電話番号やメールアドレスなどの情報を開示したということです。</div><div>それによりますと、去年７月から１２月までの間に、警察や検察などの捜査機関から利用者情報の開示を求める請求は１７１９件あり、請求に応じた件数は５８％の９９７件でした。<br><br>請求があった捜査機関のうち、およそ９割が日本の警察や検察などで、裁判所が発行した差し押さえや捜索の令状に基づくものがほとんどだったということです。<br><br>開示した情報は、事件への関与が疑われる人物や被害者の電話番号やメールアドレス、通信日時が中心ですが、アプリ上のチャット情報も含まれるということです。<br><br>会社側によりますと、国内の通信会社で捜査機関からの利用者情報の開示請求の対応状況を公表したのはこれが初めてだということです。<br><br>ＬＩＮＥは「捜査機関からの情報開示の求めにどの程度応じているか透明性を確保することが、利用者の安心安全に必要不可欠だと判断した」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝鮮人民軍創設８５年 関係国がミサイル発射など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>朝鮮人民軍創設８５年 関係国がミサイル発射など警戒</span><time datetime="2017-04-25T05:00"><span>4月25日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は２５日、朝鮮人民軍創設８５年の節目を迎え、これに合わせる形で、６回目の核実験やさらなる弾道ミサイルの発射を強行する可能性もあり、関係国は警戒と監視を続けています。</div><div>北朝鮮はキム・イルソン（金日成）主席が１９３２年に中国東北部で抗日遊撃隊を組織したとする４月２５日を朝鮮人民軍の創設記念日と定めていて、２５日に８５年の節目を迎えました。<br><br>これを前に２４日、首都ピョンヤンでは記念の中央報告大会が開かれ、パク・ヨンシク人民武力相が「アメリカと追従勢力を粉砕するわが軍の超精密化された威力ある攻撃手段は、すでに実戦配備されている」と演説して、アメリカとの対決姿勢を強調しました。<br><br>北朝鮮はアメリカ軍の空母カール・ビンソンを中心とする艦隊が朝鮮半島周辺に向かっていることについて連日非難していて、２４日も国営メディアが「敵が挑発してくれば、せん滅的な攻撃を加える」と伝え、武力行使も排除しない姿勢を示しているアメリカのトランプ政権を強くけん制しました。<br><br>北朝鮮は去年、記念日に合わせる形で緊張を高める行動に出ており、キム主席の生誕記念日にあたる４月１５日に中距離弾道ミサイル「ムスダン」を初めて発射したほか、建国記念日の９月９日には、５回目の核実験に踏み切りました。<br><br>このため関係国は北朝鮮が２５日、６回目の核実験やさらなる弾道ミサイルの発射を強行する可能性もあるとして、警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>去年は記念日にミサイル発射や核実験</h3><div>北朝鮮は過去、重要な節目と位置づける日を数日後に控えたタイミングで、核実験や弾道ミサイルの発射を強行してきましたが、去年は記念日の当日に行いました。<br><br>このうち、キム・イルソン主席の生誕記念日にあたる４月１５日には、射程が最大４０００キロで、アメリカ軍の基地があるグアムに達すると見られる中距離弾道ミサイル「ムスダン」の初めての発射に踏み切りました。<br><br>また、建国記念日の９月９日には５回目の核実験を強行し、「アメリカをはじめとする敵対勢力の脅威と制裁への対応措置の一環だ」と主張して、引き続き核開発を推し進めていく姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>ロシア外務省次官「緊張激化を許さない」</h3><div>北朝鮮情勢をめぐって、ロシア外務省でアメリカとの関係などを担当するリャプコフ次官は２４日、国営通信に対して、「ピョンヤンでどのような記念日を祝おうと、ロシアの立場は緊張の激化を許さないというものだ」と述べ、北朝鮮に核実験や弾道ミサイルの発射を強行しないよう求めました。<br><br>また、アメリカが朝鮮半島周辺に空母を中心とする艦隊を向かわせていることを受けて、「アメリカや地域の各国に対して、最大限に自制し、冷静に対処するよう呼びかける」として、アメリカや韓国、日本に対しても過剰に反応しないよう求めました。<br><br>さらに、ロシア外務省のウリヤノフ軍備管理局長は「北朝鮮が国連安保理の決議に違反していることは正常ではなく、断固、非難されるべきだ」としたうえで、中国とともに関係各国に外交的な解決を求めていく考えを改めて強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう日米韓高官協議 北朝鮮めぐり中国など働きかけへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょう日米韓高官協議 北朝鮮めぐり中国など働きかけへ</span><time datetime="2017-04-25T05:04"><span>4月25日</span> <span>5時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は北朝鮮が朝鮮人民軍創設８５年を迎える２５日、高度な警戒監視体制を維持し、核実験などの挑発行動に備えるとともに、日米韓３か国の高官による協議を行い、北朝鮮に影響力のある中国やロシアへの働きかけを強化していくことを確認したい考えです。</div><div>北朝鮮が２５日に朝鮮人民軍創設８５年を迎えるのを前に、安倍総理大臣は２４日、アメリカのトランプ大統領と電話で会談し、「北朝鮮に影響力のある中国の役割が重要であり、さらに大きな役割を果たすべきだ」として、北朝鮮に自制を促すため、中国に積極的な役割を果たすよう求めていくことで一致しました。<br><br>政府は北朝鮮が節目の日を迎えて、核実験や弾道ミサイルの発射など、さらなる挑発行動に出るおそれがあるとして、高度な警戒監視体制を維持することにしています。<br><br>こうした中、政府は２５日、日米韓３か国の高官による協議を東京で行うことにしていて、北朝鮮情勢について現状認識を共有するとともに、北朝鮮に影響力のある中国やロシアへの働きかけを強化していくことを確認したい考えです。<br><br>政府は中国やロシアに対して、今月下旬に行われる日ロ首脳会談や、２８日に開かれる国連安全保障理事会の閣僚級会合でも、常任理事国として積極的な役割を果たすよう求めていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:04:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>