<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナのPCR検査 都道府県の体制強化求める指針 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/k10012455771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナのPCR検査 都道府県の体制強化求める指針 厚労省</span><time datetime="2020-06-03T04:23"><span>6月3日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455771_2006022037_2006030423_01_02.jpg" alt="新型コロナのPCR検査 都道府県の体制強化求める指針 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのPCR検査について、厚生労働省は都道府県などに対し、これまでを上回る感染拡大が起きることも視野に体制を強化するよう求める指針を公表しました。</div><div>指針では、まず、これまでを上回る感染拡大が起きることも視野に入れたうえで、無症状の濃厚接触者を新たにPCR検査の対象に加えることも踏まえ、ピーク時に1日当たりどの程度の検査が必要か見通しを作成するよう求めています。<br><br>そして、迅速に検査が受けられるよう保健所などの相談体制を拡充することや、2日から可能になった唾液によるPCR検査も活用して体制を構築するよう求めています。<br><br>さらに、ピーク時でも1か月程度はPCR検査を実施できる試薬を確保することや、クラスター対策の強化にあたっては、施設などに医師らが赴いて検査を行うケースが増えるため、体制を整えておく必要があるとしています。<br><br>厚生労働省は都道府県などに対し、今月19日までに対応状況を報告するよう求めていて、必要があれば、財政面や技術面での支援を行う方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200603%2Fk10012455771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 04:23:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 東京で濃厚接触者の特定進め拡大防止 夜の繁華街対策も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/k10012455951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 東京で濃厚接触者の特定進め拡大防止 夜の繁華街対策も</span><time datetime="2020-06-03T04:25"><span>6月3日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455951_2006030408_2006030425_01_02.jpg" alt="政府 東京で濃厚接触者の特定進め拡大防止 夜の繁華街対策も" id="news_image"></div><div></div><div>30人以上の新たな感染が確認された東京について、政府は、濃厚接触者の特定を進め、拡大防止を図るとともに、接待を伴う飲食店関係者の感染も増えていることから、専門家と業界関係者による感染予防のガイドラインの策定を後押しし、対策を進める考えです。</div><div>東京では2日、新たに34人の感染が確認され、30人以上の感染が確認されたのは先月中旬以来となりました。<br><br>東京の感染状況について政府関係者は「様子を見ていく必要がある。社会経済活動を段階的に引き上げていく『新たな日常』ではある程度の感染者が発生するのはしかたない」と述べました。<br><br>政府は濃厚接触者の特定を進め、拡大防止を図りたいとしていて、東京都の対応を支援していく方針です。また、接待を伴う飲食店に関わる人の感染が増えていて、1日までの1週間では、感染が確認された人の3割近くにのぼったということです。<br><br>こうした中、感染予防のガイドラインの策定に向けて、専門家と、接待を伴う飲食業界の関係者による検討が2日から始まりました。政府としては、策定を後押しすることで、夜の繁華街対策を進める考えです。<br><br>一方、北九州では、同じ小学校に通う5人の児童の感染が確認されたことから、発熱などのかぜの症状がある場合は自宅で休養することや、子どもどうしの距離をあけることなどを全国の学校関係者に徹底し、学校での感染拡大を防ぎたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200603%2Fk10012455951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 04:25:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで解雇や雇い止め1万6000人余り 最多は宿泊業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/k10012455751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナで解雇や雇い止め1万6000人余り 最多は宿泊業</span><time datetime="2020-06-03T04:30"><span>6月3日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455751_2006022005_2006030430_01_02.jpg" alt="新型コロナで解雇や雇い止め1万6000人余り 最多は宿泊業" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、解雇や雇い止めにあった人は全国でこれまでに1万6000人余りで、業種別では宿泊業が最も多く、およそ4000人に上っていることがわかりました。</div><div>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスの影響による経営悪化を理由に解雇されたり雇い止めにあったりした人は、見込みも含めると、ことし1月末から先月29日までで1万6723人に上っています。<br><br>業種別に見てみますと、最も多いのは宿泊業で3702人、次いで観光バスやタクシー運転手といった道路旅客運送業が2287人、製造業が2269人、飲食業が2122人などとなっていて、観光分野での影響が大きくなっています。<br><br>都道府県別では、東京が最も多く2495人、次いで大阪が1789人、北海道が1025人などとなっています。<br><br>一方、全国のハローワークなどに休業や解雇の相談に訪れた事業所の数は、先週1週間だけで8000件余り増え、3万214件にのぼっています。<br><br>厚生労働省は「先行きが見えない経済状況が続けば、従業員の解雇が、さらに増えるおそれがある。企業は、雇用調整助成金などを活用して、できるだけ雇用を維持してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200603%2Fk10012455751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 04:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナの感染リスク避け 都市部で自転車通勤広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/k10012455801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナの感染リスク避け 都市部で自転車通勤広がる</span><time datetime="2020-06-03T05:11"><span>6月3日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455801_2006022105_2006022127_01_02.jpg" alt="新型コロナの感染リスク避け 都市部で自転車通勤広がる" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け、電車やバスといった公共交通機関ではいわゆる「3密」を避けることが難しいとして、東京などの都市部を中心に自転車で通勤する人が増えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455801_2006022105_2006022127_01_03.jpg" alt=""><div>東京 千代田区の健康関連企業に勤める玉木健太郎さん（56）は、会社がことし3月から自転車通勤を許可したことを受け、電車での通勤をやめ世田谷区の自宅から、およそ18キロの道のりを自転車で50分ほどかけて通勤しています。<br><br>玉木さんは「朝のラッシュアワーの電車は感染が怖いですが、自転車だと人との接触の心配がなく、乗っている間はその日の仕事の予定などを考える余裕も生まれます。感染の第2波が来るかもしれないと考えると、自転車通勤を続けたい」と話していました。<br><br>玉木さんが勤務する「保健同人社」では、会社内の駐車場の一角に自転車をとめられる場所を設け、社員の自転車保険への加入を条件に希望する人に自転車通勤を認めたということで「社員の安全を守ることは会社として当然、考えていかなければならない。混雑を避けるためにも、自転車通勤の取り組みは続けていきたい」としています。<br><br>東京のＩＴ企業「ワークスヒューマンインテリジェンス」は、取引先の大手企業およそ1200社を対象に、新型コロナウイルス対策について、ことし2月から継続的にアンケート調査を行いました。<br><br>この中で、自転車通勤の許可状況を尋ねたところ「全社、または一部部署で対応している」とした企業は、2月は146社のうち38社と26％だったのが、4月には127社のうち59社と46.4％に増え、先月の調査では152社のうち97社と63.8％に達しました。<br><br>調査した会社は「感染リスクを下げるため通勤手段の選択肢を増やす企業が増えていて、自転車通勤はその1つと考えられる。一方、事故のリスクや駐輪場、交通費の扱いなどの課題があり、一時的な措置と考える企業が多いようだ」としています。</div></div><div><h3>自転車は職場に黙って</h3><div>自転車通勤をめぐっては、従業員個人が自転車保険に加入していても、通勤中に事故が起きた場合、企業が使用者責任を問われたりイメージ悪化につながったりするおそれがあることから、認めない企業も少なくありません。<br><br>都内の不動産会社に勤める20代の女性は、自転車で通勤したいという希望を会社側に伝えた際「公共交通機関と比べて事故に遭うリスクが高い」として認められませんでした。<br><br>それでも、バスや電車での通勤ではいわゆる「3密」を避けられず、感染のリスクがあるとして、ことし4月から職場近くの有料駐輪場を使い、会社に黙って自転車通勤を始めました。<br><br>女性の同僚には、同じように自転車で通勤している人が何人もいるということです。<br><br>女性は「これから第2波、第3波が来るかもしれないと言われる中、バスも電車も人が増えてきているので気が抜けない。会社に知られたら大変なので、事故に遭わないように気をつけて通勤しているが、自転車通勤を希望する同僚も多いので会社にはぜひ認めてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>企業側は通勤制度の見直しも</h3><div>企業側にとって従業員の自転車通勤は事故のリスクや駐輪場の確保、それに通勤手当の支給など公共交通機関での通勤を前提とした、制度の見直しを迫られることになります。<br><br>このうち、事故のリスクは、従業員がけがなどをして業務に支障が出て企業に損失が生じるケースと、加害者としてほかの人に損害を与えてしまい、雇用者としての責任が追及されるケースがあります。<br><br>国土交通省によりますと、通勤時に従業員がほかの人を死傷させたり物を壊したりした場合、賠償責任は従業員自身が負いますが、企業活動に伴う事故だと認められれば。使用者責任を問われる可能性があるということです。<br><br>このため、従業員だけでなく企業側にとっても、人や物への損害賠償を補償する自転車保険などへの加入、それに交通安全教育の徹底や自転車の安全点検の実施が必要になります。<br><br>さらに、駐輪場の確保や自転車のメンテナンス費用などを考慮した、通勤手当の支給を検討することが望まれるとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455801_2006022105_2006022127_01_04.jpg" alt=""><div>自転車駐車場整備センター自転車総合研究所の古倉宗治所長は「自転車通勤の普及に向けては、安全教育を実施してルールを守ってもらうとともに、保険加入やヘルメットの着用を進め、自転車に対する信頼を獲得することが必要だ。また、これを機に、専用の道路や自動車への配慮を促す看板の設置など、ハードの整備も合わせて進めてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>正しい乗り方をオンラインレッスン</h3><div>自転車通勤に伴う事故のリスクを減らすため、東京 新宿区の自転車スクールは先月から、スポーツ用自転車の乗り方を指導するオンラインのレッスンを開いています。<br><br>レッスンでは、主にスポーツ用自転車に公道で初めて乗る予定の初心者に対し、行き先が近場でもヘルメットをかぶること、基本的に車道の左側を走ること、それに東京都では4月から自転車保険の加入が義務化されたことなど、基本的な注意点について説明しています。<br><br>さらに今後は、自転車通勤をする際、勤務先に対して駐輪場所や事故に遭った際に適用される保険について、事前に確認することなども指導していく予定だということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455801_2006022105_2006022127_01_05.jpg" alt=""><div>レッスンを開いている「サイクルスクール」校長の安藤隼人さんは「自転車の安全な乗り方や正しい交通ルールについて理解できていない人が多いと感じます。自転車は新型コロナウイルスの感染対策と健康にもつながるものなので、交通ルールを正しく守って楽しんでほしい」と話しています。</div></div><div><h3>駐輪場不足をビジネスチャンスに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455801_2006022105_2006022127_01_06.jpg" alt=""><div>自転車通勤の増加に伴い、今後、都心を中心に想定される課題の1つが駐輪場所の不足です。<br><br>こうした課題をビジネスチャンスととらえ、都内のスタートアップ企業が先月下旬に始めたのが、飲食店の空きスペースなどを駐輪場として活用し、自転車を貸し出すシェア自転車のサービスです。<br><br>渋谷区や目黒区など都内6つの区で、飲食店やビルなどの敷地60か所余りに「ポート」と呼ばれる駐輪場を設け、小型の電動アシスト自転車を貸し出しています。<br><br>自転車の鍵はスマートフォンの専用アプリで解除する仕組みで、利用者は好きなポートで自転車を借りたり返したりすることができます。<br><br>利用料金は最初の10分間が100円、それ以降は1分当たり15円となっているほか、月額6000円などの定額料金も設定されています。<br><br>サービスを提供しているスタートアップ企業「Luup」によりますと、50台の自転車でサービスを始めたところ、最初の2日間で2000人余りが会員に登録したということで、今後、自転車やポートの数を増やしていくことにしています。<br><br>Luupの岡井大輝代表は「飲食店などの周りには自転車をとめられるスペースが余っているところが多いので、そうした場所を活用しポートを増やしていきたい。勤務先に駐輪場がない人にも気軽に通勤で使ってもらい、将来的には自分の自転車を持たなくてもいいと思ってもらえるようにしたい」と話しています。</div></div><div><h3>フランスでは政府が後押し</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455801_2006022105_2006022127_01_07.jpg" alt=""><div>フランスではパリなど都市部を中心に公共交通機関の混雑を防ぐため、政府や自治体が暫定的な自転車レーンを整備して自転車での通勤を促しています。<br><br>パリ首都圏では先月の外出制限の緩和にあたって、地下鉄やバスの混雑を防ぐため、通勤時間帯の利用者に勤務先の証明書を携帯することを義務づけ、違反した場合は罰金が科されます。市民の間でも感染を懸念して利用を控える動きが広がり、地下鉄は通勤時間帯でもすいています。<br><br>一方で、政府が利用を勧めているのが自転車です。<br><br>フランスではもともと週末のレジャーやスポーツで自転車に乗る人が多く、自転車レーンの総延長は2017年の時点で1万5000キロ以上に及びます。さらに、外出制限の緩和に合わせて、政府や自治体は都市部やその近郊のおよそ1000キロの区間で車道の一部を暫定的な自転車レーンに整備しています。<br><br>パリでは通勤時間帯に混雑する地下鉄の3つの路線に沿って、合わせて50キロの暫定的な自転車レーンが設けられ、朝と夕方には多くの自転車が行き交っています。<br><br>フランス政府が国内182か所で調べた結果、自転車の利用は外出制限が緩和された最初の1週間で、外出制限の前に比べて44％増えたということです。<br><br>政府は長年乗っていなかった自転車の修理費用として、1台につき50ユーロ、日本円でおよそ6000円を補助する制度も始め、パリ市内の自転車店には客が次々と訪れています。<br><br>3年間乗っていないという自転車を持って訪れた男性は「見積もりでは修理に150ユーロかかるので、政府の補助を使おうと思います」と話していました。<br><br>店員の男性は「10年間使っていなかった自転車を持ってくる人もいて、ふだんの倍ぐらいお客さんが来ています。もっと増えるでしょう」と話していました。</div></div><div><h3>中国でも自転車が再び注目</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455801_2006022105_2006022127_01_08.jpg" alt=""><div>かつて多くの人が通勤などで自転車を使っていた中国でも、新型コロナウイルスの感染リスクを減らそうと、地下鉄やバスなどに代わる交通手段として自転車が再び注目を集めています。<br><br>上海市内にあるアメリカメーカーの自転車販売店には連日、多くの人が訪れています。<br><br>売れ筋の商品は日本円でおよそ8万円と中国では高めですが、営業を再開した2月以降の売り上げは去年より70％ほど増えたということです。<br><br>店員は「通勤のほか学校がなくて自宅にいる子どもと一緒に乗ろうという人などが買いに来ます」と話していました。<br><br>客の男性は「自宅に数か月間いたので体重が増えてしまい、健康のために自転車を買おうと考えています」と話していたほか、息子のための自転車を見に来たという男性は「感染を防ぐため、自分だけの交通手段を持つのがいいと思いました」と話していました。<br><br>また、上海中心部の公園では休日に多くの家族連れが訪れ、感染が拡大してから運動する機会が少なくなった子どもたちが、自転車に乗って遊ぶ姿も多く見られます。<br><br>9歳の子どもと訪れた男性は「学校が始まったら一緒に自転車で通おうと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200603%2Fk10012455801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 05:11:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「9月入学」導入見送り 長期的課題として検討継続方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/k10012455961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「9月入学」導入見送り 長期的課題として検討継続方針</span><time datetime="2020-06-03T05:15"><span>6月3日</span> <span>5時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455961_2006030524_2006030528_01_03.jpg" alt="「9月入学」導入見送り 長期的課題として検討継続方針" id="news_image"></div><div>「9月入学」について政府は、今年度や来年度からの制度の導入を見送ることになりました。ただ、海外への留学の増加による国際競争力の向上など利点も指摘されていることから、長期的な課題として検討を続ける方針です。</div><div>「9月入学」をめぐり安倍総理大臣は、1日と2日、自民党や公明党の議員と相次いで会談し、自民党からは制度の導入には国民的な合意や実施に一定の期間を要するとして直近の導入は困難だとする提言書を受け取りました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「緊急事態宣言が解除され、学びの保障を自治体などと取り組んでいるときに、今年度あるいは来年度の法改正を伴う形での制度の導入は難しい」と述べ、今年度や来年度からの制度の導入を見送る意向を伝えました。<br><br>文部科学省は安倍総理大臣の意向も踏まえ、まずは臨時休校中の学習の遅れを取り戻すことを優先する考えで、教育内容で優先すべき項目の例示や、夏休みや土曜日の活用、それに年度内に終えられなかった学習内容の次年度への繰り越しなどを盛り込んだ対応策を、早ければ今週中にも公表する方針です。<br><br>ただ国際標準の「9月入学」を導入することで、海外の大学への留学の増加や帰国子女の就職促進など国際競争力の向上につながるという利点も指摘されていることから、政府は与党とも連携し、長期的な課題として検討を続ける方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200603%2Fk10012455961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 05:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京アラート」中の休業要請緩和は想定せず 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/k10012455941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「東京アラート」中の休業要請緩和は想定せず 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-03T05:20"><span>6月3日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455941_2006030529_2006030533_01_03.jpg" alt="「東京アラート」中の休業要請緩和は想定せず 新型コロナ" id="news_image"></div><div>東京都は2日、新型コロナウイルスの感染拡大に警戒を呼びかける「東京アラート」を初めて出しました。都は、アラートを出している間は、休業要請などの緩和を進めることは想定していないと説明していて、感染の確認が相次いでいる夜の繁華街などの対策を急ぐことにしています。</div><div>東京都内では2日、新たに34人の感染が確認され、5月14日以来19日ぶりに一日の確認が30人以上になりました。都は、感染状況の悪化の兆候が見られるなどとして、警戒を呼びかける「東京アラート」を初めて出し、都庁舎とレインボーブリッジを赤く点灯させました。<br><br>都は休業要請などの段階的な緩和を進めていますが、アラートを出している間は今の「ステップ2」を先に進めることは想定していないと説明しています。<br><br>都によりますと、最近は夜の繁華街での接待を伴う飲食業に関わる人の感染が相次いでいるということで、小池知事は2日夜「とりわけ新宿エリアにおける関係者が多いという報告を受けている」と述べました。<br><br>都は感染のリスクが高い場所への外出を控えるよう呼びかけるとともに、夜の繁華街などの対策を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200603%2Fk10012455941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 05:20:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 抗議デモ拡大 暴徒化し破壊や略奪も NYは夜間外出禁止延長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/k10012455991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 抗議デモ拡大 暴徒化し破壊や略奪も NYは夜間外出禁止延長</span><time datetime="2020-06-03T05:48"><span>6月3日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200603/K10012455991_2006030540_2006030548_01_02.jpg" alt="米 抗議デモ拡大 暴徒化し破壊や略奪も NYは夜間外出禁止延長" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで黒人男性の死亡事件を受けた抗議活動が拡大するなか、平和的なデモの一方で、夜間になると破壊や略奪、そして暴徒化した人たちが警官隊と衝突する事態も相次いでいて、社会不安が広がっています。</div><div>アメリカでは中西部ミネソタ州で白人の警察官に押さえつけられた黒人男性が死亡した事件から8日目となった2日も各地で抗議活動が続いています。<br><br>ニューヨーク市では中心部のマンハッタンに大勢の人が集まって亡くなった男性の死を悼むメッセージを掲げたり、「黒人の命を守れ」などと訴えて行進しました。しかし平和的なデモの一方で、ニューヨークでは1日夜から2日未明にかけても商店が破壊されたり商品が略奪されたりし、老舗の百貨店などでも被害が確認されました。<br><br>さらに暴徒化した人たちが警官隊と衝突する事態も各地で相次いでいて、ＡＰ通信はこれまでに9人が死亡し、5600人が逮捕されたと伝え、社会不安が広がっています。<br><br>これを受けて当局が取締りを強化していて、ニューヨーク市のデブラシオ市長は2日、夜間外出禁止令の延長を発表し、首都ワシントンでは警戒にあたる州兵を1300人から2800人に増強する方針が示されました。<br><br>こうした中、トランプ大統領は2日、ツイッターに「昨夜のワシントンは問題なかった。大勢を拘束して見事だ。圧倒的な力で制圧した」と投稿し、混乱の制圧と治安の維持を強調しました。これに対しニューヨーク州のクオモ知事は2日、「大統領は略奪の話ばかりして、亡くなった黒人男性について語らない。政治的な情報操作だ」と述べて人種差別から治安の問題に焦点をずらそうとしていると指摘し、トランプ大統領の言動への批判も強まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ニューヨーク市 外出禁止令を延長</h3><div>ニューヨーク市では1日夜から2日未明にかけても一部の参加者が警官隊と衝突したほか、建物の破壊、店舗での略奪も相次ぎました。<br><br>マンハッタン中心部にある老舗デパートでは2日、防犯対策のためショーウインドーを覆っていた木の板が壊され、大通りの広い範囲にわたってガラスが割られていて、店の関係者はガラスを片づけたり、新たに木の板でふさいだりしていました。<br><br>デブラシオ市長は2日の記者会見で、ほとんどは平和的な抗議活動だったとしながらも「警察官への暴力はわれわれ市民への暴力だ。こうした行為をする者は抗議者ではなく犯罪者だ。決して許容できない」と厳しく批判しました。そして「このつらい時期は数日続くだろう」として、1日に出した夜間の外出禁止令を7日まで延長すると発表しました。<br><br>ニューヨーク市は今月8日に一部の経済活動を再開する見通しで、デブラシオ市長は「人種差別をめぐる困難な状況を克服し、8日に経済活動を再開できるよう引き続く努力していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200603%2Fk10012455991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 05:48:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>