<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「いぶき２号」打ち上げ成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「いぶき２号」打ち上げ成功</span><time datetime="2018-10-29T13:28"><span>10月29日</span> <span>13時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690151_1810291335_1810291336_01_03.jpg" alt="「いぶき２号」打ち上げ成功" id="news_image"></div><div>地球温暖化の原因とされる温室効果ガスを観測する日本の人工衛星「いぶき２号」を載せたＨ２Ａロケット40号機は、29日午後１時８分に鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられました。「いぶき２号」は予定どおり、高度613キロ付近で分離され打ち上げは成功しました。</div><div>「いぶき２号」は29日午後１時８分、鹿児島県の種子島宇宙センターからＨ２Ａロケットに載せて打ち上げられました。<br><br>ロケットは補助エンジンなどを切り離しながら上昇を続け、打ち上げからおよそ16分後の午後１時24分ごろ、高度613キロ付近で「いぶき２号」を予定どおり分離しました。<br><br>「いぶき２号」は、環境省やＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構などが開発した人工衛星で全長は5.8メートル、重さは1.8トンあります。<br><br>赤外線を検知する高性能センサーで温室効果ガスの二酸化炭素やメタンなどを宇宙から観測します。<br><br>９年前に打ち上げられた「いぶき」の後継機で、雲を自動的に避けて測定する新しい機能が備わったことなどから観測の精度はおよそ８倍に向上したということです。また、二酸化炭素が自然に発生したものか、工場などでの産業活動で発生したものかを見分けられるほか、粒子が極めて小さい大気汚染物質「ＰＭ2.5」の濃度を調べることも可能です。<br><br>国は地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」に基づいて各国がどの程度、排出を抑制できたかなど温室効果ガスの実態の把握に「いぶき２号」を活用したいとしています。<br><br>「いぶき２号」は２か月半後に本格的な観測を始める予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>いぶき２号とは</h3><div>「いぶき２号」は地球温暖化につながる温室効果ガスを宇宙から観測する人工衛星です。<br><br>９年前に打ち上げられた「いぶき」の後継機として、環境省とＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構などがおよそ440億円かけて開発しました。<br><br>「いぶき２号」の機体は高さ5.8メートル、重さが1.8トンあり、赤外線を使って二酸化炭素やメタンなどの温室効果ガスを観測する高性能センサーのほか、観測の障害となる雲を自動的に避ける機能も備えています。<br><br>「いぶき２号」の観測精度は「いぶき」のおよそ８倍に向上し、観測範囲も1000キロメートル四方から500キロメートル四方とより細かく観測できるようになっています。<br><br>このほか、二酸化炭素が動物などから自然に出たものか、工場などでの産業活動で出たものか見分ける機能も追加されています。<br><br>また、極めて小さな粒子の大気汚染物質「ＰＭ2.5」などの濃度を測るセンサーも搭載しています。<br><br>環境省やＪＡＸＡは地球温暖化対策についての国際的な枠組み「パリ協定」に基づいて世界各国が報告する排出量の検証にいぶき２号の観測データを活用してもらうことで、世界の気候変動対策へ貢献していきたいとしています。</div></div><div><h3>Ｈ２Ａロケットの飛行手順は</h3><div>Ｈ２Ａロケット40号機の打ち上げを担当するＪＡＸＡと三菱重工業の飛行計画によりますと、打ち上げから１分50秒後、高度43キロ付近で補助ロケットの燃焼が終わり、その15秒後、高度53キロ付近で補助ロケットは切り離されます。<br><br>次に、打ち上げから４分18秒後、高度129キロ付近でロケットの先端にある「フェアリング」という人工衛星を覆うカバーのうち「いぶき２号」を覆う上部のカバーが取り外されます。<br><br>そして、打ち上げから６分35秒後、高度269キロ付近で１段目のロケットの燃焼が終わります。その８秒後に１段目が分離し、分離の９秒後に２段目のロケットが稼働します。<br><br>さらに、打ち上げから15分25秒後、２段目のロケットの燃焼も終わります。この時、ロケットの速さは秒速7.5キロに達しています。ロケットはそのまま飛行を続け、打ち上げから16分15秒後、高度613キロ付近で「いぶき２号」を分離します。<br><br>さらに、打ち上げから19分50秒後、今度はロケット先端のカバーのうち、「ハリーファサット」を覆う下部のカバーが取り外されます。そして、打ち上げから24分20秒後、高度616キロ付近で「ハリーファサット」を分離します。</div></div><div><h3>Ｈ２Ａロケット40号機とは</h3><div>日本の主力ロケット、Ｈ２Ａロケット40号機は温室効果ガスを宇宙から観測する日本の人工衛星のほか、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦が初めて国産でつくった地球観測衛星の２つの衛星を打ち上げます。<br><br>２つ以上の衛星を同時に打ち上げるのはＨ２Ａロケットとしては９回目となります。<br><br>また、海外の衛星を受注して打ち上げるのは韓国とカナダの衛星に続いて３機目となります。成功するとさらに海外からの受注に弾みがつくことになります。<br><br>また、超小型衛星については今回、大学や町工場などが開発した４機を載せています。<br><br>開発コストが安い超小型衛星は近年、大学などの間で活用する動きが広がっていて、Ｈ２Ａロケットでは搭載スペースの空いた部分を利用してこれまで33機の超小型衛星を打ち上げています。<br><br>日本の主力ロケットとして平成13年から打ち上げが始まったＨ２Ａロケットは、失敗が平成15年の１回だけでそのほかの38回は成功していて、世界トップクラスの成功率を誇っています。</div></div><div><h3>ハリーファサットはＵＡＥの観測衛星</h3><div>Ｈ２Ａロケット40号機は日本の「いぶき２号」のほか、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦が初めて国産の衛星として開発した地球観測衛星「ハリーファサット」を搭載しています。<br><br>本体は高さ２メートル、幅１メートル50センチほどの６角柱の形をしていて突き出たカメラが特徴的です。重さはおよそ330キロあります。<br><br>高度600キロメートル付近の地球を周回する軌道から地上を撮影し、およそ70センチのものを見分ける能力があるということです。<br><br>ＵＡＥではこれまで２機の人工衛星を海外から調達して運用していますが、国産で衛星を開発するのはこれが初めてです。<br><br>国の重要な事業と位置づけられ、衛星の名称はＵＡＥの大統領の名前からつけられました。<br><br>ＵＡＥではこの衛星のデータを使って、地上の自然環境の変化の把握や都市計画のほか、災害対策などに役立てるとしています。<br><br>ＵＡＥは初の国産衛星の打ち上げに日本のＨ２Ａロケットを選んだ理由について「ロケットの性能と運用の高い専門性、それにこれまでの成功実績を考慮した結果だ」と説明しています。</div></div><div><h3>４つの超小型衛星も搭載</h3><div>今回は大学や町工場などがつくった４つの超小型衛星がそれぞれの軌道に投入されます。<br><br>内閣府によりますと超小型衛星は重さが100キロ以下の小さく軽い衛星とされています。<br><br>大学やベンチャー企業などの間では、高性能で価格が安い民生用の電子部品を使って超小型衛星を開発する動きが広がっています。<br><br>ＪＡＸＡは宇宙空間を利用した研究やビジネスを促進する目的で、超小型衛星の打ち上げを無償か、有償の場合でも2700万円か5300万円、もしくは7800万円という３つの価格で引き受けていて、これまでに33機の超小型衛星を打ち上げています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:28:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア 旅客機が墜落 189人が搭乗</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア 旅客機が墜落 189人が搭乗</span><time datetime="2018-10-29T16:09"><span>10月29日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689941_1810291146_1810291147_01_02.jpg" alt="インドネシア 旅客機が墜落 189人が搭乗" id="news_image"></div><div>インドネシアで29日朝、首都ジャカルタから北部の島に向かっていた地元のＬＣＣ＝格安航空会社ライオン・エアの旅客機が消息を絶ち、政府当局者は機体がジャワ海沖に墜落したことを明らかにしました。旅客機には乗客乗員189人が搭乗していたということで、救難当局が捜索にあたっています。</div><div>インドネシアのＬＣＣ＝格安航空会社ライオン・エアによりますと、現地時間の29日午前６時すぎ、日本時間の午前８時すぎにジャカルタ近郊の空港をたち、北部のバンカ島のパンカルピナンに向かっていたボーイング737型機の旅客機、ＪＴ610便が消息を絶ちました。<br><br>インドネシア政府の当局者は記者会見で、旅客機はジャワ海沖に墜落したことを明らかにし、海面に浮かぶ油や回収した機体の一部だとする映像を公開しました。<br><br>旅客機には子どもを含む乗客乗員189人が搭乗していたということで、救難当局が捜索にあたっています。<br><br>一方、ジャカルタの日本大使館によりますと、これまでに日本人が搭乗していたという情報はないということで、確認を急いでいます。<br><br>またボーイング社は声明を発表し、「インドネシアの運輸当局がジャカルタからパンカルピナンに向かっていたライオン・エアの旅客機の残骸を確認した。われわれは事故原因の調査に技術的な協力をする用意がある」として、原因の究明に協力する考えを示しました。<br><br>旅客機が発信する位置や高度の情報をもとに飛行コースをインターネット上で公開している民間のホームページ「フライトレーダー24」によりますと、旅客機は、午前６時20分ごろ日本時間の午前８時20分ごろに離陸し、およそ10分後にジャワ海の上空でデータが途切れています。<br><br>旅客機が向かっていたパンカルピナンは、インドネシア・スマトラ島の東にあるバンカ島で最大の都市です。バンカ島は美しい砂浜が広がり、多くの観光客がシュノーケリングなどで訪れることで知られています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フライトレーダー ジャワ海上空 データが途切れる</h3><div>旅客機が発信する位置や高度の情報をもとに飛行コースをインターネット上で公開している民間のホームページ「フライトレーダー24」によりますと、このライオン・エアの旅客機は、29日午前６時20分ごろにジャカルタを離陸し、パンカルピナンに向かいました。<br><br>離陸後は順調に高度を上げ、午前６時31分には高度1661ｍに達していましたが、その35秒後には急速に下降して1112ｍまで高度を下げ、そこでデータが途切れています。</div></div><div><h3>現場付近とされる映像 破れた黒いカバンなども</h3><div>インドネシアの国営放送で放送された現場付近とされる映像には、うっすらと白いものが広い範囲にわたって、海に浮かんでいるのが確認できます。また、割れた白い板のようなものや破れた黒いカバンなども映されています。</div></div><div><h3>ライオン・エアはインドネシアのＬＣＣ</h3><div>ライオン・エアは、インドネシアで2000年に運航を開始したＬＣＣ＝格安航空会社です。<br><br>会社のホームページによりますと、ジャカルタを中心に国内各地を結ぶ路線のほか、シンガポールやマレーシアなどを結ぶ国際線もあり、最大で一日に226便を運航しているということです。<br><br>ライオン・エアは、2004年にインドネシアのジャワ島で国内線の旅客機が滑走路をオーバーランして少なくとも27人が死亡し、60人以上がけがする事故が起きています。<br><br>2013年にはバリ島の空港で旅客機が着陸に失敗して海に落ち、およそ40人がけがをする事故も起きています。</div></div><div><h3>インドネシア 過去にも重大事故</h3><div>インドネシアでは、これまでにも旅客機の重大事故が相次いでいます。<br><br>1997年９月には、国営の「ガルーダ・インドネシア航空」の旅客機が、スマトラ島北部に墜落し、日本人６人を含む乗客乗員234人全員が死亡し、インドネシアで最悪の航空事故となりました。<br><br>また、2005年９月には格安航空会社の「マンダラ航空」の旅客機が、スマトラ島北部のメダンで離陸直後に墜落・炎上し、乗客乗員130人以上が死亡しました。<br><br>さらに、2014年12月には格安航空会社の「エアアジア」の旅客機がカリマンタン島の沖合に墜落し、乗客乗員162人全員が死亡しました。<br><br>このほか、2015年８月にはインドネシアの「トリガナ航空」の旅客機が、中部のオクシビル付近に墜落し、乗客乗員54人全員が死亡するなど、旅客機の事故が相次いでいます。</div></div><div><h3>ボーイング社「調査に協力」</h3><div>ボーイング社は声明を発表し、「インドネシアの運輸当局はジャカルタからパンカルピナンに向かっていたライオン・エアの旅客機の残骸を確認しました。ボーイング社は、旅客機の事故に深く哀悼の意を表します。搭乗した方々について懸念するとともに、そのご家族に心から同情いたします。ボーイング社は事故原因の調査に技術的な協力をする用意があります」として、今後、事故原因の究明に協力する方針を明らかにしました。</div></div><div><h3>官房副長官「現時点で日本人の被害なし」</h3><div>野上官房副長官は午後の記者会見で、「乗員・乗客あわせて189人が搭乗していたと承知している。邦人の安否は現在、確認中だが、現時点で邦人が被害にあったとの情報には接していない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:09:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路線バス追突事故 運転手が直前に意識失ったか 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路線バス追突事故 運転手が直前に意識失ったか 横浜</span><time datetime="2018-10-29T17:22"><span>10月29日</span> <span>17時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690351_1810291726_1810291733_01_02.jpg" alt="路線バス追突事故 運転手が直前に意識失ったか 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>28日夜、横浜市中心部で路線バスが乗用車に追突しバスの乗客が死亡するなど合わせて７人が死傷した事故で、バスの運転手が事故の直前に意識を失った疑いがあることが会社への取材でわかりました。警察は入院している運転手の容体の回復を待って事情を聴くことにしています。</div><div>28日午後９時すぎ横浜市西区桜木町の国道16号線で、神奈川中央交通の路線バスが赤信号で停車していた乗用車に追突し、乗用車ははずみで前にとまっていた別のバスに衝突しました。<br><br>この事故で、最初に追突した路線バスの乗客の若い男性が死亡したほか、路線バスの50歳の運転手や乗客ら６人が重軽傷を負いました。<br><br>運行会社によりますと、バスの運転手と事故の直後に連絡を取った際の話の内容などから、この事故について「現場の200メートルほど手前にあるバス停付近を走行中に運転手が意識を失って事故を起こした」と国土交通省に報告したということです。<br><br>この運転手は、会社に入って17年のベテランドライバーで、会社の健康診断でこれまでに異常は確認されていないということです。<br><br>28日は朝から乗務し、２回休憩を取って運転を続けていたということです。<br><br>また、警察によりますと、バスは現場の手前でも鉄道の高架の柱に衝突していたということです。<br><br>死亡した乗客の男性は、バスの運転席の真後ろに座っていたということで、警察は男性の身元の確認を急ぐとともに入院した運転手の容体の回復を待って事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バス運行会社「心よりお詫び」</h3><div>事故を受けて路線バスを運行する『神奈川中央交通』は、「お亡くなりになりました方のご冥福をお祈り申し上げますとともに、　ご遺族の皆様に心よりお詫び申し上げます。負傷された方々にも深くお詫びし、一日も早いご回復を祈念いたします」というコメントを出しました。<br><br>また、「事故原因などにつきましては現在、調査中ですが、再発防止に向けてより一層の安全運行に取り組んでまいります」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:22:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日立化成 蓄電池に続き半導体向け製品でも不正検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日立化成 蓄電池に続き半導体向け製品でも不正検査</span><time datetime="2018-10-29T17:43"><span>10月29日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690401_1810291756_1810291757_01_02.jpg" alt="日立化成 蓄電池に続き半導体向け製品でも不正検査" id="news_image"></div><div></div><div>日立製作所グループの化学メーカー「日立化成」は、ことし６月に明らかになった産業用の蓄電池での検査不正に続いて、半導体向けの製品の一部でも、不正な検査を行っていたことがわかりました。</div><div>日立化成の発表によりますと、不正な検査が行われていたのは半導体を熱や衝撃などから守るために覆う「封止材」と呼ばれる製品です。<br><br>茨城県の下館事業所で生産されているもので、この製品の一部で取引先との取り決めとは異なる方法で検査を行っていたということで、取引先への通知を始めました。<br><br>不正が行われていた期間や製品の数などについては、調査中だとしていますが、会社は現時点で品質上の問題は確認されていないと説明しています。<br><br>日立化成では、ことし６月、産業用の蓄電池について、実際とは異なる検査データを記入して出荷する不正が少なくとも７年前から続いていたことが明らかになっています。<br><br>このため、会社は弁護士などで作る「特別調査委員会」を設置し、詳しい経緯や原因を調べていて、今回の不正は一連の調査の中で把握したとしています。<br><br>日立化成は、経団連の中西会長を出している日立製作所のグループ会社で、新たな検査不正が見つかったことについて、「お客さまをはじめ関係各位にご心配をおかけしておりますことを、改めて深くおわび申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:43:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モスバーガー ８億円の赤字に 食中毒で多額損失</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モスバーガー ８億円の赤字に 食中毒で多額損失</span><time datetime="2018-10-29T17:45"><span>10月29日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690421_1810291801_1810291801_01_02.jpg" alt="モスバーガー ８億円の赤字に 食中毒で多額損失" id="news_image"></div><div></div><div>モスバーガーを運営する「モスフードサービス」は、来年３月期の決算が当初の黒字予想から一転して８億円の最終赤字となる見通しを明らかにしました。夏場に発生した食中毒で多額の損失を計上し、業績にも大きく影響しました。</div><div>モスフードサービスは、来年３月までの１年間の決算について最終的な損益が25億円の黒字から、８億円の赤字になる見込みだと発表しました。<br><br>ハンバーガーチェーンのモスバーガーでは、ことし８月、関東地方や長野県などの合わせて19の店舗で28人が食中毒の症状を訴え、２つの店舗で一時、営業停止の処分を受けました。<br><br>この影響で、先月の全店での売り上げが前の年の同じ月に比べて15％減少したほか、フランチャイズ加盟店への補償として９億円余りの特別損失を計上したもので、最終赤字は11年ぶりだということです。<br><br>モスフードサービスでは、食中毒の原因と考えられる生野菜を中心に洗浄や温度管理を強化するなどして、再発防止に努めたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:45:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>就活ルール 政府案了承 罰則なく実効性に課題も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>就活ルール 政府案了承 罰則なく実効性に課題も</span><time datetime="2018-10-29T17:54"><span>10月29日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690431_1810291759_1810291800_01_02.jpg" alt="就活ルール 政府案了承 罰則なく実効性に課題も" id="news_image"></div><div></div><div>いわゆる「就活ルール」をめぐって、政府は経団連と大学の関係者を交えた会議で、2021年春に入社する今の大学２年生の採用面接の開始時期を前の年の６月以降などとする従来の経団連のルールを踏襲した案を示し、了承されました。ただ、企業に対する罰則などは盛り込まれず、実効性に課題を残す形となりました。</div><div>就職活動のルール、いわゆる「就活ルール」をめぐって、政府は29日、経団連と大学の関係者を交えた関係省庁連絡会議を開き、政府案を示しました。<br><br>それによりますと、2021年春に入社する今の大学２年生の採用面接の開始時期は前の年の６月以降などとする従来の経団連のルールと同様の採用日程を維持するとしています。<br><br>また、留学で就職活動ができない学生への対応やルールの抜け道と指摘されてきたインターンシップなどの論点についても議論を継続し、採用日程とともに政府が今年度末までに経済団体などに順守を要請するとしています。<br><br>さらに、案には2022年春以降も採用日程を維持する方向性が盛り込まれました。<br><br>これに対し、経団連や大学側から異論は出ず、政府案が了承されました。<br><br>「就活ルール」は政府の主導で、当面、維持されることになりましたが、ルールを守らない企業に対する罰則などは盛り込まれず、実効性に課題を残す形となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経団連「よりルール順守の方向に」</h3><div>経団連の久保田政一事務総長は就活ルールをめぐる政府の関係省庁連絡会議に出席したあと、記者団に対して「迅速にルールが取りまとめられたことを高く評価する」と述べました。<br>そのうえで「年度末に政府からの要請を受けて、全会員企業に周知していく。今回の議論を踏まえれば、よりルールを順守する方向に行くのではないか」と述べました。<br><br>また、採用や大学教育の在り方のより抜本的な見直しについては、経団連として年末をめどに考え方を取りまとめたうえで、大学や関係省庁と対話を続けたい考えを示しました。</div></div><div><h3>鉄鋼連盟「一定の意味はある」</h3><div>日本鉄鋼連盟の柿木厚司会長は29日の記者会見で、「政府や教育界がルールを作るのは移行期かもしれないが、大学側の教育の問題と企業側の採用活動期間の問題の両面から考えて、一定の意味はあると思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:54:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京医科大不正入試問題 不合格の女性24人受験料など770万請求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京医科大不正入試問題 不合格の女性24人受験料など770万請求</span><time datetime="2018-10-29T17:56"><span>10月29日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京医科大学の不正入試問題で、過去に受験し不合格とされた女性24人が29日、大学に対して受験料と慰謝料およそ770万円の支払いなどを求めました。</div><div>これは不正が始まったとされる平成18年からことしにかけて、東京医科大学を受験して不合格とされた10代から30代の女性24人が行い、弁護団のメンバーが請求内容を記した通知書を29日、大学側に手渡しました。<br><br>大学に求めたのは入試結果の開示と受験料の返還、さらに１回の受験につき10万円の慰謝料などで、請求額は24人分で合わせて769万円に上ります。<br><br>不正入試が明らかになってから大学側に元受験生らが集団で請求を行うのは、今回が初めてです。<br><br>弁護団の共同代表を務める打越さく良弁護士は「速やかに誠実に対応してもらうことが、重大な差別を行った大学側の信頼回復や傷ついた女子受験生たちの尊厳回復につながると思う」と話しました。<br><br>東京医科大学の金澤浩一総務課長は「内容を確認して対応を検討します」と話しました。<br><br>大学の第三者委員会は、ことしと去年の入試で合格ラインを超えていながら不合格とされた女子受験生が55人に上ることを明らかにしていて、来月上旬までに追加合格などの対応を決めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:56:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>