<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>４月の国内の新車販売 ６か月連続の増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/k10010967991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>４月の国内の新車販売 ６か月連続の増加</span><time datetime="2017-05-01T16:18"><span>5月1日</span> <span>16時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/K10010967991_1705011633_1705011639_01_02.jpg" alt="４月の国内の新車販売 ６か月連続の増加" id="news_image"></div><div></div><div>先月、国内で販売された新車の台数は、新型のＳＵＶ＝多目的スポーツ車やハイブリッド車の販売が好調なことなどから、６か月連続の増加となりました。</div><div>日本自動車販売協会連合会などのまとめによりますと、先月、国内で販売された新車の台数は３５万４７５０台と、去年の同じ月より９．２％増え、６か月連続の増加となりました。<br><br>このうち、軽自動車を除く乗用車などはトヨタ自動車のＳＵＶや、日産自動車のハイブリッド車など、新型コンパクトカーの売れ行きが好調だったことから去年の同じ月を５．４％上回りました。また、軽自動車も、去年４月は「三菱自動車工業」の燃費不正が発覚し、販売が大幅に落ち込んだため、その反動で１６．５％の増加となり、４か月ぶりに前年を上回りました。<br><br>今後の見通しについて業界団体では、「新型車を中心に販売店の受注は好調で、今月の新車の販売台数も前年を超える水準が続くのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170501%2Fk10010967991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 16:18:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>落雷で映画館で上映中断 飛行機の発着に遅れも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/k10010968011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>落雷で映画館で上映中断 飛行機の発着に遅れも</span><time datetime="2017-05-01T16:20"><span>5月1日</span> <span>16時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/K10010968011_1705011635_1705011640_01_02.jpg" alt="落雷で映画館で上映中断 飛行機の発着に遅れも" id="news_image"></div><div></div><div>荒れた天気で、首都圏では落雷が相次ぎ、映画館で上映が中断したり、空港で飛行機の発着が遅れたりするなどの影響が出ました。</div><div>東京・新宿の映画館では午後２時すぎ、上映中の映画が中断しました。当時は１０００人以上が鑑賞していたということで、ツイッターには「映画上映中に停電。いい場面だったのに」という投稿も寄せられました。<br><br>また、羽田空港や成田空港では作業員の安全確保のため、午後１時半から午後３時ごろにかけて、屋外での作業を一時中断し、羽田空港では、発着する複数の便に最大で３０分程度の遅れが出たということです。ツイッターでは「羽田空港到着も、落雷で機内待機」という投稿のほか、「飛行機の真横に落雷したが、大丈夫なのか」という書き込みもありました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170501%2Fk10010968011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 16:20:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>過疎で村議会の廃止検討 高知 大川村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/k10010968021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>過疎で村議会の廃止検討 高知 大川村</span><time datetime="2017-05-01T16:22"><span>5月1日</span> <span>16時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/K10010968021_1705011625_1705011638_01_02.jpg" alt="過疎で村議会の廃止検討 高知 大川村" id="news_image"></div><div></div><div>過疎化と高齢化が進む高知県の大川村は、今後、村議会議員のなり手が不足するおそれがあるとして議会そのものを廃止し、有権者が直接、予算などの議案を審議する「町村総会」の設置について検討を始めました。</div><div>高知県大川村は人口およそ４００人で、６５歳以上の高齢者が占める割合がことし３月末の時点で４２％余りと、過疎化と高齢化が進んでいます。おととしの村議会議員選挙では定員と同じ６人が立候補し、無投票で全員の当選が決まりました。<br><br>議員の平均年齢は７０歳を超え、大川村は今後、引退などにより選挙に立候補する人が定員を下回り、議員のなり手が不足するおそれがあるとして、地方自治法に基づいて村議会そのものを廃止し、有権者が直接、予算などの議案を審議する「町村総会」の設置について検討を始めました。<br><br>総務省によりますと、「町村総会」は、昭和２６年に東京・八丈小島の旧宇津木村で設けられたのが唯一の事例だということです。設置には条例の制定が必要だということで、大川村は今後、手続きや課題などについて国や県と相談しながら検討し、来月の村議会で報告することにしています。<br><br>筒井誠副村長は「選択肢の１つとして検討しておくよう村長から指示を受けた。住民には検討の状況を丁寧に説明していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>町村議会に代わる「町村総会」とは</h3><div>総務省によりますと「町村総会」は、町や村の議会に代わって有権者が集まり、自治体の予算や条例などの議案を審議する制度で、地方自治法の９４条と９５条に規定されています。町村総会を設けるには、自治体が設置や運営について定める条例を制定する必要があるということです。<br><br>総務省によりますと、昭和２６年に東京・八丈小島の旧宇津木村で設けられたのが唯一の事例だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170501%2Fk10010968021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 16:22:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本 豪華寝台列車「四季島」が運行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/k10010967751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ東日本 豪華寝台列車「四季島」が運行</span><time datetime="2017-05-01T16:40"><span>5月1日</span> <span>16時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/K10010967751_1705011215_1705011217_01_03.jpg" alt="ＪＲ東日本 豪華寝台列車「四季島」が運行" id="news_image"></div><div>豪華な和室やひのき風呂がついた列車で東北や北海道などをめぐるＪＲ東日本のツアー専門の寝台列車の運行が１日から始まり、初めての列車が東京・上野駅を出発しました。</div><div>「トランスイート四季島」は、周遊ツアー専門の豪華寝台列車で、ＪＲ東日本がおよそ１００億円をかけて初めて導入しました。１日、上野駅で出発式が行われ、多くのファンが待ち受ける中、午前１０時半すぎに専用ホームの１３．５番線に入線しました。<br><br>１０両編成の列車には客室が１７あり、最高級の部屋は１階がツインベッドの寝室、２階が掘りごたつがついた和室で、ひのき風呂も備えられています。先頭と最後尾は天井まで窓が広がる展望車となっていて、食堂車では沿線各地の旬の食材を使った料理が提供されるほか、ラウンジ車ではピアノの生演奏を聴きながらお酒が楽しめるということです。<br><br>料金は最低３２万円からと高額ですが、来年３月まですでに完売していて、２０代から９０代までの幅広い層から人気があるということです。<br><br>初めての列車には乗客１７組３３人が乗り込み、午前１１時４０分に上野駅を出発しました。今回は東北や北海道などをめぐる３泊４日のツアーで、１日は日光で途中下車して観光したあと、２日朝には函館に到着する予定です。<br><br>周遊型の豪華寝台列車は国内では４年前に運行を始めたＪＲ九州の「ななつ星」に続いて２例目で、ＪＲ西日本も来月、中国地方をめぐる列車の運行を始める予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ東日本 冨田社長は</h3><div>出発式でＪＲ東日本の冨田哲郎社長は「新しい鉄道の旅を提供するため４年前から構想してきた。お客様には上質な空間と時間を届けたい。新しい鉄道の歴史を築くとともに、東北の復興の力となり行く先々の地方が元気になるよう地域とのつながりを深めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>乗客の夫婦は</h3><div>２番目に高いクラスの客室「デラックススイート」に乗車する東京の速見哲さん（６５）と久子さん（６１）の夫婦は「予約がとれた１年前から乗車するのを待ちわび、わくわくしています。車窓から眺める景色や地元の料理、それにひのき風呂に入るのが楽しみです」と話していました。</div></div><div><h3>ツアーの内容は</h3><div>豪華寝台列車、トランスイート四季島は東北や北海道をめぐる１泊２日から３泊４日までの、さまざまなツアーが予定されています。<br><br>１日、運行された３泊４日のツアーは春から秋にかけて運行され、１日目は栃木県の日光で途中下車をして日光東照宮などを観光し、翌朝、北海道に到着したあと函館観光を楽しみ、登別温泉などに宿泊します。３日目は青森県の三内丸山遺跡の訪問か、五能線の観光列車に乗車する２つのコースに分かれ、４日目は山形県鶴岡市の加茂水族館や温泉を楽しんだあと、新潟県で伝統の銅器作りを見学するコースになっています。<br><br>このツアーの１人当たりの料金は最低７５万円、最高で１１５万５０００円となっています。<br><br>また、同じ春から秋にかけて運行される１泊２日のツアーでは、１日目に山梨県の塩山で下車して、ワイナリーなどを観光し、長野県の姨捨周辺でスイッチバックや夜景を楽しみます。翌朝には福島県の会津若松に到着し、郷土料理や会津漆器などの伝統にふれるコースになっています。<br><br>このほか、冬の季節に運行される２泊３日のツアーでは、宮城県の白石や松島を訪れたあと、青森県の津軽地方で雪景色を楽しんだり、木工品作りで地元の文化に触れ合ったりして、東北や北海道の四季折々の魅力を堪能できるコースとなっています。</div></div><div><h3>鉄道ファンらがカメラのシャッター</h3><div>豪華寝台列車「トランスイート四季島」が営業運転を始めたことを受けて、埼玉県内では鉄道ファンが撮影スポットとして知られる場所に集まり、盛んにカメラのシャッターをきっていました。<br><br>埼玉県蓮田市にあるこの場所は、ＪＲ宇都宮線の東大宮駅と蓮田駅の間にあることから鉄道ファンの間で「ヒガハス」と呼ばれ、水田に囲まれたのどかな田園風景をバックに列車を撮影できるスポットとして知られています。<br><br>１日は営業運転が始まった「トランスイート四季島」を撮影しようと、カメラを手におよそ５０人が集まり、三脚にカメラを据えつけて待ち構えました。<br><br>そして、午後０時１０分すぎ、「トランスイート四季島」が通過すると、集まった人たちが盛んにカメラのシャッターをきっていました。また近くに住む人たちも集まり、歓声を上げて列車を見送っていました。<br><br>さいたま市から撮影に訪れた５０歳の男性は「楽しみにしていたので、撮影できてよかったです。列車のデザインが奇抜で、窓が大きかったのが印象的でした。いつかは乗ってみたいです」と話していました。<br><br>また小学生の子どもを連れた近くに住む女性は「ニュースできょうから営業開始と知って来ました。お金をためて、いつかは家族で乗りたいですね」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170501%2Fk10010967751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 16:40:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護衛艦「いずも」米艦防護の任務を開始か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/k10010967881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>護衛艦「いずも」米艦防護の任務を開始か</span><time datetime="2017-05-01T16:49"><span>5月1日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/K10010967881_1705011412_1705011413_01_03.jpg" alt="護衛艦「いずも」米艦防護の任務を開始か" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊の護衛艦とアメリカ海軍の補給艦が１日午後、千葉県の房総半島の沖合で合流したのが確認され、安全保障関連法で可能となった自衛隊がアメリカ軍の艦艇を守る任務を開始したと見られます。アメリカ軍の補給艦は朝鮮半島周辺に展開すると見られ、北朝鮮をめぐり、日米の一体化の動きが加速しています。</div><div>アメリカ軍の艦艇を守る「米艦防護」の任務を行うのは、海上自衛隊の最大級の護衛艦「いずも」です。<br><br>１日午前１０時ごろ、神奈川県にある横須賀基地を出港したあと、午後１時ごろに千葉県の房総半島の沖合でアメリカ軍の補給艦と合流したのが確認され、米艦防護の任務を開始したと見られます。<br><br>「いずも」は２日にかけて補給艦の周辺で警戒監視の活動を行い、四国沖の太平洋でわかれたあと、東南アジアなどを訪れる長期航行に向かうことになっています。<br><br>一方、アメリカ軍の補給艦は、その後、朝鮮半島の周辺に航行して、北朝鮮の動きを警戒するため、日本海に展開しているアメリカ軍のイージス艦に、燃料を提供すると見られています。<br><br>米艦防護は、去年３月に施行された安全保障関連法で可能となった任務で、平時の場合でも日本の防衛に関わる活動しているアメリカ軍の艦艇などを自衛隊が防護できるとされ、今回が初めての実施です。北朝鮮をめぐっては、２９日まで海上自衛隊の護衛艦とアメリカ軍の空母カールビンソンとの共同訓練が行われていて、日米の一体化の動きが加速しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>護衛艦「いずも」は海自最大の艦艇</h3><div>米艦防護の任務を開始したと見られる護衛艦「いずも」は、全長がおよそ２５０メートルに及ぶ海上自衛隊で最大級の艦艇です。<br><br>艦橋を甲板の片側に寄せた空母のような形が特徴で、最大で１４機のヘリコプターを搭載できるほか、艦内の広いスペースを利用して、医療や輸送など幅広いニーズに対応することが可能で、艦隊の司令塔の役割を担います。<br><br>一方で、周辺を監視するレーダーの能力や反撃用の装備が限られるため、艦隊を組む場合、高性能レーダーを備え、複数の種類のミサイルなどを搭載したイージス艦などが周囲を航行して「いずも」を守るのが基本です。<br><br>「いずも」が米艦防護の任務を行うのは、以前から計画されていた長期航行のための１日の出港とアメリカ軍の補給艦の移動予定が重なったことや、千葉県から四国沖の太平洋では「いずも」が単独で周辺の警戒監視にあたることが可能と判断されたことがあります。<br><br>北朝鮮情勢を踏まえて米艦防護を初めて実施し、日米の連携をアピールする狙いがあると見られます。<br><br>また、今回は、安全保障関連法に基づいて平時に行う初めての実任務で、これを実績として、今後、従来の共同訓練に加えて、実任務でも日米が共同で対応するケースが拡大していく可能性も予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170501%2Fk10010967881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 16:49:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本中心に大気不安定 雷雨や突風に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/k10010967961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東日本中心に大気不安定 雷雨や突風に注意</span><time datetime="2017-05-01T16:50"><span>5月1日</span> <span>16時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/K10010967961_1705011657_1705011658_01_03.jpg" alt="東日本中心に大気不安定 雷雨や突風に注意" id="news_image"></div><div>上空の強い寒気の影響で、東日本を中心に大気の状態が非常に不安定になり、各地で天気が急変して雷雨となりました。気象庁は、１日夜にかけて、急な雷雨やひょう、竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空に強い寒気が流れ込んでいる影響で近畿や東日本などで大気の状態が非常に不安定になり、昼ごろから各地で天気が急変し、風が強まって雷雨となりました。<br><br>千葉県銚子市では午後３時すぎに２０．３メートル、東京の都心では午後１時４０分すぎに１５．９メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態は、東日本などで１日夜にかけて続く見込みです。気象庁は、急な雷雨や突風、ひょうなどに十分注意するとともに、急に冷たい風が吹いたり、周囲が暗くなったりするなど、発達した積乱雲が近づく兆しがある場合には、頑丈な建物の中に移動するなどして安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>また、東日本と北日本の山沿いの雪が多く残っているところでは日中の気温の上昇で雪どけが進む見込みで、雪崩などにも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170501%2Fk10010967961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 16:50:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮次官がロシア大使と会談 米中をけん制か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/k10010967901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮次官がロシア大使と会談 米中をけん制か</span><time datetime="2017-05-01T17:00"><span>5月1日</span> <span>17時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170501/K10010967901_1705011440_1705011441_01_02.jpg" alt="北朝鮮次官がロシア大使と会談 米中をけん制か" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営メディアは、北朝鮮外務省のアメリカ担当の次官がピョンヤンに駐在するロシア大使と会談し、アメリカの脅威から国を守るため、引き続き、核抑止力を強化する考えを示したのに対して、ロシア側が理解を示したと伝え、みずからの核・ミサイル開発をめぐって、アメリカと中国が連携する動きをけん制する狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央通信によりますと、北朝鮮外務省でアメリカを担当するハン・ソンリョル次官は、３０日ピョンヤンで、ロシアのマツェゴラ大使と会談し、朝鮮半島情勢について意見を交わしました。<br><br>この中で、ハン次官は、３０日に終了したアメリカ軍と韓国軍の合同軍事演習に言及し、「アメリカの核戦争の威嚇から国の自主権と生存権を守るために、引き続き核抑止力を強化する」と述べました。<br><br>これに対して、ロシア側は、北朝鮮側の立場に理解を示したうえで、「情勢が１日も早く緩和することを望む」として、両国の協力を進める考えで一致したとしています。<br><br>北朝鮮の核問題をめぐっては、先月２８日に開かれた国連安全保障理事会の閣僚級会合で、ロシアのガチロフ外務次官が核・ミサイル開発をやめるよう北朝鮮に求めたうえで、北朝鮮が核開発を放棄しないのはアメリカが軍事的な圧力を強めているためだと主張したばかりです。<br><br>また、北朝鮮とロシアの間では、貨客船マンギョンボン（万景峰）号を使った定期航路が近く開設される見通しとなるなど、経済的な結びつきが維持されており、北朝鮮としては、みずからの核・ミサイル開発をめぐってアメリカと中国が連携する動きをけん制する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア大使 北朝鮮に自制求める</h3><div>ピョンヤンに駐在するロシアのマツェゴラ大使は、ロシア国営のタス通信に対し、北朝鮮外務省のハン・ソンリョル次官との会談の中では、北朝鮮側に「忍耐と自制を見せ、この地域の緊張を高めかねない行動をやめるよう呼びかけた」ことを明らかにしました。<br><br>弾道ミサイルの発射など、北朝鮮の一連の挑発的な行動をめぐっては、ロシアに対して、国際社会から影響力を行使するよう求める声が出ています。<br><br>プーチン大統領は先月２７日、北朝鮮、アメリカを含む関係する、すべての国に自制を呼びかけており、ロシア政府としては、今回の会談で北朝鮮側の言い分すべてに理解を示したわけではなく、北朝鮮に自制を求めたことを印象づけようとしています。</div></div><div><h3>北朝鮮 韓国との共同訓練を非難</h3><div>北朝鮮の朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は１日、アメリカ軍の空母カール・ビンソンを中心とする艦隊が日本海で韓国海軍と共同訓練を行っていることを伝え、「われわれのたび重なる警告にもかかわらず、ついに訓練を始めた」と反発しました。<br><br>そして、「わが国の強大な威力に仰天したアメリカは、みずからの恥をすすぐための、くだらない妄動にしがみついている」としてアメリカを非難しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170501%2Fk10010967901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 17:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>