<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>皇太子妃 雅子さま 誕生日の感想 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇太子妃 雅子さま 誕生日の感想 全文</span><time datetime="2017-12-09T05:55"><span>12月9日</span> <span>5時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>皇太子妃の雅子さまは９日、５４歳の誕生日を迎えられました。誕生日にあたって寄せられた感想の全文です。</div><div>この１年を振り返りますと、さまざまな出来事がありましたが、ことしも残念なことに自然災害の多い年でした。<br><br>７月の九州北部における豪雨で多くの方が犠牲になられたことは、とても心の痛むことでした。国外でも地震や洪水、森林火災などが各地で発生しました。こうした災害により、不幸にして亡くなられた方々のご遺族のお悲しみを思い、心からのお悔やみを申し上げます。また、被災された方々のご苦労もいかばかりかとお見舞いを申し上げます。そして、被災地域の今後の順調な復興を心からお祈り致します。<br><br>東日本大震災の関係では、１１月に皇太子殿下とご一緒して宮城県を訪れ、復興状況を見せていただきました。津波被害の大変大きかった名取市の閖上地区では、災害公営住宅の整備が進み、被災された方々の入居も始まるなど、安心して暮らせる環境が整いつつあることを目の当たりにするとともに、入居者の方々の生活が少しずつ整いつつあるというお話を伺い、安ど致しました。<br><br>その後、訪れた亘理町では、いちご団地の整備により特産のいちごの栽培が軌道に乗りつつある様子を目にすることができ、嬉しく思いました。復興に向けた多くの方々のたゆみない努力が、こうして実を結びつつあることを頼もしく思うとともに、深い敬意を抱きます。<br><br>一方で、被災地では依然として応急仮設住宅等にお住まいの方々もおられるなど、いまだ多くの方が不自由な生活を余儀なくされていることや、復興までにはまだ長い道のりが残されていること、そして、その中で子どもたちを含め、被災された方々の心のケアが引き続き大切な問題として残っていることなども案じております。被災された方々が、１日も早く安心して暮らせるよう心から願うとともに、殿下とご一緒に、引き続き被災地の復興に永く心を寄せていきたいと思います。<br><br>近年、社会情勢の変化もあり、社会的に弱い立場にある人々が直面している困難な状況について耳にすることが多く、案じております。<br><br>そのような中にあって、先日、「障害者週間」関係表彰式に出席する機会を得ました。障害によるさまざまな困難をなみなみならぬ努力によって乗り越えてこられた方々、また、そのような方を支えてこられた方々など、すばらしい方々にお会いすることができ、感銘を受けるとともに、このような支援の輪の広がりをとても嬉しく思いました。<br><br>そして、社会の中で弱い立場にある人々への温かい理解と協力が広がり、だれもが互いに人格と個性を尊重しながら支え合い、将来に夢と希望を持って歩んでいけるような社会が実現されていくことを心から願っております。<br><br>広く世界に目を向けても、困難な状況に苦しんでいる人々が数多くいることに心が痛みます。人々が、広い心を持ってお互いの違いを乗り越え、さまざまな問題の解決に向け、ともに手を携えて取り組んでいくことが、今の世の中で大切になっていると感じます。<br><br>また、持続可能な社会の実現も大切な課題だと思います。最近、その実現に向けての取り組みが数多く見られるようになってきていることを心強く思っております。<br><br>「天皇の退位等に関する皇室典範特例法」が６月に成立し、このほどその施行日が決定されました。これまで、長い年月にわたり、常に国民の幸せを願われ、ご公務の一つ一つを大切に、お心をこめてお務めになっていらっしゃいました両陛下の歩みに思いを致し、深い感慨を覚えます。<br><br>両陛下のこれまでの歩みに、心からの敬意と感謝の気持ちを申し上げたいと思います。そして、平成５年に皇太子殿下との結婚により、私を皇室の一員としてお迎えいただきましてから、これまで２０数年の間、両陛下のおそばでお姿を拝見し、両陛下のなさりようを学ばせていただく機会を得られました幸せを身に沁みて感じますとともに、両陛下に温かくお見守りいただいてきましたことに深く感謝申し上げます。<br><br>これから先のことを考えますと、身の引きしまる思いが致しますが、両陛下のお導きをいただきながら、皇太子殿下をお支えしつつ務めを果たしていくことができますよう、努力を重ねて参りたいと思っております。両陛下には、くれぐれもお体を大切になさり、これからも永くお健やかにお過ごしになりますよう、心よりお祈り申し上げます。<br><br>９月には秋篠宮家の眞子内親王殿下のご婚約が内定し、喜ばしく思っております。私が皇室に入りました時には、東宮仮御所の隣にお住まいの、まだ１歳半余りの活発なかわいらしい女の子でいらっしゃった眞子様が、すっかり立派に成長された姿を感慨深く思います。<br><br>日頃から、愛子にも優しく、また、楽しく接していただき、私たちにとっても、いつも楽しい時間をご一緒してきた眞子様には、心からのお幸せをお祈りしております。<br><br>愛子は３月に学習院女子中等科を卒業し、４月より女子高等科生として新たな一歩を踏み出しました。高校生として、学校の勉強も更に難しくなったように思われますが、今では高校生活にも慣れた様子で、いろいろなことに励みながら、大勢のお友達と一緒に、楽しく充実した毎日を過ごしているように見受けられます。<br><br>また、東宮御所に外国からのお客様がお見えになった折には、お話に加わり、少しずつ世界を広げていっているようにも思います。先日、１６才の誕生日を迎えたところですが、今後とも、感謝と思いやりの気持ちを大切にしながら、さまざまな経験を積み重ね、さらに成長していってほしいと願っております。両陛下には、日頃より愛子の成長を温かくお見守りいただいておりますことに、重ねまして心より御礼を申し上げます。<br><br>私自身につきましては、この１年も皇太子殿下のお力添えをいただきながら、さまざまな公務についてできるかぎりの務めを果たせればと思い、努力して参りました。都内での行事への出席のほか、７月に秋田県、９月に奈良県、１０月に京都府と高知県、１１月に宮城県と香川県を訪問することが叶い、その訪れた先々で、多くの方に笑顔で温かく迎えていただいたことは、私にとりまして大きな励みになりました。<br><br>そして、周りの方々にも助けていただきながら、できることが少しずつ増えてきましたことを有り難く、また、嬉しく思い、今後とも、快復に向けての努力を続けていきたいと思っております。<br><br>国民の皆様から日頃よりお寄せいただいている温かいお気持ちに、改めましてこの機会に厚く御礼を申し上げます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 05:55:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の木造船から発電機エンジン 無人島から持ち出しか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮の木造船から発電機エンジン 無人島から持ち出しか</span><time datetime="2017-12-09T06:01"><span>12月9日</span> <span>6時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252271_1712090026_1712090601_01_02.jpg" alt="北朝鮮の木造船から発電機エンジン 無人島から持ち出しか" id="news_image"></div><div></div><div>北海道南部の松前町沖の無人島に停泊した北朝鮮の木造船から発電機のエンジンが見つかり、島の小屋に設置されていた発電機のものと一致したことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は乗組員数人が小屋から持ち出したと見て、窃盗の疑いで捜査を進めています。</div><div>先月２８日、北海道松前町沖の無人島「松前小島」に停泊していた北朝鮮の木造船から日本製のテレビなどが見つかり、乗組員の一部が「島から家電製品などを持ち出した」と話したことから警察は詳しい状況を調べています。<br><br>船内からはテレビのほかに発電機のエンジンが見つかり、警察が確認したところ、北海道の出先機関が１４年前に島の小屋に設置した発電機のエンジンと一致したことが捜査関係者への取材で新たにわかりました。船内で見つかったエンジンには港の管理人があとから取り付けた部品の一部も見つかったということです。<br><br>発電機は重さが数百キロあり、警察は乗組員数人が小屋から持ち出したと見て、窃盗の疑いで捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:01:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>78年前のカラー映像発見 ニューヨーク万博やヒトラーの式典</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>78年前のカラー映像発見 ニューヨーク万博やヒトラーの式典</span><time datetime="2017-12-09T06:13"><span>12月9日</span> <span>6時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252341_1712090635_1712090638_01_03.jpg" alt="78年前のカラー映像発見 ニューヨーク万博やヒトラーの式典" id="news_image"></div><div>１９３９年にアメリカ・ニューヨークで開かれた万国博覧会などの様子を日本の写真関係者が撮影したカラーの映像が見つかりました。当時のカラー映像は珍しく、専門家は「対外関係が悪化する中、宣伝戦略を練るために国の調査の一環として撮影されたものと見られ、大変貴重だ」と指摘しています。</div><div>この映像は戦前から戦後にかけて、写真広告や雑誌の出版などに関わった山端祥玉の遺族が保管していました。<br><br>およそ３０分に及ぶカラー映像が白黒の映像とともに１６ミリフィルムに残され、今から７８年前の１９３９年にニューヨークとサンフランシスコで開かれた万国博覧会の様子などが記録されています。<br><br>このうち、ニューヨーク万博は「日本館」の建物や日本庭園が映されているほか、ほかの国やアメリカ企業のパビリオン、それにさまざまな民族衣装を着た人たちの様子が撮影されています。<br><br>また、このあとドイツを訪れて撮影したヒトラーの観兵式の様子なども残されていました。<br><br>日本カメラ財団の白山眞理調査研究部長によりますと、当時のカラー映像は珍しく、今回見つかった映像は日本人が万博を撮影した初めてのカラー映像と見られるということです。<br><br>山端祥玉は日本館に展示された写真パネルの製作のために派遣されましたが、当時の内閣情報部から欧米各国の宣伝戦略を調査するよう依頼されていたと未公開の伝記で明かしています。<br><br>白山部長は「日中戦争の長期化で対外関係が悪化する中、宣伝戦略を練るために国の調査の一環として撮影されたものと見られ、そうした背景を研究するうえでも大変貴重な資料だ」と話しています。<br><br>この映像は９日、東京・千代田区で開かれる山端祥玉についての講演会で上映されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:13:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相続税の課税逃れ 対策強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>相続税の課税逃れ 対策強化へ</span><time datetime="2017-12-09T06:34"><span>12月9日</span> <span>6時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252301_1712090639_1712090640_01_03.jpg" alt="相続税の課税逃れ 対策強化へ" id="news_image"></div><div>不動産などの資産に相続税がかからない一般社団法人を使った課税逃れを防ぐため、政府・与党は来年度の税制改正で、役員の過半数を親族が占める法人の財産にはすべて相続税を課す方針を固めました。</div><div>相続税は土地や建物などの財産を相続した場合に課税されますが、今の制度では一般社団法人に移した資産には相続税がかからない仕組みになっています。<br><br>財務省によりますと、一般社団法人が登記するだけで容易に設立できることに目をつけ、親が法人を設立して資産を移し、子や孫に法人の役員を継がせる方法で相続税を免れようとするケースが目立っているということです。<br><br>このため、政府・与党は来年度の税制改正で、一般社団法人を使った課税逃れの対策を強化する方針を固めました。具体的には法人の役員の過半数を親族が占めている場合には、法人の財産をすべて相続税の課税対象にするとしています。<br><br>この措置によって相続税が課税される法人は数千に上ると見られ、政府・与党は来年度の税制改正に盛り込み、早期の実施を目指す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:34:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ハム 大谷翔平 エンジェルスに入団で合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本ハム 大谷翔平 エンジェルスに入団で合意</span><time datetime="2017-12-09T06:52"><span>12月9日</span> <span>6時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252441_1712090653_1712090653_01_02.jpg" alt="日本ハム 大谷翔平 エンジェルスに入団で合意" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・日本ハムから大リーグ移籍を目指している大谷翔平選手がエンジェルスに入団することで球団と合意しました。</div><div>大谷選手をめぐっては、日本ハムが今月１日に、移籍に必要な制度のポスティングシステムを利用する申請を行い、大谷選手は５日までに移籍先の候補に選んだエンジェルスやドジャース、それにマリナーズやジャイアンツなどアメリカの西海岸を本拠地とする球団を中心に７つの球団と契約の交渉を行いました。<br><br>そして、大谷選手の代理人の事務所は８日、大谷選手がエンジェルスと契約することを決めたと発表しました。代理人は大谷選手は交渉の際の面談を通じてエンジェルスと強いつながりを感じたほか、選手としてレベルアップし、大リーグでの目標を達成するためにはエンジェルスが最高の環境であると考え、移籍先に決めたとしています。<br><br>一方、エンジェルスも「大谷選手がエンジェルスの一員になることを大変うれしく思う。大谷選手とは契約交渉を通じて特別なつながりがあると感じていたので、エンジェルスに入団することにとても興奮している」というコメントを発表しました。<br><br>大谷選手の入団会見は早ければ９日（日本時間１０日）にも開かれる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>エンジェルスとは</h3><div>エンジェルスはロサンゼルスから南に４０キロ余り離れたカリフォルニア州アナハイムに本拠地を置いています。<br><br>チーム創設は１９６１年で、１９９７年から２００１年までは長谷川滋利投手が、２０１０年には松井秀喜選手が、２０１１年から２０１２年には高橋尚成投手がプレーしていました。<br><br>２００２年にはワールドシリーズ初出場でワールドチャンピオンになっていて、今シーズンは西部地区で２位でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:52:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活保護の生活扶助 低所得世帯の生活費上回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>生活保護の生活扶助 低所得世帯の生活費上回る</span><time datetime="2017-12-09T07:10"><span>12月9日</span> <span>7時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252261_1712090743_1712090758_01_03.jpg" alt="生活保護の生活扶助 低所得世帯の生活費上回る" id="news_image"></div><div>生活保護で支給される食費などの生活扶助について、厚生労働省の専門家会議が調査した結果、大都市の子どもが２人いる世帯などで、生活扶助の金額が一般の低所得世帯の生活費を上回ったことがわかりました。厚生労働省はこうした世帯では基準額の引き下げを検討する方針です。</div><div>生活保護のうち食費や光熱費などの生活扶助は、地域や年齢、世帯人数などによって支給の基準額が決まっていて、厚生労働省は５年に１度、専門家の会議で見直しを検討しています。<br><br>８日に開かれた会議では、生活扶助の基準額と一般世帯のうち収入が低いほうから１０％以内の世帯の１か月の平均支出を比較した結果が示されました。<br><br>それによりますと、大都市で小学生と中学生の子どもがいる４０代夫婦の世帯では、生活扶助は１８万５０００円余りで、収入が低い世帯の支出より２万５０００円余り、率にして１４％多く、６５歳の単身世帯などでも生活扶助が上回っていました。<br><br>厚生労働省はこうした世帯では基準額の引き下げを検討する方針です。<br><br>一方、大都市で３０代の母親が小学生１人を育てる母子家庭では、生活扶助は１１万４０００円余りで、収入が低い世帯より逆に５６００円余り、率にして５％下回り、基準額の引き上げも検討されます。<br><br>また、今回はこれとは別の算出方法を使った比較結果も公表され、これらを基に、今後、基準額の見直しが議論されますが、専門家会議の委員からは「比較結果をそのまま反映させると大幅な減額につながる世帯が出てくる」として、慎重な検討を求める意見が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 07:10:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮木造船 乗組員数人を窃盗の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮木造船 乗組員数人を窃盗の疑いで逮捕</span><time datetime="2017-12-09T08:06"><span>12月9日</span> <span>8時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252511_1712090822_1712090823_01_03.jpg" alt="北朝鮮木造船 乗組員数人を窃盗の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div>北海道南部の松前町沖の無人島に停泊していた北朝鮮の木造船から島に設置されていたものと同じ発電機のエンジンが見つかり、警察は乗組員数人が小屋から持ち出したとして、窃盗の疑いで逮捕しました。今後、身柄を警察署に移して詳しいいきさつを調べることにしています。</div><div>先月２８日、北海道松前町沖の無人島「松前小島」に停泊していた北朝鮮の木造船から日本製のテレビなどが見つかり、乗組員の一部が「島から家電製品などを持ち出した」と話したことから警察は詳しい状況を調べていました。<br><br>その後の捜査で、船内からはテレビのほか１４年前に北海道の出先機関が島の小屋に設置したものと同じ発電機のエンジンが見つかっていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>このため、警察は乗組員数人が小屋から持ち出したとして、午前８時すぎに窃盗の疑いで逮捕しました。<br><br>警察は今後、乗組員の身柄を警察署に移し、エンジンを持ち出した詳しい経緯などを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 08:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>