<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「地獄だった」安田純平さん機内での主なやり取り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「地獄だった」安田純平さん機内での主なやり取り</span><time datetime="2018-10-25T06:22"><span>10月25日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684821_1810250717_1810250842_01_02.jpg" alt="「地獄だった」安田純平さん機内での主なやり取り" id="news_image"></div><div></div><div>シリアの武装組織による拘束から解放されたフリージャーナリストの安田純平さんは24日、トルコ南部からイスタンブールに向かう飛行機の機内でＮＨＫの取材に応じました。その主なやり取りです。</div><div>ー安田さん体調は大丈夫ですか？<br><br>大丈夫です。<br><br>ー安田さん24日はこのまま日本に戻られるんでしょうか？<br><br>そうですね。<br><br>ーイスタンブールから？<br><br>ちょっと私が手配できなかったので、それについてはお任せ状態で。<br><br>ー今、体調のほうは大丈夫ですか？<br><br>大丈夫です。大変お騒がせして申し訳ないと思っています。体調は大丈夫です。<br><br>ー解放された今の心境は<br><br>非常にうれしいです。３年間、全く自分自身、前に進んでいないので、世の中がどうなっているか全く分からない状態です。これからどうなるか、どうしていこうか、全く分からない状況で、その辺の心配はあるんですけども。<br><br>ー非常に苦しかったですか？<br><br>それは地獄ですよ。身体的なものもありますけども、精神的なものも、きょうも帰されないと考えるだけで、日々だんだんと自分をコントロールできなくなってくる。監禁されている独房の中にいるという状況が当たり前の生活のように感じ始めていて、そのことに驚いて、そのことを感じること自体、非常につらいというか。<br><br>ー奥様とはすでにご連絡は取られたんですか？<br><br>いや、トルコ側の施設の中で電話などの使用は禁止されていたので全く誰とも話はしていないんで。<br><br>ーこれからイスタンブールで乗り継がれて帰国という？<br><br>全く分からないですね。<br><br>ー解放された瞬間というのはどんな？<br><br>荷物をすべて奪われたので、そのことがとにかく頭にきている。３年、40か月全く仕事も何もできなかったうえに、すべての資産であるカメラであったり仕事のための道具それまで奪われたというか、そこまでするかという。解放の瞬間はまずそれですね。<br><br>ー解放のときはどういう状態だったんですか？どなたが助けに来られたんですか？<br><br>助けではなくて、彼ら自身が車で国境まで運んできて、それでトルコ側が受け取って、そのまま23日入っていた施設に入れられたんですけど。<br><br>ーその時の気持ちとしてはどうでしたか。ほっとしたとか？<br><br>いや、とにかく荷物がないことに腹が立って、ということと、トルコ政府側に引き渡されるとすぐに日本大使館に引き渡されると。そうなると、あたかも日本政府が何か動いて解放されたかのように思う人がおそらくいるんじゃないかと。それだけは避けたかったので、ああいう形の解放のされ方というのは望まない解放のされ方だったということがありまして。<br><br>ー空爆とか激しい３年間だったと思うんですけど、その間、どのように過ごされていたのか。逃げ回っていたのか。<br><br>いや、監禁されていたのはイドリブというところで、空爆されているのはおそらくヌスラぐらいで、空爆の音は結構きましたけど、戦闘機が飛んでいる音も聞こえましたけど。<br><br>ー３年間ずっとイドリブ？<br><br>おそらくそうですね。<br><br>ーじゃあほとんど動いていない？<br><br>時々イドリブの中を転々と、動いてる状況です。<br><br>ー日本に帰って伝えたいことはありますか？<br><br>伝えたいこと？40か月ほとんど何もできない状態で、新しいものが何もない状態ですね、ずっとこの過去を振り返るような状態みたいなんですけど、そうなると、おそらく皆さんは充実した人生を送ってらっしゃると思うんですけど、何もできない状態になると、なんでもっといろんな事しなかったんだろうとか、なんでもっと力を入れてやらなかったんだろうとか、そういう、やれたはずなのにやらなかったという事をものすごく後悔して、やれる時に何かをやれる時にそのこと自体を大事にしたいなと自分でも思いますし、少しでも心当たりがある方は、何もできなくなった時が本当につらいので、できるときにもうちょっとなんかやってみるといいんじゃないかと。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 06:22:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風26号が“スーパー台風”に 最大風速60メートル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011685211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風26号が“スーパー台風”に 最大風速60メートル</span><time datetime="2018-10-25T15:42"><span>10月25日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011685211_1810251538_1810251542_01_03.jpg" alt="台風26号が“スーパー台風”に 最大風速60メートル" id="news_image"></div><div>台風26号は日本のはるか南で急速に発達し、中心付近の最大風速が60メートルのいわゆる「ス−パー台風」となりました。来週にかけて西寄りに進む見込みで、今後の気象情報に注意が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風26号はマリアナ諸島付近を西寄りに進みながら急速に発達し、25日正午の時点で中心の気圧は905ヘクトパスカルと猛烈な勢力になっています。中心付近の最大風速は60メートル、最大瞬間風速は85メートルと、ことし発生した台風の中では最も勢力が強まって、いわゆる「スーパー台風」となりました。<br><br>台風はこのあとも西寄りに進み、来週半ばごろには非常に強い勢力でフィリピン付近へ進むと予想されています。進路によっては、沖縄県の先島諸島などの海上で波が高くなるおそれがあり、気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。<br><br>台風のメカニズムに詳しい横浜国立大学の筆保弘徳准教授によりますと、今回の台風は、深くまで海水温が高い領域を比較的ゆっくりと移動したため急速に発達したとみられるということです。<br><br>筆保准教授は、「この海域は専門家からは魔の海域と呼ばれ台風が発達しやすい場所だ。台風はかなり風が強く、沿岸では高潮のおそれもあるので、進路にあたるフィリピンなどでは早めの対策が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011685211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 15:42:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安田純平さんが成田空港に帰国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011685761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安田純平さんが成田空港に帰国</span><time datetime="2018-10-25T18:23"><span>10月25日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011685761_1810251847_1810251847_01_02.jpg" alt="安田純平さんが成田空港に帰国" id="news_image"></div><div></div><div>内戦が続くシリアで３年余りにわたって武装組織に拘束され、解放されたフリージャーナリストの安田純平さんが、保護されていたトルコから成田空港に到着し、帰国しました。</div><div>シリアの武装組織による拘束からおよそ３年ぶりに解放されたフリージャーナリストの安田純平さんは、トルコ南部のアンタキヤからイスタンブールを経由して帰国の途につき、午後６時20分ごろ成田空港に到着しました。<br><br>安田さんは、帰国の途につく機内で報道陣に対し、３年以上にわたった拘束について「いつまで続くのかという恐怖感がずっとあって、いつ終わるのかわからないし、殺されるかもしれない。新しい情報が入らないので、昔のことばかり考えて、どうしてもネガティブなことばかり考える」と当時の心境を語りました。<br><br>また、拘束されている間は、長距離の移動はなく、反政府勢力の最後の主な拠点となったシリア北西部のイドリブ県にとどまっていたという認識を示しました。<br><br>安田さんの解放には、シリアの反政府勢力に影響力を持つカタールやトルコが重要な役割を果たしたとされていて、解放時の状況について、安田さんは「誰かが助けに来たのではなく、武装勢力がみずから車で国境まで運び、トルコ側が受け取った」と説明しました。<br><br>安田さんは、体調については「大丈夫」だと答えていて、帰国後、拘束していた武装組織や、解放に至った経緯が明らかになるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省 本人から話聞く方針</h3><div>安田さんが帰国したことを受けて、外務省は今後、武装勢力から解放された経緯や３年間にわたった拘束の状況などについて、安田さん本人から詳しく話を聞きたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011685761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:23:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドラフト会議１位指名 12球団が交渉権獲得した選手は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011685531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドラフト会議１位指名 12球団が交渉権獲得した選手は</span><time datetime="2018-10-25T18:49"><span>10月25日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011685531_1810251735_1810251735_01_02.jpg" alt="ドラフト会議１位指名 12球団が交渉権獲得した選手は" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球のドラフト会議で、甲子園春夏連覇を果たした大阪桐蔭高校の根尾昂選手選手は４球団が１位で指名し、抽せんの結果、中日が交渉権を獲得しました。</div><div>ドラフト会議は午後５時すぎから東京都内のホテルで始まり、12球団の代表者が選手の指名に臨みました。<br><br>１位指名では、夏の甲子園でホームラン３本を打った高校球界を代表する左バッターで、ピッチャーとしても最速150キロをマークするなど、投打で評価の高い根尾選手には、中日、日本ハム、巨人、ヤクルトの合わせて４球団が１位で指名しました。<br>そして抽せんの結果、中日が交渉権を獲得しました。<br><br>また、報徳学園の小園海斗選手もオリックス、ＤｅＮＡ、ソフトバンク、広島の４球団が１位で指名し、抽せんの結果、広島が交渉権を獲得しました。<br><br>大阪桐蔭高校の４番、藤原恭大選手は、楽天、阪神、ロッテの３球団が１位指名し、抽せんの結果、ロッテが交渉権を獲得しました。<br><br>西武は大学日本代表のエース、日体大の松本航投手を１位で単独指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>このあと２回目の１位指名で、日本ハムは、夏の甲子園で秋田県勢として103年ぶりに準優勝した金足農業のエース、吉田輝星投手を指名し交渉権を獲得しました。<br><br>また、楽天、阪神、巨人、ソフトバンクが立命館大の辰己涼介選手を指名し抽せんの結果、楽天が交渉権を獲得しました。<br><br>そしてＤｅＮＡとヤクルトが東洋大の上茶谷大河投手を指名し、抽せんの結果、ＤｅＮＡが交渉権を獲得しました。<br><br>オリックスは天理高校の太田椋選手を指名して、交渉権を獲得しました。<br><br>３回目の１位指名で、阪神が大阪ガスの近本光司選手、巨人が八戸学院大の高橋優貴投手、ソフトバンクが東洋大の甲斐野央投手、ヤクルトが国学院大の清水昇投手を指名し、交渉権を獲得しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>12球団の２位指名は</h3><div>プロ野球のドラフト会議で２位指名を受けた選手は次の通りです。<br><br>【パ・リーグ】<br>▼西武は埼玉の浦和学院の渡邉勇太朗投手<br>▼ソフトバンクは三菱重工広島の杉山一樹投手<br>▼日本ハムは埼玉の花咲徳栄高校の野村佑希選手<br>▼オリックスは亜細亜大の頓宮裕真選手<br>▼ロッテは日体大の東妻勇輔投手<br>▼楽天は大阪商業大の太田光選手<br><br>【セ・リーグ】<br>▼広島は九州共立大の島内颯太郎投手<br>▼ヤクルトは法政大の中山翔太選手<br>▼巨人は茨城の明秀日立高校の増田陸選手<br>▼ＤｅＮＡは立正大の伊藤裕季也選手<br>▼中日は東洋大の梅津晃大投手<br>▼阪神は宮崎の延岡学園の小幡竜平選手</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011685531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:49:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>訪中の安倍首相が李首相と懇談 日中関係の発展で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011685821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>訪中の安倍首相が李首相と懇談 日中関係の発展で一致</span><time datetime="2018-10-25T18:59"><span>10月25日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011685821_1810251855_1810251859_01_02.jpg" alt="訪中の安倍首相が李首相と懇談 日中関係の発展で一致" id="news_image"></div><div></div><div>中国に到着した安倍総理大臣は、26日の首脳会談を前に李克強首相と懇談し、改善した日中関係をさらに発展させていくことで一致しました。</div><div>安倍総理大臣は、中国に到着後、北京中心部にある人民大会堂に移動して、26日の首脳会談を前に早速、李克強首相と懇談しました。<br><br>冒頭、李首相は「中日関係が正常な軌道に戻ったうえで、持続的に改善の流れを見せている。われわれとしては、双方が歩み寄ってともに努力し、中日関係の安定かつ健全な発展を維持しながら、さらに新たな進展をさせていきたい」と述べました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「日中平和友好条約締結40周年という年に、北京で李首相と再会できたことを大変うれしく思う。この記念すべき年に両首脳の相互訪問が実現できたことを喜び合いたい」と応じ、改善した日中関係をさらに発展させていくことで一致しました。<br><br>安倍総理大臣は、26日午前に李首相と、そして午後には習近平国家主席との首脳会談に臨み、首脳間の相互往来の定着などを通じて日中関係の改善の流れをより確かなものとしたい考えです。<br><br>また、日中両政府は、首脳会談に合わせて外交当局間の協議などについて、毎年年末までに翌年の計画を作成するとした覚書や、イノベーション・技術革新などでの協力を推進するための対話を創設する覚書などに署名することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011685821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:59:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安田純平さん帰国 コメントを公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011685911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安田純平さん帰国 コメントを公表</span><time datetime="2018-10-25T20:06"><span>10月25日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011685911_1810251956_1810252006_01_03.jpg" alt="安田純平さん帰国 コメントを公表" id="news_image"></div><div>シリアで３年余りにわたって武装組織に拘束され、解放されたフリージャーナリストの安田純平さんが帰国したことを受けて、妻で歌手の深結さんが25日午後７時半すぎから成田空港で記者会見を行いました。</div><div>この中で、深結さんは安田さんのコメントを読み上げました。<br><br>安田さんは「大変なお騒がせとご心配をおかけしました。おかげさまで無事帰国することができました。ありがとうございます。可能なかぎり、説明をする責任があると思っています。折を見て対応させていただきます」としています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011685911_1810251956_1810252006_01_04.jpg" alt=""><div>この中で、深結さんは安田さんのコメントを読み上げました。<br><br>安田さんは「大変なお騒がせとご心配をおかけしました。おかげさまで無事帰国することができました。ありがとうございます。可能なかぎり、説明をする責任があると思っています。折を見て対応させていただきます」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011685911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:06:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドラフト 日本ハムが金足農業 吉田の交渉権獲得</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011685541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドラフト 日本ハムが金足農業 吉田の交渉権獲得</span><time datetime="2018-10-25T21:19"><span>10月25日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011685541_1810252100_1810252105_01_03.jpg" alt="ドラフト 日本ハムが金足農業 吉田の交渉権獲得" id="news_image"></div><div>プロ野球のドラフト会議で、ことし夏の甲子園で秋田県勢として103年ぶりに準優勝した金足農業のエース、吉田輝星投手は日本ハムが１位で指名し、交渉権を獲得しました。</div><div>金足農業の吉田輝星投手は最速152キロの伸びのある速球が持ち味の本格派のピッチャーです。<br><br>ことし夏の甲子園では、伸びのある速球とキレのある変化球で準決勝までの５試合すべてで完投し、横浜高校や日大三高など強豪校を次々と破りました。<br><br>決勝では史上初の２回目の春夏連覇を果たした大阪桐蔭高校に敗れたものの、６試合で881球を投げ、合わせて62個の三振を奪うなどチームを秋田県勢として103年ぶりの準優勝に導きました。<br><br>大会後は、18歳以下のアジア選手権の日本代表にも選ばれ、韓国戦と台湾戦の２試合で登板しました。<br><br>吉田投手は、投げるだけでなく、けん制やフィールディングなどの技術も高く、プロ野球のスカウトからは総合力の高いピッチャーとして高く評価されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>栗山監督「将来チームを背負うエースに」</h3><div>金足農業の吉田輝星投手の交渉権を獲得した日本ハムの栗山英樹監督は「必ず将来、チームを背負うエースになってくれると思う。来年、優勝するためには先発投手が課題だ。できるだけ早く１軍で活躍してほしいが、一方で長く活躍できるように体のことを考えながらやってもらいたい」と話しました。<br><br>そのうえで吉田投手に対して「甲子園も含めて予選からチームの人間が注目して自分にも報告をもらっていた。すばらしいピッチングを信じているので一緒に野球をやりましょう」と呼びかけていました。</div></div><div><h3>吉田「将来は球界を代表する投手に」</h3><div>日本ハムが交渉権を獲得した金足農業の吉田輝星投手は、学校で記者会見し、「日本ハムになり、すごくうれしい。プロに入ることができることにすごく感謝している。日本ハムは、ドラフト１位で高校から入った先輩たちが活躍しているイメージがあり、自分も一緒に活躍したい。１年目からしっかり頑張って、将来は球界を代表する投手になりたい」と話しました。<br><br>また、「秋田は雪が降るが、北海道も雪が降る場所で、縁があるなと思う」と話していました。<br><br>夏の全国高校野球の決勝で敗れ、中日が交渉権を獲得した大阪桐蔭高校の根尾昂選手について、「甲子園では、納得する抑え方ができなかったので、成長してプロの舞台では抑えたい」と話し、対戦に意欲を見せていました。</div></div><div><h3>２位指名は花咲徳栄の野村佑希選手</h3><div>花咲徳栄高校の野村佑希選手は長打力が持ち味の右バッターです。去年の夏の甲子園では２年生で４番に座り、ホームラン２本を打って５割を超える打率をマークし、埼玉県勢初の全国制覇に貢献しました。<br><br>去年秋からはピッチャーも務め、エースで４番として臨んだことしの夏の甲子園は２回戦で敗れましたが、ホームラン２本を打つ活躍を見せ、その長打力がプロから注目されていました。</div></div><div><h3>野村選手「感謝の気持ちを忘れずに」</h3><div>野村選手は、埼玉県加須市にある学校の校長室のテレビでドラフト会議の行方を見守り、日本ハムから２位で指名を受けると一瞬驚いたような表情を見せたあと監督と握手をして喜んでいました。<br><br>そして学校で記者会見し、「夢が叶ってほっとしています。一瞬一瞬を大切に感謝の気持ちを忘れずにファンに愛される選手になりたいです」と抱負を話しました。</div></div><div><h3>３位指名は日本通運 生田目翼投手</h3><div>日本ハムが３位で指名し交渉権を獲得した日本通運の生田目（なばため）翼投手は都内で会見し、「則本投手のような気迫のこもったピッチングがしたい。自分の持ち味は相手に向かう攻めのピッチングで目標は開幕１軍です。社会人では１年間先発もしたがプロに入ったらチームが必要とする場面で投げたい」と話していました。</div></div><div><h3>４位指名は横浜 万波中正選手</h3><div>日本ハムから４位で指名された横浜高校の万波中正選手は横浜市金沢区の高校で記者会見し「ようやくスタートラインに立てた思いです。プロ入りに満足せず、頑張りたい」と喜びを語りました。<br><br>そのうえで、「バットに当たれば大きい打球を飛ばせるのが自分の長所だと思う。球団の顔といえる中心選手になれるよう頑張りたい」と、意気込みを述べました。<br><br>さらに、ことし夏の甲子園で対戦した金足農業のエース、吉田輝星投手も日本ハムに１位で指名され、今度はチームメイトになる可能性が出てきたことについて、「すばらしいまっすぐを投げるピッチャーで仲よくやれたらいいです」と話しました。<br><br>記者会見のあと、万波選手はグラウンドでチームメイトに胴上げされて祝福されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011685541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>