<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに</span><time datetime="2019-01-25T15:43"><span>1月25日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791181_1901251541_1901251543_01_02.jpg" alt="インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに" id="news_image"></div><div></div><div>全国でインフルエンザの流行が広がっていて、今月20日までの１週間の推計の患者数は約213万人に達するとともに、47すべての都道府県で警報レベルを超えました。厚生労働省は、今後、さらに患者が増えるおそれがあるとして、手洗いやマスクの着用など予防を徹底するよう呼びかけています。</div><div>厚生労働省によりますと、今月20日までの１週間の全国約5000の医療機関の平均の患者数は、前の週より15人余り増えて53.91人となり、統計を取り始めた平成11年以降、最も多かった去年２月の54.33人に次いで２番目に多くなりました。<br><br>ここから推計した全国の患者数も前の週より50万人ほど増え、約213万人となりました。<br><br>都道府県別の１医療機関当たりの患者数は、多い順に、愛知県が81.86人、埼玉県が70.03人、静岡県が69.42人、茨城県が68.05人、福岡県が67.18人などとなっていて、今シーズン初めて47すべての都道府県で警報レベルを超えました。<br><br>検出されているウイルスは、10年前に「新型インフルエンザ」として世界的に流行したＨ１Ｎ１型と呼ばれるタイプが全体の６割を占めているということです。<br><br>厚生労働省は、今後もさらに患者が増えるおそれがあるとして、手洗いやマスクの着用などで予防を徹底することや、発熱など体調の異変を感じたら極力外出せずに休養したり、医療機関を受診したりするよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>治療薬服用後に転落などで死亡 ９年間で９人</h3><div>厚生労働省によりますと、昨シーズン、インフルエンザの患者による異常行動は95件確認されています。<br><br>年齢は10歳前後の子どもが中心で、多くのケースが発熱から２日以内に起きています。<br><br>異常行動の内容は、突然走り出すのが最も多くなっていますが、興奮して窓を開けて飛び降りようとしたり歩き回ったりすることもあるということです。<br><br>多くのケースでタミフルやイナビルなどのインフルエンザの治療薬を服用していましたが、２割近くのケースでは薬を服用していなかったということで、異常行動と薬の服用との因果関係はわかっていません。<br><br>また、治療薬を服用したあと、マンションから転落するなどして死亡した人は、昨シーズンまでの９年間で合わせて９人に上っています。<br><br>厚生労働省は、発熱から２日間は患者をなるべく１人にさせず、窓の鍵を確実にかけることや戸建ての住宅の場合はできるだけ１階の部屋で療養させるよう呼びかけています。</div></div><div><h3>ネット上に異常行動に関する投稿相次ぐ</h3><div>ツイッターには「子どもがインフルエンザにかかり異常行動が出たことがある」などという親からの投稿が相次いでいます。<br><br>「１日様子がおかしかった。絶叫して起きる、うわ事を繰り返すなどしていた」、「怖いぐらい何度も寄声をあげる、走り回る」、「服を着たままお風呂の残り湯へ入ろうとした」など、過去に直面したさまざまな異常行動が記されています。<br><br>また、こうした異常行動に直面した親の心情として「身体が大きくなると飛び降りるのでは」といった不安や「寝ている時は絶対目を離してはダメ」などと注意を呼びかけるメッセージも多く投稿されています。</div></div><div><h3>高熱時の意識障害や異常行動「熱せん妄」とは</h3><div>子どもを中心に相次ぐインフルエンザの異常行動。高熱が出た時に起きる意識障害や異常行動は「熱せん妄」とも呼ばれています。<br><br>東京 足立区にある小児科医院の和田紀之院長によりますと、熱せん妄はインフルエンザなど急に高熱が出る病気の時に起きうる症状で、幼児や小学生までに多くみられるものの、大人にも起こりうるといいます。<br><br>うわ事を言ったり、夢と現実の区別が付かずに歩き回ったりするなどの異常行動があり、中には、興奮状態となって窓から飛び降りてしまうケースもあるということです。<br><br>和田院長は「熱せん妄は発熱の１日目と２日目に起きることが圧倒的に多い」と話しています。<br><br>ただし、インフルエンザでは、治療薬を服用したあとでも異常行動を起こすことがあり、発症からおよそ５日間は特に注意が必要だと指摘しています。<br><br>和田院長は「子どもは夢と現実の区別がつかずパニック状態になるので、親には落ち着いて対応してもらいたい。症状は基本的に数分や数時間以内に治まることが多いが、それ以上長く続く場合は、脳炎や脳症の可能性もあるので、速やかに医療機関を受診してほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 15:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形県内の国道47号線 大雪で車立往生 一部で通行止め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形県内の国道47号線 大雪で車立往生 一部で通行止め</span><time datetime="2019-01-25T16:09"><span>1月25日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791311_1901251617_1901251620_01_02.jpg" alt="山形県内の国道47号線 大雪で車立往生 一部で通行止め" id="news_image"></div><div></div><div>大雪の影響で、山形県内の国道で大型トラックなど車数台が立往生しています。国土交通省の国道事務所では、この付近を通行止めにして除雪作業を急いでいます。</div><div>25日午後１時すぎ、山形県戸沢村古口の国道47号線で、上り坂を走っていた大型トラックが立往生し、後続の車も動けなくなりました。<br><br>この影響で、現場付近は１キロ以上にわたって渋滞が続いています。<br><br>警察によりますと、今のところ、立往生に伴って体調を崩した人の情報は入っていないということです。<br><br>国土交通省山形河川国道事務所は、午後３時前、国道47号線の新庄市から庄内町までのおよそ25キロの区間を通行止めにして、緊急の除雪作業と立往生した車両の撤去作業を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:09:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春のセンバツ 出場32校が決定 ２連覇中の大阪桐蔭は選ばれず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春のセンバツ 出場32校が決定 ２連覇中の大阪桐蔭は選ばれず</span><time datetime="2019-01-25T16:23"><span>1月25日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791341_1901251625_1901251625_01_02.jpg" alt="春のセンバツ 出場32校が決定 ２連覇中の大阪桐蔭は選ばれず" id="news_image"></div><div></div><div>ことし３月に甲子園球場で開幕するセンバツ高校野球に出場する32校が決まり、センバツの最多出場を更新する41回目の出場となる京都の龍谷大平安高校などが選ばれました。一方、史上初のセンバツ３連覇を目指していた大阪桐蔭高校は選出されませんでした。</div><div>センバツ高校野球の選考委員会が25日、大阪市内で開かれ、32校が選ばれました。<br>このうち、去年秋の地方大会の成績などを参考にした「一般選考」は、29校が決まりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道は２校</h3><div>札幌大谷高校は、春夏通じて初めての出場です。<br><br>札幌第一高校は、去年秋の北海道大会で準優勝し、２年ぶり３回目の出場です。</div></div><div><h3>東北は２校</h3><div>青森の八戸学院光星高校は、去年秋の東北大会で優勝し、３年ぶり10回目の出場です。<br><br>岩手の盛岡大付属高校は、去年秋の東北大会準優勝で、２年ぶり５回目の出場です。</div></div><div><h3>東京を含む関東は６校</h3><div>神奈川の桐蔭学園は、去年秋の関東大会を制し、16年ぶり６回目の出場です。<br><br>去年秋の関東大会で準優勝した埼玉の春日部共栄高校は、22年ぶり３回目の出場です。<br><br>山梨学院は、５年ぶり３回目の出場です。<br><br>千葉の習志野高校は、10年ぶり４回目の出場です。<br><br>去年秋の東京都大会で優勝した東京の国士舘高校は、10年ぶり９回目の出場です。<br><br>神奈川の横浜高校は、５年ぶり16回目の出場です。<br>去年秋の関東大会ではベスト８にとどまりましたが去年秋の神奈川県大会で優勝しました。</div></div><div><h3>東海は２校</h3><div>２年連続30回目の出場の愛知の東邦高校は、単独で最多となる５回目のセンバツ優勝を目指します。<br><br>三重の津田学園は、去年秋の東海大会準優勝で、17年ぶり３回目の出場です。</div></div><div><h3>北信越は２校</h3><div>石川の星稜高校は、２年連続13回目の出場です。<br>春夏合わせて３大会連続の甲子園出場となります。<br>去年秋の北信越大会で優勝し、明治神宮大会でも準優勝しました。<br><br>福井の啓新高校は、去年秋の北信越大会で準優勝し、春夏通じて初めての出場です。</div></div><div><h3>近畿は６校</h3><div>京都の龍谷大平安高校は、センバツの最多出場回数を更新する41回目の出場を決めました。<br><br>兵庫の明石商業は、去年秋の近畿大会準優勝で、３年ぶり２回目の出場です。<br><br>大阪の履正社高校は、去年秋の近畿大会ベスト４で、２年ぶり８回目の出場です。<br><br>智弁和歌山高校は、去年秋の近畿大会ベスト４で、２年連続13回目の出場です。<br>春夏合わせて４大会連続の甲子園出場となります。<br><br>京都の福知山成美高校は、５年ぶり３回目の出場です。<br><br>市立和歌山高校は、３年ぶり６回目の出場です。<br><br>一方、史上初のセンバツ３連覇を目指していた大阪桐蔭高校は選出されませんでした。</div></div><div><h3>中国は３校</h3><div>去年秋の中国大会で優勝した広島の広陵高校は、６年ぶり24回目の出場です。<br><br>鳥取の米子東高校は、去年秋の中国大会準優勝で、23年ぶり９回目の出場です。<br><br>広島の呉高校は、２年ぶり２回目の出場です。</div></div><div><h3>四国は２校</h3><div>去年秋の四国大会で優勝した香川の高松商業は、３年ぶり27回目の出場です。<br><br>愛媛の松山聖陵高校は、去年秋の四国大会準優勝で、２年連続２回目の出場です。</div></div><div><h3>九州は４校</h3><div>去年秋の九州大会で優勝した福岡の筑陽学園は、センバツ初出場です。<br><br>大分の明豊高校は、去年秋の九州大会準優勝で、10年ぶり３回目の出場です。<br><br>大分高校と、宮崎の日章学園は、センバツ初出場です。</div></div><div><h3>「21世紀枠」は３校</h3><div>そして、困難な状況を克服し、好成績を残した学校などが対象の「21世紀枠」には、茨城の石岡一高と、徳島の富岡西高校、それに熊本西高校の３校が選ばれました。</div></div><div><h3>龍谷大平安はセンバツ最多出場を更新</h3><div>京都の龍谷大平安高校は、センバツの最多出場回数を更新する41回目の出場となりました。<br><br>龍谷大平安は、春と夏をあわせた甲子園の出場回数も75回となり、こちらも最多出場を更新しました。<br><br>一方、今大会で最も長いブランクでの出場は、鳥取の米子東高校の23年ぶりです。</div></div><div><h3>初出場は８校</h3><div>センバツ高校野球に出場する32校のうち、初出場は去年より２校少ない８校となりました。<br><br>ことしのセンバツ高校野球の初出場は、札幌大谷高校、福井の啓新高校、福岡の筑陽学園、大分高校、宮崎の日章学園、それに「21世紀枠」で選出された茨城の石岡一高、徳島の富岡西高校、熊本西高校の８校です。<br><br>このうち、春夏通じて初めての出場は４校です。<br>札幌大谷高校、啓新高校、石岡一高、富岡西高校と去年より２校少なくなりました。<br><br>ことしのセンバツ高校野球は、３月23日に開幕し、休養日を含めて12日間の日程で行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:23:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人労働者 140万人余りで過去最多 今後さらに増加も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人労働者 140万人余りで過去最多 今後さらに増加も</span><time datetime="2019-01-25T17:21"><span>1月25日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791441_1901251716_1901251721_01_02.jpg" alt="外国人労働者 140万人余りで過去最多 今後さらに増加も" id="news_image"></div><div></div><div>日本で働く外国人労働者は去年、140万人余りに上り、これまでで最も多くなりました。ことし４月からの外国人材の受け入れ拡大で、今後さらに増えるとみられています。</div><div>厚生労働省は、企業からの届け出をもとに、外国人労働者の人数を毎年取りまとめています。<br><br>それによりますと、去年10月末の時点で、日本で働く外国人労働者は146万0463人と、前年よりも18万人余り、率にして14％増え、６年連続で過去最多を更新しました。<br><br>国籍別では、中国が最も多く約38万9000人、ベトナムが31万7000人、フィリピンが16万4000人でした。このうち、ベトナムは前年に比べて30％余り多くなり、増加率では最も高くなっています。<br><br>働いている都道府県別では、東京が43万9000人と全体の３割を占めたほか、愛知が15万2000人、大阪が９万人となっています。<br><br>厚生労働省は「人手不足に悩む企業で外国人を積極的に採用する動きが続いていて、技能実習生の受け入れや留学生のアルバイトなどが増えている」と分析しています。<br><br>外国人材の受け入れを拡大する新たな制度がことし４月に始まることから、日本で働く外国人労働者は、今後さらに増えるとみられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 17:21:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転で大学生死亡 殺人罪を認定 男に懲役16年の判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転で大学生死亡 殺人罪を認定 男に懲役16年の判決</span><time datetime="2019-01-25T17:31"><span>1月25日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791481_1901251728_1901251731_01_02.jpg" alt="あおり運転で大学生死亡 殺人罪を認定 男に懲役16年の判決" id="news_image"></div><div></div><div>去年、大阪 堺市で大型バイクに乗った大学生を車で執ようにあおった末に死亡させたとして、あおり運転では異例の殺人の罪に問われた男に対し、大阪地方裁判所堺支部は「怒りに身をまかせて落ち度のない被害者を殺害した」と指摘して被告側の主張を退け、懲役16年の判決を言い渡しました。</div><div>大阪 堺市の元警備員、中村精寛被告（40）は、去年７月、堺市の府道で車を運転中に大型バイクに乗っていた大学４年生の高田拓海さん（22）に追い抜かれたことに腹を立て、後ろから執ようにあおったうえ故意に追突して死亡させたとして殺人の罪に問われました。<br><br>これまでの裁判で検察は被告の車のドライブレコーダーの映像を公開し、「まれにみる異常な殺人運転だ」と指摘して懲役18年を求刑していました。<br><br>一方、被告側は「故意にぶつけたわけではない」と主張し、殺人罪を適用しないよう求めていました。<br><br>25日の判決で、大阪地方裁判所堺支部の安永武央裁判長は、ドライブレコーダーの映像を踏まえ、「衝突すれば死亡する危険性を認識しながらあえて追突させた」として殺人罪にあたると認定しました。<br><br>また、衝突後に被告が発した「はい、終わり」という言葉については「被告は自分の人生が終わったと落胆して言ったというが、その軽い口調からは悲しみや嘆きは感じられない」と述べ、むしろ衝突が想定内の出来事だったことを推認させる発言だと判断しました。<br><br>そのうえで、「被害者の運転は特に危険とは言えるものではなく、落ち度はない。怒りに身をまかせて一方的に衝突して殺害したもので、厳しい非難に値する」と述べ、懲役16年を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高田さんの母親「たった16年の刑 とても悔しい」</h3><div>判決後に高田拓海さんの遺族が記者会見しました。<br><br>高田さんの45歳の母親は「たったの16年と感じました。拓海はあおられ続けて猛スピードで突っ込まれ殺されました。それがたった16年の刑で済んだのはとても悔しいです。被告が一生懸命嘘を並べているのはすごく伝わりました。なぜあんな人に拓海が殺されたのかと思うと犯人のことは思い出したくない」と涙ながらに話しました。<br><br>ドライブレコーダーの映像が事実認定に大きく関わったことについて、母親は「とても怖くて私は見ていませんが、ドライブレコーダーがあったおかげで、言葉のない拓海が自分が悪くないということを証明してくれました」と話しました。<br><br>また、21歳の妹は「判決が何年であれ、兄は帰ってきませんが、16年は短いし、殺意が認められているのになぜ16年だけなのかと思います。自分にはできないことが相手にはできるので、兄も許せない気持ちがあると思います」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 17:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東～西日本 あすから大雪 太平洋側平野部でも積雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011790751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東～西日本 あすから大雪 太平洋側平野部でも積雪のおそれ</span><time datetime="2019-01-25T17:52"><span>1月25日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011790751_1901251151_1901251153_01_02.jpg" alt="東～西日本 あすから大雪 太平洋側平野部でも積雪のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>26日から27日にかけて東日本と西日本の日本海側を中心に大雪となり、太平洋側の平野部でも雪が積もるおそれがあります。気象庁は、大雪や路面の凍結による車の立往生など、交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、25日は北日本を中心に冬型の気圧配置となり、日本海側の各地で雪が降っています。<br><br>東日本と西日本では、26日から27日にかけて次第に冬型の気圧配置が強まり、上空に平年より６度から14度低い強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、日本海側の広い範囲や太平洋側の山沿いで大雪となるほか、太平洋側の平野部でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>26日夕方までの24時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで、北陸と新潟県、長野県で70センチ、近畿と中国地方で60センチ、東海で50センチ、関東北部で40センチ、東北で25センチ、四国で20センチ、九州北部で10センチと予想されています。<br><br>さらに、26日夕方から27日夕方までの24時間には、関東北部と新潟県、長野県で50センチから70センチ、北陸で40センチから60センチ、近畿と東北で30センチから50センチ、東海と中国地方で20センチから40センチの雪が降ると予想されています。<br><br>また、これから26日にかけては、日本海側を中心に大気の状態が不安定になる見込みです。<br><br>気象庁は、大雪や路面の凍結による車の立往生など交通への影響に警戒するとともに、雪崩や落雷、それに竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011790751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 17:52:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲初場所 白鵬が貴景勝に敗れ３連敗</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲初場所 白鵬が貴景勝に敗れ３連敗</span><time datetime="2019-01-25T18:02"><span>1月25日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791541_1901251805_1901251806_01_03.jpg" alt="大相撲初場所 白鵬が貴景勝に敗れ３連敗" id="news_image"></div><div>大相撲初場所は13日目、横綱 白鵬が関脇 貴景勝に引き落としで敗れ、３連敗です。この結果、初場所は、関脇の玉鷲が２敗で単独トップに立ち、３敗で白鵬と貴景勝が追う展開です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 18:02:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>