<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イニエスタ来日「新たな挑戦 頑張りたい」Ｊ１神戸に移籍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イニエスタ来日「新たな挑戦 頑張りたい」Ｊ１神戸に移籍</span><time datetime="2018-07-18T11:26"><span>7月18日</span> <span>11時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537631_1807181121_1807181126_01_03.jpg" alt="イニエスタ来日「新たな挑戦 頑張りたい」Ｊ１神戸に移籍" id="news_image"></div><div>サッカーＪ1のヴィッセル神戸に移籍したスペイン代表の世界屈指のミッドフィルダー、アンドレス・イニエスタ選手が18日朝、関西空港から来日し、「新たな挑戦がうまくいくように頑張りたい」と意気込みを話しました。</div><div>関西空港には、イニエスタ選手を一目見ようと、最も早い人で午前４時ごろから待っていたということで、到着前にはおよそ300人のサポーターが集まり、午前８時半ごろにイニエスタ選手が空港の出口から姿を見せると歓声が沸き起こりました。<br><br>このあと、イニエスタ選手はサポーター一人一人に対し、サインや写真撮影に丁寧に応じ、迎えの車で空港をあとにしました。<br><br>イニエスタ選手は「ヴィッセルの仲間とプレーすることが楽しみだ。できるだけ早くプレーしたいので、22日の試合に向けてコンディションを整えたい。サポーターにいいプレーを見せて、新たな挑戦がうまくいくように頑張りたい」と意気込みを話しました。<br><br>イニエスタ選手は、20日からチームの練習に参加し、コンディションを見極めたうえで、早ければ22日にホームのノエビアスタジアム神戸で行われる湘南ベルマーレとのリーグ戦でＪリーグデビューします。<br><br>Ｔシャツにサインをしてもらった兵庫県の40代の女性は「スターなのに気さくで感激した。Ｊリーグ全体のレベルを引き上げるような刺激を与えるプレーをしてほしい」と期待を寄せていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:26:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症で児童死亡の小学校で全校集会 愛知 豊田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症で児童死亡の小学校で全校集会 愛知 豊田</span><time datetime="2018-07-18T11:44"><span>7月18日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537661_1807181141_1807181144_01_02.jpg" alt="熱中症で児童死亡の小学校で全校集会 愛知 豊田" id="news_image"></div><div></div><div>17日、愛知県豊田市で小学校の校外学習に参加した１年生の男子児童が熱中症で死亡したことを受けて、学校では、18日、全校集会が開かれ、校長が謝罪したうえで体調が悪いときは知らせてほしいなどと呼びかけました。</div><div>愛知県豊田市の市立梅坪小学校では、17日、校外学習から戻った１年生の男子児童が意識を失い病院に運ばれましたが、熱中症で死亡しました。<br><br>これを受けて梅坪小学校では、18日午前８時半すぎから緊急の全校集会が開かれ、最初に、亡くなった児童を悼んで全員で黙とうをしました。<br><br>そして、薮下隆校長が全校児童に向けて「何よりも大切な命を守ってあげられなくて申し訳ない」と謝罪し、体調が悪いときには教員に知らせてほしいなどと呼びかけました。<br><br>集会のあと取材に応じた薮下校長は「児童の命は教職員が守ると改めて子どもたちに約束した。行事を中止するという判断をトップダウンで自分がしなかったことに関して申し訳なく思っている」と話しました。<br><br>学校によりますと、18日は熱中症が原因で欠席している児童はおらず、通常どおり授業が行われる予定で、体育の授業では校長などが具合の悪い児童がいないか見回るということです。<br><br>また、児童の心のケアのため、今後、愛知県や豊田市からスクールカウンセラーを派遣してもらうということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>豊田市教委が緊急通知</h3><div>愛知県豊田市の教育委員会は18日、市内の小中学校や特別支援学校などに対し、再発防止のため緊急の通知を出しました。<br><br>この中では、気象情報を常に把握し、熱中症を引き起こす可能性が高い場合は校外学習などを中止したり延期したりすること、児童や生徒の健康状態の把握に努め、体調不良を訴える子どもは活動をやめて休ませるなど、早急に個別の対応を取ること、さらに夏休み中の部活動などについても同様に対応することなどを求めています。</div></div><div><h3>豊田市長が謝罪「尊い命守りきれなかった」</h3><div>豊田市の太田稔彦市長は18日の記者会見で「未来ある子どもの尊い命を守りきれなかったことや、安全安心であるべき学校行事で事故が起きて市民の皆様にご心配をおかけしたことに心からおわび申しあげます」と謝罪しました。<br><br>そのうえで「熱中症への対応をはかりながらの校外学習だったが、昨今の異常気象の中では対策が不十分だった」として、18日、市内の小中学校や特別支援学校などに対し、再発防止を徹底するよう通知を出したと述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:44:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ山陽線 福山～三原間 運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ山陽線 福山～三原間 運転再開</span><time datetime="2018-07-18T11:47"><span>7月18日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537681_1807181146_1807181147_01_02.jpg" alt="ＪＲ山陽線 福山～三原間 運転再開" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨による土砂災害の影響で運転を見合わせているＪＲ山陽線のうち、福山駅と三原駅の間で18日から運転が再開されました。</div><div>今回の豪雨の影響でＪＲ山陽線は、線路に土砂が流れ込んだり、水没するなどの被害を受け、福山駅と海田市駅の間で運休が続いていました。<br><br>復旧を進めた結果、このうち、福山駅と三原駅の間で18日の始発から運転が再開されました。<br><br>この区間にある尾道駅のホームでは朝、大勢の利用客が到着した電車に乗り込み、学校や勤め先に向かっていきました。<br><br>30代の会社員の男性は「電車が止まっている間はいつもより１時間以上早く起きて車で通っていたので運転再開はとても助かります」と話していました。<br><br>尾道駅の片岡茂樹駅長は「復興に向けての第一歩になったと思います。安全を最優先に今後も地域の人に期待を持ってもらえるよう、復旧を進めていきたいです」と話していました。<br><br>広島県内の山陽線は、引き続き、三原駅と海田市駅の間では運休が続いていて、ＪＲでは復旧にはさらに１か月以上かかると見ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:47:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本車への高関税 景気に影響懸念 日本貿易会会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本車への高関税 景気に影響懸念 日本貿易会会長</span><time datetime="2018-07-18T12:17"><span>7月18日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537771_1807181215_1807181217_01_02.jpg" alt="日本車への高関税 景気に影響懸念 日本貿易会会長" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が、日本などからの輸入車にも高い関税をかけるか調査を進めていることについて、日本貿易会の中村邦晴会長は記者会見で日本国内の景気そのものに影響が出かねないとして強い懸念を示しました。</div><div>この中で、日本貿易会の会長を務める住友商事の中村会長は、アメリカと中国の貿易摩擦が激しくなっていることについて「非常に残念な状況だ。米中２国間にとどまらず世界的な貿易の停滞につながるので、こうした異常事態が早期に解決されることを期待している」と述べました。<br><br>また、トランプ政権が日本などからの輸入車にも高い関税をかけるか調査を進めていることに関して「自動車産業は非常にすそ野が広く、本当に課税されると単に輸出が減るだけでなく、日本国内の景気そのものに影響しかねない」と述べ、強い懸念を示しました。<br><br>そのうえで中村会長は「政府には何としてもアメリカとの交渉を進めてもらい、自動車や自動車部品の関税の引き上げは回避してほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 12:17:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛暑続き38度超も 命に関わる危険な暑さ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>猛暑続き38度超も 命に関わる危険な暑さ</span><time datetime="2018-07-18T12:26"><span>7月18日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537831_1807181223_1807181226_01_03.jpg" alt="猛暑続き38度超も 命に関わる危険な暑さ" id="news_image"></div><div>東日本と西日本を中心に18日も猛暑が続き、午前中から気温が38度を超えるところがあるなど各地で命に関わる危険な暑さになっています。このあとさらに気温が上昇する見込みで、熱中症に厳重に警戒してください。</div><div>気象庁によりますと、東日本と西日本を中心に18日も広い範囲で勢力の強い高気圧に覆われ、気温がぐんぐん上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、岐阜県揖斐川町で38度２分と５日連続で38度を超えたほか、埼玉県鳩山町で37度２分、名古屋市で36度６分、京都市で36度２分、大分県日田市で35度４分、東京の都心と富山市、愛媛県大洲市で35度３分などと各地で35度以上の猛暑日となっています。<br><br>このあとさらに気温が上昇し、日中の最高気温は、名古屋市と岐阜市、前橋市、埼玉県熊谷市で39度、京都市と甲府市、大分県日田市で38度、大阪市と岡山市、富山市、福島市で37度、東京の都心と高松市で36度、広島市で35度などと予想されています。<br><br>各地で命に関わる危険な暑さになっています。熱中症に厳重に警戒してください。<br><br>熱中症の対策に詳しい専門家などは、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使うこと、それに水分や塩分をこまめに補給することが必要だとしています。<br><br>特に豪雨の被災地では環境の変化によって熱中症の危険性が高まっています。被災した方々や復旧作業にあたっている人などは水分や塩分をこまめに取ったり定期的に日陰などで休憩したりするほか、自宅の冷房が壊れている場合は冷房のある避難所に移動するなど、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 12:26:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立</span><time datetime="2018-07-18T12:30"><span>7月18日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537851_1807181227_1807181230_01_03.jpg" alt="受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立" id="news_image"></div><div>受動喫煙対策を強化する改正健康増進法は、18日の参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と国民民主党などの賛成多数で可決・成立しました。</div><div>健康増進法の改正案は、他人のたばこの煙を吸い込む受動喫煙を防ごうと対策を強化するもので、学校や病院、行政機関などは屋内を完全に禁煙にし、敷地内の屋外では、喫煙所の設置が認められています。<br><br>また飲食店では、規模の大きな店や新たに営業を始める店は喫煙室以外、禁煙とする一方、客席面積が100平方メートル以下の、既存の規模の小さい個人経営などの店は、店先などに表示すれば喫煙が可能となっています。<br><br>法案は先週、参議院厚生労働委員会で可決されたことを受けて、18日午前、参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と、国民民主党などの賛成多数で可決され、成立しました。<br><br>法律が成立したことを受けて、学校や病院、行政機関などでは来年夏ごろから原則禁煙に、飲食店では再来年４月１日から規制が始まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>どこが禁煙になるの？</h3><div>改正健康増進法では、施設の種類に応じて、たばこを吸えない場所などが決められています。<br><br>学校や病院、行政機関などは、建物の中は完全に禁煙となります。敷地内の屋外では、喫煙所の設置が認められています。<br><br>また、オフィスなどでは、いずれも「喫煙室」以外でたばこを吸うことはできません。<br><br>一方、飲食店では、店の規模などが基準になります。規模の大きな店や、新たに営業を始める店は禁煙となりますが、店の中に設けられる「喫煙室」では吸えることになります。<br><br>「喫煙室」は、紙巻きと加熱式の両方のたばこが吸えるタイプと、加熱式たばこしか吸えないタイプの２種類で、設置については店側の判断になります。<br><br>加熱式たばこの喫煙室では、飲食は可能ですが、紙巻きたばこの喫煙室では、飲食はできません。<br><br>客席面積が100平方メートル以下の規模が小さい、個人経営などの店は、喫煙か禁煙かを経営者が判断し、店先などに表示することになります。<br><br>店の規模にかかわらず、たばこを吸えるところに立ち入れるのは、20歳以上の人だけです。客や従業員であっても、20歳未満の人は入れません。<br><br>また、罰則も設けられます。喫煙ができなくなる施設から、灰皿を撤去しないなど対策を怠った管理者には50万円以下の過料が、一方で、禁煙の場所で、繰り返したばこを吸うなど、悪質な場合には、30万円以下の過料が科せられます。<br><br>学校や病院、行政機関などは来年夏ごろから原則禁煙に、飲食店は再来年、2020年４月１日から規制が始まります。</div></div><div><h3>東京都条例との違い</h3><div>東京都では先月、この法律よりも厳しい条例が成立しました。最も大きな違いは、飲食店への規制です。<br><br>改正健康増進法では、客席面積が100平方メートル以下の規模の小さい個人経営などの店は、喫煙か禁煙かを、経営者が決めることになっています。厚生労働省によりますと、こうした飲食店は全体の55％程度とみられるということです。<br><br>一方、東京都の条例は、店の規模にかかわらず、従業員を雇っている店は「原則禁煙」となり、吸えるのは店の「喫煙室」の中だけです。都によりますと、都内の飲食店のおよそ84％が規制の対象になるとみられています。<br><br>また、幼稚園、保育所、小中学校と高校などでの対応も異なります。改正法では、敷地内でも屋外には、喫煙所の設置が認められていますが、東京都の条例では、敷地内はすべて禁煙となります。<br><br>東京都では、来年９月１日までに幼稚園や学校は完全に禁煙となり、飲食店では再来年、2020年４月１日から規制が始まります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 12:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪北部地震から１か月 女児死亡の小学校で黙とう</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪北部地震から１か月 女児死亡の小学校で黙とう</span><time datetime="2018-07-18T12:35"><span>7月18日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537861_1807181230_1807181235_01_03.jpg" alt="大阪北部地震から１か月 女児死亡の小学校で黙とう" id="news_image"></div><div>大阪府北部で震度６弱を観測した地震から１か月になる18日、ブロック塀の下敷きになって女子児童が亡くなった大阪・高槻市の小学校では、教職員などが黙とうを捧げました。</div><div>先月18日に大阪府北部で震度６弱の揺れを観測した地震では、大阪・高槻市の寿栄小学校でプールに設置されたブロック塀が倒れて、登校中の４年生の女子児童が死亡しました。<br><br>倒れたブロック塀は高さなどが建築基準法に違反していたことがわかり、いまは撤去されて仮のフェンスが設置されています。<br><br>地震から１か月になる18日は、現場近くに献花台が設けられ、田中良美校長が花を手向けました。<br><br>そして、地震が起きた午前７時58分に合わせて教職員が１分間の黙とうを捧げました。<br><br>田中校長は「大切な命を守れなかった深い悲しみは１か月たっても、そしてこれからも変わることはありません。教職員一丸となって学校の安全に取り組んでいきたい」と話していました。<br><br>近くに住む80歳の女性は「いつも通っている道なので、手を合わせに来ました。『お父さんお母さんを見守ってあげてください』と声をかけました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 12:35:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>