<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沖縄 米軍基地でカセットボンベ爆発 何者か侵入の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 米軍基地でカセットボンベ爆発 何者か侵入の可能性も</span><time datetime="2019-03-25T04:01"><span>3月25日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859481_1903250101_1903250401_01_02.jpg" alt="沖縄 米軍基地でカセットボンベ爆発 何者か侵入の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>24日、沖縄のアメリカ軍基地、キャンプ瑞慶覧にある沖縄防衛局の事務所の入り口でカセットボンベが爆発しました。けが人はいませんでしたが、アメリカ軍や警察は近くのフェンスが壊されていることから何者かが外部から侵入した可能性があるとみて調べています。</div><div>沖縄防衛局によりますと、24日午後６時ごろ、キャンプ瑞慶覧に沖縄防衛局が設置している「監督官事務所」の２階の入り口でカセットボンベが爆発しました。<br><br>けが人はいませんでしたが、カセットボンベの数や建物の被害については現在、確認を進めているということです。<br><br>アメリカ軍が調べたところ、この事務所の北側にある外部から基地内への侵入を防ぐためのフェンスが壊されているのが見つかったということです。<br><br>アメリカ軍の憲兵隊や警察は、何者かが外部から侵入した可能性があるとみて調べています。<br><br>キャンプ瑞慶覧には沖縄に駐留するアメリカ軍の司令部があり、「監督官事務所」は沖縄防衛局が基地内で施設の建設や修繕を行うために設置していて、防衛局の職員や建設会社の社員が使用しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 04:01:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“女性ゼロ議会”全国の19％ 統一地方選の焦点の１つにも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“女性ゼロ議会”全国の19％ 統一地方選の焦点の１つにも</span><time datetime="2019-03-25T04:04"><span>3月25日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859461_1903250109_1903250404_01_02.jpg" alt="“女性ゼロ議会”全国の19％ 統一地方選の焦点の１つにも" id="news_image"></div><div></div><div>平成最後となる統一地方選挙を前に、ＮＨＫが、全国のすべての地方議会事務局を対象にアンケート調査を行ったところ、女性議員は全体の13％で、１人もいない議会が19％に上ることが分かりました。今回の統一地方選挙は、男女の候補者の数ができるかぎり「均等」になることを目指すなどとした法律が成立してから初めての大型選挙となることから、女性の候補者や議員の数も、焦点の１つとなりそうです。</div><div>ＮＨＫはことし１月から今月上旬にかけて、全国に1788あるすべての地方自治体の議会事務局に、郵送などでアンケート調査を行いました。<br><br>それによりますと、全国のおよそ３万2000人余りの（32450）、すべての地方議員のうち、男性は87％に当たる（86.8％）２万8180人、女性は13％に当たる（13.2％）4270人でした。<br><br>都道府県別に見ると、女性議員の割合が最も高いのは、東京都で27％（26.9）、次いで神奈川県（20.4）、埼玉県（20.2）となっています。<br><br>逆に、女性議員の割合が低いのは、青森県（7.31％）、次いで長崎県（7.39％）、山梨県（7.56％）となっています。<br><br>また、自治体別で女性議員の割合が最も高いのは、神奈川県葉山町で54％（53.8％）、次いで、大阪交野市の50％、東京清瀬市の45％となっています。<br><br>一方、女性議員が１人もいない議会は全国に340あり、全体の19％に上ることが分かりました。<br><br>自治体の規模別に見ると、47都道府県議会では、女性議員がいない議会はありませんでしたが、山梨・香川・佐賀の３県の県議会では１人でした。<br><br>そして、20ある政令指定都市の市議会と、東京23区の区議会では、女性議員がゼロの議会はありませんでしたが、全国に772ある市議会では５％、743ある町議会では27％、183ある村議会では55％で女性議員がゼロで、規模の小さな自治体ほど女性議員がゼロの割合が高くなる傾向がうかがえます。<br><br>今回の統一地方選挙は、全国の740余りの議会で選挙が行われる予定ですが、去年５月に、男女の候補者数ができるかぎり「均等」になることを目指すなどとした法律が成立して初めての大型選挙となることから、女性の候補者や議員の数も、焦点の１つとなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 04:04:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦別姓選べない戸籍法 憲法違反か 国を訴えた裁判に判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夫婦別姓選べない戸籍法 憲法違反か 国を訴えた裁判に判決</span><time datetime="2019-03-25T04:07"><span>3月25日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859451_1903250103_1903250407_01_02.jpg" alt="夫婦別姓選べない戸籍法 憲法違反か 国を訴えた裁判に判決" id="news_image"></div><div></div><div>結婚するときに夫婦別姓を選べない戸籍法の規定は憲法に違反するとして、ふだんは旧姓を使っているＩＴ企業の社長などが国を訴えた裁判で、東京地方裁判所が24日判決を言い渡します。夫婦別姓をめぐって戸籍法の規定が憲法に違反するかどうか、争われたのは初めてで、裁判所の判断が注目されます。</div><div>東京のソフトウェア開発会社「サイボウズ」を経営する青野慶久社長（47）など男女４人は、戸籍法の規定で日本人が外国人と結婚するときには夫婦別姓を選べるのに、日本人どうしの結婚で選べないのは法の下の平等を定めた憲法に違反するなどとして、国に対して合わせて220万円の賠償を求めています。<br><br>国側は裁判で、「戸籍法は民法の手続法であり、民法で認めていない夫婦別姓を実現させることは許されない」と主張しました。<br><br>夫婦別姓をめぐっては、別姓を認めない民法の規定が憲法に違反するかが争われた裁判で、平成27年に最高裁判所が、「夫婦が同じ名字にする制度は社会に定着してきたもので、家族の呼称を１つにするのは合理性がある」などとして、憲法に違反しないという判断を示しています。<br><br>戸籍法の規定が憲法に違反するかどうかが争われたのは初めてで、裁判所の判断が注目されます。<br><br>判決は、25日午後１時すぎに、東京地方裁判所で言い渡されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 04:07:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特別検察官「トランプ陣営のロシアとの共謀確認できず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特別検察官「トランプ陣営のロシアとの共謀確認できず」</span><time datetime="2019-03-25T05:12"><span>3月25日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859511_1903250509_1903250513_01_02.jpg" alt="特別検察官「トランプ陣営のロシアとの共謀確認できず」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領を巡るロシア疑惑でアメリカの司法長官が捜査結果の概要を記した書簡を議会に通知しました。最大の焦点となっているトランプ陣営とロシアとの共謀は確認できなかったとする一方、トランプ大統領による司法妨害については「特別検察官はどちらとも結論を出さなかった」としています。</div><div>アメリカのロシア疑惑を巡ってバー司法長官は24日、疑惑の解明にあたったモラー特別検察官の捜査結果の概要を記した書簡を議会に通知しました。<br><br>公表された書簡によりますと、2016年の大統領選挙でロシアがトランプ大統領の誕生を後押しするためサイバー攻撃などで干渉したとされる疑惑について、特別検察官は「トランプ陣営やその関係者がロシアと共謀したり協議したりしたことは確認できなかった」と結論づけたということです。<br><br>またトランプ大統領が捜査を妨害したという司法妨害の疑惑については「特別検察官はどちらとも結論を出さなかった」としています。<br><br>ただ書簡ではその後の司法長官と副長官の協議の結果、司法妨害の十分な証拠は得られなかったとしています。<br><br>ロシア疑惑ではトランプ陣営の共謀とトランプ大統領による司法妨害の疑惑を最大の焦点に、元ＦＢＩ＝連邦捜査局長官のモラー氏が独立性の高い特別検察官に任命されて疑惑の解明にあたり、２日前、２年近くに及ぶ捜査を終結させていました。</div></section><section class="module--content"><div><div>バー司法長官は議会への書簡のなかでトランプ大統領による、ロシア疑惑をめぐる捜査への妨害、司法妨害について「特別検察官はどちらとも結論を出さなかった」と述べました。</div></div><div><div>バー司法長官が議会に提出した書簡を受けて、ホワイトハウスのサンダース報道官はツイッターに「特別検察官はいかなる共謀も妨害もなかったと結論づけた。捜査結果によって大統領が完全に潔白であることが証明された」と書き込みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 05:12:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイ総選挙 軍設立の政党が予想上回る得票</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ総選挙 軍設立の政党が予想上回る得票</span><time datetime="2019-03-25T05:32"><span>3月25日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859501_1903250522_1903250532_01_02.jpg" alt="タイ総選挙 軍設立の政党が予想上回る得票" id="news_image"></div><div></div><div>５年前のクーデター以降軍主導の暫定政権が続くタイで、民政復帰に向けた総選挙が24日行われ、軍が設立した政党が予想を上回る得票でタクシン元首相派の政党と第１党を激しく争っています。双方とも過半数には届かない見通しですが、連立交渉は軍が設立した政党を軸に進むとの見方が出ています。</div><div>タイの選挙管理委員会は、正式な開票結果を発表していませんが、地元メディアが開票率93％のデータをもとに投票が行われた議会下院の獲得議席を予測したところ、タクシン元首相派の「タイ貢献党」が129議席、軍が設立した「国民国家の力党」が116議席となっていて、２つの政党が第１党を激しく争っています。<br><br>しかし、双方とも単独では過半数に届かない見通しで、今後、それぞれの政党を軸にした政権をつくるための連立交渉が活発化しそうです。<br><br>ただ、タイの議会は、上院の250議席が事実上、軍の指名制となっています。<br><br>このため、「国民国家の力党」は、今回の総選挙で選ばれる下院500議席のうち126議席以上を確保すれば、首相指名に必要な上下両院の過半数を確保し、いまのプラユット暫定首相を続投させることができるようになります。<br><br>一方、タクシン派は、首相の不信任案を可決できる下院の過半数の獲得を目指していますが、「国民国家の力党」が予想を上回る得票で、第１党を争っていることから、連立交渉は「国民国家の力党」を軸に進むとの見方が出ています。<br><br>チュラロンコン大学のシリパン教授は、ＮＨＫのインタビューに対し、「軍の側は、この５年間選挙の勝利に向け準備を進めることができた。タクシン派が政権を組むチャンスは小さいだろう」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 05:32:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古新区域で土砂投入へ 対立さらに深まる情勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古新区域で土砂投入へ 対立さらに深まる情勢</span><time datetime="2019-03-25T05:47"><span>3月25日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859291_1903250102_1903250547_01_02.jpg" alt="辺野古新区域で土砂投入へ 対立さらに深まる情勢" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍普天間基地の移設計画をめぐり、沖縄防衛局は、25日にも名護市辺野古沖の新たな区域で土砂の投入を始める方針で、政府と沖縄県の対立がさらに深まることは避けられない情勢です。</div><div>普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐっては、沖縄防衛局が去年12月から辺野古沖にある護岸で囲った６ヘクタール余りの区域で埋め立て工事を進めています。<br><br>沖縄防衛局は、この区域の隣にある新たな区域でも、埋め立てを始める準備が整ったとして、25日にも土砂を投入する方針です。<br><br>新たに着手する区域は広さが33ヘクタールあり、現在、工事中の区域と合わせると埋め立て予定面積全体のおよそ４分の１に当たり、沖縄防衛局は、来年夏にもこの２か所の陸地化を終えたい考えです。<br><br>ただ、２つの区域の北東にある埋め立て予定海域では、軟弱な地盤が見つかっていて、７万本以上のくいを打ち込んで地盤を強固にする必要があり、移設工事は長期化も予想されます。<br><br>一方、沖縄県は、先月の県民投票で埋め立てに反対する票が多数となったことも踏まえ工事の中止を強く求めていて、新たな埋め立てに着手すれば、政府と沖縄県の対立がさらに深まることは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 05:47:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞のマララさん「女子教育の充実を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル平和賞のマララさん「女子教育の充実を」</span><time datetime="2019-03-25T05:47"><span>3月25日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859391_1903250051_1903250548_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞のマララさん「女子教育の充実を」" id="news_image"></div><div></div><div>子どもや女性の教育の権利を訴えてノーベル平和賞を受賞したマララ・ユスフザイさんがインタビューに応じ、「女子の教育を無視すれば経済に資する女性の潜在的な力を失うことになる」と述べて、女子教育の充実を強く訴えました。<br><br>パキスタン出身のマララ・ユスフザイさんはイスラム過激派から銃撃を受けながらも子どもや女性が教育を受ける権利を訴え続け、2014年にノーベル平和賞を受賞しました。<br><br>マララさんは24日、都内でインタビューに応じ、まず「世界で１億3000万人もの女の子が学校に通えずにいる」と指摘しました。そして「女子の教育を無視すれば経済に資する女性の潜在的な力を失うことになる」と述べて、各国の指導者に女子教育の充実に向けて投資を強化するよう強く訴えました。<br><br>さらに世界各地で増加する難民に言及し、「住居や水、食べ物の支援と同じくらい教育は重要だ」として、難民の子どもたちの教育への支援を求めました。<br><br>また日本にはＧ20大阪サミットの議長国として大きな影響力があるとして、「女性の問題を最重要課題として率先して取り上げ、各国を巻き込んでほしい」と述べて、期待を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>マララさんの生い立ちは</h3><div>マララ・ユスフザイさん（21）は1997年、パキスタン北西部のスワート地区で生まれました。<br><br>父親は地元でみずからが運営する私立学校の校長を務め、マララさんは、幼い頃からさまざまな本や教材に囲まれ、充実した教育環境のもとで育ちました。<br><br>ところが、2008年からイスラム過激派組織、「パキスタン・タリバン運動」が影響力を広げ、よくとしには女性たちの教育を禁じるようになりました。</div></div><div><h3>権利訴える活動始める</h3><div>こうした中、マララさんは11歳のとき、ペンネームを使ってネット上にブログの掲載を始め、女性が教育を受ける権利を訴えました。ブログでは、女性の教育を否定し、学校の爆破や脅迫を繰り返すイスラム過激派におびえながら通学する同級生たちの様子をつづり、世界中で話題を呼びました。<br><br>その後、マララさんは、実名で欧米メディアに紹介され、イスラム過激派に立ち向かった少女として大きく取り上げられた一方、イスラム過激派に命を狙われるようになります。<br><br>そして、2012年、15歳だったマララさんは、通学バスでの下校途中に、オートバイに乗った２人組の男に襲われ、頭に銃弾を受けました。<br>犯行を認めたのは、「パキスタン・タリバン運動」でした。<br><br>意識不明の重体となったマララさんはイギリスの病院に移されて治療を受けながら奇跡的ともいえる回復を果たし、イギリスの学校に通えるまでになりました。<br><br>2013年の自身の16歳の誕生日には、ニューヨークの国連本部で世界各地から集まった500人の若者を前に演説を行い、「１人の子ども、１人の教師、１冊の本、１本のペンで世界を変えることができる。教育こそが解決の道です」と呼びかけ、女性と子どもの権利を守り、教育の機会が与えられるよう世界の人々に訴えました。</div></div><div><h3>Ｎ平和賞受賞～現在</h3><div>こうした活動が評価され、2014年には、17歳の時に、史上最年少でノーベル平和賞を受賞しました。<br><br>マララさんは現在、イギリスのオックスフォード大学で、哲学や政治、経済を学ぶかたわら、ことし１月には、貧困や紛争に苦しみ、教育を受ける機会に恵まれない各地の難民の少女たちから直接、聞いた声をまとめた本を出版しています。<br><br>また、銃撃を受けたあとに寄せられた寄付金をもとに設けた「マララ基金」を通じて、貧困や紛争、女性差別などで学校に行けない子どもたちの教育を支援する活動も続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 05:47:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>