<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>高知県 大阪在住の女性が感染もその後連絡取れず 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高知県 大阪在住の女性が感染もその後連絡取れず 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T12:45"><span>7月16日</span> <span>12時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518321_2007161116_2007161122_01_02.jpg" alt="高知県 大阪在住の女性が感染もその後連絡取れず 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>高知県は、大阪府に住む30代の女性が、新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたと発表しました。女性は今月13日から高知を訪れていて、県によりますと、15日の午後から女性は電話に出ず、連絡が取れない状況が続いているということです。</div><div>新たに感染が確認されたのは大阪府内に住む30代の女性です。高知県によりますと、女性は今月13日に大阪駅から高速バスで高知に入り、その後、ＪＲで四万十市まで移動しました。<br><br>翌日発熱などの症状を訴え、四万十市内の医療機関を受診し、検査を行ったところ、15日感染が確認されたということです。<br><br>保健所は、15日午後3時半ごろに女性の携帯電話に電話して、入院の手続きなどについて話しましたが、これを最後に女性と連絡が取れない状況が続いているということです。<br><br>保健所は女性の携帯電話に20回ほど電話をしたり、メッセージを送ったりしていますが、女性からの反応はないということです。<br><br>県によりますと、女性の友人とは連絡が取れているということで、県は引き続き、友人の協力を得るなどして女性の行方を捜すとともに、行動歴や濃厚接触者などについて調べることにしています。<br><br>高知県内で感染が確認されたのは、これで76人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 12:45:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>兵庫県 新たに16人の感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>兵庫県 新たに16人の感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-16T14:55"><span>7月16日</span> <span>14時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518681_2007161445_2007161455_01_02.jpg" alt="兵庫県 新たに16人の感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県は、県内に住む10代から90代の男女合わせて8人が新型コロナウイルスに感染したことが新たに確認されたと発表しました。<br><br>また神戸市は、市内の私立高校に通う男子高校生や20代の男女など合わせて3人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたと発表しました。<br><br>さらに西宮市は、いずれも市内に住む10代から60代の男女合わせて5人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたと発表しました。<br><br>兵庫県内で感染が確認された人は、これで776人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 14:55:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toキャンペーン 専門家の意見踏まえ実施の在り方検討 首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toキャンペーン 専門家の意見踏まえ実施の在り方検討 首相</span><time datetime="2020-07-16T15:13"><span>7月16日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518241_2007161037_2007161040_01_02.jpg" alt="Go Toキャンペーン 専門家の意見踏まえ実施の在り方検討 首相" id="news_image"></div><div>今月22日から実施する予定の消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」について、安倍総理大臣は、新型コロナウイルスの感染状況を高い緊張感を持って注視しているとしたうえで、専門家の意見も踏まえて、実施の在り方を検討する考えを示しました。</div><div>政府は、消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」の今月22日からの実施を予定していますが、野党側や一部の自治体からは、中止や延期を求める意見が出ているほか、与党内からも感染拡大を懸念する声があがっています。<br><br>キャンペーンについて安倍総理大臣は、16日午前、総理大臣官邸に入る際、記者団に対し、「赤羽国土交通大臣から説明しているとおりだが、現在の感染状況を高い緊張感を持って注視している。本日、政府の分科会を開催して、専門家の意見を聴いてみたい」と述べ、専門家の意見も踏まえて、実施の在り方を検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤羽国土交通相「安全で安心な観光体現を」</h3><div>観光の需要を喚起しようと今月22日から実施する予定の「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について、赤羽国土交通大臣は、福岡県内の豪雨の被害状況を視察したあと久留米市内で記者団の取材に応じ、「東京で感染者の数が増えており、国民の安全と安心が大前提だが、ウィズコロナにおける安全で安心な観光というものを体現するために行う事業でもある」と述べました。<br><br>そのうえで、赤羽大臣は「きょう政府の分科会もあり、政府・与党の中でも検討が進められると承知している。どのような形で執行するか最終的には決まっていないのであすの記者会見で説明したい」と述べ、専門家の意見などを踏まえ、キャンペーンをどのように実施していくのか、17日、説明する考えを示しました。</div></div><div><h3>菅官房長官「観光業は厳しい状況と認識」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で「赤羽国土交通大臣から、対象となる宿泊施設で検温を実施するなどの感染防止策をしっかり講じる旨の説明があり、これに沿って、観光庁で各業界とチェック体制などの詳細を検討しているところだ」と述べました。<br><br>そのうえで「政府の分科会でも議論されると承知している。各地の感染状況を注視しつつ、感染症の専門家の意見もうかがいながら、適切に対応していきたい」と述べました。<br><br>そして、各地の観光関連産業の状況について「たとえば、インバウンドはほぼゼロで、国内の観光業は大変厳しい状況にあると認識している。『Ｇｏ Ｔｏキャンペーン』によって、観光や飲食の支援を行うことで、社会経済を回復させ、各地域が厳しい状況から脱却できればいいと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「国民の理解 得られる対応を」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は派閥の会合で「今の状況を見るかぎり、何らかの条件や柔軟な対応を合わせて考えなければ、国民の理解や安心にはつながらないのではないか。キャンペーンは、経済対策と感染症対策を両立させるウィズコロナの取り組みの試金石になる。政府には、しっかりと国民の理解を得られる対応を求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「国民の理解のもと考えていかなければ」</h3><div>自民党の石破元幹事長は、派閥の会合で「観光に携わる方々は本当に大変で、何とかしなければいけないというのはみんなの共通の思いだが、感染拡大が止まらない状況でやっていいのか。キャンペーンを否定はしないが、国民の理解のもと、どうしたらできるのかを考えていかなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「ブレーキとアクセルを同時に踏むようなもの」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、記者会見で「医療体制がぜい弱な地方に、感染のリスクがある人を移動させることを税金を使って後押しするのは、ブレーキとアクセルを同時に踏むようなものだ。専門家の意見を聞いたうえで見直すのであれば前進ではあるが、ただやめればいいという話ではない。観光関連産業が事業を維持できるような支援策を打ち出さなければならないが、これが遅れていることが深刻な問題だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「政府として総合的な判断を」</h3><div>政府の消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」について、公明党の山口代表は党の中央幹事会で「東京や全国的な感染の状況をよく見極めて、実施については慎重に対応するよう、手だてを講じてもらいたい。また、専門家の意見を聴いたうえで、実施や感染防止策の在り方について、政府として総合的な判断をしてもらいたい。与党として、国民の不安にしっかり応えて感染防止と社会経済活動の両立を図れるような対応をとっていきたい」と述べました。<br><br>山口氏は、14日行った記者会見ではキャンペーンに関して「観光業は甚大な打撃を受けており、感染防止策を実行したうえで、徐々に観光にも力を入れていこうという流れだ。感染が心配だからキャンペーンをやめるのは過度な対応だ」と述べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 15:13:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井七段 タイトルかかる棋聖戦 控え室で棋士が指し手を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井七段 タイトルかかる棋聖戦 控え室で棋士が指し手を検討</span><time datetime="2020-07-16T15:36"><span>7月16日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518691_2007161512_2007161516_01_02.jpg" alt="藤井七段 タイトルかかる棋聖戦 控え室で棋士が指し手を検討" id="news_image"></div><div></div><div>藤井聡太七段が初めてのタイトル獲得をかけて戦う「棋聖戦」五番勝負の第4局。対局が行われている関西将棋会館の関係者の控え室では棋士たちが対局を見守り、指し手の検討を行っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>渡辺三冠 敗れた第2局の戦法を改良 “意地”のリベンジか</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518691_2007161448_2007161516_01_03.jpg" alt=""><div>井上慶太九段は、昼の休憩を挟んで対局が再開した午後1時半前、ここまでの展開について「先手の渡辺棋聖が、第2局で負けた将棋を再度ぶつけています。『矢倉』という戦型の中でも素早い仕掛けをねらう『急戦矢倉』という戦法です」と説明したうえで、「ただ1手、渡辺棋聖が端の歩を進める仕掛けを入れているのが第2局からの改良の部分で、タイトルホルダーの意地と言うか、プライドと言うか、“やられた将棋で逆に負かす”という意気込みを感じますね。意地のリベンジを目指しているのかなと思います」と話していました。</div></div><div><h3>“正々堂々と受けて立つ”か 藤井七段</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518691_2007161448_2007161516_01_04.jpg" alt=""><div>井上九段と共に検討を行っていた佐藤義則九段は、「同じ戦型でも、1手違うだけで将棋はかなり変わりますが、それに対して藤井さんは正々堂々と受けて立つという雰囲気を出しています」としたうえで、「これから激しい攻め合いが予想されます。今は渡辺さんのほうが明らかに攻め続けていますけど、ここで藤井さんが攻め合いに出るのか、もうしばらく受けるのか、作戦の岐路だと思います」と指摘していました。<br><br>また、藤井七段が最近の対局で、中盤に持ち時間を多く使う傾向があることについて、井上九段は、「藤井さんは後手番だとじっくり受けて立つ“横綱相撲”の棋風ですが、この局面では受け方の選択肢が広くて、藤井さんのほうが迷う部分があって疲れやすいと思います。今回もたぶん、残り時間をかなり少なくして戦うことになるんじゃないかと思います」と分析していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 15:36:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T15:43"><span>7月16日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007161203_2007161204_01_03.jpg" alt="東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ" id="news_image"></div><div>東京都の関係者によりますと、16日、都内で新たに286人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内で1日に確認された数としては、今月10日の243人を上回り、これまでで最も多くなります。これで都内で感染が確認されたのはあわせて8640人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007161140_2007161142_01_04.jpg" alt=""><div>東京都は、都民には無症状であっても不要不急の都外への外出を控えることなどを、また事業者にはガイドラインを守ることなど感染防止対策の徹底を呼びかけています。</div></div><div><h3>感染症の専門家「医療体制の圧迫 懸念」</h3><div>東京都の小池知事が16日の発表が280人台になるという見通しを明らかにするなど、東京を中心に感染拡大が続いている状況について、感染症に詳しい愛知医科大学の三鴨廣繁教授は「検査数が増加したことで新たな感染者の数が増えてきているということは事実だと思う。しかし、感染者がこれだけのペースで増えれば入院患者や重症の患者も当然増えていき、次第に医療体制を圧迫するようになってしまう。医療者の立場としてはこの点を非常に懸念している」と話しました。<br><br>そのうえで今後の感染の広がりについて、「今は若い世代が中心だが、40代から50代の患者も増えてきている。この世代は高齢者との接触機会も多く、感染が重症化リスクが高い世代へと広がっていくことを警戒している。また、地域的にも東京やその近郊だけでなく、大阪や愛知など全国に広がりつつあるのが懸念される」と指摘しました。<br><br>また対策として、三鴨教授は「第1波の経験から、一人一人が3つの密を避け、手洗いや消毒を徹底することである程度リスクを下げられることが分かってきている。もう一度こうした基本的な感染対策の徹底に立ち返らなければならない。感染が広がってしまえばそれを止めることは難しい。今、速やかに対策を取ることが非常に重要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 15:43:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“Go To”「旅行は世の中 平和が前提」旅行会社など反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“Go To”「旅行は世の中 平和が前提」旅行会社など反応</span><time datetime="2020-07-16T15:44"><span>7月16日</span> <span>15時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518581_2007161404_2007161409_01_02.jpg" alt="“Go To”「旅行は世の中 平和が前提」旅行会社など反応" id="news_image"></div><div></div><div>政府が今月22日から実施を予定している消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」をめぐっては、各地の知事から懸念の声が上がっていて、政府は感染症の専門家らによる分科会を開いて意見を聴き、新型コロナウイルスの感染防止と実施の在り方などについて検討することにしています。</div><div>このことについて、都内の大手旅行会社は「ことしに入ってほとんどのツアーがキャンセルになっている中、キャンペーンに期待して、万全な感染対策のために観光事業者とプランの検討を重ねてきたので、不安が募っています。しかし、旅行は世の中が平和であることが前提なので、再び感染者が増えている中では、安心して旅行していただけるのか、答えが見つからない複雑な心境です」と話していました。<br><br>また、都内の観光バス会社は「都民が都外へ行くツアーはまだまだ回復していません。キャンペーンがあれば後押しになるので、期待していました。観光業は中小企業が多いので、ここにきて見通しが立たなくなるとどこまで耐えられるか、経営的にとても厳しいです。例えば地域を絞ってでも始めてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日光のホテル 期待と不安</h3><div>例年、首都圏から多くの観光客が訪れる栃木県日光市のホテルでは、国の「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」による宿泊客の回復に期待する一方、新型コロナウイルスの感染が拡大する中での全国一斉での実施に不安の声も聞かれました。<br><br>日光市にある鬼怒川温泉のホテルでは、夏の本格的な旅行シーズンを前に、今月5日から一部の改修工事を進めています。<br><br>国の「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」が始まる今月22日に、営業を再開することにしていて、客室の壁紙やベッドを新しくしたり、売店の商品を大幅に入れ替える作業が行われていました。<br><br>営業再開にあたっては、入り口で検温を行ったり、受付カウンターにアクリル板を設置して飛沫を防ぐなど、感染防止対策をとったうえで宿泊客を迎えることにしています。<br><br>ホテルでは、今月に入ってから予約の問い合わせが増えているということですが、人が密集する状態になるのを防ぐため、宿泊客の受け入れは従来の6割から7割程度にとどめる予定です。<br><br>「鬼怒川グランドホテル夢の季」の波木恵美社長は「本来なら喜ばしいキャンペーンですが、感染の確認が増えてきているため、期待半分、不安半分です。感染症対策を万全にしてお迎えしますので、お客様も体調を気にしながら元気にお越しいただきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 15:44:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新宿「検査スポット」陽性率3割超える 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新宿「検査スポット」陽性率3割超える 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T15:56"><span>7月16日</span> <span>15時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518741_2007161524_2007161533_01_02.jpg" alt="東京 新宿「検査スポット」陽性率3割超える 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染を調べる「検査スポット」が各地に設けられていますが、感染の確認が相次ぐ東京 新宿区の「検査スポット」では今月、検査件数が増加し「陽性率」も3割を超えています。感染がさらに拡大すれば、検査体制がひっ迫するおそれがあるとして懸念の声も上がっています。</div><div>新型コロナウイルスへの感染を調べるＰＣＲ検査について、新宿区では保健所が行う検査のほか、ことし4月「国際医療研究センター」の敷地内に、医師会と協力して「検査スポット」を設けました。<br><br>現在は医師など25人のスタッフが、かかりつけ医から紹介された人などを対象に検査を行っていて、想定している検査能力は1日当たり最大で200件だということです。<br><br>新宿区によりますと「検査スポット」で、実際に行った検査の件数は、先月までは1日当たり平均して50件前後で推移していましたが、今月に入ってからは120件余りと倍以上に上っています。150件を超える日もあるということです。<br><br>さらに、ここで検査を受けた人のうち、感染が確認された人の割合「陽性率」も上昇が続いています。4月から5月にかけては5％前後だったのが、先月は18％、今月は8日までの時点で33％と3割を超え、感染拡大の勢いが増していることがうかがえます。<br><br>感染がさらに拡大すれば、検査体制がひっ迫するおそれがあるとして、医療関係者からは懸念の声も上がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>接待伴う店含む「飲食業」の陽性率高い</h3><div>新宿区は先月「検査スポット」で行われたＰＣＲ検査について、5つの職業ごとの「陽性率」をまとめています。<br><br>それによりますと、先月は1266件のＰＣＲ検査が行われ、このうち感染が確認された陽性の人は226人で、全体の「陽性率」は18％でした。<br><br>職業別では、<br>▽ホストクラブやキャバクラなど接待を伴う店を含む「飲食業」がもっとも高く31％でした。<br>次いで、<br>▽「無職・フリーターなど」が24％、<br>▽「学生」「会社員など」がともに4％、<br>▽「不明」も16％に上りました。<br><br>新宿区では、接待を伴う飲食店などで集団感染が発生した可能性がある場合には保健所が店舗などに出向く形式でも検査を行っているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 15:56:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>