<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風７号が発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風７号が発生</span><time datetime="2018-06-29T10:37"><span>6月29日</span> <span>10時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500381_1806291040_1806291041_01_02.jpg" alt="台風７号が発生" id="news_image"></div><div></div><div>29日午前、日本の南の海上で台風７号が発生しました。台風は、このあと暴風域を伴い、30日から７月１日にかけて沖縄地方に近づき、次第に風が強まる見込みで、気象庁は、今後の気象情報を確認し、早めの備えを行うよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、29日午前９時、日本の南の海上で熱帯低気圧が台風７号に変わりました。<br><br>中心の気圧は998ヘクトパスカル、最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心から半径370キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は１時間に10キロの速さで西へ進んでいて、30日に沖縄地方に近づき、１日には暴風域を伴ってかなり接近する見込みです。<br><br>台風の接近に伴って沖縄・奄美では30日から風が強まって海上はしける見込みで、30日にかけての最大風速は15メートル、最大瞬間風速は25メートルと予想されています。<br><br>さらに、沖縄地方では、台風がかなり接近する１日には非常に強い風が吹き、海上は大しけとなるおそれがあるほか、台風周辺の発達した雨雲がかかり、大雨となる見込みです。<br><br>気象庁は、沖縄地方では３０日にかけて強風や高波に注意するとともに、台風がかなり接近する１日にかけての気象情報を確認し、早めの備えを行うよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 10:37:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本が決勝トーナメント進出 さまざまな声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本が決勝トーナメント進出 さまざまな声</span><time datetime="2018-06-29T11:38"><span>6月29日</span> <span>11時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500571_1806291152_1806291152_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本が決勝トーナメント進出 さまざまな声" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会での日本の決勝トーナメント進出を受け、東京・渋谷では、喜びの声が聞かれた一方、試合終盤、失点を避けようとパスを回すことに徹した戦い方についての批判の声も聞かれました。</div><div>サッカーワールドカップロシア大会、１次リーグの第３戦で日本はポーランドに敗れましたが、同じ時刻に行われたセネガル対コロンビアの試合でコロンビアが勝ち、日本は勝ち点で並んだセネガルとの警告ポイントの差によって２位となり、２大会ぶりの決勝トーナメント進出を決めました。<br><br>東京・渋谷では喜びの声が聞かれ、このうち、27歳の男性は「試合は負けてしまったが、何はともあれ決勝トーナメントに進めてよかった。ここまで来たら優勝を目指してもらいたい」と話していました。<br><br>また、45歳の男性は「まずはこれまでに進んだことのないベスト８を目指して頑張ってもらいたい。次の試合も深夜だがもちろん起きて応援する」と話していました。<br><br>こうした声の一方、試合の終盤、失点を避けようとパスを回すことに徹した戦い方については批判の声も聞かれました。<br>このうち、27歳の女性は「勝ち上がるためにはしかたないかもしれないが、最後まで点を取りに行く姿勢を見せてほしかった」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>”時間稼ぎ” ＰＶ会場では…</h3><div>東京・港区の東京タワー近くの観戦会場で大型画面を通じて声援を送った女性は「試合最後の５分間ぐらいはすごくイライラしましたが、結果がすべてなのでここからですね」と話し、一緒に訪れた男性は「僕たちからすると、満足できる試合ではなかったですが、仮に日本が優勝してあとから振り返ったときに、この試合が重要だったということになると思います」と話していました。<br><br>また、仲間４人で訪れた女性は「試合の最後はがっかりしましたが、決勝トーナメントでは気持ちを切り替えて応援したいです」と話し、一緒に観戦していた男性は「最後は攻めてほしかったですが、決勝トーナメントに進めないとまた批判されるので、正しい判断だったと思います」と話していました。<br><br>審判のユニフォーム姿で観戦していた男性は「サッカーというゲームではしかたがない部分なので、イエローカードは出しません。決勝トーナメントに進むことがいちばん大事です」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「時間稼ぎは戦略 突破重要」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「２大会ぶりのグループリーグ突破は大変よかった。サムライブルーの健闘を称えたい。終盤の戦いぶりは、ルールの中でさまざまな事を考えたうえでの戦略だったと思う。重要なのはグループリーグを突破することで、それを遂げたことは素直に喜びたい。次のベルギー戦では、すべて吹き飛ばすすばらしい戦いを期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富山交番襲撃 重体の容疑者 話できる状態に回復</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>富山交番襲撃 重体の容疑者 話できる状態に回復</span><time datetime="2018-06-29T11:59"><span>6月29日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500611_1806291156_1806291159_01_02.jpg" alt="富山交番襲撃 重体の容疑者 話できる状態に回復" id="news_image"></div><div>富山市の交番で拳銃が奪われ警察官など２人が殺害された事件で、逮捕された際に撃たれて重体になっていた21歳の容疑者が、話ができる状態にまで回復したことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、今後、男を取り調べて、動機などの解明を進めることにしています。</div><div>今月26日、富山市久方町の奥田交番で稲泉健一警部補（46）が殺害されて拳銃を奪われ、近くの小学校で警備員の中村信一さん（68）がこの拳銃で撃たれて死亡しました。<br><br>警察は、富山県立山町に住む元自衛官でアルバイトの島津慧大容疑者（21）を逮捕し、強盗殺人などの疑いで捜査しています。<br><br>島津容疑者は、逮捕された際に警察官に腹を撃たれて重体になり、病院で治療を受けていますが、捜査関係者によりますと、話ができる状態にまで回復したということです。<br><br>これまでの調べで、事件の直前、アルバイト先で店長を殴ってろっ骨を折る大けがを負わせ、その後、交番に向かったとみられています。<br><br>警察は、今後、島津容疑者を取り調べて、動機などの解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:59:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部で１時間100ミリ超の雨 土砂災害などに厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部で１時間100ミリ超の雨 土砂災害などに厳重警戒を</span><time datetime="2018-06-29T12:05"><span>6月29日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500661_1806291214_1806291218_01_03.jpg" alt="九州北部で１時間100ミリ超の雨 土砂災害などに厳重警戒を" id="news_image"></div><div>活発な前線の影響で、九州北部に発達した雨雲がかかり、29日から昼前にかけて福岡県や長崎県で局地的に１時間に100ミリを超える猛烈な雨を観測しました。九州北部ではこのあと数時間、非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海から北日本付近に停滞する前線の活動が活発になっていて、九州北部に発達した雨雲がかかり続けています。<br><br>気象庁のレーダーによる解析で長崎県南島原市付近では午前10時までの１時間におよそ110ミリ、福岡県川崎町付近では午前７時までの１時間におよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表しました。<br><br>南島原市では、国土交通省が設置した雨量計で午前10時までの１時間に106ミリの猛烈な雨を観測しました。このほか、午前11時半までの１時間に佐賀県伊万里市で65ミリの非常に激しい雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、福岡県、佐賀県、長崎県、熊本県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>前線が停滞するため、このあと数時間、九州北部では局地的に雷を伴って１時間に70ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br>また、四国では29日夜にかけて１時間に60ミリの非常に激しい雨が、中国地方ではこのあと数時間１時間に40ミリの激しい雨が降るおそれがあります。東日本でも30日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、東海を中心に１時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>30日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で250ミリ、東海で140ミリ、九州北部で120ミリ、中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 12:05:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ関連法 参院で可決・成立 国内手続き完了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＴＰＰ関連法 参院で可決・成立 国内手続き完了へ</span><time datetime="2018-06-29T12:07"><span>6月29日</span> <span>12時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500501_1806291220_1806291226_01_03.jpg" alt="ＴＰＰ関連法 参院で可決・成立 国内手続き完了へ" id="news_image"></div><div>日本など11か国が参加するＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の関連法は、参議院本会議で、自民・公明両党などの賛成多数で可決・成立しました。これにより、協定の発効に向けた国内手続きはほぼ終わり、政府は近く、取りまとめ役のニュージーランド政府に手続きの完了を通知する方針です。</div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定をめぐり、協定発効後の農家への支援策など10の法律の改正事項を取りまとめた関連法案は、28日に参議院内閣委員会で可決され、29日の参議院本会議で採決が行われました。その結果、自民・公明両党と日本維新の会、希望の党などの賛成多数で可決・成立しました。<br><br>ＴＰＰ協定そのものはすでに国会で承認されていて、29日の関連法の成立で、協定の発効に向けた国内手続きはほぼ終わり、政府は近く、取りまとめ役の寄託国・ニュージーランド政府に国内手続きの完了を通知する方針です。<br><br>ＴＰＰ協定は、署名した11か国のうち６か国が国内手続きを終えれば、60日後に発効することになっていて、国内手続きを終えるのはメキシコに次いで日本が２か国目となる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経済再生相「非常に画期的な成果」</h3><div>ＴＰＰを担当する茂木経済再生担当大臣は閣議のあとの記者会見で、「ＴＰＰ１１は、世界的に保護主義が台頭する中で、自由で公正な21世紀型の新しいルールを確立するものであり、わが国にとってもアジア太平洋地域の未来にとっても非常に画期的な成果だ。日本の国内手続きの終了がほかの参加国にもよい影響を与えることを期待しており、引き続き日本がリード役として早期発効に向けた機運を高めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 12:07:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広範囲で厳しい暑さ 関東甲信は梅雨明け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広範囲で厳しい暑さ 関東甲信は梅雨明け</span><time datetime="2018-06-29T12:22"><span>6月29日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500671_1806291216_1806291223_01_03.jpg" alt="広範囲で厳しい暑さ 関東甲信は梅雨明け" id="news_image"></div><div>東北から西日本の広い範囲で29日も厳しい暑さとなり、午前中の気温が37度に達して猛烈な暑さとなっているところもあり、熱中症に十分注意が必要です。気象庁は29日午前、「関東甲信が梅雨明けしたとみられる」と発表し、このまま確定すれば、過去最も早い梅雨明けとなります。</div><div>気象庁によりますと、29日も東北から西日本の広い範囲で高気圧に覆われ、午前中から気温が上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、新潟県長岡市で37度ちょうど、山形市で36度１分、岩手県釜石市で35度６分、福島県浪江町で35度５分と猛暑日になっているのをはじめ、東京の都心で31度９分、大阪市で30度１分と各地で厳しい暑さになっています。<br><br>関東甲信はこの先１週間程度も晴れる日が多くなる見込みで、気象庁は29日午前11時、「関東甲信が梅雨明けしたとみられる」と発表しました。<br>関東甲信の梅雨明けは、去年より７日、平年より22日、いずれも早くなっていて、このまま確定すれば、昭和26年に統計を取り始めてから６月に梅雨明けするのは初めてで、最も早くなります。<br><br>東北から西日本の広い範囲でこれからも気温が上がり、日中の最高気温は、埼玉県熊谷市で37度、福島市で35度、東京の都心で34度、奈良市で32度などと予想されています。<br><br>気象庁は、こまめに水分をとり適切に冷房を使うなど、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一足早く海水浴場がオープン</h3><div>関東甲信が梅雨明けした29日、神奈川県逗子市では一足早く海水浴場がオープンし、青空のもと子どもたちが早速、海水浴を楽しみました。<br><br>逗子市の海水浴場で行われた海開きには、市の関係者などおよそ50人が出席し、海の安全を祈願しました。このあと、梅雨明けした青空のもと、地元の小学生300人余りが全員でカウントダウンをしたあと、歓声を上げながら一斉に海へ向かって走り出し、泳いだり水をかけ合ったりして一足早い海水浴を楽しんでいました。<br><br>海水浴を楽しんだ小学５年生の女子児童は「１週間前からこの日を楽しみにしていました。水の冷たさが気持ちよく、興奮しています」と話していました。<br>逗子市の平井竜一市長は「海岸を訪れる人が楽しめるようルールを守ってもらい、安全な海水浴場を目指したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 12:22:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>働き方改革関連法 賛成多数で可決・成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>働き方改革関連法 賛成多数で可決・成立</span><time datetime="2018-06-29T12:32"><span>6月29日</span> <span>12時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500631_1806291226_1806291234_01_03.jpg" alt="働き方改革関連法 賛成多数で可決・成立" id="news_image"></div><div>政府・与党が今国会最大のテーマとしてきた働き方改革関連法は、29日の参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会などの賛成多数で可決され、成立しました。国会審議で最大の焦点となった、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す高度プロフェッショナル制度は来年４月から導入されることになります。</div><div>働き方改革関連法案は、28日夜、参議院厚生労働委員会で可決されたのを受けて、29日午前、参議院本会議で審議が行われ、最初に、法案に賛成・反対双方の立場から５党による討論が行われました。<br><br>この中で、自民党は「今回の法案で、柔軟に働くことができる、能力を最大限に発揮できる働き方を実現できれば、わが国の経済もさらに力強く成長する」と述べました。<br><br>これに対し、参議院野党第１党の国民民主党は「高度プロフェッショナル制度の創設は、長時間労働や過労死となる懸念が極めて大きく、労働者保護の観点から絶対に導入してはならない」と述べました。<br><br>続いて採決が行われた結果、自民・公明両党と日本維新の会、希望の党などの賛成多数で可決され、成立しました。<br><br>働き方改革関連法は、長時間労働を是正するため時間外労働に罰則付きの上限規制を設ける一方、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す高度プロフェッショナル制度を導入するとしています。<br><br>さらに、同一労働同一賃金の実現に向けて、正社員と非正規労働者の不合理な待遇の差を禁止することなども盛り込まれていて、新たな制度は来年４月から順次導入されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>厚労相「周知や啓発に取り組む」</h3><div>加藤厚生労働大臣は記者団に対し、「一億総活躍社会の実現に向けた最大の挑戦が働き方改革だ。成長と分配の好循環を回し、より活力のある国にしていきたい。省令やガイドラインをできるだけ早く整備し、理解を深めてもらうべく、周知や啓発に取り組みたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「政府は懸念の払拭を」</h3><div>公明党の井上幹事長は記者会見で、「安倍総理大臣が『働き方改革国会』と位置づけたように、労働法制の７０年ぶりの大改正であり、これからの働き方が大きく変わる。高度プロフェッショナル制度にはいろいろな懸念が寄せられているが、付帯決議に労働基準監督署が監督・指導をきちんと行うことも盛り込まれており、政府は、課題にしっかり取り組み、懸念を払拭（ふっしょく）してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>過労死遺族が採決見守る</h3><div>参議院本会議場には、過労死で家族を亡くした人たちで作る「全国過労死を考える家族の会」のメンバーや、３年前、過労のため自殺した高橋まつりさんの母親の幸美さんらが訪れ、採決の様子を見守りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 12:32:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>