<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>眞子さまご婚約へ 小室さん「時期来たら改めて説明」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまご婚約へ 小室さん「時期来たら改めて説明」</span><time datetime="2017-05-17T10:17"><span>5月17日</span> <span>10時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984471_1705171014_1705171017_01_02.jpg" alt="眞子さまご婚約へ 小室さん「時期来たら改めて説明」" id="news_image"></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまと婚約することになった、大学時代の同級生の小室圭さんが記者会見し、「時期がまいりましたら、また改めてお話しさせていただきたいと思います」と話しました。</div><div>宮内庁などによりますと、眞子さまは、ＩＣＵ＝国際基督教大学の同級生で横浜市に住む、法律事務所勤務の小室圭さん（２５）と婚約されることになりました。<br><br>小室さんは午前１０時から、勤務先が入る東京・中央区のビルのホールで記者会見しました。<br>小室さんは黒っぽいスーツに紺色のネクタイ姿で、集まった報道陣を前にゆっくりと深く頭を下げ、眞子さまと婚約することになったことについて、今の気持ちなどを尋ねられると、「時期がまいりましたら、また改めてお話しさせていただきますので、本日は控えさせていただきたいと思います」などと答えました。<br>また、１６日から１７日にかけて眞子さまとどのようなやり取りをしたのかを尋ねられると、「きょうの朝、電話で『行ってきます』、『行ってらっしゃい』という形で、軽い会話をさせていただきました」と明かしました。<br>そして、現在の仕事については「弁護士の下で法律事務に携わらせていただいています」などと答え、将来については「今後いろいろと考えをめぐらせていこうと思います」と話しました。<br><br>小室さんは多くの質問について回答を控えたものの、時折笑顔を見せながら報道関係者の取材に丁寧に応じ、会見は６分ほどで終わりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 10:17:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ＦＢＩ前長官に元側近の捜査中止要求か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ＦＢＩ前長官に元側近の捜査中止要求か</span><time datetime="2017-05-17T12:04"><span>5月17日</span> <span>12時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984601_1705171209_1705171210_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 ＦＢＩ前長官に元側近の捜査中止要求か" id="news_image"></div><div>アメリカの複数のメディアは、トランプ大統領がことし２月、当時、ＦＢＩ＝連邦捜査局の長官だったコミー氏に対し、ロシアとの関係をめぐり辞任した元側近への捜査をやめるよう求めていたと報じました。ホワイトハウスは否定していますが、捜査に圧力をかけようとした疑いがあるという批判が出ています。</div><div>ニューヨーク・タイムズなどは１６日、トランプ大統領がことし２月、ホワイトハウスで、当時ＦＢＩ長官だったコミー氏と面談した際、ロシアとの関係をめぐり辞任したフリン前大統領補佐官について、「この件は終わりにしてほしい」と述べ、捜査をやめるよう求めていたと報じました。<br><br>コミー氏は、このときの会話を詳しく記したメモを作成しており、このメモを読んだ関係者が、当時のやり取りを明らかにしたということです。<br><br>フリン氏の辞任をめぐっては、政権発足前にロシア大使と対ロシア制裁を協議していたことが問題視されていましたが、一部のメディアは、ＦＢＩの捜査の焦点の１つは、ロシアなどとの金銭のやり取りだと伝えています。<br><br>報道についてホワイトハウスは１６日、声明を出し、「大統領がコミー氏に捜査をやめるよう求めたことは一度もない」として全面的に否定しています。<br><br>トランプ大統領に対しては、ＦＢＩが、去年のアメリカ大統領選挙に干渉したとされるロシアとトランプ陣営の関係について捜査を進める中、今月、長官のコミー氏を突然解任したことから、捜査妨害が狙いだとの声が出ていました。さらに今回の報道を受け、野党・民主党の議員などからは、トランプ大統領が捜査に圧力をかけようとした疑いがあるという批判が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 12:04:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>獣医学部新設「総理の意向」文書 事実関係を確認 文科相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>獣医学部新設「総理の意向」文書 事実関係を確認 文科相</span><time datetime="2017-05-17T12:12"><span>5月17日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984611_1705171221_1705171223_01_03.jpg" alt="獣医学部新設「総理の意向」文書 事実関係を確認 文科相" id="news_image"></div><div>衆議院文部科学委員会で、愛媛県今治市での大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党の議員が、「文部科学省が、内閣府から『総理の意向だと聞いている』と伝えられたなどとする文書を作成しているのではないか」と指摘しました。松野文部科学大臣は、事実関係を確認する考えを示すとともに、安倍総理大臣から指示は受けていないと強調しました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に、学校法人「加計学園」の運営する大学が新設する方針の獣医学部をめぐっては、文部科学省の審議会が、実際に設置を認めるかどうか、先月から審査を行っています。<br><br>これに関連して、１７日の衆議院文部科学委員会で、民進党の玉木幹事長代理は、「文部科学省が、内閣府から『総理の意向だと聞いている』などと言われたことを記した文書を作成したと報じられている。<br>私も手元に持っており、かなりの事が書かれているが、こうした文書が現に存在するのか」とただしました。<br><br>これに対し、松野文部科学大臣は、「国家戦略特区への対応に向けた文書が作成された可能性はある。具体的にどういった趣旨で、どういった経緯のものか、確認したい」と述べ、事実関係を確認する考えを示しました。<br><br>また松野大臣は、「官邸や総理から直接の指示があったのかと言えば、指示は全くなく、内閣府を通して、官邸等の意向があると私のほうに報告があったこともない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「いちいち政府として答えることではない」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「内閣府に確認したところ、関係省庁と進め方などについて事務的な議論をしていることは事実だが、その中で『官邸の最高レベルが言っている』だとか、『総理のご意向だと聞いている』としたことを内閣府側が言ったことはまったくなく、安倍総理大臣からも一切指示はないということだ」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、「文書がどういう文書か、作成日時や作成部局が明確になっていない。通常、役所の文章はそういうものではない。誰が書いたかわからない、意味不明なものについて、いちいち政府として答えるようなことではない」と述べました。</div></div><div><h3>民進 蓮舫代表「そんたくの事実 明らかに」</h3><div>民進党の蓮舫代表は、党の参議院議員総会で、「『知らぬは総理ばかりなり』。安倍総理大臣は、『自分は関与していない』とずっと言ってきたが、周りがそんたくをしている事実が、明らかになった。安倍総理大臣や夫人のお友達だけに特別の配慮がなされていたという疑惑は深まった。衆参一体となって、この問題を明らかにしていく」と述べました。<br><br>民進党の笠国会対策委員長代理は記者会見で、「文部科学省は、内部文書を国会に提出し、どういう経緯があったのかを明らかにする責任がある。安倍総理大臣の今までの説明と矛盾することになり、しっかり追及をしていきたい。状況によっては、衆議院予算委員会の集中審議を求めていくことも検討したい」と述べました。</div></div><div><h3>今治市長「予期せぬこと」</h3><div>愛媛県今治市での大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党の議員が、「文部科学省が、内閣府から、『総理の意向だと聞いている』と伝えられたなどとする文書を作成しているのではないか」と指摘したことに関連して、今治市の菅良二市長は、記者団に対し、「予期せぬことで、関知していないし、コメントのしようがない。地元としては、来年４月の開学に向けて全力で取り組んでいくことしか考えていない」と述べました。<br><br>そのうえで、「市としては、静かに推移を見守りながら、学生マンションの整備などを市民の理解を得て進め、開学に向けて全力投球したい」と述べました。<br><br>また、文部科学省の審議会が、獣医学部について、定員や教員の態勢などに課題があるとする報告を取りまとめたことについて、菅市長は、「留学生にも対応できるよう、国際水準を満たし、四国の人たちにも来てもらえるような定員や体制で学部を作ってほしいとお願いしてきた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 12:12:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府 籠池前理事長を詐欺の疑いで告訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪府 籠池前理事長を詐欺の疑いで告訴へ</span><time datetime="2017-05-17T12:15"><span>5月17日</span> <span>12時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984631_1705171219_1705171221_01_03.jpg" alt="大阪府 籠池前理事長を詐欺の疑いで告訴へ" id="news_image"></div><div>学校法人「森友学園」が、幼稚園の教職員などの数を水増しして不正に補助金を受けていたとして、大阪府は、籠池泰典前理事長を詐欺の疑いで大阪地検特捜部に告訴する方針です。</div><div>学校法人、森友学園が運営する「塚本幼稚園」について、大阪府は、教職員や障害がある子どもの数に応じて支給される補助金の申請で人数を水増ししていた疑いがあるとして、調査を進めていました。<br><br>府の関係者によりますと、調査の結果、不正に受けた補助金が数千万円規模に上ることがわかったということです。<br><br>大阪府は近く、籠池泰典前理事長を詐欺の疑いで大阪地検特捜部に告訴する方針で、すでに関係する資料を提出しました。また、森友学園に対し、不正に受けた補助金の返還を求めることにしています。<br><br>森友学園をめぐっては、すでに大阪地検特捜部が、豊中市で進められていた小学校の建設で国が国有地を不当に安く売ったとする告発や、学園が国の補助金を不正に受けたとする告発を受理し、捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 12:15:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>個人情報流出しカード不正使用 １億円以上の被害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>個人情報流出しカード不正使用 １億円以上の被害か</span><time datetime="2017-05-17T13:05"><span>5月17日</span> <span>13時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984721_1705171306_1705171315_01_03.jpg" alt="個人情報流出しカード不正使用 １億円以上の被害か" id="news_image"></div><div>破産手続き中の東京のクレジットカードの決済代行会社から個人情報が流出してカードが不正に使われ、被害額が少なくとも１億円以上に上っている疑いがあることが業界団体などへの取材でわかりました。団体では情報の流出の経緯などを詳しく調べています。</div><div>クレジットカードの発行会社などでつくる「日本クレジット協会」によりますと、ことしに入り、複数の会社が発行するクレジットカードが、何者かによって不正に使われる被害が相次いで確認されました。<br><br>使われたカードを調べたところ、ことし４月に破産手続きの開始決定を受けた東京・港区のクレジットカードの決済代行会社から個人情報が流出した疑いがあり、被害額は少なくとも１億円以上に上るということです。<br><br>カード決済代行会社は、カードの発行会社と直接、契約ができない小規模な飲食店や、インターネット通販の業者などと契約し、発行会社との間で利用額を一時的に立て替えるもので、情報が流出した疑いがある会社は女性向けのエステ店などの決済代行を多く請け負っていたということです。日本クレジット協会などでは情報の流出の経緯などを詳しく調べるとともに、情報が流出したと見られる利用者に対して注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>決済代行会社からの流出は珍しい</h3><div>クレジットカードの決済代行会社は、カードの発行会社と店舗などとの間に入って一時的に利用額を立て替え、決済を代行する会社です。<br>小規模な飲食店やインターネット通販の業者などは、セキュリティーの設備に多額の費用がかかることから、カードの発行会社と直接契約できないところが多く、決済代行会社と契約することで、カードが使えるようになります。<br>インターネットを使った買い物や支払いが年々増加する中で、こうした決済代行会社を経由した取り引きも増えていると見られています。<br>日本クレジット協会によりますと、これまでのカードの情報流出では、店のホームページがサイバー攻撃を受けるなどして漏れたケースがほとんどで、決済代行会社から流出するのは珍しいということです。<br><br>日本クレジット協会のまとめによりますと、去年１年間にクレジットカードが不正使用された被害の総額は１４０億９０００万円に上り、前の年に比べて２０億円余り、率にして１７．４％増えました。<br>被害額は、統計を取り始めた平成９年以降、平成１２年の３０８億円余りをピークに減少傾向にありましたが、平成２５年からは増加に転じています。<br>手口としては、本物そっくりのホームページを作って情報を入力させる「フィッシング」や、企業のホームページを改ざんして、閲覧しただけで感染するコンピューターウイルスを仕掛け、情報を盗み取るものが増えているということです。<br>協会では、自分のカードの使用履歴を確認し、万が一情報が流出した場合に備えて、ＩＤやパスワードの使い回しをしないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 13:05:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党４党 金田法相の不信任決議案を提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野党４党 金田法相の不信任決議案を提出</span><time datetime="2017-05-17T14:19"><span>5月17日</span> <span>14時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984481_1705171029_1705171035_01_02.jpg" alt="野党４党 金田法相の不信任決議案を提出" id="news_image"></div><div></div><div>民進党、共産党、自由党、社民党の野党４党は、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案の成立を阻止しようと、金田法務大臣に対する不信任決議案を衆議院に共同で提出しました。不信任決議案は、１８日に開かれる衆議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党などの反対多数で否決される見通しです。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案を審議する衆議院法務委員会は、午前１０時前に理事会を開きました。<br>この中で、民進党と共産党は「採決を行わないことを確約しなければ、きょうの質疑に応じられない」と主張しましたが、与党側は「確約はできない」という考えを重ねて示しました。<br><br>これを受けて、民進党、共産党、自由党、社民党の野党４党は、法案の採決を阻止しようと、午前１０時すぎ、金田法務大臣に対する不信任決議案を衆議院に共同で提出しました。<br>決議案では「金田大臣は、『共謀罪』法案をめぐり、真摯（しんし）に説明責任を果たそうという責任を放棄しているうえ、所管の法務行政に著しく無知・無理解で、もはや法務大臣の任に能（あた）わないことは明白だ」などとしています。<br><br>このため、衆議院法務委員会は、１７日は開かれない見通しです。<br><br>一方、衆議院議院運営委員会は、理事会で金田大臣に対する不信任決議案の取り扱いを協議し、１８日に衆議院本会議を開き、採決を行うことで与野党が合意しました。決議案は、自民・公明両党などの反対多数で否決される見通しです。<br><br>衆議院法務委員会の与党側の筆頭理事を務める自民党の古川禎久氏は、記者団に対し「法案の審議では、質疑の成熟の具合に応じて採決の時期がおのずと出てくるので、『採決しないという確約はできない』と申し上げた。なぜこのタイミングで、何を理由に不信任なのか、いぶかしく思うし、結局、審議をさせないための日程闘争ではないかと憤りを覚える。審議ができず、本当に残念だ」と述べました。<br><br>一方、野党側の筆頭理事を務める民進党の逢坂誠二氏は、記者団に対し「金田法務大臣は重要法案の説明責任を全く果たさず、放棄している。大臣の任にあらずで、法務行政に対する知識や見識の欠如は目を覆うばかりだ。今回の法案は日本の刑法体系の大転換になるものであり、大臣みずからが説明できないのに、どうして国民が理解できるのか」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民・公明「不信任には値しない」</h3><div>民進党など野党４党が提出した、金田法務大臣に対する不信任決議案の取り扱いについて、自民・公明両党の幹事長と国会対策委員長が会談し、「金田大臣は法務委員会でもしっかりと答弁しており、不信任には値しない」という認識で一致しました。<br><br>そして、１８日に衆議院本会議を開いて、両党が一致して決議案を否決したうえで、１９日に衆議院法務委員会を開く方針を確認しました。</div></div><div><h3>金田法相「職責果たしていきたい」</h3><div>金田法務大臣は、記者団に対し「これまでと同様、職責をしっかりと果たしていきたい」と述べました。そのうえで、記者団が「野党側は、金田大臣が法案の内容を理解していないと指摘しているが」と質問したのに対し、金田大臣は「これまで何度も質問を頂いて、自分では精いっぱい説明を果たしてきていると思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 14:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米太平洋軍司令官「北朝鮮にさらに強力な制裁を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米太平洋軍司令官「北朝鮮にさらに強力な制裁を」</span><time datetime="2017-05-17T14:29"><span>5月17日</span> <span>14時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984801_1705171426_1705171429_01_02.jpg" alt="米太平洋軍司令官「北朝鮮にさらに強力な制裁を」" id="news_image"></div><div></div><div>日本を訪れているアメリカ太平洋軍のハリス司令官は、核・ミサイル開発を進める北朝鮮について、「核弾頭と弾道ミサイルの技術が気まぐれな指導者の手に渡れば大惨事を招く」と述べて、危機感を示すとともに、各国はさらなる制裁を科すなど圧力を強めるべきだという考えを示しました。</div><div>日本を訪れているアメリカ太平洋軍のハリス司令官は、１７日、都内で講演しました。<br><br>この中で、ハリス司令官は、北朝鮮が今月１４日、新型の中距離弾道ミサイルを日本海に向けて発射したことについて、「今回の挑発はキム・ジョンウン（金正恩）体制によって平和と安定が脅かされていることを改めて示した」と述べました。そのうえで、「核弾頭と弾道ミサイルの技術が気まぐれな指導者の手に渡れば大惨事を招くことになる」と述べ、北朝鮮がミサイルの発射実験を重ね核弾頭を搭載できるＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの技術獲得に近づいているとして危機感を示しました。<br><br>また、ハリス司令官は「北朝鮮の危険な行いは朝鮮半島だけでなく日本や中国、ロシア、アメリカそして世界中にとって脅威だ。あらゆる国が北朝鮮に対してさらに強力な制裁を科すよう求めていく」と述べ、脅威はロシアや中国にも及ぶと強調し、核・ミサイル開発を放棄させるよう各国が圧力を強めるべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 14:29:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>