<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮の貨物船 領海で海保検査後に「瀬取り」で鉄鉱石輸出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/k10012224721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の貨物船 領海で海保検査後に「瀬取り」で鉄鉱石輸出か</span><time datetime="2019-12-22T18:54"><span>12月22日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224721_1912221836_1912221854_01_02.jpg" alt="北朝鮮の貨物船 領海で海保検査後に「瀬取り」で鉄鉱石輸出か" id="news_image"></div><div></div><div>先月下旬、北朝鮮の貨物船が国連の制裁決議で取り引きが禁止されている鉄鉱石を積んで日本の領海に入り、海上保安本部が立ち入り検査を行っていたことが分かりました。船は北朝鮮国内の輸送だと申告したため、海上保安本部は「禁輸品には該当しない」と判断しましたが、船はその後、中国の沖合に向かっていて、専門家は、制裁を逃れて鉄鉱石が輸出された可能性があると指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>第７管区海上保安本部によりますと、先月22日、北朝鮮の貨物船がエンジン故障のため、長崎県壱岐市の沖合の日本の領海に入りました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224721_1912221836_1912221854_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>海上保安本部が立ち入り検査を行ったところ、国連安全保障理事会の制裁決議で取り引きが禁じられている鉄鉱石が積まれていました。<br><br>ただ、北朝鮮の北東部を出発し西部に向かうところだと申告したため、海上保安本部は「法令違反は認められず、北朝鮮国内間の輸送にあたり、禁輸品には該当しない」と判断し、船は３日後に出航しました。<br><br>しかし、船の位置情報を公開しているウェブサイトによりますと、船は北朝鮮西部には向かわず、中国東部 浙江省、舟山市の沖合に停泊していたことが分かりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224721_1912221836_1912221854_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>また、この船は以前、香港の企業が所有していて、去年２月、北朝鮮の密輸に関与したとしてアメリカ政府が制裁を科していたことも明らかになりました。<br><br>国連安保理の専門家パネルの元委員 古川勝久さんは洋上で物資の積み替えを行う「瀬取り」を行い、鉄鉱石が輸出された可能性があると指摘しています。<br><br>そのうえで、「領海内でも制約があり、海上保安庁ができるのは貨物検査だけで、それでは禁輸品かどうか判断できない。制裁を履行するため日本は時間がかかっても法整備や体制整備を進めなければならない」と話しています。</div></div><div><h3>横行する瀬取り 各国は監視強化</h3><div>北朝鮮の主な輸出品で、外貨獲得の手段となっている石炭や鉄、それに鉄鉱石などは国連の安全保障理事会のおととしの制裁決議で全面的に取り引きが禁止されたほか、各国が原油や石油精製品を北朝鮮に輸出することも制限されています。<br><br>しかし、洋上で船から船に積み荷を移す「瀬取り」の手口で「制裁逃れ」が横行しているとみられています。<br><br>このため各国が監視を強めていて、日本やアメリカだけではなくオーストラリアやカナダなども協力して警戒監視活動を行っています。<br><br>先月には中国・上海の東、およそ280キロの公海上で、北朝鮮船籍のタンカーが船籍不明の船舶に横付けしているのを海上自衛隊の護衛艦が確認し、瀬取りの疑いがあるとして日本政府が国連安保理に通報しました。<br><br>また、アメリカ財務省はことし８月「瀬取り」の手口で北朝鮮に石油を密輸したとして、台湾と香港の海運会社などに対し資産を凍結するなどアメリカ独自の制裁を科しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191222%2Fk10012224721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 18:54:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子は伊藤 男子は張本が優勝 卓球ジャパントップ12</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/k10012224681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子は伊藤 男子は張本が優勝 卓球ジャパントップ12</span><time datetime="2019-12-22T18:57"><span>12月22日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224681_1912221856_1912221858_01_02.jpg" alt="女子は伊藤 男子は張本が優勝 卓球ジャパントップ12" id="news_image"></div><div></div><div>卓球の国内トップレベルの選手が出場する「ジャパントップ12」が仙台市で行われ、女子は伊藤美誠選手、男子は張本智和選手と、ともに東京オリンピックシングルスの代表入りを確実にしている２人が優勝しました。</div><div>「ジャパントップ12」は、東京オリンピックのシングルスの代表入りを確実にしている選手と、21日の世界選手権の最終選考会で決勝に進んだ男女それぞれ４人が出場し、トーナメント形式で争いました。<br><br>女子の決勝は、伊藤選手がシングルスの代表を逃した同じ19歳の平野美宇選手と対戦しました。伊藤選手は第１ゲームを落とし、第２ゲームも先にゲームポイントを握られました。<br>しかしタイミングを外す巧みなショットや厳しいコースをついてポイントを奪い、13対11で取りました。<br>伊藤選手は第３ゲームも奪い、第４ゲームはデュースにもつれる競り合いとなりましたが、最後は得意のサーブでポイントし、17対15で取りました。第５ゲームも奪った伊藤選手は、平野選手にゲームカウント４対１で勝って、この大会初優勝を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊藤「無敗の女になりたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224681_1912221856_1912221858_01_03.jpg" alt=""><div>初優勝の伊藤選手は「準決勝、決勝と１点を取ることがすごく苦しくて、どっちが勝ってもおかしくない試合を勝ちきれたのは自信になった」と喜びを語りました。<br>そのうえで、来年に迫った東京オリンピックに向けて「まず目の前の試合に集中して自分らしく試合を楽んで、さまざまな大会を経験する中で自分の実力を上げていきたい。どんな状態でも勝てる選手になって、最終的に無敗の女になれるようにこれからも頑張っていきたい」と意気込みを語りました。</div></div><div><h3>平野「選ばれたらしっかり貢献」</h3><div>準優勝となった平野選手は「日本のトップ選手と試合ができて、自分にとって勉強になったり、成長につながったりした大会だった」と話しました。<br><br>また準決勝で東京オリンピックの代表争いで女子シングルスの２人目の枠を争った石川佳純選手に勝った試合について「きょうの試合は代表争いのポイントなどもかからず、思い切ってプレーできたが、こういうプレーがポイントがかかっている時にもできないといけない」と振り返りました。<br><br>そのうえで来年の目標について「まずは１月６日の東京オリンピックの代表メンバーの発表を待って、選ばれた場合にはしっかり日本に貢献できる選手になりたい」と話していました。</div></div><div><div>男子の決勝は、ともに東京オリンピック、シングルスの代表入りを確実にしている張本選手と丹羽孝希選手の対戦になりました。<br>張本選手は第１ゲームを奪った後、第２ゲームは３対８とリードされましたが、強化しているフォアハンドを決めるなどして６連続ポイントを奪って逆転し、11対９で取りました。<br>その後も力強いフォアハンドなどで丹羽選手を圧倒した張本選手はゲームカウント４対０のストレート勝ちで２連覇を果たしました。</div></div><div><h3>張本「積み重ねが来年に生きてくる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224681_1912221826_1912221827_01_03.jpg" alt=""><div>張本選手は「少し疲れもあったが、今、持っている技術で何とか優勝できた。決勝で対戦した丹羽選手とはことし４回目の対戦で、毎回どうなるのか予想がつかないので、入念に準備したが、第２ゲームで５点差から逆転できたのがいちばんよかった」と試合を振り返りました。<br><br>そして、オリンピックの代表争いが続いたことし１年を振り返り、「自分にとっては来年に向けて試される１年だった。前半の夏まではずっと苦しかったが、その後、練習の成果が出て10月以降はいいプレーができている。この調子で東京オリンピックが行われる来年８月まで突き抜けたい」と手応えを話しました。<br><br>そのうえで「来年はことしよりもたくさん笑っていられる１年にしたい。東京オリンピックで金メダルを取る確率を上げるためには、目の前の大会の一つ一つの試合に勝って優勝することだと思うし、その積み重ねがオリンピックに生きてくると思う」と来年に向けた抱負を話しました。</div></div><div><h3>丹羽「自分が強くなって東京でメダルを」</h3><div>準優勝だった丹羽孝希選手は「きょうは優勝した張本選手がミスの少ないプレーで強すぎました」と相手をたたえました。<br><br>そして代表争いをしたことし１年を振り返って「国際大会に20大会ほど出場した。途中、７大会連続で１回戦で敗れ、つらい時期もあったが、最後にいい成績を残して代表争いを終えることができてよかった」と話しました。<br><br>そのうえで東京オリンピックの代表入りを確実にしたことについて「代表入りした実感は最初はなかったが、２、３日後にうれしさが出てきた。目標は団体でのメダル獲得で、自分が強くなれば団体でメダルを取れる可能性は高くなると思っているので頑張りたい」と意気込みを語りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191222%2Fk10012224681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 18:57:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」韓国国会議長 ”法案は日本の謝罪が前提”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/k10012224771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」韓国国会議長 ”法案は日本の謝罪が前提”</span><time datetime="2019-12-22T19:24"><span>12月22日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224771_1912221920_1912221924_01_02.jpg" alt="「徴用」韓国国会議長 ”法案は日本の謝罪が前提”" id="news_image"></div><div></div><div>韓国国会のムン・ヒサン（文喜相）議長は、徴用をめぐる問題の解決を目指す法案について、国内の一部から、反対する声があがっていることを念頭に、日本の謝罪を前提とし、日本企業の責任が消滅するわけではないと強調して理解を求めました。</div><div>太平洋戦争中の徴用をめぐる問題で、韓国国会のムン・ヒサン議長と与野党の一部の議員は今月18日、日韓両国の企業や国民から寄付を募って財団をつくり、韓国での裁判の原告などに慰謝料を支払うとした法案を提出しました。<br><br>この法案について韓国国内では、被害者や支援団体の関係者らから「賠償はあくまで日本企業が行うべきだ」などと反対する声があがっていて、ムン議長は、22日、みずからのホームページに説明文を掲載しました。<br><br>この中で、ムン議長は「責任の認定や公式な謝罪があってこそ、真の和解が成立する」として、法案は、あくまでも日本側の謝罪を前提としており、謝罪が日韓の首脳間の合意などに盛り込まれるべきだとの考えを強調しました。<br><br>さらに、日本の企業に賠償を命じた韓国の最高裁判所の判決を尊重しており、日本企業の責任が消滅するわけではないと説明しました。<br><br>そのうえで、提出の目的は日韓が解決の糸口を見いだすきっかけをつくることにあるとし、24日に中国で開かれる日韓首脳会談などを通じて、双方が徴用をめぐる問題で歩み寄ることに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191222%2Fk10012224771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 19:24:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イチローからのメッセージ 最後の「イチロー杯」で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/k10012224791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イチローからのメッセージ 最後の「イチロー杯」で</span><time datetime="2019-12-22T20:23"><span>12月22日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224791_1912221951_1912222023_01_02.jpg" alt="イチローからのメッセージ 最後の「イチロー杯」で" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグのマリナーズなどで活躍し、ことし現役を引退したイチローさんが、出身地の愛知県豊山町で長年行われてきた少年野球大会の最後の表彰式に出席しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224791_1912221951_1912222023_01_03.jpg" alt=""><div>平成８年からイチローさんの出身地、豊山町で行われてきた「イチロー杯」はイチローさんが現役を引退したことなどから、ことしで終了することが決まっていて22日、イチローさんも出席して最後の表彰式が開かれました。<br><br>このなかでイチローさんは、今月、高校と大学で野球を指導するのに必要な研修を受けたことを伝え「別の場所で会うことができるかもしれないので、野球を続けてください」と話しました。<br><br>そして「今は先生たちが厳しく教えることが難しい時代なので、自分自身を自分で鍛えてほしい」と激励しました。<br><br>小学生から「どこに行ったらイチローさんの指導を受けられますか」と質問されると「特定の学校の常勤にならなければどこにでも行くことができるので、来てと言ってくれればかないます」と答えていました。<br><br>このあと大会に出場した東海３県の180チームのうち上位３チームが表彰され、イチローさんは一人一人にメダルをかけ、健闘をたたえました。<br><br>優勝した豊田市の「山之手少年野球クラブ」の小学６年生の福田昂樹くんは「イチローさんから直接指導を受けたいので、野球を続けたいです」と話していました。</div></div><div><h3>イチロー 最後の表彰式の「ことば」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224791_1912221951_1912222023_01_04.jpg" alt=""><div>「毎年ここで、その年に、そのシーズンで感じたことをお伝えしてきたんですけど、皆の前でお伝えしてきたんですけれど、今回これが最後のイチロー杯でのみんなへのメッセージ。長い間支えてくれた皆さんに感謝、ありがとうございます」<br><br>「僕はこの春、現役を引退しました。その時に“イチロー杯”が真っ先に浮かんで。どうしようか。これまで現役として皆にシーズンに感じたことをメッセージとして伝えてきたが、それができなくなる。そのことと向き合えなくなるということで、この決断に至りました」<br><br>「ことしは、ことしのシーズンと言うよりも、日本で９年間、アメリカで19年間プロ野球選手として過ごしてきて、何か皆に伝えたいなと考えまして、今、ここに来ました」<br><br>「２点あります。みんなが野球続けるか分からないけど、僕は先日、学生野球の資格回復制度の研修会を受け、合否は２月。結果分からないが、可能になれば、ひょっとしたら（将来）違う場所で会うかも知れない。だから、みんなには野球を続けてほしい」<br><br>「その時に感じたことは、教える側の立場も難しいらしいですね。先生よりも、どうやら生徒のほうが、力関係が強くなってしまっている、というような状況があるみたいで。<br>このことに僕は今、心配しているというか、どうやって教育するんだろうと、よく考えることがあります。時代の流れなんでしょうけれど、先生から教わる大切なことはたくさんあります。<br>謙虚な気持ちで受け止めてほしい。<br>厳しく教育するのが難しくなっているらしい中学校、高校、大学。社会人になる前に経験する時間、そこで自分自身を自分で鍛えてほしいというふうに今、そのことがすごく大事な事だと思います。<br>厳しく教えることが難しい時代に、じゃあだれが教育をするのかというと、最終的には“自分で自分のことを教育しなくてはいけない”。<br>そういう時代に入ってきたんだなというふうに思います。<br>自分には厳しい先生がいたので、なかなかそうは思えなかった。<br>今はそれが大切なことと覚えておいていってほしい」<br><br>「もう一点、これも時代。いろんなことが情報としてすぐ頭に入れられる、すぐ、携帯でね。スマホなんかで調べれば、いろんなことがわかる時代になりました。<br>世界が何となく小さくなったように思えるんだけれども、僕が27、28の歳にアメリカに渡って大リーグに挑戦したわけなんだけれども、外に出て初めてわかること、調べれば知識としてわかることであっても、行ってみてはじめて分かることってたくさんあって、それは、野球の狭い世界だったんだけれども。<br>やっぱり外に出て、傷つくことだってあるし、楽しいことももちろんいっぱいある、勉強することはいっぱいありました。<br>それを知識として持っておくのではなくて、体験して感じてほしい。<br>それで自分なりに解釈して、自分が育った日本という国は素晴らしいということを外に出ればすごく感じると思う。<br>そういう経験をできれば将来、みんなにはしてほしいな、というふうに思います。<br>今まであった当たり前のものというのは、決して当たり前ではないというふうに気づく。<br>価値観が変わるような出来事を、みんなに体感してほしいというふうに思います。<br>いつものシーズンメッセージとは違うけれど、28年のプロ生活を終えて感じていること。覚えてほしい」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191222%2Fk10012224791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 20:23:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中韓 経済貿易相会合 ＲＣＥＰの早期妥結に向け協力で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/k10012224761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日中韓 経済貿易相会合 ＲＣＥＰの早期妥結に向け協力で一致</span><time datetime="2019-12-22T20:45"><span>12月22日</span> <span>20時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224761_1912221934_1912221938_01_02.jpg" alt="日中韓 経済貿易相会合 ＲＣＥＰの早期妥結に向け協力で一致" id="news_image"></div><div></div><div>日本と中国、それに韓国の経済貿易相の会合が開かれ、ＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の早期の妥結・署名に向けて、日中韓の３か国が協力していくことなどで合意しました。</div><div>およそ３年ぶりとなる日中韓の経済貿易相会合は、中国 北京で開かれ、日本からは梶山経済産業大臣が出席しました。<br><br>会合の後、共同声明が発表され、この中では貿易をめぐる緊張などで世界経済が困難に直面する中、３か国の協力が重要だと指摘しています。<br><br>そして、アジア太平洋の16か国が参加するＲＣＥＰの来年中の妥結・署名に向けて協力していくことや、日中韓３か国のＦＴＡ＝自由貿易協定の交渉を加速させることなどで合意しました。<br><br>梶山大臣は終了後の共同記者会見で、ＲＣＥＰからの離脱も示唆しているインドに関して「インドの重要課題を解決するために、16か国がともに取り組むことが重要だと申し上げた。日中韓はもとより一層の努力をしていくことで一致した」と述べ、インドを含む枠組みで妥結を目指す認識で３か国が一致したという認識を示しました。<br><br>一方、先日、日韓の局長級の政策対話が行われた貿易管理をめぐっては、梶山大臣と韓国のソン・ユンモ（成允模）産業通商資源相が個別にことばを交わす機会はなかったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191222%2Fk10012224761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 20:45:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災を語るトークイベント 仙台</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/k10012224811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災を語るトークイベント 仙台</span><time datetime="2019-12-22T20:54"><span>12月22日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224811_1912222048_1912222054_01_02.jpg" alt="東日本大震災を語るトークイベント 仙台" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災で被災した東北地方の若者たちが、当時の体験などを語る催しが仙台市で開かれました。</div><div>この催しは、防災への意識を高めようと活動している団体が開きました。<br><br>この中で、大学１年生の渡辺雄大さんは、小学生だった時に宮城県石巻市で被災した際、家族で空き地に避難したものの津波が来ていることに気付かず、近くにいた男性に高台までおぶってもらって移動し一命をとりとめた経験を語りました。<br><br>岩手県の高校生、佐々木結菜さんは、震災を経験していない子どもたちに津波の怖さを伝えようと作った紙芝居を紹介し、災害が起きる前に家族とどこに逃げるか決めておくことの大切さなどを話していました。<br><br>話を聞きに来た福島県いわき市の女子高校生は「これから語り部として活動したいと思い参加しました。ほかの地域の被災状況も聞けたので、自分の地域以外のことも伝えていきたいです」と話していました。<br><br>催しを開いた団体、「3.11（さんいちいち）メモリアルネットワーク」の永沼悠斗さんは「被災した若者どうしが経験を話し交流してもらおうとこの会を開きました。被災した各地の状況をそれぞれの地域でも話してほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191222%2Fk10012224811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 20:54:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア男子 羽生は2位 宇野が４連覇 全日本選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/k10012224841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア男子 羽生は2位 宇野が４連覇 全日本選手権</span><time datetime="2019-12-22T22:39"><span>12月22日</span> <span>22時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224841_1912222158_1912222159_01_02.jpg" alt="フィギュア男子 羽生は2位 宇野が４連覇 全日本選手権" id="news_image"></div><div></div><div>来年３月の世界選手権の代表選考を兼ねて行われているフィギュアスケートの全日本選手権。男子シングル、後半のフリーが行われ、宇野昌磨選手が４回転ジャンプを３本成功する演技で、前半の２位から逆転で大会４連覇を果たしました。前半トップの羽生結弦選手はジャンプのミスが相次ぎ、２位でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224841_1912222133_1912222239_01_03.jpg" alt=""><div>ショートプログラム２位の宇野選手は、演技冒頭の４回転フリップを決め、そのあとの４回転トーループ、それに４回転トーループからの連続ジャンプの２種類３本の４回転ジャンプを成功しました。<br>宇野選手は３つのスピンとステップでもいずれも最高評価のレベル４を獲得し、フリーでは１位の184.86をマークし、前半との合計290.57で逆転で優勝し、大会４連覇を果たしました。<br>この結果、宇野選手は来年３月の世界選手権の代表に内定しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224841_1912222131_1912222132_01_02.jpg" alt=""><div>ショートプログラムトップの羽生選手は、冒頭の４回転ループの着氷でバランスを崩しました。続く４回転サルコーは成功しましたが、３回転ジャンプで回転不足の判定や演技後半のトリプルアクセルで転倒するなどジャンプにミスが相次ぎ、172.05と得点が伸びず、フリーでは３位となり、前半との合計282.77で２位でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224841_1912222134_1912222239_01_05.jpg" alt=""><div>３位はジュニアの16歳、鍵山優真選手でした。ショートプログラム７位の鍵山選手は４回転トーループを２本成功してフリーでは２位の180.58をマークし、前半との合計257.99で３位に入りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224841_1912222111_1912222239_01_06.jpg" alt=""><div>アイスダンスに転向するため、シングルでは最後の大会となった※高橋大輔選手は、12位でした。</div></div><div><h3>男子シングル結果（総合順位）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224841_1912222148_1912222239_01_07.jpg" alt=""><div>１位 宇野昌磨 得点290.57（ＳＰ：105.71 ＦＰ：184.86）<br>２位 羽生結弦 得点282.77（ＳＰ：110.72 ＦＰ：172.05）<br>３位 鍵山優真 得点257.99（ＳＰ：77.41 ＦＰ：180.58）<br>４位 田中刑事 得点252.44（ＳＰ：80.90 ＦＰ：171.54）<br>５位 佐藤駿 得点246.50（ＳＰ：82.68 ＦＰ：163.82）<br>６位 友野一希 得点244.69（ＳＰ：73.06 ＦＰ：171.63）<br>７位 山本草太 得点220.49（ＳＰ：68.16 ＦＰ：152.33）<br>８位 須本光希 得点220.28（ＳＰ：72.81 ＦＰ：147.47）<br>９位 佐藤洸彬 得点215.23（ＳＰ：78.84 ＦＰ：136.39）<br>10位 島田高志郎 得点212.24（ＳＰ：80.59 ＦＰ：131.65）<br>11位 本田ルーカス剛史 得点209.96（ＳＰ：75.72 ＦＰ：134.24）<br>12位 高橋大輔 得点204.31（ＳＰ：65.95 ＦＰ：138.36）<br>13位 日野龍樹 得点202.73（ＳＰ：62.47 ＦＰ：140.26）<br>14位 木科雄登 得点198.77（ＳＰ：77.15 ＦＰ：121.62）<br>15位 山隈太一朗 得点194.01（ＳＰ：64.88 ＦＰ：129.13）<br>16位 中村優 得点193.39（ＳＰ：74.39 ＦＰ：119.00）<br>17位 鈴木潤 得点189.30（ＳＰ：63.49 ＦＰ：125.81）<br>18位 櫛田一樹 得点187.38（ＳＰ：58.66 ＦＰ：128.72）<br>19位 吉岡希 得点180.62（ＳＰ：64.56 ＦＰ：116.06）<br>20位 渡邊純也 得点180.38（ＳＰ：58.21 ＦＰ：122.17）<br>21位 山田耕新 得点173.35（ＳＰ：62.17 ＦＰ：111.18）<br>22位 本田太一 得点173.08（ＳＰ：61.22 ＦＰ：111.86）<br>23位 山本恭廉 得点150.06（ＳＰ：59.27 ＦＰ：90.79）<br>（フリー欠場）小田尚輝（ＳＰ：61.18）</div></div><div><h3>アイスダンス 小松原・コレト組が２連覇</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191222/K10012224841_1912222111_1912222137_01_03.jpg" alt=""><div>アイスダンスは後半のフリーダンスが行われ、前半のリズムダンスでトップに立った小松原美里選手とティム・コレト選手のカップルが、フリーダンスでも１位の得点をマークし、前半との合計163.31で大会２連覇を果たしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191222%2Fk10012224841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 22:39:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>