<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>リコー 過去最大1700億円の赤字へ ペーパーレスで米事業不振</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/k10011376291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リコー 過去最大1700億円の赤字へ ペーパーレスで米事業不振</span><time datetime="2018-03-23T18:00"><span>3月23日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/K10011376291_1803231655_1803231656_01_02.jpg" alt="リコー 過去最大1700億円の赤字へ ペーパーレスで米事業不振" id="news_image"></div><div></div><div>大手精密機器メーカーのリコーは、業績不振が続くアメリカ事業の価値を見直して損失を計上することになり、ことし３月期の最終的な損益が過去最大の１７００億円の赤字に陥る見通しになりました。</div><div>発表によりますと、リコーは２００８年にアメリカの企業を買収し、デジタル複合機やコピー機などの販売や保守サービスを行っていますが、企業の間で紙を使わないペーパーレス化が進み業績が低迷しています。<br><br>リコーはこの事業の価値を見直し、ことし３月期の決算で１４００億円の損失を計上することになりました。<br><br>さらに、２０１４年に買収したアメリカのＩＴサービス会社も、業績不振が続いているため４００億円の損失を計上します。<br><br>その結果、リコーのことし３月期のグループ全体の決算は最終的な損益が１７００億円の赤字になる見通しになりました。<br>リコーが１年間の決算で最終赤字になるのは６年ぶりで、赤字の規模は過去最大となります。<br><br>記者会見で山下良則社長は「赤字額の大きさを深刻に受け止めている。想定以上にデジタル化が進み、アメリカの事業で『うみ』がたまっていた。早急な業績の回復を実行していく」と述べました。<br>そのうえで山下社長は、北米市場では売り上げの拡大を目指す戦略を転換し、ペーパーレス化に対応した文書の電子データ化などのサービスを強化する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180323%2Fk10011376291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 18:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価終値 ５か月ぶり２万1000円割れ 米中の貿易摩擦懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/k10011376241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>株価終値 ５か月ぶり２万1000円割れ 米中の貿易摩擦懸念</span><time datetime="2018-03-23T18:12"><span>3月23日</span> <span>18時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/K10011376241_1803231615_1803231615_01_02.jpg" alt="株価終値 ５か月ぶり２万1000円割れ 米中の貿易摩擦懸念" id="news_image"></div><div></div><div>２３日の東京株式市場、日経平均株価は一時１０００円以上急落しました。アメリカと中国の貿易摩擦への懸念などから売り注文がふくらみ、終値として５か月ぶりに２万１０００円を割りこみました。</div><div>２３日の東京株式市場は、アメリカのトランプ政権が中国からの輸入品に高い関税を課す制裁措置の発動を決めたのに対し、中国も対抗措置を準備していると発表したため、全面安の展開となりました。<br><br>さらに午後になってトランプ政権が日本も対象にした鉄鋼製品などへの輸入制限措置を発動したため、売り注文が一段とふくらみ、日経平均株価は一時１０００円以上急落しました。<br><br>結局、２３日の終値は２２日より９７４円１３銭安い２万６１７円８６銭でした。<br>日経平均株価が終値として２万１０００円を割りこんだのは去年１０月１２日以来およそ５か月ぶりで、ことし２番目の下げ幅となりました。<br><br>東証株価指数=トピックスは６２.４５下がって１６６４.９４。<br>一日の出来高は１９億１４３８万株でした。<br><br>市場関係者は「アメリカと中国の貿易摩擦が強まり、日本企業の業績にも悪影響が出かねないという懸念が急速に広がっている。投資家は、鉄鋼製品などへの異例の輸入制限の対象から日本が除外されるのかなど、今後の推移を注視している」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>決算期目前 企業業績に影響は</h3><div>多くの上場企業は今月末に決算期を迎えることから、この時期の株価の急落は企業の業績に影響する可能性があります。<br><br>企業は保有している株式の時価が帳簿上の価格を大きく下回った場合、決算で損失を計上する必要があるからです。<br><br>今のところ、去年３月末時点の日経平均株価、１万８９００円台と比べるとまだ高いうえ、企業は金融機関などと株式を互いに持ち合う「持ち合い株」を減らしているため、深刻な影響は出ないという見方が大勢です。<br><br>ただ、アメリカと中国の貿易摩擦への懸念などから株安が進めば業績に影響が出る可能性もあるとして、企業の間では懸念も出ています。<br><br>市場関係者は「せっぱ詰まった状況にはないが、企業は月末にかけての株価の動向に気をもんでいる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180323%2Fk10011376241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 18:12:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10月からの連続テレビ小説「まんぷく」 出演者が抱負</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/k10011376531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>10月からの連続テレビ小説「まんぷく」 出演者が抱負</span><time datetime="2018-03-23T19:01"><span>3月23日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/K10011376531_1803231912_1803231916_01_02.jpg" alt="10月からの連続テレビ小説「まんぷく」 出演者が抱負" id="news_image"></div><div></div><div>ことし１０月から放送が始まるＮＨＫの連続テレビ小説「まんぷく」で、ヒロインの家族を演じる主な出演者が２３日発表され、姉役の松下奈緒さんらが抱負を語りました。</div><div>連続テレビ小説として９９作目となる「まんぷく」は、大阪でインスタントラーメンを開発した夫婦をモデルにしたオリジナルドラマです。<br>２３日、ＮＨＫ大阪放送局で５人の出演者が新たに発表され、ヒロイン今井福子役の安藤サクラさんも出席して記者会見が行われました。<br><br>ヒロインの姉の役は、松下奈緒さんと、連続テレビ小説初出演の内田有紀さんが、母親役は松坂慶子さんが演じます。<br><br>松下さんは「どんな家族とどんな人生を歩んでいけるのか非常に楽しみです。私は地元が関西で、ようやく関西弁の役が来ました。関西弁のお芝居は初めてですが “頑張るでー”」と話していました。<br><br>ヒロインの義理の兄の役を、要潤さんと、連続テレビ小説初出演の大谷亮平さんが演じます。<br>大谷さんは大阪府の出身で「大阪の男は明るい、うるさいイメージですが、今回演じるようなきまじめな男らしい男がいることを見せられたらと意気込んでいます」と話していました。<br><br>連続テレビ小説「まんぷく」は５月から撮影が始まり、１０月１日から半年間放送される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180323%2Fk10011376531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 19:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 丸腰の黒人男性に銃弾20発 警察官が射殺</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/k10011376551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 丸腰の黒人男性に銃弾20発 警察官が射殺</span><time datetime="2018-03-23T19:05"><span>3月23日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/K10011376551_1803231921_1803231923_01_03.jpg" alt="米 丸腰の黒人男性に銃弾20発 警察官が射殺" id="news_image"></div><div>アメリカ西部カリフォルニア州で、警察官が車上荒らしの疑いで黒人男性を追跡した末に２０発の銃弾を発砲して殺害し、男性が銃を持っていなかったことから、地元では行き過ぎた対応だとして抗議デモが行われるなど議論になっています。</div><div>カリフォルニア州サクラメントで１８日、車上荒らしをしている男がいるという通報を受け、警察官２人が現場に向かったところ、特徴が似ている２２歳の黒人男性を見つけ追跡しました。<br><br>警察によりますと、追い詰められて警察官のほうを振り返った男性が何かを手にしていたため、警察官は銃を向けられたと思い、合わせて２０発の銃弾を発砲し、男性は死亡しました。<br>その後、男性が持っていたのは銃ではなく携帯電話だったことがわかったということです。<br><br>警察官が身につけているカメラに記録された映像には、暗闇の中で警察官が男性に向かって「手を見せろ」と叫び、その後、激しく発砲する様子が写されていました。<br><br>これを受けて現地では２２日、警察官の行き過ぎた対応だとして抗議デモが行われました。<br>地元メディアは「暗闇では携帯電話でも銃だと誤認してしまう」などと警察官を擁護する意見と、「男性は丸腰だった。警察官は２０発も撃ち続けた理由を説明しなければならない」という批判的な意見の両方を紹介するなど、警察官の対応の在り方が議論になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180323%2Fk10011376551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 19:05:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>籠池前理事長「逐一、昭恵氏に報告」 野党議員が接見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/k10011376591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>籠池前理事長「逐一、昭恵氏に報告」 野党議員が接見</span><time datetime="2018-03-23T20:08"><span>3月23日</span> <span>20時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/K10011376591_1803231927_1803231934_01_03.jpg" alt="籠池前理事長「逐一、昭恵氏に報告」 野党議員が接見" id="news_image"></div><div>「森友学園」の問題をめぐり、野党３党の国会議員が大阪拘置所で勾留されている籠池前理事長と接見し、籠池氏が国有地の取り引きについて「逐一、安倍総理大臣夫人の昭恵氏には状況を報告していた」などと述べたことを明らかにしました。</div><div>森友学園への国有地売却に関する財務省の決裁文書が書き換えられた問題をめぐり、立憲民主党、希望の党、共産党の国会議員３人が２３日午後、大阪拘置所で勾留されている森友学園の籠池前理事長とおよそ４５分間接見し、このあと希望の党の今井国会対策委員長代理が記者団に内容を説明しました。<br><br>それによりますと、書き換え前の文書に森友学園側から「安倍総理大臣夫人の昭恵氏を現地に案内し『いい土地ですから前に進めてください』との言葉をいただいた」と発言があったと記述されていたことについて、籠池氏は「確かにそういうふうにおっしゃっていた。間違いない」と述べたということです。<br><br>また籠池氏は国有地の取り引きについて「貸し付けの時も含めて、逐一、昭恵氏には、毎回ではないが何回かまとめて『こういう状況になっています』ということを報告していた」と述べたということです。<br><br>さらに籠池氏は「当然、近畿財務局も財務省理財局の人も、安倍総理大臣夫人と強い関係にあることは承知のうえでいろいろやっていただいたのではないか。全体的に『後ろには安倍総理大臣夫人がいる』ということを役所の皆さんは認識していたのではないか」と述べたということです。<br><br>一方、記者団が「籠池氏は文書の改ざん問題に言及したか」と質問したのに対し、今井氏は「全く知らないというか、逆に『びっくりした』と籠池氏は言っていた」と述べました。<br><br>今井氏は今回の接見を受けて「昭恵氏はかなり取り引きのことを知っていたのではないか、という印象を受けた。籠池氏の言っていることがどれだけ事実かわからないので、昭恵氏に話を聞かなければいけない。昭恵氏付きの職員だった谷氏も含め話を聞きたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 福山幹事長「価格は財務省から提示と籠池前理事長」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は記者会見で、「森友学園」の問題をめぐり、大阪拘置所に勾留されている籠池前理事長が、接見した野党の国会議員に対し、国有地の取り引きについて、「値引きをしたあとの価格は、『森友学園』側に、当時の代理人の弁護士を通じて、財務省から提示があった」と述べたことを明らかにしました。<br><br>また、籠池氏は、「安倍総理大臣夫人の昭恵氏から、『何かできることはありますか』と言われたので、『敷地の前で写真を撮って下さい』と申し上げて、写真撮影になった。この日の夜は食事もご一緒している」と述べたということです。<br><br>さらに、籠池氏は、「昭恵氏付きだった谷氏は、本件について、逐一、昭恵氏に報告していたと思うし、谷氏は、昭恵氏の意向を受けて面倒を見てくれていると感じていた」と述べたということです。</div></div><div><h3>安倍首相 昭恵氏発言の記述を否定</h3><div>書き換え前の文書に、森友学園側から「安倍総理大臣夫人の昭恵氏を、現地に案内し、『いい土地ですから前に進めてください』との言葉をいただいた」と発言があったと記述されていたことについて、安倍総理大臣は今月１４日の参議院予算委員会で「妻に確認したが『そんなことは言っていない』ということだった」と述べ、否定しました。<br><br>さらに「書き換え前の文書を見ていただければ一目瞭然で、私も妻も一切関わっていないのはむしろ明白になっている。妻の記述についても、妻が言っているわけではなく、籠池氏が言っているということが書かれている」と述べ、みずからや昭恵氏は関わっていないと強調しました。</div></div><div><h3>自民柴山「真相究明には疑問」</h3><div>自民党の柴山筆頭副幹事長は、ＮＨＫの取材に対し、「詐欺事件で勾留されている籠池氏への一方的な聞き取りが、どの程度、真相究明に役立つか、極めて疑問だ。書き換え前の文書に、安倍総理大臣夫人の昭恵氏についての記載はあるが、籠池氏が主張しているというだけであり、国会審議に影響を与えるとは思わない。昭恵氏が明示的に取引に不当な圧力をかけた証拠は出てきていないと思うので、昭恵氏の証人喚問に応じる必要は現時点ではない」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「精緻に詰めて審議に」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、東京都内で記者団に対し、「詳細な報告を受けておらず、籠池氏の話だけで、一方的に真実だと受け止めることは、今までの経緯からもできないので、籠池氏から聞いたことも含めて担当者が精緻に詰めた上で、来週以降の審議にそれぞれがいかしていくことになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180323%2Fk10011376591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 19:17:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国「お返ししなければ失礼 最後までつきあう」米の制裁決定に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/k10011376521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国「お返ししなければ失礼 最後までつきあう」米の制裁決定に</span><time datetime="2018-03-23T19:39"><span>3月23日</span> <span>19時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/K10011376521_1803231945_1803231955_01_02.jpg" alt="中国「お返ししなければ失礼 最後までつきあう」米の制裁決定に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が通商法３０１条に基づく中国への制裁措置を発動すると決定したことについて、中国外務省の華春瑩報道官は２３日の記者会見で「典型的な貿易の保護主義で中国は断固として反対する。中国、アメリカ、そして全世界にとって不利益で非常に悪い先例を作った」と批判しました。</div><div>そのうえで華報道官は「貿易戦争を望まないがおそれもしない」とする中国側の立場を繰り返し、「貿易戦争では間違いなく真っ先にアメリカの消費者や企業、金融市場が損害を受ける」と強調しました。<br><br>さらに今後の対応については「お返しをしなければ失礼にあたる。われわれは最後までつきあう」と述べて制裁措置が発動されれば対抗措置で応じる構えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180323%2Fk10011376521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 19:39:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄鋼などへの輸入制限措置 米に除外強く求める 経産省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/k10011376491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鉄鋼などへの輸入制限措置 米に除外強く求める 経産省</span><time datetime="2018-03-23T20:00"><span>3月23日</span> <span>20時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180323/K10011376491_1803231905_1803232000_01_02.jpg" alt="鉄鋼などへの輸入制限措置 米に除外強く求める 経産省" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が、日本時間の２３日午後、鉄鋼製品などへの異例の輸入制限措置を発動したことに対し、経済産業省は、「日本が対象国に含まれたことは極めて遺憾だ」として、アメリカに除外を強く求める方針です。</div><div>今回のアメリカの措置をめぐって、日本政府は、世耕経済産業大臣がロス商務長官やライトハイザー通商代表に、日本を対象国から外すよう繰り返し求めてきました。<br><br>それでもアメリカが日本も対象国に、措置を発動したことに対し、経済産業省は、「極めて遺憾だ」として、除外に向けた働きかけを強める方針です。<br><br>具体的には、日本の鉄鋼やアルミニウムが、アメリカの安全保障に悪影響を及ぼしている事実は一切ないという日本の主張を改めて強調するとともに、日本製品を使っているアメリカ企業に、必要な製品だとして品目ごとに除外を申請するよう働きかけを強めることにしています。<br><br>一方、トランプ大統領は、知的財産権の侵害などを理由に、中国に対して通商法３０１条に基づいて制裁措置を発動することも決めました。<br><br>課税の対象は、中国からの輸出額全体のおよそ１割に相当する６兆円を超す規模と見られ、中国が対抗措置に踏み切れば、経済規模で世界最大のアメリカと２位の中国との間で貿易摩擦が激化することも懸念されています。<br><br>このため、経済産業省は、今後の米中の対応次第では、日本経済の成長の前提となっている自由貿易体制が根底から揺らぎ、世界経済に深刻な影響を及ぼすとして警戒感を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180323%2Fk10011376491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 20:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>