<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>野球日本代表はメキシコに逆転負け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011842131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野球日本代表はメキシコに逆転負け</span><time datetime="2019-03-09T23:28"><span>3月9日</span> <span>23時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011842131_1903100051_1903100052_01_02.jpg" alt="野球日本代表はメキシコに逆転負け" id="news_image"></div><div></div><div>野球の日本代表は９日夜、来年の東京オリンピックに向けた強化の一環としてメキシコ代表と対戦しましたが、終盤にリリーフピッチャーが打たれ、２対４で逆転負けしました。</div><div>野球の日本代表は、来年に迫った東京オリンピックに向け、若い選手を試す最後のチャンスとして、９日夜、京セラドーム大阪でメキシコ代表と強化試合を行いました。<br><br>日本は１回、代表初選出のオリックス、吉田正尚選手のタイムリーヒットで先制すると、４回にはソフトバンクの甲斐拓也選手にもタイムリーが出て２対０としました。<br><br>しかし、６回、３人目のソフトバンク、高橋礼投手が１点差に迫られ、さらに、７回には４人目のロッテ、松永昂大投手が連続でタイムリーツーベースを打たれて２点を失い、逆転を許しました。<br><br>日本は終盤にリリーフ陣が粘れず、２対４で敗れました。<br><br>この試合では、７番・サードで先発出場したチーム最年少、19歳のヤクルト、村上宗隆選手が第３打席にヒットを打って３打数１安打でした。守りではエラーが１つありましたが、８回には鋭いライナーをダイビングキャッチしてアウトにするファインプレーを見せました。<br><br>また、メキシコの４番を打ったオリックスの新外国人、メネセス選手は、ツーベースヒット３本を含む４打数４安打と活躍しました。<br><br>日本とメキシコとの強化試合は10日も行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲葉監督「なかなか打線がつながらなかった」</h3><div>野球日本代表の稲葉篤紀監督は「１回に先制点を取れて非常にいい形で試合に入れたが、その後、なかなか打線がつながらなかった。選手というよりは、私の打順の組み方がよくなかったことなど自分の反省点ばかりだ。ピッチャー陣は勝負にいった中での失点なので、持ち味は出してくれた」と試合を振り返りました。<br><br>そのうえで、「積極的にいった分、きょうは失敗もあったが、若い選手が消極的になるのはよくないので、あしたもどんどん積極的に、全力でやってもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>今永昇太投手「こういう試合を経験したい」</h3><div>先発して２回を無失点、４つの三振を奪う好投を見せたＤｅＮＡの今永昇太投手は「稲葉監督から勢いのあるピッチングをしてほしいと言われたので、１球目から自信をもって投げることを意識した。きょうのようなピッチングを代表戦でできたのはうれしい」と話しました。<br><br>そのうえで、「日本代表の試合で結果を出していくことが、プロ野球選手としても財産になると思うので、これからもこういう試合をもっと経験していきたい」と今後の代表定着に意欲を見せていました。</div></div><div><h3>甲斐拓也選手「コミュニケーションも取れていた」</h3><div>キャッチャーで先発出場し、３人のピッチャーをリードして５回まで無失点に抑えたソフトバンクの甲斐拓也選手は「無失点はピッチャーがしっかり抑えてくれたおかげ。みんなすばらしいピッチングだったし、お互いにしっかりとコミュニケーションも取れていた」と振り返りました。<br><br>また、４回にチーム２点目となるタイムリーヒットを打ったことについては「なんとかつなぎたかったし、追加点が欲しい場面だったので、結果的にヒットになってよかった」と笑顔で話していました。</div></div><div><h3>村上宗隆選手「独特の雰囲気を味わえた」</h3><div>先発出場し、代表戦で初ヒットをマークしたヤクルトの19歳、村上宗隆選手は「独特の雰囲気を味わえたのでよかった。日本を代表する選手になることが目標なので、まずは自分の目標を１つ１つ達成していきたい」と話していました。<br><br>そのうえで、10日の第２戦に向けて「チーム一丸となって試合に取り組みたいし、勝利に貢献できるように頑張りたい」と意欲を見せていました。</div></div><div><h3>吉田正尚選手「非常にいい経験だった」</h3><div>代表初選出のオリックスの吉田正尚選手は、１回に先制のタイムリーヒットを打つなど３打数２安打と活躍しました。<br><br>吉田選手は「初めて代表のユニフォームを着て、少しふわふわした感じもあったが、打席では集中して自分のスイングをしようと心がけた。動く球を意識して少しポイントを後ろにして詰まってもセンター方向にしっかり返すことを意識した。シーズン中には戦わないタイプのピッチャーばかりだったが、タイミングや感覚は打席に立ってみてわかることもあったので、非常にいい経験だった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011842131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 23:28:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宅配業者名乗る男に首絞められ 男性死亡 東京 台東区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011842111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宅配業者名乗る男に首絞められ 男性死亡 東京 台東区</span><time datetime="2019-03-09T23:56"><span>3月9日</span> <span>23時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011842111_1903092259_1903092300_01_03.jpg" alt="宅配業者名乗る男に首絞められ 男性死亡 東京 台東区" id="news_image"></div><div></div><div>９日夜、東京・台東区の上野駅近くにあるマンションの部屋で、この部屋に住む52歳の男性が、宅配業者を名乗って訪れた男に首を絞められ、死亡しました。警視庁は、殺人の疑いで逃げた男の行方を捜査しています。</div><div>９日午後８時前、東京・台東区北上野のマンションの７階の部屋で、この部屋に住む男性が男に首を絞められたと、通報がありました。<br><br>警視庁によりますと、首を絞められたのは、この部屋に住む須藤大さん（52）で、意識不明の重体で病院に搬送されましたが、およそ１時間後、死亡しました。<br><br>これまでの調べで、このマンションはオートロックになっていて、部屋には須藤さんと女性がいたということです。<br><br>そこに、男が宅配業者を名乗ってインターホンを押して訪れ、ドアを開けた女性を突き飛ばし、須藤さんの首をベルトで締めたということです。<br><br>警視庁によりますと、男は40代くらいとみられ、上下、青色の服を着ていて、そのまま逃げたということです。<br><br>警視庁は、奪われたものがないか確認を進めるとともに、殺人の疑いで逃げた男の行方を捜査しています。<br><br>現場のマンションは、上野駅から東におよそ700メートルほどのビルや飲食店などが建ち並ぶ一角にあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011842111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 23:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>くじらに衝突か？ 高速船の８０人けが 新潟 佐渡沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>くじらに衝突か？ 高速船の８０人けが 新潟 佐渡沖</span><time datetime="2019-03-09T23:58"><span>3月9日</span> <span>23時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841641_1903091914_1903091915_01_03.jpg" alt="くじらに衝突か？ 高速船の８０人けが 新潟 佐渡沖" id="news_image"></div><div></div><div>９日正午すぎ、新潟港から佐渡に向かっていたジェット高速船が佐渡沖で海洋生物とみられる物体に衝突し、海上保安部によりますと、80人がけがをして、このうち13人が重傷ということです。</div><div>９日午後０時15分ごろ、新潟市の新潟港から佐渡市の両津港に向かっていた佐渡汽船のジェット高速船が海洋生物とみられる物体に衝突してけが人が出ていると、佐渡汽船から警察や消防に通報がありました。<br><br>海上保安部によりますと、乗客と乗組員の合わせて80人がけがをして、このうち13人が腰の骨を折るなどの重傷ということです。<br><br>船の後方部分に15センチほどの亀裂があったほか、後部の水中翼の一部が曲がっているのが確認されたということです。<br><br>ジェット高速船は自力で航行を続けて、予定よりおよそ１時間遅れて午後１時半ごろ、両津港に到着し、けがをした人を随時、病院に搬送したということです。<br><br>佐渡汽船によりますと、ジェット高速船は定員250人で、この便には乗客121人と乗組員４人のあわせて125人が乗って午前11時半に新潟港を出港し、午後０時半ごろに両津港に到着する予定でした。<br><br>警察や海上保安部などでさらに詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客「すごい衝撃だった」</h3><div>ジェット高速船に乗っていた男性の乗客は「すごい衝撃でした。トイレから戻るところでシートベルトをしてなかったのでびっくりしました。鼻血を出している人がいましたが、叫んだりする人はいませんでした。海洋生物にぶつかったということですが、無事に着いてよかった」と話していました。<br><br>女性の乗客は「『ガーン』と落ちる感じでした。２階の窓側の外側の席に座っていましたが、後ろの席で腰が痛いと言っている人や鼻血を出している人がいました」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「くじらではないか」</h3><div>日本海の海洋生物に詳しい新潟県上越市にある市立水族博物館、「うみがたり」の池口新一郎副館長は「高速船に大きな衝撃を与えたとすると、クジラではないかと考えられる。日本海ではミンククジラやナガスクジラ、それにザトウクジラなどのクジラが１年を通じて回遊していて、大きいものでは20メートルほどにもなる。クジラは息を吸うために突然、水面に上がってくることもあるので、高速船ではよけようがなかったのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>ジェット高速船 最大定員は250人</h3><div>佐渡汽船のジェット高速船は昭和52年に運航をはじめました。１階と２階に座席があり、乗客の定員は最大で250人です。船体の前と後ろにある水中翼の揚力によって船体を海面から浮かせ、最高時速80キロで航行します。新潟と佐渡の間のおよそ80キロの航路をカーフェリーの半分以下の65分で結び、観光やビジネスなどに利用されています。今の時期は今回事故のあった「ぎんが」と、もう１隻の「すいせい」の合わせて２隻で、１日５往復で合わせて10便運航しています。</div></div><div><h3>平成７年 クジラ？と衝突</h3><div>佐渡汽船によりますと、平成７年にも高速船がクジラとみられる海洋生物と衝突し、乗客13人がけがをする事故があったということです。<br><br>佐渡汽船では、クジラなど海洋生物との衝突を防ぐため、「水中警報装置」と呼ばれる音の発生装置を船に取り付けて、海中にクジラが嫌がる音を出したり、見張りの担当者が船上から目視でクジラがいるかどうか確認したりしているということです。<br><br>また、クジラが目撃された海域では、スピードを落として運航しているということです。高速船の乗客はシートベルトを着用することになっていて、佐渡汽船によりますと、出航前に船内放送で着用を呼びかけているほか、乗員が巡回して着用を確認しているということです。</div></div><div><h3>運輸安全委 調査官３人を派遣</h3><div>新潟港から佐渡に向かっていたジェット高速船が佐渡沖で海洋生物とみられる物体に衝突した事故で、運輸安全委員会は９日、現地に船舶事故調査官３人を派遣しました。<br><br>調査官は10日から高速船の損傷を調査するほか、乗組員から事情を聞くなどして事故の原因を調べることにしています。</div></div><div><h3>佐渡汽船「心より深くおわび申し上げます」</h3><div>今回の事故を受けて、佐渡汽船は「本日発生した事故でご迷惑をお掛けしたお客様に、心より深くおわび申し上げます。けがをしたお客様が１日も早く快癒されるよう、誠心誠意対応してまいります。事故の原因については、現在、調査中です」とのコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 23:58:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>木更津市議会議員が死亡 殺人事件で捜査 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>木更津市議会議員が死亡 殺人事件で捜査 千葉</span><time datetime="2019-03-10T00:09"><span>3月10日</span> <span>0時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842151_1903100024_1903100025_01_02.jpg" alt="木更津市議会議員が死亡 殺人事件で捜査 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>９日夜、千葉県木更津市のマンションで、市議会議員の男性が血だらけで倒れているのが見つかり、１時間後に死亡が確認されました。男性の胸などには刃物で刺されたあとが複数あるということで、警察は殺人事件とみて捜査しています。</div><div>９日午後９時前、木更津市中央２丁目のマンションの一室で、この部屋に住む男性が血だらけで倒れているのを妻が見つけ、警察に通報がありました。<br><br>男性は意識不明の状態で病院に運ばれましたが、１時間後に死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは木更津市議会議員の石川哲久さん（71）だということです。<br><br>これまでの調べによりますと、石川さんは妻とこの部屋に２人で暮らしていて、妻が外出先から帰宅したところ、石川さんが玄関で倒れているのを見つけたということです。<br><br>石川さんの胸などには刃物で刺されたあとが複数あるということで、警察は殺人事件とみて捜査しています。<br><br>現場はＪＲ木更津駅から西に400メートルほどにある住宅街の一角です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石川哲久市議とは</h3><div>木更津市議会のホームページなどによりますと、死亡した石川哲久さんは、旧建設省での勤務をへて、４年前、市議会議員に当選し、市議会では広報委員会の副委員長や建設経済常任委員会の委員を務めていました。<br><br>同じ会派の議員によりますと、石川さんは、現在開会中の３月定例議会には通常どおり出席していて、特に変わった様子は見られなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:09:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スキージャンプ男子 Ｗ杯団体で日本２位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スキージャンプ男子 Ｗ杯団体で日本２位</span><time datetime="2019-03-10T02:19"><span>3月10日</span> <span>2時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842211_1903100418_1903100420_01_02.jpg" alt="スキージャンプ男子 Ｗ杯団体で日本２位" id="news_image"></div><div></div><div>団体で争うスキージャンプ男子のワールドカップが９日、ノルウェーで行われ、小林陵侑選手などの４人で臨んだ日本は２位となり、今シーズン２回目の表彰台に立ちました。</div><div>団体は１チーム４人の選手が２回ずつジャンプを飛んで合計のポイントで争います。<br><br>９日はノルウェーのオスロで競技が行われ、日本は、今シーズン、ワールドカップ個人で11勝を挙げている小林陵侑選手をはじめ、佐藤幸椰選手、葛西紀明選手、小林潤志郎選手の４人で臨みました。<br><br>競技は強い風に雪が舞う難しいコンディションの中で行われ、日本は、２人目の葛西選手が126メートル50のジャンプでチームに勢いをつけました。<br><br>そして、４人目で飛んだ小林陵侑選手がヒルサイズの134メートルを大きく超える138メートル50をマークして、トップのノルウェーと13ポイント差の合計ポイント456.8で２位につけました。<br><br>このあと、強風のため２回目のジャンプは行われず、日本は２位で今シーズン団体で２回目の表彰台に上がりました。<br><br>優勝は地元のノルウェーでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小林陵侑「ラッキーなタイミングで飛べた」</h3><div>小林陵侑選手は、138メートル50のジャンプについて「きょうは風が強く、こういう状況なので、みんなで『けがなくやろう』と競技に臨みました。危険な中で、僕の順番の時には風が落ち着いてラッキーなタイミングで飛べました」と振り返りました。<br><br>そのうえで、日本選手初の総合優勝がかかる10日の個人戦に向けては「あまり考え過ぎずに自分のベストジャンプができればいいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>葛西「けがなく飛べてよかった」</h3><div>葛西紀明選手は「きょうはすごく天気が荒れていて、ジャンプ台の上では立っていられないような強風があった。怖くてしかたがなかったが、集中してけがなく飛べてよかった」と話しました。<br><br>そのうえで、10日の個人戦で日本選手初の総合優勝がかかる小林陵侑選手については「調子はよさそうで、きょうも彼の大活躍のおかげで団体が２位になれた。この勢いを続けてもらって、最後には総合優勝してもらいたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 02:19:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10連休 損保各社が交通事故対応の態勢強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10連休 損保各社が交通事故対応の態勢強化</span><time datetime="2019-03-10T04:38"><span>3月10日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842011_1903092103_1903100438_01_02.jpg" alt="10連休 損保各社が交通事故対応の態勢強化" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月から５月にかけての10連休の間、旅行などで車の利用が増えると見込まれることから、損害保険各社は、交通事故に対応する態勢を強化することにしています。</div><div>ことしは皇位継承に伴って４月27日から５月６日までが10連休になり、損害保険各社は、旅行などで車の利用が増えることで交通事故が増加するおそれもあるとみています。<br><br>このため、三井住友海上は、事故対応を強化しようと、本社から応援の社員を出してコールセンターの従業員を通常の1.5倍に増やし、１日当たりおよそ450人態勢にすることを決めました。<br><br>10連休中の事故の受け付け件数は合わせて２万から２万5000件ほどとふだんより多くなると予測していて、車の修理工場や医療機関への連絡といった初期対応を行う方針です。<br><br>三井住友海上損害サポート業務部の田中成知企画チーム長は「過去に例のない連休ですが、安心して過ごしてもらえるよう万全の態勢を取りたい」と話しています。<br><br>このほか、あいおいニッセイ同和もコールセンターの人員を通常よりおよそ20％増やすほか、東京海上日動と損害保険ジャパン日本興亜も人員を増やす方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 04:38:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童虐待防止へ 立民が法案の骨子案まとめる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童虐待防止へ 立民が法案の骨子案まとめる</span><time datetime="2019-03-10T04:40"><span>3月10日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842051_1903092046_1903100440_01_02.jpg" alt="児童虐待防止へ 立民が法案の骨子案まとめる" id="news_image"></div><div></div><div>児童虐待の防止に向けて、立憲民主党は、体罰を禁止する規定を新たに設けるとともに虐待を行った親に対する更生プログラムを導入するなどとした法案の骨子案をまとめ、今後、ほかの野党にも呼びかけて、法案を今の国会に提出することにしています。</div><div>相次ぐ児童虐待の防止に向けて、立憲民主党など野党６党派は、児童福祉司の増員などを明記した独自の法案を今の国会に提出することを目指しています。<br><br>こうした中、立憲民主党がまとめた法案の骨子案では、子どもの権利を擁護するため、体罰を禁止する規定を新たに設けるほか、児童虐待が疑われる場合、児童相談所に専門的な知見を持った医師の意見を聴取することを義務づけています。<br><br>また、虐待を行った親に対する更正プログラムを導入するとともに、国と地方公共団体に児童虐待の再発状況を調査するよう求めています。<br><br>立憲民主党は、ＤＶ＝ドメスティック・バイオレンスへの適切な対応が児童虐待の早期発見につながるとして、法案をまとめる際に対応策を盛り込む方針です。<br><br>今後、ほかの野党にも呼びかけて、法案を今の国会に提出することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 04:40:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>