<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>休業要請への対応や学校の再開は 各都道府県が相次ぎ方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012418651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>休業要請への対応や学校の再開は 各都道府県が相次ぎ方針</span><time datetime="2020-05-05T19:29"><span>5月5日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418651_2005051928_2005051929_01_02.jpg" alt="休業要請への対応や学校の再開は 各都道府県が相次ぎ方針" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が延長されたことを受けて、都道府県の多くが４日夜から５日にかけて対策本部会議などを開き、休業要請の今後の対応や学校や公共施設の再開などについて方針を決めています。対応は都道府県によって異なりますが、「特定警戒都道府県」以外の自治体を中心に休業要請を延長しないところや県立学校の再開を決めた県もあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>外出自粛求めない自治体も</h3><div>緊急事態宣言の延長を受けて「特定警戒都道府県」以外の県の中には、７日以降、外出の自粛を求めない自治体もあります。<br><br>このうち、全国で唯一、感染者が確認されていない岩手県では、県をまたいだ移動を極力避けることなどを求めたうえで、７日以降、不要不急の外出の自粛を要請しないほか、鳥取県でも県をまたいだ往来や接待を伴う飲食店への訪問などを除き、「３つの密」を避けて注意を払えば、不要不急の外出の自粛を要請しないとしています。<br><br>このほか、滋賀県では今月11日から外出の自粛要請を解除することを決めています。<br><br>一方「特定警戒都道府県」に指定されている東京都や埼玉県などでは、生活必需品の買い出しなどを除いた不要不急の外出について引き続き自粛を求めています。</div></div><div><h3>休業要請延長しない自治体も</h3><div>緊急事態宣言の延長を受けて「特定警戒都道府県」以外の県の中には休業要請を延長しないことを決めた自治体もあります。<br><br>このうち岩手県では映画館などに求めていた６日までの休業要請を延長しないことなどを決めたほか、佐賀県ではパチンコ店について、感染症対策や県外からくる客の入場制限を徹底することなどを条件に、休業要請の期間をほかの事業者と同様、６日で終了するとしています。<br><br>このほか香川県は、観光客の多いうどん店に対する休業の依頼を６日までとする考えを明らかにしました。<br><br>また滋賀県は今月11日以降、商業施設のうち床面積が1000平方メートル以下の個人商店などに対する休業要請を解除します。<br><br>さらに青森県は「３つの密」を避けたりマスクを着用したりするなどの協力を県民に要請したうえで、不要不急の外出や繁華街の接待を伴う飲食店の利用については自粛を要請しないとしています。<br><br>また、高知県は接待を伴う飲食店への休業要請などを６日までとしたうえで、県民に対しては今月末まで利用の自粛を求めています。<br><br>一方で東京都や兵庫県、それに、石川県など「特定警戒都道府県」の多くは遊興施設や飲食店などへの休業要請を今月31日まで延長する予定です。そのうえで東京都は休業などの要請に全面的に応じる事業者に協力金を追加で支給する方針です。<br><br>このほか福岡市は県が事業者への休業要請を今月31日まで延長したことを受けて、要請に協力した中小企業などに対し、30万円を上限に家賃の８割を補助する方針を発表するなど独自の取り組みを進める自治体もあります。</div></div><div><h3>一部の県では今月中に学校を再開</h3><div>緊急事態宣言の延長を受けて、「特定警戒都道府県」以外の一部の県では県立学校を今月中に再開することを決めています。<br><br>このうち、岩手県や鳥取県では今月７日から、鹿児島県では今月11日から、それぞれ感染防止対策を講じたうえで、県立学校を再開するとしています。<br><br>一方、宮崎県では、県立学校について今月24日まで休校を延長するものの、11日以降は校長の判断で登校日を設けて学習活動を行えるようにするとしています。<br><br>新潟県でも今月31日まで臨時休校を延長するものの、週に１回程度の登校日を設けるなど、再開に向けて段階的に登校を増やす取り組みを行う自治体もあります。</div></div><div><h3>博物館や美術館 条件付きで再開も</h3><div>政府対策本部が４日変更した「基本的対処方針」では施設の使用制限等については、特定警戒都道府県では「社会経済や住民の生活・健康などへの影響を留意し、各都道府県知事が適切に判断する」ことなどが盛り込まれ例として、博物館、美術館、図書館などは感染防止策を取ることを前提に開放することも考えられるとしています。<br><br>それ以外の34県では「感染拡大の防止や社会経済活動を維持する観点から地域の実情に応じて各県が判断する」としています。<br><br>これを受けて博物館や美術館、図書館などの施設については利用者の制限を行ったうえで、再開する方針を決めた自治体が出ています。<br><br>このうち鳥取県では入場者数の制限などをしたうえで今月７日以降、利用できることにしました。<br><br>また、徳島県では利用者を県民に限定し、９日から再開するほか佐賀県でも11日以降に感染症対策を徹底したうえで、再開するとしています。<br><br>一方、特定警戒都道府県の福岡県では今後感染防止策が適切に行われているかなどを確認したうえで慎重に再開の判断を行うとし、再開時期を明言していないほか、札幌市は今月31日までの休館の検討を指示し、東京都も引き続き休業を要請しています。</div></div><div><h3>条件付きでイベント開催も</h3><div>政府対策本部が４日変更した「基本的対処方針」ではイベントなどについては、すべての都道府県で、クラスターが発生するおそれがあるものや「３つの密」がある集まりは、引き続き、開催の自粛の要請などを行うとする一方で、特定警戒都道府県以外の34県では、比較的少人数のイベントなどは「感染防止策を講じたうえで、リスクの態様に十分留意し適切に対応する」としています。<br><br>これを受けて34県の中には一定の条件の下、イベントの開催に向けた動きが出ています。<br><br>鳥取県では今月７日以降、50人以下で、近い距離での会話がないことなどを条件に開催できるとしたほか、滋賀県でも11日以降、50人以下の小規模なイベントについて、感染防止策を講じることを条件に、自粛要請を解除することを決めました。<br><br>このほか高知県では規模に応じて10人以上が今月20日まで、50人以上が今月末まで、自粛を求めるとしています。</div></div><div><h3>在宅勤務や時差出勤 引き続きの要請も</h3><div>「特定警戒都道府県」と指定された自治体を中心に、引き続き在宅勤務や時差出勤などを求める要請や呼びかけが行われています。<br><br>このうち「特定警戒都道府県」に指定されている東京都は事業者に対して、出勤する社員の数を削減するため在宅勤務やローテーション勤務などを引き続き求めています。<br><br>また、千葉県は職場への通勤については外出自粛の要請の対象から除いたうえで、在宅勤務や時差出勤をこれまで以上に推進してもらいたいとしています。<br><br>さらに札幌市では市内の感染状況は全国的にみても危機的だとして、少なくとも今月15日まで外出を控えるよう求めたうえで、市内の出勤者の数を７割削減することを目標とするとしています。<br><br>このほか、「特定警戒都道府県」以外の自治体でも仕事で人との接触を削減するため事業者や住民に対する在宅勤務の推進などの呼びかけが行われていて、取り組みが継続される見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012418651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 19:29:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国プロ野球 無観客で開幕 新型コロナ感染拡大に歯止め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012418611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国プロ野球 無観客で開幕 新型コロナ感染拡大に歯止め</span><time datetime="2020-05-05T19:40"><span>5月5日</span> <span>19時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418611_2005051909_2005051940_01_02.jpg" alt="韓国プロ野球 無観客で開幕 新型コロナ感染拡大に歯止め" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの新たな感染者が減っている韓国で、当初の予定より１か月余り遅れてプロ野球が開幕しました。感染防止対策として、試合は当面、無観客で行われます。</div><div>韓国では４日、新型コロナウイルスの新たな感染者が３人にとどまるなど、感染の拡大に歯止めがかかっています。<br><br>こうした中、当初は３月下旬に開幕する予定だったプロ野球が１か月余り遅れて５日に開幕し、各地で５試合が行われました。<br><br>開幕にあたってＫＢＯ＝韓国野球委員会は感染を防ぐためのマニュアルを作成し、ＬＧツインズと昨シーズン優勝の斗山（ドゥサン）ベアーズが対戦したソウルのチャムシル（蚕室）野球場でもマニュアルに従って、球場に入る関係者が体温を測っていました。<br><br>また、選手たちは試合中、つばを吐いたり、ハイタッチをしたりしないように求められているほか、審判や試合を補助するスタッフなどはマスクや手袋を着けることが義務づけられています。<br><br>試合は当面、無観客で行われることになっていて、５日も無人のスタンドに打球音が響きわたっていましたが、球場には「コロナに勝てる」といった看板も掲げられ、テレビ中継などで観戦したファンにウイルス対策への協力を呼びかけていました。<br><br>球団関係者は「不安はあるが、開幕できたことはうれしい。スポーツを通じて希望や喜びを感じられれば、ウイルスと闘う原動力になると思う」と話していました。<br><br>ＫＢＯはオールスターゲームを取りやめたりポストシーズンの試合数を減らしたりして、レギュラーシーズンは例年どおり144試合を行う計画ですが、感染者が相次いだ場合はシーズンの中断も検討しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012418611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 19:40:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池都知事会見「緊急事態措置 ５月31日まで継続」新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012418621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池都知事会見「緊急事態措置 ５月31日まで継続」新型コロナ</span><time datetime="2020-05-05T19:48"><span>5月5日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418621_2005051902_2005051903_01_02.jpg" alt="小池都知事会見「緊急事態措置 ５月31日まで継続」新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>国の緊急事態宣言が今月31日まで延長されたことを受けて、東京都の小池知事は臨時の記者会見を開き、緊急事態宣言の延長後も休業や営業時間の短縮などの要請を継続したうえで、全面的に応じた事業者には「感染拡大防止協力金」を追加で支給することを明らかにしました。</div><div>東京都の小池知事は５日午後７時前から臨時の記者会見を開き、国の緊急事態宣言が今月31日まで延長されたことを受けて、今後の都の対応を表明しました。<br><br>この中で、小池知事は、４日に変更された国の基本的対処方針では、東京都を含む13の特定警戒都道府県で、延長後もこれまでと同様の取り組みが必要だとしていると指摘したうえで、遊興施設や飲食店などに対して休業や営業時間の短縮を要請する都の緊急事態措置を今月31日まで継続すると説明しました。<br><br>そのうえで「緊急事態措置の期間が延びたことで、中小事業者の経営は本当に厳しいが、この期間に徹底した感染防止対策を行わなければ、今までの努力が無になりかねない」と述べ、緊急事態宣言が延長される今月７日以降も都の要請に全面的に応じる事業者に対し、「感染拡大防止協力金」を追加で支給する方針を明らかにしました。<br><br>一方、小池知事はすでに申請を受け付けている協力金については、今月11日から順次、支給するとしたうえで、協力金の支給作業では大学生がアルバイトで働くことができる機会を設けると説明しました。<br><br>さらに小池知事は「都民や事業者には、外出自粛や休業などについてもう一段の協力をお願いする。新型コロナウイルスとのたたかいにどのようにして出口を見いだしていくのか。そのためのロードマップ、具体的な取り組み方法についてさまざまな専門家の知見も得ながら、早急に策定していく。これからの１か月はとても重要で大事な１か月となる。東京の未来へとつながる１か月とすべく、皆様方の協力を引き続きよろしくお願い申し上げる」と呼びかけました。<br><br>このほか小池知事は、都立学校の今月31日までの休校が決定したと説明したほか、事業者には大型連休後も出勤者数の徹底した削減やテレワークなどを推進すること、そして屋内外を問わず、複数の人が参加して密集状態が発生するおそれのあるイベントやパーティーなどは引き続き自粛するよう呼びかけました。<br><br>また、小池知事は、学校の休校の延長に伴って必要となるオンライン学習の環境整備にかかる経費などを盛り込んだ総額で449億円の今年度の補正予算を取りまとめ、７日に議会の議決を経ない「専決処分」を行うことを明らかにしました。<br><br>さらに小池知事は、都の人材や財源を新型コロナウイルスの対策に集中的に投入する必要があるとして、中央区にある築地市場跡地の再開発の手続きや、渋谷区の「こどもの城」の改修などは当面休止すると説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012418621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 19:48:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府 施設再開など判断の独自基準を決定 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012418511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 施設再開など判断の独自基準を決定 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-05T20:23"><span>5月5日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418511_2005051748_2005051750_01_02.jpg" alt="大阪府 施設再開など判断の独自基準を決定 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長を受けて大阪府は新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、いわゆる「出口戦略」として施設の再開などを判断するための府独自の基準を決定しました。感染経路がわからない患者数や重症患者を受け入れる病床の使用率など３つの指標のすべてを満たすことを条件としていて、今月15日に段階的な解除を判断する方針です。</div><div>緊急事態宣言の延長を受けて大阪府は新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、いわゆる「出口戦略」として施設の再開などを判断するための府独自の基準を決定しました。<br><br>感染経路がわからない患者数や重症患者を受け入れる病床の使用率など３つの指標のすべてを満たすことを条件としていて、今月15日に段階的な解除を判断する方針です。<br><br>大阪府の対策本部会議では冒頭、吉村知事が「この１か月、府民には血のにじむ思いで協力していただき、感染をずいぶん抑え込んだ中での宣言の延長となった。どうなったら解除できるのか、出口戦略をきちんと示す必要ある。国からは示されなかったので、府民が共有できる大阪モデルを決定したい」と述べました。<br><br>そして、生活の維持に必要な場合を除いた外出やイベントの自粛、それに遊興施設や運動施設などへの休業要請を原則、今月31日まで継続することを決めたうえで、施設の再開などを判断するための府独自の基準を決定しました。<br><br>基準では、<br>▽１日当たりの感染経路がわからない患者数が10人未満であること<br>▽新型コロナウイルスに感染しているかどうかを確認する検査を受けた人のうち陽性者の割合が７％未満であること<br>▽重症の患者を受け入れる病床の使用率が60％未満であること<br>の３つの指標のすべてを７日間連続で満たすことを条件としています。<br><br>府ではこの指標に基づいて今月15日に休業要請などの措置について段階的な解除を判断することにしています。<br><br>また、今月10日まで休校としている府立学校については、今月31日まで休校を延長する一方、生活習慣や学習の状況などを把握するため、週に１回から２回、２時間程度の登校日を設けることを決め、市町村に対しても同様の対応を要請することを確認しました。<br><br>また、来月予定していた府独自の学力テスト、「チャレンジテスト」を中止することも決めました。<br><br>さらに会議では、吉村知事が来月末までにすべての府立高校でオンライン授業ができる環境を整えるよう関係部局に指示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>吉村知事「15日が折り返しポイント」</h3><div>吉村知事は会議のあと記者団に対し、５日に決定した府独自の解除基準を満たせば、今月15日以降、段階的に措置を緩和する一方、「クラスター」と呼ばれる感染者の集団が発生した接客を伴う夜の飲食店などについては慎重な判断を行う考えを示しました。<br><br>この中で吉村知事は「緊急事態宣言に伴う措置は、府民に大変な協力をいただいた。日々の死活問題の中で、１日１日が１年くらいの感覚だと思う。この中でさらに延長するということは、きちんと補償をすることと出口を示すことが政治家の役割だ。そういう思いで、独自の指標をもとに今月15日に判断する」と述べました。<br><br>そのうえで「大阪ではオーバーシュートの一歩手前の感染者の増加があったが、なんとか山を越えて下降局面にあると評価している。５月15日の段階で、府の解除基準を満たせば、段階的に解除していきたい。総合的に判断したときに、15日が宣言延長の折り返しポイントであり、１回目の宣言の効果が総括できるあたりだと考えた」と述べました。<br><br>一方、吉村知事は「クラスターが発生した夜の接客を伴う飲食店や、小さなスペースでライブが行われるようなところについては、慎重な判断をしていきたい。われわれとしては、クラスターが発生したかどうかを基準としてやっていきたい。クラスターが発生したところは、直ちに解除にはならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012418511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 20:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏 12月時点ですでに新型コロナ感染者 感染拡大探る手がかり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012418701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏 12月時点ですでに新型コロナ感染者 感染拡大探る手がかり</span><time datetime="2020-05-05T21:15"><span>5月5日</span> <span>21時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418701_2005052029_2005052034_01_02.jpg" alt="仏 12月時点ですでに新型コロナ感染者 感染拡大探る手がかり" id="news_image"></div><div></div><div>フランスで去年12月下旬に新型コロナウイルスに感染していた肺炎患者がいたことが分かりました。ヨーロッパで最初に感染が確認されたケースよりも１か月近く前で、感染がどのように広がったかを探るうえでの新たな情報として関心を集めています。</div><div>これは、フランスの首都パリ近郊の病院で救急外来の責任者を務めるコーエン氏、５日までに地元のニュース専門チャンネルのインタビューで明らかにしました。<br><br>それによりますと去年12月からことし１月にかけて入院していた肺炎患者の検体を改めて検査したところ、40代の男性患者が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されたということです。<br><br>この男性の検体はインフルエンザなどの感染を調べるため、去年12月27日に採取し、保存していたということです。<br><br>ヨーロッパで最初に感染者が確認されたのはことし１月24日のフランスのケースで、それより１か月近く前に感染していたことになります。<br><br>男性には中国への渡航歴はなく、どこで感染したかは明らかになっていません。また、男性は回復し退院したということです。<br><br>ヨーロッパではイタリアでも、北部で感染が相次いだ２月下旬よりも前に感染が広がっていた可能性が指摘されていて、今回のフランスのケースは、感染がどのように広がったかを探るうえでの新たな情報として、関心を集めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>WHO「各国も確認を」</h3><div>これについて、WHO＝世界保健機関のリントマイヤー報道官は５日、記者会見で、「新型コロナウイルスがどのように広がったのか、その可能性を理解するうえで興味深い。新型コロナウイルスの感染者は12月上旬には確認されているので、その人たちが同じ時期、中国の武漢からほかの国に渡航した可能性もある」と述べました。<br><br>そのうえで、「ここ数か月、もしくは去年12月や11月に似たような肺炎の事例がある国々は、それが新型コロナウイルスによるものでなかったか確認してほしい」と述べ、各国の調査が感染の広がり方を探るうえで助けになるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012418701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 21:15:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに58人感染確認 計4712人に 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012418431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに58人感染確認 計4712人に 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-05T21:19"><span>5月5日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418431_2005051804_2005051804_01_02.jpg" alt="東京 新たに58人感染確認 計4712人に 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div>東京都は５日、都内で新たに58人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表し、都内で感染が確認された人は合わせて4712人になりました。</div><div>東京都は５日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて58人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>都内の１日の感染者は３日連続で100人を下回りました。58人のうち半数の29人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>残る29人はこれまでに感染した人の濃厚接触者で、このうち15人は集団感染が起きている墨田区の「山田記念病院」の患者や医師などだということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて4712人になりました。<br><br>また５日は死亡した感染者についての発表はなく、これまでに都内で死亡した感染者は合わせて150人です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「この流れ続いてくれれば」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418431_2005052111_2005052119_01_04.jpg" alt=""><div>都内で新たに58人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたことについて、東京都の小池知事は５日夜、都庁で記者団に対し、「これぐらいの流れが続いてくれればと思うが、だいたいそう思っていると違う数字が出てくる。それほど、コロナというのはやっかいだということだ。皆さんもぜひ、うつらないように、うつさないように、まだステイホーム週間も続いていますので、ご協力をよろしくお願いしたい」と述べました。</div></div><div><h3>都担当者「安心するのは早い」</h3><div>１日の感染者が、３日連続で100人を下回ったことについて都の担当者は「自粛の効果が出ている可能性は否定しないが、１日だけで判断するわけにはいかない。あす、あさっての数字もみなければ判断できず、安心するのは早い」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012418431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 21:19:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レムデシビル 新型コロナ治療薬として７日にも承認へ 厚労相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012418821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レムデシビル 新型コロナ治療薬として７日にも承認へ 厚労相</span><time datetime="2020-05-06T00:00"><span>5月6日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012418821_2005052358_2005060000_01_03.jpg" alt="レムデシビル 新型コロナ治療薬として７日にも承認へ 厚労相" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの治療薬として、国内で初めての承認に向けた手続きが進んでいる「レムデシビル」について、加藤厚生労働大臣は７日にも承認する見通しを明らかにしました。</div><div>新型コロナウイルスの治療薬をめぐって、厚生労働省はアメリカで開発された「レムデシビル」について、海外で使用が認められた薬の国内での審査を簡略化する「特例承認」の手続きを進めています。<br><br>これについて、加藤厚生労働大臣は５日夜、民放のＢＳ番組で「きのうアメリカの製薬会社から承認の申請があった。あさって、厚生労働省の薬事・食品衛生審議会に諮り、ご了解いただければ、その日のうちに承認するつもりだ」と述べ、７日にも承認する見通しを明らかにしました。<br><br>そのうえで、レムデシビルの流通量に限りがあると指摘されていることに関連して「製薬会社から、日本にどれだけ供給できるかまだ連絡が来ていない。より多くの量を確保できるよう努力し、できるだけ速やかに使えるようにしたい」と述べました。<br><br>また加藤大臣は雇用調整助成金の助成額の上限の引き上げについて「安倍総理大臣が引き上げる方向で検討するべきだという意向を示したことを受けて議論をしている。具体的な数字を言うところまでには至っていないが、イギリスなど海外の事例も参考にしたい」と述べました。<br><br>さらに今月末までの緊急事態宣言の延長に関連して「地域によっては、期限の手前でも宣言が解除される可能性がある一方で、場合によっては、新たに『特定警戒都道府県』に指定され、厳しい対応を求められる可能性もある。そうならないことを期待するし、私どもも努力したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012418821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>