<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>くじらに衝突か？ 高速船の８０人けが 新潟 佐渡沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>くじらに衝突か？ 高速船の８０人けが 新潟 佐渡沖</span><time datetime="2019-03-09T23:58"><span>3月9日</span> <span>23時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841641_1903091914_1903091915_01_03.jpg" alt="くじらに衝突か？ 高速船の８０人けが 新潟 佐渡沖" id="news_image"></div><div></div><div>９日正午すぎ、新潟港から佐渡に向かっていたジェット高速船が佐渡沖で海洋生物とみられる物体に衝突し、海上保安部によりますと、80人がけがをして、このうち13人が重傷ということです。</div><div>９日午後０時15分ごろ、新潟市の新潟港から佐渡市の両津港に向かっていた佐渡汽船のジェット高速船が海洋生物とみられる物体に衝突してけが人が出ていると、佐渡汽船から警察や消防に通報がありました。<br><br>海上保安部によりますと、乗客と乗組員の合わせて80人がけがをして、このうち13人が腰の骨を折るなどの重傷ということです。<br><br>船の後方部分に15センチほどの亀裂があったほか、後部の水中翼の一部が曲がっているのが確認されたということです。<br><br>ジェット高速船は自力で航行を続けて、予定よりおよそ１時間遅れて午後１時半ごろ、両津港に到着し、けがをした人を随時、病院に搬送したということです。<br><br>佐渡汽船によりますと、ジェット高速船は定員250人で、この便には乗客121人と乗組員４人のあわせて125人が乗って午前11時半に新潟港を出港し、午後０時半ごろに両津港に到着する予定でした。<br><br>警察や海上保安部などでさらに詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客「すごい衝撃だった」</h3><div>ジェット高速船に乗っていた男性の乗客は「すごい衝撃でした。トイレから戻るところでシートベルトをしてなかったのでびっくりしました。鼻血を出している人がいましたが、叫んだりする人はいませんでした。海洋生物にぶつかったということですが、無事に着いてよかった」と話していました。<br><br>女性の乗客は「『ガーン』と落ちる感じでした。２階の窓側の外側の席に座っていましたが、後ろの席で腰が痛いと言っている人や鼻血を出している人がいました」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「くじらではないか」</h3><div>日本海の海洋生物に詳しい新潟県上越市にある市立水族博物館、「うみがたり」の池口新一郎副館長は「高速船に大きな衝撃を与えたとすると、クジラではないかと考えられる。日本海ではミンククジラやナガスクジラ、それにザトウクジラなどのクジラが１年を通じて回遊していて、大きいものでは20メートルほどにもなる。クジラは息を吸うために突然、水面に上がってくることもあるので、高速船ではよけようがなかったのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>ジェット高速船 最大定員は250人</h3><div>佐渡汽船のジェット高速船は昭和52年に運航をはじめました。１階と２階に座席があり、乗客の定員は最大で250人です。船体の前と後ろにある水中翼の揚力によって船体を海面から浮かせ、最高時速80キロで航行します。新潟と佐渡の間のおよそ80キロの航路をカーフェリーの半分以下の65分で結び、観光やビジネスなどに利用されています。今の時期は今回事故のあった「ぎんが」と、もう１隻の「すいせい」の合わせて２隻で、１日５往復で合わせて10便運航しています。</div></div><div><h3>平成７年 クジラ？と衝突</h3><div>佐渡汽船によりますと、平成７年にも高速船がクジラとみられる海洋生物と衝突し、乗客13人がけがをする事故があったということです。<br><br>佐渡汽船では、クジラなど海洋生物との衝突を防ぐため、「水中警報装置」と呼ばれる音の発生装置を船に取り付けて、海中にクジラが嫌がる音を出したり、見張りの担当者が船上から目視でクジラがいるかどうか確認したりしているということです。<br><br>また、クジラが目撃された海域では、スピードを落として運航しているということです。高速船の乗客はシートベルトを着用することになっていて、佐渡汽船によりますと、出航前に船内放送で着用を呼びかけているほか、乗員が巡回して着用を確認しているということです。</div></div><div><h3>運輸安全委 調査官３人を派遣</h3><div>新潟港から佐渡に向かっていたジェット高速船が佐渡沖で海洋生物とみられる物体に衝突した事故で、運輸安全委員会は９日、現地に船舶事故調査官３人を派遣しました。<br><br>調査官は10日から高速船の損傷を調査するほか、乗組員から事情を聞くなどして事故の原因を調べることにしています。</div></div><div><h3>佐渡汽船「心より深くおわび申し上げます」</h3><div>今回の事故を受けて、佐渡汽船は「本日発生した事故でご迷惑をお掛けしたお客様に、心より深くおわび申し上げます。けがをしたお客様が１日も早く快癒されるよう、誠心誠意対応してまいります。事故の原因については、現在、調査中です」とのコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 23:58:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>木更津市議会議員が死亡 殺人事件で捜査 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>木更津市議会議員が死亡 殺人事件で捜査 千葉</span><time datetime="2019-03-10T00:09"><span>3月10日</span> <span>0時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842151_1903100024_1903100025_01_02.jpg" alt="木更津市議会議員が死亡 殺人事件で捜査 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>９日夜、千葉県木更津市のマンションで、市議会議員の男性が血だらけで倒れているのが見つかり、１時間後に死亡が確認されました。男性の胸などには刃物で刺されたあとが複数あるということで、警察は殺人事件とみて捜査しています。</div><div>９日午後９時前、木更津市中央２丁目のマンションの一室で、この部屋に住む男性が血だらけで倒れているのを妻が見つけ、警察に通報がありました。<br><br>男性は意識不明の状態で病院に運ばれましたが、１時間後に死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは木更津市議会議員の石川哲久さん（71）だということです。<br><br>これまでの調べによりますと、石川さんは妻とこの部屋に２人で暮らしていて、妻が外出先から帰宅したところ、石川さんが玄関で倒れているのを見つけたということです。<br><br>石川さんの胸などには刃物で刺されたあとが複数あるということで、警察は殺人事件とみて捜査しています。<br><br>現場はＪＲ木更津駅から西に400メートルほどにある住宅街の一角です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石川哲久市議とは</h3><div>木更津市議会のホームページなどによりますと、死亡した石川哲久さんは、旧建設省での勤務をへて、４年前、市議会議員に当選し、市議会では広報委員会の副委員長や建設経済常任委員会の委員を務めていました。<br><br>同じ会派の議員によりますと、石川さんは、現在開会中の３月定例議会には通常どおり出席していて、特に変わった様子は見られなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:09:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10連休 損保各社が交通事故対応の態勢強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10連休 損保各社が交通事故対応の態勢強化</span><time datetime="2019-03-10T04:38"><span>3月10日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842011_1903092103_1903100438_01_02.jpg" alt="10連休 損保各社が交通事故対応の態勢強化" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月から５月にかけての10連休の間、旅行などで車の利用が増えると見込まれることから、損害保険各社は、交通事故に対応する態勢を強化することにしています。</div><div>ことしは皇位継承に伴って４月27日から５月６日までが10連休になり、損害保険各社は、旅行などで車の利用が増えることで交通事故が増加するおそれもあるとみています。<br><br>このため、三井住友海上は、事故対応を強化しようと、本社から応援の社員を出してコールセンターの従業員を通常の1.5倍に増やし、１日当たりおよそ450人態勢にすることを決めました。<br><br>10連休中の事故の受け付け件数は合わせて２万から２万5000件ほどとふだんより多くなると予測していて、車の修理工場や医療機関への連絡といった初期対応を行う方針です。<br><br>三井住友海上損害サポート業務部の田中成知企画チーム長は「過去に例のない連休ですが、安心して過ごしてもらえるよう万全の態勢を取りたい」と話しています。<br><br>このほか、あいおいニッセイ同和もコールセンターの人員を通常よりおよそ20％増やすほか、東京海上日動と損害保険ジャパン日本興亜も人員を増やす方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 04:38:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宅配業者装い殺害 被害男性の元妻に金銭トラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宅配業者装い殺害 被害男性の元妻に金銭トラブルか</span><time datetime="2019-03-10T05:01"><span>3月10日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842231_1903100512_1903100513_01_03.jpg" alt="宅配業者装い殺害 被害男性の元妻に金銭トラブルか" id="news_image"></div><div>９日夜、東京・台東区のマンションで、52歳の男性が宅配業者を装って訪れた男に首を絞められて殺害された事件で、男性と一緒にいた元妻が金銭の貸し借りをめぐってトラブルになっていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は、事件との関連がないか調べるとともに、現場から逃げた男の行方を捜査しています。</div><div>９日午後８時前、東京・台東区北上野のマンションの７階の部屋で、この部屋に住む須藤大さん（52）が、宅配業者を装って訪れた男にベルトで首を絞められて殺害されました。<br><br>当時、部屋には、須藤さんと一緒に54歳の元妻もいたということで、宅配業者を装った男が「荷物です」とインターホンを押して部屋を訪れ、元妻を殴ったあと、ソファーで寝ていた須藤さんに襲いかかったということです。<br><br>その後の調べで、須藤さんの元妻は、金銭の貸し借りをめぐって周囲とトラブルになっていると下谷警察署に相談していたことがわかりました。<br><br>現場からは40代くらいとみられる男が逃走していて、上下、黒っぽい色の服を着て、フードやニット帽、それにマスクで顔を隠していたということです。<br><br>警視庁は、今回の事件とトラブルが関連がないか調べるとともに、殺人の疑いで逃げた男の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 05:01:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和牛の受精卵 逮捕の男「数回 中国に荷物運んだ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>和牛の受精卵 逮捕の男「数回 中国に荷物運んだ」</span><time datetime="2019-03-10T05:02"><span>3月10日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842031_1903100518_1903100519_01_03.jpg" alt="和牛の受精卵 逮捕の男「数回 中国に荷物運んだ」" id="news_image"></div><div>和牛の受精卵などを中国に不正に持ち出そうとしたとして、大阪の焼き肉店の経営者らが逮捕された事件で、受精卵を運んだ男が「これまでにも数回、中国に荷物を運んだ」と供述していることが、警察への取材で分かりました。</div><div>大阪・八尾市で焼き肉店を経営する前田裕介容疑者（51）と知人の小倉利紀容疑者（64）は、去年６月、ストロー状の容器でおよそ360本分の和牛の受精卵と精液を検疫を受けずに中国に持ち出そうとしたとして、家畜伝染病予防法違反の疑いで９日に逮捕されました。<br><br>警察によりますと、調べに対し、小倉容疑者は「これまでにも数回、前田容疑者に頼まれて、中身の分からない荷物を中国に運んだ」と供述しているということです。<br><br>小倉容疑者は、逮捕前、ＮＨＫの取材に対し、「荷物は港で中国人の男女に渡していた。今回もその２人に渡す予定で、畜産関係者だと聞いた」と話していました。<br><br>警察は、和牛の受精卵などが繰り返し中国に持ち出され、すでに繁殖などに使われている可能性があるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 05:02:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪ダブル選挙 自民が辰巳琢郎氏に立候補打診</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪ダブル選挙 自民が辰巳琢郎氏に立候補打診</span><time datetime="2019-03-10T05:46"><span>3月10日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>来月行われる大阪府知事と大阪市長のダブル選挙をめぐって、自民党が俳優の辰巳琢郎氏に立候補を打診していたことがわかりました。</div><div>いわゆる「大阪都構想」をめぐって、大阪維新の会の代表を務める大阪府の松井知事と、大阪市の吉村市長は、選挙で改めて民意の後押しを得たいとして、８日に辞職願を提出し、統一地方選挙前半の来月７日に行われる市長選挙に松井氏が、知事選挙には吉村氏が入れ代わる形で立候補することにしています。<br><br>これに対し、自民党は、「私利私欲、党利党略だ」と批判を強めていて、それぞれの選挙に候補者を擁立する方針で人選を進めています。<br><br>そして、大阪維新の会に批判的な勢力を結集できる候補者が望ましいとして、大阪市出身で、俳優としてテレビや映画、舞台などで幅広く活動している辰巳琢郎氏に立候補を打診していたことがわかりました。<br><br>ただ、辰巳氏からは、立候補するかどうか最終的な回答は得られていないということで、自民党は、回答を待って候補者の擁立に向けた調整を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 05:46:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災 遺構残すべきかどうか賛否分かれる アンケート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011841971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災 遺構残すべきかどうか賛否分かれる アンケート</span><time datetime="2019-03-10T06:00"><span>3月10日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011841971_1903091953_1903100600_01_02.jpg" alt="東日本大震災 遺構残すべきかどうか賛否分かれる アンケート" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災からまもなく８年となるのを前に、ＮＨＫが岩手・宮城・福島の被災者にアンケートを行ったところ、震災の遺構をもっと多く残すべきと思う人と、残すべきでないと思う人が、ともに３割前後になり、賛否が分かれる結果となりました。風化への懸念が高まる中で震災をどう伝えていくのかが課題となっています。</div><div>ＮＨＫは、去年12月からことし１月にかけて、岩手・宮城・福島の被災者や、原発事故の避難者など、合わせて4400人余りにアンケートを行い、全体の36％にあたる1608人から回答を得ました。<br><br>この中で、震災が風化していると思うか尋ねたところ、「そう思う」と「ややそう思う」の回答が合わせて60.7％に上りました。<br><br>一方、「そう思わない」と「あまりそう思わない」は、合わせて19.1％でした。<br><br>また、もっと多くの震災の遺構を残すべきかどうか尋ねると、「そう思う」が14.3％、「ややそう思う」が13.9％で、合わせて28.2％だった一方、「そう思わない」が16％、「あまりそう思わない」が19.4％の合わせて35.4％となり、賛否が分かれる結果となりました。<br><br>もっと多くの遺構を残すべきだと考える人のうち、79％は「自分の体験を語り継ぐ必要があると思う」と答えました。<br><br>一方で、もっと多くの遺構を残すべきではないと考える人のうち、50.4％は「震災のことを思い出したくない」と答えています。<br><br>復興の工事に伴って被災地の風景が大きく変わり、風化への懸念が高まる中で、震災をどう伝えていくのかが課題となっています。<br><br>自由記述の中で、岩手県大船渡市の60歳の男性は「震災の教訓となる被害の爪痕を残さないのは、未来の人類への警告として伝えられない。個人の気持ち以上に大事なことだと思う」とつづっています。<br><br>宮城県石巻市の86歳の女性は「地震や津波の怖さを考えることはいいことだと思いますが、みんな悲しく苦しい思いをたくさんしているので、いい気分はしません」と回答しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011841971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>