<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>毒グモ「タランチュラ」か 散歩中の女性が見つける 茨城 日立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>毒グモ「タランチュラ」か 散歩中の女性が見つける 茨城 日立</span><time datetime="2020-10-23T10:43"><span>10月23日</span> <span>10時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677081_2010231034_2010231043_01_02.jpg" alt="毒グモ「タランチュラ」か 散歩中の女性が見つける 茨城 日立" id="news_image"></div><div></div><div>22日、茨城県日立市の路上で外来種の毒グモ「タランチュラ」とみられるクモが見つかり、警察は、ペットとして飼われていたものが逃げ出したのではないかとみて、飼い主を探しています。</div><div>22日の午前8時半ごろ、日立市高鈴町で、近くに住む女性が散歩をしていたところ、道路沿いの壁の排水用の穴の中に、体長およそ8センチほどのクモがいるのを見つけました。<br><br>女性が交番に届け出て、警察が捕獲して調べたところ、外来種の毒グモ「タランチュラ」の一種とみられることが分かりました。<br><br>タランチュラは毒性は弱く、ペットショップなどでも売られているということで、警察はペットとして飼われていたものが逃げ出したのではないかとみて、飼い主を探しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察署で拾得物とし保護</h3><div>保護されたタランチュラは、全体が毛に覆われていて、足には黒と黄色のような、縞模様があります。<br><br>現在は、虫かごに入れられて日立警察署で拾得物として保護されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 10:43:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アップル 5G対応のiPhone 日本で発売 主要各社の端末出そろう</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アップル 5G対応のiPhone 日本で発売 主要各社の端末出そろう</span><time datetime="2020-10-23T12:24"><span>10月23日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677261_2010231201_2010231204_01_02.jpg" alt="アップル 5G対応のiPhone 日本で発売 主要各社の端末出そろう" id="news_image"></div><div></div><div>高速・大容量の通信規格、5GにアップルのiPhoneとして初めて対応した新型機種が23日、日本で発売されました。これで、大手スマホメーカー各社の5G対応端末が出そろったことになります。</div><div>東京 渋谷のアップルの直営店は通常より2時間早く開店し、予約した客が新型機種「iPhone12」を次々に買い求めていきました。<br><br>新型機種はiPhoneとしては初めて高速・大容量の通信規格5Gに対応し、映画などの大容量のデータも短時間でダウンロードできます。<br><br>30代の女性は「5Gに対応したiPhoneが出るのを待っていました。使ってみるのが楽しみです」と話していました。<br><br>5G対応のスマホは、シャープやサムスン電子、ソニーモバイルなどほかのメーカーがすでに発売し、これで大手メーカー各社の5G対応端末が出そろったことになります。<br><br>ただ、総務省によりますと、5Gに対応した携帯電話の契約数は、ことし6月末の時点で全体の0.1％程度にとどまっています。<br><br>民間の調査によりますと、昨年度、国内で出荷されたスマホのうち、iPhoneが最も高い45％のシェアを占めていて、今回の新型機種の発売を機に国内で5Gの普及が進むか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>名古屋の直営店 開店前から客並び 開店を3時間早める</h3><div>23日、日本で発売されたアップルの新型機種「iPhone12」。<br>名古屋市でも朝から買い求める人の姿がみられました。<br><br>名古屋市中区にあるアップルの直営店は、開店を3時間早めて、午前8時から販売を開始し、開店前から並んでいた客が店に入っていきました。<br><br>アップルによりますと、新商品の発売日にはスタッフがハイタッチをしながら客を迎え入れるということですが、ことしは新型コロナウイルスの影響で接触を避け、拍手で出迎えていました。<br><br>予約注文していた大学生は、「購入するために、アルバイトを頑張りました。ようやく手に入ってうれしいです」と話していました。<br><br>別の女性は「すぐに使いたかったのできょう、店舗に受け取りに来ました。<br>高性能のカメラが購入の決め手です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:24:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>月探査の宇宙飛行士募集へ 「アルテミス計画」で 萩生田文科相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>月探査の宇宙飛行士募集へ 「アルテミス計画」で 萩生田文科相</span><time datetime="2020-10-23T12:31"><span>10月23日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677231_2010231150_2010231210_01_02.jpg" alt="月探査の宇宙飛行士募集へ 「アルテミス計画」で 萩生田文科相" id="news_image"></div><div></div><div>宇宙飛行士を再び月面に降り立たせて探査することを目的とした、国際的なプロジェクト「アルテミス計画」をめぐり、萩生田文部科学大臣は、日本から参加する宇宙飛行士を新たに募集することを明らかにしました。</div><div>「アルテミス計画」は、アメリカが主導して月を周回する、新たな宇宙ステーション「ゲートウェイ」を建設するほか、2024年に再び月面に宇宙飛行士を送り、その後も継続的に月探査を行う国際的なプロジェクトで、日本も参加することになっています。<br><br>この計画をめぐり、萩生田文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、日本から参加する宇宙飛行士を新たに募集することを明らかにしました。<br><br>そのうえで、萩生田大臣は「日本の宇宙探査研究の取り組みを国民に知ってもらううえで、日本人宇宙飛行士が参画することは極めて大事だ。チャンスを生かしていけるよう国としても後押しをしたい」と述べました。<br><br>文部科学省によりますと、日本人宇宙飛行士は現在7人いますが、平均年齢が51歳となっていて「アルテミス計画」で日本人宇宙飛行士が月面に降り立つことが想定される2020年代後半には、半数近くの飛行士が定年を迎えるということです。<br><br>このため、次の世代の宇宙飛行士を募集することになったもので、文部科学省が所管するJAXA＝宇宙航空研究開発機構が主体となり、応募の条件を検討したうえで、来年の秋ごろに募集を開始したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまで選ばれた日本人宇宙飛行士</h3><div>これまで日本では、宇宙飛行士を選ぶための選抜試験は5回行われ、11人の飛行士が選ばれています。<br><br>宇宙飛行士の最初の国内の選抜は、当時のNASDA＝宇宙開発事業団が行い、1985年にスペースシャトルに搭乗し、科学実験を行うための飛行士として毛利衛さん、向井千秋さん、土井隆雄さんの3人を選びました。<br><br>その後、スペースシャトルの運用のほか、国際宇宙ステーションの日本の実験棟「きぼう」の組み立てと運用など、役割が次第に広がるのに合わせて、若田光一さんや野口聡一さんなどの飛行士を選抜していきました。<br><br>そして、前回の選抜試験は、12年前の2008年に募集が始まって、過去最高のおよそ1000人が応募して行われ、書類選考のあと、医学的な適性のほか、一般教養などの筆記試験や面接試験などを行い、由井亀美也さん、大西卓也さん、それに金井宣茂さんの3人が選ばれました。<br><br>これまでに行われた選抜試験は5回で、合わせて11人の日本人宇宙飛行士が選ばれています。<br><br>このうち、現役の飛行士として活動を続けているのは若田さんや野口さんなど合わせて7人です。<br><br>これまで日本人飛行士は、アメリカのスペースシャトルやロシアのソユーズに搭乗したほか、国際宇宙ステーションの建設や運用を行い、さまざまな科学実験も実施してきました。<br><br>宇宙ステーションの運用は2025年以降も続くとみられるうえ、アメリカが提案して日本も参加する月探査計画「アルテミス計画」でも、日本人飛行士が月を周回する宇宙ステーション「ゲートウェイ」に滞在したり、月面で活動したりすることが想定されるなど、新しい役割が期待される段階に入っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:31:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>井上科学技術相と日本学術会議 梶田会長が面会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>井上科学技術相と日本学術会議 梶田会長が面会</span><time datetime="2020-10-23T12:43"><span>10月23日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677281_2010231208_2010231215_01_02.jpg" alt="井上科学技術相と日本学術会議 梶田会長が面会" id="news_image"></div><div></div><div>日本学術会議を所管する井上科学技術担当大臣と学術会議の梶田会長が面会しました。<br>井上大臣が未来志向で、今後の学術会議のあり方を検討していきたいという考えを伝えたのに対し、梶田会長は会員候補6人が任命されなかったことについて、「率直な対話のためにも、この問題の解決が大変重要だ」と述べました。</div><div>2人の面会は23日午前、東京 千代田区の合同庁舎で行われました。<br><br>井上大臣は「学術会議が、国の予算を投じる機関として、本来発揮すべき役割をより適切に果たし、国民に理解される存在であるべきだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「コミュニケーションを取りながら、未来志向で、今後の学術会議のあり方をお互いに考えていきたい」と伝えました。<br><br>これに対し梶田会長は、学術会議が推薦した会員候補6人が任命されなかったことについて「現在、任命問題をめぐって苦慮している。今後の率直な対話のためにも、問題の解決が大変重要だ」と述べました。<br><br>そして「学術会議は、国と社会を学術の観点から支えることが強く求められており、国民との対話を通じて役割をより発揮できるよう取り組みを強化したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>梶田会長「年末をめどに状況を報告と説明」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677281_2010231208_2010231215_01_03.jpg" alt=""><div>会談のあと日本学術会議の梶田会長は、記者団に学術会議の在り方について、「今後、外部評価委員会による評価などを踏まえて、提言機能や情報発信力、国際活動などを検討すべきだという話をして、年末をメドに状況を報告したいと説明した。他のメンバーと相談し、未来志向でしっかりと検討していきたい」と述べました。<br><br>一方、会員候補6人が任命されなかったことについて、「井上大臣は、任命権者ではないので、学術会議のあり方の議論を進めていくことが中心になると思う」と述べました。</div></div><div><h3>井上科学技術相「年末までに結論を」</h3><div>井上科学技術担当大臣は、閣議のあとの記者会見で、学術会議の在り方について「学術会議として、内部でしっかり検討してもらいたい。丸投げするわけではなく、随時、意見交換しながら、年末までに結論を出していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、来週にも、学術会議を視察して意見交換を行うとともに、河野行政改革担当大臣や自民党の作業チームで座長を務める塩谷元文部科学大臣とも、来週の早い段階で意見を交わす意向を示しました。<br><br>一方、会員候補6人が任命されなかったことに関連し、井上大臣は「梶田会長からは、菅総理大臣にも提出された要望書をいただき、『よろしくお願いします』という話があった。ただ、私からは、『総理大臣の任命なので、菅総理大臣のほうで考えていただく。学術会議全体の在り方は、未来志向で前向きに協力しながら考えていこう』とお答えした」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:43:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ対策になる」未承認のサプリメント販売 医師ら3人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「コロナ対策になる」未承認のサプリメント販売 医師ら3人逮捕</span><time datetime="2020-10-23T12:50"><span>10月23日</span> <span>12時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677331_2010231246_2010231250_01_02.jpg" alt="「コロナ対策になる」未承認のサプリメント販売 医師ら3人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>がんや感染症の予防に効果があるとうたって、医薬品の承認を受けていないサプリメントを販売したなどとして、57歳の医師の男ら3人が警視庁に逮捕されました。注文を受けた際には「新型コロナウイルスの対策にもなる」と説明していたということです。</div><div>逮捕されたのは、東京 新宿区の医師でサプリメント販売会社の社長、風本真吾容疑者（57）と社員2人の合わせて3人です。<br><br>警視庁によりますと、風本医師らはことし3月から6月にかけて、医薬品の承認を受けていないサプリメントについて、がんや感染症の予防に効果があるとうたった広告を出して販売したとして、医薬品医療機器法違反の疑いが持たれています。<br><br>会社のホームページの広告には医師本人や新宿区内にある診療所の写真も掲載されていました。<br><br>主な顧客はエステサロンなどの法人で、電話で注文を受けた際には「新型コロナウイルスの対策にもなる」と説明していたということです。<br><br>警視庁は20年にわたってこうしたサプリメントの販売を続け、およそ7000万円の利益を得ていたとみて調べています。<br><br>調べに対し風本医師は「医薬品にあたるという認識はなかった」と容疑を一部否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:50:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民 玉木代表 立民 社民との衆院統一会派から離脱へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民 玉木代表 立民 社民との衆院統一会派から離脱へ</span><time datetime="2020-10-23T12:52"><span>10月23日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677391_2010231251_2010231252_01_02.jpg" alt="国民 玉木代表 立民 社民との衆院統一会派から離脱へ" id="news_image"></div><div></div><div>国民民主党の玉木代表は、党の独自性を出したいとして、立憲民主党などと組んできた衆議院の統一会派を離脱する方針を明らかにしました。</div><div>国民民主党は、立憲民主党と社民党との間で、党の合流も視野に入れて、去年9月から衆参両院で統一会派を組んで活動してきました。<br><br>しかし、目指した形の合流が実現できなかったことから、先月、参議院では統一会派を離脱し、衆議院でも対応を検討してきました。<br><br>国民民主党の玉木代表は23日、国会内で記者団に対し、「本格的な国会論戦を迎えるにあたり、われわれの考えをしっかり発信し、足元を固めていきたい」と述べ、衆議院でも統一会派を離脱する方針を明らかにしました。<br><br>一方、玉木氏は「会派は離脱するが、法案への対応については、立憲民主党などのほかの党と可能なかぎり連携していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:52:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論</span><time datetime="2020-10-23T12:57"><span>10月23日</span> <span>12時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231052_2010231052_01_02.jpg" alt="【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論" id="news_image"></div><div></div><div>来月3日に迫ったアメリカ大統領選挙の最後のテレビ討論会がさきほど始まりました。トランプ大統領と民主党のバイデン氏による討論のポイントをまとめます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新型コロナウイルス対策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231008_2010231201_01_03.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「新型コロナウイルスで220万人が亡くなるとも言われていたが、われわれは世界最大の経済大国を閉鎖して中国から来たおそろしいウイルスと闘ってきた。新型ウイルスは世界的なパンデミックだ。アメリカでもフロリダ州やテキサス州で感染者が急増したが、今は過ぎ去った。ワクチンもまもなくだ。数週間以内に発表されるだろう」と述べ、ワクチンの開発も進んでいるとの認識を示した。<br><br>また、みずからも新型コロナウイルスに感染したことなどについて<br>「私も感染したが、短期間でとても早く回復した。そうでなければ今夜ここには来られなかっただろう。今、私には免疫がある。新型ウイルスは世界的な問題だが、医療用ゴーグルやマスク、ガウン、それに多くの人工呼吸器を世界に供給しており、多くの国のトップから称賛されている」と強調した。<br><br>【バイデン氏】<br>「すでに22万人以上の命が失われ、1日に数万人が感染している。この結果をもたらした責任を取らない人は大統領で居続けるべきではない。トランプ政権には計画がなかった。われわれはマスクの着用を推奨し、迅速な検査を行うつもりだ。また、われわれは人々の安全を守るため学校や経済活動の再開に関して国の基準を設ける」と述べた。</div></div><div><h3>トランプ政権の新型コロナ対策の是非</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_04.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>感染対策の中心人物であるファウチ博士など医療の専門家に対し、トランプ大統領が「愚か者」などと批判したことについて、司会から「あなたは誰の言うことを聞くのか」と問われ<br>「私は全員の言うことを聞いている。ファウチ氏ともうまくやっている。ファウチ氏も当初は『マスクをしなくていい、新型コロナウイルスは問題ではない』と言っていた。ウイルスについて、最初は誰も分からなかった」と釈明。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は新型コロナウイルスの危険性についてすでにことし1月に認識していたにも関わらず、国民に知らせなかった。空気中で感染するおそれがありインフルエンザウイルスより深刻だと理解していたのに、言わなかった。私たちにパニックになってほしくなかったと説明しているが、アメリカはパニックにならない」と述べ、トランプ政権の対応を厳しく批判した。</div></div><div><h3>ワクチン開発</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231201_2010231204_01_04.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「いくつかの製薬会社が研究を進めていて、とてもうまくいっている。ヨーロッパの国々とも協力している。確定はしていないが年内にはワクチンを供給できるはずだ」と主張。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は、夏までには収束すると言っていた。しかし、もう冬になろうとしている。トランプ大統領には明確な計画がなく、来年の中ごろまでにアメリカ国民にワクチンが供給されるか見通しもたっていない」と政権の対応を厳しく批判した。</div></div><div><h3>感染拡大の責任は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_06.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染拡大は中国の責任だと繰り返した。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ氏は実際、何も対策をとらなかった。『心配することはない、すぐに収まる』と言っているが、世界の科学者はそんなことは考えていない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「われわれはウイルスと共存する方法を学んでいる。バイデン氏のように地下室に籠もっているわけにはいかない」<br><br>【バイデン氏】<br>「共存どころか人々は亡くなる一方だ。トランプ大統領は責任を取っていない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「すべての責任は私が取るが、感染拡大は私のせいではなく、中国のせいだ。バイデン氏のせいでもなく、中国の責任だ。中国が世界にもアメリカにも広げた」</div></div><div><h3>感染対策と経済の両立は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_07.jpg" alt=""><div>【バイデン氏】<br>「国を封鎖するわけではなく、ウイルスを封じ込める。安全に飲食店などを再開できる基準が必要だ」<br><br>【トランプ大統領】<br>「民主党の知事がいる州のようでは人々は職を失ってしまう。私は国を閉じることはしないがバイデン氏は封鎖したがっている。ニューヨークの例では、まるでゴーストタウンだ」<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は1月にはウイルスの危険性を知っていたのにアメリカ国民に知らせなかった。国民はパニックに陥らない。大統領がパニックに陥った」</div></div><div><h3>他国による大統領選挙への介入</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231008_2010231204_01_06.jpg" alt=""><div>ロシア、中国、イランなどが今回の大統領選挙に介入しようと試みているとされることについて<br><br>【バイデン氏】<br>「どの国であろうと誰であろうと、アメリカの選挙に介入する者には責任をとってもらう。今回の選挙では、ロシア、中国、そしてイランが関与していることが明らかになっている。私が当選したらその代償を払ってもらう。なぜトランプ大統領がプーチン大統領と何も話そうとしないのかわからない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「私はロシアからお金をもらっていないし、私ほどロシアに対して厳しい制裁を科した人はいない。バイデン氏は350万ドルものお金をロシアから受け取り、モスクワの元市長とも仲良くしている。あなたこそアメリカの国民に説明する責任がある」</div></div><div><h3>トランプ大統領の納税問題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231045_2010231229_01_09.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が就任前の15年間のうち10年にわたって所得税を納めていなかったなどと報じられていることについて<br><br>【トランプ大統領】<br>「当局の監査を受けているところで、なるべく早く公開する。人々は私が年に750ドルしか支払っていないと言うが、私は何百万ドルもの税金を、ときには前もって納めてきた。私は中国やウクライナやロシアから金を受け取ったりしない」と述べ、バイデン氏と、ウクライナで汚職捜査の対象となっていた会社との関係をめぐる疑惑について触れ、反論。<br><br>【バイデン氏】<br>「ふざけるのをやめて、納税した証明を見せてほしい。大統領は以前『自分は賢く、抜け道を知ってるからわずかな税金しか支払っていない』と言っていた」と指摘した。</div></div><div><h3>トランプ大統領 中国の銀行口座 「2015年に閉じた」</h3><div>トランプ大統領が中国でビジネスのための銀行口座を持っていたとする報道に関連して、利益相反がないか司会から質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「多くの人と同じように当時、中国とのビジネスを考えていたため2013年に銀行口座を開設したが、結局、ビジネスはしないことを決め、2015年には口座を閉じた。大統領選挙への立候補より前の話だ」として問題はないという考えを強調。</div></div><div><h3>中国への対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231227_2010231228_01_09.jpg" alt=""><div>【バイデン氏】<br>お互いの輸入品に対する関税の報復が続いている状況について批判した上で<br>「私ならトランプ氏とは異なり、国際法に基づいて対応する。まず、トランプ政権では中国に対する負債は減るどころか増えている上、中国でビジネスをするためにすべての知的財産を共有しなくてはいけない状況となっているが、われわれはそんなことはしない。第2に、南シナ海の問題や経済について他国と協力しながら、中国に国際的なルールを守らせる必要がある。アメリカは世界経済の25％しか占めていないので、他国と協力しながら、中国にはたらきかけないといけない。それが、私が副大統領だったときからやってきた方法だ」と述べた。<br><br>【トランプ大統領】<br>「中国は人民元を切り下げ、アメリカの農業や鉄鋼業を標的にしてきたので、関税を上乗せした」と反論。これまでバイデン氏がこうした対策をとってこなかったと批判した。</div></div><div><h3>北朝鮮への対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231250_2010231252_01_11.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「オバマ前大統領は、私に北朝鮮とは核戦争になると言った。私はキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と非常によい関係を築いている。タイプの違う人間だが互いのことを同じように思っていると思う。戦争も起きていない」と述べ、北朝鮮と良好な関係を保っていると強調した。<br><br>【バイデン氏】<br>「われわれは、北朝鮮を抑制してアメリカに危害を加えないようにしなければならない。トランプ大統領は北朝鮮を正当化し、悪党を親友だと言った。北朝鮮はより高性能なミサイルを保有していて、以前よりも容易にアメリカの領土に到達する能力を持っている」と述べ、トランプ大統領の北朝鮮政策を批判した。<br><br>また、キム委員長との会談の前提条件を問われ<br>「朝鮮半島の非核化を実現するため、キム委員長が核開発のレベルを下げることに合意すること」を挙げた。</div></div><div><h3>バイデン氏と息子の疑惑</h3><div>アメリカの一部のメディアがバイデン氏の次男、ハンター氏がウクライナで汚職事件の捜査の対象となっていた会社の役員を務め、多額の報酬を受け取っていた上、バイデン氏本人が次男の仲介でこの会社の幹部と会っていたことを示唆するメールの内容を報じたことも議題となった。<br><br>【バイデン氏】<br>「倫理に反することはしていない。息子が会社の役員を務めていたことで、さまざまな疑惑が出ているが、トランプ氏の弾劾裁判の中で、息子と働いていた人は誰1人として私が一線を越えていたと証言していない。私は完璧だったと証言している」と疑惑を完全に否定。<br>「むしろ、ウクライナをめぐって問題になったのはトランプ氏で、ウクライナに対して私が不利になるような証言を求めた」と述べて、逆にトランプ大統領を批判した。<br><br>【トランプ大統領】<br>「残念ながらハンター氏は長い間、職に就くことができなかったが、バイデン氏が副大統領に就任したとたん、ウクライナの企業の役員になった。月に18万3000ドル、前払いとして300万ドル支払われたと聞いている。100％不誠実だ」と述べ、ウクライナをめぐるバイデン親子の疑惑は晴れていないと批判した。</div></div><div><h3>最低賃金の引上げ巡り真っ向から対立</h3><div>討論会では最低賃金の引き上げについて、双方の意見が対立した。<br><br>【司会者】<br>「多くの小規模事業者が厳しい経営を強いられている中、最低賃金を引き上げるべきか」<br><br>【バイデン氏】<br>「引き上げるべきだ。私たちがいましなければならないのは、小規模事業者の救済だ。6分の1の事業者が行き詰まっているのに、政府は救済していない」と述べ、トランプ政権の対応を批判。<br><br>【トランプ大統領】<br>「小規模事業者にさらに賃金を要求して、どうやって救済できるのか。多くの従業員がクビにされるだけだ」と反論し、<br>「最低賃金を引き上げるかどうかは、州ごとの判断に委ねられるべきだ」と繰り返し強調。<br><br>【バイデン氏】<br>「15ドル未満の賃金では、貧困ラインを下回る。最低賃金を引き上げたら事業者が立ちゆかなくなるという指摘は正しくない」と主張し、双方の意見が真っ向から対立。</div></div><div><h3>「オバマケア」について</h3><div>オバマ前大統領が導入した医療保険制度いわゆる「オバマケア」について<br><br>【トランプ大統領】<br>「私はオバマケアを終わらせて、はるかにすぐれた制度にしたい。1億8000万人の人々が民間のヘルスケアを受けているが、バイデン氏はそれを取り上げようとしている。バイデン氏がやりたいことは社会主義的な医療制度だ」と批判。<br><br>【バイデン氏】<br>「オバマケアに公的なオプションをつけて『バイデンケア』にしたい。ヘルスケアは特権ではなく権利だ。誰もが手ごろな価格のヘルスケアを受ける権利を持っているべきだ」と述べた。<br><br>【トランプ大統領】<br>「バイデン氏は47年間の政治生活で何もしてこなかった」<br><br><br>※内容は随時追加していきます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>