<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>地割れ 地すべりの危険性高まり応急工事急ぐ 大分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010996461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地割れ 地すべりの危険性高まり応急工事急ぐ 大分</span><time datetime="2017-05-26T22:00"><span>5月26日</span> <span>22時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010996461_1705262156_1705262200_01_02.jpg" alt="地割れ 地すべりの危険性高まり応急工事急ぐ 大分" id="news_image"></div><div></div><div>多数の地割れが見つかっている大分県豊後大野市の山あいの地区の状況について、大分県は２６日夜、会見を開き、地すべりが起きる危険性が高まっているとして、地下の水を抜くための応急的な工事を急ぐ方針を示しました。</div><div>大分県豊後大野市朝地町の山あいにある綿田地区では、地すべりによる多数の地割れが見つかり、９世帯１７人に避難勧告が出されているほか、周辺が「警戒区域」に設定され、原則立ち入りが禁止されています。<br><br>現場では、２６日、大分県が設置した計測器で午後３時までに１時間で最大２２．８ミリの地割れの広がりが観測され、２５日より大きくなっています。<br><br>これを受けて、大分県の担当者は２６日夜、会見を開き、「地割れの広がり方が大きくなり、国の専門家が調査したおとといの時点より、地すべりが起きる危険性が高まっている」と述べました。<br><br>そのうえで担当者は、地下にある大量の水が大きな地すべりを引き起こすおそれがあるとして、地下の水を抜くための応急的な工事を急ぐ方針を示しました。<br><br>工事は、当初、地すべりの発生が想定される区域の中で行う予定でしたが、作業員の安全が確保できないとして、地すべりが想定される区域の外側から地下に管を入れる方法を検討しているということです。<br><br>また県は、地すべりが起き付近を流れる川がせき止められると上流にダム湖ができるおそれもあるとして、排水ポンプ１０台を用意し、こうした事態に備えているということです。<br><br>一方、市が設定している「警戒区域」はあらかじめ広い範囲で設けられており、現時点で拡大する必要はないという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010996461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 22:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南スーダンＰＫＯ 陸上自衛隊きょう撤収完了</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/k10010996531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南スーダンＰＫＯ 陸上自衛隊きょう撤収完了</span><time datetime="2017-05-27T04:03"><span>5月27日</span> <span>4時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/K10010996531_1705270046_1705270403_01_02.jpg" alt="南スーダンＰＫＯ 陸上自衛隊きょう撤収完了" id="news_image"></div><div></div><div>国連のＰＫＯ＝平和維持活動のためアフリカの南スーダンに派遣されていた陸上自衛隊の部隊のうち、最後まで残っていたおよそ４０人の隊員が、２７日帰国し、撤収が完了する予定です。これでおよそ５年半にわたる派遣が終了することになります。</div><div>南スーダンに派遣されていた陸上自衛隊の施設部隊は先月から撤収を進めていて、日本時間の２５日に現地を出発した最後の隊員およそ４０人が２７日、日本に到着し、撤収が完了する予定です。<br><br>２０１２年１月からおよそ５年半にわたった活動では、延べ３８５４人の隊員が派遣されて道路や公共施設などのインフラの整備にあたり、整備した道路の距離は２５０キロに及ぶなど国づくりに貢献しました。<br><br>一方で、自衛隊が拠点を置いた首都・ジュバで去年７月、政府軍と反政府勢力による大規模な武力衝突が起きるなど各地で戦闘が相次ぎ、治安情勢が焦点となる中での活動となりました。<br><br>こうした中、去年１２月には安全保障関連法に基づき武器の使用範囲を広げる「駆け付け警護」の任務が部隊に付与されましたが、実施されることはありませんでした。<br><br>また、ことしに入って、部隊の日々の活動を記した「日報」をめぐる問題が発覚し、実際には保管されていながら防衛省が破棄したと説明した経緯などを調べる異例の特別防衛監察が行われています。<br><br>政府は部隊の撤収にあたり、今後の国際貢献について、「積極的平和主義の旗のもと、一層貢献していく」としていて、今後に向けて今回の派遣をどう検証していくかが課題になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170527%2Fk10010996531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 May 2017 04:03:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全仏オープン 錦織の初戦 豪の若手と対戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/k10010996631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス全仏オープン 錦織の初戦 豪の若手と対戦</span><time datetime="2017-05-27T04:05"><span>5月27日</span> <span>4時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170527/K10010996631_1705270043_1705270405_01_02.jpg" alt="テニス全仏オープン 錦織の初戦 豪の若手と対戦" id="news_image"></div><div></div><div>今月２８日に開幕するテニスの四大大会第２戦、全仏オープンの組み合わせが決まり、第８シードの錦織圭選手は１回戦でけがからの復帰初戦となるオーストラリアの２１歳、タナシ・コキナキス選手と対戦します。</div><div>全仏オープンの主催者は２６日、大会の組み合わせを発表しました。男子シングルスで世界ランキング９位、第８シードの錦織選手は、１回戦でオーストラリアの２１歳のコキナキス選手と対戦します。<br><br>コキナキス選手は、１メートル９６センチの長身から打つ高速サーブが持ち味です。世界ランキングはおととし６月にマークした６９位が最高で、今大会は肩のけがからの復帰戦となります。<br><br>シード選手が順当に勝ち上がった場合、錦織選手は４回戦で四大大会に次ぐ格付けのマスターズのローマ大会を今月、２０歳の若さで制したドイツの世界ランキング１０位、第９シードのアレクサンダー・ズベレフ選手を迎え、準々決勝では、世界１位のイギリスのアンディ・マレー選手と対戦します。全仏オープンは、２８日にパリで開幕します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170527%2Fk10010996631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 May 2017 04:05:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南海トラフ地震 地域の危険度に応じた対策を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/k10010996601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南海トラフ地震 地域の危険度に応じた対策を</span><time datetime="2017-05-27T04:08"><span>5月27日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/K10010996601_1705270041_1705270408_01_02.jpg" alt="南海トラフ地震 地域の危険度に応じた対策を" id="news_image"></div><div></div><div>南海トラフで異常な現象が観測され巨大地震の発生が懸念される事態となった場合について、国の検討会は、短時間で津波が到達すると予想されるなど、その地域の危険度に合わせた対応が必要だとする今後の対策の方向性を示しました。</div><div>南海トラフの巨大地震の防災対応をめぐっては、６年前の東日本大震災をきっかけに国が想定を見直し、南海トラフ全域を震源域とする対策に切り替えたほか、専門家による検討会で「現在の科学的知見では確度の高い予測は難しい」という見解が示されたことなどから、国は去年、有識者による検討会を設置し議論を進めています。<br><br>２６日の会合では、南海トラフで異常な現象が観測され、巨大地震の発生が懸念される４つのケースについて、今後の対策の方向性が提示されました。<br><br>それによりますと、例えば、地震発生から短時間で津波が到達すると予想される地域ではお年寄りの避難を早めに開始するほか、そのほかの人も夜間は安全な場所に避難しておくなど、地域の危険度や地震の切迫度に応じて対策を準備することが必要だとしています。<br><br>検討会では、来年３月末までに報告書をまとめ、今後の対策について国に提言することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>巨大地震 ４つのケース</h3><div>国の検討会で議論されている「巨大地震の発生が懸念される４つのケース」は次のとおりです。<br><br>＜ケース１＞<br>１つ目のケースは、駿河湾から四国沖にかけての南海トラフの一部がずれ動いて巨大地震が発生し、その後、それとほぼ同じかさらに大きな地震の発生が懸念される場合です。<br><br>南海トラフでは、過去にも一部がずれ動いて大きな地震が起きたあと、しばらくして隣接する領域で地震が起きたケースがあり、このうち昭和１９年の「昭和東南海地震」が発生した２年後には、その西側で「昭和南海地震」が、１８５４年には「安政東海地震」が発生した３２時間後に、その西側で「安政南海地震」がそれぞれ発生しています。<br><br>＜ケース２＞<br>２つ目のケースは、南海トラフの震源域で想定より一回り小さいマグニチュード７クラスの地震が発生した場合です。<br><br>南海トラフでは、巨大地震の発生前にマグニチュード７クラスの地震が起きた記録はありませんが、６年前に起きた東北の巨大地震では２日前にマグニチュード７．３の大地震が発生しています。<br><br>世界全体では１９００年以降、マグニチュード７クラスの地震が起きたあと、３年以内にさらに規模の大きな地震が発生したケースは５２例あり、このうち、およそ４割にあたる２２例は３日以内に発生しています。<br><br>＜ケース３＞<br>３つ目のケースは、南海トラフ巨大地震の想定震源域で地下水の水位の変化やプレート境界が長期間にわたってゆっくりとずれ動くなど、６年前の東北沖の巨大地震の前に見られたような異常な現象が、複数、観測された場合です。<br><br>＜ケース４＞<br>４つ目のケースは、東海地震の発生前に起きると考えられている、プレート境界がずれ動く「前兆すべり」のような現象が観測された場合です。</div></div><div><h3>異常現象 どう評価するかなど議論</h3><div>２６日の検討会では、南海トラフで異常な現象が観測された場合に、どう評価するかや、その後、情報をどう発表するかについても意見が交わされました。<br><br>駿河湾から四国沖にかけての南海トラフ巨大地震の想定震源域のうち、静岡県の内陸部から遠州灘にかけての東海地震の想定震源域については、地殻変動などに異常が観測された場合、専門家による「判定会」が開かれ、気象庁が東海地震の「予知情報」や「注意情報」を発表する体制がありますが、このほかの領域についてはすぐに活動を評価したり情報を発表したりする特別な仕組みはありません。<br><br>これについて委員からは、東海地震の想定震源域以外で異常が観測された場合にも判定会のように速やかに評価する仕組みが必要だという意見が相次ぎました。そのうえで、情報をどう発信するかについては、気象庁が一元的に行うべきではないかといった意見も出されました。<br><br>また、東日本大震災以降、確度の高い予測が難しいと指摘されていることを受けて、地震の予知や高い精度の予測を基に住民の避難や安全確保などを進めようという「大震法」に基づく今の仕組みを見直す必要があるという意見や、現段階では気象庁が東海地震の「予知情報」や「注意情報」を発表することは困難ではないかといった意見も出ました。<br><br>気象庁の担当者は「現在、東海地震については、ほかの地震とは異なる対応をしているが、南海トラフ全体についても特別な対応が必要だと思うので、今後議論していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170527%2Fk10010996601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 May 2017 04:08:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイエル薬品 副作用１２例を国に報告せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/k10010996541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バイエル薬品 副作用１２例を国に報告せず</span><time datetime="2017-05-27T04:09"><span>5月27日</span> <span>4時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/K10010996541_1705270045_1705270409_01_02.jpg" alt="バイエル薬品 副作用１２例を国に報告せず" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の製薬会社「バイエル薬品」が５年前に薬を発売した際、患者へのアンケートで１２例の副作用を把握していたのに報告を怠っていたことがわかり、厚生労働省はほかにも副作用の報告漏れがないか詳しく調査するよう指示することにしています。</div><div>副作用の報告を怠っていたのは、大阪・北区にある製薬会社、バイエル薬品です。<br><br>会社側などによりますと、平成２４年に「血栓症」の治療薬「イグザレルト」を発売する際、患者へのアンケートを実施し、「皮下出血」や「湿疹などの症状」といった副作用を１２例把握していたのに、法律で定められた期間内に国に報告していなかったということです。<br><br>厚生労働省は、現時点で安全性に問題はないとしていますが、近くバイエル薬品に対し、ほかの薬も含めて副作用の報告漏れがないか詳しく調査するよう指示することにしています。<br><br>「イグザレルト」をめぐっては、発売当時、バイエル薬品が他社の薬の使用状況などを把握するため、複数の社員が開業医に依頼して患者の許可を得ずにカルテを閲覧したことがわかっていて、厚生労働省が詳しい経緯を調べています。<br><br>バイエル薬品は「今回の事態を真摯（しんし）に受け止め、再発防止に取り組みたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170527%2Fk10010996541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 May 2017 04:09:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７サミット 北朝鮮への圧力強化で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/k10010996681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｇ７サミット 北朝鮮への圧力強化で一致</span><time datetime="2017-05-27T04:09"><span>5月27日</span> <span>4時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/K10010996681_1705270418_1705270419_01_02.jpg" alt="Ｇ７サミット 北朝鮮への圧力強化で一致" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアで開幕したＧ７サミット＝主要７か国首脳会議で、安倍総理大臣を含む各国の首脳は「北朝鮮は新たな段階の脅威となっている」として、核・弾道ミサイル計画の完全な放棄に向けて、圧力を強化していくべきだという認識で一致しました。</div><div>イタリア南部・シチリア島のタオルミーナで開幕したＧ７サミット＝主要７か国首脳会議で、各国の首脳は日本時間の２６日午後８時すぎから昼食会に臨みました。<br><br>この中で、去年の伊勢志摩サミットで議長を務めた安倍総理大臣は「テロや北朝鮮など、Ｇ７がこれまでけん引し、擁護してきた基本的価値に支えられた国際秩序が大きな挑戦にさらされており、Ｇ７がこれまで以上に役割を果たすべく、さらに結束していくことが重要だ」と述べ、Ｇ７の結束を呼びかけました。<br><br>このあと、テロや暴力的過激主義に結束して対応していくことで各国首脳が一致したほか、シリア情勢をめぐっては、紛争終結のためロシアを含む影響力を持つすべての関係者が最大限、影響力を行使すべきだという認識が各国から示されました。<br><br>また、昼食会に続くセッションでは北朝鮮への対応が協議され、安倍総理大臣は「北朝鮮の非核化と引き換えにさまざまな支援をしてきたが、北朝鮮は何度にもわたり約束を破ってきた。今は対話のための適切な条件が整うにはほど遠く、国際社会が連帯して圧力をかけるべき時だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「北朝鮮に大きな影響力を有する中国の役割が重要で、さらなる役割を果たすことを促していきたい。今後、さらなる挑発行為があった場合には、国際社会として厳しい制裁を検討すべき段階となる」と述べました。<br><br>これに対し、各国の首脳から安倍総理大臣の意見に賛同する意見が相次ぎ、「北朝鮮への対応は最優先事項で、新たな段階の脅威となっている」という認識を共有しました。<br><br>そして、北朝鮮は国連の安保理決議を完全に順守し、核・弾道ミサイル計画を完全に放棄しなければならず、こうした目的を達成するため圧力を強化していくべきだという認識で一致しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170527%2Fk10010996681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 May 2017 04:09:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パスポートに旧姓併記 女性活躍加速のための重点方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170527/k10010996591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パスポートに旧姓併記 女性活躍加速のための重点方針</span><time datetime="2017-05-27T04:10"><span>5月27日</span> <span>4時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は女性活躍を推進するため、再来年度をめどにパスポートに旧姓を併記できるようにすることや、乳児用液体ミルクの普及に向けて、食品衛生法上の基準作りを進めることなどを盛り込んだ「女性活躍加速のための重点方針」の原案をまとめました。</div><div>原案によりますと、結婚前の旧姓で社会活動を行っている人を考慮して、再来年度をめどに希望する人がパスポートに旧姓を併記できるよう必要な検討を行うほか、来年度以降、マイナンバーカードに旧姓の併記が可能となるよう関係法令の改正やシステムの改修を行うとしています。<br><br>また、家事や育児への男性の参画を促す一環として、乳児用液体ミルクの普及に向けて、食品衛生法や健康増進法に基づく「特別用途食品」としての基準作りを進めるとしています。<br><br>さらに、女性がアダルトビデオへの出演を強要される被害などが相次いでいることから、実態の把握や取締りの強化などを総合的に推進するほか、性犯罪被害の相談を受け付ける全国共通の専用短縮ダイヤルを導入するとしています。<br><br>政府は、来月上旬に安倍総理大臣を本部長とする「すべての女性が輝く社会づくり本部」を開いて、重点方針を決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170527%2Fk10010996591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 May 2017 04:10:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>