<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>九州北部豪雨 福岡・大分両県で２９人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011056361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部豪雨 福岡・大分両県で２９人死亡</span><time datetime="2017-07-12T23:46"><span>7月12日</span> <span>23時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>九州北部を襲った記録的な豪雨で、福岡県朝倉市では１２日、新たに４人の死亡が確認され、これまでに死亡した人は福岡県と大分県で合わせて２９人になりました。<br>福岡県では依然、安否がわかっていない人がおよそ２０人いて、警察などが捜索を続けています。</div><div>警察によりますと、朝倉市では、１２日、杷木志波で男性２人が、杷木松末で女性１人が、杷木久喜宮で性別が不明の１人が、それぞれ心肺停止の状態で見つかり、その後死亡が確認されました。<br>いずれも、身元はわかっておらず警察が確認を進めています。<br><br>今回の記録的な豪雨では、これまでに福岡県で２６人、大分県で３人の合わせて２９人が死亡しました。<br><br>これまでに死亡が確認されたのは次の方々です。<br><br>福岡県では、朝倉市杷木松末の藤本哲夫さん（６６）、朝倉市山田の加藤年彦さん（８７）と、妻の幹子さん（８５）、朝倉市宮野の浦塚茂弘さん（７０）、朝倉市杷木松末の樋口健太さん（２１）、朝倉市黒川の渕上麗子さん（６３）と、渕上さんの娘で朝倉市一木の江藤由香理さん（２６）、それに江藤さんの息子の友哉ちゃん（１）、朝倉市杷木池田の岩下ひとみさん（３６）、朝倉市杷木白木の小嶋初子さん（６９）、朝倉市山田の村山幸子さん（８０）、筑後川の下流の有明海沿岸で見つかった朝倉市杷木林田の坂本行俊さん（７９）、朝倉市杷木松末の小川稜人さん（７６）、朝倉市杷木志波の鬼塚功二さん（６２）、東峰村宝珠山の熊谷圀茂さん（８１）と、妻の千鶴代さん（８１）、東峰村宝珠山の熊谷みな子さん（６６）。<br><br>大分県では、日田市小野の山本岳人さん（４３）、日田市鶴河内の矢野英俊さん（７９）と、妻の知子さん（７０）。<br>以上の方々です。<br><br>このほか、有明海沿岸で今月８日に見つかった４人も福岡県内で増水した川に流された可能性があると見て、警察が確認を進めています。<br><br>また、今回の豪雨や落雷で、福岡県で１０人、大分県で４人がけがをしました。<br>福岡県などによりますと、県内では依然、安否がわかっていない人がおよそ２０人いて、警察などが捜索を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011056361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 23:46:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「まさ土」で土砂災害が多発か 福岡 朝倉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「まさ土」で土砂災害が多発か 福岡 朝倉</span><time datetime="2017-07-13T04:07"><span>7月13日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011056321_1707130041_1707130407_01_02.jpg" alt="「まさ土」で土砂災害が多発か 福岡 朝倉" id="news_image"></div><div></div><div>今月５日の記録的な豪雨で、福岡県朝倉市の杷木地区では、「まさ土」と呼ばれる土砂が山から大量に流れ出し、川沿いに堆積していたことが専門家の調査でわかりました。<br>「まさ土」は雨が降ると崩れやすく、３年前の広島市の土砂災害でも確認されていて、専門家は、土砂災害が多発した原因と見て詳しく調べることにしています。</div><div>土砂災害に詳しい砂防学会の専門家３人で作る調査団は、１２日、福岡県朝倉市の杷木地区を流れる「赤谷川」を調べました。<br><br>この川には、上流の山の斜面が崩れ、流されたと見られる大量の土砂が堆積していますが、３人が調べた結果、「花こう岩」が風化してできた「まさ土」が多く含まれていることがわかりました。<br><br>「まさ土」は、水がしみこむと崩れやすく、斜面の表面が崩れる「表層崩壊」を起こしやすい性質があり、３年前の広島市の土砂災害の現場でも確認されています。このため調査団は、「まさ土」が堆積した斜面に大量の雨が降ったことで、「表層崩壊」が多発した可能性があると見て、さらに詳しく調べることにしています。<br><br>砂防学会の会長で北海道大学大学院の丸谷知己特任教授は、「赤谷川に堆積している土砂の量は驚異的で、ざっと見積もっても数十万トンになるのではないか。今後は崩れ残っている土砂や亀裂がないかなどを調べ、災害がさらに起きないよう監視する必要がある」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 04:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「買い物弱者」支援の移動販売や宅配事業者 ４割超が経営難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「買い物弱者」支援の移動販売や宅配事業者 ４割超が経営難</span><time datetime="2017-07-13T04:09"><span>7月13日</span> <span>4時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011056411_1707130442_1707130443_01_03.jpg" alt="「買い物弱者」支援の移動販売や宅配事業者 ４割超が経営難" id="news_image"></div><div>自宅近くにスーパーなどがなく買い物に困っている、いわゆる「買い物弱者」のお年寄りなどに向けて、移動販売や宅配を行う全国の事業者を総務省が調べたところ、４０％余りが赤字経営で、事業を断念する業者も相次いでいることがわかりました。</div><div>経済産業省によりますと、「買い物弱者」は全国で７００万人余りに上ると推計され、国や都道府県などは１０年ほど前から、山あいの集落などで暮らすお年寄りを対象にした移動販売など、支援に取り組む事業者に補助金を出す対策を進めてきました。<br><br>しかし、総務省行政評価局が去年、全国の移動販売や宅配などの事業者２６０余りを抽出して調査した結果、およそ４２％が赤字経営で、事業を断念した業者もおよそ１２％だったことがわかりました。<br><br>さらに事業を断念した理由を調べたところ、自治体の財政事情が厳しい中で期間限定の補助金が多く、打ち切られたあと人件費などをまかなえなくなったケースや、人口減少が想定以上に急速に進み採算が合わなくなったケースが多かったということです。<br><br>この結果を受けて総務省は、経済産業省などに対し支援の在り方を見直すよう来週にも通知する方針を固めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事業者は…</h3><div>今回の総務省の調査で対象の１つとなった滋賀県長浜市余呉町は、人口３０００人余りで、高齢化率は３５％に達し、国から過疎地域に指定されています。<br><br>人口減少が進み店舗が次々と閉店する中、地元の一般財団法人が４年前から買い物弱者などに向けた移動販売を実施してきました。<br><br>財団では集落が山あいの広範囲に点在し、住民も少ないことから、人件費や車の維持費を賄う収益をあげることは簡単ではないと考えていましたが、買い物が困難な高齢者からの強い要望で国の補助金を活用して事業を始めました。<br><br>経済産業省から開業資金として２５０万円余りの補助金を受給し運営を始めましたが、その後も、人口流出に歯止めがかからず想定以上に顧客が減少したほか、運営のための経費に充てる補助金がほとんど得られなかったことから毎年、数十万円の赤字が続いたということです。<br>売り上げの改善も見込めず財団は昨年度で解散しました。<br>今年度からは、自治会などが中心となったまちづくり団体が市の支援を受けて事業を引き継ぎましたが、運営は厳しいということです。<br><br>事業を引き継いだ余呉地域づくり協議会の白石香織さんは「この地域をついの住みかとして選び、暮らしている高齢者を見捨てることはできない。国や自治体は住民の生活を守る支援策を一緒に考えてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>高齢者は…</h3><div>滋賀県長浜市余呉町の菅並地区で１人暮らしをしている８０代の女性は「市中心部のスーパーに行くためには、バスで往復１２００円の運賃がかかり、日常の買い物をするには大きな負担です。車の運転ができず足腰も弱いため、重い荷物は持てません。自宅近くまで訪問してもらえる移動販売が存続してもらわないと、食べるものも満足に確保できず本当に困ってしまいます」と話していました。<br><br>また、摺墨地区で暮らす７０代の男性は「ここは豪雪地帯で、冬になると車を出すこともできないので移動販売が住民の食生活を支えています。いつも夕飯の食材や晩酌のつまみの刺身などを購入することを楽しみにしています。私たちにとって命の綱のようなもので、息長く、この事業を続けてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家は…</h3><div>物流が専門で買い物弱者対策に詳しい日本大学商学部の秋川卓也専任講師は「過疎地は配送に時間がかかるにもかかわらず、消費量は少ないので、買い物弱者対策の事業者が収益をあげることは非常に難しい。また、国や自治体の支援策は開業資金に充てる補助金が中心で、支給期間も単年度が多く事業を継続的に支援する仕組みがない」と指摘しています。<br><br>そのうえで「住民の危機感に比べて、国や自治体の意識が低いのが現状で、地域が消滅するかもしれないという根本的な現実に目を向けなければいけない。地域の実態を把握したうえで、継続した財政的支援が必要ではないか」と話しています。<br><br>ただ自治体の財政事情が厳しい中、事業者に対し永久的に支援を続けることは現実的ではないとして、「将来的にはドローンや自動運転の車などを活用した輸送システムなど、イノベーションによる対策を具体化するなど、新たな取り組みを早急に進める必要がある」と述べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 04:09:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 長男擁護し”魔女狩り”と反論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 長男擁護し”魔女狩り”と反論</span><time datetime="2017-07-13T04:12"><span>7月13日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011056461_1707130411_1707130412_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 長男擁護し”魔女狩り”と反論" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、長男が去年の大統領選挙中、ロシア人の弁護士と面会していたことに批判が強まっていることに対して「息子は潔白だ」と擁護し、「政治史上、最大の魔女狩りだ」などと不満をあらわにしています。</div><div>トランプ大統領の長男のジュニア氏は、去年の大統領選挙中、対立候補だった民主党のクリントン氏に不利になる情報を提供すると持ちかけられ、ロシア人の弁護士と面会していたことが明らかになり、民主党はロシアと共謀していた証拠だと批判を強めています。<br><br>これに対してトランプ大統領は１２日、ツイッターで「私の息子は潔白だ」と擁護し、「政治史上、最大の魔女狩りだ。嘆かわしい」と反論しました。<br><br>そのうえで「メディアが『情報源によると』と言うとき、しばしば情報源はねつ造され、存在しないことを覚えておいてほしい」などと書き込み、トランプ陣営とロシアとの関係をめぐる疑惑を伝え続ける報道への不満をあらわにしました。<br>そして、「ホワイトハウスは完璧に機能しており、医療保険制度の見直しや税制改革などに集中している。テレビを見る時間はほとんどない」と主張しました。<br><br>ロシアをめぐる疑惑が大統領の長男にまで及んだことでアメリカのメディアは、ホワイトハウスが混乱に陥っている、などと報じています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア政府 関与を否定</h3><div>アメリカのトランプ大統領の長男が、ロシア人の弁護士と面会していたことに批判が強まっていることに関連して、ロシアのラブロフ外相は、１２日「そんなことでおとがめを受けるとは驚きだ。弁護士と話すことが他人に何の脅威を与えることになるのか」と述べ批判はあたらないという認識を示しました。<br><br>また、ロシア大統領府のペスコフ報道官は「われわれはこの弁護士と接触したことはない」としたうえで、アメリカでトランプ政権とロシアをめぐる報道が続いていることについて「アメリカでもっとも成功したテレビ番組にも引けをとらない長寿番組だ。われわれがこの番組で何か演じることはない」と皮肉を交えながらロシア政府との関わりを否定しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 04:12:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>性犯罪厳罰化の改正刑法が施行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>性犯罪厳罰化の改正刑法が施行</span><time datetime="2017-07-13T04:14"><span>7月13日</span> <span>4時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011056341_1707130042_1707130414_01_02.jpg" alt="性犯罪厳罰化の改正刑法が施行" id="news_image"></div><div></div><div>性犯罪の厳罰化や、被害者の告訴がなくても起訴できるようにすることなどを盛り込んだ改正刑法が、１３日施行され、刑法の性犯罪に関する分野は、明治４０年の制定以来初めて大幅に見直されました。</div><div>改正刑法は、これまでの強姦罪の名称を、「強制性交等罪」に変更するとともに、被害者を女性に限っている規定を見直し、性別にかかわらず被害者になり得るとしています。<br><br>また、罰則を厳しくして、「強制性交等罪」の法定刑の下限を、これまでの強姦罪の懲役３年から５年に引き上げるほか、被害者の告訴を必要としていた規定を削除して、すべての性犯罪で告訴がなくても起訴できるようにしています。<br><br>さらに、１８歳未満の人を監督・保護する立場の者が、その影響力に乗じてわいせつな行為をした場合、暴行や脅迫がなくても強制わいせつ罪と同様に処罰できる「監護者わいせつ罪」なども設けられました。<br><br>これに先立って、法務省は、全国の検察庁に通達を出し、性犯罪は被害者のプライバシーの保護が特に重要だとして、起訴するかどうかを判断する際には、被害者の意思を丁寧に確認するよう求めています。<br><br>改正刑法の施行により、刑法の性犯罪に関する分野は、明治４０年の制定以来初めて大幅に見直されたことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>識者「実態明らかに」</h3><div>性犯罪の問題に詳しい守屋典子弁護士は、これまで埋もれていた被害の実態が明らかになると指摘しています。<br><br>今回の改正では、被害者の告訴がなくても性犯罪の加害者を起訴できるようになりました。<br>これについて守屋弁護士は、「被害者が告訴すべきか決めなければならないのは本人にとって負担が大きく、ちゅうちょした結果、加害者が処罰されない事例が多くあった。こうした事件が表面化し、刑事裁判で裁かれるようになるのは前進で、再犯を防ぐという意味で社会全体の利益にもつながる」と評価しています。<br><br>また、親などが加害者の場合は、暴行や脅迫によって被害者を脅していない場合でも処罰できるようになったことで、子どもへの性的虐待も摘発しやすくなると指摘しています。<br><br>一方で、事件が表面化しやすくなれば、法廷などで被害者のプライバシーを確実に守る必要があるとして、「被害者が特定されないようにあらゆる手段をとって安心してもらえる制度を作るべきだ」としています。<br><br>そのうえで、「改正によって男性が被害を受けたケースも罪に問えるようになったが、まだ声を上げにくい社会だと思う。被害者が安心して相談できる場所をつくる必要がある」として、社会の理解も必要不可欠だと指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 04:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆議院憲法審査会 英キャメロン前首相と意見交換</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆議院憲法審査会 英キャメロン前首相と意見交換</span><time datetime="2017-07-13T04:21"><span>7月13日</span> <span>4時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011056451_1707130439_1707130441_01_03.jpg" alt="衆議院憲法審査会 英キャメロン前首相と意見交換" id="news_image"></div><div>国民投票の状況などを調査するため、ヨーロッパを訪れている衆議院の憲法審査会は、最初の訪問国であるイギリスで、キャメロン前首相と会談し、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非を問う国民投票を実施した狙いや、経緯などについて意見を交わしました。</div><div>衆議院憲法審査会は、会長を務める自民党の森・元法務大臣ら与野党の議員が、国民投票の状況などを調査するため、今月１１日から２０日までの日程で、ヨーロッパを訪問していて、日本時間の１２日夜、最初の訪問国イギリスで、キャメロン前首相と会談しました。<br><br>この中で、憲法審査会のメンバーは、キャメロン氏に対して、去年、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非を問う国民投票を実施した狙いや、その際に重視した点などについて質問しました。<br><br>これに対し、キャメロン氏は「国民投票で大事なのは、公平・公正なプロセスや、賛成と反対の双方がそれぞれ主張できるようサポートすることだ」と述べたということです。<br><br>このあと、森・憲法審査会長は記者団に対し「キャメロン氏とは短い時間だったが、大変有意義な会談だった。今後の審査会での議論にもいかしていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 04:21:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンマ資源管理 きょうから日本や中国など協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サンマ資源管理 きょうから日本や中国など協議</span><time datetime="2017-07-13T04:30"><span>7月13日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>不漁が続くサンマの資源保護をめぐって、日本、中国、それに台湾などが話し合う会議が１３日から札幌市で始まり、日本が提案している国や地域ごとに具体的な「漁獲枠」を設ける案に支持が得られるかが焦点になる見通しです。</div><div>この会議は、公海を含む北太平洋でのサンマなどの資源保護に向けておととし設立された「北太平洋漁業委員会」が、１３日から３日間の日程で札幌市で開き、日本や中国、台湾など８つの国と地域が参加します。<br><br>日本は漁獲量が急増しているとされる中国などを念頭に、国や地域ごとにサンマの「漁獲枠」を新たに設けることを提案する方針です。<br><br>具体的には北太平洋での年間漁獲量の上限を全体で５６万トン余りとしたうえで、日本は過去１０年間の平均を踏まえて２４万２０００トン余りとするほか、台湾と中国は過去５年間の平均を踏まえて、台湾が１９万トン余り、中国は４万６０００トン余りとする方向で調整しています。<br>サンマ漁に国際的な漁獲枠を設ける動きは今回が初めてだということで、日本としてはこの数年不漁が続く中、漁業資源の管理を強化する狙いがあります。<br><br>しかし、この提案に対しては、去年の漁獲量が６万トンを超える中国や、ここ数年の漁獲量が日本を超えているとされる台湾からの反発も予想され、具体的な漁獲枠が設けられるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 04:30:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>