<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サンマの国際会議 初の漁獲規制で合意 上限を年55万トン余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011998141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サンマの国際会議 初の漁獲規制で合意 上限を年55万トン余</span><time datetime="2019-07-18T23:37"><span>7月18日</span> <span>23時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北太平洋の魚の資源管理などを話し合う国際会議で、サンマの漁獲量に上限を設けることで合意しました。漁獲量の上限は、日本、中国、台湾、韓国など８つの国と地域の合計で年間55万トン余りとなりました。北太平洋のサンマの数が大幅に減っていると見られる中、サンマの漁獲量を初めて国際的に規制することが決まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011998141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 23:37:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社放火 死者33人に 身柄確保の男は重いやけど</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/k10011998291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社放火 死者33人に 身柄確保の男は重いやけど</span><time datetime="2019-07-19T04:09"><span>7月19日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/K10011998291_1907190442_1907190459_01_03.jpg" alt="アニメ会社放火 死者33人に 身柄確保の男は重いやけど" id="news_image"></div><div>18日、京都市の「京都アニメーション」のスタジオが男に放火された事件は33人が死亡し、35人が重軽傷を負う大惨事になりました。警察は犠牲者の身元の確認を急ぐとともに消防と合同で現場を検証して火災の状況を詳しく調べることにしています。一方、放火した男は身柄を確保されましたが、みずからも重いやけどを負って治療を受けているということで、警察は男の回復を待って、放火の疑いで、詳しい経緯や動機について調べる方針です。</div><div>18日午前10時半すぎ、京都市伏見区にある「京都アニメーション」のスタジオで、１階の玄関に入ってきた男がいきなりガソリンとみられる液体をまいて火をつけ、爆発的な火災が起きました。<br><br>火はおよそ５時間後に消し止められましたが、警察によりますと出火当時、建物内にいた従業員など74人のうち逃げ遅れた33人が死亡し、35人が重軽傷を負いました。死亡した人は男性が12人、女性が20人で１人は性別が不明だということです。<br><br>見つかった場所は１階が２人、２階が11人、２階から３階にかけての階段が１人、３階以上が19人で、その多くは屋上につながる階段に折り重なるように倒れていたということです。<br><br>警察は火が１階から一気に燃え広がったため上の階にいた多くの人が犠牲になったとみて死亡した人の身元の確認を急ぐとともに、19日、消防と合同で現場を検証して詳しい状況を調べることにしています。<br><br>一方、火をつけた男は現場から逃走しましたが、100メートルほど離れた場所で身柄を確保されました。<br><br>警察によりますと顔や足などに重いやけどをして病院で治療を受けているため、18日は取り調べができなかったということです。<br><br>持っていた免許証から以前、さいたま市浦和区に住んでいた住所不定の41歳の男とみられるということです。<br><br>この男は「京都アニメーション」に勤務した経歴はなく、会社との関係はわかっていません。また建物の近くの路上でガソリンを入れる携行缶や複数の包丁、それにハンマーなどが見つかり、警察は男が持っていたものとみて調べています。<br><br>男は「死ね」などと叫びながら火をつけたということで、警察は捜査本部を設置し男の回復を待って、放火の疑いで、詳しい経緯や動機について調べる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190719%2Fk10011998291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 04:09:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル課税」 米仏の対立解消されず Ｇ７</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/k10011998201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「デジタル課税」 米仏の対立解消されず Ｇ７</span><time datetime="2019-07-19T04:13"><span>7月19日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>18日に閉幕したＧ７＝主要７か国の財務相・中央銀行総裁会議では、巨大ＩＴ企業への新たな課税ルールが議論されましたが、独自に導入を計画するフランスに対し、反発するアメリカは対抗措置にむけた調査を進める姿勢を崩さず、対立は解消されませんでした。</div><div>フランスで開かれたＧ７の会議では、国境を越えたデータのやり取りで利益を上げる巨大ＩＴ企業に対する「デジタル課税」と呼ばれる新たな課税ルールが主な議題になりました。<br><br>議長国のフランスはほかの先進国に先駆けて独自にデジタル課税の導入を計画していますが、アメリカは自国の企業を不当に標的にしているとして反発しています。<br><br>フランスのルメール経済相は、この会議でアメリカと妥協する道筋をつけたいとして、ムニューシン財務長官との会談を繰り返しました。<br><br>そして、Ｇ７としては巨大ＩＴ企業の課税をめぐる対応が差し迫った課題であるという認識で一致し、ルメール経済相は「アメリカの同意が得られたことは前向きなシグナルで、立場の違いを埋める努力を続ければ、最終的に合意できるだろう」と評価しました。<br><br>ただ、ムニューシン財務長官は記者団に対し「デジタル課税に関する国際的な取り組みは続けるが、それとは別に一方的に制裁措置を発動できる通商法301条に基づく調査は進める」と述べてフランスの計画には同意できない姿勢を示していて、対立は解消されませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190719%2Fk10011998201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 04:13:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 沖縄で高波・高潮に警戒 広範囲で大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/k10011998331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風５号 沖縄で高波・高潮に警戒 広範囲で大雨のおそれ</span><time datetime="2019-07-19T04:27"><span>7月19日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/K10011998331_1907190432_1907190432_01_02.jpg" alt="台風５号 沖縄で高波・高潮に警戒 広範囲で大雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風５号は東シナ海を北上していて、沖縄県では高波や高潮に警戒が必要です。一方、台風や前線の影響で西日本を中心に断続的に非常に激しい雨が降っているほか、東日本を含む広い範囲で20日にかけて大雨となるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風５号は、19日午前３時には東シナ海を１時間に20キロの速さで北へ進んでいます。中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルで、中心の南東側560キロ以内と北西側440キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>沖縄県では、19日、最大風速が20メートル、最大瞬間風速が30メートル、波の高さが７メートルと予想されていて、高波や高潮に警戒するとともに、強風に注意が必要です。<br><br>一方、本州付近にのびる前線に向かって、台風の周辺から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本を中心に、局地的に発達した雨雲がかかっています。午前４時までの１時間には長崎県が対馬市に設置した雨量計で52ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、長崎県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があるほか、長崎県と山口県では、氾濫の危険性が高い氾濫危険水位を超えている川があります。<br><br>台風は、このあとも北上を続け、停滞する梅雨前線に向かって暖かく湿った空気がさらに流れ込むため、西日本と東日本では20日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降って、大雨となるおそれがあります。<br><br>19日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで沖縄で200ミリ、九州南部で180ミリ、九州北部と奄美、四国、近畿、東海、それに北陸で150ミリ、中国地方で120ミリと予想されています。<br><br>その後、20日夕方までの24時間には、九州南部と四国で200ミリから300ミリ、九州北部と奄美で100ミリから200ミリ、沖縄と北陸で100ミリから150ミリ、中国地方と近畿、東海で50ミリから100ミリと西日本の南東斜面を中心にさらに雨量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190719%2Fk10011998331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 04:27:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ホルムズ海峡でイラン無人機破壊 米艦艇に接近のため</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/k10011998341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ホルムズ海峡でイラン無人機破壊 米艦艇に接近のため</span><time datetime="2019-07-19T04:43"><span>7月19日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は中東のホルムズ海峡で、イランの無人機がアメリカの艦艇に接近したため破壊したと18日、明らかにしました。</div><div>ホルムズ海峡周辺では、タンカーが相次いで攻撃される事件が起きてアメリカがイランによる犯行だと主張しているほか、先月にはアメリカの無人偵察機がイランに撃墜された事件もありました。イランとの間で緊張がさらに高まることが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190719%2Fk10011998341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 04:43:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子宮収縮薬 基準超の使用が約120件 赤ちゃんが重い脳性まひに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/k10011998231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子宮収縮薬 基準超の使用が約120件 赤ちゃんが重い脳性まひに</span><time datetime="2019-07-19T05:04"><span>7月19日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>出産時に赤ちゃんが重い脳性まひになった事例を医師などでつくる委員会が詳しく調べたところ、人工的に子宮を収縮させる「子宮収縮薬」を、基準を超えて使用した事例が平成25年までの５年間に全国で120件近くあったことがわかりました。</div><div>「子宮収縮薬」は、出産時に陣痛が弱い場合などに使われますが、学会の指針が定めた基準を超えて使うと陣痛が強くなりすぎて、赤ちゃんが低酸素状態になる場合があり、適切な使用が求められています。<br><br>産科を専門にした医師などでつくる委員会は、平成25年までの５年間に出産時に赤ちゃんが重い脳性まひになった事例のうち、「子宮収縮薬」が使用された214人のケースを分析しました。<br><br>その結果、使用量が基準を超えていた事例が全国で118件あったということです。また、「子宮収縮薬」を投与した時に実施が求められている、胎児の心拍数などの連続的な監視をしていなかった事例も85件あったということです。<br><br>この委員会は、「子宮収縮薬」の適切な使用を８年前と６年前にも呼びかけています。<br><br>委員長を務める大阪大学医学部の木村正教授は「使用量が基準を超えることは例外的にはあり得るが、基本的には守ることが必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190719%2Fk10011998231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 05:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インスタに“投票スタンプ” 若者の投票率アップねらう</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190719/k10011998211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インスタに“投票スタンプ” 若者の投票率アップねらう</span><time datetime="2019-07-19T05:04"><span>7月19日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今月21日の参議院選挙で若者の投票率を上げようと、「フェイスブック・ジャパン」は運営するＳＮＳの写真共有アプリ「インスタグラム」で、自分が投票したことを周りの人たちにアピールできるスタンプ機能を設けました。担当者は、「家族や友達と一緒に選挙を身近に感じて多くの人に投票してほしい」と話しています。</div><div>「フェイスブック・ジャパン」によりますと、人間には「親しい人がやったことを自分もやってみたい」と感じる傾向があるとされ、今回この心理に着目して「インスタグラム」に新たな機能を設けました。<br><br>仕組みは「インスタグラム」で画像を投稿する際、「投票完了」の文字や「投票箱」のイラストなどのスタンプを選ぶことができるというもので、スタンプは投稿後、24時間表示され、自分が投票したことを家族や友達などにアピールすることができるということです。<br><br>「インスタグラム」を利用して投票を促すこうした取り組みは、オーストラリアやインド、それにインドネシアなどでも行われているということです。<br><br>「フェイスブック・ジャパン」執行役員広報統括の下村祐貴子さんは「身近なＳＮＳを利用して、『友達も投票したから私もしよう』と思って、１人でも多くの若い人に選挙に行ってもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190719%2Fk10011998211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 05:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>