<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>妊婦の「新型出生前検査」 十分なカウンセリングなく実施も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/k10012684291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>妊婦の「新型出生前検査」 十分なカウンセリングなく実施も</span><time datetime="2020-10-29T10:51"><span>10月29日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/K10012684291_2010281922_2010281937_01_02.jpg" alt="妊婦の「新型出生前検査」 十分なカウンセリングなく実施も" id="news_image"></div><div></div><div>妊婦の血液を分析して赤ちゃんの染色体に異常があるかを調べる「新型出生前検査」では、学会の認定を受けない医療機関、「非認定施設」で、妊婦に十分なカウンセリングが行われずに検査が実施されるケースが相次いでいます。<br>日本産科婦人科学会が妊産婦向けの情報発信をしている、スマートフォンのアプリの利用者を対象にアンケート調査を実施した結果、51％が「非認定施設」で検査を受けていたとみられることがわかりました。<br>厚生労働省は専門家で作る委員会の初会合を28日開き、検査の在り方などについて検討を進めることを確認しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「新型出生前検査」とは</h3><div>「新型出生前検査」は妊婦の血液を分析して胎児にダウン症などの3つの染色体異常があるか判定する検査で、専門的なカウンセリングを妊婦に行うなど、一定の条件を満たした医療機関が日本医学会の認定を受けて実施しています。</div></div><div><h3>十分なカウンセリングなく検査実施も</h3><div>しかし、厚生労働省の調査では認定を受けずに検査を行う医療機関、「非認定施設」が少なくとも54か所確認され、妊婦に十分なカウンセリングが行われずに検査が実施されるケースが相次いでいます。</div></div><div><h3>半数が「非認定施設」で検査～日本産科婦人科学会の調査～</h3><div>日本産科婦人科学会は妊産婦向けの情報発信をしている、スマートフォンのアプリの利用者を対象に、先月から今月にかけて新型出生前検査に関するアンケート調査を実施し、寄せられた891人の回答を分析しました。<br><br>その結果、半数を上回る454人、51％が、学会の認定を受けていない「非認定施設」で検査を受けていたとみられることがわかりました。とくに「認定施設」がない自治体ではそうした傾向が大きいということです。34歳以下でみるとおよそ70％が「非認定施設」で検査を受けていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/K10012684291_2010281810_2010281813_01_03.jpg" alt=""><div>また、検査結果の説明方法についてたずねたところ、「陽性」または「判定保留」となった場合、▽「認定施設」では口頭で説明されていましたが、▽「非認定施設」では半数が郵送やFAX、メールなどで説明されていて、相談できる施設を紹介するなど、その後の対応が、何もなかったケースもあったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/K10012684291_2010281809_2010281813_01_04.jpg" alt=""><div>一方、妊婦が「非認定施設」を選んだ理由として、<br>▽受診当日に検査を受けられるとか、<br>▽精度などの観点から「認定施設」では検査していない、3つの染色体以外の検査ができることのほか、<br>▽検査費用の安さや、<br>▽インターネット上の口コミ<br>などがあげられました。</div></div><div><h3>「非認定施設」の実態は～厚生労働省の調査～</h3><div>妊婦の血液を分析して赤ちゃんの染色体に異常があるかを調べる「新型出生前検査」をめぐっては学会の認定を受けずに検査を行う医療機関＝「非認定施設」が増えているとされています。<br><br>厚生労働省はその実態調査を行い、7月に開かれた専門家会議で調査結果を報告しました。<br><br>それによりますと「非認定施設」は54か所確認され、美容外科など美容系の診療科が多かったということです。<br><br>ところが、「非認定施設」で行われた検査の件数については、ほとんどの施設から調査への協力が得られず、判明しませんでした。<br><br>アンケート調査に協力した「非認定施設」は9か所にとどまり、このうち専門的なカウンセリングを▽実施していないところが4か所、▽希望者にしか実施していないところが1か所ありました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/K10012684291_2010281718_2010281723_01_03.jpg" alt=""><div>事前に十分なカウンセリングを行っている「認定施設」では、検査を辞退する妊婦が一定数いますが、これらの施設では辞退する妊婦はほとんどいなかったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/K10012684291_2010281718_2010281723_01_04.jpg" alt=""><div>さらに、検査結果については、「認定施設」のほとんどが対面で伝えていたのに対し、「非認定施設」では、郵送や電子メール、電話も利用していて、結果が与える影響に比べると不十分な体制だったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/K10012684291_2010281718_2010281723_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>厚労省 「非認定施設」の対策検討で初会合</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201028/K10012684291_2010281200_2010281232_01_02.jpg" alt=""><div>こうした中、厚生労働省は専門家で作る委員会の初めての会合を28日開き、対策について検討を進めることを確認しました。<br><br>会合では日本産科婦人科学会が先月から今月にかけて、妊婦およそ890人にインターネットで調査を行った結果、「非認定施設」で検査を受けた人のうち、75％が▽検査の説明がなかったり、▽説明の時間が15分に満たなかったと回答したことが報告されました。<br><br>調査では、検査の精度などの観点から「認定施設」では行われていない▽35歳未満の妊婦の検査や、▽3つの染色体以外の検査が「非認定施設」で実施されていることもわかったということです。<br><br>委員会では「新型出生前検査」の在り方や、妊婦への支援、福祉施策との連携などについて検討を進め、来年2月をめどに報告書をまとめることにしています。</div></div><div><h3>出生前検査 これまでの経緯</h3><div>新型出生前検査は、妊婦の血液を分析して胎児にダウン症など3つの染色体異常があるかを判定する検査で、国内では2013年から始まりました。<br><br>この検査は従来の同様の検査に比べて精度が高いとされ、仮に異常が見つかった場合、中絶を決断する妊婦も出てくることから、実施には十分なサポート体制が必要だとされてきました。<br><br>このため、日本産科婦人科学会では指針を作り、カウンセリング体制が十分に整っていることなどの要件を満たしたと日本医学会が認定した医療機関に限って実施することとし、これまでに全国で100あまりの医療機関が認定されています。<br><br>ただ、認定を受けた医療機関がまだ少ないことや法的な規制が無いことなどから認定を受けずに検査を実施する診療所なども多く、ことし7月の時点で、こうした医療機関は少なくとも135にのぼるという調査結果もあります。<br><br>このため日本産科婦人科学会では認可施設を増やす必要があるとして、ことし6月、条件を緩和してより小規模な医療機関でも検査ができるよう指針の改定を承認しました。<br><br>ただ、学会では、新たな指針を実際に運用するかどうかは、厚生労働省と協議するとしていてこれまでのところ運用は始まっていません。<br><br>新型出生前検査をめぐっては、生命倫理の専門家などから妊婦への支援体制について十分確保できているのかを懸念する声も出ていて、国が新型出生前検査に対する何らかの見解を示すべきだという声も上がっていました。</div></div><div><h3>出生前検査 国の見解は</h3><div>胎児に病気がないか調べる出生前の検査は、一部の医療技術が障害のある子どもの生きる権利を否定することにつながる懸念があると指摘されています。<br><br>このうち、血液中の成分で調べる「母体血清マーカー検査」について国は、1999年に見解をまとめました。<br><br>この中では妊婦や胎児への負担が少なく、簡単に検査ができることから、病気の発見を目的に不特定多数の妊婦を対象に広く行われてしまう可能性があるなどの問題点を指摘しています。<br><br>そのうえで専門的なカウンセリングの体制が十分でないことを踏まえ、医師から妊婦に、この検査についての情報を「積極的に知らせる必要はない」としています。<br><br>また、検査を実施する場合には、▼検査前に▽障害は子どもの個性のひとつの側面でしかなく、さまざまな成長や発達をすること、▽検査結果を確定させるためには流産の可能性もある「羊水検査」をしなければならないことなどについて、個別に口頭で説明した上で、妊婦が検査を受けるかどうか選べるようにすること。<br><br>そして、▼検査の後に衝撃を受けたり、不安を抱いたりすることがあるため、妊婦や家族に対する十分な支援を行うべきだとしています。<br><br>厚生労働省によりますとそれ以降、国は、出生前の検査について新たな見解を示しておらず、学会の指針などを守るよう、関係機関に要請するなどの対応をとっているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201028%2Fk10012684291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 10:51:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toイベント」事業者にユニバーサル・スタジオ・ジャパン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012686631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toイベント」事業者にユニバーサル・スタジオ・ジャパン</span><time datetime="2020-10-29T16:31"><span>10月29日</span> <span>16時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012686631_2010291608_2010291631_01_02.jpg" alt="「Go Toイベント」事業者にユニバーサル・スタジオ・ジャパン" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で客足が遠のいたイベントなどの需要を喚起する「Go Toイベント」の事業者の登録が始まり、その最初の事業者に大阪のテーマパーク「ユニバーサル・スタジオ・ジャパン」が選定されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012686631_2010291608_2010291631_01_03.jpg" alt=""><div>イベントなどのエンターテインメント事業を支援する「Go Toイベント」では利用者は、チケットを20％安く購入できたり、チケット代の20％に相当するグッズなどを購入できるクーポンを受け取ったりできます。<br><br>経済産業省は、今月から事業者の募集を進めていましたが、その最初の事業者に大阪のテーマパーク「ユニバーサル・スタジオ・ジャパン」が選定されました。<br><br>割引チケットは30日午前10時からこのテーマパークの公式サイトで販売され、来月4日以降、このチケットで入場できます。<br><br>経済産業省によりますと、これまでに200余りの事業者から応募があるということで、順次、登録を進めることにしています。<br><br>「Go Toイベント」は博物館、展示会、動物園のほか、コンサートや映画の鑑賞、スポーツの観戦などが対象で、多くの人が集まることから事業者には感染対策の徹底も求められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012686631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 16:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優 伊藤健太郎容疑者を逮捕 ひき逃げなどの疑い 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 伊藤健太郎容疑者を逮捕 ひき逃げなどの疑い 警視庁</span><time datetime="2020-10-29T16:40"><span>10月29日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685951_2010291032_2010291038_01_02.jpg" alt="俳優 伊藤健太郎容疑者を逮捕 ひき逃げなどの疑い 警視庁" id="news_image"></div><div>人気俳優の伊藤健太郎容疑者が28日、東京都内で乗用車を運転中にオートバイと衝突して、2人がけがをする事故を起こしたあと、現場から立ち去っていたことが分かり、警視庁がひき逃げなどの疑いで逮捕しました。<br>調べに対して「気が動転してパニックになってしまった」などと、供述しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685951_2010291034_2010291048_01_03.jpg" alt=""><div>逮捕されたのは俳優の伊藤健太郎容疑者（23）です。<br><br>警視庁によりますと28日午後6時前、東京 渋谷区千駄ヶ谷の交差点で乗用車を運転中、オートバイと衝突して2人にけがをさせ、現場からいったん立ち去ったとして、ひき逃げなどの疑いが持たれています。<br><br>Uターンをしようとしたところ、前からきたオートバイに衝突したとみられ、オートバイに乗っていた男女のうち、女性が足の骨を折る大けがをし男性が腕に軽いけがをしました。<br><br>これまでの調べでは、近くで事故を目撃していた男性が容疑者の車を百メートル余り追いかけ、その後、現場に戻るよう促したということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を認め「当時は気が動転していた。パニックになってしまった」などと、供述しているということです。<br><br>伊藤容疑者は午後3時すぎに、取り調べを受けていた原宿警察署から別の留置施設に移されました。<br><br>警視庁が詳しい状況を調べています。</div></div><div><h3>事故の直後とみられる映像 走り去った車追跡する車の様子も</h3><div>事故が起きた時間帯に現場近くを走っていたタクシーのドライブレコーダーには、事故の直後とみられる様子が捉えられていました。<br><br>反対車線の画面奥に転倒したオートバイのものとみられるヘッドライトが写っていて、画面奥から手前に向かって走る車がそれを避けるようにいったん中央線付近に寄った後、そのまま走り去っていく様子が確認できます。<br><br>その直後、後ろを走っていた車がクラクションを鳴らしながら走り去った車を追跡しているような様子も映っています。<br><br>また、ドライブレコーダーにはタクシーの乗客が驚きの声を上げ、「横転しちゃった」「当て逃げ」などと話す声も録音されていました。</div></div><div><h3>伊藤健太郎容疑者とは</h3><div>伊藤健太郎容疑者は東京都出身の若手俳優で映画やドラマなどで幅広く活躍しています。<br><br>NHKでは連続テレビ小説「スカーレット」で、戸田恵梨香さんが演じる主人公、川原喜美子の長男・川原武志役を務め、病気と闘いながらも陶芸に情熱を燃やす明るく優しい役柄を演じました。<br><br>また、ドラマや映画でヒットした「今日から俺は!!」では主人公の1人、伊藤真司役で出演し人気を集めました。<br><br>また、30日公開予定の映画、「とんかつDJアゲ太郎」でも主人公のライバル、屋敷蔵人役で出演しています。</div></div><div><h3>所属事務所「今後の活動は捜査の推移踏まえ報告」</h3><div>伊藤健太郎容疑者が逮捕されたことについて、所属事務所はホームページ上で「まずは、お二人に心よりお詫び申し上げるとともに、お怪我ができる限り早く回復することを願っております。また、伊藤健太郎の今後の活動につきましては、捜査の推移を踏まえた上で、皆様にご報告をさせて頂ければと思います」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 16:40:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染者】29日 累計で10万人超える（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012686251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染者】29日 累計で10万人超える（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-10-29T18:33"><span>10月29日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012686251_2010291509_2010291512_01_02.jpg" alt="【国内感染者】29日 累計で10万人超える（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>29日は、午後6時までに全国で803人の感染が発表されています。<br>国内で感染が確認された人は、横浜港のクルーズ船を含め、29日、10万人を超えました。<br>また、神奈川県で3人、沖縄県で2人、兵庫県で1人、岡山県で1人の、合わせて7人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め9万9798人、横浜港に入港したクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて10万510人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が1745人、クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて1758人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（　）内は29日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万677人（221）<br>▽大阪府は1万2473人（125）<br>▽神奈川県は8587人（71）<br>▽愛知県は6091人（87）<br>▽埼玉県は5762人（39）<br>▽福岡県は5202人<br>▽千葉県は4948人（43）<br>▽沖縄県は3277人（32）<br>▽兵庫県は3203人（17）<br>▽北海道は2986人（53）<br>▽京都府は2014人（11）<br>▽群馬県は890人（6）<br>▽石川県は803人<br>▽熊本県は785人（3）<br>▽茨城県は757人（7）<br>▽宮城県は689人（10）<br>▽岐阜県は677人（5）<br>▽広島県は659人（1）<br>▽静岡県は636人（16）<br>▽奈良県は635人（4）<br>▽三重県は556人（1）<br>▽滋賀県は546人<br>▽栃木県は484人（2）<br>▽鹿児島県は468人（4）<br>▽富山県は423人（1）<br>▽福島県は387人<br>▽宮崎県は367人<br>▽長野県は338人（3）<br>▽和歌山県は273人<br>▽岡山県は261人（31）<br>▽福井県は256人<br>▽佐賀県は254人<br>▽長崎県は244人<br>▽青森県は217人（5）<br>▽山口県は213人<br>▽山梨県は212人<br>▽新潟県は183人（1）<br>▽徳島県は164人<br>▽大分県は159人<br>▽高知県は144人<br>▽島根県は141人<br>▽愛媛県は116人<br>▽香川県は102人<br>▽山形県は86人<br>▽秋田県は61人<br>▽鳥取県は38人<br>▽岩手県は27人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1154人（4）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と、国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、29日時点で161人（−5）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、29日時点で、<br>▽国内で感染した人が9万1322人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の、合わせて9万1981人となっています。<br><br>また、27日には速報値で、1日に1万8424件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は、後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div><div><h3>官房副長官「これまでの経験を踏まえ効率的に対策を」</h3><div>岡田官房副長官は、記者会見で「これまでの経験を踏まえて感染対策を効率的に講じることによって、重症者や死亡者をできるかぎり抑制しながら社会経済活動を継続することが可能になる。諸外国のような爆発的な感染拡大は絶対に避けなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで「改めて『3密』や、大声をあげる環境の回避、室内でのマスクの着用、適切な距離の確保や換気など、基本的な感染予防対策の徹底をお願いしたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>専門家会合 “地方でクラスターなど微増傾向”</h3><div>直近の感染状況について、厚生労働省の専門家会合は「10月以降、微増傾向が続いている」としています。<br><br>首都圏で新規感染者が減少傾向にならず、地方でもクラスターの発生などで感染者が増加する地域が出てきています。<br><br>クラスターは地方都市の歓楽街、それに会食や職場、さらには外国人のコミュニティーでも発生するなど、多様化や地域の広がりがみられるということです。<br><br>専門家会合は「積極的な検査によって、大規模クラスターやクラスターの連鎖が発生しないよう早期に対応するほか、今後、飲食や会食の機会の増加が見込まれることから、国や自治体は感染リスクを下げる工夫を広く周知すべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>国内感染者数の推移</h3><div>国内で最初に感染が確認されたのは1月15日。<br><br>当初、感染が確認された人の多くは中国 湖北省武漢から入国してきた人たちで、1月の新規感染者数は17人でした。<br><br>2月になると、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の集団感染が発生。<br><br>感染者の集団＝クラスターも各地で出始め、2月の新規感染者は930人。<br><br>3月は、さらに増え1999人でした。<br><br>そして4月は、感染が大きく拡大し初めての緊急事態宣言が出され、新規感染者数は1万2190人となりました。<br><br>その後、外出の自粛や休業要請が進み、感染はいったん収束。<br><br>5月の新規感染者は2478人に減少し、さらに6月は1865人でした。<br><br>しかし、再び感染が拡大。<br><br>いわゆる第2波によって、7月の感染者数は1万7620人、さらに8月には、ピークとなる3万2112人まで増えました。<br><br>その後、クラスター対策の徹底などによって、再び減少し、9月は1万5199人に減りましたが、10月は、首都圏などで新規感染者が減らず、地方都市でもクラスターが相次ぐなどして微増傾向が続き、28日までに1万5297人となっています。<br><br>世界各国をみると、日本時間で29日午後3時すぎのアメリカ、ジョンズ・ホプキンス大学のまとめでは、<br>▽アメリカが885万7785人と最も多く、<br>▽インドが804万203人、<br>▽ブラジルが546万8270人、<br>▽ロシアが155万3028人、<br>▽フランスが128万215人と、日本を大きく上回っています。<br><br>一方で、<br>▽中国は9万1271人、<br>▽韓国は2万6271人と、それぞれ日本のほうが多くなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012686251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 18:33:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 国民負担抑え再生可能エネルギー導入 最大限進める方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012687151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 国民負担抑え再生可能エネルギー導入 最大限進める方針</span><time datetime="2020-10-29T18:51"><span>10月29日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687151_2010291829_2010291851_01_02.jpg" alt="菅首相 国民負担抑え再生可能エネルギー導入 最大限進める方針" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院本会議では、28日に続いて菅総理大臣の所信表明演説に対する代表質問が行われ、菅総理大臣は、2050年までに温室効果ガスの排出を全体としてゼロにすることを目指す政府の方針について、国民の負担を抑えながら再生可能エネルギーの導入を最大限進める方針を示しました。</div><div>衆議院本会議では、公明党、共産党、日本維新の会が質問しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「再生可能エネルギー」「外交方針」</h3><div>公明党の石井幹事長は、2050年までに温室効果ガスの排出を全体としてゼロにすることを目指す政府の方針について、「再生可能エネルギーの主力電源化を進める大胆な投資などを強力に進めていくべきだ」とただしました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は、<br>「2050年の『カーボンニュートラル』を実現するため、研究開発などへの支援を通じて国民負担を抑制し、再生可能エネルギーの導入を最大限進める。また、エネルギーの地産地消については、非常時のエネルギー供給の確保や、地域活性化に資するべく、再生可能エネルギーを含めた分散電源の導入を支援していく」と述べました。<br><br>また石井氏は、菅政権の外交について、<br>「ポストコロナ時代の国際社会は、自国中心主義や、米中間の緊張の高まりなどとも相まって、これまで以上に制御しにくくなっていく」と指摘し、方針を示すよう求めました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は、<br>「日米同盟を基軸として、基本的価値を共有する国々とも協力し、<br>『自由で開かれたインド太平洋』の実現に向けた取り組みを戦略的に推進するとともに、近隣諸国との安定的な関係を築いていく。新型コロナウイルスによって人間の安全保障が脅かされ、国際連携の強化がいっそう求められる中で、日本は多国間主義を推進していく」と述べました。</div></div><div><h3>「日本学術会議」</h3><div>共産党の志位委員長は「日本学術会議」の会員候補6人が任命されなかったことについて、「任命拒否は、憲法23条が保障した学問の自由を侵害するものだ。科学者集団の独立性・自主性の保障なくして、個々の科学者の自由な研究もありえない」とただしました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は、<br>「憲法に定められた学問の自由は、広くすべての国民に保護されたもので、特に大学における学問・研究およびその成果の発表を教授が自由に行えることを保障したものだ。任命権の行使が、会員等が個人として有している学問の自由に影響を与え侵害することや、『会議』の職務の独立性を侵害することになるとは考えていない。今回の任命について、変更することは考えていない」と述べました。</div></div><div><h3>「大阪都構想 住民投票の意義」「解散・総選挙」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は、いわゆる「大阪都構想」の賛否を問う住民投票について、「『都構想』の目的は、むだの極みたる二重行政を解消することだ」と指摘したうえで、投票の意義を問いました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は、<br>「この構想は、大阪市を廃止して、特別区を設置することにより、二重行政の解消と、住民自治の拡充を図ろうとする、大都市制度の<br>大きな改革だと認識している。法律上、地域の判断に委ねられているもので、大阪市民の皆さんが、構想の趣旨と内容を十分に理解していただいたうえで、判断されるべきものだ」と述べました。<br><br>一方、菅総理大臣は、衆議院の解散・総選挙について、<br>「まずは新型コロナ対策と経済の再生が最優先だ。国民の政権への期待もそこそこにあると思うので、これらに全力で取り組みたい。ただ、いずれにせよ、１年以内には衆議院選挙を行う必要があり、そうした時間の制約も前提にしながら、よく考えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 石井幹事長「丁寧で前向きな答弁」</h3><div>公明党の石井幹事長は、国会内で記者団に対し、「菅総理大臣からは、丁寧で前向きな答弁をいただいた。特に経済対策については、『必要な対策はちゅうちょなくやっていく』という答弁だったので、今後期待できる。自民・公明両党の政権合意に盛り込んだ政策を具体化することが今後の課題だ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「答弁の体なしておらず」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で、「日本学術会議の問題では、答弁の体をなしておらず、ことごとく答弁不能になっていた。予算委員会で引き続き徹底的に追及する。新型コロナウイルスの問題も切実な実態を突きつけて対応を求めたが、具体的なものは何一つなく、国民の苦しみに寄り添い、打開していこうというものでは全くなかった」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「初の国会で安全運転で滑り出しの印象」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は、記者会見で、「安倍政権の方向性を継承した答弁がほとんどで、初めての国会でもあり安全運転で滑り出している印象だ。精神的に余裕を持って答弁に臨んでいるように感じた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012687151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 18:51:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 221人感染確認 200人超は今月24日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012686421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 221人感染確認 200人超は今月24日以来</span><time datetime="2020-10-29T18:55"><span>10月29日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012686421_2010291505_2010291506_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 221人感染確認 200人超は今月24日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は29日、都内で新たに221人が新型コロウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>また、都は感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は29日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて221人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が2人<br>▽10代が4人<br>▽20代が58人<br>▽30代が48人<br>▽40代が41人<br>▽50代が29人<br>▽60代が20人<br>▽70代が9人<br>▽80代が8人<br>▽90代が2人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは、203人だった5日前の今月24日以来です。<br><br>また、100人を超えるのは10日連続です。<br><br>221人のうち、およそ43％にあたる95人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ57％の126人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万677人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計したきょう時点の重症の患者は28日より1人減って29人でした。<br><br>また、都は感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて453人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「家族は感染防止対策の徹底を」</h3><div>東京都の小池知事は記者団に対し、重症の患者が増加したことについて「半数は70代以上だが、比較的若い40代50代でも基礎疾患がある方が重症化している」と説明したうえで、「重症化リスクの高い方と同居する家族は、改めて手洗いや消毒、食事時間をずらすなど、特に感染防止対策の徹底をお願いしたい」と呼びかけました。<br><br>また、国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は、大学の運動部の寮でクラスターが発生したことについて「屋外で離れて運動している分にはいいと思うが、集まって着替える時にしゃべったり、マスクをしなかったりすると、当然リスクが高く、1人感染している人がいたらうつる。そのあとも、例えばごはんを食べに行くなど、普通に若者の行動を考えれば3密になる場合がいくつもある」と述べました。<br><br>そのうえで「大学だから、運動部だからということが特殊なわけではなく、注意が必要だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012686421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 18:55:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニトリHD 島忠へのTOBを発表 DCMとの買収合戦に発展へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012686591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニトリHD 島忠へのTOBを発表 DCMとの買収合戦に発展へ</span><time datetime="2020-10-29T19:01"><span>10月29日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012686591_2010291557_2010291558_01_02.jpg" alt="ニトリHD 島忠へのTOBを発表 DCMとの買収合戦に発展へ" id="news_image"></div><div></div><div>家具日用品大手のニトリホールディングスは、首都圏を中心にホームセンターなどを展開する島忠に対し、TOB＝株式の公開買い付けを行うと発表しました。島忠に対しては、ホームセンター大手のDCMホールディングスもすでにTOBを実施していて、島忠をめぐる買収合戦に発展することになります。</div><div>発表によりますと、ニトリホールディングスは、ホームセンターなどを展開する島忠に対してTOBを実施します。<br><br>買い取り価格は1株当たり5500円で、ニトリはTOB成立後、島忠を完全子会社にするとしています。<br><br>ニトリは家具や日用品の販売店を全国で展開していますが、島忠を傘下に収めることで新たにホームセンターに参入し事業を拡大したいとしています。<br><br>一方で、島忠に対しては「ホーマック」や「カーマ」など全国に600以上の店舗を運営するDCMホールディングスが今月5日からTOBを実施しています。<br><br>ニトリは、今回のTOBを行う条件の1つとしてDCMによるTOBが不成立になることを挙げていて、来月中旬に買い付けを始めたいとしています。<br><br>島忠はすでにDCMのTOBに賛同する姿勢を示していますが、ニトリが示した島忠の株式の買い取り価格はDCMが示した価格を1300円上回っていて、今後、島忠をめぐる買収合戦に発展することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>似鳥会長「私たちの提案は友好的で魅力的」</h3><div>ニトリホールディングスの似鳥昭雄会長は29日、都内で記者会見し、今回のTOBについて「ニトリと島忠の両社が共存共栄するために経営統合を申し入れ、その一環としてTOBを実施していく」と述べました。<br><br>また、似鳥会長は「ニトリはホームセンター事業に参入することをこれまでも検討していた。ホームセンターの島忠と家具を手がけるニトリには非常に高い事業シナジーがあり、私たちの提案は島忠の顧客や株主など、すべての人にとって友好的で魅力的な提案だと思っているので、私たちの提案を前向きに受け入れてほしい」と述べました。<br><br>さらに29日の時点で、まだ島忠側とは話し合っていないとしたうえで、「これから島忠側と直接会話をして、TOBを受け入れてもらえるよう、最大の努力はしていきたい」と述べ、今後、島忠側に説明を行い理解を得ていきたいという考えを示しました</div></div><div><h3>会社の争奪戦は過去にも</h3><div>1つの会社をめぐって複数の会社が争奪戦を繰り広げたケースは過去にもあります。<br><br>金融業界では2004年、当時の三菱東京フィナンシャル・グループが統合を目指して交渉していたUFJホールディングスに対し、三井住友フィナンシャルグループが割って入る形で統合交渉を申し入れました。<br><br>2大金融グループが真っ向から競い合う異例の展開となる中、UFJは最後まで三菱東京を統合相手とする姿勢を崩さず、今の三菱UFJフィナンシャル・グループの誕生につながりました。<br><br>最近ではドラッグストアの業界で同様の動きがありました。<br><br>去年、ココカラファインをめぐって、マツモトキヨシホールディングスとスギホールディングスが争奪戦を繰り広げました。<br><br>先に資本提携の協議を始めようとしていたのはマツモトキヨシでしたが、スギの提案を受け、ココカラファインはスギとも協議のテーブルにつくことを発表。<br><br>ココカラファインは社外のメンバーによる特別委員会を設置するなど、いわば両社をてんびんに掛けてメリットを検討した結果、軍配が上がったのはマツモトキヨシのほうでした。<br><br>マツモトキヨシとココカラファインは、来年10月をめどに経営統合する予定です。</div></div><div><h3>DCM「予定どおりTOBの期限を待つ」</h3><div>ニトリが島忠へのTOBを発表したことについて、島忠に対してすでにTOBを実施しているDCMホールディングスは「現時点でコメントすることはありません。当初の予定どおり、TOBの期限を待ちたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012686591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 19:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>