<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米大統領 米南部の大雨災害で万全対応を強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米大統領 米南部の大雨災害で万全対応を強調</span><time datetime="2017-08-29T12:03"><span>8月29日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117311_1708291308_1708291309_01_03.jpg" alt="米大統領 米南部の大雨災害で万全対応を強調" id="news_image"></div><div>アメリカ南部に上陸したハリケーンに伴う大雨で、テキサス州ヒューストンなどでは大規模な洪水が起きていて、地元の警察が、水がつかった地域に取り残された人たちおよそ３０００人を救出し、トランプ大統領は、「人命を最優先に地元の州などと緊密に連携している」と述べ、万全の対応をとっていると強調しています。</div><div>アメリカ南部テキサス州に上陸したハリケーン「ハービ−」は、熱帯低気圧に変わりましたが、その後も雨が降り続き、中心都市のヒューストンなど各地で洪水による被害が広がっています。アメリカのメディアは、これまでに少なくとも８人が死亡したと伝えています。<br><br>現地では自宅が水につかり、取り残された人たち、およそ３０００人を地元の警察が救出する一方、救助作業は依然、続いていて、アメリカ政府は、避難場所を必要とする被災者は、３万人を超えるという見通しを示しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117311_1708291224_1708291225_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>今回の大雨の被害について、２８日、ホワイトハウスで記者会見したトランプ大統領は、「アメリカ政府は、テキサスをはじめとする地元の州などと人命を最優先に緊密に連携している」と述べた上で、翌２９日にみずからテキサス州を訪れ、状況を視察する考えを示しました。<br><br>そして、「復興は、長く、困難な道のりになるが、政府にはその準備ができている」と述べ、万全の対応をとっていると強調しています。<br><br>現地では、雨の勢いはいったん弱まっているものの、２９日から再び雨が強まると予想されていることから、現地に住む日本人や日系企業の間でも厳重な警戒が続いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>襟裳岬の東 約１１８０キロの太平洋上に落下と推定 防衛省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011116921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>襟裳岬の東 約１１８０キロの太平洋上に落下と推定 防衛省</span><time datetime="2017-08-29T12:15"><span>8月29日</span> <span>12時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011116921_1708291212_1708291215_01_03.jpg" alt="襟裳岬の東 約１１８０キロの太平洋上に落下と推定 防衛省" id="news_image"></div><div>２９日朝、北朝鮮から弾道ミサイル１発が発射され、北海道の上空を通過したあと北海道の襟裳岬の東、およそ１１８０キロの太平洋上に落下したと推定されています。飛行距離はおよそ２７００キロと推定され、防衛省は中距離弾道ミサイルの可能性があると見て詳しい分析を進めています。</div><div>防衛省によりますと、２９日午前５時５８分ごろ、北朝鮮西岸のスナンから弾道ミサイル１発が北東方向に向けて発射されました。ミサイルは午前６時５分ごろから７分ごろにかけて、北海道の渡島半島や襟裳岬の上空を通過し、発射からおよそ１４分後の午前６時１２分ごろ、襟裳岬の東、およそ１１８０キロの太平洋上の日本の排他的経済水域の外に落下したと推定されるということです。<br><br>日本国内への落下物は確認されておらず、船舶や航空機への被害の情報は入っていないということです。防衛省は、弾道ミサイルに対応できるイージス艦や地上配備型の迎撃ミサイル、ＰＡＣ３を展開していますが、破壊措置は実施していません。<br><br>防衛省によりますと、ミサイルの飛行距離は、およそ２７００キロで、最も高い高度は襟裳岬付近の上空のおよそ５５０キロと推定されています。防衛省は、飛行距離などからことし５月１４日に北朝鮮が発射し日本海に落下した中距離弾道ミサイルの可能性があるということです。<br><br>また、ミサイルは日本海の上空で３つに分離した可能性があり、通常より高く打ち上げる「ロフテッド軌道」ではなく、通常の軌道で発射されたと見られるということです。防衛省は、弾道ミサイルの種類や詳しい飛行コースなどの分析を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ことし５月発射の新型ミサイルか</h3><div>防衛省は今回の弾道ミサイルについて、飛行距離などから北朝鮮がことし５月１４日に発射した新型の中距離弾道ミサイルの可能性があるとして分析を進めています。<br><br>５月の発射について、北朝鮮は新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」の発射実験に成功したと発表しました。<br><br>防衛省によりますと、このミサイルは北朝鮮西岸のクソン付近から発射され、およそ８００キロほど飛んで日本海に落下したと見られています。飛行時間はおよそ３０分で、高度は２０００キロを超えたと推定され、通常より高い高度で打ち上げる「ロフテッド軌道」で発射されたと見られています。<br><br>防衛省は、仮に通常の軌道で発射されれば、射程は最大でおよそ５０００キロに達すると見込まれるとしています。</div></div><div><h3>「火星１２型」とは</h3><div>北朝鮮の「火星１２型」は、液体燃料を使った新型の中距離弾道ミサイルです。ことし５月、北西部のピョンアン（平安）北道クソン（亀城）付近から初めて発射され、通常より角度をつけて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」を用いた結果、高度が初めて２０００キロを超えました。<br><br>北朝鮮は今月９日に軍の声明を発表し、「アメリカに厳重な警告を発するため、『火星１２型』でグアム島周辺への包囲射撃を断行する作戦を慎重に検討している」と明らかにしたのに続いて、１０日には、「『火星１２型』４発を同時に発射して、日本の島根県、広島県、高知県の上空を通過させ、グアム島の周辺３０キロから４０キロの海上に落とす」などと、具体的なルートを予告しました。<br><br>「火星１２型」について、北朝鮮は、国営メディアを通じて「アメリカ太平洋軍の司令部があるハワイと、アラスカを射程圏内に収めている」と主張しています。<br><br>また、韓国政府は、射程が最大で５０００キロに達するという見方を示しているほか、北朝鮮が先月発射したＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１４型」の１段目に、「火星１２型」のエンジンが使われていたと分析しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011116921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 情報伝達の無線やメール トラブル相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011116931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 情報伝達の無線やメール トラブル相次ぐ</span><time datetime="2017-08-29T12:17"><span>8月29日</span> <span>12時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011116931_1708290846_1708290847_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル 情報伝達の無線やメール トラブル相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のミサイル発射について、「Ｊアラート＝全国瞬時警報システム」と連動して住民に情報を伝える防災行政無線やメールサービスにトラブルが相次ぎました。</div><div>このうち、北朝鮮のミサイルが上空を通過したと推定される北海道えりも町ではＪアラートと連動して自動で町民に情報を伝える防災行政無線が作動しませんでした。スピーカーは町内の屋外に５０か所ありましたがいずれも音がでなかったということです。<br><br>ほかにも秋田県の大潟村、山形県新庄市、福島県の喜多方市の一部と葛尾村、長野県上松町、新潟県糸魚川市で情報が自動で流れませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防災行政無線が流れず</h3><div>このうち、北朝鮮のミサイルが上空を通過したと推定される北海道えりも町ではＪアラートと連動して自動で町民に情報を伝える防災行政無線が作動しませんでした。スピーカーは町内の屋外に５０か所ありましたがいずれも音がでなかったということです。<br><br>ほかにも秋田県の大潟村、山形県新庄市、福島県の喜多方市の一部と葛尾村、長野県上松町、新潟県糸魚川市で情報が自動で流れませんでした。</div></div><div><h3>メールサービスでもトラブル</h3><div>新潟県小千谷市では、市の緊急情報メールサービスで情報を伝える際、「これは全国瞬時警報システムからの全国一斉情報伝達訓練です」という訓練用のメールが２回にわたって誤って配信されたということです。市はおよそ３０分後に訂正のメールを流しました。<br><br>また、青森県鶴田町でも「訓練」の文字が入ったメールが誤って配信されたということで、原因を調べています。<br><br>さらに、秋田県鹿角市、宮城県柴田町、福島県会津若松市では、自動で送られるはずのメールが送信されなかったということです。<br><br>ほかにも、北海道平取町では役場職員がパソコンの操作に手間取ったため携帯電話のエリアメールの送信が大幅に遅れ、福島県湯川村では村独自の防災情報メールが届かないトラブルがあったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011116931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米首脳電話会談 安倍首相「圧力強化で一致」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米首脳電話会談 安倍首相「圧力強化で一致」</span><time datetime="2017-08-29T12:33"><span>8月29日</span> <span>12時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117131_1708291109_1708291109_01_03.jpg" alt="日米首脳電話会談 安倍首相「圧力強化で一致」" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、北朝鮮が発射した弾道ミサイルが日本の上空を越えて太平洋に落下したことを受けて、アメリカのトランプ大統領と電話で会談し、国連安全保障理事会の緊急会合の開催を要請し、核や弾道ミサイル開発の断念に向け、北朝鮮に対してさらに圧力を強化していくことで一致しました。</div><div>安倍総理大臣は、２９日朝早く、北朝鮮が発射した弾道ミサイルが日本の上空を越えて太平洋に落下したことを受けて、午前９時半ごろからおよそ４０分間にわたり、総理大臣官邸で、アメリカのトランプ大統領と電話で会談しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、「日本上空を飛び越える形で発射されるミサイルは、これまでとレベルの異なる深刻な脅威だ。安保理決議が出て、国際社会全体が圧力を強めている中での発射であり、これまでにない挑発だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は、「北朝鮮に対話の用意がないことは明らかであり、いまは圧力をさらに高めるときだ。『すべての選択肢がそ上にある』というアメリカの立場を支持している」と述べました。<br><br>これに対し、トランプ大統領は、「アメリカは同盟国である日本と１００％ともにある」と述べ、両首脳は、国連安全保障理事会の緊急会合を直ちに開催するよう要請し、核や弾道ミサイル開発の断念に向け、北朝鮮に対してさらに圧力を強化していくことで一致しました。<br><br>このあと、安倍総理大臣は記者団に対し、「今後も強固な日米同盟のもと、しっかりと国民の生命と財産を守るために全力を尽くしていきたい。アメリカや韓国と協力し、中国やロシア、それに国際社会にも働きかけを行いながら、北朝鮮に強い圧力をかけ、彼らの政策を変えなければならない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官 電話会談は非常に有意義</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、安倍総理大臣がアメリカのトランプ大統領と電話で会談したことについて、「北朝鮮による暴挙から時間をおかずに日米の首脳が電話会談を行い、極めて突っ込んだ議論を行って、力強い日米同盟、完全な日米の連携を内外に示すことができたことは非常に有意義なことだと考えている」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が、今回の発射は成功したのかと質問したのに対し、「北朝鮮がこうした発射を繰り返していることによって、弾道ミサイルの技術が蓄積されていくのだろうと思っている。詳細は分析中だ」と述べました。<br><br>さらに記者団が、北朝鮮に対する軍事攻撃の判断基準にもなる、いわゆる「レッドライン」をアメリカがどこに置いているのか質問したのに対し、菅官房長官は、「米国の将来の行動について、わが国の立場で予断をもってコメントすることは差し控えたい」と述べました。</div></div><div><h3>外相 日米が連携し北朝鮮に圧力</h3><div>河野外務大臣は、北朝鮮によるミサイル発射を受けて、午前９時から、アメリカのティラーソン国務長官と電話で会談し、日米で緊密に連携して、北朝鮮に対し、さまざまな形で圧力をかけていくことで一致しました。<br><br>会談で、両者は、現状の分析について意見を交わすとともに、国連安全保障理事会の緊急会合の開催を要請する段取りを確認しました。そして、今後、日米で緊密に連携して、北朝鮮に対し、さまざまな形で圧力をかけていくことで一致しました。河野大臣は、韓国のカン・ギョンファ外相との電話会談も行う方向で調整しています。</div></div><div><h3>米韓外相 再びミサイル発射に深い失望</h3><div>北朝鮮による弾道ミサイルの発射を受けて、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相は、アメリカのティラーソン国務長官と２９日午前、およそ１５分間にわたって電話で会談しました。<br><br>韓国外務省によりますと、会談の中で双方は発射を非難したうえで「米韓両国は、北が挑発行為を中止すれば、新たな機会もあり得るという立場を明らかにしてきたにもかかわらず、今月２６日に続いて再び弾道ミサイルを発射した」として、深い失望を表明しました。<br><br>さらに米韓両国は緊密に連携して、国連の安全保障理事会などの場で、北朝鮮の挑発に厳しく対応していく方針を改めて確認したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:33:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャラポワ四大大会で復帰後初勝利 テニス全米オープン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャラポワ四大大会で復帰後初勝利 テニス全米オープン</span><time datetime="2017-08-29T13:42"><span>8月29日</span> <span>13時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117451_1708291340_1708291342_01_02.jpg" alt="シャラポワ四大大会で復帰後初勝利 テニス全米オープン" id="news_image"></div><div></div><div>ドーピング違反の処分から復帰したテニスの元世界女王ロシアのマリア・シャラポワ選手が、復帰後初めての四大大会となる全米オープンに出場し、１回戦で世界ランキング２位のルーマニアのシモナ・ハレプ選手にセットカウント２対１で勝ちました。</div><div>元世界女王で３０歳のシャラポワ選手は去年１月、全豪オープンのドーピング検査で禁止薬物に陽性反応を示し、１年３か月の資格停止の処分を受けました。<br><br>シャラポワ選手は処分が解けたことし４月に大会に復帰し、現地時間の今月２８日、主催者推薦で復帰後初の四大大会となる全米オープン１回戦に出場しました。<br><br>世界ランキング１４６位のシャラポワ選手は、１回戦で世界２位のルーマニアのシモナ・ハレプ選手と対戦し、第１セットを６−４でとると第２セットは４−６で落としましたが、第３セットを６ー３で奪い、セットカウント２対１で勝ちました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:42:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 幌尻岳で登山中の３人が川に流されたか ２人が意識不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道 幌尻岳で登山中の３人が川に流されたか ２人が意識不明</span><time datetime="2017-08-29T13:56"><span>8月29日</span> <span>13時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117421_1708291305_1708291306_01_03.jpg" alt="北海道 幌尻岳で登山中の３人が川に流されたか ２人が意識不明" id="news_image"></div><div></div><div>２９日午前、北海道平取町の幌尻岳で、「下山していた３人が川に流された」と消防に通報がありました。このうち２人は救助されましたが、病院に運ばれる際に意識が無い状態だったということで、警察や消防が詳しい状況を調べるとともに、残る１人についても救助活動を進めています。</div><div>警察などによりますと、きょう午前１１時前、北海道平取町の幌尻岳で「下山していた３人が川に流された」と山荘の管理人から消防に通報がありました。<br><br>川に流されたのは、沢登りのため広島と山口から幌尻岳を訪れていた男女８人のグループのうちの３人だということで、警察によりますと、これまでに男性２人が救助されましたが、いずれも病院に運ばれる際に意識が無い状態だったということです。残る１人についても警察や消防が救助活動を進めています。<br><br>現場は、平取町内の登山口から徒歩で２時間余り山に入った辺りだということです。<br><br>町役場の担当者が山荘の管理人から聞き取った話では、当時、８人は下山中で川沿いの登山道を歩いていたところ、３人が川に流されたということで、警察などが当時の詳しい状況を調べています</div></section><section class="module--content"><div><h3>幌尻岳とは</h3><div>幌尻岳は、北海道の平取町と新冠町にまたがる標高２０５２メートルの山です。日高山脈の最高峰で、日本百名山の１つにも数えられ、夏場には多くの登山客が訪れます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:56:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野良猫３匹を殺害で 税理士を逮捕 さいたま</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野良猫３匹を殺害で 税理士を逮捕 さいたま</span><time datetime="2017-08-29T14:34"><span>8月29日</span> <span>14時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117551_1708291448_1708291449_01_02.jpg" alt="野良猫３匹を殺害で 税理士を逮捕 さいたま" id="news_image"></div><div></div><div>さいたま市の５２歳の税理士がガスバーナーを使って猫を殺したとして逮捕されました。猫を虐待する動画をインターネット上にアップしていたということで警視庁が調べています。</div><div>逮捕されたのは、さいたま市見沼区の税理士、大矢誠容疑者（５２）です。<br><br>警視庁によりますと、大矢容疑者は、去年からことしにかけて埼玉県深谷市の空き家で、ガスバーナーなどを使って猫３匹を殺したとして、動物愛護法違反の疑いが持たれています。<br><br>猫は近くで捕まえた野良猫で、場所などを特定されないようにしたうえで、虐待する様子をインターネット上にアップしていたということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して「１年半の間に１２匹の猫を殺した。有害な動物の駆除なので、法律違反にはならない」などと供述しているということです。<br><br>警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 14:34:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>