<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>三菱重工 国産ジェット開発計画 大幅見直しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱重工 国産ジェット開発計画 大幅見直しへ</span><time datetime="2020-05-22T17:49"><span>5月22日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441331_2005221800_2005221802_01_02.jpg" alt="三菱重工 国産ジェット開発計画 大幅見直しへ" id="news_image"></div><div></div><div>国産初のジェット旅客機を開発している三菱重工業は、開発の遅れで業績に大きな影響が出ていることから、70席クラスの機体の開発を当面、見合わせるなど、開発の計画を大幅に見直す方針を固めました。新型コロナウイルスの感染拡大で今後の航空機需要が不透明となるなか、開発は厳しい状況に直面しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 17:49:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都ロードマップ 「段階的緩和」具体的には？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都ロードマップ 「段階的緩和」具体的には？</span><time datetime="2020-05-22T18:58"><span>5月22日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441451_2005221913_2005221917_01_03.jpg" alt="東京都ロードマップ 「段階的緩和」具体的には？" id="news_image"></div><div>東京都が取りまとめた「新型コロナウイルス感染症を乗り越えるためのロードマップ」は、感染拡大を防止しながら社会経済活動を維持していくための考え方を提示しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441451_2005222112_2005222121_01_04.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言が解除された後、休業要請などの緩和を段階的に進めていくことが柱で、現在の「ステップ0」から「ステップ3」まで段階があり、業種や施設の種類別に対象を広げていきます。<br><br>緩和にあたっては1新規の陽性者数、2新規の陽性者で接触歴が分からない割合、3週単位の陽性者増加比、3重症患者数、4入院患者数、5ＰＣＲ検査の陽性率、6受診相談窓口における相談件数の7つの指標を用います。<br><br>都は新規陽性者数が1週間の平均で1日当たり20人未満になるなど、目安となる3つの数値とほかの指標の推移も踏まえて原則として2週間単位で状況を評価し、専門家の意見を聴いたうえで総合的に判断するとしています。<br><br>小池知事は22日の会見で、緊急事態宣言の解除後の対応ついて「速やかに『ステップ1』に進む。たとえば25日に解除されたら26日の午前0時ということになろうかと思う」と述べ、来週25日に解除された場合、翌・26日から緩和を始める考えを示しています。<br><br>また「感染者が少ない状況が続けば、次のステップへの移行を早めることも検討したい」と述べています。一方、感染状況が悪化した場合は再び休業要請を行うこともあるとしていて、感染の状況が目安の数値を超えた場合には、都独自で「東京アラート」を出して警戒を呼びかけることにしています。</div></div><div><div>東京都は業種や施設の種類別に休業要請を緩和していくことを明らかにしました。</div></div><div><h3>ステップ1</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441451_2005222112_2005222121_01_05.jpg" alt=""><div>緩和は段階的に行い緊急事態宣言が解除されたあと、最初の段階で対象となるのは博物館、美術館、図書館、観客席を除いた体育館や水泳場、ボーリング場などの「屋内の運動施設」です。<br><br>例えばドーム球場や体育館で、プロ野球やバスケットボールのＢリーグの無観客試合を行うことや、ナショナルトレーニングセンターを利用したアスリートの練習などが可能となります。<br><br>さらに、宅配以外の居酒屋を含む飲食店、料理店喫茶店は現在、午後8時までの短縮を要請している営業時間を午後10時までとし、酒類の提供も午後10時までとします。<br><br>イベントについては50人までの規模のものは開催できるとしています。</div></div><div><h3>ステップ2</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441451_2005222112_2005222121_01_06.jpg" alt=""><div>次の段階で新たに緩和の対象となるのは、観客席を含めた「屋内外の運動施設」のほか、自動車教習所、学習塾、劇場、観覧場、映画館、演芸場、集会場、公会堂、展示場、商業施設で、生活必需物資の小売関係など以外の店舗、生活必需サービス以外のサービス業を営む店舗です。<br><br>イベントについては100人までの規模のものは開催できるとしています。</div></div><div><h3>ステップ3</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441451_2005222112_2005222121_01_07.jpg" alt=""><div>さらに次の段階では新たにネットカフェ、漫画喫茶、射的場、勝馬投票券発売所、場外車券売場、マージャン店、パチンコ店、ゲームセンター、遊園地などが対象となります。<br><br>また、宅配を除いた居酒屋を含む飲食店、料理店、喫茶店は翌日の午前0時まで営業できるようになります。<br><br>酒類の提供も翌日の午前0時までとなります。<br><br>イベントについては1000人までの規模のものは開催できるとしています。<br><br>一方、この段階でも、ナイトクラブなど接待を伴う飲食店のほか、ライブハウス、カラオケボックス、それにスポーツジムなどについては、これまでにクラスターが発生するなど感染のリスクが高いとして引き続き休業を要請します。<br><br>こうした業種の緩和については、今後の国の対処方針などを踏まえて、検討していくことにしています。</div></div><div><h3>カラオケ店からは営業再開求める声</h3><div>東京都が示した休業要請の緩和対象に含まれなかったカラオケ店を展開する会社からは営業の再開を求める声があがっています。<br><br>カラオケ店を全国展開する会社では、緊急事態宣言が継続されている東京都内の69店舗を含め、全体の7割を超えるおよそ340の店舗で休業が続いています。<br><br>東京都が22日示した段階的な休業要請の緩和対象にカラオケ店が含まれなかったことから会社では今後の経営の見通しが立たないとしています。<br><br>「カラオケＢａｎＢａｎ」を展開する会社の加藤伸司社長は、「非常に残念な思いで、カラオケ文化そのものが衰退、存亡の危機にさらされていると考えている。国や東京都には、営業再開に向けて何が必要か、何が足りないかを示してもらい、1日も早い再開につなげさせていただきたい」と話していました。<br><br>会社では、換気設備を稼働して常時、室内の空気の入れ替えを行っているほか、マイクのアルコール消毒を継続するなど感染防止のための対策を講じて営業再開に備えたいとしています。</div></div><div><h3>検査体制の拡充と医療体制</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441451_2005222030_2005222034_01_04.jpg" alt=""><div>東京都のロードマップでは、今後予想される感染の第2波に備えて検査体制を拡充するとしています。<br><br>都内には、先月末の時点で、ＰＣＲ検査を受けることができる専用の外来が80か所、ＰＣＲ検査のセンターが16か所ありましたが、今後、都内全域で体制を拡充し、専用の外来を100か所、検査センターを38か所に増やすとしています。<br><br>また、これまで1日当たりの検査の処理能力は最大およそ3100件でしたが、今後、大学などの研究機関の活用で1日に最大およそ1万件の処理能力の確保を目指すとしています。<br><br>さらに、検査時間を短縮するため、これまでより簡単に検体を採取できるだ液でのＰＣＲ検査と、感染しているかどうかを30分ほどで調べられる「抗原検査」の検査キットを導入するとしています。<br><br>医療体制については、都立公社病院を中心に病床の確保を進め、重点的に患者を受け入れる医療機関を新たに指定し、軽症者については引き続き受け入れができるホテルなどの宿泊療養施設を確保するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 18:58:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「9月入学は現場が混乱」 専門家が提言まとめる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「9月入学は現場が混乱」 専門家が提言まとめる</span><time datetime="2020-05-22T19:51"><span>5月22日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441391_2005221939_2005221951_01_02.jpg" alt="「9月入学は現場が混乱」 専門家が提言まとめる" id="news_image"></div><div></div><div>政府などが検討を始めた9月入学について、教育学者らが検証した結果、導入による効果は限定的な一方、受験や就職などの競争が厳しくなり、費用負担も大きいとして、十分な効果は見込めないとする提言をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441391_2005221821_2005221951_01_03.jpg" alt=""><div>提言をまとめたのは、教育制度などの専門家でつくる日本教育学会のメンバーです。<br><br>この中で、9月入学に移行した場合、国際化が促進されるという見方については、日本と同じ4月入学のインドや韓国では、日本より多くの学生がアメリカに留学しているなどとして、効果は限定的だとしています。<br><br>一方、デメリットとしては、移行期の学年が極端に人数が増えて、受験や就職などが厳しくなる可能性があるとしています。<br><br>また、待機児童の問題や、小学校から大学まで大幅なカリキュラムの見直しも必要となるほか、制度の切り替えだけで自治体と家計の費用負担は、合わせて数兆円に上るとして、9月入学は十分な効果は見込めず現場の混乱につながると指摘しています。<br><br>それを踏まえて、今やるべきことはオンライン学習の環境整備や低所得世帯への学習支援に注力すべきだと提言しています。<br><br>日本教育学会会長の日本大学の広田照幸教授は、「どういう制度にしても子どもたちにしわ寄せがいき、過大な負担がかかる。いまは9月入学を議論している場合ではない。目の前の教育の質の確保に人材や予算を手配すること重要だ」と話していました。<br><br>9月入学をめぐっては東京都の小池知事や大阪府の吉村知事などが導入を求めている一方、ＰＴＡの団体や全国市長会などからは慎重な議論を求める声が上がっています。</div></div><div><h3>きっかけはネットの署名活動</h3><div>9月入学を求める声は、先月半ば、インターネット上の署名活動という形で上がりました。<br><br>きっかけは、大阪の高校3年生が、休校による学習格差や失われた学校生活を取り戻すために始めたとされ、集まった署名は、今月2日までに2万3000人を超えたということです。<br><br>さらに先月下旬には、宮城県や東京、大阪の知事らが、それぞれ9月入学の導入に前向きな発言をし、政府与党でも検討が始まっています。</div></div><div><h3>9月入学 その理由は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441391_2005221943_2005221951_01_04.jpg" alt=""><div>なぜ今、9月入学なのでしょうか？<br><br>背景には、新型コロナウイルスによる長期間の休校で、大幅に遅れた学習を取り戻すねらいがあります。<br><br>もし、来年度から実施すれば、今の学年で学ぶ内容を来年8月までの1年5か月かけて学ぶことができるためです。<br><br>さらに入学時期が秋になれば、海外の大学に留学しやすくなるため、教育のグローバル化も進められるとしています。</div></div><div><h3>9月入学は2つの案</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441391_2005221951_2005221951_01_05.jpg" alt=""><div>それでは、もし9月入学が導入される場合、どのようなパターンが想定されているのでしょうか。<br><br>文部科学省は、2つの案を示しています。<br><br>パターンAは、来年9月1日までに満6歳となる児童を新1年生にすることで、1年間で一気に移行するというもの。<br><br>パターンBは、2つ目が来年度から1学年を13か月としつつ、5年間かけて移行させるものです。</div></div><div><h3>メリットとデメリットは</h3><div>パターンＡの場合、1年で移行が完了しますが、大きな問題となるのが、来年度の新1年生です。<br>今、年中クラスのうち、9月までに満6歳となる42万5000人が加わるため、従来の1.4倍もの数に急増します。<br><br>パターンＢの場合、新1年生に新たに加わるのは、今、年中クラスのうち、5月までに満6歳となるおよそ8万人の子どもたちです。<br>パターンＡと比べて急増はしませんが、完全に移行するまでの5年間、学年ごとに誕生日が異なる集団となるため、自治体の事務作業などが煩雑になることが予想されます。</div></div><div><h3>対象となる幼児の保護者たちに大きな波紋</h3><div>保育園の年長クラスに通うしゅうくん、5歳です。来年4月に、小学校に入学するため、すでにランドセルを決めるなど、楽しみにしている小学校生活。そんな中、議論が始まったのが9月入学でした。<br><br>母親のゆみこさんは、新型コロナウイルスによる教育の遅れは気になるというものの、突然の議論には戸惑いを隠せません。<br>「来年度からというのはあまりに急な話で驚きました。親だけでなく子どもにとっても心の準備が必要なので」<br><br>《心配の理由 (1)「卒園後の居場所や費用」》<br><br>まず、入学時期が9月となった場合、しゅうくんの入学は5か月遅れることになりますが、それまで保育園が預かってくれるか、不安だといいます。<br><br>《心配の理由 (2)「17か月の差は大きい」》<br><br>さらに、もし、パターンＡになると、新1年生は1.4倍もの数にふくれあがります。また、年齢も最大17か月離れた子どもたちが一緒の教室で学ぶことになります。ゆみこさんは、保育士をしている経験上、その難しさを実感するだけでなく将来の受験や就職などで、不利にならないか、心配だといいます。ゆみこさんは、「学年の人数が増えることで今後の受験や就職活動などその年に生まれたというだけで競争率が高くなるのかなと、この先もそれを何年も背負わせるのは心配だし、かわいそうに感じています。また、月齢が離れた子どもたちの発達の差を学校の限られた人員でどのようにフォローしていくのかも心配です。日頃職場でたくさんの子どもたちを見ていても幼い時期は1年で大きな成長があり、精神的な面でも、差が大きく出てきます。同じ学年にまとめて授業を受けるのは子どもに大きな負担となると思います」と話していました。</div></div><div><h3>保育の現場からも戸惑いの声</h3><div>保育の現場からも、戸惑いの声が出ています。<br><br>埼玉県・久喜市の認定こども園です。0歳から5歳までのおよそ300人の園児が在籍しています。<br><br>このうち、満5歳となる年長クラスには86人が在籍していますが、もし9月入学となれば、この園児らが5か月間長くとどまることになり、今の保育士の数では、運営が難しいといいます。<br><br>さらに、スペースも確保する必要があるため、今、こども園が進めている新たな施設の建設計画などを9月入学に対応できるよう見直す必要があるということです。<br><br>認定こども園のこどもむら・栗橋さくら幼稚園の塚越優子園長は、「9月入学によって保育が抱える課題について考え直す機会になればいいのなと思っています。しかし、一時的に園児が増えるかもしれず、保育士が不足するかもしれないと心配もあります。保育の場は、ただ子どもを預かる場所でなく、子どもの発達段階に応じた教育を担保する必要があるので、そこをいちばん大切に制度を考えてほしいです」と話しています。</div></div><div><h3>小学校の関係者も不安</h3><div>小学校の関係者も、9月入学には不安を抱いています。<br><br>東京・多摩市の東寺方小学校です。ここには、毎年80人前後の1年生が入学していますが、来年度から9月入学となる場合、懸念されるのは、教室の確保だといいます。<br><br>《教室がない！！》<br><br>特に問題なのは、1年生が1.4倍になるというパターンＡの場合。<br><br>この学校に、来年度、入学予定の新1年生は88人ですが、もし来年9月までに、満6歳となる児童を受け入れると新たに40人ほどが加わる試算となり、少なくとも、新たに1クラス必要となります。<br><br>しかし、学校には十分な教室の空きがないため、図工室を使うことも検討しなければなりません。新型ウイルスの感染防止のため、机の間隔を開ける必要もあり、さらに教室が不足するおそれもあります。<br><br>《先生も増やさないと！》<br><br>さらに、発達の違う子どもたちを受け入れることになれば、よりきめ細かな指導が必要となり先生の数も増やす必要があるといいます。<br><br>伊藤智子校長は「大規模校では100人単位で子どもが増えるでしょうし、教室の確保や教員の確保は大きな問題になると思います。コロナの感染防止という点でクラス内の密をどう避けるかという課題もあります。課題をどうクリアするのか、きちんと解決策が話し合われてからでないと、9月入学の見切り発進は厳しいのではと感じます」と話していました。</div></div><div><h3>「丁寧に議論してほしい」</h3><div>幼児教育などに詳しい保育システム研究所の吉田正幸代表は「今の議論は留学制度など高等教育の視点が多いが、やはり子どもの発達を考えると、就学前の幼児教育から、総合的に議論しなければいけない。そういう意味では現在の議論のバランスは必ずしも十分ではない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「仮に入学時期が変わるといまでも待機児童が多いなかさらに人材の確保が必要となる。当然、保護者も影響を受け家庭と仕事の両立も問題となる。小学校や幼児期は生涯の育ちに通じる重要な時期で、予算を出せば解決する課題だけではない。9月入学で、本当に教育の質を確保できるのか、丁寧に議論してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 19:51:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 7人死亡 新たな感染確認は3人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 7人死亡 新たな感染確認は3人 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-22T20:11"><span>5月22日</span> <span>20時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441091_2005221700_2005221702_01_02.jpg" alt="東京 7人死亡 新たな感染確認は3人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は22日、都内で新たに3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。また21日の都内の「陽性率」は暫定値で1.4％でした。</div><div>東京都は22日、都内で新たに20代から60代までの男女合わせて3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染者としては先月7日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なく、30人以下となるのは13日連続です。<br><br>3人の内訳はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者が1人、今のところ感染経路が分かっていない人が2人となっています。これで都内で感染が確認された人は合わせて5136人となりました。<br><br>また都は、感染が確認された7人が死亡したことを明らかにしました。このうち6人は50代から90代の男女で、もう1人は遺族の同意が得られず年代や性別を公表できないとしています。これで都内で死亡した感染者は263人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「我慢していただいた結果が出ている」</h3><div>東京都の小池知事は22日夜、記者団に対し、「3人で抑えられたことは皆さんの協力のおかげに尽きる。ウイルスなので人と人との接触を減らすため、我慢していただいた。その結果がきょうこのように出ていると思う」と述べました。<br><br>そのうえで、政府が東京などの緊急事態宣言を来週25日にも解除する方針であることを念頭に、「『来週25日にも』ということだが、25日からの週は実は結構微妙なので、そのあたりも考えながら対策を講じていきたい」と述べ、今月の大型連休明けに町なかの人出が増えた影響が出てくるのが来週ではないかとして対策を進める考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 20:11:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>狂犬病の患者を確認 国内で14年ぶり フィリピンで感染か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>狂犬病の患者を確認 国内で14年ぶり フィリピンで感染か</span><time datetime="2020-05-22T20:18"><span>5月22日</span> <span>20時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441571_2005222016_2005222018_01_02.jpg" alt="狂犬病の患者を確認 国内で14年ぶり フィリピンで感染か" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊橋市はフィリピンから来日し、市内の医療機関を受診した患者が狂犬病と確認されたと発表しました。国内で狂犬病の患者が確認されたのは14年ぶりです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441571_2005221929_2005222018_01_03.jpg" alt=""><div>狂犬病と確認されたのは、ことし2月にフィリピンから来日した患者で、豊橋市は年齢や性別、国籍は公表していません。<br><br>患者は今月11日に足首の痛みがあり、その後、腹痛やおう吐などの症状が出て、今月18日に市内の医療機関を受診し、集中治療室に入院しました。<br><br>患者の検体を、国立感染症研究所に送って検査したところ、22日、狂犬病の感染が確認されました。患者の家族は、去年9月ごろにフィリピンで犬に足首をかまれたと、話しているということで、市では、フィリピンで感染したとみています。<br><br>厚生労働省によりますと狂犬病は、ウイルスに感染した犬や猫などにかまれることで感染し、通常、ヒトからヒトに感染することはないということです。<br><br>また、感染してすぐにワクチンを接種すれば発症を防ぐことができますが、接種しないと多くは1か月から3か月、長い場合は1年以上たってから発症することがあります。<br><br>発症すると有効な治療法がなく、ほぼ100％の患者が亡くなるということです。<br><br>国立感染症研究所によりますと、国内で狂犬病の患者が確認されたのは、2006年にフィリピンから帰国した2人の感染が報告されて以来、14年ぶりです。</div></div><div><h3>狂犬病とは</h3><div>狂犬病はウイルスが原因の病気で、犬だけでなく猫やコウモリなどウイルスに感染した動物にかまれ、唾液中のウイルスが傷口から体の中に入ることで感染します。<br><br>感染してすぐにワクチンを接種すれば発症を防ぐことができますが、ワクチンを接種しないと多くは1か月から3か月、長い場合は1年以上たってから発症することがあります。<br><br>発症すると強い不安感や一時的な錯乱などの精神症状や、けいれんやまひなどの神経症状が出て、有効な治療法がないためほぼ100％の患者が亡くなります。<br><br>感染症に詳しい国立三重病院の谷口清州医師によりますと、狂犬病が人から人に感染した報告はないものの、感染した人の唾液にはウイルスが含まれるので、濃厚接触した人は速やかにワクチンを接種することが重要だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 20:18:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>営業の飲食店を脅した豊島区職員 威力業務妨害容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>営業の飲食店を脅した豊島区職員 威力業務妨害容疑で逮捕</span><time datetime="2020-05-22T21:34"><span>5月22日</span> <span>21時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441681_2005222059_2005222134_01_02.jpg" alt="営業の飲食店を脅した豊島区職員 威力業務妨害容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う緊急事態宣言を受けて、短縮営業をしていた都内の飲食店に対し「火を付けるぞ」と脅したとして豊島区役所の職員が威力業務妨害の疑いで逮捕されました。営業を続ける店を非難する“自粛警察”と呼ばれる行為とみられ、警視庁が詳しく調べています。</div><div>警視庁によりますと、先月14日、東京 豊島区南大塚にある飲食店2店舗に、「営業するな！火付けるぞ！」と書かれた段ボールを貼り付けて脅したとして、豊島区役所の63歳の職員を威力業務妨害の疑いで逮捕しました。<br><br>これらの店は、新型コロナウイルスの感染拡大に伴う緊急事態宣言を受けて、短縮営業をしていましたが、一時、営業を休止せざるを得なくなりました。<br><br>警視庁は、防犯カメラの捜査などから特定したということで、調べに対し、この職員は「感染者が増えていた恐怖から、間違った正義感を持ってやってしまった」と説明しているということです。<br><br>この職員は容疑を認めたことなどから、22日釈放され、警視庁は任意で捜査を進めています。<br><br>新型コロナウイルスをめぐって自粛要請が続く中、ネット上では営業を続ける店などを非難する“自粛警察”と呼ばれる行為が相次いでいて、警視庁は被害の実態を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>豊島区長「綱紀粛正を徹底」</h3><div>豊島区の高野之夫区長は「事実関係を確認し、厳正に対処するとともに、職員の綱紀粛正を徹底し再発防止に取り組みます」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 21:34:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パキスタン航空 カラチの空港近くで国内線旅客機が墜落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パキスタン航空 カラチの空港近くで国内線旅客機が墜落</span><time datetime="2020-05-22T21:39"><span>5月22日</span> <span>21時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441611_2005222004_2005222008_01_02.jpg" alt="パキスタン航空 カラチの空港近くで国内線旅客機が墜落" id="news_image"></div><div></div><div>パキスタンで、現地時間の22日午後、乗客乗員およそ100人を乗せた国内線の旅客機が住宅街に墜落しました。<br>現地の日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人が乗っていたという情報は、ないということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441611_2005222004_2005222008_01_03.jpg" alt=""><div>パキスタンの航空当局によりますと、現地時間の22日午後2時半ごろ、日本時間の午後6時半ごろ、南部の都市カラチで、パキスタン航空の国内線の旅客機が墜落しました。<br><br>墜落したのは、パキスタン航空のエアバスＡ320型機で、パキスタン東部のラホールを離陸し、カラチの空港に着陸しようとしていたということです。<br><br>墜落したのはカラチの住宅街で、旅客機には乗客乗員およそ100人が乗っていたということですが、けが人など詳しい被害の状況はわかっていません。<br><br>カラチの日本総領事館によりますと、これまでのところこの旅客機に日本人が乗っていたという情報はないということです。<br><br>現地の映像では、黒い煙が空に立ちのぼる様子や、多くの人々が通りに出て騒然とする中、緊急車両とみられる車が通りを走る緊迫した様子が確認できます。<br><br>パキスタンでは、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐために、国内線の運航を停止していましたが、今月中旬から一部の路線で運航が再開されたばかりでした。</div></div><div><h3>カラチとは</h3><div>パキスタンのカラチは、南部シンド州のアラビア海に面した港湾都市で、人口はおよそ1500万人で、パキスタンの経済の中心と言われています。カラチには、国際空港や大規模な港があり、国内外からのアクセスが良いため多くの外資系の企業が拠点を設けています。また多くの日系企業も進出していて日本経済にとっても重要な拠点となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 21:39:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>