<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 オンライン形式の討論会めぐり両陣営が対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012654831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 オンライン形式の討論会めぐり両陣営が対立</span><time datetime="2020-10-09T04:24"><span>10月9日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654831_2010082120_2010082153_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選 オンライン形式の討論会めぐり両陣営が対立" id="news_image"></div><div></div><div>来月に迫ったアメリカ大統領選挙に向けて重要な論戦の場となる2回目のテレビ討論会の開催を巡り、両陣営が激しくせめぎ合う異例の事態となっています。トランプ陣営は感染防止対策のためのオンラインでの開催に反対し延期を主張したのに対し、バイデン陣営は日程の変更には応じないとして対立しています。</div><div>来月3日のアメリカ大統領選挙に向けたトランプ大統領とバイデン前副大統領の2回目のテレビ討論会は今月15日に開催される予定ですが、トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染するなか、主催する団体は8日、感染防止のためオンラインの形式にすると発表しました。<br><br>これに対しトランプ大統領は電話で出演していたFOXテレビの番組で「受け入れられない。オンライン形式の討論会は時間のむだだ。パソコンの前に座って討論会を行うなんてばかげている」と述べて、オンラインでの開催は受け入れない考えを示しました。<br><br>さらにトランプ陣営は声明で「国民が両候補の話に直接、耳を傾けられるようにすべきだ」として、2回目と3回目のテレビ討論会をそれぞれ1週間先送りして、直接、対話する形式で実施するよう求めました。<br><br>これに対してバイデン陣営は声明で「トランプ大統領が新型コロナウイルスや経済政策に関する有権者の質問に答えたくないのなら、バイデン氏は15日に有権者から直接質問を受ける適切な機会を設ける」として、トランプ大統領が15日のオンライン形式での開催に応じない場合、独自に有権者と対話する場を設ける考えを示しました。<br><br>さらにその後、「テレビ討論会の日程は事前に決められている。トランプ大統領の異常な行動によって変えることはできない」として、日程の変更には応じないとしています。<br><br>2回目の討論会は両氏が有権者からの質問にも応じる選挙戦終盤に向けた重要な論戦の場と位置づけられていますが、両陣営のせめぎ合いで開催できるかどうかも不透明となる異例の事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012654831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 04:24:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞 9日夕方発表 受賞者予想に国際的NPOやWHOなど</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012654921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル平和賞 9日夕方発表 受賞者予想に国際的NPOやWHOなど</span><time datetime="2020-10-09T04:28"><span>10月9日</span> <span>4時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012654921_2010082242_2010090428_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞 9日夕方発表 受賞者予想に国際的NPOやWHOなど" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者が、日本時間の9日夕方、発表されます。受賞者の予想には、報道の自由の擁護に取り組む国際的なNPOや、新型コロナウイルスの対応にあたっているWHO＝世界保健機関の名前が挙がっています。</div><div>毎年、ノーベル平和賞の受賞者を予想しているノルウェーの「オスロ平和研究所」はことしの有力候補として、3つの団体と複数の個人を挙げています。<br><br>このうち最有力の候補として、報道の自由の擁護に取り組む国際的なNPO「CPJ＝ジャーナリスト保護委員会」を挙げ、紛争地や強権的な体制下での情報発信や、フェイクニュースに対する信頼できる情報の必要性を強調したうえで、「受賞すれば国際社会に報道と言論の自由の重要性を訴える決定的なメッセージになる」としています。<br><br>また、ロシアの野党勢力の指導者で神経剤で襲われたとされるアレクセイ・ナワリヌイ氏や中国で長年ウイグル族の権利擁護を訴え、国家分裂を図った罪で現在、服役中の研究者、イリハム・トフティ氏らも挙がっています。<br><br>一方、さまざまな賭け事を主催するイギリスの複数のブックメーカーでは、世界で新型コロナウイルスの対応にあたっているWHO＝世界保健機関や、スウェーデンの環境活動家、グレタ・トゥーンベリさんが最も人気を集めています。<br><br>ノーベル平和賞の受賞者は、日本時間の9日午後6時ごろ発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>去年までに107人の個人と延べ27団体が受賞</h3><div>ノーベル平和賞は、1901年から去年までの間に107人の個人と延べ27の団体が受賞しています。<br><br>ここ数年では、去年、アフリカ東部で長年、対立が続いてきた隣国エリトリアとの和平を成し遂げたエチオピアのアビー・アハメド首相が選ばれました。<br><br>おととしは、性暴力の根絶に取り組んできたコンゴ民主共和国のデニ・ムクウェゲ医師と、イラクの少数派、ヤジディ教徒の人権活動家、ナディア・ムラドさんの2人が受賞しました。<br><br>また、3年前の2017年には、広島と長崎の被爆者と共に核兵器の廃絶を目指して活動し、国連の「核兵器禁止条約」の採択に貢献した国際NGO、「ICAN」＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」が選ばれました。<br><br>さらに2014年は、子どもや女性が教育を受ける権利を訴えているパキスタンのマララ・ユスフザイさんと、児童労働の撲滅に取り組むインド人の人権活動家、カイラシュ・サティヤルティさんの2人が選ばれました。<br><br>マララさんは、史上最年少の17歳での受賞となりました。<br><br>そして、2009年には「核兵器なき世界」を目指すと表明したアメリカのオバマ前大統領が就任1年目でノーベル平和賞を受賞しています。<br><br>日本人では1974年に、核兵器の保有などに反対し、平和に貢献したとして元総理大臣の佐藤栄作氏が受賞しています。<br><br>また、スイスのジュネーブに本部を置くICRC＝赤十字国際委員会は3回、また難民の支援にあたるUNHCR＝国連難民高等弁務官事務所は2回、受賞しています。</div></div><div><h3>平和賞の選考方法</h3><div>ノーベル平和賞は国家間の友好関係の促進や軍備の削減・廃止などに貢献した個人や団体に贈られ、その選考はノルウェーの議会によって任命された5人で構成する委員会が行います。<br><br>選考委員会は世界各国の有識者や議員などから1月末までに推薦された候補者のなかから受賞者を絞り込みます。<br><br>候補に挙がった人や団体の名前は50年間公表されませんが、候補の数については明らかにしていて、ことしはこれまでで4番目に多い318の個人と団体が候補に挙がったということです。<br><br>受賞者の決定は委員会の全会一致が原則ですが、期限までに決まらない場合は多数決で決めます。<br><br>受賞者の発表と授賞式は、ノーベル賞のほかの賞がスウェーデンで行われるのに対し平和賞だけはノルウェーの首都オスロで行われます。</div></div><div><h3>授賞式は新型コロナで規模縮小</h3><div>ことし12月にノルウェーの首都オスロで行われるノーベル平和賞の授賞式は新型コロナウイルスの影響で、規模が縮小されることになっています。<br><br>ノーベル平和賞の授賞式は、毎年、賞を創設したアルフレッド・ノーベルの命日である12月10日にノルウェーの首都オスロの市庁舎で行われます。<br><br>ノルウェーのノーベル委員会は先月、ことしの授賞式について、新型コロナウイルスの影響を考慮して、会場をオスロの市庁舎からより小さいオスロ大学の講堂に変更し、規模を縮小して行うと発表しました。<br><br>受賞者は直接出席せず、オンラインで参加する可能性もあるとしています。<br><br>また、例年、授賞式に合わせて開かれる晩さん会とコンサートについては中止することを決めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012654921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 04:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 次世代の暗号技術「量子暗号通信」来年度にも事業化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝 次世代の暗号技術「量子暗号通信」来年度にも事業化へ</span><time datetime="2020-10-09T05:03"><span>10月9日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655011_2010090027_2010090503_01_02.jpg" alt="東芝 次世代の暗号技術「量子暗号通信」来年度にも事業化へ" id="news_image"></div><div></div><div>「量子暗号通信」と呼ばれる解読されない次世代の暗号技術を、東芝が来年度にも事業化することがわかりました。中国などとの開発競争が激しくなる中、欧米の通信大手とも提携し世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div><div>「量子暗号通信」は、スーパーコンピューターをはるかに超える計算能力を持つ量子コンピューターでも解読できない、次世代の暗号技術です。<br><br>関係者によりますと、東芝は来年度にも通信ネットワークのセキュリティー対策として、量子暗号通信を事業化することになりました。<br><br>海外での事業化に向けて、イギリスでは「ブリティッシュテレコム」とすでに提携したほか、アメリカでも現地の通信大手と提携する方向で最終的な調整に入りました。<br><br>量子暗号通信をめぐっては、中国が2025年までに全土に広げる方針を掲げるなど、国際的な開発競争が激化しています。<br><br>東芝はこの分野で保有する特許の数が世界1位と、研究開発をリードしてきましたが、欧米の通信大手などと提携していち早く事業としての展開にも乗り出すことで、世界でトップシェアを握りたいねらいがあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世界的に開発競争が加速</h3><div>インターネットなどの通信では、さまざまなデータが暗号化されてやりとりされていますが、スーパーコンピューターよりもはるかに高い計算能力を持つ「量子コンピューター」が本格的に使われるようになると、いま使われている暗号は簡単に解読されてしまうおそれがあります。<br><br>このため、民間のビジネスだけでなく国の安全保障の面からも、量子を使った絶対に解読されない「量子暗号通信」が欠かせないとして、世界的に開発競争が加速しています。<br><br>米中の対立でアメリカ政府による中国製品への規制が厳しくなるなか、安全保障のためにも導入を急ぎたいアメリカやイギリスでそれぞれの通信大手と手を組むことは、東芝にとっては事業展開を一気に広げることができるメリットがあります。<br><br>量子暗号を使う通信ネットワークを広く構築することができれば、米英の2か国だけでも事業規模は数千億円以上にのぼる可能性があるということで、東芝はアジアなどでも提携先を増やしていく方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 05:03:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日午前6時】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日午前6時】</span><time datetime="2020-10-09T06:27"><span>10月9日</span> <span>6時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653321_2010090611_2010090627_01_03.jpg" alt="台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日午前6時】" id="news_image"></div><div>【動画1分31秒】<br>強い台風14号は暴風域を伴いながら四国の南の海上を北へ進み、次第に進路を東寄りに変えて勢力を維持したまま西日本や東日本に近づくと予想されています。台風の北上に伴って10日にかけて風が非常に強く、雨が長く続いて大雨となるおそれがあり、暴風や高波、大雨に警戒が必要です。今後の進路などについて気象予報士の解説です。<br><br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 06:27:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ禍での修学旅行 6割の学校が実施 多くが近場に変更</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012654961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ禍での修学旅行 6割の学校が実施 多くが近場に変更</span><time datetime="2020-10-09T06:29"><span>10月9日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012654961_2010090623_2010090629_01_03.jpg" alt="コロナ禍での修学旅行 6割の学校が実施 多くが近場に変更" id="news_image"></div><div>コロナ禍での修学旅行の実施状況について、NHKが全国の教育委員会に聞いたところ、回答が得られた2万校余りのうち、15％の学校が「中止」を決めている一方、60％の学校が「実施」を決め、その多くが行き先を隣県や県内などの近場に変更して対応していることがわかりました。</div><div>新型コロナウイルスの影響で、全国の小中学校や高校で修学旅行の延期や中止が相次ぎましたが、感染状況に応じて、改めて実施を決める自治体も出てきていることから、NHKでは全国の都道府県に最新の状況を聞きました。<br><br>その結果、公立の小中学校と高校の修学旅行の実施状況について、学校数で回答が得られた35自治体、合わせて2万1132校のうち、「実施」を決めたのが60％、「検討中」は17％、「中止」を決めたのは15％でした。<br><br>また「実施」を決めたうち、「例年通りの形での実施」という回答は一部にとどまり、多くが行き先を県内や隣県などの近場に変更したり、時期を先延ばししたり、日程を日帰りに短縮するなどして、例年と違う形で対応していることがわかりました。<br><br>都道府県別にみると、90％以上の学校が実施を決めている自治体がある一方、80％以上の学校で中止となっている自治体もあり、地域によって対応が大きく分かれています。<br><br>文部科学省は今月、全国の教育委員会などに対し、すでに取りやめた場合でも改めて実施を検討することや、感染防止策を講じたうえで近距離での実施や日程短縮など適切に変更すること、「Go Toトラベル」の割り引きの対象となることを通知し、教育的意義や児童生徒の心情を考え、実施に向けて最大限配慮するよう求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>夏以降 改めて実施を検討する学校が増加</h3><div>大手旅行会社によりますと、新型コロナウイルスの影響で春先には多くの学校が修学旅行を見合わせていたものの、夏以降、改めて実施を検討する学校が増えているといいます。<br><br>大手旅行会社の「近畿日本ツーリスト」では、年間で小中学校や高校、およそ4000校の修学旅行を手がけているということですが、感染拡大を受けて春先にはほとんどの学校がキャンセルする意向を示していたといいます。<br><br>しかし、感染の状況に応じて、夏以降、改めて実施を検討する学校が増えてきたということで、先月末時点では例年の6割にあたるおよそ2400校が今年度中の実施を決めたということです。<br><br>一方で、このうち75％にあたるおよそ1800校が行き先を県内や隣県に限定するなど、当初の予定を変更したうえで実施するということです。<br><br>特に感染対策は重視されていて、交通手段を公共交通機関からタクシーに変えたり、バス1台のところを2台に分乗して2席分を1人で利用したりするほか、食事の際には同一方向や互い違いに座るなど密を避ける工夫をしているということです。</div></div><div><h3>受け入れがなかった修学旅行が増えたケースも 新潟 燕市</h3><div>新型コロナウイルスの影響で観光客が減少している新潟県燕市では去年、全く受け入れのなかった修学旅行が先月から増えています。<br><br>新潟県燕市は、隣の三条市とともに金物や洋食器の製造が盛んで、6年前からは市内にある工場見学などを中心に観光客の誘致に力を入れていますが、感染拡大の影響で、市内を訪れる観光客はことし6月までの半年間におよそ20万人と、去年の同じ時期に比べて半数ほどに減っているということです。<br><br>こうした中、市には修学旅行で訪れたいという問い合わせが相次いでいるということです。<br><br>市では、去年、修学旅行の受け入れは全くなく、以前もほとんどなかったということですが、先月から12月にかけて県内をはじめ県外の学校合わせて41校、1600人余りの児童・生徒らが燕市を訪れるということです。<br><br>このうち7校は、隣接する長野県や山形県、それに福島県といった県外の学校だということです。<br><br>市によりますと多くの学校では、感染拡大の影響で行き先を変更したということです。<br><br>今月2日には山形県朝日町にある朝日中学校の3年生26人が伝統工芸品などを展示する燕市産業史料館を訪れました。<br><br>この学校では当初、ことし6月に東京などへの修学旅行を予定していましたが、感染拡大の影響で延期し、行き先も変更したということです。<br><br>この施設では感染対策のため検温やアルコール消毒を実施しているほか、団体客の場合は密を避けるためにグループに分かれてもらう対応をとっていて、生徒たちも分かれて金属加工品を見学したり、タンブラーに模様を付ける体験に取り組んだりしていました。<br><br>参加した男子生徒は「修学旅行で東京に行けないと知った時はがっかりしましたが、新潟で仲間と楽しい思い出を作れてうれしかったです」と話していました。<br><br>朝日中学校の土田紘愛教諭は「さまざまな大会などが中止となり子どもたちには我慢を強いていたので、修学旅行を実施することができてよかったです」と話していました。<br><br>市では修学旅行で訪れた人たちのために地元で作られたスプーンなどを準備していて、この日もバスの中で生徒たちに贈っていました。<br><br>市では感染対策を徹底して今後も安全に受け入れを進めたいとしています。<br><br>燕市観光振興課の梨本信宏課長は「コロナの影響で観光客が減る中で、修学旅行で生徒たちが市に集まってくるのは本当に驚きです。また来たいと思ってもらうように取り組みたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012654961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 06:29:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オンライン診療」時限的措置 原則恒久化で調整へ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「オンライン診療」時限的措置 原則恒久化で調整へ 政府</span><time datetime="2020-10-09T06:34"><span>10月9日</span> <span>6時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655061_2010090621_2010090634_01_03.jpg" alt="「オンライン診療」時限的措置 原則恒久化で調整へ 政府" id="news_image"></div><div>「オンライン診療」について政府は、新型コロナウイルス対策として認められている時限的な措置を、感染の終息後も原則、恒久化することで調整を進める方針で、厚生労働省が認められる診療の範囲などについて、具体的な検討に入ることになりました。</div><div>インターネットを使って患者の診療を行う「オンライン診療」について政府は、新型コロナウイルスの対策としてことし4月から時限的な措置で初回の診療から認めていて、菅総理大臣は、恒久化に向けた検討を進めるよう田村厚生労働大臣に指示しています。<br><br>こうした中、田村厚生労働大臣は8日、河野規制改革担当大臣、平井デジタル改革担当大臣と会談し、新型コロナウイルスの感染拡大が終息したあとも「オンライン診療」を原則、恒久化することで調整を進めていく方針で一致しました。<br><br>「オンライン診療」をめぐっては、通院を必要としないため患者の利便性が高まり、感染リスクの低減にもつながる一方、医師が直接患者の症状を見られないため、医療の質への影響や、医師と患者双方のなりすましなどが懸念されています。<br><br>このため厚生労働省は「オンライン診療」のこれまでの実績を検証しながら、認められる診療の範囲やなりすましの防止策などについて、具体的な検討に入ることになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 06:34:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 西日本や東日本の太平洋側 雨が降り続き大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 西日本や東日本の太平洋側 雨が降り続き大雨のおそれ</span><time datetime="2020-10-09T06:54"><span>10月9日</span> <span>6時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655141_2010090653_2010090654_01_02.jpg" alt="台風14号 西日本や東日本の太平洋側 雨が降り続き大雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風14号は暴風域を伴いながら四国の南の海上を北へ進み、次第に進路を東寄りに変えて勢力を維持したまま西日本や東日本に近づくと予想されています。台風の北上に伴って10日にかけて風が非常に強く、雨が長く続いて大雨となるおそれがあり、暴風や高波、大雨に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、強い台風14号は、午前7時には高知県足摺岬の南260キロの海上を1時間におよそ10キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は965ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の北側220キロ以内と南側165キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>本州の南にのびる前線の影響で西日本と東日本の太平洋側の広い範囲で雨が降っています。<br><br>沿岸部では風も強まり、<br>▽高知県の室戸岬では午前5時10分ごろに25.9メートル、<br>▽松江市で午前6時前に22.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風はこのあと次第に進路を東寄りに変え、10日にかけて西日本に、10日から11日にかけて東日本に近づくと予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>風と波の予想は</h3><div>台風の接近で西日本では10日にかけて、東日本の太平洋側では11日にかけて非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>10日にかけての最大風速は、<br>▽九州南部と四国、近畿、東海、それに伊豆諸島で25メートル、<br>▽九州北部と関東甲信で20メートル、<br>最大瞬間風速は、30メートルから35メートルと予想されています。<br><br>11日は<br>▽伊豆諸島で、最大風速が25メートルから29メートル、最大瞬間風速は35メートルから45メートル、<br>▽東海と関東甲信で、最大風速が20メートルから24メートル、最大瞬間風速は25メートルから40メートル、<br>▽東北で、最大風速が15メートルから19メートル、最大瞬間風速は20メートルから30メートルと予想されています。<br><br>海上を中心に波も高く、10日にかけて<br>▽九州南部で10メートル、<br>▽四国と近畿、東海で9メートルの猛烈なしけとなるほか、<br>▽九州北部で8メートル、<br>▽奄美と伊豆諸島で7メートル、<br>▽沖縄と関東で6メートルの大しけになる見込みです。<br><br>関東と伊豆諸島では<br>11日は6メートルから8メートルの大しけが続く見込みです。</div></div><div><h3>局地的に非常に激しい雨 長時間降り続き大雨のおそれも</h3><div>台風の北上に伴って前線の活動が活発になり、西日本や東日本の太平洋側では、大気の状態が非常に不安定となる見込みです。<br><br>局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降り、雨が長く続いて大雨となるおそれがあります。<br><br>10日朝までの24時間に降る雨の量は、<br>いずれも多いところで、<br>▽近畿と東海で400ミリ、<br>▽四国で300ミリ、<br>▽伊豆諸島で200ミリ、<br>▽関東甲信で130ミリと予想され、<br>その後、さらに11日朝までの24時間に降る雨の量は、<br>▽近畿と東海、伊豆諸島で200ミリから300ミリ、<br>▽関東甲信で100ミリから200ミリ、<br>▽東北で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 06:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>