<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＳＵＢＡＲＵに社名変更 社長「成長への決意表明」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＳＵＢＡＲＵに社名変更 社長「成長への決意表明」</span><time datetime="2017-04-02T16:05"><span>4月2日</span> <span>16時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934511_1704021546_1704021605_01_02.jpg" alt="ＳＵＢＡＲＵに社名変更 社長「成長への決意表明」" id="news_image"></div><div>自動車メーカーの富士重工業は、車のブランド名であるＳＵＢＡＲＵに社名を変更したことを記念する式典を群馬県太田市の生産拠点で開き、吉永泰之社長が「社名変更はもっと成長させようという決意表明だ」と述べました。</div><div>富士重工業はブランド価値の向上のため、１日に、車のブランド名のＳＵＢＡＲＵに社名を変更しました。<br><br>２日は群馬県太田市にあるこの会社にとって、自動車の国内唯一の生産拠点で記念の式典を開き、社名の変更に伴うこの生産拠点の新しい看板が除幕されました。<br><br>このあと行われた対談の中で、吉永泰之社長は「名前が変わっただけではブランド価値は向上しない。社名変更はもっと成長させようという決意表明だ」と述べました。<br><br>式典の会場となったＳＵＢＡＲＵ群馬製作所の為谷利明所長は「これからも地元に報いられるようにものづくりに取り組み、地域との関係を強くしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夜の観光名所 屋台 公募による営業始まる 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>夜の観光名所 屋台 公募による営業始まる 福岡</span><time datetime="2017-04-02T16:10"><span>4月2日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934501_1704021525_1704021610_01_02.jpg" alt="夜の観光名所 屋台 公募による営業始まる 福岡" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市の夜の観光名所、屋台の文化を守っていこうと、公募によって営業の許可を出す制度が新たに導入され、審査に合格した経営者らが、１日夜から屋台の営業を始め、多くの客でにぎわいました。</div><div>福岡市の天神と中洲、それに長浜の３つの地区で営業する屋台について、福岡市は、観光資源の一つとして適正に守っていこうと、公募によって営業の許可を出す制度を新たに導入しました。<br><br>審査の結果、合格した２４人のうち１５人ほどが１日夜から営業を始め、このうち、天神地区では東耕一郎さん（５３）が夕方から準備に取りかかり、保健所による検査などを終えて午後９時前に屋台をオープンしました。<br><br>メニューには、東さんがジビエ料理の店で店長を務めた経験を生かして、イノシシやシカの肉を使った、ハンバーグやラーメンなどが取り入れられていました。<br><br>以前から営業しているほかの屋台にも次々と客が訪れ、夜の街がにぎわいを見せていました。<br><br>東さんは「屋台は福岡有数の観光資源であり、地元だけでなく県外や海外から来たお客にも福岡のよさを知ってもらえる場所にしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>屋台がなぜ公募に</h3><div>福岡市の屋台は戦後の混乱の中で生まれ、最盛期となった昭和４０年代には４００を超えるなど地元の人や観光客に愛されてきました。<br><br>しかし、深夜の騒音や衛生管理の問題がたびたび指摘されたため、１７年前に福岡市が指導要綱を定め、原則新規参入が認められないことになりました。<br><br>その後、屋台の数は減り続け、７年前の平成２２年には１５０ほどまでになりましたが、この年就任した高島市長の方針によって事態が急転します。<br><br>市長は、海外からの観光客の呼び込みにつなげようと、屋台を観光資源の一つと捉え、その後も１１０から１２０程度を維持する方針を打ち出したのです。<br><br>こうした中、４年前に条例が制定されて、いわゆる名義貸しの禁止で、ことし今月末までに３０近くの屋台が廃業する可能性のあることがわかったため、去年９月、条例に基づいて新たな屋台経営者の公募に踏み切りました。審査は書類と面接で行われ、法令の知識や、まちの魅力向上への意欲などが問われた結果、２４人が合格して屋台の営業ができることになりました。</div></div><div><h3>名義貸し 一切認めないことに</h3><div>平成２５年に施行された福岡市の屋台基本条例では、屋台の経営は原則一代限りとされ、引き継ぎができるのは夫婦や親子の間などに限定しています。<br>しかし、市によりますと、実際には営業の許可が高値で売買され、店主以外が営業する名義貸しがあとを絶たないのが実情だったということです。<br><br>このため市は、名義貸しによって条例の趣旨が損なわれかねないとして、最長で３年間の猶予を設けたうえで、先月末までに名義貸しを一切認めないこととしていました。</div></div><div><h3>審査では不正も</h3><div>屋台の営業許可の公募をめぐっては、ことし２月に不正が指摘されました。<br><br>公募に関しては、公正を確保するため、福岡市は要項を作り、応募者と選定を行う委員との接触を禁止しています。<br>しかし、選定委員の１人であった天神地区の屋台の前の組合長が、これに反し営業を継続するために応募した組合所属の経営者２人の申請書類を添削したり、助言をしたりしていたとことが明らかになりました。<br>さらに前組合長は、申請書類の記載例を記した資料を作成して副組合長に手渡し、副組合長はこの資料をもとに公募に参加した７人の書類の添削を行っていました。<br><br>このため市は、前組合長に添削を受けた２人を失格にしたほか、副組合長から添削を受けて合格した６人について合格を取り消し、先月改めて選考を行いました。<br>その結果、天神地区では最初の選考に漏れた人や合格を取り消された人など合わせて１７人が審査を受け、このうち７人が合格しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:10:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事件で姉亡くした大学生 心のケア専門職資格を取得</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>事件で姉亡くした大学生 心のケア専門職資格を取得</span><time datetime="2017-04-02T17:57"><span>4月2日</span> <span>17時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934541_1704021755_1704021757_01_02.jpg" alt="事件で姉亡くした大学生 心のケア専門職資格を取得" id="news_image"></div><div></div><div>１６年前、大阪・池田市の大阪教育大学附属池田小学校で８人の児童が殺害された事件で、姉を亡くした１９歳の女子大学生が、心のケアの専門職の資格を取得しました。２日の認定式で、大学生は「多くの方の苦悩を和らげ、生きる希望がもてるよう、真心をもって頑張りたい」と抱負を述べました。</div><div>平成１３年６月、大阪教育大学附属池田小学校に刃物を持った男が侵入し、８人の児童が殺害され、１５人がけがをしました。<br><br>亡くなった当時２年生の本郷優希ちゃんの妹で、現在１９歳の女子大学生は、民間団体が認定し、事件の被害者などの心のケアに当たる専門職「精神対話士」の資格を取得し、２日に東京で開かれた認定式に出席しました。<br><br>式で大学生は「多くの方の苦悩を和らげ、生きる希望がもてるよう、真心をもって頑張りたい」と抱負を述べました。<br><br>大学生は事件当時３歳で、幼い時から「自分の気持ちをわかってくれる人はいない」と感じてきた一方、１２年前に同じ資格を取った母親や自分の悩みに寄り添ってくれた周囲の人たちを見て、似た境遇にある子どもを支援したいと、大学在学中に資格を取ることを志したということです。<br><br>大学生は「中学生のころまでは姉を亡くした事実を消し去りたいと思っていましたが、心の整理をする中で、姉の存在や自分の苦しみと向き合うことができました。姉はきっとにこにこしながら見守ってくれていると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>母親も同じ資格 「しっかりと支えてほしい」</h3><div>認定式には、同じ「精神対話士」の資格を持つ母親の本郷由美子さんも訪れました。<br><br>「精神対話士」は、平成５年に医師によって設立された民間団体が認定している資格で、団体によりますと、現在およそ１０００人が事件の遺族やひきこもりの人たちなどのもとを訪れ、対話を通して心の支援にあたっているということです。<br><br>由美子さんも事件のあと、周囲のさまざまな人たちに支えられた経験から、１２年前に資格を取得し、東日本大震災で被災した人の支援活動などを続けています。<br><br>由美子さんは「娘が同じ道に進んだことを優希に報告しました。苦しみや悲しみに向き合ったからこそ見えてくるものがあると思いますし、その中で気づいたことをつなげていくことで、今を生きていると実感できると思います。娘には支援を求めている人をできる範囲でしっかりと支えていってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 17:57:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害事件 親族が待つベトナムに到着 葬儀へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害事件 親族が待つベトナムに到着 葬儀へ</span><time datetime="2017-04-02T18:15"><span>4月2日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934571_1704021833_1704021835_01_02.jpg" alt="女児殺害事件 親族が待つベトナムに到着 葬儀へ" id="news_image"></div><div></div><div>先月、千葉県我孫子市で女の子が殺害されているのが見つかった事件で、２日午後、女の子と両親が、親族が待つ母国ベトナムに戻りました。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市の排水路脇の草むらで、松戸市の小学３年生で、ベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が首を絞められて殺害されているのが見つかり、警察は殺人と死体遺棄の疑いで捜査しています。<br><br>事件から１週間となる２日、現地時間の午後１時（日本時間午後３時）すぎに、リンさんは両親とともにベトナムの首都ハノイにある国際空港に到着しました。<br><br>空港の近くでは喪服姿の親族４０人余りが集まり、笑顔のリンさんの遺影をかかげて、「どうしてこんなことになったのか」と嘆き悲しんでいました。<br><br>そして、遺体がおさめられたひつぎが到着すると、父親が上着をかけ、僧侶がお経を上げる中、父親や母親、それに集まった親族たちは手を合わせてリンさんの死を悼んでいました。<br><br>親族によると、リンさんの遺体はこのあと、ハノイ近郊の父親の実家に移され、葬儀が営まれることになっているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 18:15:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害事件 連れ去られた現場の特定急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害事件 連れ去られた現場の特定急ぐ</span><time datetime="2017-04-02T18:42"><span>4月2日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934581_1704021842_1704021842_01_02.jpg" alt="女児殺害事件 連れ去られた現場の特定急ぐ" id="news_image"></div><div>先月、千葉県我孫子市で女の子が殺害されているのが見つかってから、２日で１週間、女の子が通学路とは別の道を通ることもあったという目撃情報があることが警察への取材でわかりました。連れ去られた現場は依然としてはっきりしておらず、警察は通学路以外の道にも範囲を広げ、防犯カメラの映像を集めるなどして現場の特定を急ぐことにしています。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市の排水路脇の草むらで、松戸市の小学３年生で、ベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が、首を絞められて殺害されているのが見つかりました。<br><br>事件から２日で１週間、警察は殺人と死体遺棄の疑いで捜査していますが、これまでの調べで、行方不明になった先月２４日の朝、通学路沿いに設置された防犯カメラには女の子の姿は写っておらず、依然として連れ去られた現場は特定されていません。<br><br>その後の調べで、女の子がふだん学校が指定する通学路とは別の道を通ることもあったという目撃情報があることが、警察への取材でわかりました。<br><br>これまでの調べで、通学路の周辺を通りかかった車のドライブレコーダーに、本人と同じくらいの年代の女の子と、近くを歩く人物の姿が一緒に写る映像が複数あることもわかっています。<br><br>警察は当日の朝、女の子が通学路以外の道を通った可能性もあると見て、周辺にも範囲を広げ、防犯カメラやドライブレコーダーの映像を集めるなどして、現場の特定を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地域に不安広がる</h3><div>容疑者が逮捕されないまま事件から１週間となり、地域には不安が広がっています。<br><br>女の子が通っていた千葉県松戸市の小学校の近くにある公園は、ふだんの春休みは子どもたちの遊び場としてにぎわうということですが、事件のあとは閑散としています。<br>幼い男の子を連れた母親は「誰もいないのでびっくりしました。子どもをそばから離さないようにしています。元どおり安心して暮らせるようになればいいなと思います」と話していました。<br><br>また、女の子の自宅の最寄りとなる六実駅では、事件のあと、子どもを送り迎えする保護者の車が列を作るようになりました。<br>中学１年生の男の子の母親は「ふだんは体力作りのために歩かせるのですが、事件のあとは不安で送り迎えをしています」と話していました。<br><br>一方、春休み中の子どもたちが小学校に通って勉強や工作などを教えてもらう松戸市の取り組み、「ＫＩＤＳルーム」では、事件を受けての安全確保策として、子どもを送り迎えするよう保護者に求めています。<br><br>このうち殿平賀小学校では、仕事や家事の合間をぬって母親が子どもを迎えに来ていました。<br>母親の１人は「子どもを１人で帰らせることはできません。送り迎えも苦にはなりません」と話していました。<br><br>また、別の母親は「仕事や家事があるので、送り迎えは負担になりますが、心配なので付き添いたいです。早く事件が解決して元の状態に戻ってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>通学路の防犯活動進む</h3><div>事件を受けて、女の子が通っていた小学校がある千葉県松戸市では、通学路の危険な場所を確かめるなどして、子どもたちを守ろうという活動が進んでいます。<br><br>松戸市で子どもの非行防止に向けた活動を行っている「少年補導員」の人たちは、先月２８日から女の子が通っていた小学校の通学路で、緊急のパトロールをしています。<br><br>先月３０日のパトロールでは、女の子がふだん通っていた梨の農園沿いにある人通りの少ない道路で足を止め、人の目が届きにくい場所を１つ１つ確認しました。<br><br>参加した人たちは「この辺りは目が届かないですね」とか「実際に回って見ないとわかりませんね」などと話しながら見回りました。<br><br>そして、通学路での見守り方法について、「いつも同じ場所に立っていると、子どもを狙う人物に下調べをされるので、少しずつ場所をずらして見守ろう」といった意見が出ていました。<br><br>活動に参加し、女の子と同じ学年の息子がいるという女性は「不審者に対する意識は私自身全くなかったので、甘かったのかなと思います。できるだけ多くの人に、子どもに声をかけてほしい」と話していました。<br><br>また、６０代の男性は「同じような事件を防ぐには、地域の目で子どもを見ていくしかない。顔と顔を合わせる地域のつながり作りが必要だと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 18:42:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアで労働許可 北朝鮮労働者が増 関係重視の表れか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシアで労働許可 北朝鮮労働者が増 関係重視の表れか</span><time datetime="2017-04-02T19:25"><span>4月2日</span> <span>19時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934601_1704021922_1704021925_01_03.jpg" alt="ロシアで労働許可 北朝鮮労働者が増 関係重視の表れか" id="news_image"></div><div>北朝鮮は外貨獲得のために海外に多くの労働者を派遣していますが、ロシアで労働許可を得た北朝鮮労働者は、去年末の時点でおよそ２万９０００人に上るなど、増加していることがわかりました。背景には北朝鮮が、核・ミサイル開発をめぐって、最大の後ろ盾である中国との関係がぎくしゃくした状況が続く中、ロシアとの関係を重視する姿勢を示していることもあると見られます。</div><div>ロシア政府の統計によりますと、ロシアで労働許可を得ている北朝鮮の人たちは、去年末の時点でおよそ２万９０００人に上り、その５年前と比べ５０％増えました。<br><br>このうち、多くの北朝鮮の労働者が働いているとされるのが、プーチン政権が国の優先課題として、インフラ整備など重点的に開発を進めているロシア極東です。<br><br>ウラジオストクやサハリンや、北方領土の色丹島でも北朝鮮の労働者がマンションなどの建設や内装工事の現場で働いています。<br><br>極東の外国人労働者に詳しいロシアの専門家は「北朝鮮の労働者は、中央アジアなどほかの外国人と比べて賃金が安いうえ、まじめに働くとされている。経済的に厳しい状況が続くロシア国内では貴重な労働力になっている」と指摘しています。<br><br>一方の北朝鮮は、核・ミサイル開発をめぐって、国際社会による制裁が強化され、武器輸出などによる外貨収入が大きく減少してきました。<br><br>さらに、ことし２月には中国政府が国連安全保障理事会の制裁決議に基づいて、北朝鮮の外貨稼ぎの柱である石炭の輸入をことしいっぱい停止すると発表し、輸入停止が着実に履行されれば、北朝鮮の外貨獲得にとって大きな痛手になることは避けられません。<br><br>北朝鮮としては国際社会による制裁強化に加え、核・ミサイル開発をめぐって、最大の後ろ盾である中国との関係がぎくしゃくした状況が続く中、労働者を受け入れるロシアとの関係を重視する姿勢を鮮明にしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>労働者受け入れで協定書調印</h3><div>海外への労働者派遣を拡大する北朝鮮は先月１７日、ロシア側とピョンヤンで、双方の労働者の受け入れに関する協議を行い、両国が新たな協定書に調印したと発表しました。<br><br>北朝鮮は具体的な内容について発表していませんが、今後の労働者派遣の見通しやロシア側の受け入れ状況について話し合われたものと見られます。</div></div><div><h3>北朝鮮が派遣の労働者 ５万～８万人と推計</h3><div>北朝鮮が海外に派遣している労働者の正確な数は明らかになっていませんが、アメリカ国務省が先月発表した、世界の人権状況に関する報告書によりますと、その数はおよそ５万人から８万人と推計され、派遣先は２７か国に上るということです。<br><br>主な派遣先はロシアと中国で、報告書は労働者の労働時間について、１日１２時間から１６時間、時には２０時間に上ることもあるとしたうえで、ひと月の休みは１、２回程度だと指摘しています。<br><br>また、１人当たりの賃金について、３００ドルから１０００ドルが、現地の受け入れ先の企業から北朝鮮当局に支払われるものの、当局がこのうちの７０％から９０％を差し引いて労働者に渡すということです。そして、北朝鮮当局がこのようにして得る収入は、年間数億ドルに上ると推定しています。</div></div><div><h3>劣悪な環境で労働 都内で報告会</h3><div>ロシア極東で働く北朝鮮労働者たちについての調査報告会が１日、東京都内で開かれ、劣悪な環境で働く労働者たちの実態が報告されました。<br><br>報告会はロシアで働く北朝鮮労働者に対する聞き取り調査などを２０１４年から続けてきた研究者たちが、東京都内の早稲田大学で開きました。<br><br>この中では、ロシア極東の沿海地方で調査している早稲田大学の韓国人の研究者が、労働現場では賃金が現地の北朝鮮当局者には支払われたものの、労働者自身には１年間支払われなかったケースがあったことや、現場で病気をしても治療が受けられずに亡くなった労働者がいたことなど、劣悪な労働環境について報告しました。<br><br>また、ロシア経済が専門で、富山大学極東地域研究センターの堀江典生教授は「ロシア極東では開発が進んでいるので、ロシアとしては労働力不足を解消するために、中国人だけでなく北朝鮮の労働者もどんどん投入していく。そういう労働力を多角化して確保する方向に向かっている」と指摘しました。<br><br>研究者たちは調査した結果について、ことし６月に報告書にまとめて公表することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 19:25:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イルカ入手禁止で 山口と神奈川の水族館が団体退会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イルカ入手禁止で 山口と神奈川の水族館が団体退会</span><time datetime="2017-04-02T19:31"><span>4月2日</span> <span>19時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934611_1704021930_1704021931_01_03.jpg" alt="イルカ入手禁止で 山口と神奈川の水族館が団体退会" id="news_image"></div><div>全国の動物園や水族館でつくる団体、ＪＡＺＡ＝日本動物園水族館協会が和歌山県太地町の追い込み漁で捕獲されたイルカの入手を禁止したことを受けて、山口県と神奈川県の水族館が先月末で退会していたことがわかりました。これまでにも太地町の水族館など退会が相次ぎ、ＪＡＺＡは「非常に残念だ」としています。</div><div>ＪＡＺＡ＝日本動物園水族館協会は、和歌山県太地町の追い込み漁で捕獲されたイルカを入手することについて、倫理規定に違反するという世界動物園水族館協会の指摘を受けて、おととし、加盟する水族館に対して禁止することを伝えました。<br><br>この問題を受けて、山口県下関市の水族館、海響館と、神奈川県藤沢市の新江ノ島水族館が先月３１日付でＪＡＺＡを退会したということです。<br>それぞれの施設はＮＨＫの取材に対し、研究や展示に大きな影響はないとしています。<br><br>ＪＡＺＡをめぐっては、これまでに太地町のくじらの博物館のほか、静岡県沼津市の水族館も退会しています。<br><br>海響館の石橋敏章館長は「ＪＡＺＡの方針が捕鯨を推進する下関市の立場と整合性がとれないことも退会を決めた一因だ。全国各地の水族館が将来にわたって安定的にイルカを飼育していくという側面から見ると、今後、大きな支障が出てくるのではないか」と話しています。<br><br>ＪＡＺＡの岡田尚憲事務局長は「加盟する全国の水族館が協力して、太地町で捕獲されたイルカに頼らず繁殖を進めていこうと動き始めたやさきだけに、非常に残念だ。繁殖は容易ではなく、しばらくは苦労すると思うが、全国の水族館で協力して、今後も繁殖の取り組みを進めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>和歌山 太地町町長「連携・協力していきたい」</h3><div>ＪＡＺＡ＝日本動物園水族館協会から退会する水族館が相次いでいることについて、和歌山県太地町の三軒一高町長は「追い込み漁は知事の許可を得て合法的に行われているもので、退会する水族館から、今後、イルカを購入したいという申し出があれば、うれしいことだ。繁殖に関する研究なども含めて、連携・協力していければいいと思う」と話しています。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>水族館で飼育するイルカをめぐっては、ＷＡＺＡ＝世界動物園水族館協会がおととし４月、和歌山県太地町の追い込み漁によるイルカの入手方法が倫理規定に違反するとして、日本動物園水族館協会の会員資格を停止しました。<br><br>これを受けて、日本動物園水族館協会は、追い込み漁での入手を禁止するなどの方針をまとめ、おととし７月、会員資格が回復しました。<br><br>ただ、イルカのショーを実施している国内の多くの水族館は、これまで追い込み漁でイルカを入手してきたため、イルカの繁殖に必要な設備や技術、経験が不足している現状があり、今後もショーを続けていくためには、繁殖の態勢の整備が課題になっています。<br><br>このため、日本の協会は現在、専門の委員会で、イルカの繁殖に必要なノウハウを蓄積する取り組みを進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 19:31:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>