<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>銀座の公立小学校が高額“制服”の導入方針 困惑や批判の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>銀座の公立小学校が高額“制服”の導入方針 困惑や批判の声も</span><time datetime="2018-02-08T18:23"><span>2月8日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081820_1802081825_01_02.jpg" alt="銀座の公立小学校が高額“制服”の導入方針 困惑や批判の声も" id="news_image"></div><div></div><div>東京・中央区の公立小学校がことし春から、高級ブランドが手がけた最大８万円余りの“制服”を導入する方針を示したのに対し、保護者などから困惑や批判の声が上がっています。区の教育委員会は、着用は強制ではないとしたうえで、「校長には保護者にしっかり説明するよう指導し、不安を取り除くよう対応したい」と話しています。</div><div>新たな“制服”を導入する方針を示しているのは東京・中央区銀座にある区立泰明小学校です。<br><br>学校の説明資料や区の教育委員会によりますと、泰明小学校では「標準服」と呼ばれる学校が推奨する“制服”を採用していて、ことし４月に入学する新１年生からはイタリアの高級ブランドアルマーニ社がデザインを監修したものに変更する予定だということです。<br><br>説明資料などによりますと、現在の“制服”一式の価格は男子が１万７０００円余り、女子が１万９０００円余りですが、変更後はこの２．５倍ほどになり、さらに任意でセーターや靴下などを加えると最大で８万円余りになる見込みだということです。<br><br>また、小学校が去年１１月に保護者に配布した文書では、「銀座にある学校らしさも生まれるのではないかと考え、アルマーニ社のデザインによる標準服への移行を決めた」と説明する一方、具体的な価格は明示されていなかったということで、保護者などからは困惑や批判の声が相次いでいます。<br><br>これを受けて、区の教育委員会は８日に会見を開き、「校長には保護者や地域の方々の了解を得るよう指導してきたがチェックが十分でなかった。保護者などから十分に理解が得られない状況が生まれたことは反省点だ」と陳謝しました。そのうえで、「着用は強制ではなく、校長には改めて保護者にしっかり説明するよう指導し、不安を取り除くよう対応したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081838_1802081845_01_03.jpg" alt=""><div>新たな“制服”を導入する方針を示しているのは東京・中央区銀座にある区立泰明小学校です。<br><br>学校の説明資料や区の教育委員会によりますと、泰明小学校では「標準服」と呼ばれる学校が推奨する“制服”を採用していて、ことし４月に入学する新１年生からはイタリアの高級ブランドアルマーニ社がデザインを監修したものに変更する予定だということです。<br><br>説明資料などによりますと、現在の“制服”一式の価格は男子が１万７０００円余り、女子が１万９０００円余りですが、変更後はこの２．５倍ほどになり、さらに任意でセーターや靴下などを加えると最大で８万円余りになる見込みだということです。<br><br>また、小学校が去年１１月に保護者に配布した文書では、「銀座にある学校らしさも生まれるのではないかと考え、アルマーニ社のデザインによる標準服への移行を決めた」と説明する一方、具体的な価格は明示されていなかったということで、保護者などからは困惑や批判の声が相次いでいます。<br><br>これを受けて、区の教育委員会は８日に会見を開き、「校長には保護者や地域の方々の了解を得るよう指導してきたがチェックが十分でなかった。保護者などから十分に理解が得られない状況が生まれたことは反省点だ」と陳謝しました。そのうえで、「着用は強制ではなく、校長には改めて保護者にしっかり説明するよう指導し、不安を取り除くよう対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>泰明小とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081820_1802081825_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>泰明小学校は１４０年前の明治１１年に開校し、総理大臣を務めた近衛文麿や文豪の島崎藤村なども学んだ伝統ある学校です。<br><br>銀座の真ん中という好立地にありますが、現在では、周囲はオフィスや老舗商店ばかりのため通っている児童の数は少なく、学区外からも通える特認校の１つに指定されています。<br><br>学校では、地元の商店などの協力を得て地域の歴史や文化を学ぶカリキュラムを組むなど、特色のある授業を打ち出しています。<br><br>中央区の教育委員会によりますと、泰明小学校ではこの春に入学する新１年生およそ６０人のうち、半数にあたる３０人程度を学区外から受け入れる予定だということです。</div></div><div><h3>教育委員会がいきさつを説明</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081838_1802081845_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>東京・銀座にある泰明小学校の標準服をめぐる問題で、中央区の教育委員会が記者会見を開いていきさつなどを説明しました。<br><br>中央区教育委員会事務局の説明によりますと、泰明小学校の校長は、銀座にある学校に子どもたちが誇りを持ち、地域と絆を持ちながら育ってほしいと考え、標準服の変更にあたり銀座の店や企業に協力を依頼し、アルマーニがデザインの監修に応じたということです。<br><br>新しい標準服の価格は、男子が、上着、ズボン、シャツ、帽子の４点で４万３０００円余り、女子が、上着、スカート、ブラウス、帽子の４点で４万６０００円余りと、いずれも従来の２倍以上だということです。<br><br>泰明小学校では、在校生は現在の標準服の着用を続け、この春入学する１年生は新しい標準服を着用することなりますが、区の教育委員会は「着用は強制ではない」としています。<br><br>教育委員会事務局庶務課の伊藤孝志課長は「標準服の変更は、保護者や地域の方々などの了解を得て進めるのが本来のあるべき姿で、校長にはそう指導してきたが、教育委員会としてチェックが必ずしも十分でなかった。保護者などから十分に理解が得られない状況が生まれたことは私どもの反省点で、残念だ」と述べました。<br><br>また、島田勝敏教育長は「校長には改めて保護者にしっかり説明するよう指導し、保護者の不安に対応していきたい」と述べました。<br><br>区の教育委員会は、小学校に対し、新入生の保護者などから意見を聞いたうえで、引き続き異論が出る場合は関係者の間で改めて議論を尽くして対応を検討するよう指導するとしています。</div></div><div><h3>教育委員会は学校側に対応を要請</h3><div>東京・中央区の教育委員会によりますと、泰明小学校から“制服”のデザインを変更する方針が伝えられたのは、去年の夏前だったということです。<br><br>その際、教育委員会は、在校生の保護者や卒業生、それに地域の関係者などと合意を形成しながらデザインの選定を進めるよう助言したということです。<br><br>しかし、去年９月に開かれた進学希望者向けの学校説明会でデザインのサンプルは示されたものの、１０月になっても価格は明らかにされず、一部の保護者から不安の声が上がったため、教育委員会では保護者への説明を尽くすよう学校側に再度、要請していたということです。<br><br>中央区教育委員会事務局の森下康浩学務課長はＮＨＫの取材に対し、「教育委員会として進捗（しんちょく）状況をしっかり確認しておくべきだった。変更は保護者や地域の人たちと何年もかけて話し合いながら進めるべきことだったと反省している」と話しています。</div></div><div><h3>孫が入学予定の男性「別にかまわない」</h3><div>来年の春に孫が泰明小学校に入学する予定だという７０代の男性は「この小学校には、校舎がきれいで伝統あるすてきな学校というイメージがある。値段が高すぎるという意見もあるかもしれないが、私は別にかまわないと思う。ただ、いい“制服”を着たからといって、いい教育につながるわけではないから、着る物で何かが変わるとは思いません」と話していました。</div></div><div><h3>ネット上では</h3><div>これについて、ネット上では「銀座の真ん中だからお金持ちなイメージがある」とか「学校のブランド戦略だろう」といった指摘がある一方、「小学生の“制服”にアルマーニはないわ。親のスーツより高いだろ」、「子どもはすぐに成長して着られなくなる」などと否定的な受け止めが目立っています。<br><br>ほかにも、「親の経済力や家庭環境を選別する可能性があるならそれは公教育ではない」とか「“制服”で帰属意識を期待だなんて愛校心を強要している」といった投稿もありました。</div></div><div><h3>「結構高い」「もう少し話をして決定を」</h3><div>麻生副総理兼財務大臣は衆議院予算委員会で、「アルマーニの話は初めて聞いたので言いようがないが、はっきり言ったら高いのだろう。結構高いと思う」と述べました。<br><br>また、林文部科学大臣は「決める過程で、保護者などともう少し話をして決められればなという印象を持った」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 18:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾の地震 東日本大震災の被災地で募金開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台湾の地震 東日本大震災の被災地で募金開始</span><time datetime="2018-02-08T20:10"><span>2月8日</span> <span>20時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321251_1802081947_1802082010_01_02.jpg" alt="台湾の地震 東日本大震災の被災地で募金開始" id="news_image"></div><div></div><div>台湾東部を震源とする地震で大きな被害が出ていることから、東日本大震災で台湾から支援を受けた宮城県南三陸町では、町内に募金箱を設けるなど支援の恩返しをする活動が始まりました。</div><div>このうち南三陸町で去年、復興した商店街では、「台湾東部救援金」などと書かれたシールがおよそ３０の店舗に配られ、店主たちが、ペットボトルや空き缶に貼って手作りの募金箱を作り、早速、恩返しの募金を呼びかけました。<br><br>７年前の東日本大震災で、大きな被害を受けた南三陸町では、台湾からおよそ２２億円の義援金が寄せられ３年前に公立の病院が再建されていて、海外からでは最も多額の支援を受けた台湾と町民レベルの交流も盛んに行われてきました。<br><br>商店街でのり屋を営む６２歳の男性は、「ニュースで台湾の被害を見て、『ひと事ではない』と感じました。支援をしてくれた台湾の人たちの力に少しでもなればいいなと思います」と話していました。<br><br>また町の施設では、役場の担当者などが集まって恩返しの活動について議論をし、募金や支援の活動を町内でどのように広げていくかや、町の外からも募金を受けつける方法について検討しました。<br><br>南三陸町の佐藤仁町長は、「病院の再建では台湾から多大なる支援を頂いた。今回は台湾へ恩返しをする番なので、募金や支援への協力を広く呼びかけていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大塚家具 最大となる72億円余の赤字</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大塚家具 最大となる72億円余の赤字</span><time datetime="2018-02-08T21:14"><span>2月8日</span> <span>21時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321461_1802082117_1802082118_01_02.jpg" alt="大塚家具 最大となる72億円余の赤字" id="news_image"></div><div></div><div>家具販売大手の「大塚家具」は、経営方針をめぐって創業家の親子が対立した影響で来店客の減少が続き、去年の決算が上場以来、最大となる７２億円余りの赤字になりました。</div><div>発表によりますと、大塚家具の去年１年間の決算は、売り上げが４１０億円余りと前の年に比べて１１．３％減少し、最終的な損益は７２億円余りの赤字でした。<br><br>これは、２年連続の最終赤字で、昭和５５年の株式上場以来、最大の赤字となります。<br><br>大塚家具では、３年前、創業者で前の会長の大塚勝久氏と、長女の大塚久美子社長が経営方針をめぐって激しく対立し、今は久美子社長が経営トップに残り会社を率いています。<br><br>しかし、会社によりますと、親子の対立によりブランドイメージが損なわれたことなどにより来店客の減少が続いていることや、店舗の閉鎖に伴う損失を計上したことから、大幅な赤字となりました。<br><br>大塚家具では、コスト削減を進めるとともに、建設ラッシュが見込まれるホテルなど法人向けの家具の販売に力を入れ、ことしの決算では１３億円余りの最終黒字を目指すとしています。<br><br>大塚家具の大塚久美子社長は、「店舗の縮小など事業の構造を変えるには、時間がかかるが、最後までやり遂げたい。法人向けの販路を拡大するなどして売り上げの反転を目指す」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 21:14:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓会談 「北朝鮮に最大圧力」で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓会談 「北朝鮮に最大圧力」で一致</span><time datetime="2018-02-09T00:05"><span>2月9日</span> <span>0時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321491_1802082101_1802082122_01_02.jpg" alt="米韓会談 「北朝鮮に最大圧力」で一致" id="news_image"></div><div></div><div>９日開幕するピョンチャンオリンピックを前に、アメリカのペンス副大統領と韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領が８日夜、ソウルで会談し、北朝鮮の非核化に向けて、最大限の圧力を加えていく方針で一致しました。</div><div>日本から韓国に到着したアメリカのペンス副大統領は、９日開幕するピョンチャンオリンピックを前に、８日夜、ソウルで韓国のムン・ジェイン大統領と会談しました。<br><br>会談の冒頭、ムン大統領は「アメリカとの緊密な協力は、北を南北対話とオリンピックの参加へと導くのに大きく寄与した」と強調しました。そのうえで「この機会を最大限に活用して、北の非核化と朝鮮半島に平和を定着させるための対話の場に導くために努力したい」と述べ、対話での解決の重要性を改めて示しました。<br><br>これに対して、ペンス副大統領は「北朝鮮が核・ミサイルの野望を放棄するまでアメリカは、引き続き韓国と協力して北朝鮮に最大限の圧力を加えていく」と述べ、圧力強化の必要性を強調しました。<br><br>韓国大統領府の発表によりますと、会談でムン大統領とペンス副大統領は、北朝鮮を非核化に向けた対話に導くため、最大限の制裁を科し圧力を加えていく方針で一致したということです。また、ペンス副大統領はアメリカが韓国を防衛する約束を果たすと、改めて確認したとしています。<br><br>ペンス副大統領は、７日行われた日本の安倍総理大臣との会談を受けて、ピョンチャンオリンピックに向けた北朝鮮による融和ムードの演出に惑わされてはならないと警告していて、今回の会談ではムン大統領にくぎを刺し、日米韓３か国の結束の重要性を伝えたものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:05:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ 一時400ドル以上値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹダウ 一時400ドル以上値下がり</span><time datetime="2018-02-09T01:33"><span>2月9日</span> <span>1時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321701_1802090002_1802090003_01_02.jpg" alt="ＮＹダウ 一時400ドル以上値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>８日のニューヨーク株式市場は、長期金利の上昇を懸念する売り注文が続いていて、ダウ平均株価は、一時４００ドル以上値下がりして取り引きされています。</div><div>８日のニューヨーク株式市場は、このところの株価下落の流れを引き継いで、取り引き開始直後から長期金利の上昇を懸念する売り注文が先行しています。<br><br>市場関係者は「アメリカの与野党幹部が予算を増額することで合意したことを受けて、財政赤字が拡大し長期金利が上昇するのではないかと懸念する投資家も多く、売り注文が広がっている。業績が好調な企業も多いが、買い注文を入れにくい状況が続いている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 01:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レジェンド葛西 ８回目の五輪始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180209/k10011321821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>レジェンド葛西 ８回目の五輪始まる</span><time datetime="2018-02-09T01:49"><span>2月9日</span> <span>1時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180209/K10011321821_1802090145_1802090149_01_02.jpg" alt="レジェンド葛西 ８回目の五輪始まる" id="news_image"></div><div></div><div>９日開幕するピョンチャンオリンピック、「レジェンド」が史上最多８回目の冬のオリンピック出場を果たしました。スキージャンプ男子の葛西紀明選手が、８日夜行われたノーマルヒル予選に出場。全体の２０位で１０日の決勝に進みました。</div><div>開幕を前に８日夜行われたジャンプの男子ノーマルヒル予選、飛び終えた葛西選手を取材すると、笑顔を見せながら「ほっとした」と振り返りましたが、実は、「ジャンプスーツのチャックを閉め忘れた」と言うほど緊張していたことを明かしました。<br><br>葛西選手は、８回目となるオリンピックを迎えるにあたって、「シーズンが開幕する前から不安やプレッシャーを感じていた」と話していました。<br><br>実際、今シーズンのワールドカップでは表彰台はおろか予選落ちも経験するなど苦しいシーズンを過ごし、好調とは言えない中で迎えたオリンピックだからこそ現れた緊張だったように見えました。<br><br>現地入りして初練習となった７日の公式練習の後には、思わぬアクシデントもありました。練習後、選手村に帰るバスが遅れ、氷点下１４度の寒さの中、およそ４０分も待たされました。<br><br>競技以外でもペースを乱される中、８日の予選ではＫ点の９８メートルを飛ぶジャンプを見せて２０位。ベテランならでは、レジェンドならではの調整力を示しました。<br><br>そんな葛西選手、９日夜行われる開会式は、ジャンプ男子のメンバーが厳しい寒さへの懸念から参加を回避する中、「目立ちたがりの自分にはぴったり」と日本選手団の旗手を務めます。<br><br>あらゆる状況をプラスに変えて、史上最多８回目の冬の大舞台に臨む葛西選手、翌日にノーマルヒル決勝が控える中、率先して日本の盛り上げ役を買って出る「レジェンド」のオリンピックがいよいよ始まりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180209%2Fk10011321821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 01:49:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪に埋もれた車内で19歳男性死亡 一酸化中毒か 福井の国道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180209/k10011321831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪に埋もれた車内で19歳男性死亡 一酸化中毒か 福井の国道</span><time datetime="2018-02-09T02:00"><span>2月9日</span> <span>2時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>記録的な大雪となった福井県坂井市の山あいの国道で雪に埋もれた車の中から１９歳の男性が死亡しているのが見つかりました。警察によりますと、男性は発見される９時間ほど前に１１０番通報していましたが、救助を待つ間に一酸化炭素中毒が原因で死亡したと見られています。</div><div>福井県坂井市丸岡町上竹田の国道で７日の夜、雪に埋もれた軽乗用車の運転席で男性が倒れているのが見つかり、男性はその後死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは、富山県の１９歳の会社員で、死因は一酸化炭素中毒でした。<br><br>また、男性は、発見される９時間ほど前の午前９時半頃に、「車がスタックして動けない」と携帯電話で１１０番通報していて、これに対し警察は、道路管理者の到着を待つよう伝えていたということです。<br><br>警察は、車のマフラーが雪でふさがれたため、救助を待つ間に死亡したとみて詳しい状況を調べています。この大雪の影響による福井県内の死者は３人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180209%2Fk10011321831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 02:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>