<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北九州市 新たに老人ホームでも集団感染 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市 新たに老人ホームでも集団感染 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-30T04:19"><span>5月30日</span> <span>4時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451381_2005300410_2005300419_01_02.jpg" alt="北九州市 新たに老人ホームでも集団感染 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市では29日、新たに26人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、北九州市で感染が確認されたのは7日連続で合わせて69人となりました。市は、新たに市内の特別養護老人ホームで集団感染が発生したとしていて、こうした感染者の集団ごとに濃厚接触者の特定と検査を徹底し、感染の拡大を防ぎたい考えです。</div><div>北九州市によりますと、新たに感染が確認されたのは中学生1人を含む10代から90代までの男女合わせて26人です。<br><br>このうち10人は八幡西区にある特別養護老人ホーム「わかば」の職員と入所者で、この施設で29日までに感染が確認された人の合計は12人になりました。市は新たに、この施設で集団感染が発生したとしています。<br><br>また、すでに集団感染の発生が確認されている小倉北区の北九州総合病院では、医療スタッフと入院患者、合わせて9人の感染が新たに確認され、この病院で感染が確認された人の合計は14人になりました。<br><br>市は、こうした感染者の集団ごとに濃厚接触者の特定と検査を徹底して行い、感染の拡大を防ぎたい考えです。ただ、北九州市で29日感染が確認された26人のうち、6人は感染経路が分かっておらず、この7日間で感染が確認された69人については27人の感染経路が分かっていません。<br><br>このため北九州市は市民に対し、引き続き感染予防に努め、不要不急の外出を自粛するよう呼びかけています。<br><br>一方、福岡県は、北九州市内の接待を伴う飲食店とライブハウスについて、感染リスクが高いとして休業要請を来月18日まで継続することを決めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>23日以降の感染状況</h3><div>北九州市内では、先週金曜日まで23日連続で感染が確認されていませんでした。<br><br>しかし、<br>▽土曜日（23日）に3人の感染が確認されてから、<br>▽日曜日（24日）に3人、<br>▽月曜日（25日）に6人、<br>▽火曜日（26日）に2人、<br>▽水曜日（27日）に8人、<br>▽木曜日（28日）に21人、<br>▽金曜日（29日）に26人と、<br>7日間連続で合わせて69人の感染が確認されました。このうち27人の感染経路がわかっていません。<br><br>地域別に見てみますと、この1週間に感染が確認された人は市内に7つあるすべての区に及んでいて、<br>▽小倉南区と八幡西区でそれぞれ15人、<br>▽小倉北区で13人、<br>▽門司区で8人、<br>▽若松区で4人、<br>▽戸畑区で3人、<br>▽八幡東区で2人となっています。<br><br>このほか、北九州市の病院や介護施設などで勤務する人や、市内の医療機関に転院したり通院したりして市が行ったＰＣＲ検査で確認された人が、<br>▽福岡県行橋市で3人、<br>▽山口県下関市で2人、<br>▽福岡県中間市、直方市、築上郡、遠賀郡でそれぞれ1人です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 04:19:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学校再開…登校を無理強いしないで 名古屋市が保護者にメール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>学校再開…登校を無理強いしないで 名古屋市が保護者にメール</span><time datetime="2020-05-30T05:44"><span>5月30日</span> <span>5時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451251_2005292210_2005300544_01_02.jpg" alt="学校再開…登校を無理強いしないで 名古屋市が保護者にメール" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市は、学校の再開について、休みが長期にわたり新たな生活に不安を抱いている子どももいるとして、保護者に「登校を無理強いせず、相談してほしい」と呼びかけています。</div><div>名古屋市では6月1日から公立の小中学校が再開されます。それを前に市の教育委員会は、一斉メールシステムを使って保護者にメッセージを送りました。<br><br>メッセージでは、休みが長期にわたり、新たな生活に不安を抱いて学校に足が向かない子どももいるとしたうえで、「登校を決して無理強いせず、心配でしたらどうか遠慮なく学校などにご相談ください」と、嫌がる子どもを無理に学校に行かせないよう呼びかけています。<br><br>教育委員会は、今回の学校の再開が子どもの自殺が増える夏休み明け前後と同じような状況になる懸念があることから、メッセージを送ったということです。<br><br>小中学生の9年間、不登校を経験した、名古屋市に住む漫画家の棚園正一さんは「長い休みのあとには社会人だって会社に行きたくない人もいるし、もともと学校が苦手だった子たちは行きたくない気持ちが強くなることがあると思います。一気に変わる環境に無理に合わせるのではなくて、自分の気持ちを大切にしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 05:44:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>在宅勤務で介護疲れ… 一人で抱え込まず相談を 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>在宅勤務で介護疲れ… 一人で抱え込まず相談を 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-30T05:44"><span>5月30日</span> <span>5時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451111_2005292137_2005300544_01_02.jpg" alt="在宅勤務で介護疲れ… 一人で抱え込まず相談を 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>自宅で介護に当たる人などを支援している団体には、緊急事態宣言の解除後も、在宅勤務に伴う介護疲れの増加や仕事と介護の両立に関する悩みの相談が寄せられていて、団体は自分一人で抱え込まず介護のプロや支援団体に相談してほしいと呼びかけています。</div><div>認知症や障害がある家族を20年余り介護した経験がある理学療法士の女性が代表を務める「介護者メンタルケア協会」は、メールなどで介護で悩む人からの相談を受け付けています。<br><br>協会には緊急事態宣言が出された当初、感染が怖いので自分の判断で介護サービスの利用を控えたが大丈夫かといった相談が相次いで寄せられましたが、大型連休の頃から、在宅勤務に伴い認知症の母と過ごす時間が増え負担だとか、外出の機会が減って家族の体の機能が低下しケアが大変になったなどと、介護疲れに関する相談が目立つようになったということです。<br><br>また緊急事態宣言の解除後は、デイサービスの利用自粛で生活リズムが崩れてしまい、通常の勤務に戻ったあと仕事と介護を両立できるか不安だといった相談も増えているということです。<br><br>協会は、利用できる介護サービスはできるだけ利用し、介護サービス事業所の運営が元に戻っていなければ、その状況を職場に伝えて理解を得ることが重要で、ケアマネージャーなど身近な介護のプロに相談できない場合は支援団体に相談してほしいと呼びかけています。<br><br>「介護者メンタルケア協会」の橋中今日子代表は「相談者の多くは、ケアマネージャーは忙しく職場もバタバタしているなどと周りへの配慮が先に立って自分の苦しさを伝えられていない。真面目な人ほど相談する前に自分で考えなければと思う傾向にあるが、『どうしたらいいかわからなくなっている』ということを含め、まずは相談してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 05:44:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雨警戒レベルの配色 色が見分けにくい人に配慮し統一</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大雨警戒レベルの配色 色が見分けにくい人に配慮し統一</span><time datetime="2020-05-30T05:44"><span>5月30日</span> <span>5時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451261_2005292212_2005300544_01_02.jpg" alt="大雨警戒レベルの配色 色が見分けにくい人に配慮し統一" id="news_image"></div><div></div><div>大雨に関する防災情報の5段階の警戒レベルについて、国はレベルごとの色を新たに定めました。色が見分けにくい人にも配慮したもので、今後、自治体やメディアなどに統一した色を使うよう求めています。</div><div>大雨の警戒レベルは去年、運用が始まり、気象警報や川の水位、避難に関する情報などが5段階のレベルに分けられました。レベルの色について、統一したものはありませんでしたが、内閣府は、色が見分けにくい人にも配慮した新しい配色を決めました。<br><br>このうちすでに災害が発生していることを示すレベル5は「黒」で、特別警報や氾濫発生情報などが発表され、命を守る行動を取る必要があります。<br><br>次に、避難指示や勧告が出され、危険な場所から避難する段階のレベル4が「紫」、高齢者など、避難に時間がかかる人が避難する段階のレベル3が「赤」などとなっています。<br><br>また、これまでレベル4で取るべき行動を示すキーワードを「全員避難」としていましたが、災害のリスクが無い場所にいる人まで避難が必要だという誤解が生じたとして、新たに「危険な場所から全員避難」と改めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 05:44:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 香港の優遇措置 停止へ手続き開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 香港の優遇措置 停止へ手続き開始</span><time datetime="2020-05-30T05:57"><span>5月30日</span> <span>5時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は中国が香港で反政府的な動きを取り締まる法制の導入を決めたことを受けて、香港に認めている優遇措置の停止に向けた手続きを始めるとして対抗措置を打ち出しました。また「中国寄りだ」と批判してきたＷＨＯ＝世界保健機関について「関係を終わらせる」と述べました。</div><div>トランプ大統領は29日、ホワイトハウスで中国政策について会見しました。<br><br>この中で、中国が香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」の導入を決めたことについて、「香港の高度な自治が失われた。中国は一国二制度を一国一制度に変えた」などと批判しました。<br><br>そのうえで「香港を特別に扱う措置を除外する手続きを始めるよう指示する。犯罪人の引き渡しから輸出管理まで、香港との取り決めの全般に関わる」と述べ、アメリカが香港に認めている貿易面などの優遇措置の停止に向けた手続きを始めると明らかにしました。<br><br>また、香港の自治を損なうことに関与した中国と香港の当局者に制裁を科す方針を示したほか、アメリカで活動する中国企業の締め出し強化を示唆するなど、中国に対する対抗措置を打ち出し、対決姿勢を鮮明にしました。<br><br>さらにトランプ大統領は、「中国寄りだ」と批判してきた「ＷＨＯとの関係を終わらせる」と述べたうえで、ＷＨＯに拠出している資金を別の目的に充てる考えを明らかにしました。<br><br>中国はこれまで外務省の報道官が、香港への国家安全法制の導入は内政問題だとして、トランプ政権の対応によっては対抗措置も辞さない考えを示していて、強く反発するとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安保理 香港問題で米中が激しく対立</h3><div>国連の安全保障理事会で中国の香港に関する政策を議題にした非公式の緊急会合が開かれ、アメリカが、中国の国際法違反を許すべきではないとして各国の支持を求めたのに対して、中国は香港は内政問題であり安保理の議題ではないと反論して激しく対立しました。<br><br>中国では全人代＝全国人民代表大会が28日、香港での反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」を導入する方針を採択しましたが、欧米諸国を中心に香港に保障された高度な自治が侵害されるという懸念と批判が上がっています。<br><br>国連安保理は29日、アメリカとイギリスの要請を受けてテレビ会議形式で香港の問題について話し合う緊急の会合を開きました。<br><br>アメリカは公式会合を求めましたが、中国が反対して合意が得られず非公式会合となり、メディアにも非公開となりました。<br><br>アメリカの国連代表部によりますとクラフト国連大使は会合で「中国が自由と暮らしを守りたいという香港の人々を押さえつけ、国際法に違反するのを許すのか」と述べて、アメリカの立場に対する各国の支持を求めました。<br><br>中国の国連代表部によりますと、これに対して中国の張軍国連大使は「香港は内政問題であり安保理の議題とは何ら関係ない。世界のトラブルの種はアメリカだ」と述べて中国の立場への理解を求めたということで、両国は激しく対立しました。</div></div><div><h3>ＥＵ「重大な懸念表明」も対中制裁は否定</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合は29日、外相会議を開き、中国が香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」の導入を決めたことについて「重大な懸念を表明する」とする声明を発表しました。<br><br>この中でＥＵは「香港の返還の際にイギリスと中国との間で確認した共同声明のもとで果たすべき国際的な義務に反するものだ」とし、「中国との関係は互いの尊重と信頼の上に成り立っているが、今回の決定は中国が国際的な義務を果たす意思があるのか疑問を投げかける」として中国の決定を批判しました。<br><br>一方でＥＵのボレル上級代表は会議後の記者会見で、中国への制裁の可能性については「中国との問題を解決する方法ではない」と述べたうえで、会議で制裁に言及したのは27か国中1か国だけだったことを明らかにしました。<br><br>また「中国が重要であることに疑いの余地はなく、われわれの利益に基づいて今後も中国との関係を続けていく」と述べ、アメリカと中国の対立が激化する中で、アメリカとは一線を画し、気候変動や貿易などで中国と協力していく考えも示しました。</div></div><div><h3>米英首脳 対中で緊密協力</h3><div>トランプ大統領とイギリスのジョンソン首相は29日、電話で会談し、中国が香港への「国家安全法制」の導入を決めたことなどについて意見を交わしました。<br><br>両首脳は、香港の返還の際にイギリスと中国との間で確認した共同声明を弱体化させるような中国の行為に対し、両国が緊密に協力していくことで合意しました。<br><br>また、来月予定されているＧ7サミット＝主要7か国首脳会議について、可能であれば首脳が直接会って話し合うことが重要だと確認しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 05:57:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難病のめいちゃんが届けたかった似顔絵</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>難病のめいちゃんが届けたかった似顔絵</span><time datetime="2020-05-30T06:47"><span>5月30日</span> <span>6時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451231_2005292228_2005300112_01_02.jpg" alt="難病のめいちゃんが届けたかった似顔絵" id="news_image"></div><div></div><div>入院している子どもと交流し、笑顔を届けるクリニクラウンと呼ばれる道化師の団体があります。新型コロナウイルスの影響で病院に入れず活動を取りやめていましたが、亡くなった女の子から届けられた似顔絵などをきっかけに新たな活動を広げていくことになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451231_2005292229_2005300112_01_03.jpg" alt=""><div>似顔絵は、ことし3月に亡くなっためいちゃんという5歳の女の子の母親から届けられました。<br><br>めいちゃんは左心底形成症候群という難病に指定されている心臓の病気で、生まれてからほとんどの時間を病院の中で過ごしました。<br><br>外に出られないめいちゃんは、病院に来て一緒に遊んだり楽器を演奏してくれたりするクリニクラウンのことが大好きで、実際に会った時にはうれしくて固まってしまうほどでした。<br><br>似顔絵に添えられた母親からの手紙には「めいが3月20日の1時45分にお空に旅立ちました。新型コロナのため、めいに8日間も会えず、（命が危ないので）心臓マッサージをしているから来て下さいという電話があり、久しぶりの再会をしました」などと書かれていて、5歳の子どもが家族とも会えない中で病気と闘っていた姿が浮かばれました。<br><br>亡くなっためいちゃんがクリニクラウンに会ったのは2月が最後で、似顔絵はその後「自分で渡す！」と言って描き残していたものでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451231_2005292229_2005300112_01_04.jpg" alt=""><div>出会ったクリニクラウンの丸く赤い鼻や大きな目が描かれていて、似顔絵をめくると裏に赤いクレヨンで「ありがとう」と書き留めていました。<br><br>母親の美由紀さんは手紙に「めいの気持ちを受け取って下さい。めいはずーっとずっと（クリニクラウンの）動画を見ていました。クリニクラウンさんに出会えた事、本当に本当によかったと心から思います。つらく痛い入院生活に花を咲かせてくれました。これからもたくさんの子どもさんを楽しませてあげてください」とつづっていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451231_2005300646_2005300647_01_05.jpg" alt=""><div>ＮＰＯ法人日本クリニクラウン協会は、ことし2月ごろから病院への訪問を中止していましたが、届けられた似顔絵や医療現場からの希望を受け、子どもとウェブで交流する取り組みや、クリニクラウンの動画を配信する取り組みに力を入れ、新しい形で笑顔を届けることにしました。<br><br>日本クリニクラウン協会の熊谷恵利子事務局長は「親と会えず、不安を抱えている子どもたちが子どもたちらしく笑えるよう、今だからできる支援をしていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 06:47:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ治療薬 特許など管理する枠組み創設したが… WHO</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ治療薬 特許など管理する枠組み創設したが… WHO</span><time datetime="2020-05-30T07:07"><span>5月30日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451511_2005300706_2005300717_01_02.jpg" alt="新型コロナ治療薬 特許など管理する枠組み創設したが… WHO" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、新型コロナウイルスの治療薬とワクチンの開発や普及に向けて、特許や技術を管理する国際的な枠組みを創設しました。しかし、治療薬やワクチンの開発が盛んなアメリカなどＧ7＝主要7か国は1か国も加わっておらず、どこまで実効性を持たせられるかは不透明です。</div><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は29日、スイスのジュネ−ブの本部で声明を発表し、新型コロナウイルスの治療薬とワクチンの開発や普及に向けて、特許や技術を管理する国際的な枠組みを創設したと明らかにしました。<br><br>この枠組みは中米のコスタリカの提案を受けて創設されたもので、治療薬やワクチンなどの開発技術を適切に管理することで発展途上国などでも製造しやすくなるとしています。<br><br>テドロス事務局長は「新型コロナウイルスを予防、発見、治療するための道具は世界的な公共の財産であり、誰もが利用できるものでなければならない。科学は私たちに解決策をもたらしてくれるが、それを皆が享受できるようにするためには連帯が必要だ」と述べ、各国に対して枠組みへの参加を呼びかけました。<br><br>枠組みには29日の時点で南米の国々などを中心とした37か国が参加を表明したということですが、治療薬やワクチンの開発が盛んなアメリカなどＧ7は1か国も加わっておらず、どこまで実効性を持たせられるかは不透明です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 07:07:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全自動PCR検査装置 国内販売を目指す 千葉の会社 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全自動PCR検査装置 国内販売を目指す 千葉の会社 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-30T07:40"><span>5月30日</span> <span>7時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451451_2005300739_2005300740_01_03.jpg" alt="全自動PCR検査装置 国内販売を目指す 千葉の会社 新型コロナ" id="news_image"></div><div>フランスなどで導入されている、全自動のＰＣＲ検査装置を製造する千葉県松戸市のメーカーが、国内での販売を目指して厚生労働省に臨床試験のデータを提出しました。</div><div>全自動のＰＣＲ検査装置を製造しているのは千葉県松戸市の精密機器メーカー「プレシジョン・システム・サイエンス」で、この検査装置は、検体を入れたあと全自動で検査できるため医療従事者の感染リスクを抑えることができ、時間も大幅に短縮できるということです。<br><br>メーカ−によりますと、もともと装置はインフルエンザなどの検査のために開発されましたが、新たな検査試薬を組み合わせて使うことで新型コロナウイルスのＰＣＲ検査に利用できることが確認されたとしています。<br><br>装置はすでにフランスやイタリアなどで活用され、メーカ−は感染の第2波への備えが注目される中、国内での販売に向け、28日、臨床試験のデータをまとめ厚生労働省に提出しました。<br><br>今後、国が検査の精度などを確認すると、この装置での検査に保険が適用されるということです。<br><br>プレシジョン・システム・サイエンスの田島秀二社長は「検査に当たる医療従事者の負担を軽減するとともに、検査数を増やすことに貢献していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 07:40:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ニューヨークの経済活動 来月8日から一部再開 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ニューヨークの経済活動 来月8日から一部再開 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-30T08:18"><span>5月30日</span> <span>8時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>外出制限が続くアメリカ ニューヨーク市で来月8日から経済活動が一部再開される見通しになりました。ただ全面的な再開にはなお時間がかかりそうです。</div><div>クオモ州知事は29日の記者会見で、ニューヨーク市が満たしていない経済活動再開の基準について「来週中に達するだろう。その翌週から順調に再開できる」と述べ、来月8日から経済活動の一部再開を認めるという見通しを示しました。<br><br>ニューヨーク州では業種ごとに4段階で活動を再開していくことにしていて、第1段階は建設業、製造業、農林水産業、持ち帰りに限った小売りなどが対象になっています。<br><br>そして14日前後で、第2段階として、不動産、すべての小売り、商業施設、理髪店などの営業再開を認めることにしていますが、全面的な再開にはなお時間がかかりそうです。<br><br>ニューヨーク州では他の地域ではすでに経済活動が一部再開されていて、クオモ知事は会見で「これはより安全な新しい日常への再開だ。人々はマスクをつけるだろうし他人との距離を保つだろうが、これは新しい人との関わりだ」と述べて、引き続き感染予防策をとるよう市民の協力を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 08:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>