<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本のオフサイドトラップ 「キャプテン翼」のようだと称賛の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011495191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本のオフサイドトラップ 「キャプテン翼」のようだと称賛の声</span><time datetime="2018-06-25T17:43"><span>6月25日</span> <span>17時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011495191_1806251811_1806251824_01_02.jpg" alt="日本のオフサイドトラップ 「キャプテン翼」のようだと称賛の声" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会で、日本がセネガルを相手に成功させたオフサイドトラップと呼ばれる戦術について、世界の多くのサッカーファンが、ネット上で「日本のサッカー漫画『キャプテン翼』を思い起こさせる」などというツイートとともに、称賛の声を寄せています。</div><div>話題になっているのは、前半終了間近に日本が仕掛けたオフサイドトラップと呼ばれる戦術です。<br><br>サッカーでは、ゴールキーパーを除いて、守りのいちばん後ろの選手がいる所をオフサイドラインと呼び、攻めの選手は味方がパスを出すまで、オフサイドラインの後ろに行ってはいけません。<br><br>今回、日本は相手がフリーキックを行う際に、守りの選手が息を合わせてオフサイドラインを上げ、相手の選手をラインの後ろに置き去りにしました。<br><br>このプレーについて、ネット上では「これがオフサイドトラップだ」とか「このプレーは美しい」といった称賛の声が相次いでいます。<br><br>さらに目立ったのが、日本の人気サッカー漫画や登場人物の名前を併せてつぶやく投稿で、「キャプテン翼で初めて見たオフサイドトラップだ」とか「キャプテン翼の三杉淳を思い起こさせる」といったコメントが寄せられています。<br><br>昭和56年に雑誌での連載が始まった「キャプテン翼」は、漫画やアニメとして世界各国に紹介され、多くの子どもたちを夢中にさせましたが、今回のプレーは日本のサッカーが漫画の中だけではないことを示した形になりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011495191_1806251811_1806251824_01_03.jpg" alt=""><div>話題になっているのは、前半終了間近に日本が仕掛けたオフサイドトラップと呼ばれる戦術です。<br><br>サッカーでは、ゴールキーパーを除いて、守りのいちばん後ろの選手がいる所をオフサイドラインと呼び、攻めの選手は味方がパスを出すまで、オフサイドラインの後ろに行ってはいけません。<br><br>今回、日本は相手がフリーキックを行う際に、守りの選手が息を合わせてオフサイドラインを上げ、相手の選手をラインの後ろに置き去りにしました。<br><br>このプレーについて、ネット上では「これがオフサイドトラップだ」とか「このプレーは美しい」といった称賛の声が相次いでいます。<br><br>さらに目立ったのが、日本の人気サッカー漫画や登場人物の名前を併せてつぶやく投稿で、「キャプテン翼で初めて見たオフサイドトラップだ」とか「キャプテン翼の三杉淳を思い起こさせる」といったコメントが寄せられています。<br><br>昭和56年に雑誌での連載が始まった「キャプテン翼」は、漫画やアニメとして世界各国に紹介され、多くの子どもたちを夢中にさせましたが、今回のプレーは日本のサッカーが漫画の中だけではないことを示した形になりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011495191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 17:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小２女児殺害事件で男を起訴 わざと車ではねたか 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011495221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小２女児殺害事件で男を起訴 わざと車ではねたか 新潟</span><time datetime="2018-06-25T17:49"><span>6月25日</span> <span>17時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011495221_1806251816_1806251819_01_03.jpg" alt="小２女児殺害事件で男を起訴 わざと車ではねたか 新潟" id="news_image"></div><div>先月、新潟市で、小学２年生の女の子が殺害され線路に遺棄された事件で、新潟地方検察庁は25日、近所に住む23歳の男を殺人や死体遺棄などの罪で起訴しました。警察によりますと、これまでの調べに対し、男は、わざと車ではねて連れ去ったという趣旨の供述をしているということです。</div><div>起訴されたのは、新潟市西区の会社員、小林遼被告（23）です。<br><br>起訴状などによりますと、先月７日、近所に住む小学２年生、大桃珠生さん（７）を背後から車ではねて連れ去ったうえ、車内で首を絞めて殺害し自宅近くの線路内に遺体を遺棄したとして殺人や死体遺棄などの罪に問われています。<br><br>警察によりますと、小林被告は逮捕された当初、「車の運転を誤って女の子にぶつかり騒がれたので首を絞めた」と供述していましたが、その後の調べに対し、わざと車ではねて連れ去ったという趣旨の供述をしているということです。<br><br>新潟地方検察庁は、起訴された内容についての認否を明らかにしていませんが、これまでの供述などを踏まえて25日、小林被告を起訴しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>新潟市西区の現場近くでは事件直後に設けられた献花台が撤去されたあとも、殺害された女の子を悼んで花束が供えられています。<br>付近では、小学校の児童たちが保護者などに付き添われて下校する姿も見られました。<br><br>近所に住む80代の女性は「犯人には自分の責任を感じてほしいです。この辺りは静かで近所とのつきあいがあまりないところですが、子どもをどう守るかが大事だと思います」と話していました。<br><br>小学５年生の孫がいて現場近くをよく通るという60代の女性は「今回の事件で不安になり、孫に携帯電話を持たせましたがこのような事件が二度と起きないことを祈るだけです。女の子には安らかに眠ってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011495221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 17:49:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことし初の猛暑日 １週間は厳しい暑さ 熱中症に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011494831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ことし初の猛暑日 １週間は厳しい暑さ 熱中症に注意を</span><time datetime="2018-06-25T17:52"><span>6月25日</span> <span>17時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011494831_1806251426_1806251428_01_02.jpg" alt="ことし初の猛暑日 １週間は厳しい暑さ 熱中症に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>25日はほぼ全国的に晴れて、関東などで最高気温が35度以上に達し、ことし全国で初めての猛暑日となりました。この先１週間もほぼ全国的に平年より気温が高い日が多く、厳しい暑さが続く見込みで、気象庁は熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、25日はほぼ全国的に高気圧に覆われて晴れ、各地で強い日ざしが照りつけて気温がぐんぐん上がりました。<br><br>日中の最高気温は栃木県佐野市で36度４分、島根県津和野町と大分県日田市で35度２分、岐阜県揖斐川町で35度１分、埼玉県熊谷市で35度ちょうどなど、各地で35度以上に達し、ことし全国で初めての猛暑日となりました。<br><br>また、京都市で34度８分、名古屋市で33度９分、鳥取市で33度１分、東京の都心で32度６分、福島県いわき市小名浜で32度３分などと、各地で30度以上の真夏日になり、ことしいちばんの暑さとなりました。<br><br>また、１週間前の地震で震度６弱の揺れを観測した大阪府北部でも、大阪・枚方市で33度５分、大阪市で33度１分まで上がりました。<br><br>26日は、日本海側では25日より気温が上がる見込みで、日中の最高気温は福井市と鳥取市で34度、前橋市で33度、山形市で32度、大阪市で31度、東京の都心と名古屋市、福岡市で30度など、各地で真夏日になると予想されています。<br><br>この先１週間は、ほぼ全国的に気温が平年並みか平年より高い日が多く、厳しい暑さが続く見込みで、気象庁はこまめに水分を取り、冷房を適切に使用するなど、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>特に大阪府北部を含む近畿地方で、屋外で作業する際や避難所で過ごす際には十分な注意が必要です。<br><br>一方、北日本では27日から28日ごろにかけて、梅雨前線の活動が活発になって大雨となるおそれがあり、気象庁は今後の気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011494831_1806251426_1806251428_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>気象庁によりますと、25日はほぼ全国的に高気圧に覆われて晴れ、各地で強い日ざしが照りつけて気温がぐんぐん上がりました。<br><br>日中の最高気温は栃木県佐野市で36度４分、島根県津和野町と大分県日田市で35度２分、岐阜県揖斐川町で35度１分、埼玉県熊谷市で35度ちょうどなど、各地で35度以上に達し、ことし全国で初めての猛暑日となりました。<br><br>また、京都市で34度８分、名古屋市で33度９分、鳥取市で33度１分、東京の都心で32度６分、福島県いわき市小名浜で32度３分などと、各地で30度以上の真夏日になり、ことしいちばんの暑さとなりました。<br><br>また、１週間前の地震で震度６弱の揺れを観測した大阪府北部でも、大阪・枚方市で33度５分、大阪市で33度１分まで上がりました。<br><br>26日は、日本海側では25日より気温が上がる見込みで、日中の最高気温は福井市と鳥取市で34度、前橋市で33度、山形市で32度、大阪市で31度、東京の都心と名古屋市、福岡市で30度など、各地で真夏日になると予想されています。<br><br>この先１週間は、ほぼ全国的に気温が平年並みか平年より高い日が多く、厳しい暑さが続く見込みで、気象庁はこまめに水分を取り、冷房を適切に使用するなど、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>特に大阪府北部を含む近畿地方で、屋外で作業する際や避難所で過ごす際には十分な注意が必要です。<br><br>一方、北日本では27日から28日ごろにかけて、梅雨前線の活動が活発になって大雨となるおそれがあり、気象庁は今後の気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>７～９月 全国的に高温の予想</h3><div>気象庁の長期予報によりますと、来月からの３か月は、全国的に平年より気温が高くなると予想されていて、厳しい暑さが続きそうです。<br><br>気象庁が25日に発表した長期予報によりますと、来月からの３か月は日本の南の高気圧の張り出しが強まるため、全国的に暖かい空気に覆われやすくなると予想されています。<br><br>このため、この３か月の平均気温は、全国的に平年より高くなる見込みです。<br><br>月ごとでは、来月は北日本と東日本、それに西日本で平年より高くなり、沖縄・奄美では平年並みか高くなると予想されています。<br><br>８月と９月は北日本から沖縄・奄美のいずれの地域でも平年並みか高くなる見込みです。<br><br>一方、来月から３か月の降水量は、北日本では前線や湿った空気の影響を受けやすく、平年並みか多くなると予想されるほか、東日本ではほぼ平年並み、西日本と沖縄・奄美では平年並みか少なくなると予想されています。</div></div><div><h3>睡眠不足も要因に</h3><div>救急医療が専門で、熱中症に詳しい昭和大学の土肥謙二教授によりますと、この時期はまだ体が暑さに慣れておらず、湿度が高く汗が蒸発しにくいことから体温が上がり、熱中症にかかりやすいということです。<br><br>また、今はサッカーワールドカップのロシア大会の試合が連日、日本時間の深夜から未明にかけて行われていますが、睡眠不足も熱中症を引き起こしやくする要因の１つになるということです。<br><br>土肥教授は「特に子どもやお年寄りは炎天下にいると、熱中症を起こしやすいので、不要な外出は控えてほしい。水分や塩分をしっかり取るほか、冷房を適切に使用するなどの対策を取ってほしい。サッカーについては試合時間に合わせて十分に昼寝を取るなど、次の日に疲れを残さないような対策が必要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011494831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 17:52:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲食店に立てこもり 30代男を公務執行妨害容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011495241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>飲食店に立てこもり 30代男を公務執行妨害容疑で逮捕</span><time datetime="2018-06-25T17:58"><span>6月25日</span> <span>17時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>25日午後、東京・代々木の飲食店で男が暴れ、刃物を持って立てこもっていましたが、およそ２時間半後、警視庁の特殊班の捜査員が店内に突入し、30代の男の身柄を確保し、公務執行妨害の疑いで逮捕しました。今のところけが人はいないということで、警視庁は男から事情を聴くなどして、詳しいいきさつを調べています。</div><div>25日午後２時40分ごろ、東京・渋谷区代々木のビルの２階にある飲食店で、男から「無銭飲食をした」と警察署に電話がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、通報したと見られる男が上半身裸で店の中にいて、店の奥で横になっていたということです。<br><br>警視庁によりますと、男は刃物を持っていて警察官が声を掛けたところ「お前らの顔を見たらむかつく。出て行け」などと叫び、その後、窓から外に向かってビール瓶を投げたり、花火を飛ばしたりしたということです。<br><br>男は刃物を持って立てこもっていましたが、およそ２時間半後の午後５時前、警視庁の特殊班の捜査員10人余りが店内に突入し、30代の男の身柄を確保し、公務執行妨害の疑いで逮捕しました。<br><br>男は身元を確認できるものを持っておらず、警視庁は身元の確認を進めることにしています。<br><br>警視庁によりますと、当時、店内には客はおらず、従業員も逃げて今のところけが人はいないということです。<br><br>警視庁は男から事情を聴くなどして、詳しい状況を調べています。<br><br>現場はＪＲ代々木駅からすぐ近くの飲食店などが建ち並ぶ人通りの多い地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011495241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 17:58:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪北部地震 ２つの断層が同時に動き発生か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011495291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪北部地震 ２つの断層が同時に動き発生か</span><time datetime="2018-06-25T18:25"><span>6月25日</span> <span>18時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011495291_1806251834_1806251835_01_02.jpg" alt="大阪北部地震 ２つの断層が同時に動き発生か" id="news_image"></div><div></div><div>１週間前に大阪府北部で震度６弱の揺れを観測した地震は、２つの断層がほぼ同時にずれ動いて起きたと見られることが専門家の分析でわかりました。専門家は複数の断層が関係し、活発な地震活動が続いているとして、引き続き、注意が必要だと指摘しています。</div><div>東京大学地震研究所の加藤愛太郎准教授は、気象庁などの観測点に加え、大学が臨時に設置した地震計のデータをもとに、今月18日に発生した大阪府北部を震源とするマグニチュード6.1の地震のメカニズムを詳しく分析しました。<br><br>その結果、余震と見られる地震が、マグニチュード6.1の地震の震源の北側と南西側に集中していることなどから、今回の地震はこのエリアにある２つの断層がほぼ同時にずれ動いて起きたと見られることがわかりました。<br><br>北側にある断層は長さがおよそ４キロで、地下の岩盤が縦方向にずれ動く「逆断層」と呼ばれるタイプだということです。<br><br>一方、南西側にある断層は長さがおよそ４キロで、岩盤が横にずれ動く「横ずれ」と呼ばれるタイプだとしています。<br><br>また、いずれの断層も深さ10キロから13キロ付近にかけてずれ動いたと推定されています。<br><br>加藤准教授は「地震波の分析から、まず北側にある断層がずれ動き、それとほぼ同時に南西側の断層が動いて、今回の地震が起きたと考えられる」と話しています。<br><br>そのうえで、複数の断層が関係し、活発な地震活動が続いているとして、引き続き、注意が必要だと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011495291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 18:25:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>殺害のＩＴセミナー講師 容疑者の男とネット上でトラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011495271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>殺害のＩＴセミナー講師 容疑者の男とネット上でトラブルか</span><time datetime="2018-06-25T18:28"><span>6月25日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011495271_1806251845_1806251846_01_02.jpg" alt="殺害のＩＴセミナー講師 容疑者の男とネット上でトラブルか" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市でＩＴ関係のセミナーの講師が殺害された事件で、殺人などの疑いで逮捕された男と見られる人物とこの講師が、インターネット上でトラブルになっていたことがわかりました。警察は男が一方的に恨みを募らせ、待ち伏せして襲ったと見て、いきさつを調べています。</div><div>24日夜、福岡市中央区にある企業の創業支援施設で、ＩＴ関係のセミナーの講師を務めた、東京・江東区の会社員岡本顕一郎さん（41）がセミナーの終了後、男に背中や胸などをナイフで刺され、死亡しました。<br><br>警察は交番に出頭した福岡市東区の無職、松本英光容疑者（42）を殺人などの疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、容疑を認め、「ネット上で恨んでいた。死なせてやろうと思った」などと供述しているということです。<br><br>松本容疑者と見られる人物は、インターネット上でほかの人を挑発したり、不快にしたりする「荒らし」と呼ばれる行為を繰り返し、こうしたやり取りの中で、岡本さんとトラブルになっていました。<br><br>警察によりますと、直接の面識はなかったとみられています。<br><br>また、交番に出頭した時間帯に、インターネット上に「俺を『低能先生です』の一言でゲラゲラ笑いながら通報・封殺してきたお前らへの返答だ。『こんなことになるとは思わなかった』なんてほざくなよ。これから近所の交番に自首して俺自身の責任をとってくるわ」などと書き込まれているのが見つかりました。<br><br>警察は事件のあと、松本容疑者が書いたものか確認を急いでいます。<br><br>警察は岡本さんに一方的に恨みを募らせ、待ち伏せして襲ったと見ていきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ネットの書き込みは</h3><div>今回の事件で死亡した岡本さんと松本容疑者の間には、インターネット上でトラブルが起きていたと見られる記録が残っています。<br><br>松本容疑者はネット上で「低能先生」と呼ばれていたと見られますが、岡本さんはその「低能先生」から「お下劣な言葉を定期的に投げかけられている」とインターネット上のブログに書き込んでいます。<br><br>岡本さんはインターネットサイトの運営会社に、ネット上での活動を停止するよう何度も求め、そのたびに運営元はアカウントを凍結していたと見られますが、「低能先生」と呼ばれる人物はアカウントを複数つくり「荒らし」を繰り返したと見られます。<br><br>こうした状況について、インターネット上には「おまえみたいなカスがリアルで行動できるわけないだろう」という意見が見られるのに対して、松本容疑者が犯行について書いたと見られる投稿には「『こんなことになるとは思わなかった』なんてほざくなよ」という書き込みもみられます。<br><br>また、今回の事件を受けて、ネット上では10年前、平成20年に東京・秋葉原で通り魔事件を起こした加藤智大死刑囚が、インターネットの掲示板での居場所がなくなったことを犯行の動機にしていたことに言及し、今回の事件も秋葉原の事件と同じ構造ではないかとする意見も見られます。</div></div><div><h3>犯行後に帰宅か</h3><div>これまでの調べで、松本容疑者は交番に出頭した際、血のついたナイフを持っていたことがわかっていますが、事件現場で目撃されたものとは違う服装だったことが警察への取材でわかりました。<br><br>また、自宅のアパートに住む人によりますと、事件のあと、アパートの階段などに血のあとがついていたということで、警察は松本容疑者が交番に出頭するまでの間、自宅に寄ったとみて調べています。<br><br>一方、インターネット上には出頭の直前、「これから近所の交番に自首し、俺自身の責任をとってくる」などと書き込まれていたことから、警察は松本容疑者が書いたものか確認を急ぐとともに、犯行から出頭までのおよそ３時間の行動について捜査しています。</div></div><div><h3>同じアパートの住民から戸惑いの声</h3><div>福岡市東区筥松にある松本容疑者の自宅と同じアパートの住民からは、突然の事件に対して戸惑いの声が聞かれました。<br><br>このうち、１３年間、同じ階に住んでいるという５８歳の女性は「あいさつをすると、静かにニコッと笑うようなおとなしい印象だったので、おそろしい事件を起こすとはとても信じられません。長年、隣に住んでいますが、これまで争うような声など、トラブルを感じることもなかったので、本当に驚いています」と話していました。<br><br>また、事件のあと、松本容疑者が乗り捨てたと見られる自転車を警察が回収する際に同行したという同じ階の２３歳の男性は「自転車は黒っぽい色で、川の土手に乗り捨てられていました。大きく壊れている様子はありませんでしたが、ハンドルやサドルの部分に血がべっとりとついているのが見えました。松本容疑者とはあいさつを交わすくらいの関係でしたが、顔見知りが事件に関わったと聞いて、驚きのあまり現実感がありません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011495271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 18:28:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 米輸入制限措置への報復に慎重な考え 参院予算委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011495301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 米輸入制限措置への報復に慎重な考え 参院予算委</span><time datetime="2018-06-25T18:31"><span>6月25日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/K10011495301_1806251850_1806251851_01_02.jpg" alt="首相 米輸入制限措置への報復に慎重な考え 参院予算委" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が発動した輸入制限措置について、安倍総理大臣は「わが国への適用の回避が最も重要だ」と述べ、ＥＵ＝ヨーロッパ連合や中国が課した報復関税などの措置を直ちに取ることに慎重な考えを示しました。</div><div>参議院予算委員会の集中審議で、安倍総理大臣は、アメリカのトランプ政権が発動した鉄鋼製品などに高い関税を課す輸入制限措置について、「対抗措置を取ること自体が目的ではなく、わが国の製品への適用を回避することが最も重要だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「対抗措置というオプションは常に持ちながらも、結果が得られるよう最善の戦略をとりたい」と述べ、ＥＵや中国がアメリカに課した報復関税などの措置を直ちに取ることに慎重な考えを示しました。<br><br>そして安倍総理大臣は、トランプ政権から、仮に北朝鮮の非核化や拉致問題への協力と引き換えに通商問題で譲歩を求められた場合の対応について、「バーターは絶対に考えていない」と述べ、安全保障や拉致問題と通商問題は切り離して対応する考えを示しました。<br><br>また北朝鮮の非核化をめぐり、安倍総理大臣は「トランプ大統領との電話会談の詳細は話せないが、朝鮮半島の非核化というのは、アメリカ側は『ＣＶＩＤ＝完全で検証可能かつ不可逆的な廃棄ということだと理解をしている』ということだった」と述べました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、加計学園の加計孝太郎理事長が先週、報道陣に対し、３年前の２月に安倍総理大臣と面会したとする愛媛県の文書の内容を否定したことについて、「政府として内容や評価についてコメントする立場にはない。平成27年2月25日に加計理事長とお会いしたことはない」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は、野党側から、加計理事長らの証人喚問を要求されたのに対し、「私は行政府の長であり、何の権限もない。私が内閣総理大臣として予算委員会の自民党理事に指示を出すことは誠に越権行為であり、あってはならない」と述べました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、どういう状況になれば「うみを出し切った」と言えるのかと問われたのに対し、「どこに問題があったのかを徹底的に解明し、二度とこのような問題が起こらないよう再発防止に全力を傾注することがうみを出し切ることだ。今後とも誠実に説明責任を果たす」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、先の自民党議員との会合で、集中審議を回避したい旨の発言をしたと、出席した衆議院の河村予算委員長が記者団に紹介し、その後、撤回したことについて、「そのような発言をした事実はない」と述べ、否定しました。<br><br>また、麻生副総理兼財務大臣は、財務省の福田前事務次官のセクハラ問題をめぐり「セクハラ罪という罪はない」と発言したことについて、「法律にはないので、『セクハラ罪という罪はない』と申し上げた。いろいろねじ曲げて伝えられたのははなはだ残念だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011495301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 18:31:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>