<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大相撲 元関脇 逆鉾の井筒親方が死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/k10012085011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 元関脇 逆鉾の井筒親方が死去</span><time datetime="2019-09-17T00:13"><span>9月17日</span> <span>0時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/K10012085011_1909170023_1909170024_01_02.jpg" alt="大相撲 元関脇 逆鉾の井筒親方が死去" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の元関脇 逆鉾の井筒親方が16日夜、都内の病院で亡くなりました。58歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190917%2Fk10012085011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:13:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チョ・グク法相疑惑 親族の男を逮捕 一連の疑惑で初の逮捕者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/k10012085091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チョ・グク法相疑惑 親族の男を逮捕 一連の疑惑で初の逮捕者</span><time datetime="2019-09-17T02:37"><span>9月17日</span> <span>2時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/K10012085091_1909170152_1909170237_01_02.jpg" alt="チョ・グク法相疑惑 親族の男を逮捕 一連の疑惑で初の逮捕者" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のチョ・グク法相の家族ぐるみでの不透明な投資疑惑をめぐって、検察は16日夜、投資に深く関わっていたとみられるチョ法相の親族の男を横領などの疑いで逮捕しました。一連の疑惑で逮捕者が出るのはこれが初めてで、検察は、さらに追及する構えです。</div><div>韓国のチョ・グク法相をめぐっては、チョ法相の妻らの資金を運用している会社が不透明な投資を行っていたと指摘されていて、検察は、この会社の中心人物とされる、チョ法相の親族の男を横領などの疑いで拘束し、裁判所に逮捕状を請求していました。<br><br>韓国メディアによりますと、裁判所は16日夜、証拠隠滅のおそれがあるなどとして逮捕状を出し、検察が男を逮捕したということです。<br><br>チョ法相の一連の疑惑をめぐって、逮捕者が出るのはこれが初めてです。<br><br>検察としては、逮捕した男をさらに取り調べ、資金の流れなどを明らかにしていくことにしていて、近く、チョ法相の妻からも事情を聴くのではないかとの見方が出ています。<br><br>また、韓国メディアは、チョ法相の娘が名門のコリョ大学に不正入学した疑惑をめぐっても、検察が16日、大学教授から参考人として話を聞いたと伝えていて、検察は、一連の疑惑を徹底的に追及する姿勢を崩していません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最大野党代表 チョ法相の辞任求める</h3><div>韓国の最大野党の代表は、さまざまな疑惑が取り沙汰されているチョ・グク法相の任命に抗議するためとして、みずからの頭を丸刈りにし、チョ法相の辞任を求めました。<br><br>チョ法相の任命に抗議する活動を行ったのは、保守系の最大野党「自由韓国党」のファン・ギョアン代表です。<br><br>ファン代表は、16日夕方、ソウルの韓国大統領府の前で、みずからの頭をバリカンで丸刈りにしたうえで、「第１野党の代表として、国民の１人として、ムン・ジェイン（文在寅）政権に抵抗するため、この場に来た。ムン政権の暴挙を食い止めるため、私が先頭に立つ」と述べました。<br><br>そして、党所属の国会議員らと、17日午前０時ごろまで座り込みを続けました。<br><br>チョ法相の親族への捜査が本格化するなか、最大野党の「自由韓国党」としては、抗議活動を通じてムン政権と全面的に対決する姿勢をアピールし、世論を味方につけて政権への圧力を強めていきたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190917%2Fk10012085091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 02:37:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“もう住めない” きのうの雨で水浸しの住宅も 千葉 市原</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/k10012084901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“もう住めない” きのうの雨で水浸しの住宅も 千葉 市原</span><time datetime="2019-09-17T04:51"><span>9月17日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/K10012084901_1909162118_1909170451_01_02.jpg" alt="“もう住めない” きのうの雨で水浸しの住宅も 千葉 市原" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号で多くの建物に被害が出た千葉県市原市では、16日の雨で住宅の雨漏りに悩まされる人も多く、建て替えを検討せざるをえないという人もいます。</div><div>市原市草刈の大野光子さん（74）は、築およそ50年の木造２階建ての住宅に夫と２人で暮らしていますが、今回の台風で屋根の一部がはがれ、穴が開くなど大きな被害が出ました。<br><br>屋根にはブルーシートを覆って応急的な処置をしていましたが、16日の雨で家じゅうの至るところで雨漏りがして、６畳の２つの部屋で畳が使えなくなったほか、ほかの部屋も水浸しになりました。<br><br>天井からしたたり落ちる水滴を受け止めるため、床にシートを敷いてバケツやごみ袋を並べましたが、天井が腐ったようにはがれている部分もあり、修理の相談をした業者からは解体して建て替えることを勧められたということです。<br><br>大野さんは「ここまでの被害が出るとは思いませんでした。この家にはもう住めないと思うので本当に困っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190917%2Fk10012084901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 04:51:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジ主導の有志連合 石油施設攻撃へのイラン関与を示唆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190916/k10012084951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サウジ主導の有志連合 石油施設攻撃へのイラン関与を示唆</span><time datetime="2019-09-17T05:28"><span>9月17日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190916/K10012084951_1909162339_1909162343_01_02.jpg" alt="サウジ主導の有志連合 石油施設攻撃へのイラン関与を示唆" id="news_image"></div><div></div><div>サウジアラビアで石油関連施設が攻撃を受けたことについて、攻撃を行ったと主張しているイエメンの反政府勢力と戦うサウジアラビア主導の有志連合は、攻撃には、イラン製の兵器が使われたしてイランの関与を示唆しました。</div><div>サウジアラビアでは東部アブカイクなどの石油関連施設が14日、攻撃を受け、１日の原油生産量のおよそ半分の生産が一時的に停止しています。<br><br>攻撃をめぐっては、イランの影響下にあるイエメンの反政府勢力が攻撃を行ったと主張していて、この勢力と戦うサウジアラビア主導の有志連合のマリキ報道官は16日、「今回の大規模な攻撃は、サウジアラビアだけでなく世界経済を標的にしたテロ行為だ」として強く非難しました。<br><br>そのうえで初期の調査結果を公表し、「攻撃には、イランの精鋭部隊・革命防衛隊のドローンが使用された」と述べて、イラン製の兵器が使用されたとの見方を示し、イランによる関与を示唆しました。<br><br>また、兵器が発射された場所については、イエメンではなかったとして反政府勢力の主張を否定する一方、具体的な場所については調査中だとしています。<br><br>今回の攻撃を巡っては、サウジアラビアと同盟関係にあるアメリカもイランの犯行だという見方を示す一方、イランは関与を否定しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 イラン関与との見方を示唆</h3><div>サウジアラビアで起きた石油関連施設への攻撃を受けて、アメリカのトランプ大統領は、イランがことし６月、アメリカの無人偵察機を撃墜した時のことを念頭に、「イランが彼らの領空内を飛行したとして無人機を撃墜したときのことを忘れないように。実際には、領空には近くなかった。イランは非常に大きなウソと知りながらその主張に固執した」と16日、ツイッターに書き込み、批判しました。<br><br>そのうえで「今度はサウジアラビアでの攻撃に関わっていないと彼らは言っている」として、サウジアラビアで起きた石油関連施設への攻撃にイランが関わっているという見方を示唆しました。</div></div><div><h3>イラン大統領 イエメンの反政府勢力が実行と強調</h3><div>サウジアラビアの石油関連施設が攻撃を受けたことについて、イランのロウハニ大統領は16日、「イエメン国民が防衛のための正当な権利を行使したもので、長年のイエメン攻撃に対する報復だ」と述べて、イエメンの内戦に軍事介入を続けるサウジアラビアに対し、反政府勢力が実行したものだという考えを強調しました。<br><br>イエメンでは、サウジアラビアなどが支援するハディ政権と、イランが支援する反政府勢力「フーシ派」との間で４年以上に渡って内戦が続き、イラン政府はこれまでも繰り返し、サウジアラビアの軍事介入を非人道的だとして非難してきました。</div></div><div><h3>米国防長官 関係国と緊密に連携</h3><div>アメリカのエスパー国防長官は、この週末に、サウジアラビアのムハンマド皇太子と、イラクのシャンマリ国防相と相次いで電話会談を行ったことを16日、ツイッターで明らかにしました。<br><br>その上で、「アメリカ軍はこの前例のない攻撃に対処し、イランによって損なわれている国際的なルールに基づく秩序を守るため、パートナーと協力している」と書き込み、イランの関与を示唆するとともに関係国と緊密に連携して対処していく考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190916%2Fk10012084951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 05:28:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ 17日から金融政策決める会合 追加利下げの判断は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/k10012085051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ 17日から金融政策決める会合 追加利下げの判断は？</span><time datetime="2019-09-17T05:32"><span>9月17日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/K10012085051_1909170537_1909170545_01_02.jpg" alt="米ＦＲＢ 17日から金融政策決める会合 追加利下げの判断は？" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、17日から金融政策を決める会合を開きます。パウエル議長は、景気の拡大を維持するため、10年半ぶりの利下げを決めた７月の会合に続いて、今回も、追加の利下げに踏み切る可能性を示唆していて、ＦＲＢの判断が注目されます。</div><div>ＦＲＢは、17日から２日間の日程で金融政策を決める会合を開きます。<br><br>ＦＲＢは前回７月の会合で、リーマンショックが起きた2008年以来、およそ10年半ぶりに利下げを決めました。<br><br>その後、米中の貿易摩擦が激しくなった上、中国やドイツなど世界経済の減速が鮮明になり、アメリカ企業の間でも景気の先行きに慎重な見方が広がっています。<br><br>こうした状況をふまえ、パウエル議長は、景気の拡大を維持するため、今回の会合でも、追加の利下げに踏み切る可能性を示唆していて、ＦＲＢの判断が注目されます。<br><br>また、今後の金融政策の行方を見極める上で、ＦＲＢが、３か月に１度公表している、会合の参加者が想定する今後の利下げの回数にも関心が高まっています。<br><br>一方、トランプ大統領は、サウジアラビアの石油施設への攻撃で、原油価格の高騰が懸念される中、景気を下支えするための大幅な金利の引き下げを要求していて、パウエル議長への異例の圧力をいっそう強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パウエル議長 政策に変化</h3><div>ことし７月リーマンショックが起きた2008年以来、およそ10年半ぶりに利下げに踏み切ったＦＲＢのパウエル議長。<br><br>その直後の記者会見では、「今回の措置は長期にわたる利下げの始まりではない」と述べ、追加の利下げには慎重な姿勢を示していました。<br><br>しかし、先月、トランプ大統領が中国に対する追加の関税措置を発表したほか、中国経済と関係の深いドイツのＧＤＰがマイナス成長に転じたことも明らかになり、金融市場も不安定になりました。<br><br>このため、パウエル議長は先月23日に行われた経済シンポジウムの講演で世界経済の先行きに強い懸念を示した上で「アメリカの景気拡大を維持するために適切に行動する」と述べ、一転して、追加の利下げに踏み切る可能性を示唆しました。<br><br>その一方で、パウエル議長は同じ講演の中で「貿易政策を決めるのは政府と議会の仕事だ。金融政策は消費や投資を支える強力な手段だが、国際貿易のルールブックを提供することはできない」と述べました。<br><br>このように、トランプ大統領が米中の貿易摩擦による経済への悪影響を金融政策だけで対処するよう、執ように圧力をかけてくることに対しては、不満を隠さなくなっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「利下げで景気刺激が必要」</h3><div>トランプ大統領は16日、ツイッターへの投稿で「ＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のせいでアメリカはほかの国よりもはるかに高い利子を支払っている。ＦＲＢとパウエル議長が何の手かがりも持たないのは信じられない。しかも原油価格も高騰している。大幅な金利の引き下げで景気を刺激することが必要だ」と述べ、17日から金融政策を決める会合を開くＦＲＢに対して、金利を引き下げるよう圧力をかけました。</div></div><div><h3>利下げ要求背景に景気後退か</h3><div>トランプ大統領は、ＦＲＢが７月、10年半ぶりの利下げを決めたあとも、さらなる利下げを強く求めてきました。<br><br>先週11日には、ツイッターで「ＦＲＢは金利をゼロかそれ以下に引き下げるべきだ」と投稿し、ゼロ金利かマイナス金利にまで踏み込むよう要求しました。<br><br>また、パウエル議長個人に対しての批判も強めていて、パウエル議長が追加の利下げを示唆した先月23日には記者団に対して「彼はあまり上手なチェスの指し手ではないようだ」と述べた上で、パウエル議長の辞任を求めるかと問われたのに対して、「本人が望むのなら止めない」とこたえ、いら立った様子を見せていました。<br><br>こうした発言の背景には、来年の大統領選挙まで１年あまりとなる中、米中貿易摩擦がエスカレートしていることで、株式市場などでアメリカ景気が後退するのではないかという観測が出てきていることがあります。<br><br>ワシントン・ポストとＡＢＣテレビが今月10日に公表した世論調査では、来年にかけて景気が後退する可能性があると回答した人の割合が60％に上りました。<br><br>こうした景気後退論に対してトランプ大統領は、順調な雇用を背景に「経済は強くなった」とみずからの成果のアピールに躍起になっています。<br><br>その上で、金利が一段と引き下げられれば株式市場が活性化されるほか、企業の借入金や消費者のローンの利息の引き下げにもつながり、景気の拡大を維持できると考えているものとみられます。</div></div><div><h3>世界で広がる通貨安競争</h3><div>いま世界的に懸念が高まっているのは、各国の中央銀行が、金利の引き下げと、その結果として生じる通貨安を競い合う動きが広がっていることです。<br><br>ことしに入って、韓国、ロシア、南アフリカ、トルコ、インドネシア、ブラジルなどが利下げを決めたほか、先週、ヨーロッパ中央銀行がすでにマイナスになっている金利をさらに引き下げる異例の政策を一段と進めました。<br><br>こうした流れをつくった大きなきっかけが、世界の基軸通貨ドルを発行するＦＲＢの政策転換です。<br><br>ＦＲＢは去年12月に景気拡大に伴って段階的に進めてきた利上げを打ち止めにして、金融の引き締め姿勢を転換。<br><br>７月にはリーマンショックが起きた2008年以来10年半ぶりに利下げに踏み切りました。<br><br>各国にとって、ＦＲＢが利下げを進めてドルが値下がりすれば、反対に自国の通貨が値上がりし、輸出には不利になるという懸念があるとみられています。<br><br>こうした利下げと通貨安の競争に対して、国際金融の安定を担うＩＭＦ＝国際通貨基金は、強く警鐘を鳴らしています。<br><br>仮に貿易赤字を抱える国が、通貨を10％安くする通貨安に誘導したとしても、赤字はＧＤＰ＝国内総生産の0.3％程度しか減少せず、効果は限定的だとしています。<br><br>それどころか、通貨安への誘導は米中の貿易摩擦のように関税の引き上げなどの報復行為を招いて結局、すべての国の経済を悪化させると指摘しています。<br><br>また、必要以上に金融緩和が進めば大量の資金が市場にあふれお金を借りすぎてしまう個人や企業が出てくるおそれや、余ったお金が不動産などに集まって価格が異常に上昇して、景気が過熱するバブルが起きる可能性もあります。<br><br>さらには景気がそれほど悪くないのに金融を緩和し続けると、いざ本当に深刻な経済危機が起きたときに中央銀行として、利下げなどの政策対応の余地が限られてしまうという心配もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190917%2Fk10012085051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 05:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佳子さま オーストリア大統領を表敬訪問</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/k10012085101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>佳子さま オーストリア大統領を表敬訪問</span><time datetime="2019-09-17T06:23"><span>9月17日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/K10012085101_1909170611_1909170623_01_03.jpg" alt="佳子さま オーストリア大統領を表敬訪問" id="news_image"></div><div>初めての外国公式訪問に臨んでいる秋篠宮ご夫妻の次女の佳子さまは、最初の訪問国オーストリアに到着し、大統領を表敬訪問されました。</div><div>日本との友好関係150周年となるオーストリアを訪問中の佳子さまは、現地時間の16日午後、菊や梅の花の柄があしらわれた淡いクリーム色の振り袖姿で首都ウィーンの大統領府を訪れ、ファン・デア・ベレン大統領の出迎えを受けられました。<br><br>懇談で、大統領が世界的オーケストラのウィーン・フィルハーモニー管弦楽団や「天使の歌声」といわれるウィーン少年合唱団が日本で数多く公演していることに触れると、佳子さまは「そのような交流があることを大変うれしく思っています」と述べられました。<br><br>そして、両国の友好関係がますます深まっていくことを願っていますという天皇皇后両陛下からのメッセージを伝え、和やかに懇談されたということです。<br><br>このあと佳子さまは、ウィーン少年合唱団の練習場などがある宮殿を訪ね、合唱を鑑賞されました。<br><br>佳子さまは、子どもたちの伸びやかな歌声に耳を傾け、曲が終わるたびに拍手を送られていました。<br><br>そして合唱が終わると、子どもたちに「どのくらい練習なさるのですか」とか「合唱をどのくらい続けていますか」などと尋ねて、交流を深められていました。<br><br>佳子さまは、現地時間の17日に、日本大使公邸で開かれる友好関係150周年の記念レセプションでおことばを述べられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190917%2Fk10012085101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 06:23:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国際的な原油価格 大幅に値上がり サウジ石油施設攻撃で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190917/k10012085161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国際的な原油価格 大幅に値上がり サウジ石油施設攻撃で</span><time datetime="2019-09-17T06:27"><span>9月17日</span> <span>6時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190917/K10012085161_1909170501_1909170513_01_02.jpg" alt="国際的な原油価格 大幅に値上がり サウジ石油施設攻撃で" id="news_image"></div><div></div><div>サウジアラビアで起きた石油関連施設への攻撃を受け、世界的な原油の供給に懸念が強まったとして、国際的な原油価格は大幅に値上がりしています。詳しい被害状況がはっきりしないことや、中東地域全体の緊張が高まっているとして、日本時間の17日朝にかけて、原油価格は高止まりした格好です。</div><div>週明けの国際的な原油価格は、取引開始直後の値上がり率が、<br>▽ロンドン市場で先週末に比べて19％、<br>▽ニューヨーク市場で15％と、急激に値上がりしました。<br><br>その後、いったん落ち着きましたが、攻撃されたサウジアラビアの施設の詳しい被害状況がはっきりしないことや、中東地域全体の緊張が高まっているとして、日本時間の17日朝にかけて、再び上昇しています。<br><br>日本時間の午前６時時点では、<br>▽ロンドン原油市場が１バレル＝68ドル付近、<br>▽ニューヨーク原油市場のＷＴＩの先物価格が１バレル＝61ドル台後半と、<br>いずれも、先週末に比べて12％を超える大幅な値上がりとなっています。<br><br>今回の事件を受け、アメリカは石油備蓄の放出準備を表明していますが、今のところ、原油価格は高止まりした格好です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190917%2Fk10012085161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 06:27:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>