<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>9月入学 自民作業チーム 見送り提言骨子案まとめる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>9月入学 自民作業チーム 見送り提言骨子案まとめる</span><time datetime="2020-05-27T05:02"><span>5月27日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446381_2005270423_2005270502_01_02.jpg" alt="9月入学 自民作業チーム 見送り提言骨子案まとめる" id="news_image"></div><div></div><div>「9月入学」について自民党の作業チームは国民的な合意が必要だとして、今年度や来年度の導入は見送るべきだとする提言の骨子案をまとめました。</div><div>骨子案では「9月入学」について、国際化や休校に伴う学習の遅れの取り戻しにつながるとする一方、導入すれば、多くの制度や慣行が変わり、社会全体に心理的・経済的な負担を与えるとしています。<br><br>そのうえで、導入には国民的な合意や一定の期間が必要だとして、「今年度や来年度など直近の導入は見送るべきだ」としています。<br><br>一方で、子どもたちの学習の機会を保障するため、来年3月までの今年度の期間を2週間から1か月程度延長する特例措置を検討するよう求めています。<br><br>また、受験生の不安に対応するため、大学入学共通テストを含め、来年の大学入試の日程を2週間から1か月程度後ろ倒しすることを検討すべきだとしています。<br><br>ただ、党内の一部には「9月入学」の導入に積極的な意見もあることから、作業チームは27日の会合で骨子案を示して、慎重に議論したうえで提言をまとめ、政府に申し入れることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 05:02:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＮＳ中傷 イギリスの番組でも出演者自殺相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＮＳ中傷 イギリスの番組でも出演者自殺相次ぐ</span><time datetime="2020-05-27T05:30"><span>5月27日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446451_2005270426_2005270530_01_02.jpg" alt="ＳＮＳ中傷 イギリスの番組でも出演者自殺相次ぐ" id="news_image"></div><div>民放の番組に出演していた22歳の女性が自殺したとみられる問題でＳＮＳ上でのひぼう中傷への対策の必要性が指摘されています。こうした問題は海外でも起きていて、イギリスでは恋愛のもようを追ういわゆるリアリティ番組に出演して中傷され自殺する人が相次ぎ、議論となっています。</div><div>シェアハウスで男女が共同生活する様子を記録するフジテレビの番組「テラスハウス」に出演していた女子プロレスラー 木村花さん（22）は今月23日、都内の自宅で倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>木村さんのＳＮＳ上では番組への出演や言動を非難する投稿が相次いでいて、警視庁は木村さんがひぼう中傷を苦に自殺したとみて調べる一方、ＳＮＳ上でのひぼう中傷への対策の必要性が指摘されています。<br><br>こうした問題は海外でも起きていて、イギリスではおととし6月、島に滞在する男女の恋愛のもようを追うリアリティ番組「ラブ・アイランド」に出演していた32歳の女性が自殺し、去年3月にも同じ番組に出演していた26歳の男性が自殺しました。<br><br>亡くなった女性は自殺前、地元ラジオ局の番組で「何千人のフォロワーから大量のコメントを送られると本当に怖い」と話していて、メディアは女性が番組出演後、ＳＮＳ上でひぼう中傷にさらされていたと伝えています。<br><br>またもう1人の男性も番組に出演したあと精神的に悩んでいたと報じられています。<br><br>この事態を受け番組を放送する民放テレビ局「ＩＴＶ」は去年5月、出演者への心理的サポートの拡充や出演した場合の影響のより詳細な説明、そしてＳＮＳ上でのやり取りへの対処方法の訓練といった対策を発表しました。<br><br>しかし、ＳＮＳ上で出演者をひぼう中傷するケースはその後も相次いでいて、今月、別のリアリティ番組に出演して中傷された男性がこうした行為を抑止するための法律の制定を求めて署名活動を立ち上げイギリス議会で訴えて、議論になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>独仏は規制の法律導入</h3><div>ＳＮＳ上でのひぼう中傷に対してはドイツやフランスが事業者に投稿の削除を義務づける法律を導入し、対策を進めています。<br><br>ドイツでは2018年1月から、ツイッターやフェイブックなどＳＮＳを運営する事業者を対象に、脅迫や違法と見なされた内容の投稿が報告された場合の対応を規定した法律を導入しました。<br><br>法律では利用者が200万人を超えるＳＮＳの運営事業者に対し、違法な投稿の報告から原則、24時間以内、法的な判断が難しければ7日以内にこれを削除することを義務づけたうえで、この期間内に削除出来ないなど規定に違反した事業者には最大で5000万ユーロ（日本円でおよそ59億円）の罰金を科すとしています。<br><br>ただ、この法律をめぐっては削除に際して民間の事業者が違法性などを判断することへの疑問や政府による監視への懸念の声も出ています。<br><br>またフランスでも今月13日、ＳＮＳを運営する事業者を対象に、差別的だったり暴力的、攻撃的だったりする投稿が報告された場合には24時間以内の削除を義務づける法律が制定されました。<br><br>この法律でも事業者が規定に違反した場合には最大で125万ユーロ（日本円で1億4700万円）の罰金が科せられるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 05:30:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市 40余の施設臨時休館に 市長「第2波の入り口」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市 40余の施設臨時休館に 市長「第2波の入り口」</span><time datetime="2020-05-27T05:47"><span>5月27日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446511_2005270545_2005270547_01_02.jpg" alt="北九州市 40余の施設臨時休館に 市長「第2波の入り口」" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市は新型コロナウイルスの感染確認が続いたことを受けて26日、緊急の対策会議を開き、市の40余りの施設について28日から臨時休館することを決めました。対策会議で北橋市長は「第2波の入り口に立っている」と述べて警戒を呼びかけました。</div><div>北九州市では先週金曜日まで23日連続で感染が確認されていませんでしたが、土曜日から3日連続で感染が確認され、合わせて12人にのぼったのを受けて市は26日、緊急の対策会議を開き対応を協議しました。<br><br>会議の冒頭、北橋市長は「第2波の入り口に立っていると感じている。決して第2波にさせないためにこの新たな動きをここで食い止めていかなければならない」と述べて警戒を呼びかけました。<br><br>会議では緊急事態宣言の解除を受けて、今月13日から順次再開していた市の施設のうち、小倉城や漫画ミュージアム、児童文化科学館など合わせて43の施設について28日から6月18日まで臨時休館することを決めました。<br><br>また、市が主催するイベントについては当面、中止か延期にすることを決めました。<br><br>北九州市はできるかぎり不要不急の外出を自粛するほか、マスクの着用や人との距離の確保など感染予防に努めるよう改めて市民に呼びかけています。<br><br>北九州市では26日も新たに2人の感染が確認され、4日連続の感染確認となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 05:47:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ放火事件 青葉真司容疑者を逮捕 放火や殺人などの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火事件 青葉真司容疑者を逮捕 放火や殺人などの疑い</span><time datetime="2020-05-27T08:07"><span>5月27日</span> <span>8時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446581_2005270840_2005270841_01_03.jpg" alt="京アニ放火事件 青葉真司容疑者を逮捕 放火や殺人などの疑い" id="news_image"></div><div>去年7月、京都市にある「京都アニメーション」のスタジオが放火され、36人が死亡、33人が重軽傷を負った事件で、警察は治療が続けられていた青葉真司容疑者（42）を事件から10か月余りがたった27日、放火や殺人などの疑いで逮捕しました。入院していた京都市内の病院から警察署に移送し、本格的な取り調べを始めることにしています。</div><div>去年7月18日、京都市伏見区にある京都アニメーションの第1スタジオが放火された事件では、社員36人が死亡、33人が重軽傷を負いました。<br><br>この事件で、警察はスタジオに押し入ってガソリンをまいて火をつけ多数の死傷者を出したとして、みずからも重いやけどを負って治療を受けていたさいたま市見沼区の無職、青葉真司容疑者（42）を27日午前7時すぎに入院していた京都市の病院で逮捕しました。調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>事件から10か月余りがたっての逮捕について、警察は複数の医師の意見などをもとに青葉容疑者が取り調べができるまで回復したと判断したことや、新型コロナウイルスによる緊急事態宣言が解除されたことも考慮したとしています。<br><br>青葉容疑者の身柄は午前8時すぎ、捜査本部が置かれている伏見警察署に移送され、警察はこのあと会見を開いて、逮捕に至った経緯などを説明する方針です。<br><br>逮捕前の任意の事情聴取に対し青葉容疑者は「自分の小説を盗用されたから火をつけた」などと供述していて、警察は今後、動機の解明を含め、本格的な取り調べを行う方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>青葉真司容疑者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446581_2005270825_2005270825_01_03.jpg" alt=""><div>警察や関係者によりますと、青葉容疑者は現在のさいたま市で生まれました。幼い頃に両親が離婚し、父親と兄と妹の4人で暮らしていました。<br><br>市内の定時制高校を卒業したあとは平成10年までの3年間、埼玉県の文書課で非常勤職員として働きました。翌年、21歳の時に父親は病死しています。<br><br>その後、兄弟とも連絡をとらなくなり、埼玉県春日部市のアパートで1人で暮らしていたとみられています。<br><br>平成21年には、母親の自宅近くの茨城県常総市に移り住みましたが、34歳の時にコンビニに包丁を持って押し入り、現金を奪ったとして逮捕されました。<br><br>当時住んでいた集合住宅の管理人によりますと、青葉容疑者の部屋はゴミが散乱していて、壁やパソコンの画面が、ハンマーで壊されていたということです。<br><br>管理人の男性は「夜中に目覚まし時計が鳴ったり、窓ガラスがベランダに散乱していたりと、苦情があった。片づけた状態というより蹴り飛ばした状態だった。逮捕されたあとの面会では終始、下を向きながら返事をして、ほとんど会話はなかった」と話していました。この事件の裁判では実刑判決を受けていました。<br><br>平成28年に出所し、38歳になった青葉容疑者は、さいたま市の更生保護施設に滞在したあと、現住所のさいたま市見沼区のアパートで、1人で生活していたとみられています。<br><br>施設の関係者は「青葉容疑者はおとなしい様子で周囲とトラブルはなく、あいさつやお礼、日常会話はできていた。読書が好きで、近くの図書館で本を読んだり借りたりしていた」と話していました。</div></div><div><h3>病院での様子は</h3><div>病院関係者への取材で入院中の青葉容疑者の状況がわかってきました。<br><br>青葉容疑者は事件の際に自らも重いやけどを負い、これまで10か月余りにわたって、大阪と京都の病院で治療を受けてきました。全身の大部分をやけどしていて、当初、予断を許さない容体でしたが、皮膚の移植手術などを繰り返し受けて、会話ができる状態にまでは回復したということです。<br><br>ただ、両足のやけどは重く、現在もほとんどベッドに寝たきりの状態で、介助なしでは、食事もできず車いすに座ることもできないということです。<br><br>顔を除いて、全身のほとんどにガーゼや包帯が巻かれている状態で、軟こうを塗るなどして、治療を続けているということです。<br><br>青葉容疑者は病院のスタッフに対して、当初は趣味の電車の話をしたり、「頑張ります。治します」などと治療に意欲を見せていましたが、最近は「かゆい、痛い」などとたびたび不満を訴え、リハビリにも積極的には取り組もうとしなかったということです。<br><br>また、入院中は慢性的に38度ほどの発熱が続き40度近くの高熱が出ることもあったということですが、今月に入ってからは、比較的、体調が安定していたということです。</div></div><div><h3>事件の経緯とこれまでの捜査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446581_2005270808_2005270809_01_02.jpg" alt=""><div>容疑者は事件3日前の7月15日、さいたま市の自宅から新幹線で京都駅に来たあと、宇治市にある京都アニメーションの本社や京都市伏見区にある現場の第1スタジオの周辺を行き来する姿が目撃されていました。警察は事前に下見をしていたとみています。<br><br>そして事件前日の7月17日、現場から5キロほど離れたホームセンターで、ガソリンを入れる携行缶やライター、大型のハンマーなどを購入し、台車に載せて移動していました。<br><br>この夜、第1スタジオの近くで野宿し、当日の18日は近くのガソリンスタンドでガソリンを購入。その30分後にスタジオに火をつけたとみられています。<br><br>事件後、青葉容疑者は現場近くで身柄を取り押さえられていましたが、警察によりますと、その際、「小説を盗用されたからやった」などと叫んでいたということです。<br><br>また入院中に行われた任意の事情聴取に対しても同様の趣旨の話をしたうえで、第1スタジオを狙った理由については、「いちばん多くの人が働いていて多くの負傷者を出せそうだと思った」と事前の計画性をうかがわせる話をしていたということです。<br><br>現場で複数の包丁が見つかったことについては、「犯行を邪魔する人がいたら、襲うつもりだった」、「埼玉の自宅を出る時から事件を起こすつもりだった」などと話し、病院の関係者に対しては「どうせ死刑になる」とも話していたということです。<br><br>警察はこれまでに青葉容疑者のさいたま市の自宅アパートを捜索していますが、この際、京都アニメーションの関連商品のほか、小説を書くためとみられる大量の原稿用紙を押収しています。<br><br>また、京都アニメーションがアニメの原作となる小説を公募した際、青葉容疑者が少なくとも2点の小説を応募していたことが明らかになっていますが、会社側は「形式が整っていなかったため、1次審査を通らなかった。内容に自社の作品との類似性はない」と説明しています。</div></div><div><h3>事件で36人が犠牲に</h3><div>事件が起きたのは去年7月18日の午前10時半すぎでした。<br><br>京都市伏見区にある「京都アニメーション」第1スタジオの正面玄関から男が押し入り、直後にガソリンをまいて火をつけました。<br><br>警察と消防によりますと、3階建ての建物は吹き抜けになっていて、巻き上がった黒煙はらせん階段をつたうなどして、あっという間に全体に広がったとみられています。<br><br>当時、中には、1階に12人2階に31人3階に27人の合わせて70人の社員が仕事にあたっていましたが、このうち36人が煙にまかれるなどして死亡しました。<br><br>一方、半数近くの社員がベランダや窓から飛び降りるなどして避難しましたが、多くが重いやけどやけがをして事件から10か月余りたったいまも、1人が入院を続けています。けががなかったのは1人だけでした。<br><br>36人が犠牲となった今回の事件。殺人事件としての死者数は平成以降で最も多くなりました。</div></div><div><h3>事件後の京都アニメーションは</h3><div>京都府宇治市に本社がある京都アニメーションは昭和56年に創業し、「けいおん！」や「涼宮ハルヒの憂鬱」など数々の作品を地方から発信してきました。<br><br>風景の緻密な描写や繊細な表現が特徴で、日本だけでなく海外のファンも多く、事件後に設けられた献花台には連日、大勢の人たちが訪れました。<br><br>また、33億円を超える寄付金も寄せられ、京都府の配分委員会を通じて、遺族や被害者に順次、届けられることになっています。<br><br>京都アニメーションは去年9月から業務を再開し、このうち事件後に初めて本格的に制作された映画、「劇場版ヴァイオレット・エヴァーガーデン」は、新型コロナウイルスの影響で公開が延期になっていますが、近く上映が始まる予定です。<br><br>また中断していた若手アニメーターの養成塾も再開され、新たな塾生を迎え入れるなど、人材の育成も進められています。<br><br>一方、全焼した第1スタジオの建物は先月までに解体されました。跡地をどうするかはまだ決まっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 08:07:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中南米最大 チリの航空会社経営破たん 新型コロナで需要減</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中南米最大 チリの航空会社経営破たん 新型コロナで需要減</span><time datetime="2020-05-27T09:56"><span>5月27日</span> <span>9時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446621_2005270947_2005270956_01_02.jpg" alt="中南米最大 チリの航空会社経営破たん 新型コロナで需要減" id="news_image"></div><div></div><div>中南米最大の航空会社、チリのラタム航空は、新型コロナウイルスの影響による需要の落ち込みから経営に行き詰まり、26日、アメリカの裁判所に対して日本の民事再生法にあたる連邦破産法の適用を申請し、経営破たんしました。</div><div>チリに本社を置くラタム航空は26日、本社および、チリ、ペルー、エクアドル、コロンビアの関連会社が、アメリカの裁判所に対して日本の民事再生法にあたる連邦破産法11条の適用の申請を行ったと発表しました。<br><br>ラタム航空は中南米最大の航空会社ですが、新型コロナウイルスの影響による需要の落ち込みから国際線の需要が激減し事業を95％縮小していて、今月初めには従業員の大量解雇を発表していました。<br><br>今後は、チリやブラジル、コロンビア政府などへ支援を求めることにしていて、法的手続きに入った後も運航などの事業を継続するとしています。<br><br>中南米では域内2位のコロンビアのアビアンカが今月10日に経営破たんしたばかりで新型コロナウイルスによる航空業界への影響が深刻化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 09:56:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 ２次補正 追加の歳出31.9兆円の方針 事業規模は117兆円余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 ２次補正 追加の歳出31.9兆円の方針 事業規模は117兆円余</span><time datetime="2020-05-27T10:43"><span>5月27日</span> <span>10時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446701_2005271043_2005271044_01_02.jpg" alt="政府 ２次補正 追加の歳出31.9兆円の方針 事業規模は117兆円余" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に対応する今年度の第２次補正予算案について政府は、一般会計の追加の歳出を総額で31兆9114億円とする方針を固めました。<br><br>必要な財源は全額を国債の追加発行で賄う方針で、▽赤字国債を22兆6124億円、▽建設国債を９兆2990億円、発行するとしています。<br><br>国と地方の財政支出に金融機関の融資などを合わせた「事業規模」は117兆1000億円程度とする方針で、27日午後、閣議決定します。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 10:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 香港「国家安全法」制定方針で中国に何らかの措置検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 香港「国家安全法」制定方針で中国に何らかの措置検討</span><time datetime="2020-05-27T10:54"><span>5月27日</span> <span>10時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446671_2005271035_2005271054_01_02.jpg" alt="米 香港「国家安全法」制定方針で中国に何らかの措置検討" id="news_image"></div><div></div><div>中国が香港の治安維持のためだとして中国政府主導で、香港の「国家安全法」を制定する方針を打ち出したことをめぐって、アメリカのトランプ大統領は今週中にも何らかの措置を明らかにする考えを示し、中国をけん制しました。</div><div>中国の全人代＝全国人民代表大会では、香港の治安維持のためだとして、中国政府主導で香港の「国家安全法」を制定する方針が打ち出され、28日、採択される見通しで、アメリカのホワイトハウスで国家安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官は、制裁を科す可能性があることを示唆しています。<br><br>これについてトランプ大統領は26日、記者団から問われ、「今検討しているところだ。とても興味深いものになると思うが、きょうは話さない」と述べました。<br><br>そのうえで「今週末までには明らかになるだろう。とても力強くなると思う」と述べ、今週中にも何らかの措置を明らかにする考えを示し中国をけん制しました。<br><br>中国が、香港の「国家安全法」を制定する方針を打ち出したことをめぐっては、アメリカ政府から法律を制定しないよう警告する発言が相次いでいて、中国政府は、「内政干渉だ」などと反発しています。<br><br>アメリカと中国は、新型コロナウイルスへの対応などをめぐって、非難の応酬を続けていますが、香港をめぐる問題で両国の対立は、さらに激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 10:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>