<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合</span><time datetime="2019-06-16T12:49"><span>6月16日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954481_1906161229_1906161249_01_02.jpg" alt="核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合" id="news_image"></div><div></div><div>長野県で開かれているＧ20＝主要20か国のエネルギーや環境を担当する閣僚による会合で、議長国の日本は、いわゆる「核のごみ」の最終処分について、研究協力などを進める国際的な枠組みをつくることを提案しました。</div><div>Ｇ20のエネルギーや環境を担当する閣僚会合は、長野県軽井沢町で16日、２日目の議論が行われました。<br><br>午前中のエネルギー分野の議論で、議長の世耕経済産業大臣は、原子力発電所から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の最終処分について「原子力を利用する国の共通の課題で、各国の経験や知見を共有し、課題解決に向けて取り組みを加速することが重要だ」と述べ国際的な枠組みを設けることを提案しました。<br><br>核のごみをめぐっては、世界でも最終処分地を選定したのはスウェーデンとフィンランドに限られていて、日本をはじめとした多くの国では調査も始まっていないなど選定が難航しています。<br><br>このため、最終処分地の選定に向けた各国の活動を共有し、研究協力や人材交流を進める国際的な枠組みをつくり、ことし10月にフランスで初めての会合を開く方針です。<br><br>このＧ20の閣僚会合は16日、議論の成果を共同声明として打ち出すことを目指しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>核のごみ 各国とも処分地さえ決まらず</h3><div>「核のごみ」は放射能レベルが極めて高いため、地下深くに埋めて人が生活する環境から隔離する「地層処分」が各国共通の方針です。<br><br>しかし、日本を含めて多くの国では処分地さえ決まっておらず、各国で課題となっています。</div></div><div><h3>英も独も日本も</h3><div>イギリスは処分場の設置にいったん２つの自治体が関心を示しましたが、2013年、議会の反対多数で白紙になっています。<br><br>ドイツでも１か所、候補地が挙げられていたものの、原子力政策の見直しなどによって2000年に計画は凍結され、処分地の選定手続きが見直されることになりました。<br><br>日本も難航しています。2007年に高知県東洋町が全国で唯一、調査受け入れの応募をしましたが、住民の反対などで撤回されました。<br><br>2008年時点の計画では2037年までに処分を開始する方針でしたが、選定に向けた最初の段階の文献調査も始まっていません。<br><br>2017年には科学的に見て処分地の調査対象になる可能性がある全国地図を国が公表し、原子力発電環境整備機構＝ＮＵＭＯが全国で説明会を開催するなどしていますが、現時点では全く未定です。</div></div><div><h3>場所決まっても処分実施は遠く</h3><div>計画が進んでいる国でもまだ処分は実施されていません。<br><br>アメリカは「ユッカマウンテン」という場所を処分地に決めていましたが、オバマ政権で計画が中止されました。<br><br>トランプ政権になって再び計画を継続する方針が示されましたが、まだ処分は行われていません。<br><br>世界で初めて2001年に処分地を「オルキルオト」という自治体に決めたフィンランドでもまだ建設工事中で、処分が始まるのは2020年代の予定です。<br><br>スウェーデンも処分地をすでに決めていますが、処分の開始は2029年ごろになる見通しです。<br><br>このように高レベル放射性廃棄物の「地層処分」を実施できている国は現状ではありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:49:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝</span><time datetime="2019-06-16T17:32"><span>6月16日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954661_1906161730_1906161732_01_02.jpg" alt="レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝" id="news_image"></div><div></div><div>レスリングでオリンピック５連覇を目指している伊調馨選手が全日本選抜選手権の決勝で川井梨紗子選手に敗れ、優勝はなりませんでした。この結果、東京オリンピックの代表がかかる世界選手権代表選手の内定は、来月の決定戦に持ち越されました。</div><div>全日本選抜選手権は、ことし９月の世界選手権の代表選考会を兼ねて、16日までの４日間、東京で行われました。<br><br>世界選手権で３位以内に入れば東京オリンピックの代表が内定するため、伊調選手にとって５回目のオリンピック出場に向け重要な大会です。<br><br>伊調選手は女子57キロ級の決勝でリオデジャネイロオリンピック金メダリストの川井選手と対戦しました。<br><br>伊調選手は相手の攻撃に押され気味で、残り２分余りで片足タックルを受け、さらに寝技でポイントを奪われるなど０対５と大きくリードされました。<br><br>伊調選手も残り１分余りで相手のタックルをかわしながらバックを取って２対５と反撃し、残り30秒には相手を押し出し３対５と追い上げました。<br><br>さらに残り２秒で相手に注意が与えられ、４対５の１点差に詰め寄りました。<br><br>そして試合終了とほぼ同時に伊調選手が相手を場外に押し出しましたが、終了後だとしてポイントは認められず、伊調選手陣営のチャレンジ失敗によって１ポイントが相手に加わり、４対６で敗れました。<br><br>この結果、世界選手権の代表の座は来月６日に行われる決定戦に持ち越され、伊調選手と川井選手が再び対決することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊調「気持ちで負けていた」</h3><div>伊調選手は「前半から気持ちで負けていた。自分も行こうとは思っていたが、最初に組み合ったとき前に出る圧力を感じた。やはり川井選手も並じゃない気持ちで臨んでいると感じた。川井選手はもう負けられないが、自分はどこかでもう１回あるというのがあったのかもしれない。川井選手のほうが強かったということだ」と話しました。<br><br>そして「１つの枠しかないしれつな戦いになることを自分も覚悟して臨んできた。57キロ級は誰と戦ってもギリギリの戦いになる。しかし自分はそれを望んで戻ってきたのだから、負けないようにしたい」と気持ちを入れ直していました。<br><br>そのうえで来月６日の代表決定戦に向けて「あまり時間もないが、しっかりきょうの課題を修正しなければならない。難しい３週間になるがやるしかない」と話していました。</div></div><div><h3>川井「決定戦で勝たないと意味ない」</h3><div>川井選手は「試合が終わった直後はうれしい気持ちでいっぱいだった。まずは、この試合で東京オリンピック出場への道がだめにならなくてよかった」と心境を話しました。<br><br>伊調選手に勝ったことについては「伊調選手に負けた去年12月の全日本選手権では攻める勇気もなく、自分のレスリングができなかった。きょうの試合では後悔しないように絶対に自分から攻めるという気持ちしかなかった。精神面で成長できた試合だった」と振り返りました。<br><br>女子62キロ級で優勝した妹の友香子選手が応援に駆けつけたことについては「優勝を喜んでくれたのでよかった。試合が終わったあとには『頑張ったね』と声をかけられた。姉妹で東京オリンピックに出るために頑張りたい」と話しました。<br><br>そして、来月６日に伊調選手と対戦する世界選手権の代表決定戦に向けては「プレーオフで勝たないと意味がない。やっている練習は間違っていないと思うので、きょうの反省をいかして練習していきたい」と決意を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:32:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃 防犯カメラの不審な男 近くのホテルに宿泊か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃 防犯カメラの不審な男 近くのホテルに宿泊か</span><time datetime="2019-06-16T18:18"><span>6月16日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954721_1906161816_1906161818_01_03.jpg" alt="交番襲撃 防犯カメラの不審な男 近くのホテルに宿泊か" id="news_image"></div><div>16日朝早く、大阪 吹田市の交番前で、26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺されて意識不明の重体となり拳銃を奪われた事件で、交番の防犯カメラに映った不審な男と特徴が極めてよく似た男が、14日から15日にかけて市内のホテルに宿泊していたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は同一人物とみて男の特定を進めるとともに行方を捜査しています。さらに、拳銃を奪った男が逃走を続けていることから、警察などは市民に対し不要不急の外出を控えるよう呼びかけを続けています。</div><div>16日午前５時半ごろ、大阪 吹田市の千里山交番前の路上で、古瀬鈴之佑巡査（26）が左胸に包丁が刺さった状態で倒れているのが見つかり、意識不明の重体になっています。<br><br>古瀬巡査が所持していた５発の弾が入った拳銃が、強奪防止用の金具のフックが外されて奪われ、警察は強盗殺人未遂の疑いで捜査しています。<br><br>当時、交番の勤務は３人態勢で、事件の直前におよそ800メートル離れた公衆電話から「空き巣の被害があった」という通報が入ったため２人が向かい、そのあと巡査が交番を出ようとしたところ、刺されたということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954721_1906161757_1906161818_01_04.jpg" alt=""><div>これまでの調べで、事件の１時間余り前に、黒っぽい上着と青っぽいズボン姿で、白っぽい帽子をかぶりメガネをかけた不審な男が８回にわたって交番の周囲をうかがうように歩き回っているのがわかり、警察は交番の防犯カメラに映った不審な男の画像を公開しました。<br><br>捜査を進めた結果、この男と特徴や服装が極めてよく似た男が14日から15日にかけて、交番からおよそ２キロ離れた市内のビジネスホテルに宿泊していたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>警察は同一人物とみて男の特定を進めるとともに行方を捜査しています。<br><br>さらに、拳銃を奪った男が逃走を続けていることから、大阪府内では行政や警察が市民に対し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけを続けています。</div></div><div><h3>ホテルのスタッフ「通常の客と雰囲気違った」</h3><div>警察が画像を公開した防犯カメラに写った不審な男と特徴が極めてよく似た男が宿泊したビジネスホテルの支配人によりますと、警察から捜査協力を要請され、男がチェックインの際に氏名や住所を記入した宿泊台帳を提出したということです。<br><br>ホテルに設置されている防犯カメラはすでに上書きされて映像は残っていなかったということです。<br><br>男は14日午後３時ごろに予約無しで訪れ、８階の部屋で１人で泊まり、15日朝、チェックアウトしたということです。<br><br>支配人によりますと、受付で対応したホテルのスタッフは、宿泊した男は白い帽子をかぶり、黒っぽい上下の服を着ていて、警察が公開した写真の男と服装が似ていたと話しているということです。<br><br>また男の様子について「周囲をきょろきょろするというか、目を合わせようとしないというか通常の客とは雰囲気が違った」と話しているということです。</div></div><div><h3>古瀬巡査 佐賀工ラグビー部で活躍</h3><div>意識不明の重体となっている古瀬巡査は福岡県朝倉市に実家があり、ラグビーの強豪で知られる佐賀工業高校に進学しました。<br><br>ラグビー部の指導者によりますと、古瀬巡査は子どもの頃にラグビーを始め、佐賀工業高校のラグビー部でバックスの選手として活躍しました。<br><br>また５年前の平成26年に長崎県で行われた国民体育大会ではラグビーの成年男子で佐賀県代表として出場し、優勝に貢献したということです。</div></div><div><h3>警察官の拳銃強奪 平成25年以降９件</h3><div>警察庁によりますと、警察官の拳銃が奪われた事件は平成25年以降、今回の事件も含めると合わせて９件起きています。<br><br>このうち５件では奪われた拳銃が発砲され、３件で死者やけが人が出ています。<br><br>去年６月には富山市の交番で警察官が男に殺害されて拳銃を奪われ、この拳銃で近くの小学校の警備員の男性が撃たれて死亡しました。<br><br>また３年前の１月には、神奈川県横須賀市の団地で、刃物を持った男が駆けつけた警察官の拳銃を奪って発砲し、警察官がけがをしました。<br>男はその場で取り押さえられ逮捕されました。<br><br>５年前の５月には愛知県知立市で、通報で駆けつけた警察官が男ともみ合いになり、拳銃を奪われて腕を撃たれ、けがをしました。<br>男は別の警察官にその場で逮捕されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 18:18:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻生副総理・金融相への不信任案検討 立民 枝野代表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>麻生副総理・金融相への不信任案検討 立民 枝野代表</span><time datetime="2019-06-16T18:26"><span>6月16日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954561_1906161817_1906161826_01_02.jpg" alt="麻生副総理・金融相への不信任案検討 立民 枝野代表" id="news_image"></div><div></div><div>金融庁の審議会がまとめた報告書をめぐり、立憲民主党の枝野代表は、受け取らないとした麻生副総理兼金融担当大臣に対する不信任決議案などの提出を検討していることを明らかにしました。</div><div>老後の資産形成で「およそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会がまとめた報告書をめぐって、麻生副総理兼金融担当大臣は報告書は受け取らない考えを示しています。<br><br>立憲民主党の枝野代表は大阪市で記者団に対し「財務省の中では、公文書の改ざん問題をはじめ、麻生大臣の関与や監督責任などが問われざるをえない問題がこの６年間積み重なって来ている」と指摘しました。<br><br>そのうえで「直近のいわゆる『年金2000万円報告書問題』に限らず、不信任決議案なり、問責決議案なりを出す方向で、党で最終的な調整をしてもらっている」と述べ、麻生大臣に対する不信任決議案などの提出を検討していることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 18:26:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃 17日朝までに未解決なら小中高校や大学 休校も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃 17日朝までに未解決なら小中高校や大学 休校も</span><time datetime="2019-06-16T18:43"><span>6月16日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954681_1906161620_1906161621_01_02.jpg" alt="交番襲撃 17日朝までに未解決なら小中高校や大学 休校も" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番で男性巡査が男に包丁で胸を刺され、男が巡査の拳銃を奪って逃走した事件を受けて、吹田市や周辺の市、それに大阪府は17日朝に犯人が逮捕されていない場合は小中学校や高校を休校とすることを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>吹田市 あす朝 未解決なら小中学校を休校に</h3><div>吹田市では16日は図書館や公民館などの公共施設を臨時閉館とし、学校のクラブ活動も中止としたうえで、公式のホームページやツイッターで、市民に外出を控えるよう呼びかけていました。<br><br>さらに17日以降の対応について16日夕方、緊急の対策会議を開いた結果、17日朝９時の段階で犯人が逮捕されていない場合、市立の小学校36校、中学校18校のあわせて54校をすべて休校とするほか、幼稚園も休みとして、鍵をかけて人が立ち入れなくすることを決めました。<br><br>一方、保育園については働きに出なければならない親のために休園にはしないものの、できるかぎり自宅で保育してほしいとして、できれば親を休ませるよう企業などへの協力も呼びかけています。<br><br>後藤圭二市長は「非常にまれで凶悪な事件だと受け取っている。企業には、非常事態と捉え特別な対応をとってほしい。市民の皆さんには、犯人の逃走状況がわからないので不要不急の外出は控え、施錠を徹底してほしい」と訴えています。</div></div><div><h3>周辺の市も同様の対応</h3><div>吹田市周辺の茨木市や箕面市、豊中市などの北摂地域の自治体でも、公立の小中学校や幼稚園について17日午前７時の時点で犯人の身柄が確保されていなければ、登校や登園を見合わせるよう求めています。<br><br>そして午前９時や午前10時になっても状況に変わりがなければ休校や休園にする方針です。<br><br>また保育園については、茨木市などが対応を検討中としているほか、箕面市は現時点では通常どおりの対応にしたいとしています。<br><br>それぞれの自治体はホームページなどで情報を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>大阪府 北摂の府立高校など 休校も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954681_1906161620_1906161621_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>大阪府の吉村知事は、警察官が襲撃された事件を受けて住民に注意を呼びかけたうえで、17日朝までに事件が解決しない場合は北摂エリアの府立高校などを休校とする考えを示しました。<br><br>吉村知事は午後１時前、大阪府庁で取材に応じ、「犯人は拳銃を持っているので、特に北摂エリアでは不要不急の外出を控え、安全第一の行動をとり、戸締まりをしっかりしてもらいたい。不審者を見つけたらすぐに110番してほしい」と呼びかけました。<br><br>そのうえで「犯人があす午前６時の段階で逮捕されていなければ、北摂エリアの府立高校と支援学校を休校にすることを決めた」と述べ、安全確保に努める考えを示しました。<br><br>休校となる可能性があるのは51校に上るということです。</div></div><div><h3>周辺の大学も授業取りやめなど</h3><div>関西大学は事件現場からおよそ500メートルの距離にある千里山キャンパスについて、17日午前６時の時点で犯人の身柄が確保されていなければ午前中の授業を取りやめるなどとしていて、午後１時までに確保されなければ終日休校とする予定です。<br><br>現場から４キロの距離にキャンパスがある大阪学院大学も、17日午前６時の時点で犯人の身柄が確保されていなければ午前中の授業を取りやめ、午前10時までに確保されなければ終日休校とする予定です。<br><br>現場から５キロの距離にキャンパスがある大阪大学は休校とはせず、警備態勢を強化して対応する方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 18:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本や北陸 荒れた天気続く 17日にかけ土砂災害や暴風警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北日本や北陸 荒れた天気続く 17日にかけ土砂災害や暴風警戒</span><time datetime="2019-06-16T19:04"><span>6月16日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954751_1906161857_1906161904_01_02.jpg" alt="北日本や北陸 荒れた天気続く 17日にかけ土砂災害や暴風警戒" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と前線の影響で北日本や北陸を中心に大気の状態が不安定になり、強風を伴って激しい雨が降る荒れた天気になっています。17日にかけて風の強い状態が続く見込みで、気象庁は土砂災害や暴風に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴う低気圧の影響で北日本や北陸を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しているほか、北日本と東日本の広い範囲で風が強まっています。<br><br>午後５時までの１時間には、山形県が遊佐町に設置した雨量計で35ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で秋田県と山形県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、北日本や北陸では16日夜遅くにかけて、局地的に雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>17日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東北と北陸で100ミリ、<br>▽北海道で80ミリと予想されています。<br><br>また17日にかけて風の強い状態が続き、特に北海道では17日明け方にかけて非常に強い風が吹くほか、海上ではしけが続く見込みです。<br><br>気象庁は、引き続き土砂災害や暴風に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の増水、高波のほか、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 19:04:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃事件 防犯カメラの不審な男は東京の30代の男か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃事件 防犯カメラの不審な男は東京の30代の男か</span><time datetime="2019-06-16T21:22"><span>6月16日</span> <span>21時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954861_1906162056_1906162122_01_02.jpg" alt="交番襲撃事件 防犯カメラの不審な男は東京の30代の男か" id="news_image"></div><div></div><div>16日朝早く、大阪・吹田市の交番前で、26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺されて意識不明の重体となり、拳銃を奪われた事件で、交番の防犯カメラに写っていた不審な男が、東京に住む30代の男とみられることが捜査関係者への取材で分かりました。警察は男の特定を急ぐとともに行方を捜査しています。</div><div>16日午前５時半ごろ、大阪・吹田市の千里山交番前の路上で、古瀬鈴之佑巡査（26）が左胸に包丁が刺さった状態で倒れているのが見つかり、意識不明の重体になっています。<br><br>古瀬巡査が所持していた５発の弾が入った拳銃が、強奪防止用の金具のフックが外されて奪われ、警察は強盗殺人未遂の疑いで捜査しています。<br><br>これまでの調べで事件の１時間余り前に黒っぽい上着と、青っぽいズボン姿で、白っぽい帽子をかぶりメガネをかけた不審な男が８回にわたって交番の周囲をうかがうように歩き回っているのがわかり、警察は交番の防犯カメラに写っていた不審な男の画像を公開しました。<br><br>その結果、30代の男の親が、大阪府警に「自分の息子によく似ている」と連絡を入れていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>警察は防犯カメラに写っていた不審な男が、この、東京に住む30代の男とみて、特定を急ぐとともに行方を捜査しています。<br><br>また、この男によく似た男が14日から15日にかけて、交番からおよそ２キロ離れた市内のビジネスホテルに宿泊していたことも分かっています。<br><br>拳銃を奪った男が逃走を続けていることから、大阪府内では行政や警察が市民に不要不急の外出を控えるよう呼びかけを続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逃走中の容疑者が購入か服装を公開</h3><div>吹田市の交番前で26歳の男性巡査が包丁で刺されて意識不明の重体になり拳銃が奪われた事件で、大阪府警察本部は新たに、容疑者が逃走中に購入したとみられる服装を公開しました。<br><br>警察が公開した服装は、薄い水色でプーマのブランドマークが入った野球帽と、前ファスナーのえんじ色の長袖のジャンパー、それに黒いズボンと紺色のスニーカーです。<br><br>警察によりますと、吹田市内のイオン北千里店で「右手に血が付いた男の人が服を買いに来た」という通報があったということで、この格好で逃走している可能性があるとみて行方を捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:22:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>