<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京五輪 開会式前後で４連休 閉会式３連休 法律が成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/k10011476131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪 開会式前後で４連休 閉会式３連休 法律が成立</span><time datetime="2018-06-13T11:53"><span>6月13日</span> <span>11時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180613/K10011476131_1806131148_1806131153_01_02.jpg" alt="東京五輪 開会式前後で４連休 閉会式３連休 法律が成立" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックによる交通機関の混雑緩和のため、３つの祝日を移動して開会式当日などを休日にし、開会式の前後が４連休、閉会式の前後が３連休となる法律が参議院本会議で可決・成立しました。</div><div>成立した法律では、東京オリンピックが開催される2020年に限って、７月第３月曜日の「海の日」を開会式前日の７月23日に、10月第２月曜日の「体育の日」を開会式当日の７月24日に、８月11日の「山の日」を閉会式翌日の８月10日に、それぞれ移動させるとしています。<br><br>これによって、2020年は７月24日のオリンピックの開会式を挟んで４連休に、８月の閉会式を挟んで３連休になり、交通機関の混雑緩和につながるとしています。<br><br>法律は13日の参議院本会議で採決が行われ、共産党などを除く各党の賛成多数で可決・成立しました。<br><br>また、東京オリンピック・パラリンピックを機に、2020年から「体育の日」の名称を「スポーツの日」に、「国民体育大会」を「国民スポーツ大会」に改める改正スポーツ基本法なども可決・成立しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180613%2Fk10011476131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:53:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家庭用ゲームで遊ぶ「ゲームバー」初摘発 著作権法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/k10011476271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>家庭用ゲームで遊ぶ「ゲームバー」初摘発 著作権法違反の疑い</span><time datetime="2018-06-13T13:48"><span>6月13日</span> <span>13時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/K10011476271_1806131339_1806131348_01_02.jpg" alt="家庭用ゲームで遊ぶ「ゲームバー」初摘発 著作権法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>ゲーム会社の許可を得ずに家庭用ゲーム機向けのソフトで店の客を遊ばせていたとして、警察は京都市や神戸市の「ゲームバー」を捜索し、経営者らを著作権法違反の疑いで逮捕しました。警察によりますと家庭用ゲーム機で客を遊ばせる「ゲームバー」の摘発は全国で初めてだということです。</div><div>捜索を受けたのは京都市中京区の「ＧＡＭＥ　ＢＡＲ　ＣＬＡＮＴＺ」や神戸市中央区の「エクルイット」などいずれも関西にある４つの「ゲームバー」の店舗です。<br><br>京都と兵庫の各警察本部によりますと、これらの店舗では「任天堂」や「カプコン」などが著作権を持つ家庭用ゲーム機向けのソフトで会社の許可を得ずに客を遊ばせていたとして、著作権法違反の疑いが持たれています。<br><br>ことし３月、ゲーム会社などでつくる業界団体から著作権法に違反しているとして警告を受けていましたが、営業を続けていたということです。<br><br>警察は店舗を捜索し、大量のゲーム機とソフトを押収するとともに、「ゲームバー」の経営者で京都市北区の西尾勇樹容疑者（32）や神戸市中央区に住む韓国籍の金弘典容疑者（31）ら４人を逮捕しました。<br><br>調べに対し４人はいずれも容疑を認めているということです。<br><br>警察によりますと「ゲームバー」の摘発は全国で初めてだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180613%2Fk10011476271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:48:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の発表全文の和訳 米朝首脳会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/k10011476281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮の発表全文の和訳 米朝首脳会談</span><time datetime="2018-06-13T13:50"><span>6月13日</span> <span>13時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/K10011476281_1806131338_1806131350_01_02.jpg" alt="北朝鮮の発表全文の和訳 米朝首脳会談" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮側の発表によると、米朝首脳会談では両首脳が非核化について「段階的」に行うことが重要だという認識で一致、トランプ大統領が米韓合同軍事演習の中止に言及したとしています。さらにキム委員長が朝鮮半島の平和や非核化のためには「法的、制度的措置」が必要だと言及。北朝鮮がアメリカとの間で、安全保障上の協定や条約などの締結を目指していることをうかがわせています。<br><br>北朝鮮の発表全文の和訳です。</div><div>朝鮮労働党委員長であり、朝鮮民主主義人民共和国国務委員長であり、朝鮮人民軍最高司令官であるわが党と国家、軍隊の最高指導者キム・ジョンウン同志が、アメリカ合衆国大統領ドナルド・Ｊ・トランプと、2018年６月12日、シンガポールのセントーサ島で朝米両国の歴史上初めてとなる首脳会談を行った。<br><br>地球上で最も長い歳月、鋭く対立し続けてきた朝米間の極端な敵対関係を終わらせ、両国人民の利益と世界の平和と安全のための新しい未来を切り開こうとする首脳らの確固たる決断と意志によって、今世紀最初の朝鮮民主主義人民共和国とアメリカ合衆国の首脳会談が行われることになる。<br><br>全世界が一日一日と待った世紀の出会いが実現するシンガポールのあちこちには、数千名の内外の記者と、数多くの群衆が殺到し、歴史に末永く残るこの日の瞬間を注視していた。<br><br>敬愛する最高指導者同志（キム・ジョンウン氏）は、現地時間の午前８時10分、宿舎を離れ、会談場であるシンガポール・セントーサ島のカペラホテルに到着した。<br><br>朝米の首脳が初めて対面することになる会談場のロビーには、朝鮮民主主義人民共和国の国旗とアメリカ合衆国の国旗が並んで立てかけられていた。<br><br>現地時間の午前９時、わが党と国家、軍隊の最高指導者キム・ジョンウン同志が、アメリカ合衆国大統領ドナルド・Ｊ・トランプと対面し、初めて握手を交わした。<br><br>朝鮮半島が２つに分断され、対立と反目の歴史が流れてきた70年余りで初めて朝米の首脳が和解に向かう第一歩を踏み出して、対話の場に向かいあうことになった。<br><br>敬愛する最高指導者同志はトランプ大統領と記念撮影をした後、談笑しながら会談室へ向かった。<br><br>敬愛する最高指導者同志とトランプ大統領の間の単独会談が行われた。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、こんにち、ここまで来る過程が決してたやすくはなかったと述べ、過去の歴史がわれわれの足かせとなり、偏見と慣行がわれわれの目と耳を覆ったこともあったが、あらゆることを果敢に乗り越えて、このように、この場まで来て、新たな出発点に立つことになったという、意義深い言葉を述べた。<br><br>朝米の首脳は、数十年間持続してきた敵対的な朝米関係に終止符を打って、朝鮮半島に平和と安定が宿るようにする上で、重要な意義のある実践的問題について率直に意見を交わした。<br><br>朝米の首脳の単独会談に続いて、拡大会談が行われた。<br><br>拡大会談には、われわれ側から朝鮮労働党中央委員会副委員長であるキム・ヨンチョル同志、リ・スヨン同志、外相リ・ヨンホ同志が参加した。<br><br>相手側では、アメリカ合衆国国務長官のマイク・ポンペイオ、アメリカ合衆国大統領国家安全担当補佐官のジョン・ボルトン、ホワイトハウスの秘書室長ジョン・ケリーが参加した。<br><br>会談では新たな朝米関係の樹立と、朝鮮半島における恒久的で強固な平和体制の構築に関する問題についての包括的で深い議論が行われた。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、トランプ大統領をはじめとするアメリカ側代表団とこのように席をともにしたことをうれしく思うと述べ、敵対的な過去を問わず、対話と交渉を通じて、現実的な方法で問題を解決しようとする大統領の意志と熱望を高く評価した。<br><br>アメリカ合衆国トランプ大統領は、今回の首脳会談が朝米関係の改善につながるだろうという確信を表明し、敬愛する最高指導者同志がことしのはじめから取った主導的で平和愛好的な措置によって、わずか数か月前には軍事的衝突の危険が極度に達していた朝鮮半島と地域に、平和と安定の雰囲気が到来することになったと評価した。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、両国間に存在している根強い不信と敵対感から多くの問題が生まれたと述べ、朝鮮半島の平和と安定を成し遂げて、非核化を実現するためには、両国が互いへの理解を持って、敵視しないということを約束し、これを担保する法的、制度的措置を取らなければならないと述べた。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、朝米双方が近いうちに、今回の会談で話し合われた問題と共同声明を履行していくための実践的措置を、積極的に取っていくことについて述べた。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、トランプ大統領が提起したアメリカ軍の遺骨発掘及び送還問題を、即座に受諾して、これを速やかに解決するための対策を立てることについて指示した。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、朝鮮半島で恒久的で強固な平和体制を樹立することが、地域と世界平和と安全保障に重大な意義を持つと述べ、さしあたって相手を刺激して敵視する軍事行動を中止する英断から下さなければならないと述べた。<br><br>アメリカ合衆国大統領は、これについて理解を示し、朝米間に善意の対話が行われる間、朝鮮側が挑発と見なすアメリカと南朝鮮（韓国）の合同軍事演習を中止し、朝鮮民主主義人民共和国に対する安全の担保を提供し、対話と交渉を通じた関係改善が進むに従って、対朝鮮制裁を解除することができるという意向を表明した。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、アメリカ側が朝米関係改善のための真の信頼構築措置を講じていくならば、われわれもそれに応じて、引き続き次の段階の追加的な善意の措置を講じていくことができるという立場を明らかにした。<br><br>朝米の首脳は朝鮮半島の平和と安定、朝鮮半島の非核化を成し遂げていく過程で段階別、同時行動の原則を順守することが重要だということについて認識を一致した。<br><br>この日、朝米の首脳と双方の会談出席者が参加する昼食会があった。<br><br>昼食会では、朝米会談の成果を強固にして、朝米関係を画期的に発展させていくために、双方の間の意思疎通と接触往来をより活性化していくことについて意見を交わした。<br><br>朝米の首脳は昼食会が終わったあと、ともに散歩して親交を深めた。<br><br>朝鮮民主主義人民共和国国務委員会委員長キム・ジョンウン同志とアメリカ合衆国ドナルド・Ｊ・トランプ大統領は、歴史的なシンガポール首脳会談の共同声明に署名した。<br><br>敬愛する最高指導者同志は、きょう、過去を伏せ、新たな出発を知らせる歴史的な共同声明に署名することになると述べ、世界は重大な変化を目撃することになるだろうと述べた。<br><br>敬愛する最高指導者同志はトランプ大統領と歴史的な文書を採択した記念として、意義深い写真を撮って、別れのあいさつを交わした。<br><br>敬愛する最高指導者同志とトランプ大統領は、敵対と不信、憎しみの中に生きてきた両国が、不幸な過去を伏せて、互いに利益になる立派で誇らしい未来に向かって力強く進み、また一つの新たな時代、朝米協力の時代が繰り広げられることになるという期待と確信を表明した。<br><br>敬愛する最高指導者同志はトランプ大統領が都合のよい時期に、ピョンヤンを訪問するように招請し、トランプ大統領もキム・ジョンウン国務委員長にアメリカを訪問することを招請した。<br>朝米の首脳は、このような招請が朝米関係改善のためのもう一つの重要な契機になるだろうと確信し、これを快諾した。<br><br>全世界の熱狂的な支持と歓迎の中で、成功裏に行われたシンガポール朝米首脳会談は、朝鮮半島と地域に到来している和解と平和、安定と繁栄のための歴史的な流れをより促し、最も敵対的だった朝米両国間の関係を時代の発展の要求に即して、画期的に転換させていく上で、重大な意義を持つ巨大な出来事になる。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180613%2Fk10011476281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:50:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「西郷どん」龍馬の妻 お龍に水川あさみさん 新たな出演者発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/k10011476351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「西郷どん」龍馬の妻 お龍に水川あさみさん 新たな出演者発表</span><time datetime="2018-06-13T14:53"><span>6月13日</span> <span>14時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/K10011476351_1806131449_1806131453_01_02.jpg" alt="「西郷どん」龍馬の妻 お龍に水川あさみさん 新たな出演者発表" id="news_image"></div><div></div><div>現在放送中のＮＨＫの大河ドラマ「西郷どん」の出演者11人が13日、新たに発表され、坂本龍馬の妻・お龍の役を演じる水川あさみさんや、大河ドラマ初出演となる柏木由紀さんらが、会見で意気込みを語りました。</div><div>大河ドラマ「西郷どん」は、鹿児島の下級武士の家に生まれ明治維新を成し遂げた西郷隆盛の激動の生涯を描くドラマです。<br><br>13日、東京 渋谷のＮＨＫ放送センターで新たな出演者11人が発表され、主演の鈴木亮平さんや坂本龍馬の役を演じる小栗旬さんらも出席して記者会見が開かれました。<br><br>新たな出演者では、龍馬の妻・お龍の役を水川あさみさんが演じることになり、水川さんは、「大河の現場は久しぶりで、スタジオのにおいやスタッフさんの顔ぶれにうれしい気持ちでいます。お龍は、常に夫の隣にいて共に行動するような女性です。楽しんで演じたいと思います」と意気込みを話していました。<br><br>また、ＡＫＢ48などで活躍する柏木由紀さんが、西郷の弟の妻・西郷園の役を演じることになり、大河ドラマ初出演の心境を、「私の出身地でもある鹿児島ゆかりの西郷さんの物語に出演できることを幸せに思っています。１歩２歩下がって夫を支える、そんな女性を意識して演じます」と話していました。<br><br>このほか、龍馬とともに活躍した土佐藩士、中岡慎太郎の役を山口翔悟さんが、明治時代に初代内閣総理大臣となる伊藤俊輔、のちの伊藤博文の役を浜野謙太さんが、戊辰戦争などで長州藩の兵を率いた大村益次郎の役を林家正蔵さんが、それぞれ大河ドラマ初出演で演じます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180613%2Fk10011476351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 14:53:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>18歳で養育費打ち切り？シングルマザーに新たな悩みか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/k10011476421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>18歳で養育費打ち切り？シングルマザーに新たな悩みか</span><time datetime="2018-06-13T15:30"><span>6月13日</span> <span>15時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/K10011476421_1806131524_1806131530_01_02.jpg" alt="18歳で養育費打ち切り？シングルマザーに新たな悩みか" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省の委託を受けてひとり親世帯から養育費についての相談を受け付けている東京 豊島区の「養育費相談支援センター」には年間6500件ほどの相談が寄せられていますが、最近は成人年齢の引き下げに関連した相談が増えているということです。</div><div>厚生労働省のおととしの調査によりますと、父親との間で養育費の支払いを取り決めた母子世帯のうち、実際に支払いを受けているのはおよそ半数にとどまっているということで、センターでは成人年齢の引き下げによって18歳で支払いの打ち切りを求められるケースが増えるのではないかとみています。<br><br>養育費相談支援センターの山崎朋亮所長は「18歳になったあとも養育費を払うかどうか、親どうしの意見が対立するケースはこれから増えるのではないか。引き下げに伴う若者の保護や福祉に関する影響についても今後、議論が必要だと思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180613%2Fk10011476421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「18歳成人」10代の消費トラブル懸念 有効な対策は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/k10011476431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「18歳成人」10代の消費トラブル懸念 有効な対策は</span><time datetime="2018-06-13T16:03"><span>6月13日</span> <span>16時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/K10011476431_1806131600_1806131603_01_02.jpg" alt="「18歳成人」10代の消費トラブル懸念 有効な対策は" id="news_image"></div><div></div><div>成人年齢の引き下げによって、新たに成人となる18歳と19歳の若者が親の同意なしにローンなどの契約を結ぶことができるようになる一方、消費トラブルに巻き込まれることが懸念されることから、その対策として「消費者契約法」も改正され、来年６月から施行されます。</div><div>改正された消費者契約法では、若者のトラブルが多い「デート商法」やさまざまな不安をあおる商法を不当な勧誘と位置づけ、消費者が契約を取り消すことができるようになります。<br><br>当初の改正案では不当な勧誘について「社会生活上の経験が乏しいこと」につけこむものとしていましたが、「若者しか守れない」と懸念する意見が出され、高齢や病気などで判断力が低下した消費者の不安をあおる勧誘も対象に加えられたほか、「社会生活上の経験」を年齢にかかわらず広く解釈するとする付帯決議もつけられました。<br><br>一方で、今回の改正は「デート商法」などに対象が限られていることから、専門家からは、今後、新たな手口が出てきた場合に直ちに対応できず、消費者を守る効果には限界があると指摘する声もあがっています。<br><br>国の消費者委員会の前の委員長で青山学院大学の河上正二教授は「悪徳商法が次々と出てくる中、モグラたたきのように要件を追加していく今の改正のやり方では消費者のためにならない。本来、消費者契約法は包括的な救済の受け皿となるべきで、議論が継続されることに期待したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>消費者庁長官「若い人に届くさまざまな活動を」</h3><div>成人年齢の引き下げに伴う若者の消費トラブル防止について、消費者庁の岡村和美長官は記者会見で「若い人たちは生活の範囲が限られ、さまざまな問題に気づく機会が少ないので、社会全体で自立した消費者としての自覚を促していく必要がある。若い人たちが日常的に利用しているネット通販について自分の身を守るための勉強をしてもらいたいし、ＳＮＳを利用したマルチ商法などの被害も気にかかる。消費者庁としても、若い人に届くような動画配信などさまざまな活動に取り組んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180613%2Fk10011476431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>裁判官が “勧進帳”？ 判決文未完成なのに判決言い渡し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/k10011476501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>裁判官が “勧進帳”？ 判決文未完成なのに判決言い渡し</span><time datetime="2018-06-13T16:44"><span>6月13日</span> <span>16時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180613/K10011476501_1806131642_1806131644_01_02.jpg" alt="裁判官が “勧進帳”？ 判決文未完成なのに判決言い渡し" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜地方裁判所の58歳の裁判官が、前任地で担当していた36件の民事裁判で判決文が未完成のまま法廷で言い渡しを行っていたことがわかり、裁判所は懲戒の申し立てを行いました。</div><div>懲戒を申し立てられたのは岐阜地方裁判所の山崎秀尚裁判官（58）です。<br><br>岐阜地裁によりますと、山崎裁判官は前任地の名古屋地方裁判所岡崎支部で去年４月からことし３月にかけて担当した36件の民事裁判で、判決文が未完成のまま法廷で言い渡しを行い、あとから判決文を完成させて当事者に送っていたということです。<br><br>ことし４月、名古屋地方裁判所の職員がこの裁判官が担当していた裁判の記録を確認したところ、判決の言い渡しから発送まで通常より時間がかかっていたため、詳しく調べたところ判明したということです。<br><br>岐阜地裁は、裁判所法が定める職務上の義務違反に該当するとして、13日、名古屋高等裁判所に懲戒の申し立てを行いました。<br><br>山崎裁判官は「処理に追われてやむなくやってしまった」と話しているということです。<br><br>岐阜地方裁判所は「法を順守すべき裁判官が、法律に基づかない手続きを行ったことは誠に遺憾で、再発防止に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180613%2Fk10011476501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:44:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>