<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>清宮選手 プロ野球志望 １位指名明言の球団も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>清宮選手 プロ野球志望 １位指名明言の球団も</span><time datetime="2017-09-22T16:10"><span>9月22日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011152311_1709221608_1709221615_01_02.jpg" alt="清宮選手 プロ野球志望 １位指名明言の球団も" id="news_image"></div><div></div><div>早稲田実業の清宮幸太郎選手がプロ野球志望届を提出することを明らかにしたことを受けて、プロ野球の各球団からは歓迎する声が聞かれました。</div><div>阪神の四藤慶一郎社長は「プロ入りを希望したことは野球界にとってよいことだと思う。スケールが大きく将来性のある選手なので複数球団の指名は承知の上で１位指名でいく」と話していました。<br><br>楽天の立花陽三社長は「ドラフト会議でのトップ候補の一人で、全球団の１位候補ではないか。うちは外国人の野手３人が主軸となっている中で日本人のホームランバッターが欲しいと考えている」と話していました。<br><br>オリックスの長村裕之球団本部長は「バッティングの能力は高校１年生のときからずば抜けていて、２年生、３年生と着実にレベルアップしてきた印象だ。ドラフト候補の中ではトップランクの評価であることは間違いないし、ドラフトの戦略をより綿密に練る必要が出てきた。また清宮選手は能力に加えて話題性もすごいので、プロを選んでくれたことはプロ野球界にとっても非常に大きいことだと思う」と話していました。<br><br>ヤクルトの小川淳司シニアディレクターは「高校生ながら長距離を打てるバッターとしての素材はすばらしい。素質が高いと感じる。スター性も兼ね備えているし、プロでも活躍できる可能性は十分ある」と評価していました。<br>そのうえで「きょう表明されたところなのでこれから話し合いを進めるが、ドラフトでの指名は十分考えられる。最有力候補として見ていく」と話していました。<br><br>広島の苑田聡彦スカウト統括部長は「力はあるのはもちろん、スター性を持ったバッターなのでどの球団もほしがるだろう。若いうちに一流のプレーが盗めるプロを志望するのは良い選択だったと思う」と話していました。<br>そのうえで来月のドラフト会議に向けては「ほかの球団の動きをチェックしながら、さまざまなパターンを考えなくてはならない」と話していました。<br>また広島の幹部は「プロ野球界としては大歓迎だ。ボールを捉える間合いがすばらしい選手だと思う。ただ地元に広島ファンを公言し、３拍子そろった広陵高校の中村奨成選手がいるので、高校生だけで考えた場合、中村選手を優先して考えることになるのではないか」と話しています。<br><br>西武の渡辺久信シニアディレクター兼編成部長は「ドラフト１位候補の中でもトップクラスの評価をしているので、プロ志望届を提出することを表明してくれたことはプロ野球界としてよかった。これでドラフトに集中できる。チームの現状は投手陣が足りないという印象を持っているが、１位指名を投手にするか野手にするかは、これから検討していきたい」と話していました。<br><br>中日の西山和夫球団代表は「Ａクラスの選手であることは間違いない。トップクラスの選手としてランクづけしているが、指名するかどうかについては編成部などと話し合っていく」と話しています。<br><br>ロッテの林信平球団本部長は「非常に魅力的な選手だと思う。実力も申し分ないし、この段階からとても人気があって、将来国民的スターになる素養を持った選手ではないか」と話しました。<br>そのうえで「ドラフトで最終的にどういう指名をするかはこれから詰めるが、１位でほかの球団が指名すると思うので、ロッテとしても獲得にいくのであれば１位で行くかどうかの判断になると思う」と話していました。<br><br>ＤｅＮＡの三原一晃球団代表は「非常に高く評価している選手だ。ドラフト指名をどうしていくかはまだ決まっていないが、プロ入りを希望したことは喜ばしいことだと思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去最多は８球団競合 野茂投手と小池投手</h3><div>ドラフト会議で１人の選手に指名が競合したケースで、これまで最も多かったのは８球団です。<br><br>平成元年は社会人野球の新日鉄堺の野茂英雄投手に８球団がドラフト１位で指名し、当時の近鉄が交渉権を獲得しました。<br>翌年の平成２年は亜細亜大学の左ピッチャー 小池秀郎投手に８球団の指名が競合し、ロッテが交渉権を獲得しました。<br><br>しかし小池投手はロッテには進まず、その後、社会人野球の当時の松下電器を経て近鉄に入団しました。<br><br>清宮幸太郎選手がプロ野球志望届を出すことを表明したことで、来月２６日に行われるドラフト会議で、清宮選手に対しこれまでの８球団を上回る数の指名があるのか注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 16:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元ＳＭＡＰ３人のファンサイト「新しい地図」ネットで高い関心</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元ＳＭＡＰ３人のファンサイト「新しい地図」ネットで高い関心</span><time datetime="2017-09-22T17:32"><span>9月22日</span> <span>17時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011152421_1709221731_1709221733_01_02.jpg" alt="元ＳＭＡＰ３人のファンサイト「新しい地図」ネットで高い関心" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット上では２２日、「新しい地図」というワードの検索数が、急上昇しています。「新しい地図」とは、解散した国民的アイドルグループ「ＳＭＡＰ」の５人のうち、稲垣吾郎さんと草なぎ剛さん、香取慎吾さんの３人が立ち上げた公式のファンサイトの名称で、早くも国内外で話題となっています。</div><div>元ＳＭＡＰの３人のメンバーの公式ファンサイトは「新しい地図」という言葉とともに方角を示す記号のようなデザインがトップページになっています。<br><br>サイトでは「逃げよう。自分を縛りつけるものから」といったメッセージとともに後ろ姿の若者が映し出される５０秒ほどの動画が流れるほか、ファンクラブへの会員登録ができるようになっています。<br><br>サイトは２２日午前２時に開設されました。<br>また朝日新聞の朝刊などにサイトを紹介する全面広告も掲載されました。<br><br>新聞広告について３人の取材対応窓口になっている弁護士事務所は「皆様に報告するにあたって、まず新聞紙上で広告を掲載する方法を選択したのは、ファンの方々からいただいたあたたかい言葉、応援の数々に３氏がどれほど助けられたか計り知れないものがあり、その感謝の気持ちをファンの方々に伝えることを何よりも優先したいとの、３氏たっての希望によるものです」と説明しています。<br><br>ＳＭＡＰの解散をめぐってはファンの有志がインターネット上のクラウドファンディングで１万人を超える支援者から資金を集め、去年１２月３０日の朝日新聞の朝刊に「いつもたくさんの愛と勇気をくれたＳＭＡＰへ」というタイトルとともに８ページにわたってファンの思いが広告として掲載される出来事がありました。<br><br>朝日新聞の広報によりますと今回の広告がファンのメッセージに対しての返答だったのかはわからないということでしたが「今まで応援してくれたファンヘのお礼の気持ちを示したい」というのが広告主となった３人の趣旨だったということです。<br><br>「新しい地図」をめぐっては、ツイッターも立ち上げられ２２日午後３時現在でアカウントのフォロワーは１２万人を超えています。<br><br>またサイトは海外のファン向けに、英語、中国語、韓国語、フランス語でも表示できます。<br><br>ツイッター上には「新たな方向性、新しい旅、新しい旅に乾杯！」といった書き込みや「すばらしい！歓迎します！」といった海外のファンと見られる書き込みもありました。<br><br>またこのサイトについてファンの間では、さまざまな読み解きが行われています。<br>例えば「『新しい地図』という言葉は英語で『ＮＥＷＭＡＰ』になるから『新しいＳＭＡＰ』を表しているのでは」といった書き込みや、東西南北を示す記号のようなデザインでは「『Ｎ』『Ｅ』『Ｗ』のアルファベットが裏返しになっているので『新しくない、いままで通りの活動をするという宣言なのでは』」といったさまざまな臆測が書き込まれていました。<br><br>「新しい地図」には今後３人の活動予定などが掲載されていくということです。<br><br>※「なぎ」は「弓へん」に「剪」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 17:32:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“究極の量子コンピューター” へ 基本原理開発に成功 東大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“究極の量子コンピューター” へ 基本原理開発に成功 東大</span><time datetime="2017-09-22T18:31"><span>9月22日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>離れた物質の間を情報が瞬間移動する「量子テレポーテーション」と呼ばれる現象を利用して、現代のスーパーコンピューターをはるかにしのぐ新型の量子コンピューターの基本原理の開発に成功したと東京大学の研究チームが発表しました。<br>量子コンピューターをめぐっては、ＮＡＳＡやグーグルが別の原理で作られたカナダのベンチャー企業の実用化モデルを購入し研究を進めていますが、研究チームは今回の基本原理を使えばこれを大きく上回る性能の究極の量子コンピューターを生み出せるとしています。</div><div>現代のスーパーコンピューターをはるかに上回る新型の量子コンピューターの基本原理の開発に成功したのは、東京大学の古澤明教授の研究チームです。<br><br>研究チームは、２つの離れた物質の間で情報が光の速度で瞬間移動する「量子テレポーテーション」と呼ばれる現象に注目しました。<br>この現象は量子と呼ばれる光の粒など極めて小さな世界で起きるもので、アインシュタインはこれを引き起こすものを「奇妙な遠隔作用」と呼んでいました。<br><br>例えば光の粒を人工的に２つに分けて離れた位置に置き、一方に２、もう一方に＋２という情報を与えます。<br>続いてこの２つの光の粒を互いに「量子もつれ」、アインシュタインがいう「奇妙な遠隔作用」が働く状態にすると情報が光の速度で瞬間移動し、光の粒が４という情報を持つようになるのです。<br><br>情報の伝え方は現在、足し算、引き算、かけ算、割り算が可能で、今回、研究チームは、光の粒をループ状の回路の中で回しながら瞬時の計算を行える光の粒を１００万個同時に作り出すことに成功したということで、超高速の量子コンピューターを作り出す基本原理を開発できたとしています。<br><br>今のところ光の粒１組を「量子もつれ」の状態にして計算を行うために縦４メートル横２メートルの装置が必要ですが、新たな基本原理を使えば、今の半分ほどの大きさの装置でほぼ無限に計算を繰り返せる究極の量子コンピューターを生み出せるようになるとしています。<br><br>古澤教授は「今まで提案されていない全く新しい方式で、本当の意味での量子コンピューターの実現につながると思う。欧米の後追いでなく、日本で生まれた日本方式で究極の量子コンピューターをつくりたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 18:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮情勢受け「ピョンチャン五輪辞退も」仏スポーツ相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮情勢受け「ピョンチャン五輪辞退も」仏スポーツ相</span><time datetime="2017-09-22T19:18"><span>9月22日</span> <span>19時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011152631_1709222010_1709222013_01_02.jpg" alt="北朝鮮情勢受け「ピョンチャン五輪辞退も」仏スポーツ相" id="news_image"></div><div></div><div>フランスのフレッセル・スポーツ相は、北朝鮮が核実験や弾道ミサイルの発射を繰り返していることを受け、来年、韓国で開かれるピョンチャン（平昌）オリンピックについて「選手を危険にさらしたくない」として出場を辞退する可能性があるという考えを示しました。</div><div>フランスのフレッセル・スポーツ相は２１日、地元ラジオ局のインタビューで、来年２月に韓国で開かれるピョンチャンオリンピックについて、北朝鮮が核実験や弾道ミサイルの発射を繰り返していることを念頭に「治安情勢が悪化し安全が確保されない場合、選手団はフランスにとどまることになる」と述べ、安全確保に懸念を示しました。<br><br>そのうえで「われわれは選手を危険にさらしたくはない」と述べ、安全が確保されない場合、フランスの選手団が出場を辞退する可能性があるという考えを示しました。<br><br>北朝鮮の核・ミサイル開発に関連してフランスの担当閣僚がピョンチャンオリンピックへの出場辞退の可能性に言及したことで、ほかの国にも影響が広がる可能性もあります。<br><br>一方でフレッセル・スポーツ相は「選手団は４年以上の時間をかけて準備してきた」とも述べ、ピョンチャンオリンピックが予定どおり開催されることが望ましいと強調しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大会組織委「安全確保の必要な措置とっている」</h3><div>これについてピョンチャンオリンピックの組織委員会の担当者は２２日、ロイター通信の取材に対して「安全と安心は常に大会の最優先事項だ。最新の政治状況について韓国政府とともに厳重に監視している」と述べ、安全を確保するため必要な措置をとっていると強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 19:18:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京ガスのサイトで不正アクセス ポイント不正使用も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京ガスのサイトで不正アクセス ポイント不正使用も</span><time datetime="2017-09-22T19:51"><span>9月22日</span> <span>19時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011152671_1709221935_1709222016_01_02.jpg" alt="東京ガスのサイトで不正アクセス ポイント不正使用も" id="news_image"></div><div></div><div>東京ガスは利用者がガスや電気の料金を確認するウェブサイトで不正なアクセスがあり個人情報が流出したおそれがあるほか、ガスや電気の利用に応じてたまる３万８０００円相当のポイントが不正に使用されたと発表しました。</div><div>東京ガスの発表によりますと、不正なアクセスがあったのは、ガスや電気の料金などを確認できる「my TOKYOGAS」のウェブサイトです。<br><br>おととい利用者から「パスワードが勝手に変更された」という連絡があり調べたところ、今月１１日以降に１０６件の利用者のアカウントが不正にアクセスされた疑いがあり名前や住所、料金などの情報が流出した可能性があります。<br><br>また、このうちの２４件についてはガスや電気を利用することでたまるポイント合わせて３万８０００円相当が不正に使用され、提携先のポイントに交換されたということです。<br><br>東京ガスは、２２日警察に不正なアクセスを連絡し、およそ５０万件の利用者に対しパスワードの変更を呼びかけています。<br><br>東京ガスは「このような事態となり大変なご迷惑、ご心配をおかけし、おわびします。再発の防止に全力で取り組んでいきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 19:51:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロヒンギャ問題 スー・チー国家顧問の演説全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロヒンギャ問題 スー・チー国家顧問の演説全文</span><time datetime="2017-09-22T19:56"><span>9月22日</span> <span>19時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011152461_1709221955_1709222020_01_02.jpg" alt="ロヒンギャ問題 スー・チー国家顧問の演説全文" id="news_image"></div><div></div><div>ミャンマー西部で、治安部隊と武装勢力との戦闘によって４０万人を超える少数派のイスラム教徒、ロヒンギャの人たちが隣国バングラデシュに避難し、過酷な状況に置かれています。人道的な懸念が高まっているにもかかわらず、ミャンマーの実質的トップ、アウン・サン・スー・チー国家顧問の対応が消極的だとして、国際的な批判が高まっています。<br>こうした中、９月１９日、スー・チー氏がこの問題が深刻化して以降、初めて演説を行いました。スー・チー氏は何を語ったのか、発言の全文を掲載します。</div><div>去年、ミャンマー政府の代表として、私が国連総会で演説を行った時、私は国連憲章の目的と理念に対する信頼を改めて明言しました。私たちは、国際社会のメンバーに、私たちの国が直面している課題と、それらを克服するための施策をお伝えしたいと思います。<br><br>ことし、私はニューヨークの国連総会には出席できないため、この外交説明会を開催しました。２０１５年の選挙で国民が国民民主連盟に投票した結果、私たちには３つの仕事を遂行する責任が任されました。それは民主主義への移行、平和と安定、そして発展です。これらの課題のいずれも、簡単でも単純でもありません。<br><br>私たちは今、生まれたばかりの不完全な民主主義を育てている過程にあります。平和と安定は、１９４８年の私たちの独立の日に始まったその後、７０年近い国内紛争の後で、私たちが実現しなければならないものでした。そして発展は、最初の２つの課題の中で実現されなければなりません。民主的価値観を育て、平和と安定を確立し、すべての国民に公平であると認識されるような持続可能な発展を実現する必要があります。<br><br>皆さんもご存知のとおり、ミャンマーは複雑な国です。その複雑性は、「これらのすべての課題をできるだけ短期間に克服することを期待されている」という事実によって、さらにその度合を増します。今日、私たちの政府は発足してまだ１８か月もたっていないのです。<br><br>１８か月というのは、すべての課題に対処し解決するには短すぎる時間です。だからと言って、私たちが課題を克服する準備ができていないというわけではありません。国際社会のすべての友人に対して、私たちが民主主義への移行、平和と安定、そして発展を実現するために、これまで行ってきたことをお伝えします。</div></section><section class="module--content"><div><h3>課題の解決には時間が必要</h3><div>去年、ミャンマー政府の代表として、私が国連総会で演説を行った時、私は国連憲章の目的と理念に対する信頼を改めて明言しました。私たちは、国際社会のメンバーに、私たちの国が直面している課題と、それらを克服するための施策をお伝えしたいと思います。<br><br>ことし、私はニューヨークの国連総会には出席できないため、この外交説明会を開催しました。２０１５年の選挙で国民が国民民主連盟に投票した結果、私たちには３つの仕事を遂行する責任が任されました。それは民主主義への移行、平和と安定、そして発展です。これらの課題のいずれも、簡単でも単純でもありません。<br><br>私たちは今、生まれたばかりの不完全な民主主義を育てている過程にあります。平和と安定は、１９４８年の私たちの独立の日に始まったその後、７０年近い国内紛争の後で、私たちが実現しなければならないものでした。そして発展は、最初の２つの課題の中で実現されなければなりません。民主的価値観を育て、平和と安定を確立し、すべての国民に公平であると認識されるような持続可能な発展を実現する必要があります。<br><br>皆さんもご存知のとおり、ミャンマーは複雑な国です。その複雑性は、「これらのすべての課題をできるだけ短期間に克服することを期待されている」という事実によって、さらにその度合を増します。今日、私たちの政府は発足してまだ１８か月もたっていないのです。<br><br>１８か月というのは、すべての課題に対処し解決するには短すぎる時間です。だからと言って、私たちが課題を克服する準備ができていないというわけではありません。国際社会のすべての友人に対して、私たちが民主主義への移行、平和と安定、そして発展を実現するために、これまで行ってきたことをお伝えします。</div></div><div><h3>ラカイン州で起きていること</h3><div>私は、世界の注目がラカイン州に集まっていることを認識しています。去年、私が国連総会で申し上げたように、国際社会の責任ある一員として、ミャンマーは国際社会の厳しい監視をおそれたりしません。私たちは、その州のすべてのコミュニティーの平和、安定、発展につながるような持続可能な解決策に全力を傾けています。<br><br>去年、私は、その目的を果たすための計画の概要を説明しました。不幸なことに、国連総会の演説から１８日後の１０月９日、武装したイスラム教グループに３つの警察の派出所が攻撃されました。１０月１１日と１１月１２日にはさらなる攻撃がありました。これらの衝突によって、死者、負傷者が出て、村が焼かれ、影響を受けた地域で避難民が出ました。多くのイスラム教徒がバングラデシュに逃れました。<br><br>それ以来、ミャンマー政府は、平和と安定を取り戻し、イスラム教徒とラカイン人の（注：ラカイン州にもともと住む仏教徒のこと）コミュニティーの間の調和を促進するためにあらゆる努力を行ってきました。すでに、この暴動が起きる前、ラカイン州での法の統治と発展のための中央委員会を設立し、元国連事務総長のコフィ・アナン氏を招へいしていました。長期に渡る問題の解決を支援する委員会を率いてもらうためです。<br><br>しかし、これらの努力にもかかわらず、紛争を防ぐことはできませんでした。去年、発展や平和と調和の確立のプログラムを続け、数か月間は平和で静かにみえましたが、８月２５日、タウンダザー村の３０の警察の派出所と連隊本部が武装グループに攻撃されました。これらの攻撃の結果、政府は、テロ対策法第６条第５項に従って、テロを起こしたアラカン・ロヒンギャ救世軍とその支持者をテロ集団と認定しました。ラカイン州の状況について世界は多くの懸念を持っています。<br><br>ミャンマー政府は、誰かのせいにしたり、責任を放棄したりするつもりはありません。私たちは、あらゆる人権侵害や不法な暴力を非難します。私たちは、州全体での平和、安定、法の統治を取り戻すことに全力を傾けています。治安部隊は、作戦を遂行する上で行動規範を厳密に遵守し、十分な自制をし、無実の市民を傷つけないように十分な対策を取るよう指示を受けています。人権侵害や、安定と調和を傷つけ法の統治を損なう行為は、厳格な司法の基準に従って対処されます。<br><br>私たちは、紛争に巻き込まれた人々の苦しみに深く同情します。家から逃げなければならなかった人はたくさんいます。それはイスラム教徒やラカイン州の住民だけではありません。ダイネ、ムロー、テ、メラマジ、そしてヒンドゥーなどの少数民族も同じです。彼らの存在を、世界のほとんどの人々は認識していません。８月２７日以降、社会福祉・救済復興相が率いるチームによって、避難した人々に人道支援が提供されています。このプログラムの詳細は、すべてのご来賓の皆様にいずれ公開されます。</div></div><div><h3>諮問委員会の勧告を実行する決意</h3><div>ラカイン州諮問委員会の最終報告が、コフィ・アナン氏によって行われました。これは８月２５日に公開されました。最後の攻撃が行われた、まさにその日です。私たちは、委員会の勧告を実行すると固く決心しています。この状況を短期間で迅速に改善するよう求めるこの勧告は、優先課題として扱われます。他の勧告については、私たちは時間をかける必要があります。<br><br>しかし、ラカイン州の平和、調和、発展にとって利益となるすべての勧告は、できるたけ短期間に実行されます。政府は、状況を正常な状態に復旧するために尽力しています。９月５日以降、武力衝突は起きておらず、掃討作戦は行われていません。それでも多数のイスラム教徒が国境を超えてバングラデシュに逃れていることを聞き、懸念しています。<br><br>私たちは、なぜ大勢の人が出国しているのか、突き止めたいと考えています。出国した人たちと国にとどまっている人たちに話を聞きたいと考えています。ラカイン州の大半の人は出国に加わっていないことは、ほとんど知られていないと思います。イスラム教徒の村の半分以上は無傷で、攻撃が起きる前と同じ状況です。私たちは理由を知りたいのです。そのための取り組みが必要です。<br><br>問題に目を向けるだけでなく、問題がない地域にも目を向けるのです。なぜ一部の地域ではこの問題を回避できているのか？このために、私たちは、外交コミュニティーのメンバーを招き、ラカイン州に無事溶け込んだイスラム教徒からより多くのことを知るための取り組みに加わってもらいたいと考えています。私たちの取り組みに加わりたい方々は、ぜひご連絡ください。皆さんがその地域を訪問し、ご自身で彼らに「なぜ逃亡していないのか」「周辺が騒乱状態にある時に、なぜ村にとどまることを選んだのか」と尋ねることができるよう、私たちが手配します。</div></div><div><h3>ラカイン州で行われている発展プログラム</h3><div>国民の恐怖を和らげるための私たちの取り組み以外にも、私たちはラカイン州で社会経済発展プログラムを続けていることを申し上げたいと思います。そのいくつかをご紹介しましょう。<br><br>「２０１７年−２０２１年ラカイン州社会経済発展計画」は、さまざまな部門における地域発展を促進するために作成されました。官民協力によって、地元の人々のために数百の新規雇用が創出されました。新たな雇用や企業を呼び込むための経済特区が現在、審査されているところです。<br><br>インフラ開発では、ボートでしか行くことができなかった遠隔地を結ぶ幹線道路や橋が建設され、電化が拡大しました。ラカイン州に住むすべての人々は、教育や医療サービスを差別なく受けることができます。医療サービスは、到達するのが困難な地域を含めた州全体で、新たな移動診療所によって提供されています。政府はラカイン州の３００の学校を改築しました。<br><br>職業訓練と技術訓練のプログラムが開始されています。イスラム教徒の学生も、差別なく高等教育を受けることができます。人道支援は、８月２５日の攻撃の前に影響を受けた地域の９０％もしくは９５％のコミュニティーに届いています。私たちは、再び人道支援の取り組みを始めています。<br><br>私たちは、それがその地域のすべての人々を助けられることを願っています。国内避難民に関しては、３つのキャンプが閉鎖されました。そして、新たな家の建築を含む、必要な支援が提供されています。その地域には他にもやるべきことがあります。私たちは課題を認識しており、それに対処しています。国籍については、国籍認定のプロセスを推し進めるための具体的なスケジュールを伴う戦略が策定されました。<br><br>しかし、これはすべてのコミュニティーの協力を必要とするプロセスです。一部のイスラム教徒のコミュニティーでは、指導者が認定プロセスに参加しないことを決めました。私たちは、すべての友人が、プロセスに参加するよう彼らを説得してくれればありがたいと思います。なぜなら、彼らにはそれによって失うものは何もないからです。<br><br>私たちは、異なる宗教の信徒が混在する集団を関与させることにより、コミュニティー間の宗教的調和を促進しようと努めています。道徳、市民的理念、平和、安定に主眼を置いた新たなカリキュラムが学校で導入される予定です。特にすべてのコミュニティーに対する医療、国籍認定のプロセス、そして教育に関する情報を提供するための新たなＦＭラジオのチャンネルが設立されました。放送はラカイン語、ベンガル語、ミャンマー語で行われます。警察と治安部隊の訓練と能力開発は、ＥＵと国連機関の協力を得て行われています。<br><br>２０１６年１２月以降、国内外のメディアは、ラカイン州の以前は立入禁止だった地域への立ち入りを許可されています。８月２５日の暴動の後も、私たちは、いくつかのメディアが影響を受けた地域を訪れるための手配を行ないました。<br><br>ミャンマー政府は、バングラデシュとの関係を強化するために懸命に努力しています。外務大臣と国家安全保障担当補佐官がことしの１月と７月にバングラデシュを訪問しました。私たちは、バングラデシュの内務大臣の訪問も期待していましたが、それは延期となりました。大臣にほかの予定があったためだと思います。しかし、私たちは大臣が来られるならいつでも歓迎します。私たちは、今ともに導入しようとしている国境警備に関する取り決めを推し進められると期待しています。</div></div><div><h3>難民の帰還のための認定プロセスを始める用意</h3><div>ミャンマーからバングラデシュに逃れた難民の国内帰還を求める声があります。私たちは、いつでも認定プロセスを始める用意があります。認定プロセスは１９９３年にすでに確立されていたものです。両国が合意した原則に基づき、私たちはミャンマーへの帰国を願う難民の認定を続けることができます。<br><br>私たちは、その当時、合意された基準を遵守します。国家安全保障担当補佐官がバングラデシュに対して保証したことを、私も今ここで認めます。それは、私たちはいつでも認定プロセスを開始する準備があり、この国からの難民として認定された人々は何の問題もなく受け入れられ、身の安全を保証され、人道支援を受けることができる、ということです。<br><br>世界中の多くの友人が、村が燃やされたり、大量の難民が国外に出ているという報道について懸念しています。先ほど申し上げたように、９月５日以降、紛争は起きておらず、掃討作戦は行われていません。私たちは、本当の問題が何なのかを突き止めたいと考えています。これまで数々の訴えが申し立てられ、それに反論する形での訴えがありましたが、私たちはそれらのすべてに耳を傾ける必要があります。私たちは行動を起こす前に、それらの訴えが確固たる証拠に基づいていることを確かめる必要があります。<br><br>この国の法律を破り人権を侵害するすべての人々に対して、その宗教、人種、政治的立場を問わず、行動が取られます。この国において、私たちが人権に関して甘かったことは一度もありません。私たちの政府は、人権保護に注力する組織として発足しました。それは、特定のコミュニティーの権利ではなく、この国の国境の内側のすべての人間の権利の保護です。</div></div><div><h3>問題はラカイン州だけではない</h3><div>私たちはラカイン州の問題に注目していますが、この機会に皆さんに改めて知ってほしいことがあります。この国の西部で起きているのと同じぐらい、私たちにとって深刻な問題があるのです。私たちは、国内紛争を終わらせて平和を築こうと努力してきました。<br><br>それは永続し、持続可能で、公平な発展を伴う平和でなければなりません。私たちは、皆さんをこの和平プロセスに参加するようお招きします。私たちと一緒に、何年もこの国を悩ませてきた問題に対する解決策を見つけてください。去年の８月に開始した和平プロセスは続いていますが、多くの問題を抱えています。<br><br>それは驚くべきことではありません。なぜなら、世界中のどこでも、和平プロセスにおいては問題に直面するからです。時にはプロセスが行き詰まったり、完全に止まってしまったり、すべてが崩壊しているように見えることもあります。しかし最終的には、みな結束して前進するのです。なぜなら、私たちはみな戦争よりも平和を、紛争よりも調和を望んでいるからです。<br><br>これはすべての人々が共有している願望です。平和、安定、調和、そして進歩。これは大それた目標ではありませんが困難なものです。この国の病気を治す努力を続ける中で、私たちの願いと問題を理解し、それに共感してくれる友人の皆さんに、私たちの取り組みに加わるようお願いします。<br><br>私たちは、平和と安定、そして調和に向けた新たな道を見つけるために、皆みさんに、前向きで建設的な方法で加わってほしいと考えています。被害を受けた小さな地域ではなく、国全体として考えてほしいのです。全体として取り組んで初めて、進歩を遂げることができます。健康な人間にたとえるならば、人はあらゆる部分において健康でなければなりません。<br><br>一つの特定の病気に注力するためだけに全体の健康を無視することはできません。私たちは、民主主義国家としては若く、多くの問題を抱えています。しかし、すべての問題に同時に対処しなければなりません。皆さんには、新たな解決策を、私たちと一緒に見つけてほしいと思います。私たちが私たちの問題を迅速に解決できなければ、それは私たちが決してそれらを解決できないことを意味するわけではありませんが、人々の苦しみが長引くことになります。<br><br>私たちは、できるだけ早く人々の苦しみに終止符を打ちたいのです。私たちはこの国を、その国境の内側ですべての人が安全に、豊かに暮らせる国にしたいと考えています。これは難しい注文です。これは大きな野心です。しかし、実現不可能なものではありません。<br><br>私たち全員が結束する必要があります。私は、本当の責任は私たち、つまりこの国の人々にあることを認めます。政府からこの国の一人一人に至るまで、ミャンマーのすべての人々には、この国の発展と進歩に対する責任があります。</div></div><div><h3>国際社会の協力に期待</h3><div>私たちは、ミャンマーの友好国に対して、ミャンマーの大いなる取り組みに参加してほしいと思っています。この取り組みは、間違いなく、大きな望みのあるものです。また、数多くの問題に苦悩している国を、健全で、力強く、そして、将来を楽しみに待つことができる国へと構築するための決意なのです。私が、外交の分野で会談をするとき、会談の内容がミャンマーのごく一部の問題にのみ集中せざるをえないのは、悲しいことです。<br><br>ミャンマーで起きている問題は、国際社会とともに取り組むことで解決できると考えています。それが、ミャンマーの取り組みに参加したいと願っている、皆さんに対して門戸を開いている理由です。皆さんをお招きします。ぜひ、私たちの取り組みに参加して頂き、私たちと話し合い、さらに、私たちとともに紛争地域へと足を運んで頂きたいと思っています。<br><br>皆さんの安全を保証します。なぜならば、私たちは皆さんに何らかの問題が発生するなど、新たな問題が起きることを望んでいないからです。ですから、皆さんに、私たちの取り組みに参加して頂き、ご自分の目で何が起きているのかを見たうえで「これらの問題を解決するために、私たちに何ができるだろうか」と考えて頂きたいと思います。<br><br>さらに、皆さんには平穏な地域について注意深く学んで頂きたいと思います。どのようにして平和を維持しているのか。どう調和を保っているのか。私たちは、その答えを必要としています。単に苦しみを取り除くことだけではなく、よい面を促進させることです。私たちは、悪いことを排除して、よい面を促進させなければなりません。<br><br>そして、私たちは、それを皆さんと一緒に行いたいのです。皆さまはご存知だと思いますが、社会福祉・救済復興相がミャンマーの人道支援計画を行っています。国際赤十字が、この活動に協力してくれていることを大変喜んでいます。ミャンマーの取り組みに参加して、援助したいという方を歓迎します。すでに、多くの方から、現金や物品という形で寛大な寄付を頂いています。ラカイン州の平和と調和の促進のためにくださったすべての物が、確実にすべてのコミュニティーにとって最良の方法で使われるようにします。<br><br>私たちは、ミャンマーを宗教的な信条、民族、政治的イデオロギーによって分断された国にしたくはありません。私たちは、みな多様なアイデンティティーを持つ権利を有しています。そして、私たちは、自分が正しいと思う生き方で人生を送る権利があります。<br><br>しかし、私たちは、ともに力を合わせなければなりません。私たちは、１つの同じ国に属しているからです。そして、１つの国に属すると同時に、この世界に属しているのです。私たちが、さまざまな国の集合体である国際連合の役割を重要だと考えるのは、この理由からです。<br><br>国際連合は、平和と調和を促進するために、そして、この世界が第二次世界大戦のときに、私たちが経験した苦しみに未来永ごう決して陥ることがないようにするために、組織されました。戦争に終止符を打つこと、そして、紛争に終止符を打つことを目的として、国際連合は設立されたのです。</div></div><div><h3>紛争の解決に向けて</h3><div>私はこう考えたいと思います。きょう、私たちがここで行っていることは、ミャンマー国内で起きているすべての紛争、コミュニティーの間の紛争、民族の間の紛争、そして、私たちがどのように前に進むべきかという意見の対立から起きている紛争など、すべての紛争を終わらせるための、誠実で、力強く、そして、効果的な運動の始まりかもしれません。<br><br>しかし、意見の違いによる紛争は、話し合いや対話を通して、そして、偏見のない心を持つことで、解決できます。寛大さと勇気を持つことで、私たちはほかの人の見解を理解することができるようになるのです。<br><br>さらに、寛大さと勇気は、ほかの人が私たちの見解を理解できるようになるものでもあると言いたいと思います。私たちの世界は、協力によってのみ前に進むことができます。言葉であろうが、武器を使おうが、また、感情に任せようが、お互いに攻撃し合うことでは、私たちが助けられることはありません。<br><br>憎しみと恐怖心は、世界の苦悩の元です。すべての紛争が、憎しみや恐怖心から起きています。憎しみと恐怖心を取り除くことによってのみ、ミャンマーや世界から紛争をなくすことができるでしょう。ご存知のように、数多くの主張があります。私は、そのどれにも関わったことはありません。私の目標は、紛争の原因が考え方からであろうと、武器によるものからであろうと、紛争を促進したり、奨励したりすることではなく、調和と理解を促進するために努力することにあるからです。<br><br>私は、皆さんが私たちを理解し、私たちの取り組みに参加してくれることを願っています。先ほど述べましたように、今回の演説は、外交的な会見です。これは、ミャンマーと外交関係を結んでいるコミュニティーに、そして、世界中の友好国の人たちに、ミャンマーがやろうとしていることに関わりを持ち続けていただくことを目的としました。<br><br>しかし、ある意味で、今回は、単に外交的な会見以上のものでもあります。これは、ミャンマーがよい国になることを望んでいる、すべての方々に対する友好的な訴えです。この国のためだけではなく、世界中の国のために、皆さんが望ましいと賛同してくれると私が考える目標を達成するために、援助してくださいという友好的な訴えなのです。ありがとうございました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 19:56:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 “超強硬対応” 米の出方にらみ追加挑発検討か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 “超強硬対応” 米の出方にらみ追加挑発検討か</span><time datetime="2017-09-22T21:04"><span>9月22日</span> <span>21時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011152611_1709221927_1709221935_01_03.jpg" alt="北朝鮮 “超強硬対応” 米の出方にらみ追加挑発検討か" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は初めて発表した声明で、アメリカのトランプ大統領の国連総会での演説に反発して「史上最高の超強硬な対応措置」に言及しましたが、「慎重に考慮する」としていて、トランプ政権の出方をにらみながら追加の軍事挑発を検討する構えだと見られます。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、アメリカのトランプ大統領が１９日の国連総会での演説で「アメリカと同盟国を守らざるをえない場合、北朝鮮を完全に壊滅するほか選択肢はなくなる」と述べたことに対して、２２日、国営メディアを通じて声明を発表しました。<br>キム委員長が声明を発表したのは２０１２年の就任以来、初めてです。<br><br>声明は「国家の一切の武力を指揮・統率する」と規定され「核兵器使用の最終命令者」と位置づけられている「国務委員長」の肩書で出され、「アメリカの執権者はわが国の『完全破壊』という歴代のどの大統領も口にしなかった前代未聞のラッパを吹いた」と非難しました。<br>そのうえで「世界の面前で私と国家の存在そのものを否定し侮辱するという宣戦布告をした以上、われわれも史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する。私は国家と人民の尊厳や名誉、そして私自身のすべてをかけて必ず代価を支払わせる」と強く反発しています。<br><br>公表された写真には人民服姿で眼鏡をかけたキム委員長が、執務室と見られる部屋でマイクが置かれた机を前に腰掛け、声明を読み上げる姿が写っています。<br><br>これに関連して、国務委員の一人で、国連総会に出席するためニューヨークを訪れているリ・ヨンホ外相は２１日、記者団に対し「私の考えでは、おそらく水爆の実験を太平洋上で行うことになるのではないか」と述べました。<br><br>ただキム委員長は「史上最高の超強硬な対応措置」について「慎重に考慮する」としていることから、トランプ政権の出方をにらみながら追加の軍事挑発を検討する構えだとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ピョンヤン市民「声明を支持」</h3><div>北朝鮮の首都ピョンヤンでは、中心部の駅の前に設置された大型のモニターに、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の初めての声明を伝える国営テレビの映像が映し出され、大勢の市民が足をとめて見入っていました。<br><br>市民の男性は「キム委員長が命令を出せば、銃を手に取り、トランプ大統領が地球上のどこにいても見つけ出す。キム委員長の声明を支持する」と話していました。また、別の女性は「トランプ大統領が国連総会で無謀な演説を行ったがアメリカをまったく恐れていない。私たちにはキム委員長がいて、わが国は常に勝つ」と話していました。</div></div><div><h3>中国 報道官「刺激し合うべきでない」</h3><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の声明や太平洋上での水爆実験の可能性に言及したリ・ヨンホ外相の発言に関連して中国外務省の陸慷報道官は２２日の会見で「現在の朝鮮半島の情勢は複雑かつ敏感で関係各国は抑制を保ち情勢の緩和に力を尽くし相互に刺激し合うべきでない」と述べアメリカと北朝鮮など関係各国に自制を求めました。<br><br>そのうえで「中国は北朝鮮による核兵器の開発に反対し、繰り返される核実験に反対している。これは公の立場で、北朝鮮もはっきりわかっている」と述べ中国の立場を強調しました。<br><br>一方、陸報道官は、トランプ大統領が大統領令を出して北朝鮮と取り引きする企業などに追加の制裁を科す構えを示したことについて「中国は国連の安全保障理事会の枠組み以外での単独制裁の実施には反対する」と述べアメリカの動きをけん制しています。<br><br>また、中国の中央銀行がほかの銀行に対して直ちに北朝鮮との取り引きをやめるよう通達を出した、とトランプ大統領が述べたことについては「私の理解では事実ではない」などと述べ、否定しました。</div></div><div><h3>ロシア 報道官「すべての関係国は自制を」</h3><div>ロシア大統領府のペスコフ報道官は、記者団に対し「朝鮮半島の緊張の高まりを深く懸念する」と述べました。そのうえで、ペスコフ報道官は「これ以上、緊張を高めないよう、すべての関係国に自制を呼びかける。北朝鮮問題の解決は、政治的・外交的な方法以外にはありえない」と述べ、アメリカと北朝鮮の双方に自制を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 21:04:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>