<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>真珠養殖のアコヤガイ稚貝「未曽有の大量死」原因不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/k10012063071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>真珠養殖のアコヤガイ稚貝「未曽有の大量死」原因不明</span><time datetime="2019-09-04T15:02"><span>9月4日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063071_1909041443_1909041502_01_02.jpg" alt="真珠養殖のアコヤガイ稚貝「未曽有の大量死」原因不明" id="news_image"></div><div></div><div>全国一の真珠の産地 愛媛県の宇和海沿岸で、真珠の養殖に使うアコヤガイの稚貝が大量に死んでいることがわかり、県などが被害の実態を調べるとともに、原因の究明を進めています。</div><div>愛媛県によりますと、ことし７月下旬、県内の漁業関係者から「アコヤガイの稚貝が今までにないほど多く死んでいる」という連絡が県にありました。<br><br>県が調べたところ、宇和島市から愛南町にかけての養殖場で、アコヤガイの稚貝が大量に死んでいるのが確認されたということです。<br><br>アコヤガイは真珠の養殖に使われる貝で、２年ほどかけて稚貝を母貝まで育てたあと真珠の芯になる核を入れ、半年から１年半ほどかけて真珠に仕上げて出荷します。<br><br>宇和海沿岸のアコヤガイは、過去には貝が赤く変色する「赤変病」で大量死したことがありますが、今回は「赤変病」ではなく原因はわかっていないということで、県や国は被害の実態を詳しく調べるとともに、海水の環境変化や感染症の発生がなかったかなど原因の究明を進めています。<br><br>愛媛県はおととしの時点で、真珠の生産量が7664キロと全国一のほか、母貝の生産量も1242トンと全国の９割近くを占め、一部は三重県などほかの真珠の産地にも出荷されています。<br><br>今回の稚貝の大量死は再来年以降の全国の真珠の生産に影響が出るおそれもあるとして、県などは、新たな稚貝の確保など生産者の支援も進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>真珠養殖発祥の地でも</h3><div>三重県志摩市の英虞湾でも養殖に使うアコヤガイが大量に死んでいることが分かり、県が原因を調査しています。<br><br>三重県の伊勢志摩地域は真珠養殖発祥の地で、全国有数の産地としても知られています。<br><br>三重県水産研究所によりますと、ことし７月、志摩市の英虞湾で養殖のアコヤガイが、「がいとう膜」と呼ばれるいわゆる貝ひもの部分が縮んだ状態で死んでいるのが見つかり、その後、隣の南伊勢町でも同様の被害が確認されたということです。<br><br>研究所が英虞湾で養殖を行うおよそ300の業者に調査したところ、回答があった業者のうち８割以上からアコヤガイが死んだという回答があったということです。<br><br>アコヤガイが死んだ原因は今のところ分かっておらず、研究所は現在、国などに調査を依頼して原因の特定を急いでいます。<br><br>愛媛県ではアコヤガイの稚貝が被害に遭っているのに対し、三重県の場合は、稚貝に加えて真珠の芯になる核を入れて真珠に仕立てるための母貝も被害に遭っているということで、三重県真珠養殖連絡協議会によりますと、県内の真珠の出荷量は、ことし以降減少すると見られるということです。<br><br>三重県水産研究所の栗山功さんは「これまでにないことで原因究明に時間がかかりそうだが、業者に調査しながら対策を探っていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190904%2Fk10012063071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 15:02:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天陽くんロス 「なつぞら」 撮影のセットに献花台 北海道 帯広</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/k10012063241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天陽くんロス 「なつぞら」 撮影のセットに献花台 北海道 帯広</span><time datetime="2019-09-04T16:30"><span>9月4日</span> <span>16時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063241_1909041617_1909041630_01_03.jpg" alt="天陽くんロス 「なつぞら」 撮影のセットに献花台 北海道 帯広" id="news_image"></div><div>連続テレビ小説「なつぞら」の登場人物、山田天陽がドラマの中で亡くなったことを受け、撮影に使われたセットが展示されている北海道帯広市内の施設では花を持って訪れる人が相次いでいることから、特別に「献花台」が設けられました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063241_1909041619_1909041630_01_04.jpg" alt=""><div>人気俳優の吉沢亮さんが演じた山田天陽はヒロイン「なつ」に大きな影響を与えた登場人物で、32歳の若さでこの世を去った十勝の画家、神田日勝がモチーフです。<br><br>撮影に使われたアトリエのセットは帯広市の真鍋庭園に展示されていて、天陽が亡くなるシーンが放送された３日以降、花を持って訪れる人が相次いでいることから、帯広観光コンベンション協会が４日、花を供えるための台を設置しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063241_1909041611_1909041630_01_05.jpg" alt=""><div>施設には地元の人や観光客が訪れ、ドラマで遺作となった馬の絵の写真を撮ったり、自画像が置かれた台の前で手を合わせたりしていました。<br><br>また花を手向けた人たちへのお返しの品として、天陽が倒れたシーンに使われた畑で収穫されたじゃがいもも用意されていました。<br><br>訪れた帯広市の30代の女性は「神田日勝は早く亡くなってしまいましたが、できれば天陽は長く生きてほしかったなと思います。安らかに眠ってくださいという気持ちです」と話していました。<br><br>真鍋庭園の生産・販売課長の加藤弘規さんは「天陽の描いた絵が展示してありますので、ぜひ絵を見てしのんでいただければと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190904%2Fk10012063241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 16:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「おねがい ゆるして」虐待死 女児のノート 法廷で読み上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/k10012062871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「おねがい ゆるして」虐待死 女児のノート 法廷で読み上げ</span><time datetime="2019-09-04T18:38"><span>9月4日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012062871_1909041157_1909041158_01_02.jpg" alt="「おねがい ゆるして」虐待死 女児のノート 法廷で読み上げ" id="news_image"></div><div>去年、東京 目黒区で、５歳の女の子に十分な食事を与えず死亡させた罪に問われている母親の裁判で、女の子が書き残したノートなどが法廷で示されました。「おねがい ゆるしてください」と両親に許しを請う内容や「パパにべらんだでたたされた」などと虐待をうかがわせる内容も書かれていました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012062871_1909041707_1909041709_01_04.jpg" alt=""><div>東京 目黒区の無職、船戸優里被告（27）は去年３月、夫の雄大被告（34）とともに娘の結愛ちゃん（当時５）に十分な食事を与えず死亡させたとして、保護責任者遺棄致死の罪に問われています。<br><br>東京地方裁判所で開かれた４日の裁判員裁判で検察は、結愛ちゃんが書き残したノートやメモなどを証拠として提出し、法廷のスクリーンに画像を示して結愛ちゃんが書いた内容の一部を読み上げました。<br><br>「もうパパとママにいわれなくてもしっかりとじぶんからできるようにするからもうおねがいゆるしてください」などと両親に許しを請う内容がありました。<br><br>亡くなる１か月近く前に書いたとみられるページには「きのうパパにおこられたこと」「パパにべんきょうをおしえてもらったのにおれいをいわなかったおふろのなかでおおきいこえをだしたから」「とけいができるはずやのにとけいをごまかそうとしたからべらんだでたたされた」などと、虐待をうかがわせる内容も書かれていました。<br><br>検察官が読み上げている間、優里被告はうつむき、泣きながら聞いていました。<br><br>このあと検察官は、結愛ちゃんが目黒区に引っ越す前のおととし、香川県で通っていた病院の診療記録などを読み上げました。<br><br>それによりますと、結愛ちゃんは「パパからおなかをキックされる。パパの仕事が休みの金曜や土曜にいっぱいされるよ」などと医師に話していたということです。<br><br>また、去年３月、傷害の疑いで逮捕された際の夫の雄大被告の供述調書も読み上げられました。<br><br>この中で、雄大被告が暴力を振るうようになったきっかけについて「妻の前の夫との子どもだった結愛は、しつけがされていない子どもだと思い、きちんとしつけをしないといけないと思っていた。しつけを繰り返しているうちにだんだんとエスカレートしていき、いつの間にか単なる暴力になっていき、暴力を振るうことに抵抗を感じなくなっていった」と述べていたことが明らかになりました。<br><br>妻の優里被告については「ことばの暴力によって妻は洗脳されるようになり、私に反発したり意見を言ったりはできなくなっていった。妻は結愛を病院に連れて行こうと思ったとしても、私には言えなかったのだと思う」と述べていました。<br><br>このほか、家族を担当していた香川県と東京の児童相談所の担当者も証言しました。<br><br>東京の担当者の女性は「当時は親子との関係を大事にしようと慎重な行動をとっていたが、結果として命が奪われてしまった。結愛ちゃんの命が奪われてしまったことを重く深く受け止め続けていきたい」と涙ながらに述べました。<br><br>３日の初公判で優里被告は起訴された内容をおおむね認め、「夫が娘のことを殴ったのは知らなかった。夫から報復されるのが怖くて通報できなかった」と述べています。<br><br>裁判は５日も開かれ、優里被告への被告人質問などが予定されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190904%2Fk10012062871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 18:38:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャニー喜多川さん「お別れの会」 タレントら別れ惜しむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/k10012063111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャニー喜多川さん「お別れの会」 タレントら別れ惜しむ</span><time datetime="2019-09-04T18:42"><span>9月4日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063111_1909041446_1909041454_01_02.jpg" alt="ジャニー喜多川さん「お別れの会」 タレントら別れ惜しむ" id="news_image"></div><div></div><div>数々の国民的アイドルを生み出した芸能事務所「ジャニーズ事務所」を設立し、ことし７月に亡くなったジャニー喜多川さんをしのぶ「お別れの会」が東京で開かれ、所属タレントやゆかりの人たちが大勢参列して別れを惜しみました。</div><div>ジャニー喜多川さんは、昭和37年に芸能事務所の「ジャニーズ事務所」を設立してＳＭＡＰや嵐などのアイドルグループを次々と誕生させ、音楽プロデューサーや舞台演出家としても活動を続けてきましたが、ことし７月、くも膜下出血のため87歳で亡くなりました。<br><br>「お別れの会」は４日午前11時から、ジャニーズ事務所の所属タレントやゆかりのあった人などが大勢参列して行われました。<br><br>会場の東京ドームのグラウンドには、帽子にサングラス姿のジャニー喜多川さんの写真の周りを白い花で飾った祭壇が設けられ、所属タレントが「ジャニーさん、ありがとう」と声をかける映像が上映されました。<br><br>所属タレントを代表して近藤真彦さんが「自宅で倒れたと聞いてから３週間、ジャニーさんは貴重な時間を僕たちに与えてくれました。ジャニーさんの信条の『ショーマストゴーオン』ということで、皆さん、笑顔で送ってください」と別れのことばを述べました。<br><br>このあと、長年親交があった俳優の黒柳徹子さんが「お別れですけど、見守ってくれるから大丈夫ですよね。いろいろありがとうございました」と声をかけながら花を手向け、参列者が１人ずつ献花して別れを惜しんでいました。<br><br>午後２時からは一般の人の参列が始まり、事務所によりますと午後８時まで受け付けているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ＫｉｎＫｉ Ｋｉｄｓ」「嵐」は…</h3><div>お別れの会にはジャニーズ事務所の所属タレント154人が参加し、ジャニーさんとの別れを惜しみました。<br><br>「ＫｉｎＫｉ　Ｋｉｄｓ」の堂本光一さんは「舞台を愛した人だったので、演出をめぐってけんかをしたこともありました。これからの若い人たちはジャニーさんの演出を受けられないので、教わったことを宝物として教えられることがあれば私も力添えができればと思います」と話していました。<br><br>堂本剛さんは「ジャニーさんがいなくなってさみしい気持ちはありますが、何かにぶち当たったときにはジャニーさんならきっとこう言うだろうと自分の中で問いかけながら選択していきたいです。ジャニーさんのためにもみんなで明るくやっていこうと思っています」と話していました。<br><br>嵐の大野智さんは「京都での舞台のときにジャニーさんが京都まで来てくれていろんな指導をしてくれました。そのとき、空き時間に絵を描いていたらジャニーさんが『君はもっと絵を描いていくといいよ』と声をかけてくれたことが思い出されます。まだ子どもだった自分たちにも対等に接してくれて何でも言いやすい場を作ってくれていた、と大人になってから気がつきました」とジャニーさんとの思い出を語りました。<br><br>二宮和也さんは「いろんなことを経験しろと言われ、できないかもしれなくてもやることが大切だと教えてもらったことが印象深いです」と話していました。<br><br>櫻井翔さんは「ジャニーズに入ったころの自分は真ん中で目立つタイプではありませんでしたが、ジャニーさんは褒めてくれました。私にとって努力をすれば誰かが見ていてくれているのを実感できた最初の人かもしれません」と振り返りました。<br><br>相葉雅紀さんは「歌うことも踊ることも人としてのふるまいも、全部教えてくれたのがジャニーさんでした。オーディションのときに会場でいすを並べていたおじさんがジャニーさんで、ビックリしたのを覚えています」と話し、在りし日のジャニーさんをしのんでいました。<br><br>松本潤さんは「微力ではありますが、ジャニーさんがやりたかったことはまだたくさんあると思うので、仲間のアーティストたちと全員で描いていけたらと思います」と話していました。</div></div><div><h3>ふっくん 和田アキ子さん 爆笑問題…</h3><div>以前ジャニーズ事務所に所属していたタレントをはじめ、歌手やお笑い芸人など多くの芸能関係者も参加しました。<br><br>ジャニーズ事務所のアイドルグループ「シブがき隊」の元メンバー、布川敏和さんは「僕らが『シブがき隊』としてデビューしてからジャニーさんはいつもそばにいて、ステージに立ったときの目線や笑顔などいろいろと教えてくれました。いつもジャニーさんは『ユー、おなかすいてないの？』と聞いてきて、合宿所でスパゲッティを作ってくれたり、ラーメン屋にもしょっちゅう連れて行ってくれたりしました。とても優しくて、怒られたことはありませんでした」と振り返りました。<br><br>そのうえで「オーディションでジャニーさんが合格を出してくれなければ今のようにカメラの前にはいません。『ありがとうございました』のひとことしかありません。また会いたいです」と思いを語っていました。<br><br>ジャニーさんと長年親交のあった歌手の和田アキ子さんは「私がデビューしたときからお世話になっていて、麻雀仲間でした。ジャニーさんは世界に誇れる演出家でした。その志は途絶えることはなく事務所のアーテイストたちがこれから、もっともっと頑張って受け継いでいくと思います」と話していました。<br><br>お笑いコンビ 爆笑問題の田中裕二さんは「ことし舞台に招待されて初めてちゃんとお話ししました。もともと温和なイメージでしたが、優しくてとても気遣いをされる方でした。僕は子どものころからジャニーズが大好きで、この業界に入って、ジャニーズの人たちと仕事をさせてもらいたくさん楽しませてもらいました」と話していました。<br><br>太田光さんは「帝国劇場で舞台を見たときに、エンターテインメントは平和と密接につながっているというメッセージを強く感じました。彼らが楽しく歌っているかぎり、世界は平和であるのだろうと。事務所の若い人たちはその意志をちゃんと受け継いでいくと感じています」と話していました。</div></div><div><h3>黒柳徹子さん「ショービジネス界に大きな損失」</h3><div>黒柳徹子さんは「ジャニーさんのことが大好きな人たちが集まって和やかな会になり、いかにもジャニーさんらしくてうれしく思いました」と話しました。<br><br>そのうえで「本当に才能がある人だと思っていたので、ジャニーさんがいなくなったことはショービジネス界にとって大きな損失だと感じています」と話していました。</div></div><div><h3>多くのファン「励まされた」「ありがとう」</h3><div>多くのジャニーズファンも、献花に訪れました。<br><br>愛知県から訪れた50代の女性は「私が病気になったときに嵐の曲を聴いてとても励まされました。病気もよくなったので、その思いを伝えに来ました。本当に勇気づけてもらい、支えてもらいました。献花の際には『ありがとう』と伝えたいです」と話していました。<br><br>神奈川県から19歳の娘と献花に訪れた40代の母親は「娘と一緒に嵐のファンになりました。嵐という存在に出会わせてくれた感謝の気持ちを伝えたいです」と話していました。<br><br>30代の女性は「ジャニーさんは演出などを通して、私を含めたファンをいつも楽しませてくれました。感謝しかないですし、ジャニーさんがいなくなったあとも、その思いはしっかりと受け継がれていくと思います」と涙ぐみながら話していました。</div></div><div><h3>東京ドームで公演366回 思い入れのある場所</h3><div>お別れの会が開かれた東京ドームはジャニーさんにとっても思い入れのある場所でした。<br><br>ジャニーズ事務所によりますと、東京ドームでは平成元年から３日までに、コンサートが315回、イベントが51回の合わせて366回公演を行ってきました。<br><br>「ＫｉｎＫｉ Ｋｉｄｓ」は56回、「嵐」は50回のコンサートを行ったということです。<br><br>その東京ドームで芸能関係者のお別れの会が行われたのは今回が初めてだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190904%2Fk10012063111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 18:42:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英首相 総選挙前倒し動議を提出 離脱延期法案の審議前に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/k10012063481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英首相 総選挙前倒し動議を提出 離脱延期法案の審議前に</span><time datetime="2019-09-04T18:52"><span>9月4日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063481_1909041815_1909041823_01_02.jpg" alt="英首相 総選挙前倒し動議を提出 離脱延期法案の審議前に" id="news_image"></div><div></div><div>来月末に迫ったＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱をめぐり、イギリス議会下院では日本時間の４日夜から離脱の延期を求める法案の審議が始まります。これに対抗してジョンソン首相は総選挙の実施を求める動議を提出し、議会での攻防は激しさを増しています。</div><div>イギリス議会の下院では４日、日本時間の４日夜から、超党派の議員が提案したＥＵからの離脱期限を現在の10月末から来年の１月末に延期するよう求める法案の審議が始まります。<br><br>法案は４日に採決が行われ、その後、上院でも審議が行われます。<br><br>これに対して、合意の有無にかかわらず期日どおりに離脱すると主張しているジョンソン首相は、離脱期限のさらなる延期には応じられないとして、議会を解散して総選挙の実施を求める動議を議会に提出しました。<br><br>総選挙を行うには議会下院の３分の２以上の賛成が必要で、最大野党 労働党の支持を得ることが不可欠となっています。<br><br>しかし労働党のコービン党首は「来月末の合意なき離脱を回避することが優先だ」として、離脱期限の延期を求める法案が成立しないかぎりは総選挙の実施には賛成しない姿勢を表明し、議会での攻防は激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190904%2Fk10012063481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 18:52:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 容疑者引き渡し条例改正案 撤回を正式表明 行政長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/k10012063611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 容疑者引き渡し条例改正案 撤回を正式表明 行政長官</span><time datetime="2019-09-04T18:57"><span>9月4日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063611_1909041858_1909041859_01_02.jpg" alt="香港 容疑者引き渡し条例改正案 撤回を正式表明 行政長官" id="news_image"></div><div></div><div>３か月近くにわたって抗議活動が続く香港の政府トップ、林鄭月娥行政長官はテレビを通じ、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案を正式に撤回することを表明しました。</div><div>林鄭月娥行政長官は４日午後、議会にあたる立法会の議員などを呼んで緊急の会議を開きました。<br><br>会議のあと林鄭長官はテレビを通じ、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案について、正式に撤回することを表明しました。<br><br>条例の改正案について林鄭長官はことし６月、事実上廃案になるという認識を示していましたが、正式に撤回はしておらず、多くの市民が撤回を求めて抗議を続けていました。<br><br>一連の抗議活動は３か月近く続いていて、警察との激しい衝突が相次いでいるほか、国際空港や地下鉄が一時使えなくなるなど市民生活にも大きな影響を及ぼしています。<br><br>抗議活動の中で改正案の完全な撤回は当初から掲げられていた要求だっただけに、香港政府としては、これを受け入れることで事態の収束を図りたい思惑があるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190904%2Fk10012063611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 18:57:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 二階幹事長 岸田政調会長 続投意向固める 安倍首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/k10012063631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 二階幹事長 岸田政調会長 続投意向固める 安倍首相</span><time datetime="2019-09-04T19:02"><span>9月4日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190904/K10012063631_1909041902_1909041903_01_02.jpg" alt="自民 二階幹事長 岸田政調会長 続投意向固める 安倍首相" id="news_image"></div><div></div><div>来週11日に行われる自民党の役員人事で、安倍総理大臣は二階幹事長と岸田政務調査会長を続投させる意向を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190904%2Fk10012063631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 19:02:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>