<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>即位を祝う一般参賀 ５月４日に実施</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>即位を祝う一般参賀 ５月４日に実施</span><time datetime="2019-03-04T15:47"><span>3月4日</span> <span>15時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835201_1903041209_1903041216_01_03.jpg" alt="即位を祝う一般参賀 ５月４日に実施" id="news_image"></div><div></div><div>宮内庁は、皇太子さまが新しい天皇に即位されたことをお祝いする一般参賀を、即位直後のことし５月４日に皇居で行うことを決めました。</div><div>天皇陛下は、ことし４月30日に退位され、翌５月１日に皇太子さまが新しい天皇に即位されます。<br><br>宮内庁によりますと、皇太子さまが即位された３日後の５月４日に皇太子さまの即位をお祝いする一般参賀を皇居で行うことを決めたということです。<br><br>宮内庁は当初、平成の代替わりの例にならって、皇太子さまが即位を内外に宣明されることし10月22日の「即位礼正殿の儀」のあとの10月26日に一般参賀を行うとしていましたが、「即位後なるべく早く一般参賀を行ったほうが、多くの国民にとってよいのではないか」といった意見が複数寄せられ、日程の前倒しを決めたということです。<br><br>そのうえで、10連休の期間中で大勢の人たちが足を運びやすいことや皇太子ご夫妻が行事に臨まれる前後の日程とそれに伴う負担などを考慮した結果、５月４日が選ばれたということです。<br><br>当日は、即位した皇太子さまが雅子さまや皇族方とともに宮殿のベランダに立って訪れた人たちの祝意にこたえ、おことばを述べられる見通しです。<br><br>また、４月30日に退位される天皇陛下と皇后さまはこの一般参賀には出席されないということです。<br><br>宮内庁は今後、一般参賀の時間やお出ましの回数などを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:47:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大戸屋 不適切動画投稿で一斉休業 研修へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大戸屋 不適切動画投稿で一斉休業 研修へ</span><time datetime="2019-03-04T15:55"><span>3月4日</span> <span>15時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>従業員による不適切な行為の動画がネット上に投稿された定食チェーンの「大戸屋ホールディングス」は今月12日に、原則として国内すべての店舗を一斉に休業し、再発防止に向けた研修を行うことを決めました。</div><div>発表によりますと大戸屋ホールディングスは今月12日に国内に350ある店舗について商業施設に入るものなど一部を除き、原則としてすべて営業を休止し、従業員に対する研修を行います。<br><br>研修では、スマートフォンなど携帯端末の職場への持ち込み禁止を徹底するとともに、業務中の動画の撮影やＳＮＳへの投稿は絶対にしないという誓約を求めるということです。<br><br>そのうえで、今回の動画の問題についての経営責任を明らかにするとして窪田健一社長をはじめ取締役５人の役員報酬を、１か月間・10％減額する処分も決めました。<br><br>また、動画の問題や一斉休業などの影響で、ことし３月期の決算が当初の見込みより売り上げで１億8000万円、率にして0.7％、最終的な利益で4000万円、率にして17.4％、それぞれ減少する見通しとなりました。<br><br>大戸屋ホールディングスでは先月、マスクで顔を隠した従業員がズボンを脱いだ状態でふざけている様子などを撮影した動画がネット上に投稿されたことが分かり、会社は不適切な動画の撮影に関わったとして、アルバイト従業員３人を解雇していました。<br><br>大戸屋ホールディングスの広報担当の岩熊英一さんは４日の記者会見で、「お客様にはご迷惑をおかけしますが、安心・安全なメニューを召し上がっていただくためには従業員の教育と研修の徹底が必須であると判断しました」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:55:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米のファーウェイ排除 中国高官「国際市場の秩序乱す」と非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米のファーウェイ排除 中国高官「国際市場の秩序乱す」と非難</span><time datetime="2019-03-04T16:15"><span>3月4日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835401_1903041621_1903041634_01_02.jpg" alt="米のファーウェイ排除 中国高官「国際市場の秩序乱す」と非難" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカが、中国の通信機器大手ファーウェイの製品の排除を各国に求めていることについて、中国高官は記者会見で、「ＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに違反し、国際的な市場秩序を乱すものだ」と述べ、強く非難しました。</div><div>中国では通信企業に対し、政府へのデータ提供が義務づけられていることから、アメリカは、安全保障上の脅威だと主張して、ファーウェイの製品を排除するよう各国に求めています。<br><br>これについて、中国で、重要政策を決める全人代＝全国人民代表大会が５日に始まるのを前に、北京で記者会見した張業遂報道官は４日、「政治的な手段で経済活動に干渉するものだ。ＷＴＯのルールに違反し、公平な競争を前提とする国際的な市場秩序を乱すものだ」と述べ、アメリカの対応を強く非難しました。<br><br>また張報道官は、アメリカとの貿易問題について、トランプ大統領が今月中に習近平国家主席との間で首脳会談を開き、最終的な合意を目指していることを踏まえ、「双方が交渉を継続し、互いに利益のある合意に達することを望む」と述べ、早期の妥結に期待を示しました。<br><br>さらに、今回の全人代で、中国で活動する外国企業に対し、政府が、技術の移転を強制することを禁止する「外商投資法」を制定することについて、張報道官は「この法律は、外国企業による投資を管理する体制を根本的に変え、投資環境の開放度や透明度を高めるものだ」と述べ、意義を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 16:15:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地再開発方針 都知事と自民・共産が一問一答で激しい議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>築地再開発方針 都知事と自民・共産が一問一答で激しい議論</span><time datetime="2019-03-04T16:20"><span>3月4日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835261_1903041254_1903041256_01_03.jpg" alt="築地再開発方針 都知事と自民・共産が一問一答で激しい議論" id="news_image"></div><div>旧築地市場の再開発の方針について、東京都の小池知事に一問一答で質問する都議会常任委員会が４日開かれ、小池知事が基本方針を変更したなどと批判する自民党や共産党との間で激しい議論が交わされました。</div><div>旧築地市場の跡地をめぐり、小池知事はおととし６月、「食のテーマパーク部門を有する新たな市場として、東京をけん引する一大拠点とする」という基本方針を表明しましたが、都がことし１月にまとめたまちづくり方針の素案では、国際会議場などが中核とされ、食のテーマパークや市場機能が盛り込まれていません。<br><br>これについて、小池知事に一問一答で質問する都議会の経済・港湾委員会が４日、開かれました。<br><br>このうち、小池知事の都政運営に批判的な、自民党の山崎一輝議員は「知事は築地に食のテーマパークや市場機能を残すと都民に約束した。公約の中身が完全に変わっているのに方向性は変わっていないと言い張るのは詭弁（きべん）以外の何物でもない」と批判しました。<br><br>これに対して、小池知事は「誤解を生んだところもあるかもしれないが、テーマパークうんぬんは、食の文化があるからこそ、そのことばが出るのであって、築地の再開発はこれからのさまざまな民間のアイデアにもよるが、それを生かさない手はないと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、「方向性については何ら変わっていない」と述べ、従来の主張を繰り返しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>主要会派は</h3><div>小池知事を支持する、最大会派の都民ファーストの会の小山有彦政務調査会長は「われわれとしては、知事が今まで述べてきたことと、基本方針との差異はないと考えている。新たな再開発の中で知事の述べていることがなされるよう、注視していきたい」と述べました。<br><br>公明党の東村邦浩幹事長は「あれだけ大騒ぎして行った委員会なのに、代表質問や一般質問の範囲を超えていなかった。築地のまちづくりは段階的に整備する方針なので、食のテーマパークなどはその過程で検討していけばいいのではないか」と述べました。<br><br>自民党の吉原修幹事長は「これまでの経緯をきっちりただして、都民に聞いてもらおうと思ったが、知事の姿勢にはがっくりした。これまでも、いろいろなことを方向転換して都民に知らせることがなかったが、そういう姿勢が今も続いているということだ」と述べました。<br><br>共産党の大山とも子幹事長は「きょうの一問一答で、知事が公約に違反したことが明確になった。違うということをきちんと認めて謝罪する、そしてどうして変わったのか、説明するのが知事の仕事だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 16:20:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄道でも所持品検査？ 地下鉄で実証実験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鉄道でも所持品検査？ 地下鉄で実証実験</span><time datetime="2019-03-04T16:44"><span>3月4日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835411_1903041648_1903041652_01_02.jpg" alt="鉄道でも所持品検査？ 地下鉄で実証実験" id="news_image"></div><div></div><div>東海道新幹線で去年、乗客が刃物で殺傷された事件を受け、所持品の中の危険物の有無を調べる検査が鉄道でも可能かどうか、ボディースキャナーを使った実証実験が、東京の地下鉄の駅で行われています。</div><div>走行中の東海道新幹線の車内で去年６月、乗客３人が男に刃物で切りつけられ、１人が死亡、２人がけがをしました。<br><br>国土交通省は、所持品の中の危険物の有無を調べる検査が鉄道でも可能かどうか検討していて、東京メトロの霞ケ関駅で４日から４日間、実証実験を行います。<br><br>実験では、人や物から自然に放出される電磁波を映像化する高さ60センチほどの「ボディースキャナー」を改札機の近くに設置しています。<br><br>所持品の材質までは特定できませんが、改札を通過するエキストラが、服の下に隠し持った爆発物に見立てた物体を見分けられるか確かめます。<br><br>国土交通省鉄道局の門元政治危機管理室長は「鉄道での所持品検査導入に向け、人の流れを止めないで検査ができるかさまざまな方法で検証していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 16:44:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キーンさん 養子が最期語る 「幸せな人生だった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キーンさん 養子が最期語る 「幸せな人生だった」</span><time datetime="2019-03-04T16:49"><span>3月4日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835421_1903041651_1903041653_01_02.jpg" alt="キーンさん 養子が最期語る 「幸せな人生だった」" id="news_image"></div><div></div><div>日本の文学や古典芸能を広く世界に紹介し、先月、96歳で亡くなったドナルド・キーンさんの最期の様子などについて、養子のキーン誠己さんが初めて取材に応じ、「日本で息を引き取り、幸せな人生だった」などと語りました。</div><div>アメリカ ニューヨーク出身のドナルド・キーンさんは、戦後まもなくから日本文学研究者として活躍して、日本の文学や古典芸能を広く世界に紹介し、東日本大震災のあと、日本国籍を取得したことでも知られましたが、先月24日に96歳で亡くなりました。<br><br>キーンさんの養子で三味線奏者のキーン誠己さんが４日、報道の取材に応じ、最期の様子などを初めて語りました。<br><br>キーンさんは、おととしの夏ごろから、老衰のために体が弱り始め、去年７月ごろ、身の回りの手紙や本を整理し始めたということで、その様子について、誠己さんは「父は勘のいい人だったから、原稿が書けなくなり、本も読めなくなる中で、“もう長くない”と感じていたようです」と説明しました。<br><br>また、晩年の様子について、「とにかく日本のことを考え、日本で古典文学が読まれないこと、古典芸能が廃れていることを『残念だ』と繰り返し語っていました。<br><br>最後まで語っていたのも、三島由紀夫さんや川端康成さんのことで、『三島さんは死ぬべきじゃなかった』と語っていました」と振り返りました。<br><br>キーンさんは、去年10月末から東京都内の老人施設に入り、親しい教え子などが訪れると笑顔で会話を楽しみ、個室では誠己さんと共にマリア・カラスのオペラを聞いて過ごしていたということです。<br><br>先月、誤えん性肺炎を発症したことで容体が悪化し、最期は誠己さんがみとって病院で息を引き取ったということで、「本当に安らかに平和な表情でした。日本人、日本文化、日本文学が父のすべてでしたので、日本で息を引き取り、幸せな人生だったと思います。高い知性とユーモアがあって、それでいて偉ぶらず、人を傷つけない人でした」と人柄をしのんでいました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 16:49:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長の弁護士「無罪明らかにする」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長の弁護士「無罪明らかにする」</span><time datetime="2019-03-04T17:02"><span>3月4日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の弁護を先月から担当している弘中惇一郎弁護士が４日、日本外国特派員協会で記者会見し、「できるだけ早く無罪を明らかにし、日本社会への信用を取り戻す必要がある」などと述べました。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン被告（64）は、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した金融商品取引法違反の罪や特別背任の罪で起訴され、去年11月の最初の逮捕以降、４日まで106日間にわたって身柄を拘束されています。<br><br>先月から新たにゴーン前会長の弁護を担当している弘中惇一郎弁護士は、東京 丸の内の日本外国特派員協会で初めて記者会見を開きました。<br><br>この中で弘中弁護士は「今回の事件はほとんどが10年以上前の話で日産も当時から知っていたことばかりだ。今になって何のために検察に届け出たのか大変奇妙な感じがする。常識的に考えて刑事事件になるようなものではない」と指摘しました。<br><br>そのうえで「このような事件が起きれば海外から優れた経営者が日本に来なくなると海外のメディアは報じている。日本の社会や将来のためにもできるだけ早く無罪明らかにし、信用取り戻す必要がある」と述べました。<br><br>また４日前に新しい弁護団としては初めて保釈請求を行ったことについて、「逃亡や証拠隠滅を疑われないような説得力のある保釈申請を出したつもりだ。ゴーン前会長が外部と情報交換することができなくなるような工夫をコンピュータや監視カメラを使って具体的に考え裁判所に提案している」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 17:02:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>