<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>10万円一律給付 北海道 東川町で“先払い”始まる 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10万円一律給付 北海道 東川町で“先払い”始まる 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-30T14:52"><span>4月30日</span> <span>14時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411861_2004301444_2004301452_01_02.jpg" alt="10万円一律給付 北海道 東川町で“先払い”始まる 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けた現金10万円の一律給付について、北海道の東川町は、緊急に現金を必要とする町民を対象に30日、先払いを始めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411861_2004301444_2004301452_01_03.jpg" alt=""><div>給付金の先払いは、町民の間で、収入の大幅な減少などが起きており、より早い対応が求められるとして、緊急に現金を必要とする世帯を対象に東川町が始めました。<br><br>地元の金融機関の協力のもと、申請した世帯に対し１人当たり10万円を無利子で融資する形で行われ、返済には後日、国から一律給付される「特別定額給付金」が充てられます。<br><br>先払いは30日から始まり、町内の金融機関では、早速引き出す人や通帳に記帳して現金が振り込まれているかを確認する人の姿が見られました。<br><br>町によりますと30日は、28日に申請のあった28世帯に給付されたということです。<br><br>通帳の記帳に訪れた70代の男性は、「予定どおり振り込まれていました。ありがたいです。洋品店を営んでいますが、全く客が来ないので困っていました」と話していました。<br><br>東川町の市川直樹副町長は「町民に１日でも早く給付金を届けたいという思いで先払いを行いました。有効に使ってもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 14:52:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 ２万円台を回復 終値としては３月６日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 ２万円台を回復 終値としては３月６日以来</span><time datetime="2020-04-30T16:01"><span>4月30日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412021_2004301533_2004301601_01_02.jpg" alt="株価 ２万円台を回復 終値としては３月６日以来" id="news_image"></div><div></div><div>30日の東京株式市場、新型コロナウイルスの治療薬への期待感などから買い注文が広がり、日経平均株価は終値としては先月６日以来、２万円台を回復しました。</div><div>日経平均株価の終値は、28日より422円50銭高い２万193円69銭でした。終値が２万円台を回復するのは先月６日以来です。<br><br>また東証株価指数＝トピックスは14.88上がって1464.03。１日の出来高は17億1766万株でした。<br><br>市場関係者は「治療薬の開発が進んでいるとの発表などをきっかけに、経済活動が徐々に再開するのではないかという期待から幅広い銘柄に買い注文が出た。一方で、政府が緊急事態宣言を延長する方向で調整していることで、国内では経済活動がさらに停滞すると懸念が高まり、先行きを慎重に見ている投資家も多い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:01:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“全面解除難しい 延長するかはある程度前に判断” 首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“全面解除難しい 延長するかはある程度前に判断” 首相</span><time datetime="2020-04-30T16:09"><span>4月30日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411591_2004301209_2004301210_01_02.jpg" alt="“全面解除難しい 延長するかはある程度前に判断” 首相" id="news_image"></div><div>来月６日までとなっている緊急事態宣言について、安倍総理大臣は参議院予算委員会で、現状では、全面的な解除は難しいという認識を示したうえで、延長するかどうか、期限のある程度前に判断する考えを強調しました。</div><div>国民民主党の森ゆうこ氏はウイルス検査について、「検査があまりにも少なすぎて、全体がわからない。希望する人が受けられるようにすべきだ。安倍総理大臣の本気度が足りないのではないか」とただしました。<br><br>これに対して安倍総理大臣は「これまで検査の能力を１万5000まで上げ、２万件まで能力を上げていくことを決めている。歯科医師会にもご協力をいただくが、さまざまな目詰まりや地域ごとの差などがある。なるべく機能をフルに活用し、医師が必要と認めた方が検査を受けられるようにしていきたい」と述べました。<br><br>また、来月６日までとなっている緊急事態宣言について、安倍総理大臣は「専門家の皆様の分析と意見をいただき判断したいと考えているが、現状の状況としては、医療現場は大変過酷な状況だ。医療従事者の皆様には大きな負担がかかっており、依然厳しい状況は続いているのではないかと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、延長するかどうかの判断をする時期について、「行政上の課題や準備などもあるので、ギリギリということではなく、ある程度その前に決めたいと考えている」と述べました。<br><br>自民党の宇都隆史氏は保健所の負担軽減について、「患者の発生数で、東京で症状確認中とされる人の数が多いのは、検査の結果が出た後に、保健所が連絡をしても、連絡に出ない人の割合が非常に多いからだということだ。若い人はＬＩＮＥで通知をするなど、工夫していくべきではないか」と質問しました。<br><br>これに対し、橋本厚生労働副大臣は「厚生労働省として、陽性でも軽症の方に、スマホなどで健康状態を入力してもらえるようなものなど、いくつかのシステムを準備し、保健所の負担を軽減できるように取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>さらに萩生田文部科学大臣は学校の休校をめぐり、「子どもたちを感染リスクから守りながら、学びを保障していくためには、段階的に、必要最小限度の教育活動を開始していくことが重要だ。その際、例えば任意の分散登校を行い、進学を控える最終学年から学習活動を開始するなどさまざまな工夫が考えられる。専門家会議の皆さんのご意見も伺いながら、連休前には一定のガイドラインを示していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「適切なタイミングで判断」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「国民の協力や医療現場の献身的な努力によって、今のところ諸外国のような爆発的な感染拡大は発生していない。一方で、いまだに多くの新規の感染者が発生しており、引き続き厳しい状況にあると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで、緊急事態宣言の延長について「専門家の意見をうかがいながら判断していく。混乱が生じることがないように期限となる来月６日に先立って、適切なタイミングで判断したい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「一日も早く現金給付を」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は、インターネットを活用して行われた派閥の会合で、「補正予算案が成立したら、現金給付などの施策を一日も早く国民に届けなければならない。緊急事態宣言の動向なども見ながら機動的に対応すべきで、必要なら連続して対応を積み重ねていく気構えを持っておかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 大塚代表代行「政府は検査数を把握できず 宣言継続か」</h3><div>国民民主党の大塚代表代行は記者会見で、「政府は、何人がウイルス検査を希望していて、そのうちの何件が実施されたのかを把握できていないため、感染者数が減少傾向でも緊急事態宣言を継続せざるをえなくなっているのではないか。やむをえないとも思うが、説明責任を果たすべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「５月６日で終わる認識ない」</h3><div>公明党の山口代表は、党の中央幹事会で「感染の拡大が抑えられつつあるが、５月６日で緊急事態宣言が終わるという認識は持つことができない。政府として、専門家の意見を踏まえ、その後の見通しを早く明確に示すことが大切だ。外出自粛を徹底することによって、感染拡大を一気に低下させる努力をしていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「感染は好転せず 深刻な事態続く」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で「期間の延長は政府が判断することだが、緊急事態宣言が発令された今月７日時点と比べて、感染の状況が好転したという認識はない。公表されているデータを見ても、深刻な事態が続いている」と述べました。</div></div><div><h3>日本医師会 横倉会長「緊急事態宣言解除は難しい」</h3><div>日本医師会の横倉会長は、記者団に対し「医療崩壊を起こさないためにも、緊急事態宣言を解除するのは難しいと思っている。全国一斉にやらないといけない」と述べました。<br><br>一方、「感染者が出ていないところで順次学校を開いていくのは大事であり、現場の声を反映した形で考えていくべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:09:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10万円一律給付などの補正予算案 全会一致で可決 参院予算委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10万円一律給付などの補正予算案 全会一致で可決 参院予算委</span><time datetime="2020-04-30T16:13"><span>4月30日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412141_2004301616_2004301621_01_02.jpg" alt="10万円一律給付などの補正予算案 全会一致で可決 参院予算委" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、現金10万円の一律給付などの経済対策を盛り込んだ補正予算案は、参議院予算委員会で採決が行われ、全会一致で可決されました。このあと参議院本会議でも可決され、成立する見通しです。</div><div>今年度の補正予算案は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、現金10万円の一律給付など、事業規模で117兆円に上る緊急経済対策を実行するためのもので、追加の歳出が一般会計で25兆6914億円となっています。<br><br>参議院予算委員会では、29日に続いて30日も、安倍総理大臣らが出席して質疑が行われたあと、補正予算案の採決が行われ、全会一致で可決されました。<br><br>このあと、補正予算案は参議院本会議でも可決され、成立する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:13:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに46人感染確認 ２日連続で100人下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに46人感染確認 ２日連続で100人下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-30T16:27"><span>4月30日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412181_2004301630_2004301630_01_02.jpg" alt="東京都 新たに46人感染確認 ２日連続で100人下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、30日、都内で新たに46人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。</div><div>都内の感染者数は28日は112人と100人を上回りましたが、29日は47人で、２日連続で100人を下回りました。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて4152人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:27:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消毒に使う“次亜塩素酸ナトリウム” 使用方法に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消毒に使う“次亜塩素酸ナトリウム” 使用方法に注意を</span><time datetime="2020-04-30T16:38"><span>4月30日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412071_2004301704_2004301707_01_02.jpg" alt="消毒に使う“次亜塩素酸ナトリウム” 使用方法に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、ドアのノブなどの消毒に使われている塩素系漂白剤の成分「次亜塩素酸ナトリウム」について、専門家は、室内空間に霧吹きなどで散布する方法は人体への影響を否定できないとして、注意を呼びかけています。</div><div>家庭で使われる塩素系漂白剤に含まれる「次亜塩素酸ナトリウム」は、細菌やウイルスに効果があり、消毒液としても使用されています。<br><br>よく似た名称の液体としては食塩水を電気分解するなどして作られた「次亜塩素酸水」がありますが、こうした機能性のある液体の調査や研究をしている「機能水研究振興財団」によりますと、最近、消費者から、この２つを混同して使ってしまったという相談が寄せられているということです。<br><br>財団によりますと、次亜塩素酸ナトリウムは次亜塩素酸水とは異なり、低い濃度でも直接触れると皮膚を痛めたり、高い濃度で使った場合は有毒なガスが発生したりするおそれがあるということで、注意を呼びかけています。<br><br>また、感染症対策が専門の岩手医科大学の櫻井滋教授は、次亜塩素酸ナトリウムを消毒液として使用する場合には使い方にも注意が必要だと呼びかけています。<br><br>ドアのノブなど手が触れるものを拭くために使うのは有効ですが、櫻井教授は、室内空間に霧吹きやスプレーで散布する方法については、「濃度が低かったとしても消毒効果のある液体を長時間吸い込み続けると、人体に影響を与える可能性が否定できない」と指摘しています。<br>そのうえで、「空間への散布はウイルス対策に有効だという検証結果もないので、現時点ではドアのノブやテーブルを拭くといった使用法を守ることが大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:38:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民間のＰＣＲ検査会社 現状は… 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>民間のＰＣＲ検査会社 現状は… 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-30T16:42"><span>4月30日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412061_2004301615_2004301642_01_02.jpg" alt="民間のＰＣＲ検査会社 現状は… 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染を確かめるＰＣＲ検査を行う長野県の検査会社がＮＨＫの取材に応じ、現状では検査依頼に対応できているとしたうえで、今後、検査数が急増した場合、中小の検査会社では物資の確保や人手不足で対応が難しくなる可能性もあると話しました。</div><div>長野県と埼玉県に検査所を持つ「ミロクメディカルラボラトリー」は、３月から新型コロナウイルスのＰＣＲ検査を請け負っていて、契約を結んだ長野県や茨城県の病院などで採取された検体の検査を行っています。２か所の検査所で１日に合わせておよそ100件の検査を行う態勢を整えていますが、現状では依頼は１日におよそ30件程度だということです。<br><br>しかし、今後、検査数が急増した場合、中小の検査会社では必要な物資の確保に時間がかかったり、人手が不足したりして対応が難しくなる可能性があるということです。鼻から検体を採取するときに使う棒や、検体を運ぶための液体、それに検査に必要な試薬の需要が各地で高まっていて、メーカによっては手に入れるまでにおよそ３週間かかるものもあるということです。<br><br>また、検査に使う機械を増やすために今月中旬に注文したところ、納品は５月下旬になると言われたほか、検体を病院から検査所に輸送するのにも手間がかかるため、中小の検査会社にとっては契約を結ぶ病院をなかなか広げられない事情もあるといいます。<br><br>社長の玉井清子さんは「検査の依頼はまだそんなに多くはありません。検査を受けられない人が多くいる状況をなんとかしたいと思い、需要が多い東京などほかの地域からも受託できないか検討している」としたうえで、「ＰＣＲ検査自体、時間と手間がかかるもので、検査技師の不足や機械や物資などの納入に時間がかかっているので、思うように進まないのが現状だと思う。数だけにこだわらず、必要なときに必要な検査ができるようにどのように判断していくかが大切だと感じる」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＰＣＲ検査 ３割以上が民間会社</h3><div>厚生労働省によりますと、現在、国内で実施できる新型コロナウイルスのＰＣＲ検査は、28日の時点で１日当たり１万6000件余りで、このうち民間の検査会社がおよそ5820件と３割以上を占めています。<br><br>一方、実際に民間の検査会社でＰＣＲ検査が行われた件数は４月に入って増えているものの、４月27日が2187件、４月に最も多かった25日が2669件となっています。<br><br>ＮＨＫがＰＣＲ検査を受託している27社のうち大手３社に取材したところ検査態勢は整っていて、今のところは依頼された分に対応できているということです。しかし、中小の会社のなかには、メーカーによっては検査に必要な試薬や物資、機器などを手に入れるのに時間がかかるケースがあり、今後、検査が急増した場合に対応できるか懸念する声もありました。</div></div><div><h3>どんな場合に検査？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412061_2004301626_2004301642_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスへの感染の有無を調べるＰＣＲ検査。今はどんな場合に行われているのでしょうか。<br><br>厚生労働省によりますと、まず、37度５分以上の発熱やかぜの症状が４日以上続いたり、４日たっていなくても強いだるさや息苦しさがある場合、保健所などに設けられている「帰国者・接触者相談センター」に連絡するよう呼びかけています。高齢者や基礎疾患のある人、それに妊婦は、症状が２日程度続いた時点で相談してほしいと呼びかけています。<br><br>相談センターで検査が必要と判断された場合、一般に公開されていない「帰国者・接触者外来」を紹介され、そこで検体を採取します。<br><br>また、このルートとは別に地域の医師会などが検査センターを立ち上げて、保健所を通さずに検査を行う仕組みも始まっています。かかりつけ医が必要と判断すれば、センターを受診してもらい、ＰＣＲ検査に必要な検体を採取していきます。<br><br>厚生労働省は「医師が必要と判断した場合は検査を行うべき」としていますが、どんな場合に検査が必要だと判断していくのでしょうか。日本環境感染学会は「入院治療の必要な肺炎患者で、ウイルス性の肺炎を強く疑う症例」とし、原則として軽症患者は検査の対象外だとしています。<br><br>また、東京都の医師会は、かかりつけ医の診断の目安として、血液検査やレントゲン検査などをしてほかの肺炎ではないか確認したり、一般的な肺炎の治療を行い３日間程度様子を見ても症状の改善が見られない場合は、新型コロナウイルスに感染していることが否定できず、ＰＣＲ検査が必要だとしています。</div></div><div><h3>検査受けられず重症化する人も</h3><div>家族がＰＣＲ検査をなかなか受けられず、重症化してしまったと訴える女性がいます。<br><br>取材に応じたのは埼玉県に住む20代の女性で、80代の祖父が新型コロナウイルスに感染しました。女性によりますと80代の祖父は４月６日に37度５分の発熱があり、１度、熱が下がったもののその後、再び発熱しました。かかりつけ医を受診したうえでＰＣＲ検査を受けようと自治体の相談窓口に電話を掛けましたが、全くつながらなかったといいます。<br><br>祖父は検査を受けられないまま自宅療養を続け、窓口に電話した２日後に自宅で倒れて救急搬送されました。そこでようやくＰＣＲ検査を受け、感染が確認されましたが、今度は入院できる病院がすぐに見つからず、保健所から再び自宅待機するよう指示されたといいます。<br><br>病状はさらに悪化し、翌日には呼吸困難に陥って医療機関に入院し、集中治療室で治療を受ける事態となりました。<br><br>女性は「一刻も早く検査を受けてもらいたかったが、保健所に電話しても全くつながりませんでした。救急車で運ばれてからも重篤な状況が続き、『覚悟してください』と言われてことばを失いました。検査をもっと早く受けられるタイミングがあったと思うし、もっと対応が早ければという悔しい思いでいっぱいです」と話していました。</div></div><div><h3>「しっかり検査を行っていくことが基本」厚労省</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412061_2004301615_2004301642_01_04.jpg" alt=""><div>必要な人が検査を受けられていないという指摘について、厚生労働省大臣官房の迫井正深審議官は「現在は感染が大きく広がっているので、弾力的に判断していく必要があるが、それがまだ浸透していないのかもしれない。検査体制がまだ十分でないという意見もあるが、基本的には大きく件数を伸ばしてきている。医師が必要だと判断したものは、しっかり検査を行っていくことが基本で、より現場に近い医師会などにも参加してもらいながら、スピード感を持って対応にあたっていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>「自己判断で受診は避けて」専門医</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412061_2004301615_2004301642_01_05.jpg" alt=""><div>感染症の専門医で埼玉医科大学総合診療センターの岡秀昭准教授は検査体制を拡充していく時の課題について、「医師の中には防護服の使い方や検体の採取のしかたに不安を持つ人もいるが、マニュアルや物品が非常に不足している。安全に検査を行うための対策も進めていくべきだ」と指摘しています。<br><br>また、検査を受ける側も注意が必要だと指摘し、「全く症状の無い人が不安を取り除くために検査を受け始めると現場の医療崩壊を促しかねない。症状の無い人や軽い人が陰性証明を求めに自分の判断で医療機関を受診するのは避けてもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:42:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>