<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>消費税率あすから10％ 引き上げに向け小売店などで準備大詰め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012104471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費税率あすから10％ 引き上げに向け小売店などで準備大詰め</span><time datetime="2019-09-30T04:05"><span>9月30日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104471_1909300441_1909300445_01_03.jpg" alt="消費税率あすから10％ 引き上げに向け小売店などで準備大詰め" id="news_image"></div><div>消費税の税率は来月１日、10％に引き上げられ、酒類と外食を除く飲食料品の税率を８％に据え置く軽減税率が初めて導入されます。小売店などでは、値札やレジの切り替えを行うなど、税率引き上げに向けた準備が大詰めを迎えます。</div><div>消費税率は１日午前０時に、10％に引き上げられ、酒類と外食を除く飲食料品の税率を８％に据え置く軽減税率が初めて導入されるほか、中小の店舗でキャッシュレスで決済をすると、最大５％分がポイントなどで還元される制度も始まります。<br><br>このため、コンビニやスーパーなど小売り各社では、１日の税率引き上げを前に、値札を差し替えるなど、新しい税率への準備を進めています。<br><br>また、午前０時をまたいで営業している大手スーパーやファミリーレストランの中には、準備のため、いったん閉店して、レジのシステムの更新などを行うところもあります。<br><br>さらに、ＪＲや私鉄、地下鉄、バスの各社は、消費税率の引き上げに伴って運賃を改定します。<br><br>営業終了後に、一斉に券売機などのシステムを切り替えたうえで、１日の始発から新たな運賃で運行することにしていて、各業界で１日の税率引き上げに向けた準備が大詰めを迎えます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鉄道・バス</h3><div>ＪＲや私鉄、地下鉄、バスの各社は、消費税率の引き上げに伴って運賃を改定しますが、税率が変わるのは１日の始発からです。<br><br>営業終了後に一斉に券売機などのシステムを切り替えるためで、30日夜遅くから午前０時をまたいで運行される列車も終電までは８％の税率が適用されます。<br><br>一方、定期券や回数券は、法律に基づいた経過措置が適用され、10月以降の利用であっても、30日中に購入すれば、８％の税率となります。</div></div><div><h3>タクシー</h3><div>消費税率の引き上げに伴ってタクシーの運賃は、10円単位で値上げされます。<br><br>初乗り運賃の上限や走行距離に応じた加算の方法は地域ごとに異なりますが、例えば東京23区などでは、普通車の場合、初乗り運賃は、現在１キロ余りで410円となっているのが10円引き上げられて420円に、加算運賃は、237メートルごとに80円加算されているのが、233メートルごとの加算に変わります。<br><br>タクシー各社は、車が営業所に戻ってから料金メーターの設定を更新するため、１日に営業所を出る車から新しい運賃に切り替わります。<br><br>このため、１日の未明にかけては値上げ前の運賃が適用されるケースが多くなりそうです。</div></div><div><h3>高速道路</h3><div>高速道路の料金は、インターチェンジの入り口を通過する日付が基準になり、１日午前０時以降に高速に入れば、新しい料金が適用されます。</div></div><div><h3>郵便料金</h3><div>日本郵便は、消費税率の引き上げに合わせて１日から郵便料金を値上げし、はがきは今の62円から63円に、手紙は、25グラム以下の定形郵便物の場合で今の82円から84円になります。<br><br>新しい料金が適用されるのは、窓口の場合は、郵便物を差し出した時点で、１日午前０時を過ぎれば新たな料金になります。<br><br>また、郵便ポストに投かんする場合は、１日の最初の回収分までは前日に差し出されたと見なして値上げ前の料金になり、２回目の回収から値上げ後の料金が適用されるということです。</div></div><div><h3>通信料金</h3><div>固定電話や携帯電話の通話料は、どの時点で10％の税率を適用するかは会社によって対応が異なります。<br><br>ＮＴＴ東日本と西日本は、月々の料金を計算する期間が１日から末日まで、６日から翌月５日まで、などと契約者によって異なります。<br><br>計算期間の始まりが９月であれば、法律に基づいた経過措置により税率は８％で、計算期間の始まりが10月になると10％が適用されるということです。<br><br>携帯電話会社では、ＮＴＴドコモとａｕのＫＤＤＩは、日をまたいで電話をしていた場合、通話が終了した時点での消費税率が適用されるため、30日夜遅くから通話を始めても、１日に終わった場合、10％の税率が適用されるということです。<br><br>一方、ソフトバンクは、料金を計算する期間が月末締めになっている場合、通話が始まった時点での税率を適用するとしていて、通話の終了が日をまたいで１日になっても８％の税率が適用されるということです。</div></div><div><h3>ＡＴＭ手数料</h3><div>三菱ＵＦＪ銀行や三井住友銀行、みずほ銀行の大手３行は、消費税率引き上げに合わせて、ＡＴＭ＝現金自動預け払い機の利用手数料や振込手数料を値上げします。<br><br>例えば、ＡＴＭの利用料は、108円が110円に、216円の時間帯は220円に引き上げられます。<br><br>また、振り込みなどの手数料も引き上げられます。<br><br>引き上げられるのは１日の午前０時です。<br><br>銀行によって異なりますが、引き出したり振り込んだりする金額を最終的に確認する画面で、「確認」や「はい」といった部分を押した時刻で判断されるということです。</div></div><div><h3>ネット通販</h3><div>ネット通販で商品を購入する場合にかかる消費税は、多くの場合、商品を発送した時点での税率が適用されます。<br><br>このため、30日中に出荷されれば消費税は８％ですが、30日に注文しても１日以降の出荷だと10％になります。<br><br>このうち楽天では、出店する店舗が税込みの価格を決めて表示していて、各店舗に対して、出荷日を逆算して価格に反映させるよう呼びかけています。<br><br>８％の税率が適用されたあと、仮に出荷が遅れて10月にずれ込んだ場合、差額分を利用者と店舗のどちらが負担するかは、店舗の判断に任されるということです。<br><br>またヤフーでも、９月中の注文でも、１日以降に出荷されれば10％の税率が適用されるということです。<br><br>一方、アマゾンは、もともと税込みで価格表示をしており、みずからが販売する商品では、出荷が１日以降になった場合でも注文時の価格から変わることはないとしています。<br><br>ただ、アマゾンを通じて事業者が出品する商品の価格は、各事業者が決めるとしています。</div></div><div><h3>小売り・外食</h3><div>午前０時をまたいで営業している店舗で会計を行う際に適用される消費税率は、各企業によって対応が分かれています。<br><br>コンビニ各社のうち、セブン‐イレブン・ジャパン、ファミリーマート、ローソン、ミニストップは、午前０時をまたいでレジで会計を行う際、１つ目の商品のバーコードをスキャンするタイミングが30日のうちであれば、引き上げ前の消費税率が適用されるとしています。<br><br>また、大手スーパーのうち、西友は330店舗余りのうち、約７割の店舗が24時間営業を行っていますが、30日夜にいったん閉店してレジのシステムの変更作業を行うことにしています。<br><br>ファミリーレストランのうち、ガストやジョナサン、それにロイヤルホストでは、１日未明に閉店する店舗の場合、閉店までは引き上げ前の８％の税率が適用されます。<br><br>また、24時間営業の店舗では、１日未明に一度、８％の税率で会計をしてもらい、その後の追加注文からは引き上げ後の10％の税率が適用されます。<br><br>一方、デニーズは、ふだんは午前０時以降も営業している店舗でも、１日午前０時に閉店し、８％の税率で会計をします。<br><br>そしてレジのシステムやメニューの変更作業を行い、１日朝の開店後は10％の税率を適用するということです。<br><br>また、牛丼チェーンでは、売り上げを集計するタイミングまでは８％の税率が適用されるということで、原則として、すき家が１日の午前９時まで、吉野家が１日午前10時まで、松屋が１日午後３時まで税率は８％となります。<br><br>居酒屋チェーンでは、白木屋や魚民などを展開するモンテローザは、１日未明の営業時間終了までは８％の税率を適用するということです。</div></div><div><h3>電気・ガス</h3><div>電気・ガス料金は、法律に基づいた経過措置が適用されます。<br><br>９月から継続して契約している場合、10月に検針した料金は、使用した期間に９月が含まれます。<br><br>こうした場合、消費税率は８％のままで据え置かれます。<br><br>10％の消費税が本格的に反映されるのは、電気、ガスともに11月分の料金からとなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012104471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 04:05:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城臨界事故から20年 減る関係者 教訓いかに伝えるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012104501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城臨界事故から20年 減る関係者 教訓いかに伝えるか</span><time datetime="2019-09-30T05:08"><span>9月30日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104501_1909300506_1909300508_01_03.jpg" alt="茨城臨界事故から20年 減る関係者 教訓いかに伝えるか" id="news_image"></div><div>被ばくで２人の作業員が亡くなった茨城県東海村の臨界事故から30日で20年になります。住民避難も行われ当時、国内最悪の原子力事故と言われましたが、事故を知る住民や関係者も減り、教訓をどう伝えていくか課題となっています。</div><div>臨界事故は、平成11年９月30日、茨城県東海村にある核燃料加工会社「ジェー・シー・オー」で起きました。<br><br>バケツで核燃料の原料を混ぜ合わせるなどの違法な作業が行われ、核分裂が連続して起きる「臨界」が発生、男性作業員３人が大量に放射線を浴びて２人が亡くなりました。<br><br>会社は核燃料加工の事業許可を取り消され、安全管理を問われた当時の会社幹部と社員合わせて６人に、執行猶予のついた有罪判決が言い渡されました。<br><br>事故は原子力防災体制の不備も明らかにしました。<br><br>国と自治体、事業者の連携がうまくいかず、臨界の収束に１日かかったほか、避難の判断や指示を誰が行うかなどでも混乱がありました。<br><br>国は事故後特別措置法を作って国が主導して対応をとることを定めたほか、全国に「オフサイトセンター」と呼ばれる防災拠点を作るなど原子力防災体制を見直しました。<br><br>一方、20年の間に東海村役場では、事故を経験した職員が３割以下になったほか、当時を知る住民も減っています。<br><br>東海村の山田修村長は「トラブルや事故は今もあり、語り継ぐことが村の使命だ」と話すなど、臨界事故の経験と教訓をどう伝えていくか課題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有罪判決受けた男性「業界全体の意識 上から下まで薄い」</h3><div>臨界事故について、会社幹部や社員の責任を問う裁判で有罪判決を受けた６人のうちの１人が、20年になるのを受けてＮＨＫの取材に応じ、原子力業界の安全意識について「上から下まで意識が薄い。個人の意識が高くならないといけない」と危機感を示しました。<br><br>「ジェー・シー・オー」の臨界事故をめぐっては、当時の会社幹部や社員ら６人が業務上過失致死などの罪に問われ、執行猶予付きの有罪判決を受けました。<br><br>事故から20年になるのを受けて、このうちの１人の男性がＮＨＫの取材に応じました。<br><br>20年という月日について尋ねると、男性は「20年になったからといって、自分の中で大きな変化はなく、遺族のことがずっと頭から離れなかった。子どももいたし、いつも残念に思っている」と、死亡した２人の作業員への思いを話しました。<br><br>また、事故に至る経緯について「ウランや原発の構造などについて広く教育はしていた」とした一方で、「上からの教育が現場に届いていなかった。事故があってようやく、足りていなかったことに気付いた」と、教育が不十分だった反省を口にしました。<br><br>そして、その後も福島第一原発事故や、事業所でのトラブルなどが相次いでいることについて「原子力業界全体の意識が上から下まで薄い。個人個人の意識が高くならないといけない」と原子力に携わる関係者の安全意識について危機感を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012104501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 05:08:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最後の大学入試センター試験 願書受け付け始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012104781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最後の大学入試センター試験 願書受け付け始まる</span><time datetime="2019-09-30T11:19"><span>9月30日</span> <span>11時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104781_1909301112_1909301119_01_02.jpg" alt="最後の大学入試センター試験 願書受け付け始まる" id="news_image"></div><div></div><div>来年度から新たな大学入学共通テストが始まるため、今回が最後の実施となる大学入試センター試験の願書の受け付けが、30日から始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104781_1909301112_1909301119_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>願書の受け付けは、東京 目黒区の「大学入試センター」で30日午前９時半から始まりました。<br><br>職員は郵送されてきた願書を運び込み、記入漏れがないかや高校の卒業証明書が同封されているかなどを１通ずつ確認していました。<br><br>来年１月18日と19日に行われる大学入試センター試験は、全国のおよそ850の大学や短期大学が利用する予定で、志願者はおよそ58万人と見込まれています。<br><br>ここ数年、受験科目を誤って記入したり、出願自体を忘れたりするケースが目立つということで、確認を徹底してほしいと呼びかけています。<br><br>来年度からはマークシートだけでなく、記述式の問題や英語の民間試験が活用される大学入学共通テストが始まるため、今の大学入試センター試験は今回が最後の実施となります。<br><br>大学入試センターの戸田直子係長は「記載漏れや出願を忘れないよう注意し、試験当日を安心して迎えてほしい」と話していました。<br><br>大学入試センター試験の願書の受け付けは、来月10日まで行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012104781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:19:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「手痛い報い受ける」 疑惑告発の人物に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012104791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「手痛い報い受ける」 疑惑告発の人物に</span><time datetime="2019-09-30T11:26"><span>9月30日</span> <span>11時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104791_1909301114_1909301126_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「手痛い報い受ける」 疑惑告発の人物に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が、野党民主党に不利な情報を得るために大統領権限を乱用してウクライナに圧力をかけたとされる疑惑で、民主党側は、この疑惑を告発した人物の証言を求める公聴会を速やかに行う考えを示しました。これに対しトランプ大統領は、この人物について「手痛い報いを受けることになる」と警告するなど、いらだちを強めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104791_1909301114_1909301126_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>トランプ大統領は、来年の大統領選挙の有力候補である民主党のバイデン前副大統領に不利な情報を得ようとして、ウクライナのゼレンスキー大統領に圧力をかけた疑惑が明らかになり、民主党は大統領が権限を乱用したとして、弾劾に向けた調査を進める方針です。<br><br>これについて、民主党が多数を占める議会下院で情報委員長を務める民主党のシフ議員は29日、ＡＢＣテレビに出演し、疑惑を告発した人物に証言を求める公聴会について「速やかに行いたい」と述べ、調査を急ぐ方針を示しました。<br><br>これに対して、トランプ大統領は29日、ツイッターへの書き込みでシフ議員を批判したうえで、疑惑を告発した人や政権内部の情報提供者について「会ってみたいものだ。アメリカ大統領のスパイをしていたのか。手痛い報いを受けることになる」と警告しました。<br><br>トランプ大統領は民主党を批判する動画も公開して「史上最大の詐欺だ」と主張しているほか、疑惑を大きく報じるメディアも批判し、弾劾に向けた動きにいらだちを強めていて、大統領と民主党の攻防はさらに激しくなりそうです。</div></div><div><h3>トランプ大統領 動画で民主党批判</h3><div>トランプ大統領は、野党・民主党が弾劾に向けた調査に着手する方針を明らかにしたのを受けて28日、ツイッターに、みずから民主党を批判する38秒間の動画を投稿しました。<br><br>このなかでトランプ大統領は「いま起きていることは、アメリカの政治史上で最大の詐欺だ。民主党は皆さんから銃も判事も奪おうとしている」と述べています。<br><br>民主党が進める弾劾に向けた調査を批判するとともに、来年の大統領選挙で民主党に政権の奪還を許せば、銃の規制が進んだり、リベラルな判事が多く指名されたりする可能性があると訴えたものとみられます。<br><br>そのうえで「そんなことはさせない。アメリカがかつてないほどの危機にさらされているからだ。民主党が私を止めようとするのは、私が皆さんのために戦っているからだ」と述べ、有権者側の立場に立っているのは、民主党ではなく自分だとの考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012104791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:26:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関電社長 10月２日に改めて会見へ 幹部への金品問題で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012104811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電社長 10月２日に改めて会見へ 幹部への金品問題で</span><time datetime="2019-09-30T11:40"><span>9月30日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104811_1909301136_1909301140_01_02.jpg" alt="関電社長 10月２日に改めて会見へ 幹部への金品問題で" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らが３億円を超える不透明な金品を受け取っていた問題で、会社は、先週開いた記者会見が説明不足だったことを認め、10月２日午後、社長による記者会見を改めて開くことを決めました。</div><div>関西電力は会長や社長など合わせて20人が関西電力の原子力発電所がある福井県高浜町の元助役から総額３億2000万円に上る金品を受け取っていたことを27日、記者会見で明らかにしました。<br><br>しかし、この会見では肝心の誰がいつ、どのような金品を受け取ったのかについては個人的なことだとして社内調査の内容を公表することを拒みました。<br><br>また、報酬の減額など社内処分をすでに行いましたが、こちらも詳しい内容を明らかにしませんでした。こうした情報開示に消極的な企業姿勢に市民や行政から厳しい批判の声が上がっています。<br><br>関西電力は、説明が不十分だったとして、改めて岩根茂樹社長による記者会見を２日午後、大阪市内で開くことを決めました。会見には八木誠会長も出席し、社内調査の内容を公表することにしています。<br><br>また、経済産業省の指示に基づき原子力事業以外の部門でも地元の自治体関係者などから金品の受け取りがなかったか調査する委員会を設置することについても説明するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012104811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:40:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風18号 今夜先島諸島に最接近へ 暴風や高波に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012104861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風18号 今夜先島諸島に最接近へ 暴風や高波に厳重警戒を</span><time datetime="2019-09-30T11:53"><span>9月30日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104861_1909301157_1909301157_01_02.jpg" alt="台風18号 今夜先島諸島に最接近へ 暴風や高波に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風18号は沖縄県の与那国島の南の海上を北上していて、30日夜には、先島諸島に最も接近する見込みです。気象台は暴風や高波などに厳重に警戒するとともに、八重山地方では不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012104861_1909301151_1909301153_01_02.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、強い台風18号は30日午前11時には沖縄県の与那国島の南、280キロの海上を１時間に20キロの速さで北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から東側170キロ以内と西側110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>先島諸島はほとんどの地域が台風の強風域に入っていて、石垣市登野城で午前８時前に27.5メートル、波照間空港で午前３時すぎに25.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は今後発達しながら北上して、30日夜には先島諸島に最も接近する見込みです。<br><br>30日予想される最大風速は、八重山地方で40メートル、宮古島地方で23メートル、沖縄本島地方で15メートル、最大瞬間風速は、八重山地方で55メートル、宮古島地方で35メートル、沖縄本島地方で25メートルと予想されています。<br><br>また、各地でうねりを伴って猛烈なしけや大しけになる見込みで、30日予想される波の高さは、八重山地方で10メートル、宮古島地方で９メートル、沖縄本島地方で６メートルとなっています。さらに、先島諸島を中心に潮位が高くなる見込みです。<br><br>気象台は、暴風や高波、それに高潮による浸水や冠水に厳重に警戒するとともに、八重山地方では不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012104861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:53:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 “歴史的勝利”の日本代表 サモア戦へ練習再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012104851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 “歴史的勝利”の日本代表 サモア戦へ練習再開</span><time datetime="2019-09-30T12:00"><span>9月30日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190930/K10012104851_1909301156_1909301200_01_03.jpg" alt="ラグビーＷ杯 “歴史的勝利”の日本代表 サモア戦へ練習再開" id="news_image"></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で１次リーグ２連勝の日本代表が、第３戦のサモア戦に向けて30日東京都内で練習を再開しました。</div><div>日本は、28日行われた１次リーグの第２戦で、優勝候補の一角、アイルランドを破る歴史的勝利を挙げ、勝ち点を９に伸ばして初の決勝トーナメント進出へ前進しました。<br><br>選手たちは試合が行われた静岡県から29日東京都内に移動し、30日、次のサモアとの試合に向けて練習を再開しました。<br><br>報道陣にはフォワードのウエイトトレーニングの冒頭のみが公開され、キャプテンのリーチマイケル選手やフッカーの堀江翔太選手など前の試合、体を張ったタックルや突進でチームを支えた選手たちが体のコンディションを整えていました。<br><br>またアイルランド戦で右の脇腹付近を痛めて途中で退いたアマナキ・レレイ・マフィ選手もほかの選手と同じメニューをこなしていました。<br><br>激しい戦いが続き、主力に疲労がたまってくる中、今後は控え選手の働きも重要となりそうで、これまで出場機会の少ない選手たちも精力的にメニューをこなして、サモア戦へ準備を進めていました。<br><br>チームは10月３日まで都内で調整を続け、５日に愛知県豊田市でサモアと対戦します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012104851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>