<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女子高校生監禁事件 ゲーム機の通信機能使い警察に通報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子高校生監禁事件 ゲーム機の通信機能使い警察に通報</span><time datetime="2020-08-06T12:15"><span>8月6日</span> <span>12時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553671_2008061223_2008061224_01_02.jpg" alt="女子高校生監禁事件 ゲーム機の通信機能使い警察に通報" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県内の女子高校生をワイヤーロープで巻きつけ、自宅に監禁したとして横浜市の会社経営者が逮捕されました。女子生徒はゲーム機の通信機能を使って警察とメールで何度かやりとりし助けを求めたということで、警察は詳しいいきさつを調べています。</div><div>横浜市鶴見区の会社経営、後藤弘泰容疑者（44）は、5日横浜市内にある自宅のマンションの部屋に埼玉県内の公立高校に通う女子生徒を監禁した疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと、女子生徒にけがはないということです。<br><br>後藤容疑者は女子生徒とＳＮＳで知り合い、捜査関係者によりますと、先月4日に東京 新宿で待ち合わせたあと自宅に向かったということです。<br><br>これまでの調べで、自宅では女子生徒から携帯電話を取り上げたうえで、ワイヤーロープを巻きつけて部屋の鉄パイプと結び、逃げられないようにしていましたが、女子生徒が5日の夕方、ゲーム機の通信機能を使って埼玉県警にメールで通報したということです。<br><br>その後、警察とメールで何度かやりとりし監禁されている場所を伝えるなど助けを求めたということで、警察は詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>隣の部屋の住人「荷物届いても部屋から出ず」</h3><div>容疑者の隣の部屋に住む80代の男性によりますと、女性の叫び声や大きな物音などは聞こえなかったということです。<br><br>一方、最近、玄関の前には配送された荷物が置かれていたということで、「荷物が届いても部屋から出ず少しおかしいなと思っていたが、女子生徒が部屋にいたと聞いてびっくりしている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 12:15:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」</span><time datetime="2020-08-06T12:35"><span>8月6日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553411_2008061019_2008061020_01_03.jpg" alt="原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」" id="news_image"></div><div>広島は、原爆が投下されて75年となる「原爆の日」を迎えました。新型コロナウイルスの影響で、例年どおりの追悼が難しい状況となるなか、広島市では平和記念式典が行われ、松井一実市長は日本政府に対し被爆者の思いを誠実に受け止めて核兵器禁止条約に参加するよう求めました。</div><div>広島市の平和公園で午前8時から行われた平和記念式典には、被爆者や遺族の代表をはじめ、安倍総理大臣のほか、83の国の代表などが参列しました。<br><br>ことしの式典は、新型コロナウイルスの感染を防ぐため会場の平和公園への入場が規制され、一般の参列者席が設けられず、参列者は例年の1割に満たない780人余りとなりました。<br><br>式典ではこの1年に亡くなった人や新たに死亡が確認された人、合わせて4943人の名前が書き加えられた32万4129人の原爆死没者名簿が原爆慰霊碑に納められました。<br><br>そして原爆が投下された午前8時15分に参列者全員で黙とうをささげました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553411_2008060935_2008060959_01_03.jpg" alt=""><div>広島市の松井一実市長は平和宣言のなかで、「日本政府には、核保有国と非核保有国の橋渡し役をしっかりと果たすためにも、被爆者の思いを誠実に受け止めて核兵器禁止条約の締約国になり、唯一の戦争被爆国として、世界中の人々が被爆地ヒロシマの心に共感し、『連帯』するよう訴えてもらいたい」と述べ、政府に条約への参加を求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、核兵器禁止条約には触れず、「核軍縮をめぐり立場の異なる国々の橋渡しに努め、各国の対話や行動を粘り強く促すことによって、核兵器のない世界の実現に向けた国際社会の取り組みをリードしていく」と述べました。<br><br>原爆が投下されて75年となり、被爆者の平均年齢はことし、83歳を超え、被爆者団体の解散が相次いでいて、原爆の悲惨さをどう語り継いでいくのかが課題となっています。<br><br>被爆地・広島は、6日、犠牲者を追悼する祈りに包まれるとともに、「核抑止力による平和」ではなく「核兵器のない平和な世界」の実現を願う被爆者の声に向き合い、その訴えを国内外に発信する一日になります。</div></div><div><div>世界の核軍縮を巡っては、核保有国が核兵器の近代化を進め、非核保有国との対立が深まるなど、核兵器廃絶に向けた動向が不透明となっています。<br><br>3年前、国連で採択された核兵器禁止条約は、現在の批准国が40か国で、発効に必要な50か国に達していません。<br><br>午前8時15分に合わせて平和公園の近くの元安川沿いで黙とうをしていた21歳の女子大学生は「私が生まれる以前の悲劇の上に今の私たちの存在があると思って祈りをささげました。戦争の記憶が薄れればまた同じことが起きかねないので、次の世代に責任をもって伝えていきたいです」と話していました。<br><br>また、両親と兄を亡くし式典のあと原爆慰霊碑に祈りをささげた広島市の88歳の女性は「私自身は原爆が投下される前日に疎開していたのでたまたま無事でした。核のない平和な世界になってほしいというのが切実な願いです」と話していました。</div></div><div><h3>式典で演奏された被爆ピアノ</h3><div>ことしの式典では、新型コロナウイルスの飛まつ感染を防ぐため例年行われている「ひろしま平和の歌」のコーラスを取りやめ、被爆ピアノの演奏に合わせて高校生3人が歌いました。<br><br>被爆ピアノは75年前に原爆の熱線や爆風にさらされたあと、今も音色を響かせているピアノで、広島市の調律師、矢川光則さんによりますと、広島や長崎などで少なくとも11台残っているということです。<br><br>このうち、広島市の平和記念式典で演奏に使われた被爆ピアノは、爆心地からおよそ3キロ離れた広島市南区宇品の住宅で被爆し、20年余り前に、矢川さんが被爆者団体から譲り受けました。修復の結果、音色を響かせるようになりましたが、爆風によるガラスの破片が突き刺さった傷痕は今もそのままの状態で残されています。<br><br>このピアノは、3年前、ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンがノーベル平和賞に選ばれた際、ノルウェーで開かれた記念のコンサートでも使われ、その音色は大勢の観客たちを魅了しました。</div></div><div><h3>グテーレス国連事務総長がビデオメッセージ</h3><div>平和記念式典には国連のグテーレス事務総長が初めて出席する予定でしたが、新型コロナウイルスの影響で断念し、ビデオメッセージが会場で上映されました。<br><br>この中で、グテーレス事務総長は核兵器をめぐる状況について「核のない世界は、われわれの手からすり抜け、さらに遠のいていくように見える。対立や不信感、対話の欠如により、世界が無制限な核競争の再発の脅威にさらされている」と指摘しました。<br><br>そのうえで「意図的なものや誤算によって核兵器が使用されるリスクは非常に高く、このような傾向が続くことは許されない。核兵器の危険を完全に排除する唯一の方法は、核兵器を完全に排除することだ。核兵器禁止条約の発効を心待ちにしている」と述べました。<br><br>そして「若者たちは重要な役割を担っている。彼らの考えに耳を傾け、声を聞く場を作るべきだ」と述べ、核兵器に対する若い世代の認識の変化に期待する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 12:35:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</span><time datetime="2020-08-06T13:06"><span>8月6日</span> <span>13時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553321_2008060552_2008060554_01_02.jpg" alt="西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒" id="news_image"></div><div>西日本から東北では6日も高気圧に覆われておおむね晴れ、日本海側を中心にすでに各地で35度以上の猛暑日となっています。これからさらに気温が上がると予想されているため、引き続き熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、本州付近は広く高気圧に覆われ、台風4号から変わった温帯低気圧に向かって南から暖かい空気が流れ込んでいるため、西日本から東北にかけての広い範囲で、気温が上がっています。<br><br>午後0時半までの各地の最高気温は、<br>▽富山市で36.7度、<br>▽兵庫県豊岡市で36.4度、<br>▽大分県豊後大野市の犬飼で35.7度などと猛暑日となっているほか、<br>▽福島市で34.4度、<br>▽東京の都心でも32.8度などとなっています。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽兵庫県豊岡市で38度、<br>▽鳥取市と福井市で37度、<br>▽岡山市と京都市、甲府市、それに福島市で36度、<br>▽熊本市や名古屋市で35度と予想されているほか、<br>▽東京の都心でも34度まで上がる見込みです。<br><br>連日、暑さが続いていますが、こまめに水分をとるほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど引き続き、熱中症に警戒が必要です。<br><br>豪雨の被災地でも熱中症の危険性が高まっています。<br>復旧作業にあたる際はこまめに休憩を取るなど、十分な対策をとるよう心がけてください。<br><br>一方、台風から変わった低気圧や前線の影響で北海道は7日にかけて、東北は日曜日ごろにかけて断続的に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は低い土地の浸水や土砂災害、川の増水に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 13:06:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホッキョクグマに氷のプレゼント 北海道 旭川 旭山動物園</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホッキョクグマに氷のプレゼント 北海道 旭川 旭山動物園</span><time datetime="2020-08-06T13:09"><span>8月6日</span> <span>13時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553791_2008061301_2008061309_01_02.jpg" alt="ホッキョクグマに氷のプレゼント 北海道 旭川 旭山動物園" id="news_image"></div><div></div><div>北海道旭川市の旭山動物園では、この暑さを乗り切ってもらおうと、ホッキョクグマに大きな氷のブロックがプレゼントされました。</div><div>旭川市では先月30日以降、日中の最高気温が25度以上の夏日が続き、6日も28度まで上がると予想されています。<br><br>市内にある旭山動物園では、この暑さを乗り切ってもらおうと、ホッキョクグマなどの動物たちに大きな氷のブロックがプレゼントされました。<br><br>氷のブロックに空けられた穴の中には、蜂蜜やマグロのすり身などが入っていて、ホッキョクグマが口を大きく開けて氷ごとガリガリとかじりつくと、訪れた人たちは、生き生きとした姿に興味深そうにカメラを向けていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553791_2008061301_2008061309_01_03.jpg" alt=""><div>市内から訪れた小学5年生の男の子は「氷を楽しそうに割っていたので、ホッキョクグマは寒いところが好きなのだなと思いました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 13:09:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡県 軽症者などの療養ホテル新たに確保へ コロナ感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡県 軽症者などの療養ホテル新たに確保へ コロナ感染拡大で</span><time datetime="2020-08-06T13:12"><span>8月6日</span> <span>13時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553801_2008061305_2008061312_01_02.jpg" alt="福岡県 軽症者などの療養ホテル新たに確保へ コロナ感染拡大で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、福岡県の小川知事は病床の稼働率が50％を超え、「福岡コロナ警報」を発動する中、軽症者などの宿泊療養先として、新たにホテルを確保する考えを示しました。</div><div>福岡県は5日、「福岡コロナ警報」を初めて発動し、8日から21日まで、対策が不十分な福岡市内の接待を伴う飲食店などに対して、休業を要請するとともに、県民に対して会食は2時間以内とすることなどを要請することにしています。<br><br>福岡県の小川知事は6日、記者会見で「県民、事業者の皆様にはお願いしたことをしっかり守っていただきたい。お盆に入り、帰省や昔の仲間が集まる機会に感染が拡大しないことが大事だ」と呼びかけました。<br><br>一方、警報発動の指標の1つとなる、「病床稼働率」は4日の時点で、県が独自に設けた基準の50％を超え、54.9％となっています。<br><br>小川知事は「医療機関に協力をお願いして、目標の570床に向けて、できるだけ早く病床の確保に努めたい」と述べました。<br><br>そのうえで、軽症者や無症状の人の宿泊療養先について「新たなホテルの確保に向けて、最終調整をしている。来週のできるだけ早い時期に公表したい」と述べ、現在確保している福岡市内の2つの民間ホテルに加え、新たに県内3か所目となるホテルを確保する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 13:12:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ自動車 4ー6月期は黒字確保 販売落ち込むも原価抑える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ自動車 4ー6月期は黒字確保 販売落ち込むも原価抑える</span><time datetime="2020-08-06T13:48"><span>8月6日</span> <span>13時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553871_2008061351_2008061351_01_02.jpg" alt="トヨタ自動車 4ー6月期は黒字確保 販売落ち込むも原価抑える" id="news_image"></div><div></div><div>トヨタ自動車が発表したことし4月から6月の3か月間のグループ全体の決算は、本業のもうけを示す営業利益は前の年の同じ時期に比べて98％減ったものの、139億円の黒字を確保しました。<br><br>新型コロナウイルスの影響で販売が大きく落ち込んだものの、原価を抑える取り組みを進めたことが主な要因です。<br><br>また、今年度1年間の見通しでは、中国での販売が伸びているなどとして、販売台数の計画を当初の890万台から910万台に引き上げました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 13:48:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ カブス ダルビッシュ 今シーズン2勝目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ カブス ダルビッシュ 今シーズン2勝目</span><time datetime="2020-08-06T13:58"><span>8月6日</span> <span>13時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553851_2008061348_2008061358_01_02.jpg" alt="大リーグ カブス ダルビッシュ 今シーズン2勝目" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、カブスのダルビッシュ有投手が、5日のロイヤルズ戦に先発し、7回を1失点に抑えて今シーズン2勝目をあげました。</div><div>前回の登板で、今シーズン初勝利をあげたダルビッシュ投手は5日、相手の本拠地カンザスシティーで行われたロイヤルズ戦に中4日で先発しました。<br><br>ダルビッシュ投手は3回に、ノーアウト一塁三塁のピンチを招いてダブルプレーの間に1点を先制されましたが、味方が直後に逆転すると、その後はキレのある変化球と力強い速球で追加点を許しませんでした。<br><br>1点リードの6回には1アウト三塁とされましたが、続くバッターを150キロ台後半の速球で三振に取り、後続もショートゴロに打ち取ってピンチをしのぎ、7回も3人で抑えてマウンドを降りました。<br><br>カブスは終盤に追加点を重ねて6対1で勝ちました。<br><br>ダルビッシュ投手は、この試合、7回、93球を投げて、打たれたヒットは5本、三振4つを奪い、1失点で勝ち投手となり、今シーズンの通算成績は2勝1敗となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 13:58:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>