<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“徴用”判決 河野外相 韓国に協議応じるよう求める考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/k10011781821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“徴用”判決 河野外相 韓国に協議応じるよう求める考え</span><time datetime="2019-01-18T04:07"><span>1月18日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/K10011781821_1901172303_1901180407_01_02.jpg" alt="“徴用”判決 河野外相 韓国に協議応じるよう求める考え" id="news_image"></div><div>日韓関係が悪化する中、河野外務大臣は、来週23日に訪問先のスイスで韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と会談する方向で調整しています。両外相が直接会談するのは「徴用」をめぐる判決後初めてで、河野大臣は日韓請求権協定に基づく協議に早期に応じるよう求める考えです。</div><div>河野外務大臣は、来週開かれる世界経済フォーラムの年次総会「ダボス会議」に出席するため、スイスを訪れる予定で、これに合わせて、23日に韓国のカン・ギョンファ外相と会談する方向で調整しています。<br><br>両外相が直接会談するのは、去年10月に太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、日本企業に賠償を命じた判決が出されて以降初めてです。<br><br>会談で、河野大臣は、請求権をめぐる問題は1965年に締結した日韓請求権協定で解決済みだとしたうえで、現在、両国の間で協定に関する争いがあるのは明らかだとして、協定に基づく協議に早急に応じるよう求める考えです。<br><br>日韓関係は、「徴用」をめぐる裁判に加えて、自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーを照射された問題でも、双方の見解が食い違うなど、急速に悪化していて、両外相は、こうした現状を踏まえて、意見を交わすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190118%2Fk10011781821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 04:07:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>勤労統計 厚労省おととしシステム改修 不適切を認識か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/k10011781921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>勤労統計 厚労省おととしシステム改修 不適切を認識か</span><time datetime="2019-01-18T04:10"><span>1月18日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/K10011781921_1901180409_1901180410_01_02.jpg" alt="勤労統計 厚労省おととしシステム改修 不適切を認識か" id="news_image"></div><div>賃金や労働時間に関する厚生労働省の調査をめぐる問題で、おととし、不適切な手法に対応するためのシステム改修が行われていたことがわかりました。不適切であることを認識していた可能性があり、厚生労働省は詳しいいきさつを検証するとしています。</div><div>賃金や労働時間に関する厚生労働省の調査「毎月勤労統計調査」は、大規模な事業所のすべてを調査対象とするべきなのに、東京都内では、平成16年以降、一部の事業所しか調べていませんでした。<br><br>厚生労働省によりますと、この問題で、おととし、不適切な手法に対応するためのコンピューターシステムの改修が行われていたということです。<br><br>改修は、不適切な手法で得たデータを、本来の手法による調査結果に近づける統計上の処理を行うためのもので、去年１月分から運用されていました。<br><br>このため、システム改修を進めたおととしの時点で、担当者は不適切な調査手法であることを認識していた可能性がありますが、一部の事業所しか調べない手法が是正されることはありませんでした。<br><br>さらに、それまでの調査結果が本来の手法による結果と異なったものになっていることも認識していた可能性がありますが、これも放置されたままでした。<br><br>厚生労働省は、外部の弁護士などで作る「特別監察委員会」で詳しいいきさつを検証するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190118%2Fk10011781921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 04:10:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イプシロン４号機 きょう打ち上げへ ７つの小型衛星搭載</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/k10011781691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イプシロン４号機 きょう打ち上げへ ７つの小型衛星搭載</span><time datetime="2019-01-18T04:17"><span>1月18日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/K10011781691_1901172113_1901180417_01_02.jpg" alt="イプシロン４号機 きょう打ち上げへ ７つの小型衛星搭載" id="news_image"></div><div></div><div>民間企業や大学などが開発した７つの小型衛星が搭載された日本のロケット「イプシロン」の４号機が、18日午前９時50分に打ち上げられます。鹿児島県の内之浦宇宙空間観測所では最終の準備作業が進められています。</div><div>「イプシロン」は活用が広がる小型の人工衛星を低コストで打ち上げることを目標に、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が開発し、６年前に初号機が打ち上げられた小型ロケットです。<br><br>４号機は全長26メートル、打ち上げにかかる費用はおよそ55億円で、鹿児島県肝付町の内之浦宇宙空間観測所では最終の準備作業が進められています。<br><br>「イプシロン」４号機には、民生品を活用した通信装置やカメラなどが宇宙空間で使えるか実験するための衛星や、ベンチャー企業が企画した人工的に流れ星を作り出す衛星など、合わせて７つの小型衛星が搭載されています。<br><br>今回の打ち上げでは、民間の宇宙開発を促進するため、ＪＡＸＡが打ち上げコストを負担することになっていて、「イプシロン」としては初めて、複数の衛星を同時に打ち上げます。<br><br>「イプシロン」４号機は順調に準備作業が進めば、18日午前９時50分に打ち上げられる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>７つの小型衛星を搭載</h3><div>イプシロンロケットは、高さ26メートル、直径2.6メートル、重さはおよそ96トンで、Ｈ２Ａロケットのような液体燃料ではなく、主に火薬の一種である「固体燃料」によって飛行します。<br><br>６年前に最初の打ち上げが行われて以降、これまでに３機が打ち上げられ、すべて成功しています。<br><br>この間、イプシロンにはさまざまな改良が加えられ、今回の４号機では初めて、複数の衛星を同時に打ち上げるための装置が採用されています。<br><br>この装置に合わせて７つの小型衛星を搭載してロケットの先端部に取り付け、宇宙空間に打ち上げたあと、１機ずつ、それぞれの目的の軌道に投入します。７つの小型衛星は国内のベンチャー企業や大学などが開発しました。<br><br>衛星の打ち上げにかかるおよそ55億円の費用を負担するのはＪＡＸＡで、宇宙での技術実証の機会を多くの企業や大学に提供し、民間の宇宙開発のすそ野を広げることを目的としています。</div></div><div><h3>打ち上げの手順は</h3><div>「イプシロンロケット」の４号機は、次のような手順で打ち上げられます。まず、打ち上げの３時間前、組み立てが行われた建物の外に出され、発射地点に移されます。<br><br>そして、２時間40分前、機体に搭載された機器の電源が入り、ロケットと地上設備との通信の確認などが進められます。機体や天候に問題がなく、打ち上げることが決まれば、70秒前からの準備は自動で行われたあと、１段目の燃料に点火され、イプシロンは発射台を離れます。<br><br>その後、ロケットは上昇を続け、打ち上げから２分31秒後に高度123キロで、ロケットの先端の人工衛星を保護する「フェアリング」と呼ばれるカバーが外されます。<br><br>続いて、２分41秒後に燃焼を終えたロケットの１段目が、高度132キロで分離され、２段目の燃焼が始まります。<br><br>２段目は６分30秒後に高度243キロで分離され、続いて点火される３段目も９分54秒後に、高度238キロで分離されます。<br><br>さらに、ロケットの４段目にあたる液体燃料を使ったエンジンを２回に分けて燃焼させ、打ち上げから51分55秒後に高度514キロで、今回搭載している７つの衛星の中で最も大きい「ＲＡＰＩＳ−１」を切り離して、目的の軌道に投入します。<br><br>その後、打ち上げから１時間10分後にかけて、人工的に流れ星を作る「ＡＬＥ−１」など、６つの超小型衛星を順番に切り離していくことになっています。</div></div><div><h3>13のテーマで実証実験</h3><div>イプシロン４号機は、民間企業や大学などが開発した７つの小型衛星を搭載して打ち上げられ、13のテーマの実証実験が行われます。<br><br>このうち、最も大きい衛星「ＲＡＰＩＳ−１」は、縦横高さおよそ１メートル、重さおよそ200キロの小型衛星で、地球の上空500キロを周回する軌道に投入されます。<br><br>「ＲＡＰＩＳー１」には、従来と比べ重さを３分の１に軽量化した薄膜太陽電池や上空から撮影した地球の画像を人工知能で識別し、必要な画像を地上に送るカメラなど、７つのテーマの実証実験が行われます。<br><br>残り６つの衛星はいずれも超小型衛星で、東京工業大学などが開発した「ＯｒｉｇａｍｉＳａｔ−１」は、縦横10センチ、高さ34センチ、重さ４キロの余りの超小型衛星で、１メートル四方の薄い膜が折り紙の技術を使って小さく折り畳まれ収納されています。かさばらない膜をうまく展開することで、超小型衛星用の太陽電池パネルやアンテナとして利用することを想定していて、宇宙空間で実証が行われます。</div></div><div><h3>人工流れ星に挑戦</h3><div>イプシロンロケット４号機に搭載される人工衛星のうち、東京・港区のベンチャー企業、「ＡＬＥ」が開発した衛星は、夜空に人工的に流れ星を作り出すことに挑戦します。<br><br>この会社が開発した衛星、「ＡＬＥ−１」は縦横60センチ、高さが80センチで、重さは68キロある超小型衛星です。<br><br>およそ１センチの金属などで作った特殊な球を400個搭載していて、この球を地球の大気圏で燃え尽きさせることで、人工的な「流れ星」を作り出す計画です。<br><br>衛星は秒速８キロという高速で地球の周りを回っているため、球が光るのは撃ち出した場所から7000キロ先で、わずかな誤差が大きなズレにつながることから、撃ち出す筒状の装置は、わずかなゆがみもないよう200分の１ミリの精度で製作されました。<br><br>球はマイナス１等星以上の明るさで、最長で10秒ほど夜空を流れるということで、明るい都会でも十分に見ることができるとしています。<br><br>また、打ち出す球の速度を変えれば、理論上、同じ場所から５つ以上の流れ星を見られるようにもできるといいます。<br><br>今回の打ち上げのあと、来年春に実際に球を打ち出す計画で、広島県を中心に中国四国地方の上空で、人工の流れ星が見られる予定です。<br><br>この会社では、ことしの夏には、より精度を向上させた２号機を打ち上げる予定で、自治体や企業などと連携して、「人工流れ星」のイベントを新たなビジネスとして成り立たせていきたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190118%2Fk10011781691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 04:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>86歳三浦雄一郎さん 南米最高峰へきょう登山開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/k10011781761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>86歳三浦雄一郎さん 南米最高峰へきょう登山開始</span><time datetime="2019-01-18T04:25"><span>1月18日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/K10011781761_1901172221_1901180425_01_02.jpg" alt="86歳三浦雄一郎さん 南米最高峰へきょう登山開始" id="news_image"></div><div></div><div>86歳で南米最高峰「アコンカグア」の登頂に挑戦する冒険家の三浦雄一郎さんは、日本時間の18日午後、ベースキャンプを出発し、登山を開始します。順調に進めば、４日後の今月22日ごろ、山頂に立つ見通しです。</div><div>86歳の冒険家、三浦雄一郎さんは今月10日、アルゼンチンの標高4200メートルのベースキャンプに入り、空気の薄い環境に体を慣らすなど、登山の準備を進めてきました。<br><br>そして、日本時間の18日午後、ベースキャンプを出発して登山を開始することになりました。<br><br>登山初日の18日は、ベースキャンプから標高5580メートル付近までヘリコプターで移動したあと、300メートルほど登ってキャンプ地に着く行程です。<br><br>その後も１日に約200メートルから300メートルという、ゆっくりとしたペースで登っていき、順調に進めば、４日後の今月22日ごろ、標高約6960メートルの山頂に立つ見通しです。<br><br>登山を前に、三浦さんは16日、ベースキャンプでＮＨＫの電話インタビューに応じ「山に登るための運動機能は年相応に落ちているが、それに応じた登頂プランをしっかりと組み立て、エベレストに登るくらいの準備をした。焦らず、慌てず、諦めずという気持ちで、超高齢者独特の自分のペースを守りながら、頂上まで行ってみたい」と抱負を語っていました。<br><br>三浦さんは、80歳の時に世界最高峰、エベレストの登頂に成功し、最高齢での登頂記録を塗り替えましたが、その後、体力の衰えは進んでいて、86歳での新たな挑戦が成功するのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>三浦さんの登山計画</h3><div>南米最高峰「アコンカグア」の登頂を目指している86歳の三浦雄一郎さんは、天候などの条件に恵まれれば、今月18日の登山開始から５日かけて、標高約6960メートルの山頂を目指す計画です。<br><br>（１日目／18日）<br>初日は標高4200メートルのベースキャンプから5580メートル地点までヘリコプターで移動したあと、290メートル登って最初のキャンプ地に到着します。<br><br>（２日目／19日）<br>２日目は230メートル登り、今回の登山で初めて標高6000メートルを超えて、6100メートルのキャンプ地まで進みます。<br><br>（３、４日目／20、21日）<br>３日目と４日目はそれぞれ280メートルずつ登り、４日目に標高6660メートルの最終キャンプ地に着きます。<br><br>（５日目／22日）<br>そして５日目に、今回の登山で最大の難所とされる「グラン・カナレータ」という足場の悪いがれ場の急斜面を通って300メートル登り、標高約6960メートルのアコンカグアの山頂に到達します。登頂後はその日のうちに最終キャンプ地まで戻る計画です。<br><br>（６日目／23日）<br>６日目は本格的に下山を開始し、約700メートル下って標高5970メートルのキャンプ地まで戻ります。<br><br>（７日目／24日）<br>７日目は標高5500メートルのキャンプ地まで下山し、途中、雪の状態が良ければスキーでの滑降を行う予定です。<br><br>（８日目／25日）そして８日目、標高5500メートルからヘリコプターでベースキャンプに戻り、一連の登山活動を終えることになっています</div></div><div><h3>冒険家としての軌跡</h3><div>冒険家でプロスキーヤーの三浦雄一郎さんは、青森県生まれの86歳。父親の影響で幼い頃からスキーをはじめ、北海道大学在学中には、アルペンスキーの選手として活躍しました。<br><br>その後、プロスキーヤーとなり、30代前半でスキーのスピード記録を競うイタリアの国際大会に日本人として初めて参加し、当時の世界記録で優勝して注目を浴びました。<br><br>また、37歳の時には、エベレストの標高8000メートル地点からパラシュートを背負ってスキーで滑降し、その様子を記録した映画「エベレストを滑った男」がアカデミー賞の長編ドキュメンタリー映画賞を受賞。冒険家として世界的に知られるようになりました。<br><br>さらに、世界７大陸の最高峰すべてをスキーで滑るという目標を掲げ、53歳の時、今回、登頂に挑戦する南米最高峰のアコンカグアでその目標を達成しました。<br><br>その後、いったん冒険から離れた時期もありましたが、60代半ばに差しかかったところで、「70歳でエベレストに登る」という新たな目標を掲げて５年近くかけて体を鍛え直し、70歳の時、世界最高峰の登頂を成し遂げました。<br><br>さらに、75歳で２度目の登頂に、６年前には、世界最高齢の80歳で３度目の登頂に成功しました。その記録は現在も破られておらず、ギネス世界記録に認定されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190118%2Fk10011781761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 04:25:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルノー 新経営体制の検討急ぐ方針 “ゴーン氏交代”の報道も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/k10011781971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ルノー 新経営体制の検討急ぐ方針 “ゴーン氏交代”の報道も</span><time datetime="2019-01-18T05:29"><span>1月18日</span> <span>5時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/K10011781971_1901180528_1901180529_01_02.jpg" alt="ルノー 新経営体制の検討急ぐ方針 “ゴーン氏交代”の報道も" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長をトップにとどめているルノーに、フランス政府が交代を求めたことを受けて、ルノーは、新しい経営体制の検討を急ぐ方針を初めて明らかにしました。現地メディアは、ルノーが近く、新しいトップを選ぶという見方を伝えています。</div><div>ルノーは、日産が会長職を解任したゴーン前会長について、ルノー社内では不正が見つかっていないとして、現在も会長とＣＥＯ＝最高経営責任者の座にとどめています。<br><br>しかし、勾留がさらに長期化する見通しになる中、筆頭株主のフランス政府が交代を求めていて、16日にテレビ番組に出演したルメール経済相は「推定無罪の原則があるというわれわれの考え方に変わりはないが、トップが長期にわたって職務を果たせなければ新しい段階に移るべきだ」と述べて、ルノーに決断を迫りました。<br><br>これを受けてルノーは17日、「会社の利益を守り、日産との提携を強化するため、将来の体制を精力的に検討している。条件が整いしだい結論を出す」という声明を発表し、検討を急いだうえで、取締役会を開いて、新しい経営体制を決める方針を初めて明らかにしました。<br><br>現地メディアは、ルノーが近く、ゴーン前会長に代わる新しいトップ選ぶという見方を伝えています。<br><br>フランスでは、有力紙のルモンドが、ゴーン前会長を解任すべきとする論説記事を掲載するなど、政府以外からもルノーの経営体制の刷新を求める意見が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190118%2Fk10011781971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 05:29:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領元側近 世論調査の操作依頼認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/k10011782071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領元側近 世論調査の操作依頼認める</span><time datetime="2019-01-18T07:19"><span>1月18日</span> <span>7時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領の元側近が2016年の大統領選挙前に世論調査の結果がトランプ氏に有利になるようＩＴ企業に依頼し、報酬を支払っていたとアメリカのメディアが伝えました。疑惑について元側近は、「トランプ大統領の指示のもとで行った」と認めていて、今後、議会で野党・民主党の追及が強まるものとみられます。</div><div>アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルの電子版は17日、トランプ大統領の元側近で顧問弁護士を務めていたマイケル・コーエン氏が、大統領選挙の前の年の2015年、インターネット上で行われる世論調査の結果がトランプ氏に有利になるようＩＴ企業に操作を依頼したと伝えました。<br><br>その際にコーエン氏は企業側に報酬の支払いを約束し、最大で１万3000ドル、日本円で140万円余りを支払ったということです。<br><br>報道を受けてコーエン氏は17日、ツイッターに「トランプ大統領の指示のもとで行った。トランプ氏に対する自分の盲目的な忠誠心を心から後悔している」と投稿し、トランプ大統領の指示で世論調査の操作を依頼したことを認めました。<br><br>コーエン氏は来月、議会下院の公聴会に出席する予定で、いわゆる「ロシア疑惑」や、トランプ大統領と不倫関係にあった女性たちに口止め料を支払った疑惑などについて証言するとみられています。<br><br>今回の新たな疑惑を受けて今後、議会で野党、民主党の追及が強まるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190118%2Fk10011782071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 07:19:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲初場所 横綱 鶴竜がきょうから休場へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190118/k10011782121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲初場所 横綱 鶴竜がきょうから休場へ</span><time datetime="2019-01-18T08:43"><span>1月18日</span> <span>8時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の横綱・鶴竜が、初場所６日目の18日から休場することになりました。</div><div>鶴竜は、去年11月の九州場所を右足首付近のけがのために休場しました。<br><br>休場明けの今場所は、初日に白星をあげたものの、２日目に小結の御嶽海、３日目に平幕の錦木に敗れて連敗し、さらに17日の５日目には、平幕の逸ノ城に敗れて２勝３敗となり、序盤を終えて黒星が先行していました。<br><br>鶴竜は18日、日本相撲協会に届け出て、初場所６日目の18日から休場することになりました。<br><br>鶴竜の休場は、去年の九州場所に続いて２場所連続12回目で、18日対戦する予定だった前頭２枚目の北勝富士は、不戦勝となります。<br><br>初場所は、４日目に稀勢の里が引退し、鶴竜の休場で白鵬が一人横綱となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190118%2Fk10011782121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 08:43:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>