<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>カヌー連盟が謝罪 鈴木選手の「除名」提案へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011282681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カヌー連盟が謝罪 鈴木選手の「除名」提案へ</span><time datetime="2018-01-09T16:52"><span>1月9日</span> <span>16時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180109/K10011282681_1801091459_1801091500_01_02.jpg" alt="カヌー連盟が謝罪 鈴木選手の「除名」提案へ" id="news_image"></div><div>去年行われたカヌースプリントの日本選手権で、東京オリンピックで代表入りを目指す男子選手が、ライバル選手の飲み物に禁止薬物を入れた問題で、日本カヌー連盟が会見し、「スポーツの美徳を著しく失墜させる行為で、指導が行き届いていなかったことをおわびしたい」と謝罪しました。</div><div>この問題では去年９月、石川県小松市で行われたカヌースプリントの日本選手権に出場した鈴木康大選手（３２歳）が、東京オリンピックの代表入りを争う小松正治選手（２５歳）の飲み物に筋肉を増強させる作用がある禁止薬物を入れたとして、ＪＡＤＡ＝日本アンチドーピング機構から８年間の資格停止処分を受けました。<br><br>問題を受け、日本カヌー連盟は９日、東京・渋谷区の連盟で記者会見し、古谷利彦専務理事が「東京オリンピックの成功に向けて頑張っている関係者やスポーツファンに多大なご迷惑をおかけした。スポーツの美徳を著しく失墜させる行為で、指導が行き届かなかったことをおわびしたい」と謝罪しました。<br><br>そして今後の再発防止策として、大会では選手が飲むボトルを一括して預かる保管場所を設けるほか、外部から講師を招き、ドーピングに対する意識や不正行為などに対して意識を高める講習を行うということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鈴木選手の「除名」提案へ</h3><div>記者会見した日本カヌー連盟の古谷利彦専務理事は、禁止薬物を入れた鈴木康大選手について、今後の連盟の理事会などで処分の中で最も重い「除名」を提案することを明らかにしました。<br><br>鈴木選手は連盟の調査に対し、小松正治選手の飲み物に禁止薬物を入れたことを認めただけでなく、複数のライバル選手の練習や競技で使用する道具を盗むなどの妨害行為を繰り返し行っていたことも認めました。<br><br>こうしたことを踏まえ日本カヌー連盟は、鈴木選手の行為についてスポーツの精神であるフェアプレーに反し、極めて悪質だとして、今後の連盟の理事会などで処分の中で最も重い「除名」を提案することを明らかにしました。</div></div><div><h3>薬物の入手と混入の経緯</h3><div>日本カヌー連盟の古谷利彦専務理事は、記者会見で鈴木康大選手が禁止薬物を入手した経緯と競技会場で薬物を混入させた状況を明らかにしました。<br><br>それによりますと、鈴木選手は筋肉増強作用がある禁止薬物のメタンジエノンを含むステロイド剤について、ＪＡＤＡ＝日本アンチドーピング機構が出した別の競技で起きたドーピングについての報告で知ったということです。<br><br>そして、去年８月、ハンガリーで行われた代表合宿の期間中にこの禁止薬物をインターネットを使って購入し、千葉県内の実家宛てに郵送したということです。そのうえで、例年、ドーピング検査が行われる日本選手権の競技会場に錠剤タイプの薬物１錠を砕いた状態で小瓶に入れて持ち込んでいました。<br><br>会場では競技が終わったあとカヌーの検査を行う「検艇所」と呼ばれる場所にある水道の近くに複数の選手が飲み物のボトルを置いていて、鈴木選手は小松選手のボトルを見つけて小松選手が水上にいる間に持ち出し、周囲の目が届かないロッカールームに持ち込んで砕いた薬物を混入させたということです。<br><br>また小松選手は大会期間中に、パドルや、練習の際にスピードや距離を測るためのＧＰＳ装置も盗まれていて、連盟の調べに対して、鈴木選手は盗んだことを認めたということです。また、鈴木選手はほかの３人の選手のパドルや現金などを盗んでいたことも認めたということで、こうした行為を２０１０年ごろからしていたということです。<br><br>代理人の弁護士などによりますと、小松選手は、受けた被害について石川県の小松警察署に被害届を提出し、受理されているということです。</div></div><div><h3>専門家「衝撃は極めて大きい」</h3><div>今回の問題についてスポーツ倫理が専門でドーピング問題にも詳しい早稲田大学の友添秀則教授は、「相手選手の飲み物などに薬物を混入するドーピングは『パラ・ドーピング』と呼ばれ、海外では１００年前から行われているという文献もあるが、ついに日本でも起こってしまった。私自身、衝撃は極めて大きく大変ショックだ」と話しました。<br><br>そのうえで友添教授は問題の背景について、「２年後の東京オリンピック・パラリンピックという大きな目標に向けて各選手の競争が一層激しくなる中で、選手が負けることを受け入れるのは非常に難しいことだ。そうした中、今回のように安易な方法で勝とうという悪魔のささやきを受け入れる選手が出てくるケースもあり、今後、各競技団体は負けた選手のケアをどう行っていくかも、大きな課題ととらえる必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>鈴木選手 小松選手の台頭で焦り</h3><div>日本カヌー連盟によりますと、鈴木康大選手は１０００メートルの種目を得意とし、国内ではトップクラスの成績を残していますが、オリンピックの出場経験はなく、東京オリンピックでは４人乗りで行うカヤックフォアの５００メートルでの出場を目指していたということです。<br><br>４人乗りの代表選手については、基準のタイムを突破した選手の中から４人を選んでチームを組みますが、去年の日本選手権のカヤックシングル５００メートルのタイムの順番は、小松選手が３位で鈴木選手は５位でした。<br><br>鈴木選手は連盟の聞き取りに対し、「小松選手の実力が伸びてきて、以前は自分のタイムが上だったのが、最近は練習や競技会で勝てなくなってきた。地元で行われるオリンピックに出たいという焦りがあった」と説明し、東京オリンピック出場をめぐる複雑な思いが背景にあったことを話したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011282681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:52:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野菜や果物の高値続く だいこんなど平年の２倍超の品目も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011282821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野菜や果物の高値続く だいこんなど平年の２倍超の品目も</span><time datetime="2018-01-09T17:31"><span>1月9日</span> <span>17時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011282821_1801091725_1801091731_01_02.jpg" alt="野菜や果物の高値続く だいこんなど平年の２倍超の品目も" id="news_image"></div><div></div><div>台風による被害などで去年の秋以降、値上がりしていた野菜や果物の卸売価格は、ことしに入っても「だいこん」や「ほうれんそう」で平年の２倍を超える高値となるなど多くの品目で平年を上回る状況が続いています。</div><div>農林水産省によりますと、ことし最初の取り引きが行われた今月５日時点の東京都中央卸売市場の野菜や果物の卸売価格は、多くの品目で平年を上回りました。<br><br>このうち「だいこん」は１キロ当たり２２４円と、平年の２．５倍。<br>「ほうれんそう」は１２０９円で平年の２．４倍、「ブロッコリー」は７５３円で２．２倍でした。<br><br>また、「キャベツ」は１キロ当たり２４５円で平年の２．２倍、「はくさい」は１２９円で１．９倍と、高値が続いています。<br><br>このほか、消費量が多い時期を迎えている「みかん」も、１キロ当たり４０１円と、去年の同じ時期の１．４倍となりました。<br><br>一方、先月まで平年より１割ほど高くなっていた「なす」や「ピーマン」は、供給量が回復してきたことでほぼ平年並みの価格に戻りました。<br><br>農林水産省は、「野菜や果物の出荷量は去年秋に上陸した台風２１号による被害や秋以降の低温の影響で、全体的に例年と比べ少なくなっている。ほうれんそうなどは今月中に平年並みの価格に戻ると見ているが、だいこんなどは当面、高値が続きそうだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011282821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:31:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本中心に荒天 あすの朝にかけ猛吹雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011282891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本中心に荒天 あすの朝にかけ猛吹雪のおそれ</span><time datetime="2018-01-09T18:13"><span>1月9日</span> <span>18時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011282891_1801091813_1801091814_01_03.jpg" alt="北日本中心に荒天 あすの朝にかけ猛吹雪のおそれ" id="news_image"></div><div>急速に発達する低気圧と強い冬型の気圧配置の影響で、北日本を中心に雪や雨を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気となっています。これから１０日の朝にかけてところによって猛吹雪となるおそれがあり、気象庁は、交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧が急速に発達しながら北海道付近を北東へ進んでいる影響で、北日本の日本海側を中心に雪や雨を伴って非常に強い風が吹いています。<br><br>山形県酒田市の飛島で午後４時半ごろに３５．２メートル、秋田県にかほ市で午後４時すぎに３０メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>これから冬型の気圧配置が強まって上空に強い寒気が流れ込むため北日本を中心に雪が強まり、特に１０日の朝にかけては、ところによって猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>１０日にかけての最大風速は、北海道で２５メートル、東北と北陸で２３メートル、最大瞬間風速は３５メートルに達すると予想され、海上の波の高さは、北海道で７メートル、東北と北陸で６メートルと大しけになる見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置や上空の寒気の影響は今月１２日ごろまで続く見込みで、１０日以降、北日本から西日本の日本海側を中心に雪が降り続くほか、西日本の太平洋側でもところによって雪が降り、各地で大雪となるおそれがあります。<br><br>１０日夕方までの２４時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで、北海道と東北、新潟県で５０センチ、北陸で４５センチ、東海で４０センチ、関東甲信と近畿、中国地方で３０センチ、九州北部で１５センチ、四国で１０センチと予想され、その後も雪が続く見込みです。<br><br>一方、低気圧に向かって暖かい空気が流れ込んだため、９日は東日本と北日本の各地でところによって４月並みの暖かさとなり、積雪が多い地域では雪崩が起きやすくなっています。<br><br>気象庁は、猛吹雪や吹きだまり大雪による交通への影響や、暴風、高波に警戒するとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011282891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:13:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>慰安婦問題の合意 韓国が新方針を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011282671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>慰安婦問題の合意 韓国が新方針を発表</span><time datetime="2018-01-09T18:49"><span>1月9日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011282671_1801091425_1801091426_01_02.jpg" alt="慰安婦問題の合意 韓国が新方針を発表" id="news_image"></div><div>韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相は、慰安婦問題をめぐる日韓合意について、再交渉は求めないものの、日本政府が拠出した１０億円の代わりに、韓国政府の予算を充てるとする新たな方針を発表しました。具体的には今後、日本政府と協議していくとしています。</div><div>慰安婦問題の「最終的かつ不可逆的な解決」を確認した２０１５年１２月の日韓両政府の合意について、韓国外務省の作業部会は、先月、「被害者の意見を十分に集約しなかった」などと批判する検証結果を示し、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が、問題は解決されていないという立場を表明しました。<br><br>こうした動きを踏まえて、韓国のカン・ギョンファ外相は９日午後、合意に関する韓国政府の新たな方針を発表し、「公式な合意だった事実は否定できない」として、日本政府に対し再交渉は求めないことを明らかにしました。ただ、「日本側に被害者たちの名誉や尊厳の回復と心の傷を癒やすための努力を続けるよう促す。被害者たちが望んでいるのは自発的かつ心からの謝罪だ」と強調しました。<br><br>そのうえで、元慰安婦への支援事業を行うため韓国政府が設立した財団に対し、日本政府が拠出した１０億円の代わりに、韓国政府の予算を充てるとする考えを示し、具体的には今後、日本政府と協議していくとしています。<br><br>このあと行われた韓国外務省のノ・ギュドク（魯圭悳）報道官の記者会見では、「すでに日本政府から拠出された分は返還するのか」とか、「日本政府は協議に応じない可能性が高いのではないか」などといった質問が相次ぎました。<br><br>これに対して、ノ報道官は「元慰安婦や関連する団体、韓国国民の意見を広く集約して後続措置を準備する。日本側とは、さまざまな接触を通じて協議が進むことを期待したい」と述べるにとどめました。<br><br>また、韓国外務省の当局者は、日本政府が拠出した１０億円のうち、およそ６億円が残っているとしたうえで、「財団の口座にそのまま置いておく」と述べ、当面凍結されることになるという認識を示しました。<br><br>ムン政権としては、合意に反対する根強い国内世論と、日本との外交関係との間でバランスをとろうとしたものと見られますが、「問題は解決されていない」という基本姿勢は崩していないため、今後の日韓関係に影響を与えることも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省が韓国側に抗議</h3><div>外務省の金杉アジア大洋州局長は９日夕方、東京にある韓国大使館のイ・ヒソプ次席公使を外務省に呼び、「日韓合意は政府間で合意したものであり、政権が代わっても着実に実施されるべきだ。韓国側が、日本側にさらなる措置を求めることは受け入れられない」と抗議しました。<br><br>また、ソウルの日本大使館を通じて、韓国外務省に対しても同様の抗議を行ったということです。</div></div><div><h3>外相「国と国の約束は政権代わっても実施されるべき」</h3><div>河野外務大臣は、韓国が慰安婦問題をめぐる日韓合意に関する新たな方針を発表したことについて、「日韓合意は国と国との約束であり、たとえ政権が代わったからといって責任をもって実施されなければならないというのが、国際的かつ普遍的な原則だ。合意の着実な履行は、国際社会に対する両国の責務だと認識している」と述べました。<br><br>そのうえで、河野大臣は「日韓合意で、慰安婦問題の最終的かつ不可逆的な解決を確認したにもかかわらず、韓国側が、日本側に対し、さらなる措置を求めることは全く受け入れることはできない」と述べ、韓国側に直ちに抗議する意向を明らかにしました。<br><br>さらに、河野大臣は「北朝鮮の脅威に対じしている中で、日韓両国がさまざまな分野で協力を進め、未来志向の関係を築くうえで、日韓合意は欠くべからざる基盤となっているはずだ」と述べたうえで、韓国政府が合意を着実に実施するよう、引き続き強く求めていく考えを示しました。<br><br>また、河野大臣は、韓国側が、日本政府が拠出した１０億円の代わりに韓国政府の予算を充てるとしていることについて、「南北会談の中身とあわせてなるべく早く聞きたい」と述べ、説明を求める考えを示しました。</div></div><div><h3>慰安婦合意の検証結果とは</h3><div>慰安婦問題をめぐる日韓合意に至る過程を検証してきた韓国外務省の作業部会は、大学教授やメディア関係者など９人のメンバーで構成され、およそ５か月間かけて韓国政府の当局者や元慰安婦の女性から聞き取りを行い、検証結果をまとめた３０ページ余りの報告書を先月２７日に発表しました。<br><br>報告書では、「被害者の意見を十分に集約せずに、政府の立場を中心に考えて合意を結んだ。被害者が受け入れないまま解決を宣言しても、問題は繰り返されるほかない」として前のパク・クネ（朴槿恵）政権の対応を批判しました。<br><br>また、ハイレベルの交渉を秘密裏に進めたうえ、ソウルの日本大使館前に設置された慰安婦問題を象徴する少女像などをめぐって、韓国に重荷となる内容を公開しなかったと指摘し、日本側の了承なく非公開となっていた合意内容や交渉過程を明らかにしました。<br><br>さらに、パク前大統領と韓国外務省の間で意思の疎通が不足していたとも結論づけました。<br><br>報告書の内容は、主に、前の政権の対応に問題があったとするもので、日本政府の姿勢については踏み込んでいませんが、「被害者の立場では、責任問題が完全に解消されないかぎり、カネを受け取っても根本的な解決にはならない」として、元慰安婦や世論の理解が得られる解決策の必要性を強調しています。</div></div><div><h3>財団の支援金 元慰安婦の４分の３以上が受け入れ</h3><div>韓国政府は慰安婦問題をめぐる日韓合意に基づいておととし７月、元慰安婦への支援事業を行う「和解・癒やし財団」を設立しました。<br><br>財団は、合意の当時生存していた元慰安婦の女性に１人当たり１０００万円程度、すでに亡くなっていた元慰安婦の遺族に２００万円程度の支援金を支給しています。<br><br>このうち、合意の当時生存していた４７人の元慰安婦の女性のうち、これまでに４分の３以上に当たる３６人が支援事業を受け入れていて、３４人にはすでに支援金の支払いが完了しています。<br>また、すでに亡くなっていた元慰安婦１９９人のうち、６８人の遺族が支援事業を受け入れています。<br><br>一方で、韓国では慰安婦問題を最終的かつ不可逆的に解決するとした日韓合意への批判的な世論が根強く、支援事業を受け入れた元慰安婦について報じられることはほとんどありません。<br><br>財団の設立から１年となった去年７月には、事業を中心となって進めてきた理事長が辞任したほか、先月には８人の理事のうち５人が、韓国政府に辞表を提出したことが明らかになるなど、活動が停滞しています。<br><br>また、韓国政府は来年度の政府予算に財団の運営費を計上しておらず、日本政府から拠出された１０億円の一部を使って活動を維持している状況です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011282671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:49:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍内閣を「支持する」４６％ 「支持しない」３７％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011282971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍内閣を「支持する」４６％ 「支持しない」３７％</span><time datetime="2018-01-09T19:00"><span>1月9日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011282971_1801091928_1801091932_01_03.jpg" alt="安倍内閣を「支持する」４６％ 「支持しない」３７％" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月の調査より３ポイント下がって４６％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は、２ポイント上がって３７％でした。</div><div>ＮＨＫは、今月６日から３日間、全国の１８歳以上の男女を対象にコンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「ＲＤＤ」という方法で世論調査を行いました。調査の対象となったのは２１８２人で、５８％に当たる１２５６人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月の調査よりも３ポイント下がって４６％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は、２ポイント上がって３７％でした。<br><br>支持する理由では、「他の内閣より良さそうだから」が５０％、「支持する政党の内閣だから」と「実行力があるから」がいずれも１５％でした。逆に、支持しない理由では、「人柄が信頼できないから」が３９％、「政策に期待が持てないから」が３２％、「支持する政党の内閣でないから」と「他の内閣の方が良さそうだから」が８％となっています。<br><br>第２次安倍内閣の発足から５年が経ちました。この間の取り組みを評価するか聞いたところ、「大いに評価する」が７％、「ある程度評価する」が４７％、「あまり評価しない」が２９％、「まったく評価しない」が１１％でした。<br><br>安倍総理大臣は、ことし９月に自民党総裁としての任期を迎えます。安倍総理大臣が引き続き、自民党総裁に選ばれ、総理大臣を続けることに賛成か反対か聞いたところ、「賛成」が２８％、「反対」が３１％、「どちらともいえない」が３７％でした。<br><br>自民党の憲法改正推進本部は、自衛隊の明記に関する論点整理で、戦力の不保持などを定めた９条２項を維持する案と削除する案の両論を併記しました。憲法９条への自衛隊の明記について、どうすべきだと思うか聞いたところ、「９条２項を維持して、自衛隊の存在を追記する」が１６％、「９条２項を削除して、自衛隊の目的などを明確にする」が３０％、「憲法９条を変える必要はない」が３８％でした。<br><br>政府の来年度予算案で、新型の迎撃ミサイルや長距離巡航ミサイルの導入に向けた費用などが計上され、防衛費は過去最大の５兆１９００億円余りとなりました。これを評価するか聞いたところ、「大いに評価する」が８％、「ある程度評価する」が３６％、「あまり評価しない」が３０％、「まったく評価しない」が２０％でした。<br><br>韓国のムン・ジェイン大統領は、慰安婦問題をめぐる日韓合意について、「元慰安婦の意見を聞かず、前の政権が一方的に進めたもので誤りだった」などと述べました。これに納得できるか聞いたところ、「大いに納得できる」が１％、「ある程度納得できる」が８％、「あまり納得できない」が３１％、「まったく納得できない」が５１％でした。<br><br>アメリカと韓国の両政府は、来月韓国で開かれるピョンチャンオリンピックの期間中に、定例の米韓合同軍事演習を実施しないことで合意しました。これを評価するか聞いたところ、「大いに評価する」が２４％、「ある程度評価する」が４２％、「あまり評価しない」が１８％、「まったく評価しない」が５％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011282971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 19:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ世論調査 各党の支持率</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011282981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫ世論調査 各党の支持率</span><time datetime="2018-01-09T19:26"><span>1月9日</span> <span>19時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011282981_1801091933_1801091935_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ世論調査 各党の支持率" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、各党の支持率は、自民党が３８．１％、立憲民主党が９．２％、民進党が１．３％、公明党が２．４％、希望の党が１．０％、共産党が３．６％、日本維新の会が１．０％、社民党が０．３％、「特に支持している政党はない」が３６．６％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011282981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 19:26:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>晴れ着トラブル ネットで支援広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011283031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>晴れ着トラブル ネットで支援広がる</span><time datetime="2018-01-09T19:52"><span>1月9日</span> <span>19時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011283031_1801091951_1801091952_01_02.jpg" alt="晴れ着トラブル ネットで支援広がる" id="news_image"></div><div></div><div>成人の日の８日、横浜市の会社から購入するなどした振り袖が着付け会場に届かなかった問題を受け、ツイッターでは、一生に一度の晴れ舞台を祝えなかった人たちを支援しようと、振り袖のレンタルや写真撮影を無料で行いますなどといった、企業や個人からの投稿が相次いでいます。</div><div>このうち、関東や関西などで写真スタジオを展開する「スタジオキャラット」は、ツイッターへの投稿で「＃はれのひ 被害で写真が手元に残らない方へ」と記し、振り袖姿の撮影のほか、着付け１着やヘアメイク１回、それに台紙付き写真１枚を無料で提供すると申し出ています。<br><br>通常であれば２万６９００円かかるサービスだということですが、各店舗に電話で予約し、領収書や誓約書など「はれのひ」を利用していた証明書を持参すれば代金は要らないとしています。<br><br>この会社の広報担当者は「私たちもニュースを見て心を痛めていました。傷ついた方に少しでもいい思い出が残ればと考えました」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011283031_1801091915_1801091922_01_02.jpg" alt=""><div>このうち、関東や関西などで写真スタジオを展開する「スタジオキャラット」は、ツイッターへの投稿で「＃はれのひ 被害で写真が手元に残らない方へ」と記し、振り袖姿の撮影のほか、着付け１着やヘアメイク１回、それに台紙付き写真１枚を無料で提供すると申し出ています。<br><br>通常であれば２万６９００円かかるサービスだということですが、各店舗に電話で予約し、領収書や誓約書など「はれのひ」を利用していた証明書を持参すれば代金は要らないとしています。<br><br>この会社の広報担当者は「私たちもニュースを見て心を痛めていました。傷ついた方に少しでもいい思い出が残ればと考えました」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011283031_1801091914_1801091922_01_03.jpg" alt=""><div>また、プロの写真家として活動しているＧＲーＴＡＫＡさんは、ツイッターで無料の写真撮影を呼びかけていて、「何かできないか自分なりに考えました。写真を撮影することしかできませんが、撮影ご希望の方はご連絡ください」などと投稿しています。<br><br>撮影は今月１４日に東京・世田谷区の三軒茶屋のスタジオを予定していて、着付けやメイクには対応できないということですが、ツイッターやホームページから事前に申し込んでほしいとしています。<br><br>ＧＲーＴＡＫＡさんは取材に対し、「成人式の思い出が悲しいもので終わってほくないので、自分が写真を撮影することで最終的にいい思い出になってほしいと思いました。少しでも社会に貢献できれば」と話しています。<br><br>このほかツイッターでは、振り袖を着た女性の画像とともに「借りたい人いるかな？これ身につけている一式ならお貸しできるけど」などと、振り袖の貸し出しを申し出る人が出ています。<br><br>また、横浜市の着物レンタル店が「被害にあわれた方に２月２７日まで振り袖レンタル３０分プランを無料サービスします」と投稿したのに対し、「もし、こちらのプランで写真に残したい方などいましたらヘアメイク（有料）、カメラ（無料）、レタッチ（無料）、承ること可能です」とコメントする人もいて、支援の輪は広がりを見せています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011283031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 19:52:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>