<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>キム委員長 火星１５型発射台の大型タイヤ工場視察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/k10011244831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長 火星１５型発射台の大型タイヤ工場視察</span><time datetime="2017-12-03T11:44"><span>12月3日</span> <span>11時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/K10011244831_1712031148_1712031150_01_02.jpg" alt="キム委員長 火星１５型発射台の大型タイヤ工場視察" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１５型」を搭載する移動式発射台のタイヤ工場を視察したと伝え、発射台の生産を国産化したとするみずからの主張を印象づける狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮は先月２９日にＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１５型」を発射した際、これまでで最も大きい片側９輪の移動式発射台を使い、発射台の生産を「１００％国産化した」と主張しました。<br><br>これに関連して、北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは３日、この発射台に使われるタイヤを生産する工場をキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が視察したと写真とともに伝えました。<br><br>工場は北部のチャガン（慈江）道にあり、写真では、生産された大型のタイヤをキム委員長が見て回り、笑みを浮かべてタイヤに触れている姿が写されています。<br><br>キム委員長は、このタイヤの開発をことし９月に指示したとしていて、「輸入品よりもはるかに優れた新型の大型タイヤを立派に生産した」と述べ、工場関係者に感謝の言葉を伝えたということです。<br><br>北朝鮮としてはキム委員長がタイヤ工場を視察したと公表することで、発射台の生産を国産化したとするみずからの主張を印象づける狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171203%2Fk10011244831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 11:44:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア疑惑で誤報 トランプ大統領がメディアを強くけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/k10011244961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア疑惑で誤報 トランプ大統領がメディアを強くけん制</span><time datetime="2017-12-03T14:53"><span>12月3日</span> <span>14時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/K10011244961_1712031505_1712031507_01_03.jpg" alt="ロシア疑惑で誤報 トランプ大統領がメディアを強くけん制" id="news_image"></div><div>アメリカのＡＢＣテレビは、いわゆる「ロシア疑惑」をめぐりトランプ大統領とロシアとの関わりを伝えた報道の内容に誤りがあったとして、担当した記者を停職処分にしました。これに対しトランプ大統領は、早速、ツイッターで「処分、おめでとう」などとつぶやき、メディアを強くけん制しました。</div><div>去年のアメリカ大統領選挙に干渉した疑いがあるロシアと、トランプ陣営との関係をめぐる捜査では、トランプ大統領の側近だったフリン前大統領補佐官が、ＦＢＩ＝連邦捜査局に虚偽の説明をしたとして訴追されました。<br><br>このニュースに関連して、ＡＢＣテレビは１日、「フリン氏は『大統領選挙中にトランプ氏からロシア側と接触するよう指示された』と証言する用意がある」と報じ、アメリカの株式市場が一時急落する要因になりました。<br><br>しかし、その後、ＡＢＣテレビは、指示は選挙中ではなく、選挙後の政権移行の期間中だったと訂正したうえで、「深刻な誤りを深く後悔し、謝罪する」として、担当した記者を４週間、無給の停職処分にしたと発表しました。<br><br>これについてトランプ大統領は２日夜、早速、ツイッターに「ＡＢＣよ、ロシアの魔女狩りをめぐり、すさまじく不正確で、いいかげんな報道をした記者への停職処分、おめでとう」と皮肉る書き込みをし、「テレビ局や新聞はフェイクニュースに対して同様の措置を取るべきだ」とメディアを強くけん制しました。<br><br>さらに、トランプ大統領は「フリン氏はＦＢＩにうそをついて人生が台なしになった。一方で、いかさまクリントンには何も起きないのか。制度がおかしいのか、単にダブルスタンダードなのか」とつぶやいて、大統領選挙で戦ったクリントン元国務長官のメール問題の捜査を引き合いに出し、ロシア疑惑の捜査への不満をあらわにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171203%2Fk10011244961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 14:53:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北道サービスエリアで歩行者ひかれ死亡 福島 本宮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/k10011244981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東北道サービスエリアで歩行者ひかれ死亡 福島 本宮</span><time datetime="2017-12-03T16:02"><span>12月3日</span> <span>16時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/K10011244981_1712031459_1712031500_01_02.jpg" alt="東北道サービスエリアで歩行者ひかれ死亡 福島 本宮" id="news_image"></div><div></div><div>３日午前、福島県本宮市の東北自動車道のサービスエリアの駐車場で、歩いていた女性が大型バスにひかれて死亡しました。警察はバスの運転手の安全確認が不十分だったと見て事故の原因を調べています。</div><div>３日午前９時半ごろ、福島県本宮市にある東北自動車道の上り線の安達太良サービスエリアで、駐車場を歩いていた仙台市太白区の三浦純子さん（４７）が大型バスにひかれました。<br><br>三浦さんは別のバスの乗客で、福島市内の病院に搬送されましたが、まもなく死亡しました。<br><br>警察によりますと、このバスはＪＲ仙台駅前から東京・新宿に向かう高速バスで、休憩でサービスエリアに立ち寄ったあと、発進して数メートルほどで三浦さんにぶつかり、そのままひいたということです。２４人の乗客には、けがはなかったということです。<br><br>運行していた大阪市のバス会社によりますと、このバスを運転していたのは、ことし１月に入社した４５歳の男性運転手で、２日に東京から仙台までバスを運転し、そのまま仙台に泊まったということです。警察は運転手の安全確認が不十分だったと見て事故の原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171203%2Fk10011244981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 16:02:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファッションモデル山口小夜子さん没後１０年の催し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/k10011245011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ファッションモデル山口小夜子さん没後１０年の催し</span><time datetime="2017-12-03T17:08"><span>12月3日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/K10011245011_1712031703_1712031718_01_02.jpg" alt="ファッションモデル山口小夜子さん没後１０年の催し" id="news_image"></div><div>印象的な黒髪と切れ長の目をトレードマークに日本人を代表するファッションモデルとして活躍した山口小夜子さんの没後１０年に合わせた催しが、３日、東京都内で開かれ、大勢のファンが山口さんの魅力に改めて思いを寄せました。</div><div>山口小夜子さんは日本人を代表するトップモデルとして１９７０年代から世界のファッションショーで活躍し、まっすぐに切りそろえた黒髪と切れ長の目をトレードマークにファッション雑誌のグラビアを飾ったほか、舞台などでも活躍しましたが、平成１９年８月、５７歳で亡くなりました。<br><br>催しは山口さんの没後１０年に合わせて、生前に親交があった関係者らが東京・港区で開きました。<br><br>会場には山口さんの写真やイラストなどが展示され、このうち山口さんが専属契約を結んでいた大手化粧品メーカーのポスターは、真っ赤な口紅をして薄い紙をくわえた山口さんが大きく写し出されています。<br><br>また、生前の歩みをたどるドキュメンタリー映画も上映され、モデルとして頂点を極めたあとも、亡くなる直前まで前衛的な芸術作品などに挑戦し続けた姿を紹介しています。<br><br>上映後には長年、山口さんのメークを担当した富川栄さんが登壇し、「一緒に仕事をする人のハートをえぐってしまうほど、ほれさせるすごさがありました」などと、山口さんの魅力を語りました。<br><br>大阪から訪れた２０代の女性は「とても神秘的で亡くなった方とは思えません。私もファッションや生き方に影響を受けています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171203%2Fk10011245011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 17:08:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＰＳ衛星「みちびき」使った自動運転の実証実験公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/k10011245051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＧＰＳ衛星「みちびき」使った自動運転の実証実験公開</span><time datetime="2017-12-03T17:40"><span>12月3日</span> <span>17時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/K10011245051_1712031753_1712031758_01_02.jpg" alt="ＧＰＳ衛星「みちびき」使った自動運転の実証実験公開" id="news_image"></div><div></div><div>国家プロジェクトとして進む車両の安全な自動運転の実現に向け、位置情報の精度を誤差数センチまで高める日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」を使って公道で行われている初めての実証実験の様子が３日、公開されました。</div><div>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」はアメリカのＧＰＳを補完し、位置情報の精度を飛躍的に高める衛星で、誤差を現在の最大１０メートルほどから数センチ程度にまで縮めることが可能です。<br><br>内閣府は、「みちびき」に加えて、道路標識や信号、建物などを丸ごと再現した仮想空間をコンピューター上に作り出す高精度の３次元地図を整備することで、安全な自動運転の実現を目指しています。<br><br>ことし１０月末から沖縄県の宜野湾市と北中城村を結ぶおよそ２０キロの公道でみちびきの信号を使った初めてのバスの自動運転の実証実験を行っていて、その様子が３日報道陣に公開されました。バスは、「みちびき」で特定した位置情報を高精度３次元地図の中に落とし込んでルートを決めます。<br><br>そしてレーダーなどで捉えた周囲の状況から人工知能が車や障害物を判断して速度を調整しながら走行します。実験ではほかの車が近くを走っていても、車線の変更や、交差点での右折などを安全にできているか確認していました。<br><br>内閣府は、３年後の東京オリンピック・パラリンピックの会場などでの運用を目指していて、杉江薫政策調査員は「高い精度が求められる車線の変更がスムーズにできた一方で周辺の状況の把握で課題も見えた。安全な自動運転を実現できるようにしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３次元地図とは</h3><div>自動運転の実現に不可欠な高精度の３次元地図は、道路の車線や傾斜、道路標識やカーブの緩急のほか、信号機の色や、事故や渋滞、それに周囲の車両や歩行者のリアルタイムな情報をひも付けたいわばデジタルの仮想空間です。その作製が日本で進められています。<br><br>作製には、屋根の上にレーダーやカメラ、ＧＰＳなどの受信機を搭載した車両を走らせ、周囲の道路や建物、標識などの情報をリアルタイムに３次元地図にデータ化します。<br><br>データは、小さな点の集まった３次元の点描で、その１つ１つに経度、緯度、高さの情報が埋め込まれています。<br><br>新大阪駅や名古屋駅周辺をデータ化した画像は、街がそのままデジタル空間に落とし込まれたかのように周囲の建物などが高精度に表現されています。<br><br>自動運転に使われる場合には、高精度３次元地図のデータを基に車線や信号、標識などの運転に必要な情報を抜き出し、搭載したセンサーの情報と合わせて、今どこにいるのか、どこに向かうのか、どのように動かせばいいのかを車両自身が判断することになります。<br><br>地図があることで、車載のセンサーだけでは届かない範囲も地図を通じて把握でき、走行経路の選択や合流地点の調整に役立つほか、雪などの天候で車線が見えない場合でも走らせることができるようになります。<br><br>内閣府では、東京・港区台場や首都高速道路や東名高速道路などの一部の合わせて３００キロの区間で高精度な３次元地図を作成し、自動車メーカーに配布して地図の実証を進めているほか、海外の自動車メーカーも呼び込み世界標準化を目指しています。<br><br>内閣府の葛巻清吾プログラムディレクターは「高精度な３次元地図は自動運転には不可欠で、日本の技術は他国にも劣っていない。地図作りの手法を含めてパッケージ化して世界に売り込んでいきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171203%2Fk10011245051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 17:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国がジブチに建設した初の海外基地を撮影</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/k10011245071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国がジブチに建設した初の海外基地を撮影</span><time datetime="2017-12-03T18:05"><span>12月3日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/K10011245071_1712031825_1712031827_01_02.jpg" alt="中国がジブチに建設した初の海外基地を撮影" id="news_image"></div><div></div><div>アジアとヨーロッパをつなぐ海上交通の要衝にある東アフリカのジブチに、中国軍がこの夏、初めて海外に設けた基地をＮＨＫのテレビカメラが捉えました。基地は部隊の長期的な駐留を見据えた重厚な造りで、アメリカなどは中国が軍事的な拠点とするのではないかと警戒しています。</div><div>中国軍はことし８月、インド洋と地中海をつなぐ海上交通の要衝にある東アフリカのジブチに、海外で初めとなる補給基地を設置しました。基地の詳細について、外部から撮影した映像はこれまでほとんどありませんでしたが、ＮＨＫのテレビカメラがこのほどその姿を捉えました。<br><br>基地は厚さ８メートルほどの万里の長城を思わせるデザインの頑強な壁で囲まれ、監視塔には兵士の姿も確認できます。敷地内には司令部が入ると見られる建物や、４、５階建ての住居棟、さらにヘリコプターの格納庫と見られる建物の屋根も確認でき、基地全体が部隊の長期的な駐留を見据えた重厚な造りとなっています。<br><br>基地ではこれまでに衛星写真の分析で、長さ４００メートルのヘリコプターの発着場が建設されていることや、艦船が停留する岸壁と見られる施設の建設予定地も確認されています。<br><br>この基地について中国は、ソマリア沖の海賊対策のための補給基地だなどと説明していますが、実弾を使った大規模な軍事訓練も行っていて、アメリカなどは中国が中東やアフリカで影響力を拡大するための軍事的な拠点とするのではないかと警戒しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国軍基地に欧米が警戒感</h3><div>中国軍が海外初の基地を設置した東アフリカのジブチは、インド洋と地中海を結ぶ海上交通の要衝で、アメリカ軍やフランス軍も駐留し、ソマリア沖で海賊対策の任務にあたる自衛隊も海外唯一の拠点を置いています。<br><br>このうちアメリカは、２００１年の同時多発テロを受けて、アフリカで唯一の長期駐留のための基地をジブチに設置しました。現在、４０００人ほどが駐留し、テロ組織の活動が活発化するソマリアでの無人機による空爆作戦など、アフリカにおける軍事展開の拠点ともなっています。<br><br>また旧宗主国のフランスも、アフリカ各地に展開する部隊の中でも最も多い２０００人ほどが駐留しています。<br><br>また日本の自衛隊もソマリア沖の海賊対策のため、２０１１年から活動拠点を置いていて、この海域を航行する船舶の護衛や哨戒機による警戒任務にあたってきました。<br><br>アメリカなどは中国がインド洋や地中海での影響力を拡大するとともに、中東やアフリカでの軍事的な関与を強めようとしているのではないかと警戒を強めています。<br><br>中国が基地を設けたのは、アメリカ軍とフランス軍、それに自衛隊が拠点を置く地区から１０キロほどのところで、軍事専門家は「中国は基地を拠点に、アメリカ軍などの軍事展開能力について情報収集を活発化させる可能性がある」と指摘していて、各国は中国軍の今後の動向を注視している状況です。</div></div><div><h3>ジブチを重視 中東・アフリカの海上交通の要衝</h3><div>中国は、アフリカ東部に位置するジブチを中東・アフリカ地域の海上交通の要衝として重視していて、中国が提唱する巨大経済圏構想「一帯一路」では、中国とアフリカやヨーロッパ市場を結びつける連結点と位置づけています。<br><br>中国はインフラ建設の支援などを通じてジブチとの関係を深めていて、隣国のエチオピアとを結ぶ長さ７５０キロの鉄道や、大規模な貿易港も中国企業が整備してすでに運用が始まっています。先月中旬にはジブチのゲレ大統領が中国を訪問し、習近平国家主席は会談の際に、両国の関係について「中国とアフリカにおける友好や協力の模範だ」と評価し、両首脳は「一帯一路」の構想を共同で推進して、関係を一層強化することで一致しています。中国軍の補給基地は、中国とジブチのこうした関係強化の動きに合わせるように建設され、ことし８月、海外で初めての基地として運用が開始されています。<br><br>中国政府は基地の目的について、ソマリア沖の海賊対策に参加する艦船への補給や、人道主義に基づく救援などの国際貢献に役立てるためだとしています。その一方、国営メディアは軍事協力や軍事演習などの拠点としても役立てるとしていて、ことし９月には基地の外にある訓練場で行われた装甲車や自動小銃などを使った初めての実戦訓練の様子も伝えています。<br><br>中国がこの地域で軍事的な影響力の拡大を狙っているのではないかという指摘も出る中、中国外務省の陳暁東次官補は先月、記者団に対し、「中国が行う護衛や救援などの国際貢献に役立てると同時に、ジブチの経済発展や安全保障、それに、地域の安全にも有益だ」などと、その狙いや意義を改めて説明しています。</div></div><div><h3>ジプチの大規模プロジェクトにも巨額融資</h3><div>中国が提唱する巨大経済圏構想「一帯一路」は、アジアからヨーロッパにかけて陸路と海路でつなごうというもので、その視野にはアフリカ大陸も入っています。<br><br>中でも中国が重視しているのが、インド洋と地中海を結ぶ海上交通の要衝となっているジブチです。中国はジブチで基地の建設を進めるとともに、大規模プロジェクトにも次々と巨額の融資を行っています。<br><br>中国軍の基地に隣接して建設された新しい港は、日本円にして７００億円近くに上る総工費の多くを中国企業が融資しているということです。<br><br>このほかにも、ジブチと隣国エチオピアを結ぶ鉄道や国際空港の建設などにも巨額の融資が行われ、中国の影響力が拡大しています。<br><br>ジブチの商工会議所のトップ、ダワレ会頭は、ＮＨＫのインタビューに対し、「中国が先んじて投資を行ってきたのは事実だが、ジブチはすべての国に門戸を開いている。日本にも港などに積極的に投資してほしい」と述べ、日本からの投資に期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171203%2Fk10011245071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:05:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 冬巡業 日馬富士の暴行受け観客に謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/k10011244851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大相撲 冬巡業 日馬富士の暴行受け観客に謝罪</span><time datetime="2017-12-03T18:19"><span>12月3日</span> <span>18時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171203/K10011244851_1712031200_1712031203_01_02.jpg" alt="大相撲 冬巡業 日馬富士の暴行受け観客に謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の冬巡業が３日から始まり、元横綱・日馬富士が平幕力士に暴行しその責任をとって引退した問題を受けて、冬巡業の責任者を務める春日野親方がおよそ４０００人の観客に謝罪しました。</div><div>九州、沖縄の各地を回る大相撲の冬巡業は３日、長崎県大村市で始まりました。<br><br>元横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行し、その責任をとって先月２９日に引退したあと最初の巡業で、はじめに責任者を務める春日野親方が、十両以上の全力士を集め「言動に気をつけ、何かあったら親方や部長に報告してほしい。われわれは相撲でファンの期待に応えなければいけない」と述べて巡業に臨む心構えを伝えました。<br><br>このあと春日野親方は土俵の上で、訪れたおよそ４０００人の観客を前に、「このたびの日馬富士の問題では、皆様にご迷惑ご心配をおかけしたことを心よりおわび申し上げます。相撲協会一同は一丸となり再発防止に努めます」と話し、最高位の横綱が引き起こした暴行問題について謝罪しました。<br><br>今回の巡業には、暴行の現場に同席した横綱の白鵬や鶴竜などは参加していますが、日馬富士から暴行を受けた貴ノ岩は参加していません。<br><br>一方で会場のポスターやのぼりは変更が間に合わず、まだ綱を締めた日馬富士の姿がデザインされたままでした。<br><br>訪れた人たちからは、横綱が起こした暴行事件を残念がる声が聞かれた一方で、会場でファンにサインをしたり気軽に写真の収まったりする力士に「頑張って」とエールをおくる人もいました。<br><br>大関・高安は「ぼくができることは土俵に真剣に臨むことです。ファンに満足していただけるように大関として責任を果たすつもりです」と話していました。<br><br>また、日馬富士の兄弟子で幕内最年長の安美錦は、「今後、このようなことがないよう自分にしっかり言い聞かせてやっていきたい」と話していました。<br><br>大相撲の冬巡業は今月１７日まで、九州、沖縄の１０か所で行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171203%2Fk10011244851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:19:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>