<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「多頭飼育崩壊」一般家庭で犬160匹余飼育 愛護団体が保健所へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「多頭飼育崩壊」一般家庭で犬160匹余飼育 愛護団体が保健所へ</span><time datetime="2020-11-09T16:00"><span>11月9日</span> <span>16時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702401_2011091553_2011091600_01_02.jpg" alt="「多頭飼育崩壊」一般家庭で犬160匹余飼育 愛護団体が保健所へ" id="news_image"></div><div></div><div>島根県出雲市の住宅で、飼い主が160匹余りの犬の世話をできなくなるいわゆる「多頭飼育崩壊」の状態になり、動物愛護団体が犬を保健所に運び込みました。関係者は今後、新たな飼い主を探すことにしています。</div><div>兵庫県芦屋市にある動物愛護団体「どうぶつ基金」などによりますと、ことし8月、出雲市の男性の家族から「世話をしきれない」と相談が寄せられ、住宅を確認したところ160匹余りの犬がいて、世話ができなくなるいわゆる「多頭飼育崩壊」の状態に陥っていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702401_2011091553_2011091600_01_03.jpg" alt=""><div>きょうは複数の動物愛護団体のスタッフたちが男性の住宅を訪れ、犬をかごに入れて出雲市の保健所に運び込みました。<br><br>犬たちは不妊手術を受けたうえで飼い主にいったん戻され、保健所と地元の動物愛護団体などが新しい飼い主を探すことにしています。<br><br>ブリーダーではない一般の家庭で、100匹以上の犬の「多頭飼育崩壊」が確認されたケースはほとんどないということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702401_2011091553_2011091600_01_04.jpg" alt=""><div>保健所への運び込みを行った団体の1つ「島根動物愛護ネットワーク」の西原範正さんは、「犬の健康状態は比較的よく安心している。今後、犬が幸せな第2の生活を歩めるよう全国のボランティアと協力して譲渡に結び付けたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 16:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに157人の感染確認 7日連続で100人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに157人の感染確認 7日連続で100人超</span><time datetime="2020-11-09T16:16"><span>11月9日</span> <span>16時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702431_2011091506_2011091507_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに157人の感染確認 7日連続で100人超" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、9日午後3時時点の速報値で都内で新たに157人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を超えるのは7日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは、10歳未満から90代までの男女合わせて157人です。<br><br>年代別では、<br>▼10歳未満が5人、<br>▼10代が8人、<br>▼20代が33人、<br>▼30代が24人、<br>▼40代が27人、<br>▼50代が28人、<br>▼60代が12人、<br>▼70代が10人、<br>▼80代が7人、<br>▼90代が3人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは7日連続です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>検査やり直しで8人が陰性</h3><div>都は、これまでに感染を確認したと発表した人のうち8人が、検査のやり直しで陰性となっていたとして訂正しました。<br><br>都が、保健所に対して、「偽陽性」だったケースの報告を改めて求めた結果、わかったということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万2767人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した9日時点の重症の患者は、8日から1人減って35人でした。</div></div><div><h3>月曜日の150人超え 8月17日以来</h3><div>都内での1日の感染の確認は、曜日ごとに特徴があり、<br>▽週明けの月曜日は比較的少なく、<br>▽その後、週の後半に向けて増えていく傾向があります。<br><br>東京都は、前日の午前9時から当日の午前9時までの間に、各地の保健所から報告された感染者の数を発表していますが、都によりますと、月曜日は、前日の日曜日が休診の医療機関が多く、平日の中では比較的少なくなる傾向があるということです。<br><br>その月曜日だけで見ると、9日は157人でしたが、月曜日に150人を超えるのは161人だったことし8月17日の以来です。<br><br>ことし9月以降でみると、10回あった月曜日で100人を超えたのは、9日を含めて2回です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 16:16:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新型コロナ 新たに200人の感染確認 1日で最多</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新型コロナ 新たに200人の感染確認 1日で最多</span><time datetime="2020-11-09T16:59"><span>11月9日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702211_2011091206_2011091207_01_02.jpg" alt="北海道 新型コロナ 新たに200人の感染確認 1日で最多" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市は、新たに158人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。札幌市での1日の感染確認としては今月7日の141人を上回り、これまでで最も多くなりました。<br><br>また北海道が、新たに41人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表したほか、旭川市が新たに、市内に住む20代の女性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>これで9日の道内の感染確認は、初めて200人となりました。<br><br>また旭川市は、これまでに感染し、入院して治療を受けていた性別と年代が非公表の1人が9日、亡くなったと発表しました。亡くなった人は、旭川市では初めてです。<br><br>これで、道内の感染者はのべ4221人、死亡した人は115人となりました。</div><div>北海道は、感染の拡大を受けて、独自に定める「警戒ステージ」を「3」に引き上げ、札幌市の繁華街ススキノの接待を伴う飲食店などに、営業時間などを短縮するよう要請するとともに、道民や事業者に感染対策の徹底を求めています。<br><br>7日に北海道が引き上げた「警戒ステージ」の「3」は、国の「ステージ2」に相当します。<br><br>北海道の「警戒ステージ」は、国が示した指標をもとに独自に定めたもので、<br>▽ステージの「2」と「3」が、国の「ステージ2」に、<br>▽「4」が、国の「ステージ3」<br>▽「5」が、国の「ステージ4」に、それぞれ相当します。<br><br>道内では、連日100人を超える感染確認が続き、病床のひっ迫度合いなどを示す指標は、いずれも悪化していて、8日の時点で、7つの指標のうち5つが、すでに北海道の警戒ステージの「4」、つまり、国の「ステージ3」に相当する基準に達しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「感染者増も病床直ちにひっ迫せず」</h3><div>北海道の新型コロナウイルスの感染状況について、加藤官房長官は、午前の記者会見で、新規の感染者数が増加傾向にあると指摘する一方、「確保した病床に対する病床の使用率はおよそ20％で、直ちにひっ迫する状況ではないと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、北海道庁からの要請を受けて、厚生労働省のクラスター対策班を現地に派遣したほか、全国知事会などの協力によって保健師の応援態勢を構築するなどの支援を行っていると説明しました。<br><br>一方、観光需要の喚起策「Go Toトラベル」の対象から北海道を除外するかどうか問われたのに対し、加藤官房長官は「専門家による分科会からは、『国の指標で、ステージ3相当と判断された場合には、感染リスクを総合的に考慮して、当該都道府県を除外することも検討していただきたい』という提言をいただいている。政府として提言に沿って対応したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 16:59:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 バイデン氏 政権移行へ動き進める トランプ氏は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 バイデン氏 政権移行へ動き進める トランプ氏は…</span><time datetime="2020-11-09T17:33"><span>11月9日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702821_2011091728_2011091733_01_02.jpg" alt="米大統領選 バイデン氏 政権移行へ動き進める トランプ氏は…" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領は、政権移行に向けた動きを進めています。一方、法廷闘争を続ける構えを見せているトランプ大統領は、沈黙を保っており、今後の出方が焦点となっています。</div><div>アメリカ大統領選挙は、民主党のバイデン前副大統領が勝利を宣言し、新型コロナウイルスの対策チームを立ち上げる意向を表明したほか、新政権の閣僚人事の検討状況が伝えられるなど、来年1月の就任に備えて政権移行に向けた動きを進めています。<br><br>また、共和党のブッシュ元大統領や、トランプ政権で経済戦略の司令塔を務めていた国家経済会議のコーン前委員長もバイデン氏へ祝意を示しています。<br><br>一方のトランプ大統領は、バイデン氏の当選確実が伝えられて以降、ツイッターに数回投稿をしている以外は沈黙を保っており、一部のメディアはメラニア夫人など、トランプ大統領の家族も敗北を認めるよう進言していると伝えています。<br><br>トランプ陣営は、選挙の投開票に疑義を申し立て集計の差し止めなどを求める訴訟を全米で展開しているものの、多くの裁判では「十分な根拠がない」などとして訴えを退けられています。<br><br>全米の関心が次期政権に移りつつある中、法廷闘争をどこまで続け、どのようなメッセージを国民に伝えるのか、トランプ大統領の出方が焦点となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:33:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西武鉄道 来春に終電時刻繰り上げへ 10路線で最大30分程度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西武鉄道 来春に終電時刻繰り上げへ 10路線で最大30分程度</span><time datetime="2020-11-09T17:42"><span>11月9日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702681_2011091653_2011091655_01_02.jpg" alt="西武鉄道 来春に終電時刻繰り上げへ 10路線で最大30分程度" id="news_image"></div><div></div><div>首都圏の鉄道で広がっている終電の繰り上げを、私鉄大手の「西武鉄道」も決めました。新型コロナウイルスの影響で深夜の利用客が減っていることなどから、来年春に最終電車の時刻を最大で30分程度繰り上げます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702681_2011091659_2011091703_01_03.jpg" alt=""><div>西武鉄道によりますと、終電の時刻を繰り上げるのは、新宿線や、池袋線など首都圏を走る12路線のうち10路線です。<br><br>来年春のダイヤ改正に合わせて、最大で30分程度繰り上げます。<br><br>終電が最も早まるのは、新宿線では高田馬場から上石神井に向かう平日の最終が現在の午前0時50分から30分程度早まります。<br><br>池袋線では、池袋から小手指に向かう平日の最終が現在の午前0時44分から30分程度早まります。<br><br>終電を繰り上げることで電車が混雑することを防ぐため、状況をみながら終電前に臨時列車を運行することを検討するとしています。<br><br>繰り上げの理由について、会社は新型コロナウイルスの影響で深夜の利用客が去年より4割余り減っていることや、終電のあとに線路の保守や点検を行う作業員の労働環境を改善することを挙げています。<br><br>なお、山口線と多摩川線については繰り上げはしないということです。<br><br>首都圏では、JR東日本が来年春に17の路線で最大37分程度、終電の時刻を繰り上げるほか、小田急電鉄など私鉄各社でも繰り上げの動きが相次いでいます。</div></div><div><h3>終電の繰り上げ 詳細は？</h3><div></div></div><div><h3>新宿線</h3><div>高田馬場駅の終電は、<br>▼上石神井駅行きが、平日は現在の午前0時50分から30分程度、休日は現在の午前0時33分から13分程度、<br>▼新所沢駅行きが、平日は現在の午前0時47分から29分程度、<br>小平駅で拝島駅行きの最終電車に接続する本川越駅行きが、平日は現在の午前0時1分から15分程度、休日は現在の午後11時47分から12分程度、それぞれ早くなります。</div></div><div><h3>池袋線</h3><div>池袋駅の終電は、<br>▼保谷駅行きが平日は、現在の午前0時45分から27分程度、休日は現在の午前0時35分から17分程度、<br>▼小手指駅行きが、平日は現在の午前0時44分から30分程度、休日は現在の午前0時18分から4分程度、<br>▼飯能駅行きが、平日は現在の午前0時9分から17分程度、休日は現在の午後11時52分から12分程度それぞれ早くなります。<br><br>西武鉄道によりますと、新宿線と池袋線を除く残り8路線の終電の繰り上げ時刻の詳細は、来年1月ごろに公表するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:42:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナワクチン 高齢者や基礎疾患ある人優先接種へ 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナワクチン 高齢者や基礎疾患ある人優先接種へ 厚労省</span><time datetime="2020-11-09T17:51"><span>11月9日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702711_2011091711_2011091717_01_02.jpg" alt="新型コロナワクチン 高齢者や基礎疾患ある人優先接種へ 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>開発中の新型コロナウイルスのワクチンをめぐって、厚生労働省は、高齢者や基礎疾患がある人を優先的に接種する方針を固めました。一方、妊娠中の女性については、臨床試験のデータがないことなどから、優先接種の対象にするか判断を見送りました。</div><div>厚生労働省は、欧米の製薬会社3社との間で、新型コロナウイルスのワクチンの開発に成功した場合に供給を受けることで契約などを結んでいて、来年前半の接種開始を目指しています。<br><br>9日は専門家を集めて検討会が開かれ、ワクチンを優先的に接種する順位について協議が行われました。<br><br>この中で、医療従事者以外への接種について、まず高齢者を優先し、次に基礎疾患のある人に接種を行う方針が確認されました。<br><br>一方、妊娠中の女性については、国内外の臨床試験に参加しておらず、安全性に関するデータがないことなどから優先接種の対象にするか現時点での判断を見送りました。<br><br>厚生労働省は、今後どのような基礎疾患がある人を優先接種の対象にするか、学会などの意見も踏まえて検討する方針です。<br><br>合わせて政府の分科会は、医療従事者に最優先で接種するかどうかを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ワクチン10候補 臨床試験の最終段階</h3><div>新型コロナウイルスのワクチン開発は、異例のスピードで進められています。<br><br>WHO＝世界保健機関のまとめによりますと、今月3日時点で研究が進められているワクチンの候補は200余りにのぼります。<br><br>このうち47について、実際にヒトに投与して安全性や効果を確かめる臨床試験が始まっていて、10の候補は3段階ある臨床試験の最終段階に進んでいます。<br><br>アメリカの製薬大手ファイザーなどが開発を進める「mRNA」と呼ばれる遺伝子を使ったワクチンは、安全性などを確認したうえで、近く緊急使用の許可を申請する見通しだということです。<br><br>また、イギリスの大手製薬アストラゼネカとオックスフォード大学が共同で開発するワクチンや、アメリカの製薬会社「モデルナ」とアメリカ国立衛生研究所が開発するワクチンなども臨床試験の最終段階に進んでいます。<br><br>中にはロシアのワクチン会社が開発し、ロシアが正式に承認している「スプートニクV」のように、国によっては最終段階の臨床試験を終える前に承認しているものもあります。<br><br>日本国内では、大阪大学の研究者が設立したベンチャー企業「アンジェス」がDNAを使った「DNAワクチン」を開発し、現在、臨床試験を進めています。<br><br>このほか、東京大学医科学研究所のグループやワクチンメーカーの「KMバイオロジクス」、それに大手製薬会社などがそれぞれワクチンの開発に乗り出していて、臨床試験に向けて研究を進めています。</div></div><div><h3>厚労省 国民全員分のワクチン確保の方針</h3><div>厚生労働省は、国民全員が接種できる量のワクチンを来年前半までに確保する方針で、欧米の製薬会社3社から開発に成功した場合に供給を受ける契約などを結んでいます。<br><br>このうち、<br>▽アメリカの製薬会社「モデルナ」とは2500万人分のワクチンの供給を受ける契約でこのうち2000万人分が来年6月末までに供給されることになっています。<br><br>また、<br>▽アメリカの製薬大手「ファイザー」とは来年6月末までに6000万人分、<br>▽イギリスの製薬大手「アストラゼネカ」とは来年3月末までに1500万人分、合計で6000万人分の供給を受けることで、それぞれ基本合意しています。<br><br>一方、開発中のワクチンに感染や重症化をどれだけ防ぐ効果があるかはまだ不透明で、臨床試験で確認できなかった副作用が実用化されたあとに出てくる可能性もあります。<br><br>また、大量のワクチンの接種を自治体がどう効率的に進めていくかも課題となりそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京国際映画祭 観客賞に「私をくいとめて」大九明子監督</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京国際映画祭 観客賞に「私をくいとめて」大九明子監督</span><time datetime="2020-11-09T18:04"><span>11月9日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702911_2011091757_2011091804_01_02.jpg" alt="東京国際映画祭 観客賞に「私をくいとめて」大九明子監督" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、規模を縮小して行われた東京国際映画祭は9日、最終日を迎え、唯一の賞となった「観客賞」に、大九明子監督の「私をくいとめて」が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702911_2011091757_2011091804_01_03.jpg" alt=""><div>先月31日に開幕したアジア最大規模の映画祭、東京国際映画祭は、最終日の9日、東京 六本木でクロージングセレモニーが開かれました。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの影響で、最優秀賞を競う「コンペティション部門」を中止するなど、例年よりも規模を縮小して行われ、9日のセレモニーでは、今回、唯一の賞となった「観客賞」が発表されました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702911_2011091757_2011091804_01_04.jpg" alt=""><div>この賞は32の対象作品の中から観客の投票によって選ばれ、大九明子監督の「私をくいとめて」が受賞しました。<br><br>この映画は、綿矢りささんの小説が原作の、31歳の女性が年下の男性に恋をするラブストーリーで、のんさんと林遣都さんが主演を務めています。<br><br>大九監督は3年前にも観客賞を受賞していて「3年前に賞を頂いたときとは世界は全く違っていて、映画祭も全く違った形になりました。まだまだ出歩くことが安心できない不安な中で、劇場まで足を運んだ皆さんの貴重な1票が、私どもにこの賞を下さったのだと、いつも以上に感慨深い気持ちです」と喜びを語りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702911_2011091757_2011091804_01_05.jpg" alt=""><div>会場にはのんさんも駆けつけ「映画は観客の皆さんに見てもらって初めて完成するものだと思っています。今回の賞を大切に受け止めたいと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 18:04:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>