<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>障害者施設殺傷事件 植松被告の心境に変化も 接見の記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者施設殺傷事件 植松被告の心境に変化も 接見の記録</span><time datetime="2020-01-07T19:38"><span>1月7日</span> <span>19時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071831_2001071834_01_02.jpg" alt="障害者施設殺傷事件 植松被告の心境に変化も 接見の記録" id="news_image"></div><div></div><div>「障害者は不幸しか生まない」。<br><br>逮捕直後の取り調べで動機についてこう供述し、社会をしんかんさせた植松被告。なぜ被告がこのような差別的な考えを持つようになったのか、被告本人の話を直接、聞く必要があると考え、私は手紙のやり取りと接見で取材を重ねてきました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071710_2001071728_01_03.jpg" alt=""><div>これまでに被告から届いた手紙は46通。接見は23回。<br><br>被告はいまも障害者に対する差別的な主張を繰り返す一方で、裁判が近づくにつれて、死刑への恐怖心をもらすなど、心境に変化もみられます。<br>（社会部 清水彩奈記者）</div></div><div><h3>差別的な主張変わらず</h3><div>植松被告に何度か手紙を出し、初めて返信が届いたのは、起訴から４か月ほどたった平成29年６月のことでした。手紙には、障害者に対する差別意識をむき出しにした主張がきちょうめんな字でつづられていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071726_2001071728_01_04.jpg" alt=""><div>「意思疎通がとれない人間を安楽死させるべきだ（平成29年６月７日手紙）」<br>「重度障害者には莫大なお金と時間が奪われる（平成29年７月11日手紙）」<br><br>植松被告が初めて接見に応じたのはおととし１月。<br>勾留されている横浜拘置支所の接見室に現れた被告は、逮捕された時の短い金髪姿ではなく、黒くなった髪が伸び、後ろで束ねていました。<br>そして接見室の席に座る前に私に一礼をし、「きょうはよろしくお願いします。遠いところからありがとうございます」とあいさつし、終始、丁寧な姿勢でした。<br><br>事件を起こした理由について尋ねると、植松被告はこう話しました。<br><br>「重度の障害者は存在自体が不幸をつくるんです。意思疎通ができない人は人間じゃないんですよ。（平成30年１月22日接見）」<br><br>こうした差別的な主張は最近の接見でも全く変わっていません。</div></div><div><h3>遺族に対しては</h3><div>遺族や被害者への謝罪の気持ちについてもたびたび聞いてきました。<br><br>「急に殺害したことは申し訳なく思っています（平成30年１月22日接見）」<br>「殺してしまって申し訳ない。（平成30年７月25日接見）」<br>「反省していないと言われるとちょっと違うと思います。でも反省ということばも違うと思います。（令和元年11月15日接見）」<br><br>「急に殺害したこと」とあえて限定した言い方や、「反省とは違う」という言い方からは、障害者に対する差別意識とみずからの行為を正当化する考えがうかがえました。</div></div><div><h3>「主張聞いてほしい」100人超と接見</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071831_2001071834_01_05.jpg" alt=""><div>植松被告の髪は先月の接見では、背中の中ほどまで伸びていました。<br><br>「逮捕されてから、３年間、1回も切っていません。無料の散髪だと坊主になるので。おしゃれの問題です。（令和元年11月15日接見）」<br><br>植松被告は私のほかにも多くのメディアや専門家とも接見しています。主張を聞いてほしいと、みずからの考えを批判した専門家に手紙を送るなどして、これまでに接見した人は100人を超えるといいます。<br><br>「勉強したり人と会ったりすることで考えが深まりました。自分の考えが正しいことを確信するようになりました。（平成30年６月19日接見）」<br>「意思疎通が取れない人は必要ないと公に言った人はこれまでいなかったので。それが自分の功績かもしれません。（令和元年11月15日接見）」<br><br>被告はこのように話し、みずからの主張が正しいと、自信をのぞかせることもありました。</div></div><div><h3>心境に変化も</h3><div>一方で、裁判が近づくにつれて植松被告の心境に変化がみられるようになってきました。初めて接見したおととし１月、植松被告は自分には刑事責任能力があると話していました。<br><br>「私としては、弁護士には責任能力が無いという主張はしてほしくないと思うんですよね。責任能力が無いなら死ぬしかないと思っているんで。（平成30年１月22日接見）」<br><br>しかし、裁判が近づくにつれて死刑に対する恐怖心をもらすようになってきました。<br><br>「自分の考えは間違っていないと思います。ただ、殺害したことが正しかったのかはわかりません。（令和元年６月13日接見）」<br>「後悔していることはたくさんあります。あほなことをしたなとは思います。死が近づくと、若くして死ぬのはもったいないなと思うようになりました。裁判とか死刑というものが近づいてきて。（令和元年11月15日接見）」<br><br>当初、植松被告は事件について「間違ったことはしていない」と自信に満ちあふれた様子で話していましたが、最近は気弱な話し方に変化してきています。<br><br>また、裁判で弁護士が責任能力がないと主張することも受け入れるなど、当初とは違う内容を話すようになってきています。<br><br>「殺している時は確かに自分でもおかしかったと思います。事件の時はちょっとおかしかった。（令和元年10月29日接見）」<br>「罪は軽くなればなるほどよいと思います（令和元年12月19日接見）」<br><br>刑事裁判では事件当時、責任能力がなかったと認定されれば、無罪になります。弁護士は責任能力がなかったと主張するとみられ、裁判では責任能力があったかなかったかが大きな争点となる見通しです。<br><br>植松被告が裁判が近づくにつれてみずからが犯した罪の重さに戸惑い、弁護士の主張に合わせて話すようになってきたと感じました。</div></div><div><h3>「成功者になりたかった」</h3><div>接見を繰り返しても目の前にいる植松被告がなぜあれだけの事件を起こそうと思ったのか、私には理解できませんでした。<br><br>去年10月、19回目の接見で、私は「いろいろ理屈を取り繕っているように聞こえる。結局、なぜ事件を起こしたのか、私にはよく分からない」と問いました。<br>植松被告から返ってきたのは予想もしなかった答えでした。<br><br>「本当のところは成功者になりたかった。自分が歌がうまかったり野球が得意だったりしたら別ですけど。いちばんよいアイデアだと思った。しかし結局、成功者にはなれなかった。お金もないですから。（令和元年10月29日接見）」</div></div><div><h3>そして初公判前日</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071552_2001071609_01_05.jpg" alt=""><div>植松被告の裁判は８日から始まります。被告は初公判前日の７日、23回目の接見に応じました。<br><br>「ただただしっかり謝ろうと思います。（令和２年１月７日接見）」<br><br>被告は法廷で亡くなった人たちや遺族に対し、謝罪する意向を明かしました。<br>一方で、これまでの主張を取り消すつもりはないかと尋ねると、「間違っているところがあれば撤回しますが、間違っていないと思います」と話しました。<br><br>事件の動機について被告が法廷でどのように話すのか、また、判決でどのように判断されるのか、注目して取材したいと思います。</div></div><div><h3>被告と接見した人たちは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071255_2001071305_01_02.jpg" alt=""><div>「ホームレス支援全国ネットワーク」の理事長で牧師の奥田知志さんは、おととし夏、植松被告と接見しました。<br><br>奥田さんは、「送検の時のニュースで見たような恐ろしい感じではなく、礼儀正しい青年という印象だったが、『移動と排せつと食事ができない人は人間ではない』と淡々と語る被告にショックを受けた」といいます。<br><br>奥田さんは被告のこの発言に対し「今の社会において役に立たない人間は死んでくれということですか」と尋ねると、被告は「そのとおりです。役に立たない人間を生かしておく余裕はこの社会にない」と答えたといいます。<br><br>そのうえで奥田さんが「事件を起こす前、あなた自身は役にたつ人間だったのですか」と尋ねると、植松被告は、「僕はあまり役に立つ人間ではなかったです」と答えたということです。<br><br>奥田さんはこうしたやり取りから、事件の動機について「彼自身が、意味のある人間とない人間の分断線の上を綱渡りのように歩いていたのではないか。事件を起こしたことで自分自身が社会で役に立つ人間だと認めてもらいたいという欲求が働いたのではないかと感じた」と話しています。<br><br>奥田さんは、事件の風化を防ぎたいと、各地の講演会などで事件の話をしています。<br><br>先月19日に盛岡市で開かれた講演会でも、「障害者も健常者もひとしく生きること自体に意味がある。命が何よりも大事だという当たり前のことを社会全体で共有していく必要がある」と訴えました。<br><br>奥田さんは「『ＬＧＢＴの人は生産性が低い』という話が雑誌に書かれてしまったり、台風のさなかにホームレスが避難所に入ることを拒否されたりした。社会の中で経済格差の問題を超えて、存在や命自体の格差が広がってきていて、生きていていい人とだめな人たちがどこかで分断されていく傾向があるのではないか。こうした傾向の時代の中で、この事件の位置づけをもう一度見直さないと、本質を見誤るのではないか」と話しています。<br><br>奥田さんはこれから始まる裁判で、「植松被告には『自分が選んだ結論は間違っていた、申し訳なかった』と言ってほしい。そのうえで殺された人たちの命も自分の命も同じ命だということに気がついてほしい」と話しています。<br><br>そのうえで「植松被告がなぜ事件を起こしたのかということは、同時に、19人がなぜ殺されなくてはならなかったのか、さらには、社会がなぜ守れなかったのか、ということと同じことだ。そこを私たちの問題として考えないといけない」として、この事件を社会の問題として捉えていくべきだと話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071704_2001071728_01_09.jpg" alt=""><div>和光大学名誉教授の最首悟さん（83）は、重い知的障害のある娘の星子さん（43）と暮らしています。<br><br>おととし４月、最首さんの元に拘置所の植松被告から突然、手紙が届きました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071255_2001071305_01_04.jpg" alt=""><div>被告がなぜ事件を起こしたのか知りたいと、手紙のやり取りや接見を重ねています。<br><br>初めて接見したのはおととし７月で、最首さんは、「私と目を合わせることもなく、気が弱い青年だという第一印象でした」としたうえで、２回目に接見した先月は「だいぶ顔が引き締まっていました。裁判が近づいてきて、自分の行く末への緊張があるのではないかと感じました」と話しています。<br><br>最首さんはこれから始まる裁判について、「植松被告の罪が刑法に照らして許せないというだけで終わってしまうと、何のための裁判なのかという気がしてしまいます。被告が『自分は正しい』と主張することが何なのかを明らかにしたうえで、どうして被告がそういう考えに至ったのか、社会と被告の関係を知りたい」と話しています。<br><br>最首さんは、植松被告が繰り返す差別的な主張について、「娘を殺しなさいと言われてやはり許せない、八つ裂きにしたいという思いがあるのも本当です。どんなに苦労をしてつらいことがある中でも、そこから逆に喜びをくみ取っていくのが人間の根本的な在り方なのに、そのことが植松被告はわかっていない。社会の経済効率や経済成長に役立たないものをお荷物として捨てるような被告のような考え方を容認してしまったら、この社会は成り立たないと、社会に伝え続けることが私の責務だと思っています」と話しています。<br><br>また裁判で被害者が匿名で審理されることについて、最首さんは「匿名ということが今の社会を反映しているし、名前を明らかにしなければ、いかにもそういう事態がこの犯罪を生んでいると思わせてしまいます。ただ、そうさせている背景には重い障害を持つ人を世話しながら生きることがどれほど大変かということに対して、思いが薄すぎる社会の問題もあると思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 19:38:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍が殺害のイラン司令官 葬儀に人々殺到 埋葬は延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍が殺害のイラン司令官 葬儀に人々殺到 埋葬は延期</span><time datetime="2020-01-07T20:29"><span>1月7日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237871_2001071731_2001071755_01_02.jpg" alt="米軍が殺害のイラン司令官 葬儀に人々殺到 埋葬は延期" id="news_image"></div><div>イランでは、アメリカ軍に殺害された司令官の遺体が７日出身地に到着しましたが、葬儀に人々が殺到し、折り重なるようにして多くの人が死亡したため、予定されていた埋葬は延期されることになりました。一方、イランはアメリカに報復措置を警告していますが、殺害現場となった隣国イラクでアメリカ軍の撤退を求める動きも出る中、イランとしてはこうした情勢も見極めながら報復の内容を判断していくものとみられます。</div><div>トランプ大統領の指示にもとづいてイラクの首都バグダッドで殺害されたイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官の遺体は７日、出身地の南東部ケルマン州に到着し、大勢の市民が街を埋め尽くす中で大規模な葬儀が行われました。<br><br>葬儀に出席した革命防衛隊のサラミ総司令官は「卑劣な殺害行為は、アメリカのこの地域における存在を終えんさせるだろう」と述べてアメリカを強く非難しました。<br><br>司令官はこのあと、埋葬される予定でしたが、現地には多くの人が殺到し、イランの当局者によりますと、人々が折り重なるようにして倒れて、32人が死亡、190人がケガをしたということで、この影響で、遺体の埋葬は延期されることになりました。<br><br>葬儀の責任者は、イランのメディアに対して、人々が死亡したのは、ソレイマニ司令官に対する殉死ではなく、多くの人が殺到したことによって起きた事故だと説明してます。<br><br>イランで英雄視されているソレイマニ司令官の葬儀には、数百万人が参列していると伝えられていて、現地からの映像では、街中を人々が埋め尽くしている様子が見られていました。<br><br>イランでは、司令官の殺害を受けて、反米感情が高まっているほか殺害現場となった隣国イラクでも、アメリカ軍の撤退を求める動きが出ています。<br><br>これを受けイランでは、革命防衛隊の航空司令官が「アメリカ軍がこの地域から出て行くことは、アメリカ軍基地を攻撃することよりも価値がある」と述べるなど敵対するアメリカ軍を中東地域から追い出すことが重要だという意見も出始めていて、イランとしては、アメリカの司令官殺害に対する周辺国の反応を見極めながら報復の具体的な内容を判断していくものとみられます。<br><br>一方、イラン議会は７日、アメリカ国防総省をテロ組織に、アメリカ軍関係者のすべてをテロリストに指定するとした法案を可決しました。<br><br>またソレイマニ司令官が率いていた特殊部隊に対して、新たに日本円で250億円ほどの予算を追加することを決めアメリカとの対決姿勢を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有志連合 イラクでの活動を一時中断</h3><div>アメリカ軍によるイランの司令官の殺害で両国間の緊張が高まる中、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの掃討作戦を行っているアメリカ軍主導の有志連合は５日、イラクの部隊の訓練や、作戦を支援する活動を一時中断すると発表しました。<br><br>有志連合は、発表した声明の中で中断する理由について、部隊が駐留する、イラク軍の基地に対しシーア派の武装組織「カタイブ・ヒズボラ」によるロケット弾の攻撃が続き、訓練や作戦が制限されているためだと説明しています。<br><br>今後の対応について有志連合は、イラク政府とイラク国民のため、駐留を続ける意思は固いとしていて、活動をやめる考えはないと強調しています。<br><br>イラクでの活動をめぐっては、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構も４日、イラクの治安部隊を訓練する任務を一時中断したことを明らかにしました。<br><br>ＮＡＴＯのストルテンベルグ事務総長は６日、「状況が許すならば、訓練を継続し、能力を強化する準備ができている」と述べ、治安が改善すれば、再開する考えを示しました。</div></div><div><h3>イラン報復措置 ミサイルで米軍標的か</h3><div>国営メディアなどによりますと、イランで国の最重要政策を決めている最高安全保障委員会のシャムハニ事務局長は「これまでに報復として13のシナリオを検討した。いずれのシナリオもアメリカにとって悪夢のようなものだ」と述べ、報復措置の具体的な検討が進んでいることを強調しました。<br><br>そのうえで「われわれの報復は、アメリカの軍隊に焦点をあてている」としたうえで「彼らは、イランがおそらく中長距離ミサイルを使って報復することを知っている」と述べ、ミサイルを使った攻撃でアメリカ軍関係者を標的にすることを示唆しました。<br><br>そのうえで「詳細はお伝えできないが、報復行為は単体のオペレーションにとどまらないと」として、複数回にわたって報復する可能性も示唆しています。<br><br>また「アメリカ軍が、この地域からみずからの足で出て行かないのならば、横たわった状態で出て行ってもらう措置に出る」と述べ、アメリカ軍は中東地域から撤退すべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>イラクでもシーア派幹部の葬儀</h3><div>イランの隣国イラクではソレイマニ司令官とともにアメリカ軍に殺害されたイラクの正規軍に次ぐ準軍事組織「人民動員隊」のアブマハディ・ムハンディス副代表を追悼する、大規模な葬儀が行われています。<br><br>ムハンディス副代表の出身地、イラク南部のバスラでは葬儀に合わせて７日を休日に指定し、数千人が参加してイラク国旗や写真を掲げ、ムハンディス副代表の死を追悼しました。<br><br>ムハンディス副代表はイラク政府が過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートを掃討するため立ち上げた正規軍に次ぐ準軍事組織「人民動員隊」を率いていた一方、アメリカ政府はイランの支援を受けてアメリカ軍への攻撃を繰り返してきたテロの容疑者として扱ってきました。<br><br>ムハンディス副代表が創設した「カタイブ・ヒズボラ」などイラクのシーア派武装組織は報復としてアメリカの関連施設への攻撃を警告しています。<br><br>５日にはバグダッドにあるアメリカ大使館を狙ったとみられるロケット弾攻撃が起きていてイラク国内は緊張が高まっています。</div></div><div><h3>専門家「殺害は むしろイラン人の団結力高めた」</h3><div>アメリカの安全保障政策に詳しい笹川平和財団の渡部恒雄上席研究員は、アメリカ軍によるソレイマニ司令官の殺害について「司令官の殺害は、むしろイラン人の団結力を高め、比較的リベラルなロウハニ政権を強硬にさせてしまう」と述べて、イランで反米勢力が勢いを増すことになると指摘しました。<br><br>また「ソレイマニ司令官は、イスラム国の掃討作戦で功績を挙げ尊敬されてきた人物。イラク国内におけるシーア派の影響力を高め、イランの影響力を高めることになると思う。中東におけるアメリカの影響力は、ドミノのようにどんどん下がっていく」と述べて、イラクでもシーア派住民の間で尊敬を集めてきた司令官の殺害が、かえってイランの影響力を強める結果になるとしています。<br><br>一方、イラクに展開するアメリカ軍の撤退を示唆する書簡が流出した問題については「サインがされていない紙が、どういう状況で出たかわからないが、おそらく混乱した状況にあったのだろう。トランプ大統領は、短期間で違う方向の決定をするので、その下にいる人たちはどっちを向いているのか分からない。そういう混乱が、特に中東におけるアメリカ軍にはつきものだ」と指摘し、政権内の混乱ぶりが露呈した形だという見方を示しました。<br><br>そのうえで「国防総省が言っているとおり、あくまでもオプションの一つであり、一方的に、ここで撤退するとイランに対して弱さを見せることになる。その方向には、いかないのではないか」と述べて、即座にアメリカ軍のイラクからの撤退には結び付かないという見解を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:29:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相模原障害者殺傷事件きょう初公判 横浜地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模原障害者殺傷事件きょう初公判 横浜地裁</span><time datetime="2020-01-08T04:16"><span>1月8日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001072344_2001080007_01_02.jpg" alt="相模原障害者殺傷事件きょう初公判 横浜地裁" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件で、29歳の元職員の裁判員裁判が８日から横浜地方裁判所で始まります。事実関係に争いはありませんが、被告の弁護士は当時、精神障害の影響で責任能力はなかったとして無罪を主張する見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080006_2001080007_01_03.jpg" alt=""><div>平成28年７月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所者が次々と刃物で刺され19人が殺害されたほか、職員を含む26人がけがをするなどした事件では、施設の元職員、植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われています。<br><br>事件からまもなく３年半となりますが、８日から横浜地方裁判所で裁判員裁判が始まります。<br><br>事実関係に争いはありませんが、被告が当時、刑事責任を問える精神状態だったかが争点で、検察が精神鑑定の結果を踏まえて責任能力はあったと主張するのに対し、被告の弁護士は大麻を使用したことによる精神障害の影響で、刑事責任を問えない状態だったとして無罪を主張する見通しです。<br><br>被告は先月接見したＮＨＫの記者に対し「死刑になりたいわけではなく、罪は軽いほどいい」と述べたうえで、障害がある人たちに対しては「社会にいないほうがよいと伝えることが大切だと思っている」などと、これまでと変わらない差別的な主張を繰り返しました。<br><br>また被告は７日も接見に応じ「法廷で遺族や亡くなった方、ご迷惑をかけた皆様に対しておわびしたい。ただただしっかりと謝ろうと思う」と述べました。<br><br>この裁判で被害者は１人を除いて「甲Ａ」などと呼ばれ、名前など個人が特定される情報は伏せて匿名で審理が行われる見通しです。また傍聴席に座る遺族などがほかの傍聴者から見えないように、裁判所が傍聴席の一部に遮蔽板を設置する異例の対応を取ることを決めています。<br><br>判決は３月16日に言い渡される予定です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080005_2001080007_01_04.jpg" alt=""><div>裁判では検察と被告の弁護士の間で、被告が事件を起こしたという事実関係に争いはありません。裁判を前に争点を絞り込む手続きが行われ、争点は事件当時の被告の責任能力の有無とその程度と決まりました。<br><br>検察は捜査段階でおよそ５か月間にわたって専門家による精神鑑定を行いました。当初の予定を延長して慎重に進められ、被告には周囲からの称賛を求めたり、みずからを特別な存在だと過度に考えたりする「自己愛性パーソナリティー障害」など複数の人格障害があったとする結果が出ました。<br><br>これを受けて検察は平成29年２月に責任能力があったとして、被告を殺人などの罪で起訴しました。<br><br>一方、被告の弁護士は、事件当時被告は大麻を使用したことによる精神障害の影響で責任能力はなかったとして無罪を主張する見通しです。<br><br>起訴されたあと、弁護士は争点を整理する手続きの中で、精神鑑定を請求し、鑑定が実施されました。<br><br>捜査関係者によりますと、この精神鑑定でも捜査段階の鑑定と同様の結果が出たということです。弁護士は３回目の精神鑑定も請求しましたが、裁判所が却下したということです。</div></div><div><h3>事件当日 何が起きたのか</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080005_2001080007_01_05.jpg" alt=""><div>事件が起きたのは、平成28年７月26日の未明でした。相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所していた障害のある人たちが次々と刃物で刺され19人が殺害されたほか、職員を含む26人が重軽傷を負いました。<br><br>捜査関係者によりますと、午前１時43分ごろ駐車場にある通用口から施設の敷地に侵入。男は『はなホーム』の１階の部屋の窓ガラスをハンマーで割って建物の中に入り、最初に、当時19歳の女性を殺害しました。<br><br>外部への通報を防ごうと、夜勤の女性職員を「騒いだら殺す」などと刃物で脅すなどして結束バンドで両手を拘束し、施設の手すりに縛りつけて動けなくしました。<br><br>『はなホーム』にいた入所者を襲ったあと、この職員から鍵を奪ったということです。施設を移動しながら次々と入所者を襲い、『はなホーム』で５人、『にじホーム』で５人、『つばさホーム』で２人、さらに施設の２階に上がって『いぶきホーム』で４人、『すばるホーム』で３人を殺害しました。<br><br>途中、事件が発覚しないよう、ほかの夜勤の職員４人も脅し同じように結束バンドで手首を拘束するなどしたということで、およそ１時間で40人以上を刃物で襲いました。<br><br>しかし、職員が施設の１室に閉じこもり拘束できなかったことから、発覚を恐れて車で現場から逃走したとみられています。そして事件の直後、元職員の植松聖被告が警察に出頭し逮捕されました。<br><br>警察の調べに対し「意思疎通できない障害者をねらった」などと供述したということです。</div></div><div><h3>植松聖 被告とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080039_2001080040_01_06.jpg" alt=""><div>植松聖 被告は神奈川県相模原市出身で平成２年１月20日生まれの29歳です。<br><br>捜査関係者などによりますと、幼稚園から中学校までは地元で通い、東京・八王子市にある私立高校に進学しました。高校卒業後は私立大学の教育学部に通い教師を目指していたということですが、結局、教師にはならず大学卒業後は運送会社に就職し、自動販売機に飲み物を補充する仕事に就きました。<br><br>この仕事は半年間ほどで辞め、平成24年12月からは事件現場となった「津久井やまゆり園」で非常勤職員として働き始めその後、職員に採用されました。<br><br>被告は事件の半年ほど前には、施設で働く同僚に「意思疎通のできない人間は生きる価値がない」などという差別的な考えを明かすようになり、平成28年の２月には施設を辞めました。このころには障害者施設で事件を起こすことを具体化させていたとみられ、衆議院議長宛てに事件の計画をまとめた手紙を書き、都内にある議長の公邸を訪れて警備担当の警察官に手紙を渡していました。<br><br>しかし、２月19日には、施設側から相談を受けた相模原市が医師の診断に基づき「他人に危害を加えるおそれがある」として強制的に入院させる「措置入院」の対応を取り、10日間ほど入院。<br><br>退院後すぐには計画を実行には移しませんでしたが、考え方は変わらず格闘技の練習をしたり体を鍛えたりしながら、準備を進めていたとみられています。この間、まぶたや鼻の美容整形も行ったということです。<br><br>そして事件前日の７月25日から具体的な行動を始め、家から包丁を持ち出したり、ホームセンターで結束バンドやハンマーなどを購入したりしたあと車で都内まで移動し、風俗店を利用しました。<br><br>そして日付が変わったころに車で相模原市に向かい、事件を起こしました。</div></div><div><h3>長かった手続き 初公判まで３年半</h3><div>今回の裁判は事件の発生からおよそ３年半がたってようやく始まります。<br><br>事件の翌年からは裁判所と検察、それに弁護士が争点を絞り込む「公判前整理手続き」が行われてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、この手続きの中で検察と弁護士の間で被告が事件を起こしたという事実関係に当初から争いはなかったということです。一方、弁護士が求めた精神鑑定が実施されたほか、最終的に裁判所から却下されたものの弁護士がその後、再度、精神鑑定を請求したことなどから手続きに時間がかかったということです。<br><br>また、裁判の日程についても調整が難航したということで、去年４月に初公判の日程が決まり、「公判前整理手続き」も先月終わりました。<br><br>最高裁判所が去年公表した報告書によりますと、裁判員裁判の対象になる事件でこの手続きに要した時間はおととしは平均で8.2か月だったため、今回の事件で手続きにかかった時間は極めて長かかったと言えます。</div></div><div><h3>横浜地裁101号法廷とは</h3><div>裁判が行われるのは横浜地方裁判所の101号法廷で、横浜地裁では最も大きい法廷です。<br><br>傍聴席は84席あり、体が不自由な人が車いすなどを利用して傍聴する場合に備え、座席を取り外してスペースを確保することもできるようになっています。<br><br>傍聴席は３つのブロックに区切られ真ん中に24席のブロックがあり、左右にそれぞれ30席のブロックがあります。<br><br>今回の裁判では遺族や被害者の家族などはこのうち30席のブロックの１つにまとまって座り、このブロック全体がほかの傍聴者から見えないよう遮蔽板を設置する異例の対応をとることが決まっています。</div></div><div><h3>「被害者参加制度」を活用</h3><div>今回の裁判には「被害者参加制度」を利用して、被害者や遺族、またはその代理人の弁護士が参加します。この制度を使うことで、被害者や遺族などが被告や証人に直接、質問することができます。<br><br>また、裁判所が認めた場合には、裁判の最終段階で刑の重さについて意見を述べることもできます。さらに、心境や事件についての意見などを述べる制度を利用する遺族や被害者もいるということです。<br><br>横浜地方裁判所は今回の裁判でこうした制度を使う遺族などが何人いるか明らかにしていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:16:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茂木外相とタイ外相が会談 タイのＴＰＰ参加へ連携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茂木外相とタイ外相が会談 タイのＴＰＰ参加へ連携</span><time datetime="2020-01-08T04:19"><span>1月8日</span> <span>4時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238221_2001080121_2001080419_01_02.jpg" alt="茂木外相とタイ外相が会談 タイのＴＰＰ参加へ連携" id="news_image"></div><div>タイを訪れている茂木外務大臣は、ドン外相と会談し、おととし発効したＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定に新たにタイも参加できるよう、緊密に連携していくことで一致しました。</div><div>会談でタイのドン外相は、日本など11か国が参加して、おととし12月に発効したＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定に参加するかどうか、前向きに検討を進めており、詰めの段階に入っていることを明らかにしました。<br><br>これに対し、茂木外務大臣は「ぜひ早いうちに参加してほしい」と述べ、タイが参加できるよう、できるかぎりの支援を行う考えを伝え、緊密に連携していくことで一致しました。<br><br>また、このあと会談したプラユット首相からは「ＴＰＰ参加を決定した際には、日本に最初に伝達する」と伝えられました。<br><br>一連の会談後、茂木大臣は記者団に対し「保護主義の台頭も見られる中、日本が自由貿易の旗手として、自由で開かれた公正な共通ルールを世界に広げていくのは極めて重要だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:19:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１回だけじゃなくて定期購入だった…トラブル急増 注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１回だけじゃなくて定期購入だった…トラブル急増 注意を</span><time datetime="2020-01-08T04:21"><span>1月8日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238111_2001072157_2001080421_01_02.jpg" alt="１回だけじゃなくて定期購入だった…トラブル急増 注意を" id="news_image"></div><div></div><div>１回だけのつもりで商品を購入したところ、実際には「定期購入」の契約で高額な代金を請求されたといった相談が急増しているとして、国民生活センターが注意を呼びかけています。</div><div>国民生活センターによりますと、定期購入に関する相談は去年４月から先月までにおよそ３万4000件寄せられていて、前の年の同じ時期と比べておよそ2.3倍に増えているということです。<br><br>具体的には高校生が「お試し300円」というダイエットサプリメントをネット通販で注文したところ、４か月分の商品が届き、およそ４万円を請求されたケースや、「今なら100円」と書かれていた商品を１回だけのつもりで購入したところ、定期購入となっていて２回目以降はおよそ7000円の支払いを求められたケースなどがあったということです。<br><br>トラブルとなった通販サイトなどでは定期購入であることが小さく書かれていることが多く、スマートフォンの小さな画面では見落としやすいということです。また、解約しようとしても会社が応じなかったり、問い合わせの電話がつながらなかったりすることも多いということです。<br><br>国民生活センターは、商品を注文する前に定期購入が条件となっていないかしっかり確認するとともに事業者と連絡がとれない場合にはすぐに消費生活センターに相談するよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:21:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃亡理由は？ ゴーン被告 日本時間のきょう夜10時から会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃亡理由は？ ゴーン被告 日本時間のきょう夜10時から会見</span><time datetime="2020-01-08T04:52"><span>1月8日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238261_2001080451_2001080452_01_02.jpg" alt="逃亡理由は？ ゴーン被告 日本時間のきょう夜10時から会見" id="news_image"></div><div></div><div>保釈中に中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長のカルロス・ゴーン被告は、日本時間の８日夜、レバノンで一部のメディアを対象に会見を開くとしていて、逃亡の経緯や理由についてどのように説明するのかに関心が集まっています。</div><div>保釈中に中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告は、レバノンの首都ベイルートで８日午後、日本時間の８日夜10時から記者会見を開くとしています。<br><br>ゴーン元会長の弁護士は、元会長本人が出席し、記者からの質問にも応じると説明していますが、会見は、ゴーン元会長の広報担当から招待を受けたメディアだけが参加できる形となっています。<br><br>会見に先立って７日、レバノンに駐在する日本の大久保大使がレバノンのアウン大統領と会談し「ゴーン被告が日本を不法に出国し、レバノンに渡航したことは遺憾で、日本として看過できない」として、事実関係の究明に協力するよう要請しました。<br><br>ゴーン元会長をめぐっては、日本からの要請に基づきＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構が国際手配していますが、レバノンの国営通信は７日、捜査を担う検察が手配書を受け取ったと伝えました。<br><br>ゴーン元会長は、日本からの出国について声明のなかで「不正と政治的迫害から逃れた」と主張していて、８日に開く会見で、みずからの逃亡の経緯や理由についてどのように説明するのかに関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:52:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立民 国民 合流に向けて両党首が非公式に会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民 国民 合流に向けて両党首が非公式に会談</span><time datetime="2020-01-08T04:54"><span>1月8日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238251_2001080202_2001080454_01_02.jpg" alt="立民 国民 合流に向けて両党首が非公式に会談" id="news_image"></div><div></div><div>合流に向けた話し合いを続けている立憲民主党と国民民主党の党首が、７日夜、非公式に会談しました。党首間で意見の違いが表面化している合流の方法などをめぐって意見を交わしたものとみられます。</div><div>立憲民主党と国民民主党は、先月末、両党の幹事長が、党を合流させる方向で一致しましたが、ことしに入ってから、合流の方法をめぐり枝野代表と玉木代表の間で意見の違いが表面化しています。<br><br>こうした中、枝野氏と玉木氏は7日夜、東京都内のホテルで両党の幹事長らを交えて、およそ３時間半、非公式に会談しました。会談では、幹事長どうしの話し合いで調整がつかなかった政策や党名、人事、合流の方法などをめぐって意見を交わしたものとみられます。<br><br>通常国会が召集される見通しの今月20日まで２週間を切る中、枝野氏は速やかに合意して政権に対じする体制を整えたいとしているのに対し、玉木氏は、期限を区切らず丁寧に話し合いを進めたい考えで、調整が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>