<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 台風19号の被災地訪問へ 皇位継承後初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 台風19号の被災地訪問へ 皇位継承後初めて</span><time datetime="2019-11-19T17:29"><span>11月19日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183041_1911191727_1911191730_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 台風19号の被災地訪問へ 皇位継承後初めて" id="news_image"></div><div></div><div>宮内庁は、天皇皇后両陛下が台風19号による大雨などで甚大な被害を受けた福島県と宮城県を来月下旬に訪れ、被災した人たちを見舞われる方向で調整に入りました。両陛下が災害の被災地を見舞われるのは、皇位継承後では初めてとなります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:29:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</span><time datetime="2019-11-19T18:05"><span>11月19日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191802_1911191803_01_02.jpg" alt="桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」の前日に安倍総理大臣の後援会が開いていた「前夜祭」をめぐる問題。野党は「明細書がないなんて戦後日本で聞いたことがない」などと徹底的に調査する構えを見せています。そもそもホテルで開かれるパーティーはどのような仕組みになっているのでしょうか？ 都内のホテル各社に聞いてみました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相 ３回にわたり説明</h3><div>野党が追及を強めている桜を見る会の「前夜祭」。この「前夜祭」について安倍総理大臣は今月15日と18日、３回にわたって説明しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191736_1911191752_01_03.jpg" alt=""><div>それによりますと「前夜祭」の出席者はおよそ800人。会費については「5000円という会費は大多数がホテルの宿泊者という事情などを踏まえ、ホテル側が設定した価格だ」と説明しています。<br><br>そして支払い方法については「費用は会場の入り口の受け付けで安倍事務所の職員が１人5000円を集金しホテル名義の領収書をその場で手交した。受け付け終了後に、集金したすべての現金をその場でホテル側に渡すという形で、参加者からホテル側への支払いがなされた」と説明しました。<br><br>安倍総理大臣は「前夜祭」の代金は政治団体である「安倍晋三後援会」が支払ったのではなく、あくまで参加者個人がホテル側に支払う形になっていたと説明。事務所や後援会の収支は一切なく、政治資金収支報告書に記載する義務はないとしています。<br><br>そしてパーティー代金などの総額が記された明細書についても「事務所に確認しているがそうしたものはない」と説明しました。</div></div><div><h3>ホテルニューオータニ「一概には申し上げられない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_04.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣のこうした説明に３年連続で会場となった「ホテルニューオータニ」は会費の設定やパーティー代金の支払い方法などについていずれも「一概には申し上げられません」などと回答しています。</div></div><div><h3>ホテル「原則 主催者からまとめて支払い受ける」</h3><div>そもそもホテルで開かれるパーティーは一般的にどのような仕組みになっているのでしょうか？ ＮＨＫは過去に国会議員の政治資金パーティーなどが開かれている都内の別の５つのホテルに取材しました。<br><br>まず数百人規模のパーティーの代金を参加者個人がホテル側に支払うことはあるのか尋ねました。<br><br>すると５つのホテルはいずれも「原則として代金は主催者からまとめて支払いを受けます」と回答しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「帝国ホテル」は「ホテルが主催するパーティーの場合は参加者個人が代金を支払うことができますが、それ以外は主催者にまとめて支払っていただきます」と説明。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>「オークラ東京」は「パーティーの代金は計算ミスなどのトラブルを防ぐため必ず主催者側に総額の明細書を発行し、まとめて支払いを受けます」と説明しています。</div></div><div><h3>支払い終わる前の領収書の発行は…「ありません」</h3><div>次にパーティー代金の支払いが終わる前にホテル側が参加者に領収書を発行することはあるのか聞きました。<br><br>これについて５つのホテルとも「ありません」と答えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「参加人数が分からない段階で領収書を発行することは通常、ありません」と回答。<br><br>「オークラ東京」は「領収書はパーティーが終了し、明細書とのそごがないことを確認してから発行します。金額が確定していない段階で領収書を出すのは経理の原則としてありえません」と説明しました。</div></div><div><h3>明細書「原則として主催者側に発行」</h3><div>ホテル側が発行するパーティーの明細書についても聞きました。<br><br>５つのホテルはいずれも「パーティーについては原則として主催者側に明細書を発行します」と答えました。そして主催者側が明細書を紛失した場合もいずれも「再発行は可能です」と回答しました。<br><br>「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「明細書の保存期限は社内規定で７年程度となっていて履歴も残っているので、ご要望があれば過去にさかのぼって発行することが可能です」と回答。<br><br>「帝国ホテル」は「保存期限は７年間で主催者側から要請があり、本人確認ができれば可能です」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:05:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Office365」メール機能に不具合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Office365」メール機能に不具合</span><time datetime="2019-11-19T18:23"><span>11月19日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183151_1911191832_1911191834_01_02.jpg" alt="「Office365」メール機能に不具合" id="news_image"></div><div></div><div>日本マイクロソフトによりますと、日本やオーストラリアなどで、クラウドサービス「Office365」のメール機能に不具合が起き、一部の企業で、外部からのメールを直ちに受信できない事象が断続的に起きているということです。会社側は、原因を調べるとともに復旧を急いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 政府と市民の衝突が収まらない</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 政府と市民の衝突が収まらない</span><time datetime="2019-11-19T18:33"><span>11月19日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182721_1911191647_1911191700_01_02.jpg" alt="香港 政府と市民の衝突が収まらない" id="news_image"></div><div></div><div>抗議活動が続く香港。繁華街に近い香港理工大学の周辺では警察と学生たちとの激しい衝突が相次ぎ、大勢の学生たちがキャンパスに立てこもり、警察に包囲された状態が続いています。香港の政府トップ、林鄭月娥行政長官は大学への立てこもりを続ける学生たちについて、「武器を捨てて大学の外に出てほしい」と述べ、すみやかに投降するよう呼びかけました。衝突はいつになったら収まるのでしょうか。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>香港理工大学には数百人の学生たちが構内にとどまっているとみられ、構内に残る学生のなかには警察との衝突でけがをしている人もいて、18日の夜は学生たちを助けようという呼びかけに応じた大勢の市民が大学の周辺に集まり、抗議活動を行いました。<br><br>これに対して警察は催涙弾を発射して強制排除に乗り出し、一部の若者が火炎瓶を投げるなどして警察と衝突し、相次いで拘束されました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182721_1911191656_1911191700_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>また18日は抗議活動をけん制するねらいがあるものとみられる動きもありました。<br><br>香港政府で選挙などの責任者を務める※ショウ徳権局長が記者会見で安全に投票が行えないようであれば、今月24日に予定されている区議会議員選挙を延期する可能性もあると述べました。<br><br>区議会議員選挙は香港の選挙のなかで、最も民意を反映しやすいとされ、香港政府が市民の要求に応じない中、今回は中国に批判的な民主派の議員が議席を伸ばすと見られています。<br><br>ショウ局長は、選挙を行う条件として暴力の即時停止と道路や鉄道など交通網への妨害をやめることなどをあげました。<br><br>※ショウは「耳」が３つ。</div></div><div><h3>香港政府トップ「武器を捨て大学の外へ出て」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182721_1911191656_1911191700_01_04.jpg" alt=""><div>こうした中、香港政府のトップ、林鄭月娥行政長官は19日の記者会見で、「この１週間、香港の大学では破壊活動が続き、武器をつくる工場となっていた」と述べ、学生たちの行動を非難しました。<br><br>そのうえで、「大学の中にいる学生たちは武器を捨てて警察の指示に従い大学の外に出てほしい」と述べ、すみやかに投降するよう呼びかけました。<br><br>林鄭長官によりますと、香港理工大学では18日から19日朝にかけて中高生を含む学生たちおよそ600人が大学を離れたものの、依然、100人以上が構内にとどまっているということです。<br><br>香港メディアによりますと、18日は学生たちが大学の外に出ようとしたところ、相次いで身柄を拘束されたことから、学生たちの間では警察への不信感が根強くあり、政府の呼びかけに応じるかは不透明な状況です。<br><br>また林鄭行政長官は今月24日に予定されている区議会議員選挙について、安全が確保できなければ延期の可能性もあると示唆しました。</div></div><div><h3>中国政府 香港警察トップに強硬派任命</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182721_1911191705_1911191707_01_05.jpg" alt=""><div>一方、中国国営の新華社通信によりますと中国政府は19日、定年になった香港警察のトップの後任について、ナンバーツーの※トウ炳強氏を任命することを決定しました。<br><br>中国の共産党系のメディアはトウ氏について、香港で５年前に民主的な選挙を求める抗議活動「雨傘運動」が起きた際に、厳しい取締りを行い強硬派として知られていると伝えています。<br><br>トウ氏の任命については香港政府のトップの林鄭月娥 行政長官の指名に基づいて決定したということです。<br><br>トウ氏は19日午前、香港で記者会見し、「暴力を一刻も早く抑えることに努力したい。警察のやり方に対する不満があるのも認識しているが一方で支持もされている」と述べました。<br><br>そのうえで多くの市民が求めている警察の対応を調べる独立調査委員会の設置については「既存の機関による調査が行われている」と述べて、受け入れない考えを示しました。<br><br>香港で警察と若者の間で激しい衝突が相次ぐ中、警察トップに就任したトウ氏は抗議活動にさらに厳しく対処していくとみられます。<br><br>※トウは「登」におおざと</div></div><div><h3>日本人男性が逮捕</h3><div>一方で外交筋によりますと17日の夜、香港理工大学の近くで、抗議活動に関連して20代の日本人男性が警察に逮捕されたということです。<br><br>関係者によりますと、香港の警察に身柄を拘束された男性は東京農業大学の３年生の井田光さん（21）だということです。けがはなく、健康状態に問題はないということです。<br><br>詳しい容疑などは明らかになっていませんが、当時、大学では学生と警察との間で激しい衝突が続いていました。<br><br>一連の抗議活動に関連して日本人が逮捕されたことが分かったのはことし９月に続いて２人目です。<br><br>外務省は香港に滞在する日本人に対し、「レベル１」の危険情報を出して抗議活動の現場には近づかないなど、十分、注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>そもそもなぜ抗議が始まった？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182721_1911191653_1911191700_01_05.jpg" alt=""><div>一連の抗議活動のきっかけは、香港政府が議会にあたる立法会に提出した容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案でした。<br><br>中国当局が中国に批判的な活動をする人などの引き渡しを求めるおそれがあるとして反発が広がり、ことし６月９日、民主派の団体が呼びかけたデモに主催者の発表で103万人が参加しました。<br><br>その後も抗議活動は続き、一部が過激化する中、香港政府は９月４日、条例の改正案を撤回すると発表し、10月に正式に撤回しました。<br><br>ただ、抗議活動が長期化するにつれて、市民の要求は改正案の撤回だけにとどまらず、警察がデモ隊を取り締まる際の対応が適切かどうかを検証する独立調査委員会の設立や、民主的な選挙制度の実現にまで広がっています。</div></div><div><h3>市民の「５つの要求」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182721_1911191652_1911191700_01_06.jpg" alt=""><div>抗議活動に参加する市民が香港政府に対して要求しているのは合わせて５つです。<br><br>▽容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案の完全な撤回。<br>▽６月の抗議活動について「組織的な暴動だ」とした林鄭月娥行政長官の見解の撤回。<br>▽抗議活動で逮捕・起訴されたデモの参加者や民主派の議員らの釈放と起訴の取り消し。<br>▽警察によるデモ隊への暴力など　一連の対応が適切だったかどうかを調べる独立調査委員会の設置。<br>▽行政長官の直接選挙など民主的な選挙の実現。</div></div><div><h3>米国務長官「深く憂慮」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182721_1911191711_1911191833_01_08.jpg" alt=""><div>アメリカのポンペイオ国務長官は18日、記者会見し、香港の大学周辺で警察がデモ隊を強制排除していることなどについて、「深く憂慮している。われわれは警察とデモ隊の双方に繰り返し自制を求めており、いかなる暴力も受け入れられない」と述べました。<br><br>そのうえでポンペイオ長官は「香港に平穏を取り戻すいちばんの責任は香港政府にあり、取締りだけで混乱と暴力は解決できない。香港政府は市民の懸念にこたえる明確な方策をとらなければならない」と述べ、林鄭月娥行政長官に対して、警察の暴力的な取締りなどを検証する独立した調査の実施を求めました。<br><br>さらにポンペイオ長官は「香港の人たちは自由を求めているだけだ」と述べ、中国政府に対して、香港の高度な自治を認める「一国二制度」を守るよう改めて求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:33:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で</span><time datetime="2019-11-19T18:42"><span>11月19日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191809_1911191842_01_02.jpg" alt="英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で" id="news_image"></div><div></div><div>今月導入が延期された英語の民間試験について、東京大学は去年４月、それまでの慎重な姿勢を転換し、活用へとかじを切りました。今回、ＮＨＫは、その直前に開かれた自民党の会議の音声データを入手しました。そこでは大臣経験者が、東京大学に民間試験を活用するよう、文部科学省に指導を求める発言などをしていたことが分かりました。これについて、東京大学は外部からの影響はなかったとしています。</div><div>大学入学共通テストの英語の民間試験について、文部科学省は今月、導入の延期を決めましたが、その決定過程などが不透明だと批判されています。<br><br>ＮＨＫは、去年４月13日に開かれた自民党の教育再生実行本部の音声データを入手しました。<br><br>この会合には、自民党の国会議員に加えて、文部科学省の幹部や、大学の関係者なども呼ばれ、英語の民間試験をテーマに意見が交わされました。<br><br>当時、文部科学省は、民間試験を大学入学共通テストに導入すると公表していましたが、多くの大学はそれを活用するか、態度を表明せず、東京大学が去年３月に、現時点では入試に活用することは拙速だと会見で表明したことが注目を集めました。<br><br>会合では、主査を務めた遠藤利明元オリンピック・パラリンピック担当大臣が、東京大学の五神真学長らが訪ねてきて、会見の内容を説明したと報告しています。<br><br>さらに、下村博文元文部科学大臣が、東京大学の名前を挙げて、「間違ったメッセージを国民や他大学に対して、与えている。文部科学省は、よく東大に指導していただきたい」などと発言していました。<br><br>東京大学は会合の２週間後に、民間試験の活用を検討すると方針を転換しました。大学入試の方法や内容は、憲法が保障する学問の自由に基づいて、大学の権限で、決めることになっています。<br><br>取材に対して、東京大学は、「文部科学省や政治家からの指導や問い合わせはありません」と回答しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民間試験導入 判断揺れた東大</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_03.jpg" alt=""><div>文部科学省は、2020年度にスタートする大学入学共通テストの大きな柱として、2017年７月に英語の民間試験導入を決めました。しかし、大学側がどこまで活用するかは未知数でした。<br><br>大学がどのような入試を行うかは国公立、私立を問わずに、憲法が保障する学問の自由により大学が決めることになっているためです。<br><br>そんななか、全国の国立大学で作る「国立大学協会」は、同じ年の11月、この民間試験を活用すると公表しました。<br><br>しかし、各大学は、民間試験への不安などを理由にその活用方針を明らかにせず、国立大学、なかでも、東京大学の判断に注目が集まっていました。<br><br>こうしたなか、東京大学は去年３月、記者会見で現時点で入試に用いるのは拙速だとして、民間試験の活用に消極的な考えを示しました。<br><br>しかし、翌月の４月27日になって、突如、方針を転換し、国立大学協会の指針に沿って、民間試験の活用を検討すると声明を出しました。<br><br>そして、去年９月、最初の年は、出願資格として活用することを公表していました。</div></div><div><h3>東大元副学長「学問の自由への政治介入には抵抗」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>下村元文部科学大臣の発言について、東京大学の元副学長で、民間試験を検討する作業部会で、座長を務めた石井洋二郎名誉教授は、「非常に残念な発言だ。当時は、多くの課題が未解決のまま民間試験の活用に走り出すことに危惧を覚えていた。大学の方針転換は誰もが疑問を感じ、内部の関係者もよくわからなかった。学問の自由に政治が介入することには抵抗がある」と指摘してします。<br><br>一方で、「大学にも、予算的な懸念から政府と対立しないほうがいいという雰囲気が浸透してきている。大学は国民のものであり、国にただ従っているだけでは矜持を失ったと言われても仕方ない」と懸念を示しています。</div></div><div><h3>下村元文部科学相「与党として当たり前の話」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>自民党の下村元文部科学大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「『東京大学は象徴的な大学なので、文部科学省から導入してもらえるよう働きかけたらいいのではないか』というニュアンスのことを言ったと思う。いいものは使うべきだ。国立大学の多くが『導入する』と言っている中で、『導入してもらえるよう働きかけたらいいのではないか』と言うのは、当たり前の話ではないか」と述べました。<br><br>その上で、「民間試験の導入を進めるべきだという立場にも関わらず、文部科学省に任せて一切何も言ってはいけないという指摘があるとすれば、逆に政治的な恣意を感じる。偏向だ。全て役人に任せて、役人の言う通りにやればいいというのであれば、与党の意味はなく、そもそも、議院内閣制の意味もなくなる」と述べました。</div></div><div><h3>文部科学省「個別会議受け東大指導した事実ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>文部科学省は「国立大学協会を通じて、すべての国立大学に英語４技能の評価実施を働きかけてきたが、個別の会議を受けて東京大学を呼び出したり、指導したりした事実はない」としています。</div></div><div><h3>高等教育学会元会長「大学が萎縮する発言だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>日本高等教育学会の元会長で筑波大学の金子元久特命教授は「かなりあからさまに言っていることに驚いた。国立大学は国の財政負担の上に成り立っており、国民が求める声にも、耳を傾けなければいけないが、国会議員が具体的に指示するのはおかしい。大学や教育の現場では政治家が強圧的な発言することはあってはならない。大学が萎縮する発言だ」と話しています。</div></div><div><h3>行政学の専門家「『不当な要求』で大学自治を阻害」</h3><div>行政学が専門の東京大学先端科学技術研究センターの牧原出　教授は、「政治家がこうした発言をすること自体は法的に問われるものではない。しかし結果的に、民間試験に不備があり延期になって混乱したことを考慮すると、今回の発言は、ある種の『不当な要求』と言える。東京大学の決定が他大学に与える影響を踏まえると、大学を萎縮させる発言だ。大学の自治を阻害するもので問題だと思う」と指摘しています。<br><br>その上で、「文部科学省にも責任はあるが、役所ができないことを政治が推し進めてきたことは問題だ。下村元文部科学大臣は当初から導入に関与した立場であり、混乱を招いた結果責任は重いと思う」と話しています。</div></div><div><h3>教育政策の専門家「一線を越えた発言だ」</h3><div>教育政策に詳しい名古屋大学大学院の中嶋哲彦教授は「与党にせよ野党にせよ、政治家が教育政策を文科省に伝えること自体は許されないものではない。しかし、入試は大学にとって教育の根幹に関わる命ともいえるものだ。教育基本法は、行政機関や政府が大学に介入する、不当な支配を禁じる規定がある。今回は与党の会議で強い影響力を持つ文科大臣経験者が文科省の担当者を集めて、事実上の指示をしているわけで大学に対する介入と受け取れる一線を越えた発言だ。政治家は行政機関に対して強い影響力を持っていると自覚した上での行動が求められるし、大学側も、国民、とりわけ受験生に対して大学自治の担い手として行動しなければならない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港の抗議活動支持の絵馬 落書きやいたずら相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港の抗議活動支持の絵馬 落書きやいたずら相次ぐ</span><time datetime="2019-11-19T19:23"><span>11月19日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183141_1911191826_1911191923_01_03.jpg" alt="香港の抗議活動支持の絵馬 落書きやいたずら相次ぐ" id="news_image"></div><div>香港で抗議活動が続く中、全国の神社や寺で、抗議活動を支持する内容が書かれた絵馬の文字が二重線などで消されるケースが相次いでいることが分かりました。</div><div>このうち、奈良市の春日大社で撮影された絵馬の写真では、「香港人がんばれ」という中国語が二重線で消されているうえ、抗議を支持する内容とみられる「要求が１つも欠けてはならない」という中国語にバツ印が書き込まれています。春日大社によりますと、同様のケースはことし９月中旬以降、複数見つかっているということです。<br><br>また京都市にある清水寺でも、同様にバツ印が書き込まれるなどした絵馬が境内にあるのを確認しているということです。<br><br>大阪城にある「豊國神社」では今月上旬、香港の人が書いたとみられる絵馬が壊されているのが見つかりました。神社では、香港から訪れた観光客から、「香港人が書いた絵馬の上に悪口が書かれたりしているので注意を呼びかけてほしい」と依頼されたため、今月13日、日本語と英語、それに中国語で「ほかの方が書いた絵馬に落書きやいたずらはしないでください」といった内容を書いた貼り紙を行い注意を呼びかけています。<br><br>また、香川県琴平町の金刀比羅宮でも、香港で続く抗議活動を応援する内容の文字にバツ印や二重線を書き込んだような絵馬が見つかるなど、全国で同様のケースが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>絵馬を撮影した男性「悲しみと怒り感じる」</h3><div>奈良県の春日大社で先月下旬に撮影された絵馬の写真です。絵馬には「抗議している人たちが求めている要求が１つも欠けてはならない」という意味の中国語が書かれていますが、その文章の上からバツ印が書き込まれています。さらに、「香港人頑張れ」という意味の文字も二重線で消されています。<br><br>写真は香港から旅行で訪れた31歳の男性が撮影したもので、男性は「この絵馬を見つけた時はとても不快な気持ちになった。悲しみと怒りを感じる」と話していました。</div></div><div><h3>金刀比羅宮の絵馬には「ＯＮＥ ＣＨＩＮＡ」</h3><div>香川県琴平町の金刀比羅宮での絵馬堂には、中国語や英語などで「がんばれ香港」や「香港を取り戻せ」などと書かれた絵馬が７０枚以上奉納されています。<br><br>19日午後２時ごろにＮＨＫが確認したところ、抗議活動のスローガンになっている「光復香港　時代革命」などの文字の上にバツ印や二重線などを書き込んだ絵馬が、少なくとも８枚あることがわかりました。<br><br>このほか、抗議活動のスローガンのかたわらに中国や香港などは統一された国家であるべきだという主張を示す「ＯＮＥ ＣＨＩＮＡ」という文字が書き込まれている絵馬も見つかっています。</div></div><div><h3>中国のSNS上「ばかげている」「複雑な気持ち」</h3><div>中国版ツイッターのウェイボーでは、さまざまな意見が相次いでいます。<br><br>中には「学業や恋愛などの願いを書く絵馬の中に、抗議活動を支持する絵馬があるのはなんともいえない複雑な気持ちだ」といった抗議活動に批判的なコメントのほか、「日本の神社にまで行って政治的な主張をすること自体ばかげているが、人が書いた絵馬に落書きをする行為はさらにばかげている」と落書きそのものを批判するコメントも見られます。<br><br>香港の一連の抗議活動はことし６月から始まりましたが、日本国内ではことし８月ごろから、東京の明治神宮などで、抗議活動への賛否を中国語で書いた絵馬が数多く見つかっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界都市ランキング 東京は４年連続で３位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界都市ランキング 東京は４年連続で３位</span><time datetime="2019-11-19T19:31"><span>11月19日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183091_1911191750_1911191754_01_02.jpg" alt="世界都市ランキング 東京は４年連続で３位" id="news_image"></div><div></div><div>世界の都市の総合力を採点したランキングが、民間のシンクタンクから発表され、東京は４年連続となる３位を維持する一方で、総合評価で４位のパリとの差を縮められました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183091_1911191750_1911191754_01_03.jpg" alt=""><div>民間のシンクタンク「都市戦略研究所」は毎年、世界の主要な都市を対象に経済、研究・開発、文化・交流、居住、環境、交通・アクセスの６つの分野の合わせて70の指標で総合力を採点してランキングを発表しています。<br><br>ことしの結果の発表が19日、都内で行われ東京は対象となった世界の44の都市の中で、ロンドン、ニューヨークに次ぐ４年連続となる３位となりました。<br><br>国内のほかの都市では、大阪が去年より１つ下げて29位、福岡は５つ下げて42位でした。<br><br>東京の評価を分野ごとに見てみますと、文化・交流では４位を維持し、環境では去年の29位から23位に上昇しました。<br><br>一方、経済で北京に抜かれ３位から４位に、研究・開発でロンドンに抜かれ２位から３位に、居住で９位から11位に、交通・アクセスの分野で５位から８位にそれぞれ順位を落としました。<br><br>その結果、総合評価では「テロで落ち込んだ観光が復活した」と判断された４位のパリとの差が縮まりました。<br><br>ランキング作成の責任者で、都市政策が専門の明治大学・市川宏雄名誉教授は「経済分野では法人税を引き下げることや、起業をサポートすることなど、国の政策でできることをやっていない印象だ。早く手を打っていかないと、来年は総合力でパリに追い抜かれる可能性もあると思う」と話しています。</div></div><div><h3>トップ10の都市</h3><div>１ ロンドン<br>２ ニューヨーク<br>３ 東京<br>４ パリ<br>５ シンガポール<br>６ アムステルダム<br>７ ソウル<br>８ ベルリン<br>９ 香港<br>10 シドニー</div></div><div><h3>東京の課題点は…</h3><div>今回のランキングで指摘されている東京の分野ごとの課題を見ますと４位に落ちた経済では、優秀な人材を海外から確保することが難しく、人々の英語力も課題だとしています。<br><br>３位に下がった研究・開発では、新たな事業をスタートさせるなど起業の数が少なく、それに対する支援が必要だとしています。<br><br>11位に下げた居住では、職場以外で働くテレワークのしやすさや、職場から早退のしやすさなどで働き方の柔軟性に欠けると指摘されています。<br><br>８位に落ちた交通・アクセスでは、羽田空港から国際線の直行便で結ばれる都市の数がアジアの中でも少ないことや、都心部から空港までの所要時間が長いとされました。<br><br>一方、23位の環境では、二酸化炭素の排出量の削減を進め、再生可能エネルギーが供給される割合を高めるべきだとされています。<br><br>４位を維持した文化・交流では、夜の観光スポットの数が少なく、ナイトライフの充実度に乏しい点や、高級ホテルの部屋の数などが少ない点が指摘され、研究所では海外から訪れる人がさらに増える来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、対策を進めるべきではないかとしています。</div></div><div><h3>小池知事 「国際競争力ある東京を貫きたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183091_1911191750_1911191754_01_04.jpg" alt=""><div>民間のシンクタンクによる世界の都市の総合力を採点したランキングで、東京が４年連続の３位となったことについて、東京都の小池知事はＮＨＫの取材に対し「ことしも３位をいただきうれしく思う。分析すると経済や環境など、まだまだ工夫する余地があると思うので策定中の長期戦略にしっかりと盛り込みながら国際競争力のある東京を貫きたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:31:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>