<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>皆既月食 九州・四国などで観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/k10011552811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皆既月食 九州・四国などで観測</span><time datetime="2018-07-28T06:06"><span>7月28日</span> <span>6時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/K10011552811_1807280642_1807280643_01_03.jpg" alt="皆既月食 九州・四国などで観測" id="news_image"></div><div>満月が地球の影に完全に覆われて赤黒く輝く、「皆既月食」が、28日明け方、空が晴れた九州や四国などの一部で見ることができました。月の近くには、15年ぶりに地球に大接近している「火星」も明るく輝き、２つの天体を同時に観察できる珍しい機会となりました。</div><div>「皆既月食」は、太陽と地球、それに月が一直線に並び、満月がすべて地球の影に覆われる現象で、日本では今回、主に東北から南の地域で、観測されました。<br><br>月は、午前３時24分ごろから欠け始めました。そして、およそ１時間たった午前４時半ごろには、満月全体が完全に地球の影に覆われ「皆既月食」となり、地球の大気の層で屈折したわずかな光が当たって独特の赤黒い色になりました。<br><br>台風の接近で、国内は広い範囲で雲がかかり、月を観察することができませんでしたが、九州、中国、四国、そして東北の一部では空が晴れ、南西の方向に「皆既月食」を見ることができました。<br><br>また、今回は15年ぶりに地球に大接近している「火星」も月の近くで明るく輝き、天候に恵まれた沖縄県では、海辺から、明け方の珍しい天体ショーを楽しむ家族連れなどの姿が見られました。<br><br>月は今回、月食の状態のまま地平線に沈み、満月に戻る月食の終了までは観察できませんでした。<br><br>日本での「皆既月食」はことし１月以来で、次回は３年後の５月26日です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180728%2Fk10011552811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 06:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さま アマゾン訪問 皇室としては初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/k10011552831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>眞子さま アマゾン訪問 皇室としては初</span><time datetime="2018-07-28T06:17"><span>7月28日</span> <span>6時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/K10011552831_1807280737_1807280738_01_03.jpg" alt="眞子さま アマゾン訪問 皇室としては初" id="news_image"></div><div>ブラジルを公式訪問している秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまが、日本の皇室としては初めて、アマゾン地域のトメアスを訪れ、日系開拓者の慰霊碑に花を捧げたほか、現地の日系人が経営する農園などを見学されました。</div><div>眞子さまは27日、ブラジルのアマゾン地域の都市トメアスに到着されました。<br><br>日本の皇室として、トメアスを訪問されたのは眞子さまが初めてで、町には「ようこそ」などと書かれた看板が数多く掲げられていました。<br><br>トメアスはアマゾン地域の奥地にあり、自然環境も厳しいことから、多くの日系人が病気などに苦しみ、移住に最も苦労した地域の一つと言われています。<br><br>眞子さまははじめに、日系開拓者ら900人余りが眠るトメアスの墓地を訪ねられました。<br><br>眞子さまは、案内した人と「日本人のお墓が、こんなに多くあるんですね」などとことばを交わしたあと、墓地の中央に設けられた慰霊碑に花を捧げられました。<br><br>また、現地の日系人が経営する農園も見学し、アマゾン地域で日本人が栽培している豊富なフルーツや、今では日本にもチョコレートの原料として輸出されているカカオなどについて説明を受けられていました。<br><br>眞子さまは、地元の日本人移住者が主催する歓迎式典にも出席されました。<br><br>眞子さまが壇上で、「先ほど開拓者の慰霊碑に献花し開拓に力を尽くされた方々に思いをはせました。両国の架け橋となってきた皆様に心より敬意を表します」とあいさつされると、会場に詰めかけた人たちから盛んな拍手が送られていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180728%2Fk10011552831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 06:17:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>点滴混入殺害事件 元看護師を再逮捕へ 別の患者殺害容疑で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/k10011552631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>点滴混入殺害事件 元看護師を再逮捕へ 別の患者殺害容疑で</span><time datetime="2018-07-28T08:07"><span>7月28日</span> <span>8時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/K10011552631_1807280011_1807280013_01_02.jpg" alt="点滴混入殺害事件 元看護師を再逮捕へ 別の患者殺害容疑で" id="news_image"></div><div>横浜市の病院で、患者の点滴に消毒液を入れて中毒死させたとして、元看護師の女が逮捕された事件で、警察はこの元看護師が別の患者の点滴にも消毒液を混入させ殺害していたとして、28日に殺人の疑いで再逮捕する方針です。</div><div>横浜市神奈川区の旧「大口病院」の看護師だった久保木愛弓容疑者（31）はおととし９月、入院患者の西川惣藏さん（88）の点滴に消毒液を入れて中毒死させたとして逮捕されました。<br><br>西川さんが死亡した２日後には、同じ病棟に入院していた八巻信雄さん（88）も中毒死していて、警察が関連を捜査していました。<br><br>これまでの調べに対し、久保木容疑者は八巻さんの点滴の袋にも消毒液を混入させて殺害したことを認めているということで、警察は28日、殺人の疑いで再逮捕する方針です。<br><br>混入を繰り返した動機については「勤務中に患者が死亡すると、遺族に説明しなければならず嫌だった」などと供述しているということで、警察は引き続き、事件の詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180728%2Fk10011552631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 08:07:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 雨や風 警戒すべき点は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011552091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 雨や風 警戒すべき点は</span><time datetime="2018-07-28T10:40"><span>7月28日</span> <span>10時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011552091_1807280124_1807280131_01_02.jpg" alt="台風12号 雨や風 警戒すべき点は" id="news_image"></div><div></div><div>今回の台風12号で警戒すべき点です。</div><div>東日本の太平洋側を中心に、台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んで雨雲が発達し、雨が強まっています。<br><br>さらに台風が接近すると、東日本から西日本に台風周辺の発達した雨雲が次々とかかって非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>今回の台風は、西寄りの異例のコースを進むと予想されているため、雨や風が強まる場所がこれまでの台風とは異なる可能性があり、ふだんあまり雨が降らない場所で雨量が多くなったり、台風が通過したあとも南から湿った空気が流れ込んだりして、長時間、雨が降り続き、大雨になるおそれがあります。<br><br>このため、各地で土砂災害や川の氾濫、それに低い土地の浸水などの危険性が高まるおそれがあります。<br><br>ハザードマップや避難場所の位置などをあらかじめ確認し、山の斜面や川のそばなど、土砂災害や洪水の危険性がある場所に住んでいる人は、事態が悪化する前に避難を検討してください。<br><br>特に高齢者や小さな子ども、それに障害のある人など避難に時間のかかる人がいる場合は、早めに安全な場所に移動してください。<br><br>雨が強まってから避難場所に無理に移動するとかえって危険です。その場合、「住宅の２階以上の高い階やがけから離れた部屋に移動し、できるだけ安全を守ってください」という、いわゆる「垂直避難」が呼びかけられますが、これはあくまでも最後の手段です。<br><br>去年の九州北部豪雨などでは、自宅で亡くなった方が多かったことを教訓に、まずは「早めに安全な場所に避難する」ことを心がけてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大雨</h3><div>東日本の太平洋側を中心に、台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んで雨雲が発達し、雨が強まっています。<br><br>さらに台風が接近すると、東日本から西日本に台風周辺の発達した雨雲が次々とかかって非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>今回の台風は、西寄りの異例のコースを進むと予想されているため、雨や風が強まる場所がこれまでの台風とは異なる可能性があり、ふだんあまり雨が降らない場所で雨量が多くなったり、台風が通過したあとも南から湿った空気が流れ込んだりして、長時間、雨が降り続き、大雨になるおそれがあります。<br><br>このため、各地で土砂災害や川の氾濫、それに低い土地の浸水などの危険性が高まるおそれがあります。<br><br>ハザードマップや避難場所の位置などをあらかじめ確認し、山の斜面や川のそばなど、土砂災害や洪水の危険性がある場所に住んでいる人は、事態が悪化する前に避難を検討してください。<br><br>特に高齢者や小さな子ども、それに障害のある人など避難に時間のかかる人がいる場合は、早めに安全な場所に移動してください。<br><br>雨が強まってから避難場所に無理に移動するとかえって危険です。その場合、「住宅の２階以上の高い階やがけから離れた部屋に移動し、できるだけ安全を守ってください」という、いわゆる「垂直避難」が呼びかけられますが、これはあくまでも最後の手段です。<br><br>去年の九州北部豪雨などでは、自宅で亡くなった方が多かったことを教訓に、まずは「早めに安全な場所に避難する」ことを心がけてください。</div></div><div><h3>暴風</h3><div>今回の台風は強い勢力を保ったまま上陸すると予想されていて、風が急激に強まるため、危険性を感じた時にはすでに避難ができないおそれがあります。<br><br>29日にかけて、東日本と西日本の太平洋側では海上を中心に猛烈な風が吹くおそれがあり、猛烈な風が吹く中で屋外に出るのは極めて危険です。<br><br>気象庁によりますと最大風速が40メートルに達すると住宅が倒壊したり、鉄骨の構造物が変形したりするおそれがあるということです。<br><br>風が強まる前に安全な場所に移動しておき、暴風となった時には不要不急の外出は控えてください。</div></div><div><h3>高潮や高波</h3><div>高潮や高波にも警戒が必要です。<br><br>このうち高潮は、台風の中心気圧が１ヘクトパスカル下がると海面が吸い上げられて１センチ高くなるほか、沖合からの強い風で大量の海水が沿岸に吹き寄せられ、潮位を押し上げられることで発生します。<br><br>気象庁は、台風の予想進路に当たる地域では、防波堤や海に面した道路に被害が出るおそれもあるとしています。<br><br>特に今は、１年でもっとも潮位が高い時期で高潮が起きやすくなっていて、東日本や西日本の沿岸では、台風の接近や満潮に近い時間帯を中心に高潮による浸水に警戒してください。</div></div><div><h3>「様子を見に」は非常に危険！</h3><div>台風や大雨のたびに水田や水路の様子を見に行って流され、亡くなる人が後を絶ちません。<br><br>特に、今は稲穂が育つ時期ですが、大雨の際に見回りに行くと非常に危険です。<br><br>雨や風がおさまるまでは、水田や水路、川には近づかないようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011552091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 10:40:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨の被災地 町内会長が早めの避難呼びかけ 広島 坂町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/k10011553001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨の被災地 町内会長が早めの避難呼びかけ 広島 坂町</span><time datetime="2018-07-28T11:25"><span>7月28日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/K10011553001_1807281124_1807281126_01_02.jpg" alt="豪雨の被災地 町内会長が早めの避難呼びかけ 広島 坂町" id="news_image"></div><div></div><div>台風12号の接近に備え、これまでの豪雨で大量の土砂が流れ込んだ広島県坂町の小屋浦地区では、町内会長が地域を回って早めの避難を呼びかけました。</div><div>広島県坂町の小屋浦地区では、記録的な豪雨で15人が死亡、１人が行方不明になっていて、川や住宅の周りには、流れ込んだ土砂が今も残っています。<br><br>台風12号の接近によって雨が降ると、土砂崩れや川の氾濫など二次災害が起きるおそれがあることから、79世帯を受け持つ中本道良町内会長（67）は28日朝、地域を回って早めの避難を呼びかけました。<br><br>中本さんの町内会では半数近い38世帯で床上まで土砂が押し寄せ、一時は多くの住民が避難所に身を寄せていましたが、今は自宅の２階で暮らす人も少なくないということです。<br><br>中本さんはこうした住民を中心に、速やかに避難できるよう荷物をまとめておくことや、危険性を感じなくてもできるだけ早めに避難するよう声をかけていました。<br><br>自宅の２階で生活を続けている53歳の女性は「土砂が雨でまた家に入ってくるのではないかと心配しています。天候を見て早めに避難しようと思います」と話していました。<br><br>中本さんは「追い打ちのように台風が接近しているが、家族を守るために早めに避難してもらえるよう、意識を広めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>避難所を新規開設へ</h3><div>台風12号の接近に伴って広島県でも、非常に激しい雨が予想されていることから坂町は、28日午後４時に新たに５か所の避難所を開設することを決め、早めの避難を呼びかけています。<br><br>新たに避難所として開設するのは坂小学校、坂町立図書館、横浜小学校、広島翔洋高校、県営・町営平成ヶ浜住宅集会所の５か所で、いずれも28日の午後４時から利用することができます。<br><br>また、坂町では、すでにサンスターホール、町民センター、坂中学校、小屋浦ふれあいセンター、小屋浦小学校、安芸クリーンセンターの６か所が避難所として開設しています。<br><br>坂町は、台風の接近に伴って、再び土砂災害や川の氾濫が起きる危険性があるとして、住民に早めに避難するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180728%2Fk10011553001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 11:25:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 西寄りの異例のコースで東海に上陸のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/k10011552991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 西寄りの異例のコースで東海に上陸のおそれ</span><time datetime="2018-07-28T11:59"><span>7月28日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/K10011552991_1807281148_1807281148_01_02.jpg" alt="台風12号 西寄りの異例のコースで東海に上陸のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風12号は、勢力を保ったまま28日夜遅くから29日未明にかけて東海に上陸するおそれがあります。西寄りの異例のコースを進むため雨や風の強まる場所などが通常と異なり、これまでの経験が通用しない可能性があるとして、気象庁は、土砂災害や川の増水、暴風、高波などに警戒するとともに、状況が悪化する前の早めの避難を心がけるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風12号は、正午には、伊豆諸島の八丈島の東２００キロの海上を１時間に４５キロの速さで北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の北東側130キロ以内と南西側90キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は、次第に進路を西寄りに変える見込みで、28日夕方から夜にかけて伊豆諸島に近づき、その後、強い勢力を保ったまま28日夜遅くから29日未明にかけて東海に上陸するおそれがあります。<br><br>西寄りの異例のコースを進むことから、雨や風の強まる場所や雨の降り方などが通常の台風と異なり、これまでの経験が通用しない可能性があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大雨</h3><div>台風に近い伊豆諸島に加え、台風周辺から湿った空気が流れ込んでいる関東甲信や東海を中心に雨が強まっています。<br><br>東日本と西日本では29日にかけて１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、特に関東甲信や伊豆諸島、東海では、局地的に１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>また、西日本豪雨の被災地でも29日は非常に激しい雨が降り大雨となる見込みです。各地で台風の通過後も南から湿った空気が流れ込むため長時間、雨が降り続くおそれがあります。<br><br>29日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽関東甲信と東海で400ミリ、<br>▽伊豆諸島と四国で300ミリ、<br>▽近畿と中国地方で200ミリ、<br>▽北陸と東北で150ミリと予想されています。<br><br>さらに、29日昼から30日昼までの24時間に降る雨の量は、<br>▽九州北部で200ミリから300ミリ、<br>▽四国と中国地方で100ミリから200ミリと予想されています。</div></div><div><h3>暴風</h3><div>台風の速度が速く、接近に伴って急激に風が強まることにも警戒が必要です。<br>東日本と西日本の太平洋側では海上を中心に猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>29日にかけての最大風速は、<br>▽東海と伊豆諸島、近畿で35メートル、<br>▽関東で30メートル、<br>▽中国地方と四国で25メートル、<br>▽北陸と九州北部で20メートルで、<br>最大瞬間風速は、<br>▽東海と伊豆諸島、近畿で50メートル、<br>▽関東で45メートル、<br>▽中国地方と四国で35メートル、<br>▽北陸と九州北部で30メートルに達すると予想されています。</div></div><div><h3>高波・高潮</h3><div>さらに、海では猛烈なしけにも警戒が必要です。<br><br>29日にかけて予想される波の高さは、<br>▽関東と伊豆諸島、東海で10メートルの猛烈なしけになるほか、<br>▽東北で７メートル、<br>▽近畿で６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>また、今は１年で最も潮位が高い時期で高潮も起きやすくなっています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水、暴風や高波、高潮に警戒するとともに、状況が悪化する前の早めの避難を心がけるよう呼びかけています。<br><br>特に西日本豪雨の被災地では土砂災害や川の氾濫が起きやすくなっているほか、避難場所への経路も以前とは状況が変わっているところがあります。<br><br>自治体からの避難の情報に注意し、明るいうちに避難を済ませるなど備えを進めてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180728%2Fk10011552991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 11:59:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気象庁「広い範囲で大雨のおそれ 早めの避難を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/k10011552981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁「広い範囲で大雨のおそれ 早めの避難を」</span><time datetime="2018-07-28T12:00"><span>7月28日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180728/K10011552981_1807281110_1807281110_01_02.jpg" alt="気象庁「広い範囲で大雨のおそれ 早めの避難を」" id="news_image"></div><div>台風の今後の見通しについて、気象庁天気相談所の桜井美菜子所長は、28日午前11時から記者会見を開き、「東日本では29日の朝にかけて、先日の豪雨による被災地を含む西日本では、28日夜遅くから30日にかけて局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降る見込みだ。広い範囲で大雨となるおそれがある。また、台風は速度が速く、台風の接近に伴って風が急に強まり、猛烈な風が吹いて海は猛烈なしけとなる見込みだ。高潮のおそれもある」と説明しました。</div><div>そのうえで、「土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫、暴風、高波、高潮に厳重な警戒が必要だ。各地の気象台が発表する警報などの気象情報に注意するとともに、市町村の避難勧告などに従って早め早めに避難してほしい。特に、先日の豪雨で被災した地域では、市町村からの避難に関する情報に注意してほしい」と呼びかけました。<br><br>また、避難の注意点について、「雨が非常に強く降り暴風が吹く状況での避難は非常に困難を伴うほか、周囲が暗い中での避難はかえって危険になることが考えられるので、明るいうちからできることを考えて安全確保につながる行動をしてほしい。さらに豪雨の被災地となっている西日本では、通常の避難経路が使えなかったり、避難場所を変更したりしているところがあるかもしれないので、今のうちに確認しておいてほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180728%2Fk10011552981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 12:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>