<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北アルプス 焼岳で小規模な噴気確認 気象庁が注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北アルプス 焼岳で小規模な噴気確認 気象庁が注意呼びかけ</span><time datetime="2017-08-10T07:39"><span>8月10日</span> <span>7時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095391_1708100707_1708100708_01_02.jpg" alt="北アルプス 焼岳で小規模な噴気確認 気象庁が注意呼びかけ" id="news_image"></div><div>気象庁は、長野県と岐阜県にまたがる北アルプスの焼岳で小規模な噴気を確認したと発表し、今後、噴気が再び発生する可能性があるとともに火山ガスが噴出している可能性もあるとして、注意を呼びかけています。</div><div>気象庁地震火山部によりますと、焼岳で、９日夜１１時５０分ごろから１０日午前２時ごろにかけて空振を伴う地震を６回観測し、この時間帯に監視カメラによって山頂の西側およそ４００メートル付近の山腹で小規模な白い噴気を確認したということです。<br><br>その後、噴気は次第に弱まり午前３時以降は観測されていませんが、気象庁は、火山活動の変化について引き続き注視しているということです。<br><br>気象庁は、焼岳の噴火警戒レベルについて「活火山であることに留意」を示すレベル１を継続したうえで、今後、再び噴気が発生する可能性があるとともに、火山ガスが噴出している可能性もあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><div>焼岳のある長野県松本市では、今のところ登山ルートの規制などは検討していないということですが、登山客の安全を確保するため、山の西側の岐阜県高山市などとも協議して注意を呼びかけるための対応を検討したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 07:39:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 ３か月近く遅れて決算発表 監査法人「おおむね妥当」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 ３か月近く遅れて決算発表 監査法人「おおむね妥当」</span><time datetime="2017-08-10T11:43"><span>8月10日</span> <span>11時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095561_1708101144_1708101145_01_02.jpg" alt="東芝 ３か月近く遅れて決算発表 監査法人「おおむね妥当」" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、昨年度の決算を当初の予定より３か月近く遅れて１０日に発表しました。チェック役の監査法人は、内容はおおむね妥当だとする「限定付適正」の意見をつけ、経営再建への課題となってきた決算の取りまとめについては、ようやく決着が図られました。</div><div>東芝の昨年度の決算は、監査法人の「ＰｗＣあらた」が、アメリカの原子力事業による巨額の損失をもっと早く認識できなかったか、過去の決算もさかのぼって調べる必要があると主張し、発表が延期されてきました。<br><br>東芝は１０日、当初の予定から３か月近く遅れて昨年度の決算を発表し、監査法人は、損失をもっと早く認識できた可能性は残るものの、現在の財務状況など決算の内容はおおむね妥当だとする「限定付適正意見」をつけ、一定のお墨付きを与えました。これによって、東芝の経営再建への課題となってきた決算の取りまとめについては、ようやく決着が図られたことになります。<br><br>発表された決算によりますと、グループ全体の最終的な赤字額は９６５６億円で、日本の製造業としては過去最大となりました。また、ことし３月末現在の株主資本は５５２９億円のマイナスと、大幅な債務超過になりました。<br><br>東芝は、今回の決算を含む有価証券報告書を国に提出し、今後、東京証券取引所が、東芝の株式の上場を維持するかどうか、審査を進めることになります。ただ、この審査とは別に、今年度の決算で東芝が２期連続の債務超過となれば、上場廃止になるため、東芝としては、半導体事業の売却交渉をいかに早く決着させて債務超過を回避するかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 11:43:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務省 北朝鮮に強く警告も外交で問題解決目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国務省 北朝鮮に強く警告も外交で問題解決目指す</span><time datetime="2017-08-10T11:49"><span>8月10日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095551_1708101139_1708101149_01_02.jpg" alt="米国務省 北朝鮮に強く警告も外交で問題解決目指す" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領に続いてマティス国防長官が北朝鮮に対して異例の強い表現で挑発行為をやめるよう警告したことについて、アメリカ国務省は、外交で問題の解決を目指す政権の方針に変わりはないとして、引き続き国際社会と連携して北朝鮮への圧力を強めていくと強調しました。</div><div>トランプ大統領は８日、「北朝鮮がアメリカを脅すのであれば、炎と激しい怒りに直面する」と発言したのに続いて、９日にはツイッターに「われわれの核兵器は、かつてなく強力だ。この力を行使せずにすむよう望んでいる」と書き込み、北朝鮮をけん制しました。<br><br>また、マティス国防長官は９日、「北朝鮮は核兵器の追求から身を引き、体制の終わりにつながる行動を停止すべきだ」とする声明を発表し、北朝鮮の体制の転換に言及する異例の強い表現で挑発行為をやめるよう警告しました。<br><br>大統領と国防長官が北朝鮮に厳しい姿勢を示したことについて、アメリカ国務省の高官は記者団に対して、北朝鮮の体制の転換は求めないとするトランプ政権の立場に変わりはないと述べ、引き続き、外交で問題の解決を目指す方針を示しました。<br><br>また、国務省のナウアート報道官は記者会見で、トランプ政権が北朝鮮に相反するメッセージを送っているのではないかという質問に対して、「アメリカ政府の声は１つだ。北朝鮮に圧力を加えていくことで一致している。この方針に変わりはない」と述べ、引き続き国際社会と連携して北朝鮮への圧力を強めていくと強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ホワイトハウス前で抗議集会</h3><div>北朝鮮をめぐるトランプ大統領の発言を受けて、９日、首都ワシントンのホワイトハウスの前では、抗議の集会が開かれました。<br><br>集会は、人権団体や女性の権利保護を訴える市民団体などが合同で呼びかけたもので、参加した人たちは「戦争反対」などと書かれたポスターを手に、「北朝鮮に対しては、戦争ではなく、外交による解決を」などとシュプレヒコールを上げていました。<br><br>参加した女性は「トランプ大統領のむちゃな発言が世界に大きな影響をもたらすかもしれないというのは本当におそろしいです」と話していました。<br>集会を呼びかけた団体のメンバーの女性は「トランプ大統領もキム・ジョンウン（金正恩）委員長も信じられないほど何も考えずに好戦的で、どっちもどっちです。アメリカも北朝鮮も外交的解決に向けて一歩を踏み出し、交渉のテーブルについてほしいです」と訴えていました。</div></div><div><h3>”チキントランプ”も登場</h3><div>トランプ大統領への抗議の意思を示そうと、ホワイトハウスの南側の広場には９日、大統領に似せたにわとりの形をした高さおよそ５メートルの巨大なバルーンが設置されました。にわとりを意味する英語の「チキン」という言葉には「臆病者」や「弱虫」という意味もあり、バルーンはトランプ大統領の「弱さ」を表現しているということです。<br><br>バルーンを設置したカリフォルニア州のドキュメンタリー映画監督の男性は「トランプ大統領は北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）委員長との『チキンレース』をやめるべきだ」と訴えていました。１６万円余りをかけて作ったというこのバルーン、設置されるのは１日だけだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 11:49:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ミサイル発射計画「日本の上空通過 グアム島周辺海上に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ミサイル発射計画「日本の上空通過 グアム島周辺海上に」</span><time datetime="2017-08-10T12:10"><span>8月10日</span> <span>12時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095461_1708101213_1708101214_01_03.jpg" alt="北朝鮮 ミサイル発射計画「日本の上空通過 グアム島周辺海上に」" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、９日に発表したアメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画について、「日本の上空を通過させ、グアム島周辺の海上に落とす」と具体的な飛行ルートを予告したうえで、計画を今月中旬までに完成させるとして、アメリカを強く威嚇しました。</div><div>北朝鮮軍で弾道ミサイルの運用を担う戦略軍は、９日、「アメリカに厳重な警告信号を送るため」として、中距離弾道ミサイル「火星１２型」をグアム島周辺に向けて発射する計画を検討しているとする報道官声明を発表しました。<br><br>これに続いて、戦略軍の司令官は、１０日朝、国営メディアを通じて検討中の計画の詳細を発表し、１０日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は１面に発表の内容を掲載しました。それによりますと、「火星１２型」４発の同時発射を検討しているとし、「日本の島根県、広島県、高知県の上空を通過し、３３５６．７キロの距離を１０６５秒間飛行した後、グアム島の周辺３０から４０キロの海上に落ちるだろう」と、具体的な飛行ルートを予告しました。そのうえで、「今月中旬までに計画を完成させ、核武力の総司令官キム・ジョンウン（金正恩）同志に報告し命令を待つ」として、アメリカを強く威嚇しました。<br><br>今月２１日からはアメリカ軍と韓国軍による定例の合同軍事演習が行われる予定で、これを前に、北朝鮮は繰り返しアメリカをけん制しており、弾道ミサイルの発射に各国の警戒が強まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「高度な警戒監視体制を維持」</h3><div>菅官房長官は記者会見で、「北朝鮮による挑発行動は断じて容認することはできず、国際社会が繰り返している強い警告と非難を真摯（しんし）に受け止め、先般採択された国連安全保障理事会の決議を順守し、さらなる挑発行動を自制することを強く求めたい」と述べました。そのうえで、菅官房長官は「国民の生命、そして財産を守るべく、高度な警戒監視体制を維持し、いかなる事態にも対応することができるよう、緊張感を持って平和と安全の確保に万全を期していきたい」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、アメリカのトランプ大統領が北朝鮮を強くけん制していることについて、「地域の安全保障が極めて厳しい状況の中で、アメリカの抑止力を確保することは極めて重要だ。今月１７日に開かれる日米の外務・防衛の閣僚協議、いわゆる『２＋２』の機会も活用し、引き続き日米同盟を強化していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相「情報収集し 不断の努力で対応」</h3><div>小野寺防衛大臣は、衆議院安全保障委員会で、「北朝鮮がさまざまな発言をしているが、安全保障上さまざまな情報収集をする中で、不断の努力で対応し、万が一のさまざまな事態に備えて、日頃からしっかりとした態勢を整え、安心できる態勢を構築していきたい」と述べました。<br><br>また、小野寺大臣は「国連安全保障理事会の決議で、ロシアや中国も参加して経済制裁を強化することが決まっており、このメッセージを北朝鮮がしっかりと受け止め、核・ミサイル、拉致の問題が解決できるようしっかり努力していきたい」と述べました。<br><br>一方、小野寺大臣は、仮に北朝鮮がグアムに向けてミサイルを撃った場合、集団的自衛権の行使が可能になる存立危機事態に認定できるのか質問されたのに対し、「一般的に言えば、武力行使の新３要件に合致すれば対応できる。日本は、防衛に関しては守り防ぐ盾の役割であり、逆に打撃力で抑止力を高めるのが、アメリカ側の役割だ。両方があって日本の抑止力が高まることを考えると、アメリカ側の抑止力、打撃力が欠如するということは、日本の存立の危機にあたる可能性がないとは言えない」と述べました。</div></div><div><h3>被爆地 広島 不安や憤りの声</h3><div>北朝鮮がアメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画で「広島県など日本の上空を通過させ、グアム島周辺の海上に落とす」と具体的な飛行ルートを予告したうえで、計画を今月中旬までに完成させるとしたことについて、被爆地の広島では不安や憤りの声が聞かれました。<br><br>祖父が被爆したという広島市の６８歳の女性は「北朝鮮はどこまで本気なのか不安になるばかりだ。被爆地の声や世界の情勢も北朝鮮にとっては関係ないのではないかと思う。孫のことを考えると『絶対に飛ばさないで』と言いたいが、そう言っても止めるのは難しいのではないか」と、そばにいた孫を見ながら話していました。<br><br>また、被爆した曽祖母がいる広島市の３３歳の女性は「広島の上空を飛ぶのはいやだ。曽祖母が原爆を経験していて、今でも雷の音が怖いなどと苦しい思いを抱えている。世界平和を考えて日本政府には戦争を経験した人の声を聞いてしっかり対応してほしいし、北朝鮮も世界に目を向けて冷静に対応してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>韓国軍「断固たる対応」</h3><div>北朝鮮がアメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画を今月中旬までに完成させるとしたことについて、韓国軍の合同参謀本部のノ・ジェチョン（魯在天）広報室長は、１０日午前の記者会見で声明を発表し「北の妄言は、韓国軍と米韓同盟に対する深刻な挑戦だ。韓国軍の警告にもかかわらず、北が挑発を行うならば、米韓同盟の強力で断固たる対応に直面することになる」と述べ、北朝鮮をけん制しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 12:10:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日報問題 小野寺大臣が説明 民進党「稲田氏の出席必要」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日報問題 小野寺大臣が説明 民進党「稲田氏の出席必要」</span><time datetime="2017-08-10T12:16"><span>8月10日</span> <span>12時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095591_1708101218_1708101222_01_03.jpg" alt="日報問題 小野寺大臣が説明 民進党「稲田氏の出席必要」" id="news_image"></div><div>ＰＫＯ部隊の日報をめぐって衆議院安全保障委員会の閉会中審査が開かれ、小野寺防衛大臣は、稲田元防衛大臣が公表の是非について方針を決めた事実はないとする特別防衛監察の結果を説明し、再発防止策を徹底する考えを強調したのに対し、民進党は、真相究明には稲田元大臣の出席が必要だと繰り返し追及しました。</div><div>衆議院安全保障委員会では、破棄したとしていた南スーダンのＰＫＯ部隊の日報を陸上自衛隊が保管していた問題をめぐり、先に特別防衛監察の結果が公表されたことを受けて、１０日、閉会中審査が行われています。<br><br>冒頭、小野寺防衛大臣は監察結果を報告し、稲田元防衛大臣の関与について、「ことし２月１３日と１５日に防衛省幹部から説明が行われた際、陸上自衛隊における日報データの存在について何らかの発言があった可能性は否定できないものの、稲田元大臣から公表の是非に関する何らかの方針の決定や承認がなされた事実はなかった」と述べました。<br><br>そのうえで、小野寺大臣は「大臣に、陸上自衛隊に日報が存在することを報告したかどうか意見が分かれた。ただ『ない』という人は明確に終始一貫しており、『したかもしれない』という人は、二転三転し、あいまいなこところもあったので、今回のような表現になった」と説明しました。<br><br>また、小野寺大臣は、大臣就任後、稲田元大臣に電話し、監察結果の報告書の内容に間違いがないと確認したことを明らかにしました。そして、小野寺大臣は「今回の問題の根底にあるのは、防衛省・自衛隊で情報公開の重要性への認識が十分でなかったこと、そして、何より、省内の関係部局の意思疎通が十分でなかったことだ。これからしっかり省内改革で対応していきたい」と述べ、再発防止を徹底する考えを強調しました。<br><br>一方、民進党は「当時のことをいちばん知っている稲田元大臣が説明するのが当たり前だ」などとして、真相究明には稲田元大臣の出席が必要だと繰り返し追及したのに対し、小野寺大臣は「政治家は国民に対してしっかり説明する責任はあるが、稲田元大臣の出席は委員会の中で判断される内容だ」と述べました。<br><br>午後からは、参議院の外交防衛委員会で日報問題をめぐる質疑が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 12:16:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 四川省の地震 救出活動と観光客の避難続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 四川省の地震 救出活動と観光客の避難続く</span><time datetime="2017-08-10T12:22"><span>8月10日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095621_1708101226_1708101229_01_03.jpg" alt="中国 四川省の地震 救出活動と観光客の避難続く" id="news_image"></div><div>８日、中国内陸部・四川省の観光地、九寨溝で起きたマグニチュード７．０の地震では、これまでに１９人が死亡し、３４３人がけがをしました。現地では、地元政府が孤立した住民の救出活動を続けているほか、訪れていた観光客を大型バスに乗せて避難を進めています。</div><div>中国・内陸部の四川省では、８日夜、九寨溝を震源とするマグニチュード７．０の地震が起き、国営の中国中央テレビによりますと、これまでに観光客を含む１９人が死亡し、３４３人がけがをしました。<br><br>現地では、広い範囲で山崩れや落石によって道路が寸断されており、余震が１０００回以上続く中、警察などが孤立した住民などの救出活動を続けています。<br><br>九寨溝はユネスコの世界遺産に登録され、世界中から観光客が訪れる中国有数の景勝地で、九寨溝近くの空港では、航空便の欠航や大幅な遅れで９日夜も多くの人がロビーで夜を明かしました。地元政府は、観光客など６万人近くを安全な場所に避難させたとしていて、空港近くの町の中心部では、観光客たちが地元政府が手配した大型バスに乗って四川省の中心都市、成都に向けて出発していました。<br><br>四川省を管轄する重慶にある日本総領事館によりますと、現場には日本人の個人観光客もいるということで、電話などで連絡を取りながら支援を行っているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>観光客はバスで成都へ</h3><div>地震が起きた九寨溝近くの空港では、航空便が欠航したり大幅な遅れが出ており、近くの町の中心部には、避難してきた大勢の観光客が集まり、地元政府が手配した大型バスに乗り込み、およそ６００キロの道のりがある四川省の中心都市、成都に向かう姿が見られました。<br><br>観光客たちはスーツケースや大きなカバンをバスに積み込み、地元のボランティアに見送られながら、次々とバスに乗って出発していきました。<br>河北省から訪れた男性は「飛行機で直接帰れないので、これからバスで成都に行き、そこから家に帰ります」と疲れた表情で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 12:22:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮拉致から３９年 家族が情報提供呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮拉致から３９年 家族が情報提供呼びかけ</span><time datetime="2017-08-10T12:51"><span>8月10日</span> <span>12時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>市川修一さんと増元るみ子さんが鹿児島県の海岸から北朝鮮に拉致されて１２日で３９年になるのを前に、家族が拉致現場の近くで情報の提供を求めるチラシを配って早期帰国への協力を呼びかけました。</div><div>市川修一さんと増元るみ子さんは、昭和５３年８月１２日、夕日を見に出かけた鹿児島県日置市の海岸から北朝鮮に拉致されました。<br>それから１２日で３９年になるのを前に、１０日、拉致現場の近くでは、増元さんの弟の照明さんが警察の担当者らと情報の提供を求めるチラシなどを配って早期帰国への協力を呼びかけました。<br><br>拉致問題をめぐっては、被害者の家族会が結成されてことし３月で２０年がたちましたが、依然、こう着状態が続いていて、家族の間には、北朝鮮の核とミサイル開発に注目が集まる中、拉致問題が置き去りにされかねないという危機感が強まっています。<br><br>ことし母親が９０歳になるという照明さんは「姉には、救出できずに３９年もたってしまったことを謝りたい。会いたいという気持ちは当たり前で、姉もそうだと思う。母親が亡くなる前に会いたいし、政府は目に見える形で北朝鮮との交渉や被害者の救出に取り組んでほしい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 12:51:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>