<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>テニス 全仏オープンきょう開幕 錦織 大坂らに注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス 全仏オープンきょう開幕 錦織 大坂らに注目</span><time datetime="2018-05-27T00:21"><span>5月27日</span> <span>0時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180527/K10011454591_1805270019_1805270021_01_02.jpg" alt="テニス 全仏オープンきょう開幕 錦織 大坂らに注目" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会の第２戦、全仏オープンが日本時間の２７日夜、パリで開幕し、男子シングルスの錦織圭選手が、右手首のけがから復帰後初となる四大大会に臨みます。女子シングルスは、自己最高の世界ランキング２１位で臨む期待の２０歳、大坂なおみ選手に注目です。</div><div>テニスの全仏オープンは、四大大会で唯一、赤土のクレーコートで行われる大会で、２７日（日本時間２７日夜）、パリで開幕し、来月１０日まで行われます。<br><br>右手首のけがの影響で１月の全豪オープンを欠場した錦織選手は、けがから復帰後最初の四大大会で、世界ランキング２１位と、ふた桁のランキングで四大大会に臨むのは、およそ２年９か月ぶりとなります。<br><br>全仏オープンを見据えて出場したクレーコートの４つの大会では、最初のマスターズ大会で２シーズンぶりに決勝に進んだほか、今月の大会では、粘り強いストロークや精度の高いサーブが、けがの前に戻りつつあるプレーを見せてベスト８に入るなど、状態はよさそうです。<br><br>錦織選手は、全仏オープンは２０１５年と去年の過去２回、ベスト８に入ったのが最高で、これを上回り、けがからの復活を果たせるか、注目です。<br><br>１回戦の相手は世界３０４位でフランスの２１歳、マキシム・ジャンビエ選手、シード選手が順当に勝ち上がった場合、３回戦は錦織選手が６勝４敗としている世界１３位のアメリカのサム・クエリー選手、４回戦では世界８位でオーストリアのドミニク・ティーム選手と対戦することになります。<br><br>また女子シングルスでは、２０歳の大坂なおみ選手が、自己最高の世界ランキング２１位で大会に臨みます。<br><br>大坂選手は今シーズン、四大大会に次ぐ格付けのツアー大会で、日本選手として初優勝してから最初の四大大会で、パワーに精度が加わったストロークを武器に上位進出を狙います。<br><br>このほかの日本勢では、男子シングルスで杉田祐一選手と西岡良仁選手が、女子シングルスで奈良くるみ選手が出場します。</div></section><section class="module--content"><div><h3> 錦織は大会初日から登場 西岡と奈良も</h3><div>テニスの四大大会、全仏オープンで四大大会初優勝を目指す錦織圭選手は、大会初日の２７日の１回戦に登場することになりました。<br><br>世界ランキング２１位の錦織選手は、男子シングルス１回戦で主催者推薦で出場する世界３０４位でフランスの２１歳、マキシム・ジャンビエ選手と対戦します。<br><br>錦織選手の１回戦は大会初日の２７日、第１コートで日本時間の２７日午後６時から始まる第１試合に続く、第２試合で行われることが決まりました。<br><br>同じく２７日の男子シングルス１回戦には西岡良仁選手、女子シングルス１回戦には奈良くるみ選手も登場します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 00:21:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ムン大統領が南北会談の内容発表へ キム委員長の発言は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ムン大統領が南北会談の内容発表へ キム委員長の発言は</span><time datetime="2018-05-27T04:26"><span>5月27日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454661_1805270113_1805270426_01_02.jpg" alt="ムン大統領が南北会談の内容発表へ キム委員長の発言は" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、２６日、２度目となる首脳会談を開いて、史上初の米朝首脳会談の実現に向けて意見を交わしました。ムン大統領は、２７日午前、記者会見を開いて、会談の内容について発表する予定で、米朝の駆け引きが続く中、会談でのキム委員長の発言に注目が集まっています。</div><div>韓国のムン大統領と北朝鮮のキム委員長は、２６日午後３時からおよそ２時間にわたって、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の北朝鮮側の施設で、先月２７日以来となる２度目の首脳会談を開催しました。<br><br>韓国大統領府によりますと、両首脳は、先月の南北首脳会談で合意した、共同宣言の履行と史上初の米朝首脳会談の開催に向けて、虚心たん懐に意見を交わしたということです。<br><br>ムン大統領は、今月２２日にアメリカ ワシントンで行ったトランプ大統領との首脳会談で議論した、北朝鮮が非核化に応じた場合に与える体制の保証の具体的な方法や、経済的な見返りなどについて、伝えたと見られます。<br><br>韓国大統領府は、２７日午前１０時から、ムン大統領が記者会見を開いて、みずから内容を発表するとしています。<br><br>来月１２日にシンガポールで開かれる予定だった米朝首脳会談は、北朝鮮側が会談の取りやめを示唆する談話を発表したことなどを受けて、トランプ大統領が中止を発表しましたが、両国のあいだで再び、開催に向けて調整が進められていて、駆け引きが続いています。<br><br>このため、２６日の南北首脳会談で、キム委員長がどのような発言をしたのかに注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 04:26:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇宙飛行士と交信　安倍首相とプーチン大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>宇宙飛行士と交信　安倍首相とプーチン大統領</span><time datetime="2018-05-27T05:11"><span>5月27日</span> <span>5時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454671_1805270509_1805270511_01_03.jpg" alt="宇宙飛行士と交信　安倍首相とプーチン大統領" id="news_image"></div><div>国際宇宙ステーションを通じた日本とロシアの協力がことし２０年となることを記念して、ロシアを訪れている安倍総理大臣は、プーチン大統領とともに、両国の宇宙飛行士と交信し、宇宙分野でも両国の協力が進んでいることをアピールしました。</div><div>日本とロシアが国際宇宙ステーションを通じた協力を開始して２０年になることを記念して、安倍総理大臣は、日本時間のきょう未明、プーチン大統領とともにクレムリンから、宇宙ステーションに滞在している日本人宇宙飛行士の金井宣茂さんとロシアのアントン・シュカプレロフ宇宙飛行士と交信しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、「ロシアと日本を代表する２人が協力して、宇宙で未来のために一緒に仕事をしていることを日本の総理大臣としてうれしく思う。私とプーチン大統領は、両国のこれからの協力について話をしたが、２人は力を合わせて宇宙での技術協力を進めてもらいたい」と述べました。<br><br>また、プーチン大統領は、「日本は国際宇宙ステーションの活動に大きく貢献していて、宇宙ステーションの中の設備は日本製のものも非常に多い」などと述べ、両首脳は、宇宙分野でも両国の協力が進展していることをアピールしました。<br><br>これに対し、金井さんは、「毎日、宇宙実験や技術開発の仕事をしている中で、両国が協力することで１＋１が２ではなく、３にも４にもなっていく。今後も両国の友情と協力が進展することを宇宙から発信する」と応じました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:11:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日ロ首脳 共同経済活動加速へ 北朝鮮非核化に向け緊密連携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日ロ首脳 共同経済活動加速へ 北朝鮮非核化に向け緊密連携</span><time datetime="2018-05-27T05:15"><span>5月27日</span> <span>5時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454681_1805270231_1805270232_01_02.jpg" alt="日ロ首脳 共同経済活動加速へ 北朝鮮非核化に向け緊密連携" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアを訪れている安倍総理大臣は、プーチン大統領と会談したあと、共同記者発表に臨み、北方四島での共同経済活動の具体化を加速させるため、ことし夏に調査団を派遣することで合意したことを明らかにしました。また、北朝鮮の非核化を進めるため、緊密に連携していくことで一致したことを明らかにしました。</div><div>ロシアの首都モスクワを訪れている、安倍総理大臣は、２６日夜１１時前からクレムリンで、プーチン大統領と会談したあと、共同記者発表に臨みました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、「私とプーチン大統領は平和条約の締結に向け着実に前進していく決意をきょう新たにした。過去７０年以上にわたり解決できなかった平和条約の締結は容易ではないが、私たちの世代でこの問題に終止符を打ちたい」と述べました。<br><br>そして、北方四島での共同経済活動について、海産物の養殖など５つの事業の具体化を加速させることで一致し、ことし７月か８月をめどに四島に調査団を派遣することで合意したことを明らかにしました。<br><br>また、去年９月に初めて実施した北方領土の元島民らによる航空機を使った墓参をことし７月にも行うことや、過去２回行われた外務・防衛の閣僚協議をことし後半に行うことで一致したことも明らかにしました。<br><br>一方、史上初めての米朝首脳会談に向けた各国の調整が活発に行われていることも踏まえて、安倍総理大臣は、「核、ミサイル、拉致問題を包括的に解決し、北朝鮮との国交正常化を目指すという日本の一貫した立場をプーチン大統領は理解してくれたと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮の非核化を進めることは日ロ両国の共通の立場だ。北朝鮮が正しい道を進むために両国は緊密に連携する」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア側　現在の日ロ関係を評価</h3><div>ロシアのプーチン大統領は、安倍総理大臣との会談後に行った共同記者発表の中で「日ロの協力関係は発展している。政治対話は継続し、政府機関の協力や議員交流、地域間交流も拡大している」と述べ、現在の日ロ関係を評価しました。<br><br>特に、経済関係については「去年の貿易高は前の年に比べて１４％増加し、１８０億ドルに達した」と具体的な数字をあげ、経済関係のさらなる拡大に期待を示しました。<br><br>一方で、北方領土問題を含む日本との平和条約交渉については「ロシアと日本双方の戦略的な利益にかない、両国の国民に受け入れられる解決策を、忍耐強く探し続けることが重要だ」と述べ、慎重な姿勢を示しました。<br><br>プーチン大統領は、去年１１月、平和条約交渉について「時間がかかる」という見通しを示していました。<br><br>ことし３月の大統領選挙で７６％の高い得票率で再選を果たしたあとも、慎重な姿勢に変化は見られません。<br><br>また、北朝鮮情勢については「すべての関係国が自制を発揮し、新たな対立の段階に入らないよう、努力しなければならない」と述べ、対話を重視する姿勢を重ねて示しました。<br><br>プーチン大統領としては、国境を接する北朝鮮で軍事的緊張が高まるのは避けたい考えで、米朝双方に自制を求めつつ、駆け引きの行方を見極めようとしています。</div></div><div><h3>プーチン大統領「会談は効率的かつ建設的」</h3><div>プーチン大統領は会談後、「安倍総理大臣との会談は、効率的かつ建設的だった。日本とロシアの協力は順調で、常に政治対話が行われ、省庁間の協力も円滑に進んでいる」と述べました。<br><br>日本とロシアの平和条約交渉については「重要なのは、両国の戦略的利益に資するような、また両国の国民が受け入れ可能な解決策を、辛抱強く探すということだ」と述べました。<br><br>そのうえで、北方領土における共同経済活動の具体化に向けて、ことし後半に、３回目となる調査団を受け入れる姿勢を示しました。<br><br>また、元島民などが墓参のため北方四島を訪問することを、人道的な観点から前向きに協議する意向を示しました。<br><br>プーチン大統領は日ロ経済について「去年の貿易高は前の年より１４％増え、１８０億ドルを超えた。日本からロシアへの投資も増えている。日本のパートナーは、製造業と農業の分野で活躍している」としています。<br><br>そのうえで、日本側が提案した「８項目の経済協力」としておよそ１００のプロジェクトが進んでいることを評価しました。特にエネルギー分野について「ロシアは、日本の天然ガスの需要のおよそ１０％を供給している。日本企業はヤマル半島やサハリンのガスプロジェクトで、ガスの生産や加工に参加している」と述べました。<br><br>またプーチン大統領は朝鮮半島問題についても協議したことを明らかにし「この地域で平和的な情勢を維持することがお互いの関心事だということを確認した。すべての関係国は、自制を発揮し、新しい対立に入らないよう努力する必要がある」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中曽根元首相 100 歳でコメント  憲法改正実現に期待示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中曽根元首相 100 歳でコメント  憲法改正実現に期待示す</span><time datetime="2018-05-27T05:20"><span>5月27日</span> <span>5時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454651_1805270516_1805270520_01_02.jpg" alt="中曽根元首相 100 歳でコメント  憲法改正実現に期待示す" id="news_image"></div><div></div><div>大正７年生まれの中曽根康弘元総理大臣は２７日、満１００歳の誕生日を迎えたのに合わせてコメントを発表し、政治家として戦後日本の再建に尽くした、みずからの人生を振り返るとともに、一貫して訴えてきた憲法改正の実現に期待を示しました。</div><div>この中で、中曽根氏は「敗戦を機に政治の世界に身を投じた私が、日本の再興・再建のために国民とともに立ち上がり、働くことができたのは、この上ない喜びだ。時代の変遷に、１００歳という自分の人生を重ね合わせれば、さまざまな思いの去来とともに、万感胸に迫るものがある」と、これまでの人生を振り返っています。<br><br>そして、「私は政治家になってから、一貫して憲法改正を訴えてきた。与野党を問わず、真に国民参加となる憲法の実現を目指し、国家の基本たるこの課題に真剣に取り組んでいくことを期待している。国の将来を見据え、現状を改革し、果敢に国の未来を切り開いていくことこそ、政治の要諦だ」として、憲法改正の実現に期待を示しています。<br><br>中曽根氏は、平成１５年に政界を引退したあとも、新しい憲法の制定を目指す超党派の国会議員らで作る団体の会長を務めるなど、内政や外交をめぐって積極的な発言を続けてきています。<br><br>最近は自宅で過ごす時間が多いということですが、週に数回、事務所に出て国内外の有識者らと面会するなどしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:20:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメフト “反則行為指示の有無” 関東学連の判断焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト “反則行為指示の有無” 関東学連の判断焦点に</span><time datetime="2018-05-27T05:33"><span>5月27日</span> <span>5時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180527/K10011454641_1805270052_1805270533_01_02.jpg" alt="アメフト “反則行為指示の有無” 関東学連の判断焦点に" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が、試合中に関西学院大学の選手に後ろからタックルする重大な反則行為をしてけがを負わせた問題で、日大がまとめた前監督らによる反則行為の指示を否定する内容の調査結果に対し、関西学院大は２６日、「強い疑念がある」という見解を示しました。反則行為の指示はあったのか、近く処分を決める関東学生連盟が、どういう判断をするかが次の焦点となります。</div><div>この問題で日大は、反則行為をした選手本人から直接聞き取りをしないうえで、「現状では指導者の指導と選手の認識のかい離」が原因だったと、反則行為の指示を否定する内容の調査結果をまとめました。<br><br>これに対し、関西学院大学アメリカンフットボール部は２６日に記者会見し、「指導者の発言内容には極めて不自然な点が多く、強い疑念を抱かざるをえない」として、関東学生連盟の規律委員会など、客観的な立場からの真相究明を期待したいという考えを示しました。<br><br>こうした中、２６日に開かれた日本アメリカンフットボール協会の理事会では、関東学生連盟から規律委員会の調査がほぼ終わり、今月中に臨時の理事会を開いて、日大の内田正人前監督など関係者への処分を検討する方向だということが報告されました。<br><br>規律委員会は「反則行為を指示された」とする日大の選手だけでなく、「意図的に指示はしていない」とする内田前監督と井上奨前コーチなど双方から聞き取りをしています。<br><br>意見に食い違いがある中で、規律委員会がまとめた調査結果を基に、関東学生連盟が最終的に反則行為の指示をどう判断し、どのような処分をするかが次の焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:33:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩスピーカーが勘違い？米で夫婦の会話を録音し送信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＡＩスピーカーが勘違い？米で夫婦の会話を録音し送信</span><time datetime="2018-05-27T05:50"><span>5月27日</span> <span>5時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＡＩ＝人工知能を搭載し、音声で家電製品の操作ができるＡＩスピーカーをめぐり思わぬトラブルです。アメリカでＡＩが勘違いして、夫婦の会話を勝手に録音し、音声データを知人に送信していたことがわかりました。</div><div>ＡＩスピーカーは、人の呼びかけに応じて情報を検索したり、家電製品を操作することができ、アメリカで普及が進んでいます。<br><br>ところが、アメリカのメディアによりますと、今月、西部 オレゴン州の夫婦が、知人から「あなたたちの会話の音声が、ＡＩスピーカーを通じて、突然届けられた。家のフローリングの話をしていませんでしたか？」と尋ねられたということです。<br><br>このＡＩスピーカーは、ＩＴ大手アマゾンの製品で、搭載しているＡＩに呼びかけることで起動する仕組みですが、アマゾンによりますと、夫婦が会話をしていた際、ＡＩが呼びかけられたと勘違いし、起動したということです。<br><br>さらにＡＩは、夫婦からの指示だと誤解して会話を録音し、知人に音声データを送ったとみられています。<br><br>被害に遭った女性は、地元のテレビ局の取材に対し「プライバシーの侵害です。もう使いません」と不信感をあらわにしていました。<br>アマゾンは夫婦に謝罪したうえ、非常にまれな現象ではあるが、予防策を検討するとしています。<br><br>このＡＩスピーカーは去年の１１月から、日本語に対応した製品も販売されています。<br><br>私たちの暮らしを便利にすると注目されるＡＩスピーカーですが、個人データの保護などをめぐり論議を呼びそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:50:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>