<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国 捜索受けた元慰安婦支援団体の施設責任者死亡 自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 捜索受けた元慰安婦支援団体の施設責任者死亡 自殺か</span><time datetime="2020-06-07T15:02"><span>6月7日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461511_2006071454_2006071502_01_02.jpg" alt="韓国 捜索受けた元慰安婦支援団体の施設責任者死亡 自殺か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の元慰安婦の支援団体がソウル市内で運営する施設の責任者が、自宅で死亡しているのが見つかりました。団体は寄付金の使いみちが不透明だなどと指摘され、この施設などが先月、検察の捜索を受けていて、警察は自殺した可能性があるとみて調べています。</div><div>韓国メディアによりますと、元慰安婦の支援団体がソウル市内で運営する施設の責任者の女性が6日夜、ソウル近郊のパジュ（坡州）にある自宅のトイレで死亡しているのが見つかりました。<br><br>外部から侵入された形跡など、事件性をうかがわせるものはないということで、警察は自殺した可能性があるとみて調べています。<br><br>支援団体をめぐっては、元慰安婦の91歳の女性が、運営に問題があると批判したのをきっかけに、韓国メディアから寄付金の使いみちが不透明だなどと指摘され、検察が横領などの疑いがあるとする告発を受けて捜査を進めています。<br><br>ソウル市内の施設は先月、団体の事務所とともに検察の捜索を受けていて、通信社の連合ニュースは、遺体で見つかった責任者の女性が周囲に対し、「捜査を受けてつらい」と話していたと伝えています。<br><br>長年団体を率いてきた前の理事長で、国会議員のユン・ミヒャン（尹美香）氏は、一連の疑惑について全面的に否定していますが、資金の流れの解明を求める世論が強まっていて、検察の捜査の行方が注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 15:02:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに14人感染確認 うち夜の街関連は6人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに14人感染確認 うち夜の街関連は6人 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-07T16:29"><span>6月7日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461571_2006071627_2006071629_01_02.jpg" alt="東京都 新たに14人感染確認 うち夜の街関連は6人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の小池知事は記者団に対し、7日、都内で新型コロナウイルスに感染していることが確認されたのは14人だったと明らかにしました。<br><br>そのうえで小池知事は、「14人のうち、夜の街関連が6人を占めている。これまでに感染が確認された人の濃厚接触者が5人で、このうち夜の街関連が3人。感染経路調査中が9人で、このうち夜の街関連が3人だ」と説明しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が20人を下回るのは4日ぶりです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5383人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 16:29:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競馬 安田記念 アーモンドアイは2着 G1の記録更新ならず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競馬 安田記念 アーモンドアイは2着 G1の記録更新ならず</span><time datetime="2020-06-07T16:59"><span>6月7日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461561_2006071657_2006071659_01_02.jpg" alt="競馬 安田記念 アーモンドアイは2着 G1の記録更新ならず" id="news_image"></div><div></div><div>競馬の安田記念が行われ、芝のＧ1レースで日本の馬で歴代単独最多となる8勝目を目指したアーモンドアイは2着に敗れ、記録更新はなりませんでした。</div><div>レースは、東京 府中市にある東京競馬場の芝1600メートルのコースで争われ、14頭が出走しました。<br><br>先月、同じコースで歴代最多に並ぶＧ1、7勝目を挙げ、記録更新がかかるアーモンドアイは、単勝1.3倍の圧倒的な1番人気に支持されました。<br><br>クリストフ・ルメール騎手が手綱を取ったアーモンドアイは、3着に敗れた去年に続いてスタートでやや出遅れ、後方でレースを進めました。<br><br>そして、最後の直線では追い上げたものの、先に抜け出した去年の桜花賞馬で3番人気のグランアレグリアを捉えることができず、2馬身半の差で2着に敗れました。<br><br>芝のＧ1レースの日本の馬の勝利数の記録は、「皇帝」と呼ばれたシンボリルドルフが昭和60年に初めて7勝を挙げて以来、35年間、更新されておらず、今回敗れたアーモンドアイについては、今後にも注目が集まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>グランアレグリア騎乗の池添騎手「価値ある勝利」</h3><div>安田記念でアーモンドアイを抑えて優勝したグランアレグリアに騎乗していた池添謙一騎手は、「有力馬が後ろにいたが、自信を持って動いていったアーモンドアイが来ると思っていたので、最後の直線は必死に馬を追った。よく頑張ってくれたし、すごいメンバーを相手に価値がある勝利になった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 16:59:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>びわ湖でクルーザー転覆 子ども含む13人全員救助 2人けが 大津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>びわ湖でクルーザー転覆 子ども含む13人全員救助 2人けが 大津</span><time datetime="2020-06-07T17:28"><span>6月7日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461501_2006071554_2006071556_01_03.jpg" alt="びわ湖でクルーザー転覆 子ども含む13人全員救助 2人けが 大津" id="news_image"></div><div>7日午後、大津市のびわ湖でクルーザーが転覆し、投げ出された子どもを含む13人全員が救助されました。<br>このうち。2人がけがをして病院で手当てを受けています。</div><div>7日午後1時ごろ、大津市八屋戸のびわ湖の沖合で子どもを含む男女13人が乗ったクルーザーが転覆し、乗っていた全員が湖に投げ出されました。<br><br>投げ出された女性から通報を受けた警察と消防などが捜索したところ、沖合3キロほどの場所で転覆したクルーザーが見つかり、付近で救助を求めていた13人全員が、通報からおよそ3時間たった午後4時ごろまでに救助されました。<br><br>消防によりますと、このうち2人がけがをしていて病院で手当てを受けています。<br><br>警察などは転覆したクルーザーを湖岸まで運び、当時の状況や事故の原因を調べています。<br><br>気象台によりますと、7日のびわ湖の湖上は風速10メートルのやや強い風が予想されていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去の転覆事故</h3><div>滋賀県のびわ湖では、これまでにもヨットやボートが転覆する事故が起きています。<br><br>このうち平成15年9月には、12人が乗ったヨットが転覆して沈没し、子ども3人を含む6人が死亡し、1人が行方不明になりました。<br><br>この事故をきっかけに滋賀県では、びわ湖でレジャー用の船に乗る人全員に救命胴衣の着用を義務づける条例が施行されました。<br><br>その後も事故は繰り返し起きていて、平成23年3月には小型の釣り用ボートが転覆し、乗っていた2人が死亡しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 17:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾 新型コロナ規制さらに緩和 マスクなしでプロ野球観戦も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾 新型コロナ規制さらに緩和 マスクなしでプロ野球観戦も</span><time datetime="2020-06-07T17:51"><span>6月7日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461661_2006071740_2006071751_01_02.jpg" alt="台湾 新型コロナ規制さらに緩和 マスクなしでプロ野球観戦も" id="news_image"></div><div></div><div>台湾当局は、新型コロナウイルスの新たな感染者が8週間にわたり確認されていないことから、感染防止のための規制をさらに緩和すると発表し、このうち、プロ野球ではマスクを着用せずに観戦できるようになります。</div><div>台湾では、新型コロナウイルスの新たな感染者は、渡航歴のある人を除くと、8週間にわたって確認されていません。<br><br>こうした状況を踏まえて、陳時中衛生福利部長は、7日の定例会見で、「台湾は平穏で順調であり、安心して規制緩和を宣言する」と述べ、入境規制は継続するものの、感染防止のために導入していた公共交通機関や催しなどについての規制をさらに緩和することを明らかにしました。<br><br>これを受けて、鉄道では、十分な距離を保つことができれば、マスクを外したり、飲食をしたりすることが可能になるほか、プロ野球についても、空けなければならない座席の間隔を左右2席以上から1席に減らすほか、観客は座席を移動しなければマスクを着用せずに観戦できるようになります。<br><br>ただ、催しや飲食店の利用については、感染者が出た場合に追跡できるよう、名前を登録することが引き続き求められていて、台湾当局は、感染が再び拡大しないよう警戒を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 17:51:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夜の繁華街 従業員の検査呼びかけなどで連携 西村氏と小池知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夜の繁華街 従業員の検査呼びかけなどで連携 西村氏と小池知事</span><time datetime="2020-06-07T19:03"><span>6月7日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461721_2006071838_2006071838_01_02.jpg" alt="夜の繁華街 従業員の検査呼びかけなどで連携 西村氏と小池知事" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で夜の繁華街を中心に新型コロナウイルスの新たな感染者の確認が相次いでいることを受けて、西村経済再生担当大臣と東京都の小池知事が会談し、接待を伴う飲食店の従業員に対するＰＣＲ検査の受診呼びかけや感染対策に協力的な店舗への支援などに連携して取り組むことを確認しました。</div><div>西村経済再生担当大臣と東京都の小池知事は、7日午後、東京・永田町にある合同庁舎で専門家も交えて会談し、新宿エリアの夜の繁華街を中心に新たな感染者の確認が相次いでいることをめぐって意見を交わしました。<br><br>そして、今後の対策として、国や都、保健所などで情報共有を進めるほか、接待を伴う飲食店の従業員に対するＰＣＲ検査の受診呼びかけや、プライバシーに配慮した相談窓口の設置、それに感染対策を実践している店舗に認定ステッカーを配布するなど、対策に協力的な店舗への支援、下水に含まれるウイルスの調査などに連携して取り組むことを確認しました。<br><br>また、鉄道などで通勤時間帯の利用者が徐々に増えていることを踏まえ、テレワークや時差出勤、オンライン会議などの定着に向けて、引き続き経済団体などと協力していくことも確認しました。<br><br>このあと西村大臣は記者会見で、接待を伴う飲食店での感染防止を図るため、テーブルやカウンターへのアクリル板の設置や、従業員のマスクの着用推進などの具体策を盛り込んだガイドラインが今週中に取りまとめられるという見通しを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「感染防止対策の要として対策しっかりと」</h3><div>東京都の小池知事は西村経済再生担当大臣と会談したあと記者団に対し、「『新宿エリア』と申し上げているが、店で陽性者を出すと営業ができなくなるとして大変真剣に取り組んでいる業界の方もいる。一生懸命やっている方々のやる気をなくすようなことをしないように、業界とともにやっていくことが重要だという認識を共有できた」と述べました。<br><br>そのうえで、小池知事は「夜の街対策は、今、1つの大きな課題になっているので、感染症の防止対策の要として東京都としても対策をしっかり講じていきたい。感染させない、感染しないという大きな流れを夜の街でも確保できるようにしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 19:03:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 抗議活動1年 「国家安全法制」に反発続く一方 無力感も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 抗議活動1年 「国家安全法制」に反発続く一方 無力感も</span><time datetime="2020-06-07T19:04"><span>6月7日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461731_2006071900_2006071904_01_02.jpg" alt="香港 抗議活動1年 「国家安全法制」に反発続く一方 無力感も" id="news_image"></div><div></div><div>香港では、一連の大規模な抗議活動が始まってから9日で1年となります。中国が導入を決めた香港での反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」に対して民主派の団体などが反発を続ける一方で、市民の間では無力感も広がっています。</div><div>香港では去年6月9日、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例案に反対しようと主催者の発表で103万人の市民が参加してデモ行進が行われました。<br><br>条例案が撤回されたあとも、香港政府や警察に対する市民の反発は収まらず、抗議活動は続き、その矛先は中国政府にも向けられました。<br><br>先月には中国が、香港での反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」の導入を決めたことを受けて市民の間には「自由が狭められる」との不安が広がり、民主派の団体や議員などは反発を続けています。<br><br>ただ、市民による抗議活動は商業施設などでの数百人規模のものが多く、以前のような大規模な活動には結び付いていないのが現状です。背景には新型コロナウイルスの感染防止対策として、警察が多くの集会を許可せず、取締りを強化していることがあります。<br><br>また、今回の「国家安全法制」の決定には、香港政府や議会は関わることができず、抗議活動によって決定を覆すことは困難だという見方から、市民の間には無力感も広がっています。<br><br>一方、中国が「国家安全法制」の導入を撤回するよう国際社会に圧力を強めてほしいという声は高まっていて、民主派の団体は繰り返し支援を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「デモ役に立たない」</h3><div>市民の抗議活動に対する姿勢にも変化が出ています。<br><br>このうち、23歳の会社員の男性は「国家安全法制」に反対する気持ちは強いとしながらも「抗議活動の方法は変えていく必要があるかもしれません。もうデモを繰り返しても役にたたないと思います」と話していました。<br><br>また、これまで抗議活動に参加してきたという20歳の大学生の男性は、「警察はいま9人以上集まることを禁止するという措置を使って、誰でも逮捕してしまう。私だけでなく、多くの人が前のように積極的に活動に参加できずにいます」と話していました。<br><br>一方、20歳の専門学校生の男性は「政府は私たちの要求に応じておらず、引き続き抗議活動を通じて求めていくべきです。自分の身の安全も気にしません」と話していて、抗議活動を通じて反発の意志を示そうと意欲を見せる人もいます。</div></div><div><h3>「香港は行き止まり」</h3><div>香港の若者たちの間では、抗議活動を続けることに限界を感じ始めている人も増えています。<br><br>香港では去年6月以降、抗議活動に関連して逮捕された人の数が、警察の発表で8300人に上り、このうち1600人以上が暴動罪や違法な集会に参加した罪などで起訴されました。こうした人たちの多くは保釈されていますが、今後の裁判に影響が出ることを懸念して、抗議活動への参加を控えるようになっています。<br><br>このうち、広告制作会社を運営する易卓邦さん（26）は、去年11月、警察と若者たちが激しく衝突した大規模なデモに参加した際、逮捕され、先月中旬に暴動罪で起訴されました。すでに裁判が始まり、裁判中は週1回、警察署に出向いて、居場所を報告することが義務づけられています。暴動罪の最高刑は禁錮10年で、裁判がいつ終わるのかも見通せない中、不安が募っていると言います。<br><br>易さんは「起訴されてから、私の人生はレールから外れてしまいました。今後の仕事や人生が変わってしまったのです。いくら闘っても効果がありません。どうしたらいいのか分からないのです。香港は行き止まりまで追い詰められました。国家安全法制が導入されれば、『香港を取り戻せ』というスローガンを口にしただけで逮捕されるかもしれません。それでも、一部の人たちは、恐れずに訴え続けるかもしれませんが、多くの人は声を上げることすら、おびえるようになるでしょう」と話しています。</div></div><div><h3>高まる海外への移住</h3><div>香港では中国が「国家安全法制」の導入を発表したあと、将来に不安を感じて香港から台湾やヨーロッパなどに移住しようと考える人が増えています。<br><br>香港中心部にある海外への移住を仲介する会社のもとには、中国の発表直後から問い合わせが殺到し、1日当たりの問い合わせの数はこれまでの30倍ほどにのぼっているといいます。この会社ではこれまで週2、3回程度だった説明会を週12回に増やして対応していますが、毎回、会場に参加者が入りきれないほどの盛況ぶりで1日合わせて200人以上が参加しています。特に、香港と文化的にも地理的にも近い台湾への移住を希望する人が多いということです。<br><br>台湾への移住についての説明会に参加した男性は、「国家安全法制が導入されれば、これまで守られてきた香港の自由な環境は悪くなるので、どこか自由なところに住みたいです。すぐにでも香港を離れたいと思っています」と話していました。<br><br>また、別の女性は、「国家安全法制は私たちにとって安全ではなく、準備が必要だと思いました。香港政府は私たちを守ってくれません」と話していました。<br><br>移住を仲介する会社の代表、梁鈞浩さんは、「ひと月の契約はこれまで10件程度でしたが、このひと月は、台湾だけで80件になります。退職後の人が多いですが、若い人たちからの問い合わせも増えています」と話していて、年代にかかわらず、香港の市民にとって海外への移住が国家安全法制の影響を避けるための選択肢となっていることがうかがえます。</div></div><div><h3>英や台湾が移住支援の姿勢</h3><div>1997年に香港が中国に返還されるまで宗主国だったイギリスや、民主化を求める香港の市民を支持する台湾は、移住を希望する人たちを支援する姿勢を示しています。<br><br>このうち、イギリスのジョンソン首相は、香港の新聞などに寄稿し、中国が国家安全法制の導入を進めた場合、イギリスが香港の市民に返還前まで発行していた滞在許可証について、仕事につくことができるよう条件を変更し、将来的には市民権を取得できる道を開くようにしたいとの考えを示しています。<br><br>現在、この許可証を所持しているのはおよそ35万人で、さらに250万人が許可証を申請できるように検討するとしています。<br><br>また、台湾当局も蔡英文総統の指示で、台湾への移住を希望する人たちの滞在資格の取得や滞在先の手配などについて、支援の強化を検討していて、近く具体策を取りまとめて発表することにしています。<br><br>台湾当局によりますと、留学や仕事などを理由に、香港から台湾に渡った人の数は去年1年間で5800人余りと、前の年より40％以上増えています。また、香港から台湾に渡ったあと、定住を決めた人の数は、去年1474人と前の年より30％以上増えていて、台湾当局は、ことしは移住する人の数がさらに増加すると予想しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 19:04:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>