<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>埼玉県 新たに36人の感染確認 県内2953人に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012563051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉県 新たに36人の感染確認 県内2953人に 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-11T20:30"><span>8月11日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012563051_2008112026_2008112030_01_02.jpg" alt="埼玉県 新たに36人の感染確認 県内2953人に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県内では11日、新たに合わせて36人の新型コロナウイルスの感染が発表されました。</div><div>埼玉県が発表したのは25人でこのうち、集団感染が確認されている所沢市の所沢第一病院では、新たに6人の感染がわかり、この病院に関連する感染者は47人となりました。<br><br>このほか、さいたま市は市内などに住む20代から70代の男女合わせて6人、川口市は川口市の危機管理部に勤務する50代の男性職員を含め、市内に住む男女5人の感染を発表し、これで11日、県内で発表された感染者は36人となりました。<br><br>県内でこれまでに発表された感染者の合計は2953人となりました。<br><br>また、県教育委員会によりますと、県立与野高校で新たに生徒1人の感染が明らかになり、この高校での感染者は教員と生徒合わせて4人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012563051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港で新聞創業者逮捕 米大統領補佐官が強く非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012561851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港で新聞創業者逮捕 米大統領補佐官が強く非難</span><time datetime="2020-08-11T20:36"><span>8月11日</span> <span>20時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012561851_2008111149_2008111207_01_02.jpg" alt="香港で新聞創業者逮捕 米大統領補佐官が強く非難" id="news_image"></div><div></div><div>中国に批判的な香港の新聞の創業者が逮捕されたことについて、アメリカのトランプ政権で安全保障を担当するオブライエン大統領補佐官は声明で、「民主派を脅し、メディアを抑圧するものだ」と強く非難し、中国政府に対して香港国家安全維持法の撤廃を求めました。</div><div>オブライエン大統領補佐官は中国に批判的な論調で知られる香港の新聞「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏が逮捕されたことについて10日、声明を発表しました。<br><br>この中でオブライエン補佐官は「われわれは黎氏が逮捕され、深く憂慮している。逮捕は中国政府が香港と世界に約束したことに反し、民主派を脅し、自由で独立したメディアを抑圧するものだ」と強く非難しました。<br><br>そのうえで、「われわれは黎氏らを支持し、中国政府が直ちに香港国家安全維持法を撤廃して、香港の法の支配を取り戻すよう求める」と述べました。<br><br>黎氏の逮捕については、ポンペイオ国務長官もツイッターで「中国共産党が香港の自由を奪い、人々の権利をむしばんでいることのさらなる証拠だ」と強く非難しました。<br><br>また、ホワイトハウスのマケナニー報道官は香港の問題をめぐって、中国がアメリカの議員らに制裁を科したことを批判していて、トランプ政権は中国に対する圧力を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「香港情勢 引き続き重大な懸念」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012561851_2008111149_2008111207_01_03.jpg" alt=""><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「香港情勢について引き続き、重大な懸念を有している。香港は緊密な経済関係と人的交流を有する極めて重要なパートナーであり、一国二制度のもと、自由で開かれた体制が維持され、民主的、安定的な発展をしていくことが重要だとの立場は一貫している」と述べました。<br><br>そのうえで「わが国の考え方は、中国側にも外相による電話会談を含む、さまざまな機会に伝達してきている。引き続き関係国と連携し、適切に対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>中国外務省「日本は内政干渉停止を」</h3><div>菅官房長官が「香港情勢について、引き続き重大な懸念を有している」と述べたことについて、中国外務省の趙立堅報道官は、11日の記者会見で「香港のことは中国の内政であり、いかなる外部勢力の干渉も許さない」としたうえで、「日本政府には、現実をよく認識して立ち位置を正し、いかなる形の内政干渉もやめるよう求める」と述べました。<br><br>また、趙報道官は「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏や民主活動家の周庭氏の逮捕について、「中国は法治国家、香港も法治社会であり、法の外の特権はどこにもない。香港政府の関係部門が法に従って責任を果たすのを支持する」と述べて、逮捕を支持する立場を強調しました。</div></div><div><h3>英外務省政務次官「報道の自由守られるべき」</h3><div>中国に批判的な論調で知られる香港の新聞「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏らが逮捕されたことについて、イギリス外務省のアダムス政務次官はツイッターへの投稿で「報道の自由は守られるべきだ。今回の逮捕は、反対する勢力をだまらせる口実として国家安全維持法が使われたことを示している。香港当局は市民の権利と自由を守るべきだ」と懸念を示しました。</div></div><div><h3>台湾 蔡総統「報道の自由や民主主義侵害され失望」</h3><div>香港で、中国に批判的な新聞の創業者や民主活動家などが香港国家安全維持法に違反した疑いなどで逮捕されたことを受けて、台湾の蔡英文総統は10日夜、自身のツイッターに「香港の報道の自由や法の支配、人権、そして民主主義がさらに侵害されたことを目の当たりにし失望している。台湾は世界の民主主義国家とともに、私たちが大切にしている価値観のために懸命に闘っている香港人を支持する」と投稿しました。<br><br>そして、中国に対して対話を通じた平和的な問題の解決を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012561851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:36:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 首位で並ぶソフトバンクと楽天 ともに接戦制す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012563241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 首位で並ぶソフトバンクと楽天 ともに接戦制す</span><time datetime="2020-08-11T23:51"><span>8月11日</span> <span>23時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012563241_2008112349_2008112351_01_02.jpg" alt="プロ野球 首位で並ぶソフトバンクと楽天 ともに接戦制す" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球はナイトゲーム5試合が行われ、パ・リーグは首位で並ぶソフトバンクと楽天がともに接戦を制しました。</div><div>パ・リーグです。<br><br>ソフトバンク対オリックスはソフトバンクが8対7で勝ちました。ソフトバンクは5対6と1点を追う6回、柳田選手のこの試合2本目のホームランとなる14号スリーランで逆転しました。先発の千賀投手は6回6失点でしたが4勝目です。オリックスは5回にＴ−岡田選手の6号満塁ホームランなどで6点をあげて一度は逆転しましたが、逃げきることができず4連敗です。<br><br>西武対楽天は楽天が7対5で勝ちました。楽天は1点リードされた6回、小深田選手の2点タイムリーツーベースで逆転し、7回は島内選手のタイムリー、9回には小深田選手のタイムリーツーベースで追加点をあげました。先発の弓削投手は5回4失点で3勝目です。西武は4回に2本のホームランで一度はリードしましたが、今シーズン初の5連敗です。<br><br>ロッテ対日本ハムはロッテが3対1で勝ちました。ロッテは1点を追う5回、マーティン選手の4試合連続のホームランとなる12号スリーランで逆転しました。先発の美馬投手は5回1失点で3勝目、益田投手が13セーブ目をあげました。ロッテは4連勝です。日本ハムは再三のチャンスを生かせず、連勝が4で止まりました。</div></section><section class="module--content"><div><div>セ・リーグです。<br><br>ＤｅＮＡ対阪神は阪神が9対2で勝ちました。阪神は1対1の6回、サンズ選手と梅野選手のタイムリーツーベースで2点を勝ち越しました。9回には木浪選手の2点タイムリーツーベースなどで一挙5点を加えました。先発のガルシア投手は7回1失点で今シーズン初勝利です。ＤｅＮＡはソロホームラン2本による2点どまりで、連勝は3でストップです。<br><br>広島対中日は中日が8対1で勝ちました。中日は4回、高橋選手の2号ツーランと福田選手のタイムリーで3点を先制しました。8回はルーキーの郡司選手、9回にはビシエド選手のタイムリーでリードを広げました。先発の福谷投手は6回途中を1失点で3年ぶりの白星をあげました。広島は打線がつながらず、1点どまりでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012563241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 23:51:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 プサン総領事館前の少女像 地元自治体が設置許可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 プサン総領事館前の少女像 地元自治体が設置許可</span><time datetime="2020-08-12T00:26"><span>8月12日</span> <span>0時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563251_2008120023_2008120026_01_02.jpg" alt="韓国 プサン総領事館前の少女像 地元自治体が設置許可" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の市民団体が南部プサン（釜山）にある日本総領事館の前に無許可で設置した、慰安婦問題を象徴する少女像について、地元の自治体が先週、設置を認める許可を出していたことが分かりました。日本総領事館は許可の取り消しを求めましたが拒否されたということで、少女像が撤去されずに固定化されることが懸念されています。</div><div>韓国南部のプサンでは、2016年12月、市民団体が日本総領事館の前に、慰安婦問題を象徴する少女像を無許可で設置したのに対し、日本政府は、2015年の慰安婦問題をめぐる日韓合意や、外国の公館を保護する責任を定めた国際条約に反するとして、速やかな撤去を求めています。<br><br>こうした中、少女像が設置された公道を管理するプサン市東区は、市民団体が申請していた、少女像の設置を認める道路占用許可を今月4日付けで出していたことを、11日、ＮＨＫの取材に対し明らかにしました。<br><br>プサンに駐在する日本の丸山総領事は6日、区に対し抗議するとともに許可の取り消しを求めましたが、区側は、「適法な手続きによって承認された」として、拒否したということです。<br><br>市民団体は11日、少女像の周辺で抗議集会を開いて、日本側の対応について「内政干渉だ」と反発したほか、韓国メディアは、「合法化が完了した」などと伝えていて、日本総領事館前の少女像が撤去されずに固定化されることが懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:26:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 元慰安婦暮らす施設の運営団体 寄付金の大半を不正蓄財か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 元慰安婦暮らす施設の運営団体 寄付金の大半を不正蓄財か</span><time datetime="2020-08-12T00:29"><span>8月12日</span> <span>0時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563221_2008112337_2008120029_01_02.jpg" alt="韓国 元慰安婦暮らす施設の運営団体 寄付金の大半を不正蓄財か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の元慰安婦の女性たちが暮らす施設を運営する仏教系の団体が、5年間で集めた寄付金、日本円で7億8000万円余りのうち、およそ2％しか施設の運営に使わず、残りの大半を不正に蓄財していたとみられることが分かりました。</div><div>韓国ソウル近郊のキョンギ（京畿）道で元慰安婦の女性たちが暮らす施設「ナヌムの家」を運営する仏教系の団体をめぐっては、ことし5月、寄付金を不正に蓄え、元慰安婦とは関係のない目的に流用しようとしているなどと一部の職員が告発し、警察による捜査が進められています。<br><br>こうした中、キョンギ道や大学教授、弁護士などでつくる調査団が、11日記者会見し、先月行った調査の結果を発表しました。<br><br>それによりますと、団体が去年までの5年間に集めた寄付金およそ88億ウォン、日本円で7億8000万円余りのうち、施設の運営に使われたのはおよそ2％にとどまりました。<br><br>また、残りの大半は、有料の高齢者施設の建設などのために不正に蓄財していたとみられることが分かりました。<br><br>キョンギ道は、今回の調査結果を踏まえて、今後、行政処分を検討することにしています。<br><br>この団体に対しては、大学生20人余りが寄付金の返還を求める訴えをソウルの裁判所に起こしています。<br><br>このほか、ソウルの日本大使館の近くで抗議集会を開いている別の団体も不透明な運営が指摘され、検察の捜査を受けており、韓国国内では、元慰安婦の支援活動の在り方に厳しい視線が向けられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 逮捕された民主活動家の周庭氏が保釈</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 逮捕された民主活動家の周庭氏が保釈</span><time datetime="2020-08-12T00:36"><span>8月12日</span> <span>0時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>香港の民主活動家で10日、香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕された周庭氏が保釈されました。<br><br>周氏は、流ちょうな日本語で香港の民主化運動への支援を訴えるなど、日本でも知られていて、10日中国に批判的な論調で知られる「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏らとともに警察に逮捕されていました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:36:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアが新型コロナワクチンを正式承認 安全性疑問視の見方も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012563071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシアが新型コロナワクチンを正式承認 安全性疑問視の見方も</span><time datetime="2020-08-12T00:45"><span>8月12日</span> <span>0時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012563071_2008112004_2008112029_01_02.jpg" alt="ロシアが新型コロナワクチンを正式承認 安全性疑問視の見方も" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、国内で開発を進めてきた新型コロナウイルスのワクチンを政府として正式に承認したと明らかにしました。世界に先駆けてワクチンの開発に成功したと誇示するねらいがあるとみられますが、欧米のみならず、ロシア国内の研究者からも安全性や有効性を疑問視する見方が出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012563071_2008120047_2008120048_01_03.jpg" alt=""><div>ロシアのプーチン大統領は11日、政府内の会議で新型コロナウイルスのワクチンについて「世界ではじめてけさ、ロシアでワクチンとして登録された」と述べ、モスクワの国立ガマレヤ疫学・微生物学研究所が開発を進めてきたワクチンを、新型コロナウイルスのワクチンとして正式に承認したと明らかにしました。<br><br>また、プーチン大統領は、みずからの娘も臨床試験に参加したとしたうえで「接種後は体温が38度に上がったが、翌日には37度を少し上回るぐらいになっただけだ。その後は順調だ」と述べ、大きな問題は生じなかったと強調しました。<br><br>そして「大量生産も近く始まると期待している」と述べ、ロシア国民を対象に大規模な接種を始めるほか、希望する国に提供する考えを示しました。<br><br>ロシアとしては、世界に先駆けて新型コロナウイルスのワクチンの開発に成功したと誇示するねらいがあるとみられますが、欧米のみならず、ロシア国内の研究者のグループからも臨床試験のデータが公開されていないなどとして、安全性や有効性を疑問視する見方が出ています。</div></div><div><h3>「スプートニクＶ」 エボラウイルスのワクチン研究を応用</h3><div>ロシアのワクチン開発を支援する政府系ファンド「ロシア直接投資基金」のドミトリエフ総裁は11日、オンラインで会見を開き、今回承認されたワクチンは、エボラウイルスのワクチン研究を応用したもので、1957年に旧ソビエトによって世界で最初に打ち上げられた人工衛星の名前にちなんで「スプートニクＶ」と名付けられたと述べました。<br><br>そのうえで、3段階ある臨床試験のうち最終段階の試験は、現地時間の12日から数千人を対象に始めることを明らかにしました。<br><br>また、今回のワクチンは、2回接種する必要があり、総裁自身が接種したところ、体温が37度まで上がったものの、大きな副作用はなかったとしています。<br><br>そして世界のおよそ20か国からワクチンを提供するよう要請があり、このうちＵＡＥ＝アラブ首長国連邦やサウジアラビア、それにフィリピンなどに提供し、現地生産も支援していくとしています。<br><br>一方で、公開されていない臨床試験の結果については、「新たに開設したワクチンの公式サイトで今後、公開する」としています。</div></div><div><h3>ＷＨＯ報道官 「事前認証」するかどうか議論</h3><div>ロシア政府が、新型コロナウイルスのワクチンを正式に承認したことについて、ＷＨＯ＝世界保健機関のヤシャレビチ報道官は11日、スイスの国連ヨーロッパ本部の定例記者会見で、「ロシアの保健当局と緊密に連絡を取り合っている」と述べたうえで、ＷＨＯとして安全性や有効性が確保されていると認める「事前認証」をするかどうか、議論していることを明らかにしました。<br><br>一方でこのワクチンに関する評価には言及しませんでした。<br><br>新しい薬剤に関する審査体制が整備されていない発展途上国では、ＷＨＯによる「事前認証」を目安に承認を行う場合があることから、ＷＨＯが今回のワクチンを「事前認証」するのかが焦点の1つとなっています。</div></div><div><h3>フィリピン大統領 提供を受ける考え</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012563071_2008120048_2008120048_01_04.jpg" alt=""><div>ロシアで開発が進められてきた新型コロナウイルスのワクチンを巡っては、10日夜、フィリピンのドゥテルテ大統領がテレビ演説の中で、ロシアから提供の申し出があったことを明らかにしたうえで、「プーチン大統領には『ロシアの研究に多大な信頼を寄せている』と伝えるつもりだ。もしワクチンが届いたら、私が最初の被験者として接種してもいい」と述べ、提供を受ける考えを示しました。<br><br>フィリピンは感染の拡大に歯止めがかからない状態になっていて、ドゥテルテ大統領はワクチンに高い関心を寄せています。<br><br>先月には、南シナ海の領有権を争っている中国について、「われわれは中国と戦争をする余裕はない。『ワクチンを開発した場合は、フィリピンで優先的に使わせてもらえないか』と習近平国家主席に申し入れた」と述べて、ワクチンの提供を打診したことを明らかにし、地元メディアから「ワクチンと引き換えに歩み寄った」と非難されるなど、外交にも影響が及び始めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012563071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>