<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇陛下おことば 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下おことば 全文</span><time datetime="2019-02-24T15:24"><span>2月24日</span> <span>15時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826401_1902241515_1902241524_01_02.jpg" alt="天皇陛下おことば 全文" id="news_image"></div><div></div><div>在位30年に当たり、政府並びに国の内外から寄せられた祝意に対し、深く感謝いたします。<br><br>即位から30年、こと多く過ぎた日々を振り返り、今日こうして国の内外の祝意に包まれ、このような日を迎えることを誠に感慨深く思います。<br><br>平成の30年間、日本は国民の平和を希求する強い意志に支えられ、近現代において初めて戦争を経験せぬ時代を持ちましたが、それはまた、決して平坦な時代ではなく、多くの予想せぬ困難に直面した時代でもありました。<br><br>世界は気候変動の周期に入り、我が国も多くの自然災害に襲われ、また高齢化、少子化による人口構造の変化から、過去に経験のない多くの社会現象にも直面しました。<br><br>島国として比較的恵まれた形で独自の文化を育ててきた我が国も、今、グローバル化する世界の中で、更に外に向かって開かれ、その中で叡智を持って自らの立場を確立し、誠意を持って他国との関係を構築していくことが求められているのではないかと思います。<br><br>天皇として即位して以来今日まで、日々国の安寧と人々の幸せを祈り、象徴としていかにあるべきかを考えつつ過ごしてきました。<br><br>しかし憲法で定められた象徴としての天皇像を模索する道は果てしなく遠く、これから先、私を継いでいく人たちが、次の時代、更に次の時代と象徴のあるべき姿を求め、先立つこの時代の象徴像を補い続けていってくれることを願っています。<br><br>天皇としてのこれまでの務めを、人々の助けを得て行うことができたことは幸せなことでした。<br><br>これまでの私の全ての仕事は、国の組織の同意と支持のもと、初めて行い得たものであり、私がこれまで果たすべき務めを果たしてこられたのは、その統合の象徴であることに、誇りと喜びを持つことのできるこの国の人々の存在と、過去から今に至る長い年月に、日本人がつくり上げてきた、この国の持つ民度のお陰でした。<br><br>災害の相次いだこの30年を通し、不幸にも被災の地で多くの悲しみに遭遇しながらも、健気に耐え抜いてきた人々、そして被災地の哀しみを我が事とし、様々な形で寄り添い続けてきた全国の人々の姿は、私の在位中の忘れ難い記憶の１つです。<br><br>今日この機会に、日本が苦しみと悲しみのさ中にあった時、少なからぬ関心を寄せられた諸外国の方々にも、お礼の気持ちを述べたく思います。<br><br>数知れぬ多くの国や国際機関、また地域が、心のこもった援助を与えてくださいました。<br><br>心より深く感謝いたします。<br><br>平成が始まって間もなく、皇后は感慨のこもった一首の歌を記しています。<br><br>ともどもに平（たひ）らけき代を築かむと諸人（もろひと）のことば国うちに充（み）つ<br><br>平成は昭和天皇の崩御と共に、深い悲しみに沈む諒闇の中に歩みを始めました。<br><br>そのような時でしたから、この歌にある「言葉」は、決して声高に語られたものではありませんでした。<br><br>しかしこの頃、全国各地より寄せられた「私たちも皇室と共に平和な日本をつくっていく」という静かな中にも決意に満ちた言葉を、私どもは今も大切に心にとどめています。<br><br>在位30年に当たり、今日このような式典を催してくださった皆様に厚く感謝を表し、ここに改めて、我が国と世界の人々の安寧と幸せを祈ります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 15:24:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下在位30年 記念式典で国民への感謝の思い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下在位30年 記念式典で国民への感謝の思い</span><time datetime="2019-02-24T15:33"><span>2月24日</span> <span>15時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826421_1902241527_1902241533_01_02.jpg" alt="天皇陛下在位30年 記念式典で国民への感謝の思い" id="news_image"></div><div>ことし春の皇位継承を前に、天皇陛下の在位30年を祝う政府主催の記念式典が、24日午後、天皇皇后両陛下も出席されて、東京 千代田区の国立劇場で行われました。</div><div>記念式典には、安倍総理大臣など三権の長をはじめ、国会議員や経済界の代表、それに各国の駐日大使らが出席しました。<br><br>安倍総理大臣は式辞で「この30年、天皇陛下は、日本国と日本国民統合の象徴として、一つひとつのご公務を、心を込めてお務めになり、国民に寄り添ってこられました。私たちはこれまでの陛下の歩みを胸に刻みながら、激動する国際情勢の中で、希望に満ちあふれ、誇りある日本の輝かしい未来を創り上げていく決意です」と述べました。<br><br>また、国民の代表として、福島県の内堀知事と、天皇皇后両陛下の外国訪問の際、首席随員を務めた経験がある川口元外務大臣があいさつしました。<br><br>このうち、内堀知事は東日本大震災の発生のあと、天皇陛下がビデオメッセージの形で国民に語りかけられたことについて「大いに励まされ、国民の気持ちが一つになりました」と述べ、感謝の意を示しました。<br><br>続いて、天皇皇后両陛下が、沖縄県のハンセン病療養所の人たちとの交流を通じて作られた歌を、沖縄県出身の歌手、三浦大知さんが独唱しました。<br><br>このあと天皇陛下が、おことばを述べられました。<br><br>この中で、天皇陛下は平成の30年間について「日本は国民の平和を希求する強い意志に支えられ、近現代において初めて戦争を経験せぬ時代を持ちました」と振り返られました。<br><br>また、天皇としてのこれまでの務めを振り返り「私がこれまで果たすべき務めを果たしてこられたのは、その統合の象徴であることに、誇りと喜びを持つことのできるこの国の人々の存在と、過去から今に至る長い年月に、日本人がつくり上げてきた、この国の持つ民度のお陰でした」と、国民への感謝の思いを表されました。<br><br>そして最後に、万歳を三唱し、式典は終了しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 15:33:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>86歳男性殺害 ＤＮＡ一致の34歳男を全国に指名手配</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>86歳男性殺害 ＤＮＡ一致の34歳男を全国に指名手配</span><time datetime="2019-02-24T15:42"><span>2月24日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826331_1902241139_1902241208_01_02.jpg" alt="86歳男性殺害 ＤＮＡ一致の34歳男を全国に指名手配" id="news_image"></div><div>広島市で86歳の男性が自宅で刺され殺害された事件で、警察は、現場周辺に残されていた血痕のＤＮＡの型が一致したことから、34歳の男が関わったとして強盗殺人の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。</div><div>指名手配されたのは、住所、職業いずれも不祥の冨田幸誠容疑者（34）です。<br><br>今月20日、広島市中区銀山町の廃業した旅館の住居部分で、植松一廣さん（86）が刃物で首などを刺され殺害されているのが見つかり、警察は、財布の現金などが奪われたとみて強盗殺人事件として捜査しています。<br><br>捜査関係者によりますと、現場の建物から隣接する公園に向かって血の痕がおよそ200メートルにわたって残されているのが見つかり、鑑定の結果、ＤＮＡの型が冨田容疑者のものと一致したということで、警察は強盗殺人の疑いで逮捕状を取って全国に指名手配し、顔写真を公開しました。<br><br>冨田容疑者は身長がおよそ１メートル60センチ、小太りで、事件後に立ち寄っていた広島市内の施設の防犯カメラの映像では、黒縁のメガネに、黒い上着を着て、茶色のスニーカーを履いていて、左手の親指には包帯が巻かれています。<br><br>警察によりますと事件後、広島市内の医療機関でけがの手当てを受けていたということです。<br><br>また、２日後の22日午前９時ごろ、広島県福山市内のインターネットカフェを出た後、正午ごろにＪＲ福山駅を訪れたとみられ、駅構内の防犯カメラに特徴の似た人物が写っているということです。<br><br>警察は行方を捜査するとともに情報の提供を呼びかけています。<br><br>連絡先は広島中央警察署082ー224−0110です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 15:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガストや元気寿司も 外食が宅配や持ち帰り強化の背景は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガストや元気寿司も 外食が宅配や持ち帰り強化の背景は</span><time datetime="2019-02-24T16:23"><span>2月24日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826361_1902241306_1902241608_01_02.jpg" alt="ガストや元気寿司も 外食が宅配や持ち帰り強化の背景は" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の10％への引き上げを前に、外食各社が「宅配」や「持ち帰り」のサービスを強化しています。軽減税率の導入によって税率が８％に据え置かれるためで、この分野の競争が激しくなりそうです。</div><div>ファミリーレストラン最大手の「すかいらーくホールディングス」は、全国の「ガスト」や「バーミヤン」などのうち、料理の宅配サービスを提供する店舗を、来年中に今の1.5倍に当たる1500店まで一気に増やします。<br><br>このうち「ガスト」では、家庭で温め直しても出来たてと食感がほぼ変わらないというピザの生地を開発したほか、宅配専用のメニューとして、ローストチキンや揚げ物のセットなどを用意しました。<br><br>また、配車サービスを手がけるアメリカの「ウーバー」とも提携するなど、配達の態勢整備を進めています。<br><br>すかいらーくホールディングスの和田千弘常務は「宅配の事業は成長が見込める。配達員を確保するため、他社との提携も積極的に検討したい」と話していました。<br><br>また、回転寿司チェーンの「元気寿司」は、東京 板橋区の商店街に持ち帰り専用の店舗を初めてオープンさせました。<br><br>１人暮らしの消費者の需要を見込んで、ちらしずしや４貫セットなど、手軽に食べられる商品を中心におよそ40種類用意しています。<br><br>店舗がコンパクトなぶん、従業員を少人数に抑えて出店できるメリットもあるということで、元気寿司の新業態開発課の近藤優樹課長は「客の反応を見ながら同じような店を増やしたい」と話していました。<br><br>こうした動きの背景には、ことし10月に消費税率が10％に引き上げられたあとも、「宅配」や「持ち帰り」の商品は、軽減税率の導入によって税率が８％に据え置かれることがあります。<br><br>外食業界では、牛丼の「すき家」と「吉野家」のほか、コーヒーの「スターバックス」が宅配サービスを強化しています。<br><br>また、定食の「大戸屋」も持ち帰りのメニューを増やすことにしていて、各社によるこの分野の競争が一段と激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 16:23:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロバート・キャンベルさん語る キーンさんの存在とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロバート・キャンベルさん語る キーンさんの存在とは</span><time datetime="2019-02-24T17:17"><span>2月24日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826451_1902241715_1902241718_01_02.jpg" alt="ロバート・キャンベルさん語る キーンさんの存在とは" id="news_image"></div><div></div><div>ドナルド・キーンさんと同じアメリカ・ニューヨーク出身の日本文学研究者で晩年に交流を重ねていた、国文学研究資料館館長のロバート・キャンベルさんは、キーンさんが亡くなったことについて「世代や立つ土俵は違いましたが、どこかで戦友のような気持ちがありました。去年のクリスマスの直前に入院していた病室を訪ねてお目にかかったのが最後でした。もう一度、元気な姿を見られるんじゃないかと思っていたやさきのことで驚きました」と心境を語りました。</div><div>キーンさんとは５年前の平成26年の春に東京都内で開かれた花見の場で出会って以降、交流を続けてきたということで「立ち話をすると、いつも何かひと言励ましのことばを下さったのが印象に残っています。キーン先生は非常に多くの優れたお弟子さんを育ててきていますが、直接教わったことのない私のことも気にかけて、アドバイスを下さりました。とても懐が深く視野の広い方でした」とその人柄をしのんでいました。<br><br>そのうえで、キーンさんが日本文学研究者として果たした役割については「終戦直後の荒廃した日本に降り立ち、その時代の現状だけでなく、江戸時代の文楽や能などの芸能にもさかのぼって日本人の精神文化を見いだし、刺しゅうを編むような丁寧さで優れた翻訳を積み上げてきました。国際社会の中で日本が地位を築いていなかった時代に、戦前・戦中の悲しい敵対関係を超えて普遍的な日本人の精神文化を西洋世界に送り出したことは、非常に大きな業績だと思います」と語り、「キーンさんは、自分と同世代の作家や戦前から活躍する谷崎潤一郎や川端康成のような優れた作家たちと交わり、座談を重ねました。翻訳家であり、研究者でもありながら、戦後の文壇の当事者でもあるという非常に特異な地位にいて、キーンさんほど一人一人の作家と向き合って関係性を持った人物はいなかったと思います」とその存在の大きさを振り返っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 17:17:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小５男児 スキー場で立ち木にぶつかり死亡 石川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小５男児 スキー場で立ち木にぶつかり死亡 石川</span><time datetime="2019-02-24T17:53"><span>2月24日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826481_1902241752_1902241753_01_02.jpg" alt="小５男児 スキー場で立ち木にぶつかり死亡 石川" id="news_image"></div><div></div><div>24日午前、石川県白山市のスキー場で小学５年生の男の子がコース脇の立ち木にぶつかり、死亡しました。</div><div>24日午前10時前、白山市尾添の「白山一里野温泉スキー場」で「男の子がコース脇の木にぶつかって倒れている」と、近くで滑っていた人から消防に通報がありました。<br><br>警察と消防によりますと、倒れていたのは石川県野々市市の小学５年生、今井颯人さんで、ヘリコプターで病院に運ばれましたが、首を強く打っていてまもなく死亡しました。<br><br>現場は標高1050メートルの山頂からふもとまでのおよそ３キロを、雪が積もった林道をたどって降りる初級・中級者向けのコースで、今井さんはスタート地点の山頂付近で倒れていたということです。<br><br>スキー場を管理している会社によりますと、事故当時は晴れ間が広がり、風も弱かったということです。<br><br>今井さんは家族と一緒にスキーに来ていたということで、警察は、コースからそれて立ち木に衝突したとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 17:53:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古沖埋め立てめぐる県民投票 午後６時の推定投票率26.29％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古沖埋め立てめぐる県民投票 午後６時の推定投票率26.29％</span><time datetime="2019-02-24T19:02"><span>2月24日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826541_1902241900_1902241902_01_02.jpg" alt="辺野古沖埋め立てめぐる県民投票 午後６時の推定投票率26.29％" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票は、24日投票が行われていて、午後６時現在の推定の投票率は26.29％となっています。</div><div>県民投票は、普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てについて、「賛成」、「反対」、「どちらでもない」を問うもので、いずれかの欄に丸をつけて投票します。<br><br>沖縄県によりますと、午後６時現在の推定の投票率は26.29％となっていて、去年９月に行われた沖縄県知事選挙と比べて4.63ポイント高くなっています。<br><br>一方、23日までに期日前投票を済ませたのは、有権者のおよそ20％にあたる23万7447人で、去年の知事選挙と比べておよそ17万人少なくなっています。<br><br>県民投票の結果に法的な拘束力はありませんが、条例では、得票の多いものが有権者の４分の１に達すれば、知事は、結果を尊重し、総理大臣とアメリカの大統領に通知することになっています。<br><br>県内の有権者は115万人余りとなっていて、いずれかの選択肢が４分の１に達するかどうかが焦点です。<br><br>普天間基地の移設計画をめぐっては、去年12月から辺野古沖の埋め立てが進められ、政府と、移設を阻止したい沖縄県が激しく対立していて、投票結果が注目されます。<br><br>投票は午後８時までに締め切られ、即日開票されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 19:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>