<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ネット提供の危険運転動画でドライバー初検挙 岡山県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012202921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネット提供の危険運転動画でドライバー初検挙 岡山県警</span><time datetime="2019-12-05T12:40"><span>12月5日</span> <span>12時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012202921_1912051233_1912051240_01_03.jpg" alt="ネット提供の危険運転動画でドライバー初検挙 岡山県警" id="news_image"></div><div>悪質なあおり運転を防ごうと岡山県警察本部が先月始めたインターネットで危険な運転の動画などを募る取り組みで、警察は提供された動画を基に、割り込み運転をしたとしてドライバーを検挙しました。この取り組みでの検挙はこれが初めてだということです。</div><div>岡山県警察本部は先月21日、インターネットを通して危険な運転の情報や動画を募る「岡山県あおり110番鬼退治ボックス」と名付けた専用サイトの運用を始めました。<br><br>警察によりますと、運用開始から５日後の先月26日、倉敷市の国道でダンプカーがウインカーを点滅させずに突然割り込む様子を撮影したドライブレコーダーの映像が寄せられたということです。<br><br>警察はこの動画を基に捜査を進めた結果、今月、40代の男性ドライバーを道路交通法違反の疑いで検挙しました。<br><br>このサイトに寄せられた動画や情報に基づく検挙はこれが初めてだということです。<br><br>警察によりますと、運用開始から３日までのおよそ２週間に、このサイトを通して寄せられた危険運転の情報は31件に上っているということです。<br><br>岡山県警察本部の担当者は「危険な運転を目撃したり、その様子を撮影したりしたら積極的に動画や情報を寄せてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012202921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 12:40:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊谷６人殺害 ペル―人被告の死刑取り消し無期懲役 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊谷６人殺害 ペル—人被告の死刑取り消し無期懲役 東京高裁</span><time datetime="2019-12-05T16:51"><span>12月5日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203131_1912051521_1912051544_01_02.jpg" alt="熊谷６人殺害 ペル—人被告の死刑取り消し無期懲役 東京高裁" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、埼玉県熊谷市で住宅に次々と侵入し、６人を殺害したとして１審で死刑を言い渡されたペルー人の被告に対し、２審の東京高等裁判所は「精神障害の影響が非常に大きく、責任能力が十分ではなかった」として、死刑判決を取り消し、無期懲役を言い渡しました。</div><div>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（34）は、平成27年９月、熊谷市で住宅３軒に次々と侵入して小学生２人を含む６人を殺害したとして、強盗殺人などの罪に問われました。<br><br>１審のさいたま地方裁判所が、求刑通り死刑を言い渡したのに対して被告側は控訴し、統合失調症による影響が大きく、責任能力がなかったとして無罪を主張しました。<br><br>５日の２審の判決で東京高等裁判所の大熊一之裁判長は「統合失調症の影響で自分が何者かに追跡されていると妄想し、住宅への侵入や殺害行為に及んだ可能性は否定できず、責任能力が十分ではなかった。何の落ち度もない６人が突然、命を奪われた結果は重大で、責任能力の点を除けば、極刑をもって臨むしかないが、法律上の減軽をすることになる」として１審の死刑判決を取り消し、無期懲役を言い渡しました。<br><br>被告は判決が言い渡される前に独り言を繰り返し、裁判長から静かにするよう注意されましたが、言い渡しが始まるとうつむいて聞いていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 16:51:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年の年賀はがき 販売佳境 “終活年賀状”も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の年賀はがき 販売佳境 “終活年賀状”も</span><time datetime="2019-12-05T17:11"><span>12月5日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203261_1912051708_1912051711_01_02.jpg" alt="来年の年賀はがき 販売佳境 “終活年賀状”も" id="news_image"></div><div></div><div>ことしも残すところ１か月を切り、都内の郵便局では令和になって初めてとなる来年の年賀はがきを買い求めようと、多くの人が訪れています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203261_1912051708_1912051711_01_03.jpg" alt=""><div>年賀はがきの販売は先月１日から全国で始まっていて、東京 千代田区の東京中央郵便局では、今月に入って窓口を訪れる人が増えています。<br><br>あらかじめ、あいさつ文などが印字されたはがきも用意していて、来年のえとのねずみのデザインや「令和」と大きく書かれたデザインなどが人気だということです。<br><br>また、東京オリンピック・パラリンピックを記念した年賀はがきには、大会のメインスタジアムとなる国立競技場が描かれていて、通常の年賀はがきに５円の寄付金が上乗せされ、大会の運営に充てられます。<br><br>来年の年賀はがきは、消費税率の引き上げに伴って１円値上げされ１枚63円となっています。<br><br>100枚購入した50代の女性は「早めに準備して友人や親せきに出します。年賀状は１年の節目なので毎年楽しみにしています」と話していました。<br><br>年賀はがきの発行枚数は、スマートフォンの普及などで減少傾向にあり、ことし・平成31年分は25億5900万枚余りとピーク時の３分の２以下にとどまっています。<br><br>東京中央郵便局の新藤珠江課長は「ＳＮＳなどで済ませる人も多いと思いますが、温かみのある年賀状をぜひたくさんのお客様にご利用いただきたい」と話していました。<br><br>年賀はがきの受付は今月15日から始まり、郵便局では確実に元日に届けるには、今月25日まで投函してほしいとしています。</div></div><div><h3>“終活年賀状”が人気</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203261_1912051708_1912051711_01_04.jpg" alt=""><div>都内の印刷会社では年賀状を出すのをやめたい人向けに「終活年賀状」と題したホームページを作成し、高齢者を中心に注文が相次いでいるということです。<br><br>東京 台東区にある印刷会社では、ことし10月に「終活年賀状」と題したホームページを作成しました。<br><br>年賀状を出すのをやめたい人向けに去年から始めたサービスで、受け取った相手が不快にならないような文面を８種類紹介しています。<br><br>文面を見ますと「長い間年賀状のやり取りはとても楽しかったのですが年齢的にも準備が大変になって参りましたので、本年をもって皆様へ年始のご挨拶状は控えさせていただくことに致しました」などと書かれていて、「やめる」や「最後」、「終わる」といった直接的な表現は避けるのが無難だとしています。<br><br>会社によりますと、高齢者を中心にことしは去年の５倍以上の注文が寄せられていて、年賀状をやめたい理由として、準備する手間がかかることや、消費税率の引き上げで金銭的な負担が増したことなどをあげる人が多いということです。<br><br>アルファプリントサービスの田尻比呂代さんは「不義理にならないよう理由を説明した上で絶縁状と受け取られない文面にすることが大切だと思う。年賀状を出さなくなる人が増えるのは複雑な気持ちだが、時代の流れを取り込んで新規の顧客開拓につなげたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:11:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡事故起こした「はとバス」運転手はインフルエンザで高熱</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡事故起こした「はとバス」運転手はインフルエンザで高熱</span><time datetime="2019-12-05T17:19"><span>12月5日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203301_1912051710_1912051719_01_02.jpg" alt="死亡事故起こした「はとバス」運転手はインフルエンザで高熱" id="news_image"></div><div></div><div>東京 新宿区で４日夜、観光バスの「はとバス」が停車していたハイヤーに追突し、ハイヤーの運転手が死亡しました。バスのドライバーはインフルエンザにかかっていて、事故当時、高熱があったということで、警視庁は詳しい状況を調べています。</div><div>４日午後６時半ごろ、新宿区西新宿で観光バスの「はとバス」が、停車していたハイヤーに追突して乗り上げ、そのまま30メートルほど進んだあと、街路灯に衝突して止まりました。<br><br>バスとハイヤーに乗客はいませんでしたが、この事故で、ハイヤーの運転手、宮崎昭夫さん（52）が死亡しました。<br><br>バスを運転していた37歳のドライバーはその場で逮捕されましたが、いったん釈放され、病院に入院して検査を受けました。<br><br>警視庁によりますと、検査の結果、ドライバーはインフルエンザにかかっていて事故当時は38度を超える高熱があったとみられることがわかりました。<br><br>バスのドライブレコーダーには、事故が起きる数秒前からドライバーの頭が前後にゆっくりと揺れている様子が写っていたということです。<br><br>警視庁は、事故が起きた詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>点呼時は『異常なし』</h3><div>「はとバス」によりますと、事故を起こした37歳のドライバーは、４日午前６時半すぎに出勤し、同７時前に出庫前の点呼を受けたということです。<br><br>この点呼では、アルコールの呼気の検査や、本人からの健康状態の申告のほか、チェック役の担当者が対面でドライバーの様子を確認することになっていますが、本人から体調不良に関する申告はなく、対面の確認でも異常は見られませんでした。<br><br>ドライバーは、午前７時すぎから修学旅行の貸し切りバスの運行業務にあたったあと、都内を巡回する定期観光バスの業務に移り、新宿の待機場所から食事中の乗客を迎えに行く最中に事故を起こしたということです。<br><br>このドライバーは、平成27年に入社し、観光バスの運転業務にあたってきたということですが、これまでに目立ったトラブルはなかったということです。<br><br>「はとバス」は、今回の事故を受けて、対策本部を設置し、安全対策などについて検討しているということです。</div></div><div><h3>はとバス「深くおわび」</h3><div>「はとバス」は「お亡くなりになられた方のご冥福を心からお祈り申し上げるとともに、ご遺族の皆様に対し、深くおわび申し上げます。今回の重大事故を厳粛に受け止め、二度とこのような事故を発生させないよう、いっそうの安全対策と事故防止の徹底に全力をあげて取り組んでまいります」としています。</div></div><div><h3>関東運輸局 本社営業所に監査</h3><div>死亡事故を受け、国土交通省関東運輸局は、はとバスの本社営業所に対して監査を行い、運転手の勤務状況などに問題がなかったか調べることにしています。<br><br>監査が行われたのは東京 大田区にある「はとバス」の本社営業所です。<br><br>国土交通省によりますと、５日午前11時ごろから運輸局の監査官ら５人が会社の担当者から話を聞くなどして、事故を起こした運転手の勤務状況や営業所の管理体制などに問題がなかったか調べるということです。<br><br>監査は、バス会社が死亡事故を起こした場合は原則行われるということで、国土交通省は「問題があれば適切に対処したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:19:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天の元男性社員 労災認定 上司から暴行受け障害残る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天の元男性社員 労災認定 上司から暴行受け障害残る</span><time datetime="2019-12-05T18:14"><span>12月5日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203411_1912051805_1912051814_01_02.jpg" alt="楽天の元男性社員 労災認定 上司から暴行受け障害残る" id="news_image"></div><div></div><div>ネット通販大手「楽天」に勤めていた40代の男性が、社内の会議中に上司から暴行を受け手足がしびれる障害が残ったなどとして、労災認定されたことがわかりました。</div><div>代理人弁護士によりますと、楽天でウェブ広告の企画や営業を担当する部署のマネージャーを務めていた40代の男性は３年前、社内の会議中に上司に首元をつかまれて、壁際に押しつけられる暴行を受けたということです。<br><br>男性は暴行を受けた１か月後に退職しましたが、その後、うつ病と診断されたほか、脊髄を損傷して手足がしびれる障害が残ったということで、ことし６月までにそれぞれ労災と認定されました。<br><br>男性は、会社に対し謝罪や損害賠償を求めて裁判所に調停を申し立てる予定だということで「社内の相談窓口に配置転換を求めたが十分な調査もしてもらえず、退職せざるを得なかった。会社として責任を認めて謝罪してほしい」というコメントを出しました。<br><br>代理人の川人博弁護士は、来年６月からパワハラを防止するための対策が、大企業に義務づけられることを踏まえ「職場におけるハラスメントが社会的な問題となる中で、こうしたパワハラが起きたのは非常に残念に思う。会社は再発防止に努め、職場改善に取り組むべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>楽天「事案の詳細は回答控える」</h3><div>楽天は「従前より労務事案については社内規定にのっとり適切に対応しています。調停などの申し立てが行われるとのことですので、事案の詳細については回答を控えさせていただきます」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 18:14:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフガニスタンで銃撃 中村哲さんの遺体はカブールへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アフガニスタンで銃撃 中村哲さんの遺体はカブールへ</span><time datetime="2019-12-05T18:37"><span>12月5日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203511_1912051826_1912051837_01_02.jpg" alt="アフガニスタンで銃撃 中村哲さんの遺体はカブールへ" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンで長年、人道支援と復興に携わってきた医師の中村哲さんが銃撃され、死亡した事件で、中村さんの遺体は、事件のあった東部ジャララバードから首都カブールの病院に移され、地元の捜査当局が死因を詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203511_1912051826_1912051837_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>アフガニスタン東部のナンガルハル州ジャララバードで４日、福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の現地代表の医師、中村哲さん（73）が車で移動中に、何者かに銃撃され死亡しました。<br><br>中村さんと一緒にいた運転手や警備員５人も撃たれて死亡しました。<br><br>中村さんの遺体は、現地時間の４日夜、事件のあったジャララバードから首都カブールにある軍の病院に移されました。中村さんの遺体を納めたひつぎはたくさんの花で飾られていて、軍の兵士らによって厳重に警備されています。<br><br>現場での目撃情報によりますと、中村さんを銃撃したのは複数の男らで、日本製の乗用車に乗って中村さんの車の進行を妨害したうえで、車から降りて銃撃を始めたということです。<br><br>警察は、武装グループが外国人をねらった計画的な犯行の疑いがあると見て捜査しています。<br><br>また、これまでの調べで、中村さんの腹部には銃弾２発が撃ち込まれていたということで、地元の捜査当局が死因を詳しく調べています。<br><br>中村さんの遺体は、遺族や関係者がカブールを訪れたあと、日本に向けて搬送されるとみられます。</div></div><div><h3>大統領「テロ」と断定</h3><div>アフガニスタンのガニ大統領は声明を出し、今回の銃撃を「非情な犯行でテロ行為だ」と断定しました。そのうえで、「テロリストによる残忍極まりない行為は、これまで続けてきたアフガニスタンの発展をとめることはできないし、妨害することはできない」と述べ、犯人を拘束するよう捜査当局に指示したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>海外メディアは</h3><div>中村さんが銃撃された時の状況について、海外のメディアも目撃者の証言を伝えています。<br><br>このうちＡＰ通信は、犯行を目撃していた男性の話として、襲撃犯は、警備員と運転手、そして中村さんに向けて銃撃したと伝えています。<br><br>男性は「日本人の男性がけがをしていたので、私の友人が『病院に連れて行こう』と言ったところ、襲撃犯は私たちに銃を向け、『動くな』と言った」と当時の緊迫した状況を証言しました。<br><br>また、ロイター通信は、同じ目撃者の話として、中村さんが乗った車が現場にさしかかったところ、襲撃犯が中村さんや運転手らに向けて銃を発砲したと伝えています。<br><br>そのうえで、犯人の１人が頭を上げる中村さんを見て、「日本人がまだ生きている」と叫び、再び中村さんを撃ったと伝えています。</div></div><div><h3>アフガニスタン新聞各紙も哀悼の意</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203511_1912051826_1912051837_01_04.jpg" alt=""><div>アフガニスタンの５日の新聞各紙は、一面で中村さんへの哀悼の意を表すとともに、現地での活動を紹介した特集記事を組むなど、これまでの功績をたたえています。<br><br>このうち、アフガニスタンの英字紙、「アフガニスタン・タイムズ」は一面に、中村さんの写真を掲載し、哀悼の意を表すとともに銃撃事件のいきさつや目撃者の情報などを伝えています。<br><br>そのうえで、「ナンガルハル州のすべての住民は、中村さんの突然の死を悼んでいる。長年、現地の人たちを支えてくれたことに感謝している」と伝えています。<br><br>また、別の英字紙の「カブール・タイムズ」は、中村さんのこれまでの活動を紹介した特集記事を組んでいます。<br><br>この中では、アフガニスタンで深刻化する干ばつや洪水を食い止めるため、農業用水路などかんがい施設の建設を行い、現地の人たちの生活の改善に生涯をささげたとして、中村さんの功績をたたえています。</div></div><div><h3>「三つどもえ」の戦い続くアフガニスタン</h3><div>アフガニスタンでは、現在、政府や反政府武装勢力などとの間で三つどもえの戦いが続いています。<br><br>アメリカ軍の支援を受ける政府の治安部隊は、長年、反政府武装勢力タリバンと戦闘を続けてきました。<br>これに、４年ほど前からは、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの地域組織も加わった戦いとなっています。<br><br>このうちＩＳは、中村さんが銃撃された東部ナンガルハル州の山岳地帯を主な拠点として活動し、国連などによりますと、戦闘員は2500人から4000人いるとみられています。<br><br>ナンガルハル州では一時、ＩＳが支配地域を広げましたが、アフガニスタン政府の治安部隊とタリバンが、それぞれ去年からことしにかけてＩＳに対する攻勢を強め、激しい戦闘を繰り広げてきました。<br><br>その結果、民間人の犠牲も相次いでいて、アメリカ国防総省によりますと、ことし１月から９月の間にナンガルハル州で死傷した民間人は、762人に上り、「アフガニスタンで最も危険な州の１つ」とされています。<br><br>ただ、最近ＩＳは、幹部が相次いで殺害されたことで、支配地域をアフガニスタン政府やタリバンに奪われ、勢力を失いつつあると見られています。<br><br>トランプ大統領は先月、就任後初めてアフガニスタンを訪れた際、「ＩＳをほぼ壊滅させた」と強調したほか、アメリカ政府でアフガニスタンを担当するハリルザド特別代表も、３日、ツイッターに、「ナンガルハル州での軍事作戦は効果的で、ＩＳは多くの地域と戦闘員を失った。すばらしい成果だ」と書き込みました。<br><br>一方、アフガニスタン政府とタリバンの戦いは各地で続き、いまだ出口が見えません。<br><br>こうした中、トランプ政権は、「アメリカ史上、最も長い戦争」とも言われるアフガニスタンでの軍事作戦を終わらせるため、去年からタリバンとの和平交渉に乗り出しています。<br><br>アメリカ側は、和平交渉を通じて、現地に駐留するアメリカ軍の兵士を撤退させる代わりに、タリバンに対して停戦や、アフガニスタン政府との直接交渉を求めています。そして、直接交渉を通じてアフガニスタン政府とタリバンを和解させることで、双方が協力して国造りを進める態勢を築きたい考えです。<br><br>しかし、停戦や直接交渉の見通しは立っていません。トランプ大統領としては、自らの再選がかかる来年の大統領選挙も見据えて和平交渉を進展させ、アメリカ軍の撤退に向けた道筋を示したい思惑があると見られますが、アフガニスタン国内に４万人から８万人いると見られるタリバンの中には、和平交渉に反発する強硬派もいて、道のりは険しい状況です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 18:37:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事業規模は総額26兆円 新経済対策を決定 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>事業規模は総額26兆円 新経済対策を決定 政府</span><time datetime="2019-12-05T19:22"><span>12月5日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203621_1912051914_1912051922_01_02.jpg" alt="事業規模は総額26兆円 新経済対策を決定 政府" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、一連の災害からの復旧・復興や経済の下振れリスクに備えるための施策を盛り込み、事業規模が総額26兆円程度の新たな経済対策を正式に決定しました。ＧＤＰ＝国内総生産を実質で1.4％程度押し上げる効果が見込まれるとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203621_1912051921_1912051926_01_03.jpg" alt=""><div>政府は５日夜、臨時閣議を開き、一連の災害からの復旧・復興、経済の下振れリスクへの備え、それに、東京オリンピック・パラリンピック後を見据えた景気活性化策の３つを柱とした、新たな経済対策を決定しました。<br><br>災害からの復旧・復興は事業規模が７兆円程度で、河川の堤防などのインフラ強化をはじめ、ハザードマップの作成を加速させることを盛り込んでいます。<br><br>経済の下振れリスクへの備えは７兆3000億円程度で、日米貿易協定を踏まえ、農林水産物の輸出拡大に向けた支援の強化や、いわゆる就職氷河期世代の支援として、来年度から３年間、国家公務員への中途採用に集中的に取り組むとしています。<br><br>来年以降を見据えた景気活性化策は、11兆7000億円程度で、マイナンバーカードを持つ人に買い物で使えるポイントを付与する制度を来年９月から導入することや、高齢ドライバーによる交通事故を防ぐため、自動ブレーキなどを備えた車の購入を支援することを盛り込んでいます。<br><br>また、令和５年度までに小中学生に１人１台のパソコンやタブレットの配備を目指すほか、東京オリンピック・パラリンピックを契機に、外国人観光客をさらに受け入れる環境を整備するとしています。<br><br>事業規模の総額は26兆円程度で、第２次安倍政権以降の経済対策としては、３年前の28兆円余りの対策に次ぐ規模となりました。<br><br>このうち財政投融資を含めた財政支出は13兆2000億円程度で、政府は、今回の経済対策でＧＤＰ＝国内総生産を実質で1.4％程度押し上げる効果が見込まれるとしています。<br><br>臨時閣議では、来年度予算案について、今年度の補正予算案とあわせた「15か月予算」の考え方で編成にあたるとした基本方針も決定され、政府は、年末に向けて編成作業を加速することにしています。</div></div><div><h3>主な施策は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203621_1912051921_1912051926_01_04.jpg" alt=""><div>今回の経済対策は、「災害からの復旧・復興」「経済の下振れリスク」への対応、それに「オリンピック・パラリンピック後を見据えた景気活性化策」を３つの柱として、200を超える施策が盛り込まれています。</div></div><div><h3>災害からの復旧・復興</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203621_1912051921_1912051926_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち、「災害からの復旧・復興」では、台風19号など一連の災害の被災地で、被害にあった家屋の解体や災害廃棄物の処理の支援、鉄道の復旧や代行バスの運行を支援するなどして、被災した人たちの生活の再建を後押しします。<br><br>また、被災した中小企業や農林漁業者が仕事を再開できるよう支援するとともに、被害を受けた河川や道路の本格的な復旧を進めます。<br><br>さらに今後の防災・減災に向けて「国土強じん化」の取り組みに力を入れます。氾濫の危険性がある河川で堤防を強化したり、川底を掘削したりして、水位の上昇を防ぐ工事に対し個別に補助金を出すほか、市街地の浸水被害を防ぐため、地下に雨水をためておく施設を整備します。<br><br>また、市街地の緊急輸送道路などで電線を地中に埋める「無電柱化」を加速させるとともに、災害時に拠点となる病院や社会福祉施設で給水設備や自家発電装置の整備などを進めます。</div></div><div><h3>経済の下振れリスク対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203621_1912051921_1912051926_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>「経済の下振れリスク」への対応としては、経済の好循環を持続させるための施策が盛り込まれました。<br><br>最低賃金の引き上げに向けた中小企業への支援や、中小企業が事業承継を進めやすくするため後継者候補の育成や経営改革を支援します。<br><br>農業分野では、日米の貿易協定を踏まえ、和牛の増産に向けた酪農家への支援の拡充や、国産チーズの競争力強化に向けた対策を実施します。<br><br>さらに、いわゆる「就職氷河期世代」の支援策として、ハローワークに専門の窓口を設置するほか、国家公務員としての中途採用を来年度からの３年間で集中的に取り組むとしています。</div></div><div><h3>五輪パラ後を見据えた景気活性化策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203621_1912051921_1912051926_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>「オリンピック・パラリンピック後を見据えた景気活性化策」として、消費を下支えするため、来年９月から再来年３月までの７か月間、マイナンバーカードを持つ人に対し、買い物に使えるポイントを付与する新たな制度を導入し、１人当たり最大２万円までのキャッシュレスでの決済や入金に対して、5000円分のポイントを付ける方針です。<br><br>デジタル化の時代に対応する人材を育てるため、令和５年度までに小中学校の児童・生徒に１人１台のパソコンやタブレットを配備することを目指し、事業を実施する自治体への補助制度を作ります。<br><br>高速・大容量の通信規格、５Ｇのさらに次の世代にあたる「ポスト５Ｇ」の技術開発を支援する基金を設けることや、高齢ドライバーによる交通事故を防ごうと、65歳以上の人が自動ブレーキを搭載した車などを買う場合の補助制度を創設することも盛り込まれました。</div></div><div><h3>今後の焦点は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203621_1912051921_1912051926_01_08.jpg" alt=""><div>新たな経済対策は、事業規模が26兆円にのぼり、前回３年前の平成28年８月に策定した28兆1000億円の対策に匹敵する規模です。<br><br>国と地方の支出は９兆4000億円で、これに加えて、国が「財投債」と呼ばれる債券を発行して民間の事業に低金利で資金を供給する「財政投融資」を３兆8000億円行って、インフラ整備などを進めます。<br><br>巨額の財政投融資を活用することで「財政支出」を13兆2000億円として事業の規模を確保した形です。<br><br>政府としては、対策の規模を可能なかぎり大きくすることで、海外経済の減速が国内の景気に悪影響を及ぼす懸念に対して、先手を打って万全の対応をしていると強調するねらいがあります。<br><br>しかし、巨額の規模を確保しても施策の実施には課題もあります。対策のうち、国土強じん化などに充てる「公共投資」は６兆円程度と見込まれますが、建設現場で人手不足が続く中、巨額の予算を計上しても十分に執行できないおそれがあります。<br><br>また、財政支出を除いた、残りの13兆円近くは民間の支出や政府系金融機関による企業への融資などですが、想定通り利用されるかは現時点では不透明です。<br><br>一方、支出を賄う財源をどう確保するかも課題となります。政府は、編成作業を進めている今年度の補正予算案に対策に必要な経費として４兆3000億円を計上する方針です。<br><br>これに対して、財源は、公共事業などに使い方を限った建設国債を発行するほか、経費の削減や使われなかった予算の活用などを検討しています。<br><br>歳入の３割程度を借金にあたる国債の発行で賄う厳しい財政状況の中、対策に必要な支出の一部はさらなる借金に頼らざるをえない形で、財政健全化に向けた目標の達成は一段と厳しくなります。</div></div><div><h3>安倍首相「今こそアベノミクス加速を」</h3><div>安倍総理大臣は、臨時閣議に先立って開かれた経済財政諮問会議で、「海外経済を要因とする経済の先行きリスクが視界に入りつつある中、まさに今こそ、アベノミクスを加速し、課題の克服に取り組むべき時だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「今年度補正予算や来年度予算の臨時・特別の措置を組み合わせて、しっかりとした規模の切れ目ない予算措置を講じていく。実効ある『15か月予算』の編成を進めてもらいたい」と述べ、関係閣僚に編成作業を急ぐよう指示しました。</div></div><div><h3>麻生副総理兼財務相「未来の安心のため」</h3><div>麻生副総理兼財務大臣は臨時閣議のあとの記者会見で、「日本経済は内需を中心に緩やかな回復基調だが、ことしは台風19号など自然災害が広範囲で発生し、被災者の生活や経済への影響の解消が急務だ。また、米中の摩擦など通商問題をめぐる緊張から海外発のリスクが出て、設備投資や個人消費が下押しされる可能性が否定できない。東京オリンピック・パラリンピック後も民需を中心とした自律的な成長を実現する必要があり、未来の安心のため新たな経済対策を実施する」と述べました。<br><br>また、対策に必要な財源について麻生大臣は「今後、補正予算の編成作業を開始するが、財源については編成過程において検討するので　この段階で答えることはできない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「われわれの思うような方向で」</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者団に対し、「私が10兆円規模の補正予算案を編成すべきだと申し上げた時は、かなり驚きの声も上がったが、政府に決意を促してきた。結果的にわれわれの思うような方向で政府も取り組んでいて結構だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「政府与党で結束し実施」</h3><div>公明党の山口代表は、記者団に対し、「与党の提言も十分に反映された経済対策になったと思う。相次いだ災害からの復旧・復興を図り、世界経済の下振れリスクに対応し、来年の東京オリンピック・パラリンピックまでの勢いがその後も持続できるような対策を講じるという３つが柱になっており、実行に移すことが大事だ。政府・与党でしっかり結束して実施にあたりたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 原口国対委員長「ばらまきはやめたほうがいい」</h3><div>国民民主党の原口国会対策委員長は、記者会見で、「毎回のごとく経済対策を行っても結果が出ていない。日銀の黒田総裁は、『デフレから脱却する』と言ってもう７年もやっている。結果が出ていない中で、いつまでも税金だけをばらまくのはやめたほうがいい」と述べました。</div></div><div><h3>安倍政権 過去の経済対策は</h3><div>平成24年の第２次安倍政権発足以降、経済対策を実施するのは今回が５度目です。<br><br>最初の対策は、平成25年１月に決定された「日本経済再生に向けた緊急経済対策」です。東日本大震災からの復興を加速させる施策や、ベンチャー企業の支援ために資金を供給する施策などが実施されました。国としての財政支出は、10兆3000億円程度で、民間などの負担をあわせた事業規模は、20兆2000億円程度となりました。<br><br>２度目の対策は、最初の対策と同じ年、平成25年12月に早くも決定されました。翌年４月に消費税率を８％に引き上げるのを前に、景気の下振れリスクに対応することがねらいでした。東京オリンピック・パラリンピックの開催に向けたインフラ整備や、所得が低い人や子育て世帯への支援策が盛り込まれました。経済対策の規模は、国の財政支出で総額５兆5000億円程度、事業規模としては18兆6000億円程度となりました。<br><br>３度目の経済対策は、平成26年12月に閣議決定されました。消費を喚起することや地方の活性化を目指したもので国の財政支出で、３兆5000億円程度の規模となりました。<br><br>そして４度目の経済対策は、３年前、平成28年８月に決定され、リニア中央新幹線の全線開業の前倒しなどを盛り込みました。国と地方の財政支出に、国が低い金利で資金を供給する財政投融資をあわせた「財政措置」は13兆5000億円程度で、事業規模は、28兆1000億円程度となりました。今回の新たな経済対策は、単純に事業規模を並べると４度目の対策に次ぐ大規模なものとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 19:22:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>