<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米銃乱射事件 無差別殺人を綿密に計画か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/k10011167581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米銃乱射事件 無差別殺人を綿密に計画か</span><time datetime="2017-10-04T17:45"><span>10月4日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/K10011167581_1710041750_1710041754_01_02.jpg" alt="米銃乱射事件 無差別殺人を綿密に計画か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ・ラスベガスで５０人余りが死亡した銃の乱射事件で、容疑者の男は４７丁もの銃を所有し、殺傷能力を高める部品を多数所持していたことがわかり、警察は銃による無差別の殺人を綿密に計画していたものと見て調べています。</div><div>アメリカ西部ネバダ州のラスベガス中心部で１日夜に発生した銃の乱射事件では、５８人が死亡したほか、５２７人がけがをし、事件後に自殺したパドック容疑者（６４歳）がホテルの３２階の部屋に銃と銃弾を大量に持ち込み、道路をはさんだ数百メートル先のコンサート会場に向けて１０分前後、銃を乱射したことが警察の調べでわかっています。<br><br>警察はさらに３日夕方の記者会見でパドック容疑者がホテルの部屋で見つかった２３丁と、２軒の自宅の合わせて３か所で４７丁の銃を所有し、いずれも使用した痕があることを明らかにしました。さらに警察は、弾倉が空になるまで銃弾を連射する「フルオート射撃」ができる部品を１２個押収し、パドック容疑者は銃の殺傷能力を高めていた疑いが強まっています。<br><br>パドック容疑者はこれらの銃を、ネバダ州をはじめ隣接するユタ州、カリフォルニア州など合わせて４つの州で購入していたということで、警察は銃による無差別の殺人を綿密に計画していたものと見て調べています。<br><br>また、パドック容疑者と同居していたとされるフィリピン出身の女性について、警察はこの女性が海外からアメリカに帰国したとして事情を聞いていることを明らかにし、パドック容疑者が犯行に至る経緯と動機の解明を急いでいます。<br><br>一方、今回の乱射事件をめぐって、トランプ大統領が４日にラスベガスを訪れて、被害者の家族などと会う予定で、トランプ大統領としては、遺族や被害者に寄り添う姿勢を示すことで、国民に結束を呼びかける狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171004%2Fk10011167581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル化学賞に欧米の研究者３人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/k10011167781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル化学賞に欧米の研究者３人</span><time datetime="2017-10-04T18:52"><span>10月4日</span> <span>18時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/K10011167781_1710041851_1710041852_01_02.jpg" alt="ノーベル化学賞に欧米の研究者３人" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル化学賞の受賞者に、スイスとアメリカ、それにイギリスの研究者、３人が選ばれました。ノーベル賞の自然科学系の３つの賞で４年連続の日本人研究者の受賞はなりませんでした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171004%2Fk10011167781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 18:52:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トンネル掘って銀行の金庫狙った１６人逮捕 ブラジル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/k10011167771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トンネル掘って銀行の金庫狙った１６人逮捕 ブラジル</span><time datetime="2017-10-04T18:58"><span>10月4日</span> <span>18時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/K10011167771_1710050040_1710050041_01_02.jpg" alt="トンネル掘って銀行の金庫狙った１６人逮捕 ブラジル" id="news_image"></div><div></div><div>ブラジルで、長さ５００メートルのトンネルを掘って地下から銀行に侵入し、金庫を盗もうとしたとして窃盗団のメンバー１６人が警察に逮捕されました。</div><div>事件が起きたのは、日系人も多く住んでいるブラジルのサンパウロ市で、警察は、今月３日までに地下から銀行に侵入し金庫を盗もうとしたとして窃盗団のメンバー１６人を逮捕しました。<br><br>警察によりますと、窃盗団はおよそ４か月前に銀行からおよそ５００メートルほど離れた場所にある住宅を借りたうえで、銀行に向けてトンネルを掘り進めていたということです。トンネルは、大人１人がしゃがんだ状態で通れる、高さ１メートルほどの広さで掘り進められていて、内部は棒や板などで補強され、ほぼ完成していたと言うことです。<br><br>警察によりますと、狙われた銀行には当時１０億レアル（日本円で３５０億円余）が保管されていたということで近く犯行に及ぶ予定だったということです。<br><br>窃盗団は、掘削に必要な機材を４００万レアル（１億４０００万円余）かけて用意していたことから、警察で窃盗団の背後に犯罪組織がいる可能性があると見て捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171004%2Fk10011167771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 18:58:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪会場 お台場の水質 「大腸菌」基準値大幅超 対策へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/k10011167791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>五輪会場 お台場の水質 「大腸菌」基準値大幅超 対策へ</span><time datetime="2017-10-04T19:24"><span>10月4日</span> <span>19時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/K10011167791_1710041937_1710041941_01_03.jpg" alt="五輪会場 お台場の水質 「大腸菌」基準値大幅超 対策へ" id="news_image"></div><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックでオープンウオーター スイミングなどの会場となる東京都のお台場海浜公園の水質について、組織委員会と東京都がことし夏に実施した調査の結果、「大腸菌」などで最大で各競技団体の基準値のおよそ７倍から２０倍の数値が検出されました。東京都は水中スクリーンで海をカーテンのように囲い、汚水などの流入を抑制して水質改善の対策を進める方針です。</div><div>東京・港区にあるお台場海浜公園は、３年後の東京オリンピック・パラリンピックで１０キロの距離を泳ぐオープンウオーター スイミングやトライアスロンのスイムの会場となっています。組織委員会と東京都は、ことし、オリンピックとパラリンピックの開かれる７月から９月のうち、合わせて２６日間で水質を調べました。<br><br>その結果、国際水泳連盟の基準で、「ふん便性大腸菌群」の数が最大でおよそ７倍を検出したほか、透明度が基準を下回り、国際トライアスロン連合の基準では「大腸菌」の数が最大でおよそ２０倍という数値が検出されました。<br><br>今回の調査で、国際競技団体が定める水質と水温の基準を達成したのは、オープンウオータースイミングでは調査した２１日間のうち半数以下の１０日間、トライアスロンでは調査した２６日間のうち４分の１以下の６日間でした。この結果について組織委員会と東京都、それに競技団体が記者会見し、水質の悪化を示す数値が検出されたことについて、組織委員会は「ことしの８月は２１日間連続で雨が降った影響が大きい」と分析しました。<br><br>健康面での影響について、東京都は「今のところ具体的な数字の基準はわからない」と述べました。また、競技への影響について、過去２０年以上トライアスロンの日本選手権をお台場海浜公園の周辺で開催している日本トライアスロン連合は「激しい雨が降った時の対策さえとっておけば大丈夫だと考えている」と述べました。<br><br>対策として、東京都は、水中スクリーンで海をカーテンのように囲い、雨が降っても汚水などの流入を抑制することや下水処理施設の整備など水質改善の対策を進める方針を示しました。<br><br>組織委員会の室伏広治スポーツ局長は「十分な対策を講じて安全で安心な大会が開けるよう力をつくしていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＩＯＣコーツ調整委員長「選手の健康を最優先に」</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会で東京オリンピックの責任者を務めるコーツ調整委員長は「組織委員会などから、ことしの夏は異常な天気だったため測定結果が悪かったという報告を受けた。条件が最悪の状態でも対策を講じるということなので選手の健康状態がどんな形でも担保されるということだ」と述べ、選手の健康を最優先に対策を進めることを求めていました。</div></div><div><h3>水質悪化の原因は</h3><div>競技会場となる、お台場海浜公園の水質が悪化する原因は、「合流式下水道」と言われる下水処理の仕組みにあります。<br>「合流式下水道」は、生活排水や工業排水といった汚水と、雨水を１本の下水管に合流させて処理します。<br><br>東京都によりますと、都内はおよそ８割がこの「合流式下水道」で、通常、この下水道の水は、処理施設で浄化されたあと、河川に流れ込みます。<br>しかし、大雨が降った場合は、水の量が増えて処理能力を超えるおそれがあるため、汚水を処理する前に、河川に放流せざるをえないということです。このため大雨が降った後は、河川の出口が集まる東京湾で水質が悪くなる傾向があるということです。<br><br>お台場海浜公園は、東京・港区にある入り江を囲むように人工の砂浜や磯が整備されている公園で、水辺の憩いの場として多くの家族連れや若い人たちに親しまれています。しかし、毎年、都が実施している水質調査で、ふん便性大腸菌群の数や透明度などの項目で環境省の定める基準値を日によって上回ることがあり、海底の形状で安全を確保できないこともあって遊泳が禁止されています。</div></div><div><h3>国内大会で利用</h3><div>お台場海浜公園では、これまでに水泳のオープンウオーター スイミングとトライアスロンで国内大会を実施しています。<br>このうち、１０キロを泳ぐオープンウオーター スイミングは、２０２０年東京オリンピックの会場に決まったことを受けて、これまでは千葉県館山市で実施していた日本選手権の会場を、去年から、お台場海浜公園に移し、ことしは、先月下旬に公園の水域を８周するコースで行われました。<br>レースの後、男子で優勝した野中大暉選手は「水質についていろいろあると思うが改善できると信じている」と話し、女子で優勝した森山幸美選手は「オリンピックになれば世界中の選手が来るので、日本でレースができてよかったと思ってもらえるような会場になってほしい」と話していました。<br><br>トライアスロンも、お台場海浜公園とその周辺で、日本選手権が毎年行われています。ことしは今月１５日に予定され、デモンストレーションとしてパラトライアスロンが初めて行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171004%2Fk10011167791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 19:24:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 アフリカで外交特権悪用しサイの角など密輸 外貨稼ぎか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/k10011167941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 アフリカで外交特権悪用しサイの角など密輸 外貨稼ぎか</span><time datetime="2017-10-04T22:08"><span>10月4日</span> <span>22時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/K10011167941_1710042235_1710042236_01_03.jpg" alt="北朝鮮 アフリカで外交特権悪用しサイの角など密輸 外貨稼ぎか" id="news_image"></div><div>北朝鮮が、歴史的につながりが深いアフリカ諸国で外交特権を悪用し、野生のサイの角や象牙の密輸を繰り返すことで外貨を稼いできたとするＮＧＯの報告書がまとまりました。専門家は、国際社会が制裁を強化する中で、北朝鮮が外貨獲得を狙った違法行為をアフリカでさらに拡大していくおそれがあると警告しています。</div><div>報告書は、スイスを拠点に、国際的な組織犯罪の調査を続けているＮＧＯが、アフリカの政府関係者や脱北者などへの調査を通じて独自にまとめました。<br><br>それによりますと、１９８６年以降、絶滅のおそれがある野生のサイの角や象牙の違法取引に関与したとして北朝鮮の外交官らが摘発された事件が少なくとも１８件に上ることが明らかになりました。<br><br>最近では、おととし、南アフリカの北朝鮮大使館の参事官らが隣国モザンビークで、サイの角４．５キロをひそかに購入して車で運ぼうとしていたところを地元の警察に摘発されました。<br><br>押収されたサイの角は、中国などの闇市場に持ち込めば１０万ドル（日本円で１０００万円以上）に相当するものだったということです。<br><br>また去年には、エチオピアの国際空港で北朝鮮の外交官用のパスポートを所持した男２人が、象牙を違法に中国に持ち出そうとして当局に拘束されたということで、北朝鮮が外交特権を悪用してアフリカ各国で違法な取り引きを繰り返してきた実態が浮き彫りになりました。<br><br>報告書を執筆したジュリアン・ラドメイヤー氏は「国連安保理による制裁が強まるなかで、北朝鮮は外貨獲得を狙って規制が緩いアフリカでますますこうした違法行為を拡大させていくおそれがある」と警告しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アフリカと深い関係</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171004/K10011167941_1710042224_1710042225_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>北朝鮮は、アフリカと歴史的に深い関係があります。<br><br>北朝鮮は、１９６０年代以降、当時の冷戦構造のもとでアフリカの多くの国々と外交関係を樹立しました。<br>米ソいずれの陣営にも属さない「第三世界」に位置づけられたアフリカの国々との関係を強化することで、韓国に対抗し、みずからの国際的な地位を高めようとしたのです。<br><br>北朝鮮は、植民地支配からの独立を求める国々への軍事的な支援を積極的に行ってきたことから、国際社会の中で孤立を深める北朝鮮に同情的な国も少なくないと見られています。<br><br>現在も、ほぼすべての国と外交関係を維持し、１０か国程度に大使館が設置されていると見られます。<br><br>北朝鮮は、核・ミサイル開発の資金を得るため、労働者を派遣したり、軍事協力を積極的に行ったりするなど関係を深めてきました。<br><br>国連安全保障理事会の決議に基づく制裁をめぐっては、履行状況を報告したのは一部の国にとどまっていて、北朝鮮が制裁の履行に消極的なアフリカの国々をいわば制裁の抜け穴として狙い、外貨獲得を目指していると見られています。</div></div><div><h3>アフリカで銅像ビジネス</h3><div>北朝鮮が外貨獲得を目指してアフリカ各国で積極的に推し進めてきたのが「銅像ビジネス」です。<br><br>北朝鮮は、キム・ジョンイル（金正日）総書記の銅像など国内各地で大規模な銅像を建設してきた実績があります。<br><br>技術力の高さに加え、制作にかかる費用も安く抑えられていることから、独裁的な政治体制のアフリカの国々から数多く請け負ってきました。<br><br>北朝鮮がアフリカで手がけた銅像の中で、最大規模とされるのが２０１０年に完成したセネガルのアフリカ・ルネサンスの像です。<br>男女と子どもが空を見上げる高さ５０メートルの巨大な像の完成式典は、アフリカ各国の元首も出席して盛大に行われました。<br><br>北朝鮮は、労働者を派遣し、重要な建物の建築も手がけていてアフリカ南部のナミビアでは、国会議事堂や独立記念館などが建設されました。<br><br>こうしたビジネスは、これまで合法とされてきましたが、北朝鮮の核・ミサイル開発の資金源になっているおそれがあるとして、国連安全保障理事会の制裁決議によって禁じられることになりました。</div></div><div><h3>専門家 アフリカでの活動注視を</h3><div>北朝鮮とアフリカとの関係に詳しく、現地で調査も行っている聖学院大学の宮本悟教授は「北朝鮮は７０年代からアフリカに対して武器を輸出すると同時に芸術的な作品を売ってきた」と述べ、北朝鮮が武器の取り引きや軍事的な支援、それに国家の象徴となる銅像などの建設を請け負うことで、アフリカ諸国との関係を戦略的に強めてきたと説明しました。<br><br>宮本教授によりますと、特に有名なのが「マンスデ創作社」という芸術専門の北朝鮮企業が手がける大型の銅像の建設です。<br>この企業がアフリカ各国に建設した国家指導者などの銅像は、右手を大きく挙げているのが特徴で、北朝鮮にあるキム・イルソン（金日成）主席の銅像と同じデザインだということです。<br><br>このほか、アフリカ各国で、北朝鮮の労働者が軍事施設の建設を進める中国の企業に雇用され外貨を稼いでいるケースも確認されているということです。<br><br>宮本教授は「北朝鮮にとってアフリカは、製品や技術を輸出し、外貨を稼ぐことができる市場で、今後も関係を大切にしていくと考えられる。中国などが北朝鮮との取り引きを制限しても、その分アフリカとの関係を強めていくことになると思う」と述べ、国際社会による経済制裁などの圧力が強まってもいわば抜け穴として、アフリカにおける北朝鮮の外貨稼ぎが活発になる可能性があるとして注視すべきだと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171004%2Fk10011167941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 22:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本語対応のＡＩスピーカー １２月に発売へ ソニー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011167881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本語対応のＡＩスピーカー １２月に発売へ ソニー</span><time datetime="2017-10-05T04:22"><span>10月5日</span> <span>4時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011167881_1710042133_1710050423_01_02.jpg" alt="日本語対応のＡＩスピーカー １２月に発売へ ソニー" id="news_image"></div><div>家電製品の操作などを声で行うＡＩスピーカーは、ＩＴ機器の新たな主役としてメーカーの主導権争いが激しくなっています。こうした中、ソニーは日本語で操作する国内向けの製品をことし１２月に発売する方針を固め、普及に弾みがつくかどうか注目を集めそうです。</div><div>ＡＩスピーカーは、人工知能で人の声を認識し、ニュースや音楽を流したり、家電製品を操作したりできる製品で、アメリカでは普及が進んでいます。<br><br>日本語で操作する日本市場向けの製品は、アメリカのグーグルやアマゾンが近く発売するほか、機能を絞った製品を先行的に販売している通信アプリ大手のＬＩＮＥも、本格的な製品を発売する計画です。<br><br>こうした中、関係者によりますと、ソニーは日本語に対応した製品をことし１２月に発売する方針を固めました。ソニーは、音声を認識する技術にグーグルの人工知能を採用して開発コストを抑える一方、音楽などを再生する音質にこだわり、声だけでなく手をかざす方法でも操作できるようにして他社との違いを打ち出します。<br><br>ＡＩスピーカーは、従来のパソコンやスマートフォンのように、急速に需要が拡大する可能性があるとして、メーカーの主導権争いが激しさを増しています。<br><br>有力メーカーのソニーが年内に販売を始めることで、日本でも普及に弾みがつくかどうか注目を集めそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011167881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 04:22:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 憲法めぐっても論戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011168061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 憲法めぐっても論戦へ</span><time datetime="2017-10-05T04:26"><span>10月5日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011168061_1710050043_1710050426_01_02.jpg" alt="衆院選 憲法めぐっても論戦へ" id="news_image"></div><div>今回の衆議院選挙で、自民党や希望の党、それに日本維新の会などは、憲法改正に賛成の立場で選挙戦を戦う方針なのに対し、共産党や立憲民主党などは、反対や慎重な議論を訴える考えです。選挙結果は今後の憲法改正論議に大きな影響を与えることも予想されるため、選挙戦では憲法をめぐる議論も活発に行われる見通しです。</div><div>憲法改正をめぐって、自民党は政権公約に「憲法改正原案を国会で発議し、初めての憲法改正を目指す」と盛り込み、憲法改正を目指す姿勢を明確に打ち出しています。<br>具体的な改正項目としては、党内で議論してきた『自衛隊の明記』、『教育の無償化・充実強化』、『緊急事態対応』、『参議院の合区解消』の４項目を挙げています。<br>自民党は、憲法改正に向けて来年の通常国会にも党としての改正案を示し、国会の憲法審査会での審議を通じて各党の合意形成を図りたい考えです。<br><br>公明党は、今の憲法で対応できないことが生じた場合に新たな条文を付け加える「加憲」の立場ですが、現状では憲法改正について国会で十分な議論が尽くされていないとして、政権公約には憲法に対する党の基本的な考え方を示すにとどめる方針です。<br><br>希望の党は、９条を含めて憲法改正論議を進める姿勢を示していて、公認候補に対し、憲法改正を支持するよう求めています。そして、選挙公約には、優先的に改正に取り組む項目として、「国民の知る権利」や地方分権などを盛り込む方向で調整を急いでいます。<br><br>共産党は、安倍政権による『９条改悪』に反対し、９条に基づく平和の外交戦略を確立することを重点政策として掲げていて、憲法に自衛隊の存在を明記することは、憲法違反の安全保障関連法を合憲にすることだと指摘しています。<br><br>日本維新の会は、「現実的な憲法改正」を掲げて、教育の無償化や道州制の実現を含めた統治機構改革などを主張しているほか、公約に国際情勢の変化に対応して国民の生命と財産を守るための９条改正も盛り込んでいます。<br><br>立憲民主党は、「時代の変化に対応した未来志向の憲法を構想する」とした民進党の方針を踏襲する考えで、憲法違反を含む安全保障関連法を前提に憲法に自衛隊の存在を明記することは認められないと主張しています。<br><br>社民党は、平和主義と国民主権、基本的人権の尊重の３原則を順守して、憲法を変えさせず、憲法の理念を活かした政策提起を進めるとしています。<br><br>日本のこころは、日本の国柄を大切にした、日本人の手による自主憲法の制定を訴えています。<br><br>参議院で、与党と憲法改正に前向きな勢力が改正の発議に必要な３分の２の議席を占める中、今回の衆議院選挙の結果は、今後の憲法改正論議に大きな影響を与えることも予想されるため、選挙戦では憲法をめぐる議論も活発に行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011168061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 04:26:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>