<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「市川ぼたん」襲名 市川海老蔵さんの８歳長女 日本舞踊</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190803/k10012020671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「市川ぼたん」襲名 市川海老蔵さんの８歳長女 日本舞踊</span><time datetime="2019-08-03T20:38"><span>8月3日</span> <span>20時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190803/K10012020671_1908032025_1908032038_01_02.jpg" alt="「市川ぼたん」襲名 市川海老蔵さんの８歳長女 日本舞踊" id="news_image"></div><div></div><div>歌舞伎俳優の市川海老蔵さんの長女の堀越麗禾さんが、日本舞踊の名跡「市川ぼたん」を四代目として襲名し、襲名披露の公演で「一生懸命に務めさせていただきます」と口上を述べました。</div><div>海老蔵さんが家元を務める日本舞踊の一派「市川流」では、▽海老蔵さんの叔母の市川紅梅さんが「初代市川壽紅」を、<br>▽妹の市川ぼたんさんが「四代目市川翠扇」を、<br>▽長女で８歳の堀越麗禾さんが「四代目市川ぼたん」を、三代同時に襲名し、東京 渋谷の劇場で３日から襲名披露の公演が始まりました。<br><br>恒例の口上では三人と海老蔵さんがそろって舞台に上がり、麗禾さん改めぼたんさんは「父の勧め、そして皆様のご賛同を得まして、市川ぼたんの名跡を四代目として相続することになりました。一生懸命に務めさせていただきます」と決意を述べました。<br><br>それぞれが口上を終えたあと海老蔵さんが「叔母と妹と娘が三代で襲名できますことを私も誠にうれしく思います。新たな市川流としてきょうからの門出です。お見捨てなく、よろしくお願い申し上げます」とあいさつました。<br><br>このあとぼたんさんは「羽根の禿（かむろ）」の演目に出演し、三味線の音に合わせて羽根つきをする少女のかわいらしい様子を、舞台いっぱいに動き回って表現していました。<br><br>訪れた30代の女性は「ぼたんさんの口上も踊りも堂々としていて、びっくりしました。手先まで気をつけて踊っているのが伝わってきて、小学生なのにすばらしいと思いました」と話していました。<br><br>襲名披露の公演は東京 渋谷の「Ｂｕｎｋａｍｕｒａシアターコクーン」で今月12日まで行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190803%2Fk10012020671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 20:38:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「法的対抗手段を検討」“表現の不自由” 実行委 少女像中止で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190803/k10012020751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「法的対抗手段を検討」“表現の不自由” 実行委 少女像中止で</span><time datetime="2019-08-03T22:04"><span>8月3日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190803/K10012020751_1908032203_1908032204_01_02.jpg" alt="「法的対抗手段を検討」“表現の不自由” 実行委 少女像中止で" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県の国際芸術祭で、慰安婦問題を象徴する少女像を含む「表現の不自由」をテーマにしたコーナーの実行委員会のメンバーが、３日夜記者会見しました。</div><div>そして「今回の中止決定は、私たちに一方的に通告された。現代日本の表現の不自由状況を考える企画を、主催者がみずから弾圧するというのは歴史的暴挙と言わざるを得ず、戦後日本最大の検閲事件となるだろう。一方的な中止決定に対し法的対抗手段を検討している」とする声明を発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「他者の価値観 認めぬもの」</h3><div>憲法学者で、一橋大学大学院法学研究科の阪口正二郎教授は「日本と韓国の関係は今、非常に難しい状況で、政治的な物議や批判が起きることは理解できるが、展示が中止にまで追い込まれたことは非常に残念な結果で、あってはならない事態だ。社会全体がどこか不寛容で、他者の価値観を認めることができなくなっている。表現の自由は傷つきやすいものなので、一面的な価値が世の中を占めれば多様な文化に触れる機会が奪われてしまう。あくまで政治と文化は切り離して考えなければいけない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190803%2Fk10012020751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 22:04:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝鮮通信使行列 日韓300人参加へ「民間交流は続ける」長崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/k10012020931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>朝鮮通信使行列 日韓300人参加へ「民間交流は続ける」長崎</span><time datetime="2019-08-04T05:06"><span>8月4日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/K10012020931_1908040504_1908040506_01_02.jpg" alt="朝鮮通信使行列 日韓300人参加へ「民間交流は続ける」長崎" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係の悪化が深刻になる中、長崎県対馬市と韓国のプサン（釜山）市の民間団体が中心となって30年以上にわたって続けてきた江戸時代の外交使節団「朝鮮通信使」の行列を再現する催しが４日、対馬市で行われます。</div><div>朝鮮通信使は、江戸時代に朝鮮王朝から対馬などを通って日本に派遣された外交使節団で、対馬市と韓国のプサン市の民間団体が中心となって、この行列を再現する催しを日韓友好のシンボルとして30年以上にわたって続けています。<br><br>日韓関係が悪化する中、ことしは、参加が予定されていた、朝鮮通信使の船を復元した木造船の対馬への派遣が取りやめになったほか、例年来賓として招かれているプサン市ヨンド区（影島区）の職員などおよそ60人の出席が見合わせになったということです。<br><br>一方、交流の場となってきた伝統の催しを途絶えさせてはならないなどとして、プサン市の舞踊団など民間からの参加者およそ70人が催しに参加することを決めたということです。<br><br>３日、船に乗った一行は対馬市の比田勝港に到着し、久しぶりに再会した対馬市側の担当者と握手を交わしていました。<br><br>参加者はバスで対馬市中心部に向かい、市側の担当者と打ち合わせをして行列の準備を進めていました。<br><br>朝鮮通信使の行列を再現する催しは日韓の合わせておよそ300人が参加し、４日午後３時半ごろから行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日韓関係悪化 宿泊が10分の１に減少の施設も</h3><div>日韓関係の悪化は対馬市の観光産業に影響を与えています。<br><br>去年、対馬市を訪れた韓国人観光客は41万人余りと７年連続で過去最多を更新しています。<br><br>しかし長崎県対馬振興局が対馬市の宿泊施設などへ日韓関係の悪化について影響を調べたところ、先月や今月の宿泊客の予約状況が去年と比べ、おおむね減少し、最大で９割減った施設もあるということです。<br><br>対馬市厳原町にあるホテルでも、去年８月の１か月間でおよそ800人だった韓国からの宿泊客が、今月はほぼいなくなったということです。<br><br>ホテルの専務を務める男性は「相当大変な状態になっています。周りの店も経営が大変だと聞くので、両国には早く解決してもらって観光客が増えてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>免税店の韓国人買い物客も減る</h3><div>対馬市上対馬町の免税店では、去年の夏ごろは一日400人ほどの韓国人観光客が買い物に訪れていましたが、ことしは１日に250人ほどに減っているといいます。<br><br>韓国人の店長は「去年と比べると結構減っていると感じる。すでに売り上げに少し影響が出ているので、両国の政治的な問題をなるべく早く解決してほしい」と話していました。<br><br>対馬市中心部で飲食店を経営する韓国人の女性は「１週間ほど前に韓国に行ったが、世論やＳＮＳでも、日本のものを使わないとか行かないとか、強い意見を聞いた。国どうしの政治関係があるが、グローバルな時代の中で問題を話し合って平和になるように願っている」と話していました。</div></div><div><h3>日韓双方から関係回復期待の声</h3><div>ことしも催しを開催できることを受け、双方の代表からは日韓の関係回復を期待する声が聞かれました。<br><br>対馬市側の主催者の「朝鮮通信使行列振興会」の神宮保夫会長は「韓国側の皆さんにも尽力してもらって開催できることをありがたく感じています。政治に左右されることなく、今までしてきた行列をいつもどおりに行いたい」と話していました。<br><br>対馬市の比田勝尚喜市長は「国とは別に、私たちは自治体どうしや民間の交流は続けていくべきと考えている。韓国と日本の間を結んだ平和の行進とも言える朝鮮通信使をことしも再現できることは喜ばしく思っている」と話していました。<br><br>催しの韓国側の窓口となっている民間団体「釜山文化財団」のカン・ドンス（姜東秀）代表理事は「政治的、経済的な面で両国の関係が悪化する中、今回、参加にあたっては世論も考えないといけない状況であった。ただ、最終的に参加することを決めたのは、民間交流を継続することで日韓関係回復の兆しが見えるのではないかと思うからだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190804%2Fk10012020931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 05:06:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夜も30度の体育館で避難所体験 耐え難い暑さ 東京 足立区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/k10012020881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夜も30度の体育館で避難所体験 耐え難い暑さ 東京 足立区</span><time datetime="2019-08-04T05:46"><span>8月4日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/K10012020881_1908040545_1908040546_01_02.jpg" alt="夜も30度の体育館で避難所体験 耐え難い暑さ 東京 足立区" id="news_image"></div><div></div><div>厳しい暑さが続く中、東京 足立区で、真夏の災害を想定して、３日夜から４日朝にかけて避難所に宿泊する訓練が行われました。</div><div>この訓練は、真夏に災害が起きた場合に備えて、避難所での暑さ対策の課題を探ろうと足立区の住民が企画し、地震の際の避難所に指定されている小学校の体育館には地元の住民や区の職員およそ20人が集まりました。<br><br>３日、東京の都心では最高気温が33度を超える厳しい暑さとなり、夜になっても暑さが残る中、住民たちは午後７時から避難所に泊まる訓練を始めました。<br><br>体育館には４台の扇風機が設置されましたが、冷房設備はないため、午後10時になっても体育館内の温度は30度と高いままで、暑さに耐えかねた参加者たちは訓練のために用意された給水所で何度も氷水を飲んでいました。<br><br>段ボールを使って組み立てた寝床は周囲を間仕切りで囲まれているため扇風機の風が届かず、参加者たちは真夏の避難所の寝苦しさを実感していました。<br><br>地元の住民で訓練を企画した大塚力さんは「真夏の避難所は、冷房設備がないと子どもなどにとって非常に厳しい環境だと体感することができました。今後、区とともに対策を考えていきたいです」と話していました。<br><br>足立区では訓練の結果を踏まえて、避難所の暑さ対策について今後検討を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190804%2Fk10012020881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 05:46:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴルフ全英女子オープン 渋野日向子が単独首位「優勝ねらう」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/k10012020981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴルフ全英女子オープン 渋野日向子が単独首位「優勝ねらう」</span><time datetime="2019-08-04T06:36"><span>8月4日</span> <span>6時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/K10012020981_1908040634_1908040636_01_02.jpg" alt="ゴルフ全英女子オープン 渋野日向子が単独首位「優勝ねらう」" id="news_image"></div><div></div><div>女子ゴルフの海外メジャー最終戦、全英女子オープンは３日、イギリスで第３ラウンドが行われ、20歳の渋野日向子選手がスコアを５つ伸ばし、通算14アンダーで２位に２打差をつけて単独首位に立ちました。</div><div>今シーズン国内ツアーで２勝を挙げ、初めて海外での試合に挑んでいる渋野選手は、第３ラウンドを首位と３打差の２位でスタートしました。<br><br>前半はバーディー１つ、ボギー２つとスコアを１つ落としましたが、後半はボギーなしで６つのバーディーを奪い、スコアを５つ伸ばし通算14アンダーとして、２位に２打差をつけ単独首位に立ちました。<br><br>渋野選手は「正直、ここまでスコアが伸びると思っていなかった。この位置なら優勝をねらわないと。最後まで攻めて、たくさんバーディーを取りたい」と話していました。<br><br>２位には南アフリカのアシュリー・ブハイ選手がつけ、トップと３打差の３位に韓国のパク・ソンヒョン選手が続いています。<br><br>このほかの日本選手は、スコアを５つ伸ばした横峯さくら選手が通算６アンダーで14位に順位を上げました。<br><br>▽アマチュアで18歳の安田祐香選手は通算３アンダーで32位、<br>▽勝みなみ選手と上原彩子選手は通算２アンダーで37位、<br>▽上田桃子選手は通算イーブンパーで51位となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190804%2Fk10012020981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:36:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米テキサス州で銃乱射 少なくとも18人死亡 白人20代の男拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/k10012020891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米テキサス州で銃乱射 少なくとも18人死亡 白人20代の男拘束</span><time datetime="2019-08-04T06:52"><span>8月4日</span> <span>6時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/K10012020891_1908040507_1908040514_01_03.jpg" alt="米テキサス州で銃乱射 少なくとも18人死亡 白人20代の男拘束" id="news_image"></div><div>アメリカ南部テキサス州の商業施設で３日、銃撃事件が発生し、地元のテレビ局によりますと、少なくとも18人が死亡したということです。地元の警察は容疑者の白人で20代の男の身柄を拘束し、動機などを捜査しています。</div><div>３日午前10時ごろ、テキサス州エルパソにある「ウォルマート」などの大型小売店が集まる地区で銃撃事件が発生しました。<br><br>地元のテレビ局は、複数の当局者の情報として18人が死亡したと伝え、地元の病院には多数のけが人が運ばれていることが確認されたとしています。<br><br>警察は容疑者として白人で20代の男の身柄を拘束したことを明らかにし、動機などを捜査しています。<br><br>事件が起きたとき現場にいた男性は「大勢の人が『銃撃だ』と叫びながら逃げていて、銃声が駐車場から店のほうに向かってくるのが聞こえた。他の人たちとコンテナの中に隠れていた」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場はショッピングモール 手を引かれ逃げる子どもも</h3><div>エルパソはテキサス州の最西端にあり、メキシコとの国境に接する都市です。<br><br>現場はエルパソ中心部から北東に10キロほど離れた幹線道路沿いのショッピングモールです。<br><br>地元のメディアが現場に隣接する店の中の様子として伝えた映像では、赤いポロシャツを着た店員が買い物客に対して避難する道順を指示していて、買い物客は不安そうに説明に聞き入り、緊迫した様子が伝わってきます。<br><br>別の映像では、ショッピングモールの駐車場から避難してきた人たちが足早に現場から立ち去る姿が捉えられています。<br><br>手を引かれて歩く子どもの姿もあり、土曜日に家族連れで買い物を楽しんでいた人たちが多くいた様子がうかがえます。</div></div><div><h3>日本人が巻き込まれた情報なし</h3><div>ヒューストンにある日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人が巻き込まれたという情報は入っていないということです。</div></div><div><h3>トランプ大統領「恐ろしい銃撃 多くの死者」</h3><div>アメリカのトランプ大統領はツイッターに「エルパソでの恐ろしい銃撃。報告は非常にひどいもので、多くの死者が出ている。テキサス州や地元当局、それに司法当局と取り組む。州知事と話をして連邦政府も全面的に支援すると誓った」と書き込みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190804%2Fk10012020891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風８号 昼前にかけ小笠原諸島に最接近 あす夜にも九州へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/k10012020901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風８号 昼前にかけ小笠原諸島に最接近 あす夜にも九州へ</span><time datetime="2019-08-04T07:50"><span>8月4日</span> <span>7時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190804/K10012020901_1908040434_1908040435_01_02.jpg" alt="台風８号 昼前にかけ小笠原諸島に最接近 あす夜にも九州へ" id="news_image"></div><div></div><div>台風８号はこれから昼前にかけて小笠原諸島に最も接近する見込みで、暴風や高波などに警戒が必要です。その後、５日夜から６日にかけて暴風域を伴って九州付近に接近する見込みで、今後の台風の情報を確認し、早めに備えを進めてください。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風８号は午前８時には小笠原諸島の父島の東の海上を１時間に30キロの速さで西北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は992ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25ｍ、最大瞬間風速は35ｍとなっています。<br><br>台風はこれから昼前にかけて小笠原諸島に最も接近し、その後、５日夜から６日にかけて九州付近に接近する見込みです。<br><br>小笠原諸島では次第に風や雨が強まっていて、父島で午前６時前に23.4ｍの最大瞬間風速を観測し、母島では午前７時までの１時間に30ミリの激しい雨が降りました。<br><br>小笠原諸島で４日、予想される最大風速は25ｍ、最大瞬間風速は35ｍで、台風本体の発達した雨雲がかかって非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>海はうねりを伴って大しけとなる見込みで、気象庁は、小笠原諸島では暴風や高波に警戒するとともに、大雨による土砂災害などにも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、西日本でも５日夜から６日にかけて台風の接近に伴い急に風や雨が強まって、非常に強い風が吹いて局地的には猛烈な雨が降るおそれがあり、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>５日朝から６日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽九州と四国で200～300ミリ、<br>▽近畿で100～200ミリと予想され、その後も増える見込みです。<br><br>今後の台風の情報を確認し、早めの備えを進めてください。<br><br>また、台風の接近に伴って太平洋沿岸で波が高まる見込みで海に近づく際には注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190804%2Fk10012020901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 07:50:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>