<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タイ洞窟 「体力ある少年から外に出す」副知事 救出急ぐ考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ洞窟 「体力ある少年から外に出す」副知事 救出急ぐ考え</span><time datetime="2018-07-04T04:26"><span>7月4日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507521_1807040031_1807040031_01_02.jpg" alt="タイ洞窟 「体力ある少年から外に出す」副知事 救出急ぐ考え" id="news_image"></div><div></div><div>タイ北部の洞窟で行方がわからなくなっていた少年ら13人は、10日目にあたる日本時間の２日深夜、捜索隊によって、無事発見されました。地元の副知事は「体力のある少年から洞窟の外に出していく」と述べ救出作業を急ぐ考えを示しました。</div><div>タイ北部チェンライ県で先月23日、洞窟に入ったまま行方がわからなくなっていた地元サッカーチームの少年12人とコーチの合わせて13人は、10日目にあたる日本時間の２日深夜、洞窟の入り口から５キロ余り入った場所で全員の無事が確認されました。<br><br>少年らのもとには、すでに食料が届けられたほか、洞窟内に派遣されたタイの海軍の医師が少年らを診察した結果、健康状態は全員、良好だったということです。<br><br>タイの当局は、救出方法について、少年１人につき、軍のダイバー２人を補助につけ、溜まった水の中を潜るなどしながら洞窟の外に出すことを検討しています。<br><br>地元の副知事は、救出作業が長期化するとの見方を否定したうえで「体力のある少年から準備ができ次第、随時、洞窟の外に出していく」と述べ、救出を急ぐ考えを示しました。<br><br>また、救出作業は、洞窟内の水位にも左右されるとして、副知事は、排水作業を24時間態勢で継続していく考えも示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 04:26:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 西野監督「次はベスト８果たせる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表 西野監督「次はベスト８果たせる」</span><time datetime="2018-07-04T06:58"><span>7月4日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507771_1807040657_1807040658_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 西野監督「次はベスト８果たせる」" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表の西野朗監督は、ベルギー戦から一夜明けた３日、当初予定していた記者会見は開きませんでしたが、報道陣の取材にこたえ、「次の大会で、ベスト８を果たせるチャレンジができた」と初のベスト８進出に、あと少しと迫った今大会を振り返りました。</div><div>日本代表は、２日に行われたベルギーとの決勝トーナメント１回戦で逆転負けを喫しました。<br><br>３日は、キャンプ地のカザニに戻り、選手は宿舎で休息をとりましたが、西野監督は、コーチ陣とクラウンドでボール回しなどをして汗を流しました。<br><br>この日、西野監督は、予定していた記者会見は開きませんでしたが、集まった報道陣の取材にこたえ「ベスト８は次のカタール大会で果たせる。そういったチャレンジができた。思うようなゲームはできた」と大会を振り返り、初のベスト８進出を果たせなかったものの手応えを口にしました。<br><br>また、２点を先制したあと、ゴール前を固めず、攻撃的な戦術を続けたことは、「ポーランド戦の取り返しというか、そういう気持ちもあった」と話し、決勝トーナメント進出を見据えて、試合終盤にボール回しをして時間稼ぎをしたポーランド戦が念頭にあったことを明らかにしました。<br><br>一方、今後のみずからの進退については「ノーコメント」と言及を避けました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岡崎「代表で必要とされれば行く」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた岡崎慎司選手は、１次リーグのポーランド戦で右足首を痛め、決勝トーナメント１回戦のベルギー戦は出場機会がありませんでした。大会を振り返り、「自分の体が万全だったら、もっとやれることがあったし、監督もそれを期待して代表に入れていたと思う。役に立てず、足を引っ張ってしまった」と悔しさをにじませました。<br><br>そのうえで今後について、「代表が必要と言ってくれたら行くというスタンスは今後も変わらない。自分はそれをモチベーションにして上を目指してやっていきたい」と代表への思いを話しました。</div></div><div><h3>柴崎「最低限胸を張れる戦い」</h3><div>ミッドフィルダーの柴崎岳選手は初出場となったワールドカップロシア大会を「最低限、胸を張れる戦い方ができた」と振り返りました。<br><br>26歳の柴崎選手は大会前、「ワールドカップの勝敗は自分のサッカー人生に大きく関わる」という覚悟で初めての大舞台に挑みました。<br>試合中は「状況を客観的に見ることを心がけた。常に冷静な気持ちで理想と現実の溝を見極めようとした」とスピードや体格で勝る相手との対戦にも臆せずゲームメークにつとめました。１次リーグのコロンビア戦とセネガル戦、そして決勝トーナメント１回戦のベルギー戦に先発出場し、持ち味の視野の広さを生かしたパスで攻撃の起点となり、日本代表のベスト16に貢献しました。<br><br>初めてのワールドカップを終え柴崎選手は「今回の大会は、最低限、胸を張れる戦い方ができた」と振り返りました。<br><br>その一方で大会を通じて今後の代表の主力を担う責任感も芽生えました。「若い頃のような漠然としたものとは違う、責任感が体にまとわりつくような感じ。初めてのワールドカップに出て、日本代表への考え方が変わってきている」と話し「純粋に選手としてさらに成長して、これからも大舞台に出場したい」とさらなる成長を誓いました。</div></div><div><h3>昌子「自分が腹立たしい」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた昌子源選手は「夜は全然眠れなかった。ツイッターを見ても失点シーンが流れてきて。本当につらかった」と、後半終了間際に決勝ゴールを奪われ逆転負けを喫したベルギー戦を振り返りました。<br><br>そのうえで「あの失点のせいでそれまでの振り返りができていない。何を犠牲にしてもいいから届いてくれと思いながら走っていた。すべてがスローモーションのように見えた。あんなことは初めての経験で、なにもできなかった自分が腹立たしい」と話し今後のさらなる成長を誓いました。</div></div><div><h3>山口「4年後へ 成長していきたい」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた山口蛍選手は、途中出場した前の日のベルギー戦について「同点になり、どう試合を運ぶか難しい状況で試合に入った。ただ強気に行けと言われていたので、前からボールを取りに行こうという意識はあった」と振り返りました。<br><br>そのうえでここまでの４年間について「ロシア大会にかけてきたが、出番が少なかった。それは自分の力がなかったし、出た選手がよかったので、悔いはない」と話しました。<br>４年後のワールドカップについては「まだ終わったばかりですぐに次の目指すというふうになりきれない部分がある。そのころ自分は31歳で、若い年代も代表に入ってきていると思うが、自分も成長していきたい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>酒井高徳「次のＷ杯は目指さない」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた酒井高徳選手は、今大会を振り返り「これまでで一番ベスト８に近づけた。チームの雰囲気も内容もそれに値するすばらしいチームだった」と話しました。<br><br>そのうえで、自身の今後については、「自分は与えられたワールドカップ２大会でチャンスをつかめず終えた。これ以上、自分が若い選手のチャンスをつぶすのは日本のためにならない。自分の中では区切りをつけた」と話し次のワールドカップは目指さないという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 06:58:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス 大谷 指名打者で先発復帰へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス 大谷 指名打者で先発復帰へ</span><time datetime="2018-07-04T09:11"><span>7月4日</span> <span>9時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507891_1807040910_1807040911_01_02.jpg" alt="エンジェルス 大谷 指名打者で先発復帰へ" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで右ひじのけがのため故障者リスト入りしていたエンジェルスの大谷翔平選手が３日、再び出場選手に登録され、マリナーズ戦に指名打者として先発出場することになりました。</div><div>大谷選手は先月７日に右ひじのじん帯損傷と診断され、回復をうながすための濃縮した血小板を患部に注射する治療を受けリハビリを続けてきました。<br><br>その後先月28日に再検査を受け症状が改善してきたことから投打の二刀流のうち、まずはバッターとして復帰することを目指し調整してきました。<br><br>大谷選手は３日に再び出場選手に登録され早速、相手の本拠地シアトルで行われるマリナーズ戦に６番指名打者で出場することになりました。<br><br>大谷選手がバッターとして試合に出場するのは、先月４日のロイヤルズ戦以来でおよそ１か月ぶりになります。<br><br>球団によりますと投球練習の再開はおよそ２週間後に予定されている検査の結果を見て判断するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:11:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本通運 水にぬれた備蓄米 新しい袋に詰め替え一部出荷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本通運 水にぬれた備蓄米 新しい袋に詰め替え一部出荷</span><time datetime="2018-07-04T11:36"><span>7月4日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507981_1807041135_1807041141_01_02.jpg" alt="日本通運 水にぬれた備蓄米 新しい袋に詰め替え一部出荷" id="news_image"></div><div></div><div>物流大手の日本通運は、保管していた国の備蓄米が水にぬれるなどしていたのに、新しい袋に詰め替えて隠蔽し、一部を出荷していたことがわかりました。検査したことを証明する印章を偽造して米袋に押していたということで、農林水産省は、農産物検査法違反の疑いがあるとして調べています。</div><div>日本通運によりますと、国から保管を委託されていた非常時用の備蓄米、およそ8000キロを広島県内の２か所の倉庫に保管していましたが、４年前からおととしにかけて、雨漏りで水にぬれたり、ネズミの被害にあっているのが見つかりました。<br><br>しかし、担当者は中身をそのまま新しい袋に詰め替え、検査したことを証明する印章を偽造して袋に押して隠蔽していました。<br><br>このうち、水にぬれたおよそ450キロの米は、家畜の飼料用として出荷していたということです。<br><br>農林水産省は、直接の委託先である三菱商事に業務改善命令を出したほか、日本通運に対して再発防止などの業務改善を行うよう指示しました。<br><br>また、印章の偽造は農産物検査法に違反する疑いがあるとして、詳しい状況を調べています。<br><br>日本通運は、ほかにも同じような問題がないか調査を進めていて、「不正行為によりご心配やご迷惑をおかけし深くおわびします。社員への指導を再徹底し、再発防止に努めます」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>農水省 再発防止など業務改善を指示</h3><div>農林水産省は、水ぬれなどの被害を直ちに報告しなかったことが契約に違反するとして、直接の委託先である三菱商事に業務改善命令を出したほか、日本通運に対しては再発防止などの業務改善を行うよう指示しました。<br><br>また、検査したことを証明する印章を偽造して詰め替えた袋に押したことは、農産物検査法に違反する疑いがあるとして詳しい状況を調べています。<br><br>農林水産省によりますと、全国およそ650か所の倉庫でおよそ100万トンのコメを備蓄していて、年１回、すべての倉庫を対象に検査を行っているということですが、今回の隠蔽は見抜けなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 11:36:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海第二原発 事実上合格の審査書案 原子力規制委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011508021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海第二原発 事実上合格の審査書案 原子力規制委</span><time datetime="2018-07-04T11:40"><span>7月4日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011508021_1807041141_1807041141_01_02.jpg" alt="東海第二原発 事実上合格の審査書案 原子力規制委" id="news_image"></div><div></div><div>首都圏にある唯一の原子力発電所で、茨城県にある東海第二原発について、原子力規制委員会は、安全対策が新しい規制基準に適合しているとして、事実上、合格したことを示す審査書の案を取りまとめました。ただ、東海第二原発は、ことし11月に運転開始から40年となり、それまでに別の審査にも合格しなければ廃炉となるため、期限内に手続きが終わるか注目されます。</div><div>茨城県にある東海第二原発は、都心からおよそ110キロの距離にある首都圏で唯一の原発で、30キロ圏内に全国最多の96万人が暮らしています。<br><br>７年前の東日本大震災の際、原子炉を冷やすための設備の一部が津波の被害を受けましたが、日本原子力発電は４年前、再稼働を目指して原子力規制委員会に審査を申請していました。<br><br>４日に開かれた規制委員会では、安全対策にかかる工事費用、およそ1740億円について、東京電力と東北電力から支援を得られる見通しが確認できたことなどが説明され、５人の委員が全会一致で事実上の合格を示す審査書の案を取りまとめました。<br><br>東海第二原発は、事故を起こした福島第一原発と同じ沸騰水型で、このタイプで事実上、合格したのは、新潟県にある柏崎刈羽原発に次いで２か所目です。<br><br>規制委員会は、今後、一般からの意見募集を行ったうえで審査書を正式に決定することにしています。<br><br>ただ、東海第二原発は、ことし11月に運転開始から40年となり、それまでに別の２つの審査にも合格しなければ廃炉となるため、期限内に必要な手続きが終わるのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本原電「残る審査に真摯に対応」</h3><div>東海第二原発が事実上、合格したことについて、日本原子力発電は「引き続き、残る審査に真摯（しんし）に対応するとともに、安全対策の内容や審査の状況などについて地域の皆様にしっかりと説明していきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011508021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 11:40:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風７号 西～東日本 非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風７号 西～東日本 非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-07-04T12:00"><span>7月4日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507641_1807040949_1807040953_01_02.jpg" alt="台風７号 西～東日本 非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>日本海にある台風に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、５日にかけて西日本と東日本の太平洋側を中心に非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、前線が停滞する北海道でも激しい雨が降る見込みです。雨は広い範囲で６日にかけて降り続いて大雨になるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風７号は、午前９時には松江市の北210キロの海上を１時間に40キロの速さで北東へ進んでいます。<br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルで、中心の南東側560キロ以内と北西側220キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>この時間、四国や近畿、東海に発達した雨雲がかかり、断続的に激しい雨が降っているほか、前線が停滞する北海道でも雨が強まっています。<br><br>これまでの雨で徳島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>また、山口県では氾濫の危険性が非常に高い氾濫危険水位を超えている川があります。<br><br>台風は日本海を北東へ進み、４日夜までに温帯低気圧に変わり、５日午後には北日本に接近する見込みです。<br><br>警戒が必要なのは、台風から離れた地域でも雨が非常に激しく降り、さらに長時間降り続いて広い範囲で大雨になるおそれがあることです。<br><br>台風に向かって湿った空気が流れ込むため、５日にかけて西日本と東日本の太平洋側を中心に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降ると予想されるほか、北海道など北日本では前線の活動が活発になり、１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>さらに、台風から変わる低気圧や前線の影響で６日も西日本から北日本の広い範囲で雨が降り続き、大雨になるおそれがあります。<br><br>５日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で300ミリ、近畿と東海で250ミリ、関東甲信で180ミリ、北陸で150ミリ、東北と北海道で100ミリと予想されています。<br><br>さらに、５日朝から６日の朝までの24時間には、東海で300ミリから400ミリ、四国と近畿、北陸、関東甲信で200ミリから300ミリ、東北と北海道で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 12:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>観光バスが大型トラックに追突 10人余けが 病院に搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011508071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>観光バスが大型トラックに追突 10人余けが 病院に搬送</span><time datetime="2018-07-04T12:01"><span>7月4日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>４日午前、盛岡市の国道のトンネルで観光バスが大型トラックに追突する事故があり、乗客10人余りがけがをして病院に運ばれました。警察によりますと、いずれも命に別状はないということです。</div><div>４日午前９時すぎ、盛岡市川目の国道106号線の大升沢トンネルで、観光バスが大型トラックに追突しました。<br><br>岩手県警察本部によりますと、観光バスには近畿地方からの観光客などおよそ40人が乗っていたということで、乗客の男女10人余りがけがをして病院に運ばれました。<br><br>警察によりますと、全員、意識ははっきりしていて、命に別状はないということです。<br><br>観光バスを運行していた仙台市の東日本急行によりますと、観光バスは主に関西の客を乗せて、４日午前、岩手県八幡平市を出発し、岩手県宮古市に向かっていたということです。<br><br>警察によりますと、観光バスは、前を走っていた大型トラックが停車した直後に追突したということで、警察が事故の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011508071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 12:01:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>