<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来</span><time datetime="2018-07-18T16:07"><span>7月18日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538171_1807181615_1807181615_01_02.jpg" alt="参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来" id="news_image"></div><div></div><div>参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすなどとした、自民党の改正公職選挙法は、午後の衆議院本会議で、自民・公明両党の賛成多数で可決・成立しました。参議院の定数が増えるのは、昭和45年に沖縄県の本土復帰に向けて、法改正が行われて以来となります。</div><div>参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすなどとした、自民党の公職選挙法改正案は17日、衆議院の特別委員会で可決されたのを受けて、18日午後の衆議院本会議に上程されました。<br><br>採決に先立って各党の討論が行われ、自民党は「１票の格差の縮減と人口減少に直面する地域をはじめとする多様な民意の国政への反映を両立させる現在考え得る最良の案だ」と述べ、理解を求めました。<br><br>これに対し、立憲民主党は「民主主義の根幹である選挙制度まで、与党の数の力で押し切ることは議会制民主主義の破壊だ」と述べ、反対しました。<br><br>このあと、採決が行われた結果、自民・公明両党の賛成多数で、可決・成立しました。<br><br>成立した改正公職選挙法は、参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすとともに、比例代表に、あらかじめ政党が決めた順位にしたがって当選者を決められる「特定枠」を導入するなどとしています。<br><br>これによって参議院の定数は、来年の参議院選挙と、４年後の選挙で３ずつ増えて、最終的には、選挙区が148、比例代表が100の248になります。<br><br>参議院の創設当時の定数は250でしたが、昭和45年に沖縄県の本土復帰に向けて、沖縄選挙区を設け、２増やす法改正が行われたあと、平成12年には、10減らす法改正が行われ、現在の242となっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>定数増は埼玉選挙区と比例代表</h3><div>成立した自民党の改正公職選挙法は、参議院選挙の１票の格差を是正するため、議員１人当たりの有権者が最も多い埼玉選挙区の定数を２増やすとしています。<br><br>埼玉選挙区は来年の参議院選挙で、改選される議席が現在の「３」から「４」に増えます。<br><br>法律を提出した自民党は、これによって前回２年前の選挙で、最大で3.08倍あった１票の格差は、最大で2.985倍に縮小するとしています。<br><br>また、比例代表の定数を４増やしたうえで、あらかじめ政党が決めた順位に従って当選者が決まる「特定枠」を設けることができるようになります。<br><br>「特定枠」を使うかどうか、また、使う場合、何人、適用するかについては、各党が自由に決められます。<br><br>自民党はこの「特定枠」を活用して、「合区」された鳥取と島根、徳島と高知の４県のうち、選挙区に候補者を擁立できない県からも、確実に議員を出せるようにしたい考えです。<br><br>これによって参議院の定数は、来年の参議院選挙と、４年後の選挙で３ずつ、合わせて６増えて、最終的には、選挙区が148、比例代表が100の248になります。<br><br>参議院で議席を増やす改正が行われるのは、沖縄が本土復帰に向け選挙区を新設するため定数を２増やした48年前の昭和45年の改正以来です。</div></div><div><h3>なぜ定数増？</h3><div>自民党は憲法を改正し、「合区」の解消を目指していることから、１票の格差を是正するためにこれ以上「合区」を増やすことはできないとして、選挙区の定数を増やすことにしました。<br><br>また、比例代表の定数増については選挙区の定数とのバランスと、「特定枠」の導入による影響を緩和するためと説明していました。<br><br>自民党は「特定枠」に合区された４県のうち、選挙区に候補者を擁立できない２県から候補者を立てる方針で、この２人分の定数を増やすことで、比例代表選出の議員への影響を抑え、理解を得たいという狙いがあるものとみられます。<br><br>全体で定数が６増えることについて、自民党は参議院は衆議院と量的にも同様の審議を行っているだけでなく、独自に行政監視の機能強化にも取り組んでいて、その役割を果たしていくことによって、国民の理解は得られるなどと主張してきました。<br><br>これに対し野党側は、定数を増やし「特定枠」を設けるのは自民党の党利党略だとして一斉に批判してきました。</div></div><div><h3>改正を急いだ背景は</h3><div>参議院では、おととしの前回の参議院選挙を前に１票の格差を是正するため、「合区」を初めて導入するなどして選挙区の定数を「10増10減」する法改正を行いました。<br><br>そして法律の付則には「平成31年の参議院選挙に向けて、選挙制度の抜本的な見直しを検討し、必ず結論を得る」と明記していました。<br><br>こうしたことなども踏まえ、前回選挙で最大で3.08倍あった１票の格差について、最高裁判所は憲法に違反しないという判決を出しました。<br><br>ただ参議院では、来年の選挙までに格差是正の措置を講じなければ、最高裁が次回選挙の１票の格差を「憲法違反」と判断するおそれがあるとして、去年５月から各党で議論を重ねてきました。<br><br>しかし各党の主張の隔たりは大きく、意見集約できない状況が続いていました。<br><br>自民党は、制度の変更を周知する期間も考慮すれば、選挙までおよそ１年となる今の国会で法改正を実現する必要があるとして、独自に改正案を提出して審議を急ぐよう主張していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:07:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪まで２年 建設進む新国立競技場 公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪まで２年 建設進む新国立競技場 公開</span><time datetime="2018-07-18T16:10"><span>7月18日</span> <span>16時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538141_1807181603_1807181610_01_03.jpg" alt="東京五輪まで２年 建設進む新国立競技場 公開" id="news_image"></div><div>東京オリンピック開幕まで２年となるのを前に、メインスタジアムとなる新国立競技場が報道陣に公開され、建設が進むスタンドが披露されました。</div><div>新国立競技場は、東京大会の開会式や閉会式のほか、陸上競技などが行われるメインスタジアムで、来年11月末の完成を目指して東京 新宿区で建設が進められています。<br><br>今月24日で東京オリピックの開幕までちょうど２年となるのを前に18日、工事の進捗（しんちょく）が報道陣に公開されました。<br><br>地下２階、地上５階建ての競技場は工期の半分以上が終了し、すり鉢状になっている３つの層の観戦スタンドの全体像がわかるまでになっています。<br><br>今はスタンドや屋根の建設が進められていて、およそ６万席が用意される客席は、座席の横幅や前の座席との間隔を広く取るよう設計しているということです。<br><br>また鉄骨部分に国産の木材を組み合わせた屋根は、完成すればフィールドに向けて60メートルほど突き出す形になる予定です。<br><br>一方、およそ2000人が作業している建設現場では、厳しい暑さにも考慮してスポーツドリンクを置き、看護師が常駐するなど熱中症対策を取りながら作業が行われているということです。<br><br>事業主体の日本スポーツ振興センターの高橋武男総括役は「世界から人が集まるので、日本のよさが感じられて選手も競技がしやすいスタジアムにしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:10:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立</span><time datetime="2018-07-18T18:00"><span>7月18日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537851_1807181227_1807181230_01_03.jpg" alt="受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立" id="news_image"></div><div>受動喫煙対策を強化する改正健康増進法は、18日の参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と国民民主党などの賛成多数で可決・成立しました。</div><div>健康増進法の改正案は、他人のたばこの煙を吸い込む受動喫煙を防ごうと対策を強化するもので、学校や病院、行政機関などは屋内を完全に禁煙にし、敷地内の屋外では、喫煙所の設置が認められています。<br><br>また飲食店では、規模の大きな店や新たに営業を始める店は喫煙室以外、禁煙とする一方、客席面積が100平方メートル以下の、既存の規模の小さい個人経営などの店は、店先などに表示すれば喫煙が可能となっています。<br><br>法案は先週、参議院厚生労働委員会で可決されたことを受けて、18日午前、参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と、国民民主党などの賛成多数で可決され、成立しました。<br><br>法律が成立したことを受けて、学校や病院、行政機関などでは来年夏ごろから原則禁煙に、飲食店では再来年４月１日から規制が始まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「一歩前進」</h3><div>国立がん研究センターの若尾文彦がん対策情報センター長は、受動喫煙の危険性について「受動喫煙をした人はたばこを吸わない人に比べて肺がんのリスクが1.3倍に増える」と指摘しています。<br><br>今回の法律が成立したことについては「まだまだ完全なものではないが、受動喫煙の対策が遅れていた日本で、望まないたばこの煙を避けられるよう環境が整備されていくことになるので、一歩前進だと思う」と一定の評価をしています。<br><br>そのうえで、今後も対策を進めていくべきだとして「近年、オリンピック・パラリンピックの開催都市はしっかりと受動喫煙防止の対策を取って、それをきっかけに国全体で対策を広げてきた。日本の取り組みを海外から来た人に知ってもらうという気持ちで臨んでほしい」と指摘しています。<br><br>また、医師で東京都医師会タバコ対策委員会の村松弘康委員長は「海外に比べると非常に甘い法律になっているし、まだまだ不十分な点は多い。受動喫煙を防止するためには、屋内を完全に禁煙にする必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで、村松委員長は「これまでオリンピックの開催都市は屋内完全禁煙の法律や条例を作ってきている。海外の事例を学び、将来的には海外のレベルにあわせた法律に見直していくべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>肺がん患者「法規制は大きな前進」</h3><div>日本肺がん患者連絡会の理事長、長谷川一男さん（47）は８年前、突然、肺がんと診断されました。激しいせきが１週間ほど続いたため、病院で検査を受けたところ、右側の肺に６センチほどまで広がった進行した状態のがんが見つかったのです。<br><br>当時、長谷川さんがノートに記したメモには「生きる！！やれるところまでやる」と病気に立ち向かう決意が書かれています。<br><br>たばこを吸ったことはありませんでしたが、父親や職場の人たちなど周囲にいた多くの人がたばこを吸っていました。<br><br>受動喫煙は肺がんなどのリスクを高め、国内では年間およそ1万5000人が死亡しているという推計もあります。<br><br>長谷川さんは闘病を続けながら、受動喫煙の防止に向けた活動を進めています。<br><br>今回の法案を審議していた衆議院厚生労働委員会にも参考人として出席しましたが、意見を述べていたところ自民党の国会議員からヤジを飛ばされました。<br><br>長谷川さんは法案が成立したことについて一定の評価はしていますが、規制の対象が限られるなど決して十分ではないとして、法律が施行されたあとも成果を検証して見直していくことが必要だと訴えています。<br><br>長谷川さんは「マナーの問題として捉えられてきた受動喫煙が法律で規制されることで、多くの人が重要な問題だと知ったことは大きな前進です。受動喫煙によって命をなくすことがないよう、今後も改善をしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>きっかけは2020年の東京五輪</h3><div>今回の法改正の大きなきっかけとなったのは、2020年のオリンピック・パラリンピックの開催です。<br><br>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、開催国に「たばこのないオリンピック」を求めていて、近年の開催国は受動喫煙の対策を開催に合わせて強化しています。<br><br>厚生労働省がおととし行った調査によりますと、2010年以降の開催国５か国のうちカナダ、イギリス、ロシア、ブラジルの４か国では、飲食店を完全禁煙にする罰則付きの規制を設けています。<br><br>韓国では、喫煙専用のブースの設置を認めたうえで、飲食店を屋内禁煙としています。</div></div><div><h3>ＷＨＯの評価は下から２番目</h3><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、公共の場所での受動喫煙を防ぐ各国の取り組みを調査し、４段階に分けて評価しています。<br><br>最も高い評価を受けているのは、飲食店やオフィスなどすべての公共の場所を屋内全面禁煙とする法律などがある国で、去年の調査では、イギリスやカナダ、ロシア、ブラジルなど55か国に上ります。<br><br>日本は、これまで公共の場所で受動喫煙を防ぐための法律はなく、最低の評価となっていました。<br><br>今回、日本でも新たに法律が成立しましたが、禁煙となった公共の場所は限定的とされ、ＷＨＯの評価は１つ上がるだけで、４段階で下から２番目となります。<br><br>より厳しい東京都の条例についてもＷＨＯの評価は同じで、下から２番目にとどまります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来</span><time datetime="2018-07-18T18:04"><span>7月18日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538001_1807181722_1807181723_01_03.jpg" alt="岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来" id="news_image"></div><div>東日本と西日本を中心に18日も猛暑が続き、岐阜県では最高気温が40度を超えて国内で平成25年以来となる40度以上の記録的な暑さになりました。19日も最高気温が39度まで上がるところがあるなど危険な暑さが続くおそれがあり、引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、18日も東日本と西日本を中心に広い範囲で勢力の強い高気圧に覆われ、猛烈な暑さが続きました。<br><br>岐阜県では特に気温が上がり、午後２時半ごろに多治見市で40度７分、美濃市で40度６分の最高気温を観測しました。<br><br>国内で40度以上の気温が観測されたのは、平成25年８月13日に高知県四万十市西土佐で40度ちょうどを観測して以来で、美濃市では昭和53年に統計を取り始めてから最も高い気温になりました。<br><br>このほかの最高気温は、愛知県豊田市で39度７分、名古屋市で39度２分、京都市で39度１分、埼玉県熊谷市と群馬県館林市で38度９分、東京・青梅市と岡山県高梁市で37度８分、広島市三入で36度３分、愛媛県大洲市で36度１分など全国190の観測点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>猛烈な暑さは19日も続き、日中の最高気温は、京都市で39度、大阪市と岐阜市、大分県日田市で38度、名古屋市、岡山市、甲府市、それに埼玉県熊谷市で37度などと予想されています。<br><br>各地で危険な暑さが続くおそれがあり、熱中症に厳重な警戒が必要です。熱中症の対策に詳しい専門家などは、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使うこと、それに水分や塩分をこまめに補給することが必要だとしています。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化によって熱中症の危険性が高まっていて、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日中の運動は控え ためらわず冷房を</h3><div>熱中症の対策に詳しい専門家などは、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使うこと、それに水分や塩分をこまめに補給することが必要だとしています。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化によって熱中症の危険性が高まっています。<br><br>被災した方々や復旧作業にあたっている人などは水分や塩分をこまめに取ったり定期的に日陰などで休憩したりするほか、自宅の冷房が壊れている場合は冷房のある避難所に移動するなど、十分な対策を取ってください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:04:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院定数６増改正案成立 政界の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院定数６増改正案成立 政界の反応</span><time datetime="2018-07-18T18:10"><span>7月18日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538321_1807181757_1807181810_01_02.jpg" alt="参院定数６増改正案成立 政界の反応" id="news_image"></div><div></div><div>参議院の定数を６増やすなどとした、自民党の公職選挙法改正案が自民・公明両党の賛成多数で可決・成立したことについて政界の反応です。</div><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「参議院の選挙制度の在り方で、まさに議会政治の根幹に関わる重要な問題であり、各党・各会派で議論いただくべき事柄だ。成立した改正法の内容について政府の立場でコメントすべきではない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「政府の立場でコメントすべきではない」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「参議院の選挙制度の在り方で、まさに議会政治の根幹に関わる重要な問題であり、各党・各会派で議論いただくべき事柄だ。成立した改正法の内容について政府の立場でコメントすべきではない」と述べました。</div></div><div><h3>島根選出 自民 竹下氏「合区解消に向け どうしても必要」</h3><div>「合区」の対象となっている島根県選出の自民党の竹下総務会長は記者会見で、「定数増と言われるが、『人口が少ないところを切っていいのか』ということを、もう１回、問いたい。現実に候補者を出せず、立候補もできない状況を避けるための、いわば合区解消に向けた一里塚として、どうしても必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>鳥取選出 自民 石破氏「賛成できないという議員の行動に違和感」</h3><div>「合区」の対象となっている鳥取県選出の自民党の石破 元幹事長は記者団に対し、「合区の解消はできなかったが、やむを得ない緊急異例の措置だ。『行政改革に反する』という意見はあるが、自民党が得をするわけではなく、その場しのぎでもない。賛成できないという議員の行動には違和感を感じる」と述べました。</div></div><div><h3>自民 小泉氏「党の決定に従い賛成票」</h3><div>自民党内の議論で、参議院の定数を増やすことに国民の理解が得られないと主張した、小泉進次郎 筆頭副幹事長は、記者団に対し、「自民党議員の１人として党の決定に従い賛成票を投じた。今回、私だけではなく、多くの衆議院議員がいろいろな思いを持っている。きょうの賛成票には、改めて、『国会は変えなければいけない』という思いを込めた」と述べました。</div></div><div><h3>採決を棄権 自民 船田氏「緊急避難でも定数増は避けるべき」</h3><div>自民党の船田元 衆議院議員総会長は、衆議院本会議での採決を棄権しました。<br><br>船田氏は、みずからのフェイスブックにコメントを掲載し、「賛成するのは難しく、やむなく棄権した。合区により、県を代表する参議院議員が選出されないことで、地域振興の遅れや政治離れを起こすことを阻止したいという訴えは痛いほどよく理解できるが、たとえ緊急避難であろうとも、定数増や、拙速な手続きは避けるべきだ。今後、憲法改正や、ほかの抜本的な手段で、選挙制度のあるべき姿を取り戻す努力がなされることを切望する」などとしています。</div></div><div><h3>公明 山口氏「やむをえないギリギリの選択」</h3><div>公明党の山口代表は記者団に対し、「本来、定数を増やすことは極力避けなければならないが、投票価値を平等に近づけ、最高裁判所の厳しい批判を招かないようにするため、やむをえない、ギリギリの選択だった。自民党や参議院議長に、もう少し努力してもらい、何らかの合意形成の余地がなかったのかと残念な気がする」と述べました。<br><br>また、山口氏は比例代表にあらかじめ政党が決めた順位にしたがって当選者を決められる「特定枠」が導入されることについて、「『自民党のみのご都合主義だ』という厳しい見方がある。公明党としては特定枠を設けることは考えていない」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「自民党の横暴 ここに極まれり」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は記者団に対し、「このご時世に参議院の定数を増やす法案を強行するのは言語道断だ。自民党が、自分たちが有利になる選挙制度を強行してくるのは、『自民党の横暴、ここに極まれり』だ。与党には、『改革する』とか、偉そうなことを言う議員がたくさんいたが、賛成票を投じたのは情けない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木氏「あきれるばかりで強い怒り覚える」</h3><div>国民民主党の玉木共同代表は記者団に対し、「自民党の自民党による自民党のための定数６増の法律など、許されるわけがない。天下の悪法であり、数の力で採決が強行されたことは、民主主義の破壊につながり、『こんなことをやっている参議院はいらない』ということになる。あきれるばかりで、強い怒りを覚える」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田氏「最悪の党利党略の選挙制度」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は記者団に対し、「選挙制度は参政権の根本であり、議会制民主主義に関わる問題なのに、自民党の都合にあわせた、最悪の『党利党略の選挙制度』だ。『選挙の私物化』までする堕落した政治をいよいよ、やめさせなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場氏「『国破れて議員あり』の状況を迎える」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で、「人口が減っていく中で、国会議員の定数を増やすのは全く納得できない。このままでは『国破れて議員あり』の状況を迎えるのではないか。地方が求めているのは、国会議員を増やすことではなく、本当の意味での地方創生をやってもらえる政治で、自民党には猛省を促したい」と述べました。</div></div><div><h3>自由 玉城氏「自民党のお手盛りの改正」</h3><div>自由党の玉城幹事長は記者団に対し、「選挙制度は民主主義の根幹をなすものであるにもかかわらず、一方的に審議を打ち切り、自民党の議員を救済するかのような法改正は言語道断だ。自民党のお手盛りの改正で、少子高齢化の時代に議員の数を増やすことは認められない」と述べました。</div></div><div><h3>希望 松沢氏「党利党略の選挙制度は絶対に認められない」</h3><div>希望の党の松沢代表はＮＨＫの取材に対し、「人口が減っていて、地方議会が議員の削減に取り組んでいる中、参議院だけ６議席も増やすことは、全く国民の信頼を得られない。こんな党利党略の選挙制度は絶対に認められない」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉川氏「与党の多数で強行は戦後民主主議の汚点」</h3><div>社民党の吉川幹事長は記者団に対し、「与党の多数によって強行されたことは、戦後民主主議の汚点の１つだ。抜本的な選挙制度改革を放っておいて、議席を失う与党議員の一部のために『特定枠』が設けられるなど、まさに党利党略だ」と述べました。</div></div><div><h3>全国知事会「あくまで緊急避難措置として理解できる」</h3><div>全国知事会の会長を務める埼玉県の上田知事は、知事会で合区問題を担当している徳島県の飯泉知事と連名で、「参議院選挙を来年に控え、都道府県の代表が選出されない事態が回避できる今回の改正公職選挙法は、あくまで緊急避難措置として理解できる。今後とも、全国知事会をはじめ、地方６団体が強く求めてきた合区の早期解消に向け、しっかりと取り組んでいきたい」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:10:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅利慶太さん死去 劇団四季創設</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅利慶太さん死去 劇団四季創設</span><time datetime="2018-07-18T18:29"><span>7月18日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538111_1807181543_1807181546_01_02.jpg" alt="浅利慶太さん死去 劇団四季創設" id="news_image"></div><div></div><div>劇団四季を創設し、「キャッツ」や「ライオンキング」など海外ミュージカルのロングラン公演を日本に定着させた、演出家の浅利慶太さんが今月13日、悪性リンパ腫のため東京都内の病院で亡くなりました。85歳でした。</div><div>浅利さんは東京の出身で、慶応大学在学中の昭和28年、俳優の故・日下武史さんらと劇団四季を創設し、数々の舞台を演出しました。<br><br>「キャッツ」や「ライオンキング」など海外のミュージカル作品の日本語版を次々と制作し、俳優を１つの役に固定させず、いろいろな役を演じさせる配役システムによって、ロングラン公演を成功させました。<br><br>また、はっきりと聞き取れるせりふを話すための発声法など、俳優の育成でも独自の方法を編み出し、劇団四季を全国に専用劇場を持つ日本最大規模の劇団に成長させました。<br><br>「ジーザス・クライスト＝スーパースター」の演出で、昭和51年度の芸術選奨文部大臣賞を受賞し、平成５年にはミュージカルの文化を日本に定着させたとして菊池寛賞に選ばれています。<br><br>アジア各国との交流に力を入れ、中国や韓国の俳優を積極的に受け入れてきたほか、平成18年には「ライオンキング」のソウルでの公演を実現させました。<br><br>また、平成10年に開催された長野オリンピックの開会式と閉会式をプロデュースするなど、幅広い分野で活躍してきました。<br><br>平成26年には劇団の代表職を退きましたが、その後も舞台の演出を続けてきました。<br><br>劇団四季によりますと、浅利さんは去年９月から体調を崩して入退院を繰り返し、今月13日、悪性リンパ腫のため東京都内の病院で亡くなりました。<br><br>後日、お別れの会を開く予定だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「常に精神的支柱」 劇団四季社長</h3><div>浅利慶太さんが亡くなったことに受けて、劇団四季の吉田智誉樹社長は「いまは、大きな悲しみと喪失感で、言葉もありません。演劇界に真の意味でのプロフェッショナリズムを確立し、数多くの俳優、スタッフを発掘、育成した成果は、日本の劇場文化を大きく発展させました。現在の日本演劇界の隆盛は、浅利先生のお仕事なくしてはありえなかった。劇団四季のメンバー全員にとっても、常に精神的支柱であり続けました。心から感謝と哀悼の意を表したいと思います」とコメントしています。</div></div><div><h3>吉井澄雄さん「ぼう然とするのみ」</h3><div>劇団四季は「演劇界に革命を起こす」という志のもと、フランス革命の日に合わせて昭和28年の7月14日に創設され、浅利さんが亡くなったのは、7月13日と65周年となる節目の日の前日のことでした。<br><br>このことについて、劇団創立メンバーのひとり、吉井澄雄さんは「浅利慶太は劇団四季創立65周年の前日に彼岸へ旅立った。65年を超える無二の盟友を失いぼう然とするのみである。彼が私に「演劇の扉」を開いてくれなかったらきょうの私は存在しない。心からの感謝と共に冥福を祈る」とコメントしています。</div></div><div><h3>前田美波里さん「舞台に立つ基礎を」</h3><div>劇団四季の舞台に数多く出演し、浅利慶太さんと親交が深い女優の前田美波里さんは「突然の訃報にとても驚いています。日本におけるミュージカルの歴史を変えた演出家であり、私自身、舞台に立つための基礎を学ばせていただいた方でした。今こうして舞台に立っていられるのも先生のおかげですと伝えたいです。劇団員の方々だけでなく、外部の人間にもチャンスを与えてくださったすばらしい方でした。心よりご冥福をお祈り申し上げます」とコメントしました。</div></div><div><h3>石丸幹二さん「灯台のような人」</h3><div>かつて劇団四季で、17年にわたって浅利慶太さんの指導を受けてきた俳優の石丸幹二さんは「あまりにも突然のことで一瞬パニックになり、ショックでした。舞台俳優の精神や技術を懇切丁寧に教えてくれ、私をゼロから作りあげて下さった方で、感謝の気持ちしかないです」と話しました。<br><br>また、「去年の末、退団後はじめてお目にかかったときには何一つ変わらないエネルギーにあふれた姿で、『このあとも舞台に立ち続けるんだぞ』という言葉をかけてもらい、心の大きな支えになりました。浅利さんは行き先を照らして導いてくれる、灯台のような人でした」と浅利さんの死を悼んでいました。</div></div><div><h3>中曽根元首相「個人との交流に感謝」</h3><div>浅利氏と親交の深かった、中曽根元総理大臣は「総理時代に、浅利さんの助言を受けて、レーガン大統領との日米首脳会談を成功裏に運ぶことができたことは、故人に負うところが大きい。浅利さんは政界の知己も多く、いろいろな局面で私を助けていただいた。軽井沢の私の別荘で、政治や文化など多岐にわたる話を夜が更けるまでしたことはよき思い出となっている。故人との交流に感謝し、その人柄をしのびつつ、安らかな永眠をお祈りしたい」などとするコメントを公表しました。</div></div><div><h3>戦争の悲惨さ後世に「昭和の歴史三部作」制作上演</h3><div>浅利慶太さんは、戦争の悲惨さを後世に語り継ぐために「昭和の歴史三部作」と呼ばれるオリジナルのミュージカルを制作し、長年、上演を続けてきました。<br><br>「昭和の歴史三部作」は、「李香蘭」「異国の丘」それに「南十字星」という作品です。<br><br>このうち「李香蘭」は、戦時中、日本人であることを伏せて李香蘭の名前で女優として活躍した山口淑子さんの半生を描いた物語です。<br><br>初演は平成３年で、浅利さんが劇団四季を離れたあとも自身がプロデュースする劇団で公演が続けられ、公演回数は合わせて900回近くに及んでいます。<br><br>３年前の公演の際にＮＨＫの取材に応じた浅利さんは、「この物語を日本人は忘れてはいけない。あの悲惨な戦争の記憶がしっかり残っているから今の平和があると思います」と話していました。<br><br>また浅利さんはこの三部作を収録したＤＶＤのブックレットに「語り継ぐ日本の歴史」という文章を寄せ、この中で「私は戦争なら何でも反対というような、単純な反戦論者ではない。人間の歴史の中には、戦わなければならない戦争もある」としたうえで、「あの悲劇を語り継ぐ責任が我々にはあると思う。哀悼と挽歌は、我々の手で奏でなければならない」などと記し、歴史を語り継ぐことの大切さを説いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:29:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症の疑いで搬送 全国で1664人 ４人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症の疑いで搬送 全国で1664人 ４人死亡</span><time datetime="2018-07-18T18:56"><span>7月18日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538631_1807181849_1807181856_01_02.jpg" alt="熱中症の疑いで搬送 全国で1664人 ４人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが全国各地の消防などに取材したところ、18日午後５時までに熱中症と見られる症状で病院に搬送されたのは全国で1664人に上り、４人が熱中症の疑いで死亡したことがわかりました。</div><div>ＮＨＫが全国の消防や警察に取材したところ、18日午後５時現在、熱中症と見られる症状で病院に搬送されたのは、確認できただけで全国で1664人に上りました。<br><br>京都府、群馬県、千葉県、それに福島県で70代から80代の合わせて４人が熱中症の疑いで死亡し、西日本から北日本の各地で合わせて12人が重体となっています。<br><br>病院に搬送された人を都道府県別に見ますと、愛知県で162人、東京都で152人、埼玉県で139人、大阪府で121人、兵庫県で102人となっています。<br><br>また、最高気温が40度を超える記録的な暑さとなった岐阜県では54人が搬送されたほか、西日本豪雨の被災地では、広島県で43人、京都府で42人、岡山県で32人、愛媛県で21人が病院に運ばれました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:56:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>