<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>男子児童が自転車に相次ぎはねられ大けが ひき逃げか  横浜市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/k10012706161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子児童が自転車に相次ぎはねられ大けが ひき逃げか  横浜市</span><time datetime="2020-11-11T15:35"><span>11月11日</span> <span>15時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706161_2011111529_2011111535_01_02.jpg" alt="男子児童が自転車に相次ぎはねられ大けが ひき逃げか  横浜市" id="news_image"></div><div>先月、横浜市の歩道で下校途中の小学3年生の男子児童が2台の自転車に相次いではねられ腕の骨を折る大けがをしていたことがわかりました。自転車は2台とも現場から走り去り、警察はひき逃げの疑いで行方を捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706161_2011111529_2011111535_01_03.jpg" alt=""><div>先月26日、横浜市南区の歩道で、下校途中だった近くに住む小学3年生の8歳の男子児童が自転車にはねられて転倒し、さらに後続の自転車にもはねられたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706161_2011111529_2011111535_01_04.jpg" alt=""><div>男子児童は歩道橋の階段を降りて歩道に出た直後だったということで、右腕の骨を折る大けがをしました。<br><br>警察によりますと自転車を運転していたのは1台目が30代から40代の女、2台目が30代ぐらいの男で、2台とも現場から走り去ったということです。<br><br>また、被害にあった男子児童によりますと、2台目の自転車の男はいったん現場で止まって「大丈夫？」などと声をかけたあと走り去ったということです。<br><br>警察はひき逃げの疑いで行方を捜査しています。</div></div><div><h3>大けがした男子児童の母親「安全への意識高めて」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706161_2011111529_2011111535_01_05.jpg" alt=""><div>事故で大けがをした男子児童の母親がNHKの取材に応じ、「自転車は車と同じで人の命を奪うかもしれず、一人一人が安全への意識を高めてほしい」と訴えています。<br><br>母親によりますと、現場は男子児童が登下校でふだんから通るルートで、当時も下校途中だったということです。<br><br>歩道橋の階段を降りて歩道に出た直後に、右側から走って来た自転車にはねられて転倒して頭を打ち、その後体を起こしたところで2台目の自転車にはねられたということです。<br><br>男子児童は右腕を骨折して日常生活でも不自由を強いられていて、母親は「ストレスがあるようで頭痛を訴えることもあります。今回は骨折だけですみましたが、万が一、打ち所が悪かったら命に関わったかもしれないと思います」と話しています。<br><br>また、自転車が2台とも現場から走り去ったことについては、「どうしてその場で助けてくれなかったんだろうと思いますし、子どもが倒れているのに逃げたことに子どももショックを受けています」と話しています。<br><br>そのうえで、「自転車は車と同じで人の命を奪うかもしれないので本当に気をつけないといけないと思います。免許が必要なくお年寄りも小さい子どもも自由に乗れる乗り物なので、乗る人一人一人が安全への意識を高めてほしいです」と訴えています。</div></div><div><h3>損保会社 新型コロナ感染拡大で“自転車の利用頻度増”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706161_2011111529_2011111535_01_06.jpg" alt=""><div>インターネットで保険を販売する「au損保」がことし9月に全国の自転車の利用者にネット上でアンケート調査を行った結果、回答した1000人のうちおよそ24％が新型コロナウイルスの感染拡大後に自転車の利用頻度が「増えた」もしくは「やや増えた」と回答したということです。<br><br>その理由については「外出自粛による運動不足解消」や、「感染リスクがほかの移動手段よりも低いと思うから」などを挙げる人が多かったということです。<br><br>またことし6月に都内で自転車通勤をする人を対象とした調査では、回答した500人のうちおよそ23％が「感染拡大後に自転車通勤を開始した」と答えたということで、新型コロナの影響で街中を走る自転車の台数は増えているとみられるということです。<br><br>交通事故の件数の減少傾向が続く中、自転車が関わる事故の割合は4年前から年々増加し、警察庁の統計では去年は交通事故全体の20％以上を占めていて、警察は自転車の安全運転を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201111%2Fk10012706161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 15:35:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国交省 北陸新幹線 金沢～敦賀間の開業時期を再提示へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/k10012706311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国交省 北陸新幹線 金沢～敦賀間の開業時期を再提示へ</span><time datetime="2020-11-11T16:52"><span>11月11日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706311_2011111647_2011111652_01_02.jpg" alt="国交省 北陸新幹線 金沢～敦賀間の開業時期を再提示へ" id="news_image"></div><div></div><div>国土交通省は、北陸新幹線の金沢と福井県の敦賀を結ぶ区間の工事が遅れ、2023年春としてきた開業が1年半遅れる見通しを与党のプロジェクトチームに報告しました。議員からは了承できないという意見が相次いだため、国土交通省は専門家による検証を経て、来月中旬までに開業の時期などを改めて示すことになりました。</div><div>北陸新幹線の金沢と敦賀の区間は、2023年春の開業を目指して、工事が進められてきました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706311_2011111627_2011111652_01_03.jpg" alt=""><div>しかし、石川と福井の県境にあるトンネルの内部で地盤にひびが生じたことや、高架橋の工事の入札が不調となっていることなどから国土交通省は、11日開かれた与党のプロジェクトチームの会合で、開業の時期が1年半遅れるという見通しを報告しました。<br><br>また、トンネル工事の安全対策などの費用がかさんで、全体の総事業費が当初の見込みの1兆4000億円余りからおよそ2880億円膨らむ見通しも示しました。<br><br>これに対し、出席した議員からは了承できないという意見が相次いだということです。<br><br>このため国土交通省は、土木の専門家などによる検証委員会を設置して工期の短縮が可能かどうかなどを検討し、開業時期や事業費の見通しを来月中旬までに改めて示すことになりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706311_2011111627_2011111652_01_04.jpg" alt=""><div>会合のあと、与党プロジェクトチームの細田博之座長は「地元の議員から怒りの声が多く上がり、今回の報告は了承できないと申し上げた。追加工事費の地元の負担についても知恵を出すべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201111%2Fk10012706311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 16:52:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府 新型コロナ 過去最多の256人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/k10012705671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 新型コロナ 過去最多の256人感染確認</span><time datetime="2020-11-11T17:42"><span>11月11日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012705671_2011111011_2011111742_01_02.jpg" alt="大阪府 新型コロナ 過去最多の256人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は、11日、府内で新たに256人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと明らかにしました。10日に続き200人を超え、大阪府内で1日に確認された人数としては過去最多です。大阪府内で感染が確認された人の累計は1万4376人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201111%2Fk10012705671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 17:42:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女川原発2号機 再稼働への地元同意を表明 宮城 村井知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/k10012706041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女川原発2号機 再稼働への地元同意を表明 宮城 村井知事</span><time datetime="2020-11-11T17:43"><span>11月11日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706041_2011111551_2011111554_01_02.jpg" alt="女川原発2号機 再稼働への地元同意を表明 宮城 村井知事" id="news_image"></div><div></div><div>東北電力女川原子力発電所2号機について宮城県の村井知事は、再稼働の前提となる地元同意を表明しました。東日本大震災の被災地にある原発で再稼働に向けた地元の同意が示されるのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706041_2011111357_2011111553_01_02.jpg" alt=""><div>女川原発2号機の再稼働をめぐっては、立地自治体の女川町と石巻市の議会、それに宮城県議会が再稼働を容認する判断を示していました。<br><br>9日に県内35のすべての市町村長から意見を聞く会合が開かれたのに続いて、11日は石巻市内で村井知事、女川町の須田善明町長、石巻市の亀山紘市長の三者会談が行われ、三者は再稼働を了解することで一致しました。<br><br>そして会談の終了後、村井知事は記者会見し、女川原発2号機の再稼働の前提となる地元同意を表明しました。<br><br>村井知事は理由について、原子力発電は重要なベースロード電源であることや、雇用が生まれ地元経済に寄与すること、それに原子力規制委員会の新しい規制基準に合格し安全性を確認できたと判断したことなどをあげました。<br><br>一方、事故が起きた際の住民の避難の在り方については、避難道路の整備を進め避難計画の見直しも続ける考えを示しました。<br><br>村井知事は「福島第一原発の事故のこともあり最後まで悩んだが、東北電力や国に安全対策を要請し、立地自治体としても対策をとっていくことで、意見の一致をみた。苦渋の決断だった」と述べました。<br><br>東日本大震災の被災地にある原発で再稼働に向けた地元同意が示されるのは初めてです。</div></div><div><h3>東北電力「安全性向上に全力で取り組む」</h3><div>東北電力は「大変重く受け止めている。女川原子力発電所2号機の再稼働に向け、引き続き発電所の安全性向上に全力で取り組むとともに、1人でも多くの方からご理解いただけるようにわかりやすく丁寧な情報発信に努めて参りたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>立地自治体の住民は</h3><div>原発が立地する女川町に住む70代の男性は「住民一人ひとりの意見も聞かず決めてしまうのはやり方が横柄ではないか。いくら安全対策をしたと言っても、絶対の安全ではないし、住民の不安は消えない。このような大きな問題は、もっと丁寧に議論すべきだ」と話していました。<br><br>また、女川原発の立地自治体で隣接する石巻市から訪れていた70代の男性は「地元経済の活性化にとって原発がもたらす影響は大きい。基本的には再稼働に賛成で、原発が無いとこの地域は成り立たないのではないかと思う」と話していました。</div></div><div><h3>原子力規制委 更田委員長「被災経験を安全対策に」</h3><div>原子力規制委員会の更田豊志委員長は「東北電力は自分たちの原発が津波や地震で被災した経験をしっかりと安全対策に生かしてもらいたい。震災の際に感じた、あの時の記憶を失わないでほしい」と述べました。<br><br>そのうえで、女川原発が9年前に事故を起こした東京電力の福島第一原発と同じ沸騰水型と呼ばれる型式であることに触れ、「福島第一の原発事故の経験を経て、同じ原子炉の型式である女川原発では核燃料が損傷するような重大事故の対策が取られているが、これからも東北電力には絶えず対策を考えて続けてもらいたい」と注文をつけました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「地元の理解を得られたことは重要」</h3><div>加藤官房長官は午後の記者会見で「どの発電所であっても、いかなる事情より安全性を最優先し、原子力規制委員会によって新規制基準に適合すると認められた場合には、その判断を尊重して、地元の理解を得ながら再稼働を進めるという政府の方針のもとで、地元の理解を得られたことは重要だ」と述べました。<br><br>そのうえで「女川原発2号機については、原子力規制委員会による設置変更許可は出されているが、そのほかの再稼働に必要な法令上の手続きも続いており、引き続き東北電力が安全確保を最優先に対応していくことを期待している」と述べました。</div></div><div><h3>新規制基準に合格 9原発16基</h3><div>これまでに福島の原発事故のあとにできた新しい規制基準に合格した原発は、全国で9原発16基あります。<br><br>このうち東日本大震災で影響を受けた原発で合格したのは、宮城県にある東北電力の女川原発2号機と、茨城県にある日本原子力発電の東海第二原発の2基です。<br><br>東海第二原発は地元同意は得られていません。<br><br>このほかの被災地の原発については、青森県にある東北電力の東通原発が規制委員会による審査を受けている状況です。<br><br>また福島県にある東京電力福島第一原発と福島第二原発はすでに廃炉が決まっています。</div></div><div><h3>地元の同意得て再稼働 5原発9基</h3><div>全国で、地元の同意を得てこれまでに再稼働した原発は、九州電力の鹿児島県にある川内原発1号機と2号機、そして、佐賀県にある玄海原発3号機と4号機、関西電力の福井県にある高浜原発3号機と4号機、大飯原発3号機と4号機、四国電力の愛媛県にある伊方原発3号機の合わせて5原発9基です。</div></div><div><h3>専門家「広域避難の在り方 地域でも考えて」</h3><div>原子力防災に詳しい福井大学の安田仲宏教授は「原子力災害が起きた場合、その影響は広範囲に及ぶことは福島の事故の教訓。その意味で広域的な避難の在り方を国任せにしないで地域でもしっかり考えることが重要だ。地震や津波などの自然災害が起きて原発の周辺から避難してきた住民に対して、受け入れる地域の自治体や住民はどのように対応するか事前にしっかりと決めておくことが求められる」と指摘しています。<br><br>また「原則、屋内にとどまる地域の住民は、福島の原発事故の教訓から家庭などでは自然災害だけの場合よりも多いおよそ1週間分の備蓄を用意しておくことや、自分の身を守るために放射線量などの必要な情報をどう入手するかなど、ふだんから考えておくことが重要だ」と述べ、住民自身の意識や備えも大切になってくるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201111%2Fk10012706041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 17:43:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川 新型コロナ 130人感染確認 計9603人に 横浜市で1人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/k10012706511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川 新型コロナ 130人感染確認 計9603人に 横浜市で1人死亡</span><time datetime="2020-11-11T17:46"><span>11月11日</span> <span>17時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012706511_2011111727_2011111746_01_02.jpg" alt="神奈川 新型コロナ 130人感染確認 計9603人に 横浜市で1人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内では、11日、男女合わせて130人が新たに新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと発表されました。</div><div>一方、横浜市は、感染が確認されていた70代の男性が死亡したと発表しました。<br><br>NHKのまとめでは県内で発表された感染者はこれで9603人となり、このうち181人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201111%2Fk10012706511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 17:46:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ 世界初 自動運転「レベル3」機能搭載車 実用化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/k10012705771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダ 世界初 自動運転「レベル3」機能搭載車 実用化へ</span><time datetime="2020-11-11T17:47"><span>11月11日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012705771_2011111108_2011111400_01_02.jpg" alt="ホンダ 世界初 自動運転「レベル3」機能搭載車 実用化へ" id="news_image"></div><div>大手自動車メーカーのホンダは、「レベル3」と呼ばれる高度な自動運転の機能を搭載した乗用車を、今年度中に販売することになりました。高速道路など一定の条件のもとですべての操作をシステムに任せるレベル3の実用化は、世界で初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012705771_2011111423_2011111425_01_04.jpg" alt=""><div>自動運転は機能によってレベル1からレベル5まで5段階に分かれ、最近多くの車に搭載されている自動ブレーキや車線をはみ出さずに走る機能はレベル1や2とされています。<br><br>さらに1段階高度なレベル3は、一定の条件のもとであればハンドルやブレーキなどすべての運転操作をシステムに任せることが可能になる機能ですが、車の販売は実現していません。<br><br>こうした中、ホンダはレベル3のシステムを搭載した乗用車の「レジェンド」が安全基準を満たしているとして、国土交通省から「型式認証」を取得しました。<br><br>高速道路が渋滞しているか渋滞に近い状態で、速度50キロ以下で走行している場合などが条件となっていて、ホンダは今年度中に販売に乗り出す方針です。<br><br>国土交通省によりますと、レベル3の車の実用化は世界で初めてだということです。<br><br>自動運転は自動車メーカーだけでなくIT企業なども参入して世界的に開発競争が激しくなっていますが、レベル3の実用化で一層の普及に向けて大きく前進することになります。</div></div><div><h3>自動運転の「レベル」とは</h3><div>自動運転は機能や技術の水準によってレベル1からレベル5までの5段階に分かれています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012705771_2011111742_2011111745_01_05.jpg" alt=""><div>▽レベル1は、自動ブレーキや車線をはみ出さずに走行する機能。<br><br>▽レベル2は、追い越しを自動で行う機能などで、最近販売される車に搭載されるようになっています。<br><br>▽これに対してレベル3は、一定の条件のもとでハンドルの操作や加速、減速などをシステムに任せることができる機能です。<br><br>高速道路で渋滞中に速度を落として走行している場合などが想定されていて、不測の事態が起きたときはドライバーがすぐ運転できるよう備える必要があります。<br><br>レベル1やレベル2はドライバーの運転をサポートする役割を持っているのに対し、レベル3からはシステムがドライバーの代わりに周囲の状況を把握し操作する要素が増え、求められる技術の水準は一段と高くなります。<br><br>レベル4やレベル5は、常にシステムがすべての操作を行う完全な自動運転です。<br><br>▽場所などを限定するのがレベル4、<br>▽場所などを限定しないのがレベル5で、政府は2025年をめどに高速道路でレベル4の実用化を目指しています。<br><br>日本では、東京オリンピック・パラリンピックも見据え、ことし道路運送車両法など関連する法律を改正し、世界に先駆けてレベル3の機能に関する安全基準がつくられました。<br><br>今回ホンダはこの新しい基準をクリアし、世界で初めてレベル3の車の販売が実現することになりました。</div></div><div><h3>自動運転の開発競争は</h3><div>今回、世界で初めてホンダが実用化する「レベル3」をめぐっては、トヨタ自動車や日産自動車も実用化の具体的な時期は掲げていないものの、開発を進めています。<br><br>海外メーカーではドイツのアウディはレベル3の機能がついた車を開発していますが、安全基準に関する法律がまだ整備されておらず、一般向けの販売に必要な型式認証はまだ得られていません。<br><br>またドイツのBMWや中国の吉利自動車が来年にレベル3の車の量産を始める計画を発表しているほか、アメリカのテスラなど多くのメーカーが開発に乗り出し、競争が激しくなっています。<br><br>一方、AI＝人工知能や膨大なデータの処理技術に強みを持つIT企業もレベル4やレベル5の実現を目指しています。<br><br>グーグルのグループ会社「ウェイモ」は、アリゾナ州でエリアを限定したうえで自動運転の車の配車サービスを始めたほか、「アップル」や配車大手の「ウーバー」も技術の開発に乗り出しています。<br><br>中国のIT企業「百度」や配車サービスを手がける「滴滴」がレベル4以上を目指して試験走行を行っています。<br><br>ただ、おととし、アメリカでウーバーの車が自動運転の試験走行中に歩行者をはねて死亡させる事故が起きています。<br><br>自動運転は開発が急速に進む一方、安全性の確保が課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201111%2Fk10012705771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 17:47:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 317人感染確認 300人超は8月20日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/k10012705621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 317人感染確認 300人超は8月20日以来</span><time datetime="2020-11-11T17:54"><span>11月11日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201111/K10012705621_2011110945_2011111504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 317人感染確認 300人超は8月20日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は11日、午後3時時点の速報値で、都内で新たに317人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が300人を超えるのは、8月20日以来です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは、10歳未満から80代までの男女合わせて317人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が4人<br>▽10代が19人<br>▽20代が61人<br>▽30代が68人<br>▽40代が58人<br>▽50代が43人<br>▽60代が35人<br>▽70代が17人<br>▽80代が12人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が300人を超えるのは、339人だった8月20日以来です。<br><br>200人を超えるのは、2日連続です。<br><br>また、250人を超えた日は10月と9月の2か月は、それぞれ1日でしたが、今月はこの11日間で4日あります。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて3万3377人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した11日時点の重症の患者は、10日より5人増えて38人でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「寒くなるが時折窓を開け換気を冬の新日常に」</h3><div>東京都内で11日新型コロナウイルスの新たな感染の確認が317人だったことについて、小池知事は記者団に対し、「全世代で感染が増えている状況が見られる。無症状の方が100人を超えて過去最高だが、積極的に検査を受けた結果だ。自費で検査を受ける方が最近増えていることも1つの要因だ」と述べました。<br><br>そして、「東京都に住んでおらず、来たわけでもないのに、検体だけが都内に持ち込まれて陽性と確認された人がきょうは22人いるので、実質は300人を切る数字だ」と指摘しました。<br><br>一方で、小池知事は「今、数字が増えているので、皆さんが不安に思うのも事実だと思う。年末年始に向けていろいろ集まる機会もあるが、感染拡大のリスクとなる可能性があるので、改めて『防ごう重症化守ろう高齢者』を軸に、意識した行動をお願いしたい」と述べました。<br><br>そのうえで「手洗いやマスクの着用、3密を避けるという基本を守っていただきたい。冬は部屋を暖かくするために密閉状況になるが、時折、窓やドアを開けて換気することを冬の新しい日常としてチェックしていただきたい」と述べ、感染予防対策の徹底を重ねて呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201111%2Fk10012705621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 17:54:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>