<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全米20か所で抗議集会 シリア攻撃受けて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/k10011404351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全米20か所で抗議集会 シリア攻撃受けて</span><time datetime="2018-04-15T05:35"><span>4月15日</span> <span>5時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/K10011404351_1804151219_1804151239_01_03.jpg" alt="全米20か所で抗議集会 シリア攻撃受けて" id="news_image"></div><div>アメリカなど３か国がシリアに対する軍事攻撃を行ったことを受け、アメリカでは、攻撃に反対する人たちが集会を開き、トランプ大統領に抗議の声を上げました。</div><div>この集会は、アメリカの反戦団体が主催したもので、１４日、首都ワシントンやニューヨーク、シカゴなど全米各地の２０か所で一斉に行われました。<br><br>このうち、ワシントンのホワイトハウスの前では、５０人余りが集まり、トランプ大統領は、シリアのアサド政権が化学兵器を使用したという十分な証拠がないまま攻撃の決断を下したと批判し、「シリアに手を出すな」などと抗議の声を上げました。<br><br>また、トランプ大統領が、安全保障政策担当の大統領補佐官に、保守強硬派のボルトン氏を起用するなど、政権がタカ派色を強めていると懸念を示していました。<br><br>抗議集会に参加した男子大学生は、「大統領の判断は間違っている。シリアの人々を殺害するために行われた今回の攻撃は全く支持できない」と話していました。<br><br>集会を企画した反戦団体のメンバーは、「アメリカが他国に介入してもいい結果は生まない。政府の使命は、国民の暮らしをよくすることだ」と話し、トランプ大統領は、福祉の充実や雇用の創出など国内政策に集中すべきだと訴えていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180415%2Fk10011404351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 05:35:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受刑者逃走から１週間 きょうも1000人規模で捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/k10011404221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>受刑者逃走から１週間 きょうも1000人規模で捜索</span><time datetime="2018-04-15T06:01"><span>4月15日</span> <span>6時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>愛媛県今治市の刑務所から男の受刑者が逃走してから１５日で１週間となります。潜伏していると見られる広島県尾道市の島では、住宅などで現金や衣類が盗まれる被害が７件相次ぎ男の指紋も検出されていますが、依然、有力な手がかりはなく、警察は１５日も１０００人規模で捜索することにしています。</div><div>盗みなどの罪で服役中だった平尾龍磨受刑者（２７）は、今月８日、愛媛県今治市の松山刑務所大井造船作業場から逃走し、指名手配されています。<br><br>逃走から１５日で１週間となり、潜伏していると見られる広島県尾道市の向島では、１３日、北東部にある住宅で水色の長袖のポロシャツが盗まれるなど、これまでに現金や衣類などの盗難が７件相次ぎ、現場からは平尾受刑者の指紋も検出されています。<br><br>警察は、島内で盗みを繰り返しながら空き家などに潜伏している可能性があると見ていますが、有力な手がかりは得られていません。<br><br>住民の生活にも影響が出ていて、警察は１５日も１０００人規模の態勢で島の全域を対象に空き家や山林などを捜索することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180415%2Fk10011404221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 06:01:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友・加計学園 与党「再発防止に全力」 野党「徹底究明を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/k10011404621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友・加計学園 与党「再発防止に全力」 野党「徹底究明を」</span><time datetime="2018-04-15T11:49"><span>4月15日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/K10011404621_1804151124_1804151149_01_02.jpg" alt="森友・加計学園 与党「再発防止に全力」 野党「徹底究明を」" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの「日曜討論」で、「森友学園」や「加計学園」などをめぐる一連の問題について、与党側が、全容を解明し、再発防止に全力を挙げる考えを強調したのに対し、野党側は、政治の関与がなかったのか明らかにすべきだとして追及する考えを示しました。</div><div>自民党の新藤政務調査会長代理は「問題が相次いでいることは痛恨の極みだ。行政の信頼が揺らぐのは、国の運営の根幹に関わることなので、まずは、しっかりと全容解明し、再発防止のためきちんとした文書管理のルールを作らなければならない。一刻も早く、公務員が仕事に専念できるようにしなければならないし、私たちも国民から信頼を取り戻すべく、最大の努力をしたい」と述べました。<br><br>公明党の石田政務調査会長は「いったい真実は何なのかを解明しないと、再発を防ぐ有効な手だてはできない。与党でも、わが党でも、公文書の管理について、『改革すべきは何か』ということは検討しているので、当然、法改正が必要であれば、考えていかなければならない」と述べました。<br><br>一方、立憲民主党の長妻代表代行は「民主主義の底が抜けたような問題で、安倍総理大臣の取り巻きやお友達によって、国家中枢に大きな混乱を招いた国家の危機だ。最大の再発防止策は、徹底した全容解明であり、まだ徹底究明が必要だ。公文書だけの問題にわい小化させてはならない」と述べました。<br><br>希望の党の階幹事長代理は「柳瀬元総理大臣秘書官は、『記憶の限りでは、お会いしたことはない』と述べているが、論理的には会ったこと自体はほぼ明らかで、記憶にない人が『首相案件ではない』と明確に言うのも変なことだ。徹底的に真相究明すべきだ」と述べました。<br><br>民進党の足立政務調査会長は「官僚の問題にわい小化される危険性がある。政治家の思いつきのような答弁や発言からスタートし、つじつまを合わせるように官僚の話になって右往左往している状況だ。官僚の文書だけの問題ではなく、政治全体の姿勢と捉えるべきだ」と述べました。<br><br>共産党の笠井政策委員長は「安倍政治の核心部分に行き着く問題だ。都合の悪いことは、改ざん、隠蔽、うそをつくとなると政権担当能力はない。与党は証人喚問に反対してふたをするのではなく、週明け直ちにやるべきだ」と述べました。<br><br>日本維新の会の浅田政務調査会長は「財務省で調査しているというが客観的な信頼性がおけない。第三者機関を作り、徹底的に真相究明する必要がある。改ざんができないようにする新しい公文書管理規則を作るべきだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180415%2Fk10011404621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 11:49:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本～北日本 荒れた天気に 強風や高波などに十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/k10011404411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東日本～北日本 荒れた天気に 強風や高波などに十分注意</span><time datetime="2018-04-15T11:52"><span>4月15日</span> <span>11時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/K10011404411_1804150749_1804150751_01_03.jpg" alt="東日本～北日本 荒れた天気に 強風や高波などに十分注意" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で、東日本と北日本の沿岸部を中心に風の強い状態が続いています。気象庁は強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北日本付近にある低気圧や低気圧から延びる前線に向かって、南から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、東日本と北日本の沿岸部を中心に風が強く吹いています。<br><br>千葉市では午前１０時２０分すぎに２９．６メートル、仙台空港では午前１０時半すぎに２２．６メートルの最大瞬間風速をそれぞれ観測しました。<br><br>低気圧と前線が東へ進むため、東日本ではこのあとしばらく、北日本では１５日夜にかけて風の強い状態が続き、東日本と北日本の海上ではしけが続く見込みです。<br><br>気象庁は、強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>箱根付近 国道が土砂崩れで通行止め</h3><div>神奈川県箱根町と静岡県御殿場市を結ぶ国道１３８号線は、箱根町仙石原の乙女トンネル付近で起きた土砂崩れの影響で、１５日午前９時前から通行止めとなっています。<br><br>警察によりますと、１５日午前７時半すぎ、乙女トンネルの入り口付近で、道路ののり面の土砂が崩れたということで、けが人や建物への被害などはありませんでした。</div></div><div><h3>高さ10メートルの看板が折れる</h3><div>強風の影響で、千葉市花見川区では、高さおよそ１０メートルのラーメン店の看板が折れる被害が出ました。<br><br>１５日午前８時２０分ごろ、千葉市花見川区横戸町のラーメン店の従業員から「店の看板が折れ、落ちそうだ」と消防に通報がありました。<br><br>警察や店などによりますと、国道沿いにある高さおよそ１０メートルの看板が真っ二つに折れ、すぐそばの電柱に接触したということです。警察は、強風の影響で折れたとみています。<br><br>ラーメン店の店長の男性は「当時は車が揺れるほど強い風が吹いていました。瞬間的な風で折れたのだと思います」と驚いた様子で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180415%2Fk10011404411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 11:52:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京ディズニーランドが開園35周年 混雑緩和へ拡張も検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/k10011404651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京ディズニーランドが開園35周年 混雑緩和へ拡張も検討</span><time datetime="2018-04-15T11:53"><span>4月15日</span> <span>11時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/K10011404651_1804151147_1804151153_01_02.jpg" alt="東京ディズニーランドが開園35周年 混雑緩和へ拡張も検討" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県浦安市の東京ディズニーランドが、オープンから１５日で３５周年を迎え、記念の式典が開かれました。</div><div>東京ディズニーランドは、昭和５８年に日本で初めてのテーマパークとしてオープンし、１５日で３５周年を迎えました。<br><br>記念の式典で、運営するオリエンタルランドの加賀見俊夫会長が、「今後もさまざまな開発を計画しており、オンリーワンの施設を目指したい」と述べ、既存のテーマパークの拡張を検討していることを明らかにしました。<br><br>東京ディズニーランドと平成１３年に開園した東京ディズニーシーを合わせたこれまでの入園者数は、７億２０００万人余りに上っています。一方で混雑が課題となっていて、テーマパークの拡張は抜本的な改善策にもつながると期待されています。<br><br>オリエンタルランドの宮内良一執行役員は「規模や時期はまだ決まっていないが、新たな魅力を作っていきたい」と話していました。<br><br>園内では３５周年を記念する装飾が施され、訪れた人は写真を撮るなどして楽しんでいました。東京から訪れた２０代の女性は「ここに来るために毎日頑張っています。施設を拡張して、もっと楽しい場所になってほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180415%2Fk10011404651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 11:53:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「騒がれたので刺した」広島 女子高生殺害 逮捕の男</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/k10011404631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「騒がれたので刺した」広島 女子高生殺害 逮捕の男</span><time datetime="2018-04-15T11:56"><span>4月15日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/K10011404631_1804151136_1804151156_01_02.jpg" alt="「騒がれたので刺した」広島 女子高生殺害 逮捕の男" id="news_image"></div><div></div><div>１４年前、広島県廿日市市で女子高校生が殺害された事件で、逮捕された山口県の３５歳の男が「ナイフを持って住宅に侵入した。騒がれて逃げようとしたので刺した」などと供述していることが、警察への取材でわかりました。警察は、住宅に侵入した目的など事件に至った詳しいいきさつを調べています。</div><div>山口県宇部市の会社員、鹿嶋学容疑者（３５）は平成１６年１０月、広島県廿日市市の住宅に侵入し、この家に住む高校２年生の北口聡美さん（当時１７歳）を刃物で刺して殺害したとして、１３日に殺人の疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと、調べに対し容疑を認め「自宅に凶器のナイフがある」と供述したことから、部屋から小型のナイフを押収し、鑑定を進めています。<br><br>その後の調べで、鹿嶋容疑者が「ナイフを持って住宅に侵入した。騒がれて逃げようとしたので刺した」などと供述していることが、警察への取材で新たにわかりました。<br><br>これまでのところ、被害者との接点は確認されておらず、「バイクでたまたま廿日市市に行き事件を起こした」という趣旨の供述をしているということで、警察は、住宅に侵入した目的など事件に至った詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「情報箱」を撤去</h3><div>容疑者の逮捕を受け、警察は１５日、目撃情報などの提供を呼びかけるため廿日市市内の商業施設など６か所に置いていた「情報箱」を撤去しました。<br><br>これらの「情報箱」を含め、捜査本部には、事件の発生以降先月末までに６０００件近くの情報が寄せられていたということです。<br><br>廿日市警察署の和田敏久署長は「市民の方には、長きにわたり多くの情報を提供していただくなど、捜査に協力、支援をしていただき感謝している。まだ捜査は続くので、引き続き協力をお願いしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180415%2Fk10011404631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 11:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サリンと塩素ガス使用か シリアの化学兵器 米が分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/k10011404681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サリンと塩素ガス使用か シリアの化学兵器 米が分析</span><time datetime="2018-04-15T12:21"><span>4月15日</span> <span>12時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180415/K10011404681_1804151225_1804151227_01_03.jpg" alt="サリンと塩素ガス使用か シリアの化学兵器 米が分析" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権は、シリアでアサド政権によって使用されたとする化学兵器について、被害者の症状などから、猛毒のサリンと有毒の塩素ガスだったとみていることを明らかにしました。</div><div>アメリカ軍は、シリアの東グータ地区で今月７日、アサド政権によって化学兵器が使用されたと断定し、フランス、イギリスの両軍と共にシリアの現地時間の１４日早朝、アサド政権の化学兵器の関連施設３か所に対して攻撃を行いました。<br><br>これについて、アメリカ政府の高官は１４日、電話による報道関係者への説明の中で、アサド政権が化学兵器を使用したことを示す明確で説得力のある情報があると述べました。<br><br>そのうえで、使用されたとする化学兵器について、被害者の症状などを総合的に分析した結果、猛毒のサリンと有毒の塩素ガスだったとみていることを明らかにし、攻撃の正当性を主張しました。<br><br>一方、国防総省のホワイト報道官は記者会見で「アサド政権が化学兵器を使用したことを示す証拠を公表しないのか」と問われたのに対し、「インテリジェンスに関わる」として明らかにしませんでした。<br><br>また、トランプ大統領は１４日、今回の軍事攻撃について、フランスのマクロン大統領、イギリスのメイ首相と相次いで電話会談を行い、ホワイトハウスによりますと、いずれの首脳とも作戦の成功を確認するとともに、アサド政権にこれ以上化学兵器を使用させないという認識で一致しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>105発のミサイル発射 米英仏</h3><div>アメリカ国防総省によりますと、今回の作戦では、紅海や地中海などに展開したアメリカ軍の艦艇や潜水艦、そして爆撃機のほか、フランス、イギリス両軍の艦艇と戦闘機も参加し、１０５発のミサイルでシリアの３か所の化学兵器関連施設を攻撃したとしています。<br><br>このうち、首都ダマスカス近郊のバルザにある生物化学兵器の研究施設に対しては、アメリカ軍の巡航ミサイル「トマホーク」とＢ１爆撃機から発射した巡航ミサイル、合わせて７６発で攻撃を加え、建物３棟を破壊したとしています。<br><br>また、中部のホムス付近にある化学兵器の貯蔵施設に向けてはアメリカ軍のトマホーク、そしてイギリス軍、フランス軍のミサイルの合わせて２２発が発射されたということで、国防総省が発表した衛星写真では３つの施設が破壊された痕跡がみられます。<br><br>また、貯蔵施設からおよそ７キロ離れた場所にある指揮所などの関連施設に対しても、７発のミサイルを撃ち込んだとしていて、衛星写真にも、爆発によるとみられる痕跡が写っています。<br><br>一連の攻撃について、国防総省では、アサド政権が保有する化学兵器の核となる施設を破壊したと主張しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180415%2Fk10011404681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 12:21:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>