<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 新たに18人感染確認 計5426人に 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/k10012465411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに18人感染確認 計5426人に 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-10T14:47"><span>6月10日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465411_2006101447_2006101447_01_02.jpg" alt="東京 新たに18人感染確認 計5426人に 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、10日、都内で新たに18人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染の確認が20人を下回るのは4日連続です。これで都内で感染が確認された人は、合わせて5426人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200610%2Fk10012465411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 14:47:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>容疑者を逮捕前にホテル泊めて事情聴取 最高裁勾留認めず 富山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/k10012465551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>容疑者を逮捕前にホテル泊めて事情聴取 最高裁勾留認めず 富山</span><time datetime="2020-06-10T16:49"><span>6月10日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465551_2006101628_2006101649_01_02.jpg" alt="容疑者を逮捕前にホテル泊めて事情聴取 最高裁勾留認めず 富山" id="news_image"></div><div></div><div>先月、富山市で男性の遺体が見つかった事件の捜査で、警察がベトナム人の容疑者を逮捕前の6日間、ホテルに泊めて事情聴取し、富山地方裁判所が「違法な捜査だ」として、勾留を認めなかったことについて、最高裁判所も検察の特別抗告を退け、勾留を認めない決定をしました。</div><div>先月5日、富山市内の側溝でベトナム人の21歳の男性が、首などに傷を負って死亡しているのが見つかり、警察は同居していたベトナム人の20歳の元技能実習生を6日後に、死体遺棄の疑いで逮捕し、その後、殺人の疑いで再逮捕しました。<br><br>しかし、富山地方裁判所は「逮捕までの6日間、ホテルに宿泊させて監視し、警察署で取り調べを行ったのは実質的には逮捕と同じで、違法な捜査だった」として、殺人容疑での勾留を認めない決定をしました。<br><br>検察は勾留をめぐっては異例となる特別抗告をして争いましたが、最高裁判所第2小法廷の菅野博之裁判長は、10日までに退ける決定をし、殺人容疑での勾留を認めませんでした。<br><br>一方、元実習生は死体遺棄の罪では起訴され勾留が続いていて、殺人容疑については今後、任意で捜査が行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>富山県警と地検は</h3><div>富山県警察本部は「コメントはしない」としています。<br><br>また、富山地方検察庁は「捜査中の事件なので、コメントは差し控える」としています。</div></div><div><h3>元裁判官「『今の時代では許されない』画期的な判断」</h3><div>元刑事裁判官で法政大学法科大学院の水野智幸教授は「昭和や平成の時代には、捜査機関が取り調べの時間を確保するために、今回のケースと同じように『任意』の名を借りた脱法的な捜査手法が取られることがあった。しかし今回の最高裁の判断は、刑事訴訟法の規定をかいくぐるような捜査手法は今の時代では許されないと、改めて宣言したといえるもので、画期的な判断だと思う。捜査当局は、今回の判断を重く受け止めて、今後の捜査にあたるべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>事件の経緯</h3><div>先月5日、富山市赤田の側溝で遺体が見つかり、ベトナムから技能実習生として来日していた清掃作業員のグエン・ヴァン・ドゥックさん（21）と判明しました。<br><br>警察の調べによりますと、遺体は死後1か月ほど経過し、首や腹などに鋭利な刃物によるとみられる傷が複数あったということです。<br><br>このため、警察は翌日、殺人事件として捜査本部を設置。<br><br>被害者と同居していたベトナム人の元技能実習生のゴ・コン・ミン被告（20）を、警察署に同行して任意で取り調べを行ったうえで、夜には本人の承諾を得てホテルに宿泊させ監視しました。<br><br>警察は取り調べを始めて6日目の先月11日、死体遺棄の疑いで逮捕し、10日間の勾留が認められました。<br><br>その後、逮捕前にホテルに6日間、宿泊させ事情聴取を重ねた捜査手法が問題視されます。<br><br>弁護士が申し立てた準抗告について、富山地裁は先月26日に「実質的には逮捕状によらない違法な逮捕だった」と指摘し、死体遺棄容疑での勾留を取り消しました。<br><br>警察は翌日、殺人の疑いで再逮捕し、検察が勾留を請求しましたが、殺人容疑での勾留は認められませんでした。<br><br>検察の準抗告に対し、地裁は「逮捕前の手続きの違法性が重大であることから、違法捜査を抑止する観点からも、殺人容疑での逮捕は違法な再逮捕として許されない」と指摘し、退けました。<br><br>勾留が認められないことを受けて、検察は死体遺棄の罪で起訴し、勾留が続くことになりましたが、殺人容疑での勾留が認められなかったことに対して異例の特別抗告をして争っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200610%2Fk10012465551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 16:49:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“マスク着用と熱中症対策の両立” 各地で開発や工夫進む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/k10012465281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“マスク着用と熱中症対策の両立” 各地で開発や工夫進む</span><time datetime="2020-06-10T17:33"><span>6月10日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101231_2006101733_01_02.jpg" alt="“マスク着用と熱中症対策の両立” 各地で開発や工夫進む" id="news_image"></div><div></div><div>感染症対策と熱中症対策の両立が求められるこの夏。<br>各地では、新しいマスクを開発したり、つけ方を工夫したり、さまざまな模索が始まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>広島 布製マスクを生産</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101231_2006101733_01_03.jpg" alt=""><div>広島県福山市の衣料品メーカーでは、通気性のよい素材を使った夏向けの布製マスクの生産を行っています。<br><br>福山市の衣料品メーカーでは、新型コロナウイルスの影響で女性向けの衣料品の受注が減少していますが、空いている生産ラインを活用して夏向けの布製マスクの生産に乗り出しています。<br><br>気温が高い日にマスクを着用すると、息苦しさを感じやすいことが課題となっていることから、材料に夏物の衣類に使われる通気性のよい特殊な生地を使っています。<br><br>メーカーによりますとこのマスクは、さらっとしていてひんやりと感じやすく、汗などの水けがすぐに乾き、速乾性にすぐれているということです。<br><br>毎週およそ2万枚を生産していてインターネットを通じて販売しています。<br><br>この会社では、マスクに涼しさを感じやすい工夫を施しているものの、気温が高い日は水分を取るなど熱中症対策はしっかり行うよう呼びかけています。<br><br>「アパレルアイ」の福永浩士常務は、「婦人服のプリーツなどの技術を応用し、通気性のよさなどを実現することができた。今後も生地やデザインを改良しできるだけ快適に過ごせるマスクをつくっていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>アイリスオーヤマ 温度抑えたマスク開発</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101747_2006101756_01_04.jpg" alt=""><div>大手生活用品メーカーのアイリスオーヤマは、通気性を高めることで着用時の顔の温度の上昇を抑えることができるマスクの開発を進めています。<br><br>仙台市に本社があるアイリスオーヤマは、宮城県角田市でこれまで倉庫として利用していたスペースに新たに設備を導入して今月中にマスクの国内生産を始め、来月には1か月あたり1億5000万枚を生産することにしています。<br><br>そのための商品開発を現在進めていて、飛まつなどをカットする機能は維持したまま、通気性を高めることで着用時の顔の温度の上昇を抑えられるマスクを開発しようとしています。<br><br>この会社は中国の自社工場でこれまでもマスクを作っていますが、従来のマスクに比べて、フィルター部分に特殊な細い繊維を使うことで、通気性を高めることに成功したといいます。<br><br>試作品を第三者の調査機関が分析したところ、飛まつをカットする機能を落とすことなく、通気性を1.4倍に高められたということです。<br><br>さらにサーモグラフィーを使った自社の調査では、マスクを着けたときの<br>顔の温度の上昇を従来のマスクの半分に抑えることができたということです。<br><br>アイリスオーヤマヘルスケア事業部の岸美加子部長は、「これまで低価格を重視した商品開発を続けてきたが、今後供給が安定する中で高品質のものを求める人が増えてくるとみている。国産だからこそできる商品づくりを進めたい」と話していました。</div></div><div><h3>異業種で夏用マスク開発広がる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101747_2006101756_01_05.jpg" alt=""><div>アパレル会社などが独自の素材や縫製技術を生かして夏用のマスクを開発する動きも広がっています。<br><br>スポーツ用品メーカーのヨネックスは、独自の涼感素材を使用したマスクを<br>開発しました。<br><br>この素材には植物由来の成分が配合され、汗に反応して熱を吸収する機能があり、テニスなどのスポーツウエアにも使われています。<br><br>ただ、炎天下で長時間つけたり、激しい運動をしたりした時は熱中症の危険があるため、マスクの着用は控えてほしいとしています。<br><br>ヨネックスウェア開発部岡奈々実さんは「今までスポーツウエアに使用していた涼感素材の技術をマスクを通じて利用者に体感してもらいたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101747_2006101756_01_06.jpg" alt=""><div>また、紳士服大手のＡＯＫＩは通気性が高く蒸れにくいジャージ生地を使った夏用のマスクを開発しました。<br><br>スーツづくりで培った立体縫製の技術を生かしてマスクのフィット感を高めているほか、通年用のマスクよりも生地の層を1枚減らし、より通気性を<br>高めたということです。<br><br>日ざしから肌を守るＵＶカット加工も施しているとしています。<br><br>夏用のマスクをめぐっては、「ユニクロ」を展開するファーストリテイリングも、通気性のよさをうたった「エアリズム」の素材を使ったマスクを開発するなど、異業種による参入が相次いでいます。</div></div><div><h3>郵便 屋外ではマスク外して配達</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101747_2006101756_01_07.jpg" alt=""><div>日本郵便は、熱中症の予防のため、屋外ではマスクを外して配達する取り組みを始めています。<br><br>日本郵便は、今月に入ってマスクの着用は配達などで屋内に入る時や、利用者と対面で対応する時に限っていて、バイクや車での移動中、さらに屋外にある郵便受けに配達する際は人との距離を取ったうえでマスクを外すようにしています。<br><br>10日、東京・文京区の郵便局では、配達員が郵便物を局内で仕分けたり、バイクに積み込んだりする時はマスクを着用していましたが、出発する際には外して配達に向かいました。<br><br>そして、集合住宅の屋内の郵便受けでは、再びマスクを着用していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101747_2006101756_01_08.jpg" alt=""><div>この取り組みはことし10月までの予定で、熱中症予防のためにマスクを外しているという内容のステッカーをバイクにはって利用者に理解を求めています。<br><br>本郷郵便局の伊藤遼太郎さんは「マスクをしていると熱がこもってくるので、外せるのはありがたい。体調に気をつけながら配達したいです」と話していました。<br><br>配達員の暑さ対策では、ヤマト運輸や佐川急便も運転中や屋外で人が近くにいない場合はマスクを外すことにしています。</div></div><div><h3>建設現場 手探りの取り組み</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101747_2006101756_01_09.jpg" alt=""><div>強い日ざしの中での作業となる建設現場では熱中症対策と感染防止対策を両立させる手探りの取り組みが始まっています。<br><br>大手ゼネコンの清水建設が神奈川県山北町で進める高速道路の建設現場ではおよそ300人が働いています。<br><br>作業員は体温を測ったうえで勤務していますが、現場では声を掛け合うことが多く、気温が上がってもマスクを着用することがルールとなっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465281_2006101747_2006101756_01_10.jpg" alt=""><div>風を送り込む電動の扇風機が付いた作業服を着ていますが、それでも、マスクを着用すると体に負担がかかるといいます。<br><br>このため、会社は口元を透明なプラスチックフィルムで覆うマウスシールドを配布し、屋外に限ってマスクの代わりに使うことを許可しました。<br><br>マウスシールドは飛まつを一定程度防げる上、通常のマスクと違って口元に空間ができるため息苦しさを感じにくいということで、作業員の男性は、「マスクだと口元が蒸れて息苦しいですが、マウスシールドは涼しくて、ありがたい」と話していました。<br><br>ただ、マウスシールドは通常のマスクほど飛まつを防ぐ効果は見込めません。<br><br>このため、会社は屋内ではマスクの着用を徹底していて、作業員は休憩所に入る際にはマウスシールドを外して、マスクに付け替えていました。<br><br>取材した現場では、作業員が密集しないよう、休憩所をこれまでの2倍近い30か所余りに増やしたうえで、利用人数を制限するなどの対策を取っているということです。清水建設の檜一茂工事長は、「マスクは息がしづらいという声が寄せられたので、悩んだ末、今回の対応を取ることにした。工事を止めると多くの人の仕事がなくなり、工期も遅れてしまうので十分な対策をしたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200610%2Fk10012465281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:33:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京アラート」あす解除できるか最終判断へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/k10012465651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「東京アラート」あす解除できるか最終判断へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-10T17:40"><span>6月10日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465651_2006101730_2006101740_01_02.jpg" alt="「東京アラート」あす解除できるか最終判断へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は新型コロナウイルスの感染拡大に警戒を呼びかける「東京アラート」について11日、感染の状況が急激に悪化しなければ、専門家の意見も踏まえた上で、解除できるか最終的に判断することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465651_2006101730_2006101740_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は感染状況の悪化の兆候が見られるなどとして、今月2日、「東京アラート」を初めて出し、都庁舎とレインボーブリッジを赤く点灯させて、感染リスクが高い場所への外出を控えるよう呼びかけています。<br><br>こうしたなか10日、都内の新たな感染の確認は18人で、10日までの4日連続で20人を下回っています。<br><br>小池知事は10日午後、記者団に対し推移を見守る必要があるとしつつ「きょうも2桁だが、だいぶ傾向は落ち着いてはいる」と述べました。<br><br>都はアラートの解除に向けて検討を進めていますが、11日も感染の確認が抑えられるなど、状況が急激に悪化しなければ、専門家の意見も踏まえた上で、最終的に判断することにしています。<br><br>関係者によりますと、解除の具体的な日時は12日の午前0時にする案などが検討されているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200610%2Fk10012465651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:40:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老舗「八ッ橋」“創業年に根拠なし”裁判 訴え退ける 京都地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/k10012465681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>老舗「八ッ橋」“創業年に根拠なし”裁判 訴え退ける 京都地裁</span><time datetime="2020-06-10T17:52"><span>6月10日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465681_2006101751_2006101759_01_03.jpg" alt="老舗「八ッ橋」“創業年に根拠なし”裁判 訴え退ける 京都地裁" id="news_image"></div><div>京都の銘菓「八ッ橋」の老舗の製造会社が、創業した年を300年以上前と商品などに表示しているライバルの老舗会社に対し、根拠がないと主張して表示の差し止めなどを求めた裁判で、京都地方裁判所は「消費者の誤解を招くとは言えず誤りだという証拠もない」として訴えを退けました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465681_2006101751_2006101759_01_04.jpg" alt=""><div>京都市右京区に本社を持つ「井筒八ッ橋本舗」は、同じ老舗のライバル会社で京都市左京区に本社がある「聖護院八ッ橋総本店」が、創業年を元禄2年、1689年として商品などに表示しているのは根拠がなく、消費者を誤解させるなどと主張して、表示の差し止めと600万円の賠償を求めていました。<br><br>10日の判決で京都地方裁判所の久留島群一裁判長は「京都では『生八つ橋』など歴史が新しい菓子もよく売れており、歴史の古さは必ずしも消費行動を左右するとは言えない。問題とされた表示も江戸時代に創業したようであるとの認識をもたらす程度のものにすぎず、消費者の誤解を招くとはいえない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、創業した時期についても「すべてにわたり誤りであるという確実な証拠はない。誤った説明で八ッ橋全体の信用性を失わせるとまで認めることはできない」と述べ、訴えを退けました。</div></div><div><h3>原告 井筒八ッ橋「創立の年月日は信頼の根拠」控訴へ</h3><div>判決後の記者会見で原告の「井筒八ッ橋」の津田佐兵衛オーナー（96）は「創立の年月日は世界的にも店にとって重要な信頼の根拠。八ッ橋の由来の根本を今後も守っていきたい」と話していました。<br><br>原告代理人を務める折田泰宏弁護士は「京都では、お菓子に限らず日本中の老舗が歴史伝統についてどのような広告を出しているかが消費者の選択に影響を与える。法律の解釈や評価について高裁で争っていきたい」と話し、控訴を検討する考えを示しました。</div></div><div><h3>聖護院八ッ橋総本店「適切な判断の結果」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465681_2006101751_2006101759_01_05.jpg" alt=""><div>判決を受けて「聖護院八ッ橋総本店」の鈴鹿且久社長は「裁判所に当社の主張を受け入れていただき、適切に判断された結果だと受け止めています。今後もこれまでどおり、京都の発展とお客様に安心して商品を購入していただくために、全社一丸となって一層の努力を重ねていきます」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>創業の古さ 重視されるかどうかが論点</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465681_2006101747_2006101752_01_03.jpg" alt=""><div>「聖護院八ッ橋総本店」のホームページによりますと、創業は江戸時代の元禄2年、1689年となっていて、江戸時代初期に活躍した琴の天才、八橋検校をしのんで、琴に似せた焼き菓子を「八ッ橋」と名付けて販売したのが始まりだとしています。<br><br>一方、訴えを起こした「井筒八ッ橋本舗」は、江戸時代の文化2年、西暦1805年に創業し、「聖護院八ッ橋」と同じく、八橋検校をしのんで八ッ橋を売り出したとしています。<br><br>裁判で「井筒八ッ橋」は、「聖護院八ッ橋」が創業としている1689年に八ッ橋が存在していたことを示す文献はなく、320年以上にわたり販売し続けているとする表示には根拠がないとしたうえで、創業の歴史の古さは特に京都においては重みのある事実で、消費者を誤解させたことで営業上の利益を害されたと主張していました。<br>また、八ッ橋という菓子が客観的に初めて確認できるのは明治6年の京都府の資料で、この時点で相当量の出荷があることから、幕末ごろには出回っていたと推測されるとしています。<br><br>これに対し「聖護院八ッ橋」は、江戸時代には現在のように開業を届け出る制度がなかったため創業について正確には明らかではないが、そもそも消費者は創業年の古さにほとんど関心を払っておらず、歴史の古い菓子の由来については「伝承」と受け取るのが普通なので、購入の判断にはあまり影響しないと主張していました。<br>そのうえで、一般的に老舗の創業や歴史を持つ商品の由来について、客観的な根拠まで必要とするのは萎縮的な効果を生じさせ、妥当ではないなどとして訴えを退けるよう求めていました。</div></div><div><h3>八ッ橋 はっきりした発祥は不明</h3><div>「八ッ橋」は米粉と砂糖に「にっき」で風味を加えた京都を代表する焼き菓子です。<br>一般には「焼き八ッ橋」として知られ、生地を焼かずにあずきなどのあんを包んだ「生八ッ橋」よりも古い歴史があります。<br>「京都八ッ橋商工業協同組合」によりますと、「八ッ橋」の製造販売会社は京都市内に14社あるということです。<br>はっきりした発祥は分からず、八橋検校をしのんで琴の形をした焼き菓子が作られたのが始まりだという説や、三河国、今の愛知県で川で亡くなった子どもの供養に8つの橋をかけたことを広めるために作られたという説など、製造会社によって由来が分かれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200610%2Fk10012465681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:52:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で猛烈な暑さ 福島 会津若松では36.4度 熱中症に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/k10012465251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で猛烈な暑さ 福島 会津若松では36.4度 熱中症に十分注意</span><time datetime="2020-06-10T17:58"><span>6月10日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465251_2006101205_2006101758_01_03.jpg" alt="各地で猛烈な暑さ 福島 会津若松では36.4度 熱中症に十分注意" id="news_image"></div><div>10日は東北と関東甲信を中心に気温が上がり、福島県で36度を超えるなど東北では6月としては記録的な猛暑となりました。11日の最高気温は10日より低くなるものの各地で30度前後と予想されていて、引き続き、熱中症に十分注意が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465251_2006101156_2006101158_01_02.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと東北と関東甲信は高気圧に覆われて晴れ、暖かい空気が流れ込んで内陸部を中心に猛烈な暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は<br>▽福島県会津若松市で36.4度<br>▽福島市で35.8度<br>▽岩手県宮古市川井で35.4度<br>▽長野市で35.1度<br>▽山形県高畠町と栃木県佐野市で35度ちょうどまで上がり、東北の各地で、6月としては統計を取り始めてから最も高い気温を観測しました。<br><br>このほか北海道でも厳しい暑さとなり、<br>▽音更町駒場で32.6度<br>▽帯広市では東京の都心と同じ31.4度まで上がりました。<br><br>11日は10日より低くなるものの平年を上回る暑さが続き、日中の最高気温は<br>▽富山市と埼玉県熊谷市で31度<br>▽福島市と長野市で30度<br>▽東京の都心で29度<br>など、ところによって真夏日が予想されています。引き続き熱中症に十分注意してください。</div></div><div><h3>岡田官房副長官「具体的な情報提供を行う」</h3><div>岡田官房副長官は、記者会見で、「政府は、熱中症予防行動のポイントをまとめていて、屋外で人と十分な距離を確保できる場合にマスクを外すほか、周囲の人と十分、距離を取ったうえで、適宜マスクを外して休憩を取ることなどを示している。感染拡大防止策を講じつつ、熱中症予防を行っていただけるよう、さらに具体的な情報提供をわかりやすく行うなど引き続き、丁寧に対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200610%2Fk10012465251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:58:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本の広範囲 12日にかけ非常に激しい雨のおそれ 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/k10012465231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本の広範囲 12日にかけ非常に激しい雨のおそれ 警戒を</span><time datetime="2020-06-10T18:01"><span>6月10日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200610/K10012465231_2006101147_2006101151_01_02.jpg" alt="西～東日本の広範囲 12日にかけ非常に激しい雨のおそれ 警戒を" id="news_image"></div><div>本格的な大雨のシーズンです。前線の影響で12日にかけて西日本と東日本の広い範囲で非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと前線の影響で、10日、西日本や東海では雨や曇りとなり、気象庁は「中国地方、近畿、東海が梅雨入りしたとみられる」と発表しました。<br><br>前線はゆっくりと北上し、12日にかけて西日本から東日本付近に停滞し、暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になる見込みです。<br><br>このため、12日にかけて西日本と東日本の広い範囲で激しい雨が降り、局地的には1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>11日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽四国で250ミリ、<br>▽九州北部と南部、それに近畿で200ミリ、<br>▽東海と関東甲信で150ミリ、<br>▽中国地方で120ミリと予想され、<br><br>その後、12日夕方までの24時間には、<br>▽近畿で100ミリから200ミリ、<br>▽九州南部と四国、東海、関東甲信で100ミリから150ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するととともに落雷や竜巻などの突風に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>本格的な大雨の季節 いざという時の備えの確認を</h3><div>本格的な大雨シーズンを迎えています。<br>身のまわりにどのような災害のリスクがあるのか、ハザードマップを見て、いざというときの避難先を検討するなど改めて備えを確認してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200610%2Fk10012465231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:01:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>