<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タカタ 民事再生法の適用申請 東京地裁に受理される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/k10011030331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タカタ 民事再生法の適用申請 東京地裁に受理される</span><time datetime="2017-06-26T12:36"><span>6月26日</span> <span>12時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030331_1706261229_1706261230_01_03.jpg" alt="タカタ 民事再生法の適用申請 東京地裁に受理される" id="news_image"></div><div>大手エアバッグメーカーのタカタはアメリカなどで相次いだエアバッグの事故の影響で１兆円を超える負債を抱えて経営に行き詰まり２６日、東京地方裁判所に民事再生法の適用を申請し、受理されたと発表しました。</div><div>タカタはアメリカでエアバッグの不具合が原因となった死亡事故が相次いだことをきっかけに日本など世界各地でリコールが拡大し、ことし３月期の決算は７９５億円の最終赤字に陥りました。さらに、自動車メーカーが肩代わりしているリコールの費用を含めた負債の総額は１兆円を超えています。<br><br>タカタは自主再建の方策を探ってきましたが、関係企業などからの支援が得られないまま経営に行き詰まり２６日、東京地方裁判所に民事再生法の適用を申請し、受理されました。１兆円を超える負債を抱えての経営破綻は国内の製造業では過去最大だということです。<br><br>タカタは裁判所の管理下で事業を継続することになり、具体的には中国企業の傘下にあるアメリカの大手部品メーカー、ＫＳＳ＝キー・セイフティー・システムズにおよそ１７５０億円で事業を譲渡して、両社の事業を実質的に統合することで基本合意したと発表しました。<br><br>タカタは戦後、シートベルトなどの製造で事業を拡大し、エアバッグの分野では世界の３大メーカーの一角に成長しましたが、大規模なリコールへの対応の遅れなどで消費者や関係企業の信頼を失い、経営破綻に追い込まれることになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＫＳＳ「顧客や従業員の支援続ける」</h3><div>大手エアバッグメーカー、タカタの事業をおよそ１７５０億円で買収することで合意した、中国企業の傘下にあるアメリカの大手部品メーカー、ＫＳＳ＝キー・セイフティー・システムズは、２６日、声明を発表しました。<br><br>この中で、ＫＳＳは「タカタは世界的なリコールの影響を受けてきたが、シートベルトなどの安全製品の強みが失われることはない」と強調したうえで、「タカタの顧客や従業員の支援を続ける」として、タカタの従業員の雇用を守る方針を明らかにしました。</div></div><div><h3>主力銀行の三井住友銀行が新たに融資枠</h3><div>主力取引銀行の三井住友銀行はタカタに対し、２５０億円の融資枠を新たに設けたと発表しました。民事再生手続きが進む間も必要となる取引先への支払いなど当面の運転資金を融資することで、タカタの製品供給が滞らないようにするためだとしています。</div></div><div><h3>経産相「中小企業支援に万全」</h3><div>世耕経済産業大臣は「影響を受ける取引先の中小企業の資金繰りに万全を期していかなければならない。政府系金融機関と中小企業団体などによる相談窓口の設置と、一定の取引関係を有する事業者に対する貸し付けを１００％保証するなどの対策を早急に講じるよう事務方に指示をした」と述べ、タカタと取り引きのある中小企業の支援に万全を期す考えを示しました。</div></div><div><h3>工場のある自治体では不安の声</h3><div>タカタの完全子会社、タカタ九州の工場がある佐賀県内の地元では雇用などに不安の声があがっています。<br><br>タカタ九州の工場は佐賀県多久市と有田町にあり、ことし３月末時点で、従業員合わせて５４０人が自動車向けのエアバッグやシートベルトの製造などにあたっています。<br><br>このうち、多久市にある工場には２６日朝も従業員がふだんどおり、出勤していました。多くの従業員は一様に固い表情で、無言で工場に向かって行き、「会社から何も聞いておらず、何も知らされていません」などと不安そうに話す人もいました。<br><br>地元の市民からは雇用を心配する声などが聞かれました。<br>このうち４０代の男性は「古くから地元で操業し、なじみのある会社なのでぜひ、頑張ってほしい」と話していました。<br>３０代の女性は「知り合いがたくさん働いているので、とてもびっくりしました。市内でも大きな会社なので持ち直してほしいです」と話していました。<br><br>また、多久市の横尾俊彦市長は「多久市にとっても日本にとっても重要な会社で、大変、心配している。業務は現状どおり継続されるということなので、雇用面などで大きな混乱にならないように情報収集に努め、国や県と連携をとってしっかり対応していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>エアバッグ回収率は７３％</h3><div>国土交通省によりますと、国内で、タカタ製のエアバッグの不具合に伴ってリコールの対象になっている車は先月末の時点で、１８８２万台余りに上ります。<br><br>このうち、部品の交換が終わった車は１３７９万台で、改修率は７３．３％にとどまっているということです。国土交通省はタカタに対し、交換用の部品の供給が滞ることがないよう指導し、自動車メーカーには交換の対応を急ぐよう促す方針です。</div></div><div><h3>経営破綻の経緯</h3><div>タカタが経営破綻に追い込まれた原因はエアバッグのリコール問題でした。<br><br>タカタが製造したエアバッグが事故の衝撃などで膨らむ際に金属の破片が飛び散るおそれがあるとして、２０１３年以降、アメリカや日本など世界各地でリコールが拡大しました。<br><br>アメリカの運輸当局などによりますと、アメリカではタカタのエアバッグが原因となった事故で合わせて１１人が死亡したほか、日本でも２人がけがをしたということです。<br><br>事態をより深刻化させたのはリコールへの対応です。エアバッグの不具合を把握してからリコールを実施するまでに時間がかかり、リコールの範囲を速やかに広げなかったとして、批判が高まりました。<br><br>ことし１月には虚偽の報告を作成して自動車メーカーに欠陥がある製品を購入させていたとして、アメリカの司法省がタカタの元幹部３人を詐欺などの罪で起訴しました。<br><br>リコールによる部品の交換費用は総額で１兆円を超えます。タカタは自主再建を目指して企業どうしの話し合いによる「私的整理」での再建を主張し、リコールの費用を肩代わりしている自動車メーカー各社に債権放棄、借金の棒引きを求めました。しかし、メーカー側は同意せず、裁判所の管理下で経営の再建を進める「法的整理」のほうが公平で透明性が高いと主張し、協議は難航していました。<br><br>タカタの負債総額は自動車メーカーが肩代わりしているリコールの費用を含めて、１兆円を超えています。この負債額は去年１１月に特別清算したパナソニックプラズマディスプレイの５０００億円や、平成２４年に会社更生法の適用を申請した半導体メーカー、エルピーダメモリの４４８０億円を上回り、日本の製造業としては過去最大の規模の経営破綻となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170626%2Fk10011030331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 12:36:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井聡太四段 連勝記録更新なるか 対局続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/k10011030431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 藤井聡太四段 連勝記録更新なるか 対局続く</span><time datetime="2017-06-26T16:58"><span>6月26日</span> <span>16時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030431_1706261302_1706261305_01_03.jpg" alt="将棋 藤井聡太四段 連勝記録更新なるか 対局続く" id="news_image"></div><div>将棋の公式戦で２８連勝し、歴代最多の連勝記録に並んだ中学３年生の藤井聡太四段が２６日、東京で記録更新となる２９連勝が懸かった対局に臨んでいます。対局は藤井四段の早い攻めに、相手の増田康宏四段が反撃する展開になり、勝敗は２６日夜に決まる見通しです。</div><div>藤井聡太四段は去年１０月に史上最年少の１４歳２か月でプロ棋士となったあと、公式戦で一度も負けることなく勝ち続け、今月２１日の対局で連勝記録を２８に伸ばして、３０年前の昭和６２年に神谷広志八段が達成した最多連勝記録に並びました。<br><br>藤井四段は２６日、東京の将棋会館で、竜王戦の挑戦者を決める決勝トーナメントの初戦に臨み、増田康宏四段（１９）と対局しています。<br><br>先手と決まった藤井四段は午前１０時になると、ゆっくりお茶を口に含んでから初手の駒を動かし、対局が始まりました。増田四段は３年前に１６歳でプロ棋士となり、去年の「新人王戦」で優勝した若手の実力者で、２６日の対局は現在２人しかいない１０代の棋士どうしの戦いとなっています。<br><br>対局はそれぞれ５時間の持ち時間で行われ、藤井四段が早い段階から攻めにかかったのに対し、増田四段が反撃に転じる展開となっています。<br><br>勝敗は２６日夜に決まる見通しで、藤井四段はこの対局に勝てば２９連勝となり、最多連勝記録を３０年ぶりに更新して、プロ１年目にして歴代単独１位となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤井四段のクリアファイル また売り切れ</h3><div>対局が行われている東京・渋谷区の将棋会館では藤井四段のクリアファイルの販売が行われましたが、３時間余りで売り切れました。<br><br>将棋会館の１階にある売店では対局開始と同じ午前１０時から、藤井四段の写真が印刷されたクリアファイルの販売が始まりました。<br><br>日本将棋連盟によりますと、２６日は１０００枚を入荷して販売しましたが、訪れた大勢のファンが買い求め、午後１時半には売り切れてしまったということです。<br><br>将棋会館でのクリアファイルの販売は今月１２日と１９日に続いて３回目で、いずれもその日のうちに完売し、次回の入荷は未定だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170626%2Fk10011030431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 16:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オールスターファン投票 大谷が指名打者で選出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/k10011030841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>オールスターファン投票 大谷が指名打者で選出</span><time datetime="2017-06-26T17:18"><span>6月26日</span> <span>17時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030841_1706261949_1706261952_01_03.jpg" alt="オールスターファン投票 大谷が指名打者で選出" id="news_image"></div><div>来月行われるプロ野球、オールスターゲームのファン投票の結果が発表され、左足のけがでおよそ２か月半試合に出ていない日本ハムの大谷翔平投手が指名打者で選ばれました。また、ソフトバンクの外野手、柳田悠岐選手は２年連続で両リーグ通じて最も多い票を集めて選ばれました。</div><div>ことしのオールスターゲームは第１戦が来月１４日にナゴヤドームで、第２戦が翌１５日に千葉市のＺＯＺＯマリンスタジアムで行われます。<br><br>日本ハムの大谷投手は左足のケガでおよそ２か月半、試合に出場していませんが、指名打者で選ばれました。大谷投手はファン投票では４回目の選出で、これまでは外野手で１回、投手で２回選ばれていて、指名打者では初めて選ばれました。<br><br>また、パ・リーグではソフトバンクから最も多い５人が選ばれ、外野手ではソフトバンクの柳田選手が５０万９０００票余りを集め、２年連続で両リーグを通じて最多得票となりました。また、ソフトバンクからは４年目の外野手、上林誠知選手も初めて選ばれました。<br><br>セ・リーグでは阪神の鳥谷敬選手がサードでリーグ最多となる４７万１０００票余りを集めて選ばれました。鳥谷選手はこれまでファン投票ではショートで６回選ばれていて、サードでは初めて選ばれました。<br><br>一方、本拠地で試合が行われる中日とロッテからはファン投票で１人も選ばれませんでした。<br><br>オールスターゲームの出場選手は今月２９日に選手による投票、来月３日に監督推薦のメンバーが発表されてすべての出場選手が決まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>選ばれた選手＜セ・リーグ＞</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030841_1706261945_1706261952_01_04.jpg" alt=""><div>ピッチャーは先発は巨人の菅野智之投手が２年連続で選ばれました。中継ぎは阪神のマテオ投手が初めての選出です。抑えはＤｅＮＡの山崎康晃投手が３年連続で選ばれました。<br><br>キャッチャーは阪神の梅野隆太郎選手が初めて選ばれました。<br><br>ファーストは広島の新井貴浩選手。セカンドは広島の菊池涼介選手。サードは阪神の鳥谷敬選手です。鳥谷選手はファン投票ではショートで６回選ばれていて、サードでは初めて選ばれました。ショートは巨人の坂本勇人選手がファン投票では６回目の選出です。<br><br>外野手は広島の鈴木誠也選手、阪神の糸井嘉男選手、ＤｅＮＡの筒香嘉智選手の３人が選ばれました。鈴木選手はファン投票では初めての選出です。糸井選手はセ・リーグでは初めての選出です。</div></div><div><h3>選ばれた選手＜パ・リーグ＞</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030841_1706261945_1706261952_01_05.jpg" alt=""><div>ピッチャーは先発はソフトバンクの千賀滉大投手がファン投票では初めて選ばれました。中継ぎは西武の牧田和久投手。抑えは楽天の松井裕樹投手が選ばれました。<br><br>キャッチャーは楽天の嶋基宏選手が選ばれました。<br><br>ファーストは日本ハムの中田翔選手が７年連続ファン投票で選ばれました。セカンドは西武の浅村栄斗選手。サードはソフトバンクの松田宣浩選手。ショートはソフトバンクの今宮健太選手が選ばれました。<br><br>外野手はソフトバンクの柳田悠岐選手が選ばれました。柳田選手は２年連続で両リーグを通じて最も多い票を集めています。西武の秋山翔吾選手が３年連続の選出。また、ソフトバンクからは上林誠知選手も初めて選ばれました。<br><br>指名打者では日本ハムの大谷翔平投手が選ばれました。大谷投手はこれまでファン投票では外野手で１回、投手で２回選ばれていて、指名打者では初めて選ばれました。</div></div><div><h3>広島 新井「恐縮している」</h3><div>広島からはファン投票で３人が選ばれました。<br><br>ファーストの新井貴浩選手は「規定打席に到達していないので、恐縮している。たくさん投票してもらったので、喜んでもらえるプレーをしたい。ホームランを打てればいいと思う」と話しました。<br><br>セカンドの菊池涼介選手は「うれしいし、光栄です。ホームランを絶対打ちたい。両リーグのいろんな選手と交流できるのが楽しみ」と喜びました。そのうえで、「守備はけがをしない程度にやりたい。自分のプレーをしつつ、新井選手にＭＶＰをとってもらいたいのでそのアシストをしたい」と話していました。<br><br>外野手で選ばれた鈴木誠也選手は「素直にうれしい。いい選手がたくさんいる中で恥じないプレーをしたい。独特な雰囲気で試合をできるのは楽しみ」と話しました。そのうえで、「去年のオールスターゲームではヒットを打つたび、『神ってる』と言われたので、ことしは実力で打って、黙らせたい。ホームランを打ちたいと思う」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>巨人 菅野「力勝負を挑みたい」</h3><div>巨人からは２人が選ばれました。<br><br>ピッチャーの先発で選ばれた巨人の菅野智之投手は「ファン投票で選ばれるのは２回目だが、入団からずっと目標にしてきたこと。ソフトバンクの柳田選手のようなフルスイングしてくるバッターに対して力勝負を挑みたい。できれば全部まっすぐで勝負がしたい」と話しました。<br><br>ショートで選ばれた坂本勇人選手は「ファン投票で選ばれることは選手冥利に尽きる。走・攻・守の三拍子でいいプレーを見せたい。ソフトバンクの千賀投手などとオールスターならではの力勝負がしたい」と話していました。</div></div><div><h3>ＤｅＮＡ 筒香「フルスイングを」</h3><div>ＤｅＮＡからは２人が選ばれました。<br><br>外野手で選ばれた筒香嘉智選手は「いいプレーをして、選んでいただいたファンに恩返しをしたい。シーズン中はなかなか全球を振ることはないが、オールスターなのでフルスイングをしてファンに楽しんでもらいたい」と話していました。<br><br>ピッチャーの抑えで選ばれた山崎康晃投手は「ファンに多くの票を入れてもらって感謝している。日ごろから温かく応援していただいている誇りを胸にプレーしたい。みんなに楽しんでもらえるように３者連続三振を狙いたい」と話していました。</div></div><div><h3>阪神 鳥谷「リーグ最多投票で選ばれたことは名誉」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030841_1706261943_1706261952_01_06.jpg" alt=""><div>阪神からは４人が選ばれました。<br><br>ピッチャーの中継ぎで選ばれたマテオ投手は「ファンに感謝したい。交流戦でパ・リーグのバッターと対戦し、すべて、よい選手だとわかっているので、ストレート、スライダーを交えた自分のピッチングをしたい」と、話していました。<br><br>キャッチャーの梅野隆太郎選手は「ほかのチームのピッチャーのボールを受けられるので楽しみだ。ソフトバンクの柳田選手には大学時代に練習試合で１試合３盗塁を決められたので、盗塁を刺して、成長した姿を見せたい」と意気込んでいました。<br><br>セ・リーグの最多得票で選ばれたサードの鳥谷敬選手は「リーグの最多得票で選ばれたことは名誉です。慣れないポジションで評価してもらったので、ファンの方が喜ぶプレーを見せられたらいいと思う」と活躍を誓っていました。鳥谷選手は先月、デッドボールを受けて、鼻を骨折しながらも連続試合出場記録を伸ばしていて、「けがをしても試合に出たいという気持ちでやっているので、それが得票につながったのならうれしい」と話しました。<br><br>外野手でことしはセ・リーグからの出場となる糸井嘉男選手は「阪神から選ばれたメンバーと一緒に出場できるのがうれしい。オールスターにはいい選手が集まるので、いろいろ刺激し合えたらと思うし、ファンを感動させるプレーをして、ホームランを打ちたい」と話していました。</div></div><div><h3>日本ハム 大谷「全力でプレー」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030841_1706261945_1706261952_01_07.jpg" alt=""><div>日本ハムからは２人が選ばれました。<br><br>大谷投手は５年連続５回目、ファン投票では４回目の選出です。これまでは外野手や投手で選ばれていて指名打者では初めて選ばれました。投手と打者の二刀流の大谷投手は今シーズン、右足首のけがで調整が遅れたうえ、４月８日の試合で痛めた左足太ももの肉離れでおよそ２か月半試合に出ていません。<br><br>このため今シーズンは投手として登板しておらず、打者としては８試合３２打席でホームラン２本の成績にとどまっています。<br><br>それでもファン投票で選ばれたことについて、大谷投手は「光栄です。期待に応えられるよう全力でプレーしたい」と話しています。今後については、「まともに試合に出ていなくてこれから先、自分でもどうなっていくかわからない。これから次第です」と慎重な口ぶりでした。<br><br>中田翔選手は「ふがいない成績なのに選んでもらい、ありがたい。選ばれたのはすばらしいメンバーばかりなので楽しんでやりたい」と話していました。そして、「自分の持ち味はフルスイング。しっかり自分のスイングをしてホームランを打って、ファンを楽しませたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 柳田「野球ファンの期待に応えたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030841_1706261945_1706261952_01_08.jpg" alt=""><div>ソフトバンクからは両リーグで最も多い５人が選ばれました。<br><br>ピッチャーの先発で選ばれた千賀滉大投手は「ほかに名だたるピッチャーがいる中で、自分が選ばれたことを意気に感じて、しっかり投げたい。僕が選ばれた理由はフォークボールだと思うので、しっかり使えるよう準備していきたい」と話していました。<br><br>サードの松田宣浩選手は「ファンの方がいちばん楽しみにしている舞台だと思う。これまで、まだ１回もホームランを打ったことがないので、ことしこそはなんとか打ちたい。ソフトバンクの５人で先頭に立ってパ・リーグを元気づけていきたい」と話していました。<br><br>ショートの今宮健太選手は「１２球団のトップが集まる中で、できる喜びを感じながら、選んでくれたファンのために夢・感動・希望を与えられるようなプレーをしたい」と話していました。<br><br>ただ１人、両リーグを通じて最も多い５０万票を超えた外野手の柳田悠岐選手は「投票してくれたたくさんの野球ファンの期待に応えたい。松田さんは元気の部分で頑張ってもらって、僕はホームランを打てるよう頑張ります」と話していました。<br><br>初出場の２１歳、上林誠知選手は「自分が選ばれていいのかなという気持ちもあるが、試合では若さを出してどんどん積極的に行きたいし、ヒットを打ちたい。ベンチにもスター選手がたくさんいるので、いろいろな話を聞いて勉強の場にしたい」と話していました。</div></div><div><h3>西武 牧田「独特なフォームを使ったピッチング見てほしい」</h3><div>西武からは３人が選ばれました。<br><br>牧田投手は「ファンの方に認められたことをうれしく思う。自分は数少ないアンダースローなので、独特なフォームや緩急を使ったピッチングを見てほしい」と話しました。対戦したいバッターには、ＤｅＮＡの筒香嘉智選手を挙げて、「日本代表でも一緒にプレーしたが、打席での威圧感がすごいので、それに負けないようにしたい」と話していました。<br><br>浅村選手は「オールスターゲームは夢の場所だと思っているので、出場を楽しみにしている。自分のフルスイングを見てほしいし、ホームランを打ちたい」と意気込みを話しました。対戦したいピッチャーには巨人の菅野智之投手を挙げて、「日本を代表するピッチャーだと思うので、ぜひ戦いたい」と話していました。<br><br>秋山選手は「選ばれて非常に光栄。皆さんが見てくれる試合なので緊張感はあるけど、楽しんでプレーしたいと思う。ヒットを打たせてくれる相手と対戦したい」とおどけながら話していました。</div></div><div><h3>楽天 松井「堂々としたピッチングを」</h3><div>パ・リーグの首位、楽天からは２人が選ばれました。<br><br>ピッチャーの抑えで選ばれた松井裕樹投手は両リーグトップの２１セーブを挙げています。松井投手は「セーブを挙げられるのは好調なチームや、僕につないでくれる先輩方のおかげなので、感謝してプレーしたい。嶋さんがキャッチャーなら、サインの交換がなくても捕ってくれると思うので、サインなしで投げても、おもしろいと思う。首位のチームの代表として堂々としたピッチングをしたい」と話していました。<br><br>キャッチャーの嶋基宏選手は「選んでいただき光栄に思う。一流のプレーヤーたちといろいろ話をして野球の引き出しを増やしたい。試合でパ・リーグがリードしていたら、最後は楽天の選手どうしでバッテリーを組んで試合を締めたい」とイメージを膨らませていました。</div></div><div><h3>ファン投票の選出規定</h3><div>オールスターゲームのファン投票の選出規定では投手として５試合以上登板、または１０投球回以上、野手として１０試合以上出場、または２０打席以上の条件を満たすことが必要です。<br><br>指名打者で選ばれた日本ハムの大谷翔平投手は８試合の出場ですが、３２打席に立っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170626%2Fk10011030841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 17:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度５強の長野 王滝村 観光施設も被害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/k10011030881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震度５強の長野 王滝村 観光施設も被害</span><time datetime="2017-06-26T17:30"><span>6月26日</span> <span>17時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030881_1706261940_1706261940_01_03.jpg" alt="震度５強の長野 王滝村 観光施設も被害" id="news_image"></div><div>２５日、震度５強の地震を観測した長野県の王滝村では御嶽山の中腹にある観光施設で壁の一部が剥がれ落ちるなどの被害が出ていて、御嶽山の噴火のあと、地元が回復に向けて取り組んできた観光への影響が懸念されています。</div><div>このうち御嶽山の４合目近くにある観光施設「おんたけ休暇村」では２５日の地震で、施設の少なくとも４か所の壁のタイルが剥がれ落ちたり、ひびが入ったりしたほか、食堂にある食器棚からおよそ２００点の皿やコップなどの食器が落ちて割れたということです。<br><br>また観光客がそば打ち体験をするための部屋では重さ３キロほどの通気口のふたが天井から抜け落ち、職員たちが片付けに追われていました。<br>この施設では地震が相次ぐ中では、宿泊客の安全が確保できないとして、２５日から２７日にかけて、宿泊予定だった２８人にキャンセルの連絡を入れ、一時的に営業を中断することにしました。<br><br>「おんたけ休暇村」の古畑史郎総務課長は「御嶽山の噴火から３年目となり、だいぶ客足が戻ってきていたが、この地震でまた災害という悪いイメージがついてしまわないかと心配だ。これから夏の観光シーズンを迎えるので、このまま地震が収まることを祈っているが、しっかりと安全確認したうえで、お客様をまた受け入れたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170626%2Fk10011030881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 17:30:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 ノーベル平和賞の劉暁波氏を仮釈放</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/k10011030931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 ノーベル平和賞の劉暁波氏を仮釈放</span><time datetime="2017-06-26T17:42"><span>6月26日</span> <span>17時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030931_1706261813_1706261816_01_03.jpg" alt="中国 ノーベル平和賞の劉暁波氏を仮釈放" id="news_image"></div><div>中国で共産党の１党支配を批判するなどして有罪判決を受け、服役中の状態でノーベル平和賞を受賞した劉暁波氏について、担当の弁護士は家族の話として肝臓がんの治療のため、仮釈放されたと明らかにしました。</div><div>中国の作家の劉暁波氏（６１）は２８年前の天安門事件の際の学生リーダーの１人で、その後、共産党の１党支配を批判し、民主化を求める文章をインターネット上で発表したなどとして、国家の転覆をあおった罪に問われ、中国の裁判所で２００９年１２月、懲役１１年の判決を言い渡されました。<br><br>そして翌年の２０１０年には服役中の状態で中国人として初めてノーベル平和賞を受賞しましたが、中国政府は式典への出席を許さず、アメリカ政府などが繰り返し、釈放を求めていました。<br><br>劉暁波氏を担当する弁護士は２６日午後、ＮＨＫの取材に対し、家族の話として、劉氏は肝臓がんを治療するために仮釈放されたと明らかにしました。また、一部の香港メディアは劉氏は先月下旬に末期がんと診断されて、その数日後に仮釈放され、中国東北部・遼寧省の瀋陽にある病院で治療を受けていると伝えています。<br><br>一方、中国外務省の耿爽報道官は２６日午後、記者会見で劉氏が治療のため仮釈放されたと伝えられたことについて記者から確認を求められたのに対し、「それについては私は承知していない」と述べるにとどめました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170626%2Fk10011030931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 17:42:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欅坂４６握手会 落とし物と偽りナイフ持込みか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/k10011030961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>欅坂４６握手会 落とし物と偽りナイフ持込みか</span><time datetime="2017-06-26T18:04"><span>6月26日</span> <span>18時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011030961_1706261816_1706261819_01_03.jpg" alt="欅坂４６握手会 落とし物と偽りナイフ持込みか" id="news_image"></div><div>千葉市で行われたアイドルグループ「欅坂４６」の握手会で、ナイフを持っていたとして逮捕された男がナイフなどが入った荷物を落とし物と偽って届け出たうえで、会場に入ったあと、再び自分の荷物だと言って受け取る手口で手荷物検査をすり抜けていた疑いのあることが、捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>２４日夜、千葉市の幕張メッセで行われた「欅坂４６」の握手会で、自称、札幌市の無職、阿部凌平容疑者（２４）がズボンのポケットに果物ナイフを入れていたとして、銃刀法違反の疑いで逮捕され、２６日、検察庁に送られました。<br><br>調べに対し、メンバー１人の名前を挙げ、「殺そうと思った」と供述しているということですが、阿部容疑者はメンバーから３～４メートルほど離れた場所で明るい光を放つ「発炎筒」に点火したと見られています。<br><br>その後の調べで、阿部容疑者はナイフや発炎筒を入れた荷物を落とし物と偽って会場の関係者に届け出たうえで、会場に入り、その後、再び自分の荷物だと言って受け取る手口で手荷物検査をすり抜けていた疑いのあることが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は当時の警備態勢を確認するとともに、事件の動機を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170626%2Fk10011030961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:04:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>量子コンピューターの国際会議 東京で開催</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/k10011031041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>量子コンピューターの国際会議 東京で開催</span><time datetime="2017-06-26T19:26"><span>6月26日</span> <span>19時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170626/K10011031041_1706261933_1706261940_01_03.jpg" alt="量子コンピューターの国際会議 東京で開催" id="news_image"></div><div>コンピューターをはるかにしのぐ計算能力を発揮すると期待されている「量子コンピューター」の最新の研究成果について話し合う国際会議が、グーグルやＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局など世界トップレベルの研究者が参加して、２６日から東京で開かれています。人工知能や画期的な新薬の開発など私たちの生活にどのように影響していくのか注目されます。</div><div>量子コンピューターは従来のコンピューターが「０」か「１」の２進法で情報を表すのに対し、「０」であると同時に「１」でもあるという、電子などの極めて小さな世界の物理法則を応用することで、これまでにない超高速の計算を可能にするものです。<br><br>実現には数十年かかるとも言われていましたが、６年前にカナダのベンチャー企業が量子コンピューターのうち、量子アニーリングと呼ばれるタイプのものを世界で初めて発売。このコンピューターを購入したＮＡＳＡやグーグルが人工知能や画期的な新薬の開発などに役立つ「組み合わせ最適化問題」と呼ばれる問題で、「従来のコンピューターの１億倍のスピードで計算できた」と発表したことから、急速に研究が加速しつつあります。<br><br>東京・丸の内で２６日から開かれている国際会議にはグーグルやＮＡＳＡ、ロッキード・マーチン社などのほか、東京大学の研究者ら２００人が参加しました。<br><br>このうちグーグルの担当者はカナダの量子コンピューターを参考に独自の量子コンピューターの開発を進めていて成果をあげつつあることや、人工知能に応用しようとしていると報告しました。また、マサチューセッツ工科大学の研究者はカナダの量子コンピューターの性能をしのぐ新たな量子コンピューターを開発するため、アメリカが国家プロジェクトを立ち上げて研究を進めていると紹介しました。<br><br>会議は今月２９日まで開かれる予定で、量子コンピューターの計算能力を、大都市の渋滞解消や画期的な新薬の開発などにどのように生かせるのか議論が行われることになっています。<br><br>会議に参加したグーグル量子人工知能研究所のハルトムト・ネーヴェン博士は「量子コンピューターを使うことで人工知能は劇的に改善することができる。将来的には量子コンピューターなしに人工知能は存在しないだろう」と話していました。<br>また、国際会議の主催者で現在実用化されている量子コンピューターの基本原理「量子アニーリング」の概念を提唱した東京工業大学の西森秀稔教授は「この分野が基礎研究から応用に広がりつつあることを感じる。自分の提唱したときには純粋な基礎研究だったが、２０年をへてここまで広がったのは驚きだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>量子コンピューターとは</h3><div>量子コンピューターとは電子や光子といった極めて小さな物質の世界で成り立つ特殊な物理法則を応用したコンピューターです。<br><br>従来のコンピューターでは情報は「０」か「１」で表されます。半導体にかかる電圧が低い状態を「０」。高い状態を「１」とし、これを「１ビット」という情報の基本単位にしています。<br><br>一方、量子コンピューターは「重ねあわせ」と呼ばれる量子力学の現象を利用し、「０」でも「１」でもある状態を作り出すのが特徴です。<br><br>これが「１量子ビット」と呼ばれる単位です。この２種類のビットの違いが量子コンピューターに画期的な計算速度をもたらすのです。<br><br>どのくらい違うのか。３ビット分の情報処理を行う場合で比較してみます。従来のコンピューターでは「１１１」「１１０」「１０１」「１００」など８種類の情報を作り、処理も８回必要になります。ところが「０」でも「１」でもある状態を表せる量子コンピューターなら処理は１回。速度は８倍です。<br><br>これが３０ビット分の情報処理になれば、組み合わせは一気に増えて１０億通り。ところが、この場合も量子コンピューターなら処理は１回。処理する情報量が多くなればなるほど計算速度に差が出るのです。<br><br>量子コンピューターが１回の処理で済むには理由があります。<br><br>実は、量子コンピューターは従来のコンピューターのようにすべての組み合わせを処理して比較し、答えを出している訳ではありません。１０億通りの組み合わせがあるなら、このうちのどれが最も効率的な組み合わせなのか、量子ビットのエネルギー量が最も安定した状態を見つけ出すことで、瞬時に選んでいるのです。<br><br>こうした計算能力は「組み合わせ最適化問題」という膨大なデータを処理する現代社会のさまざまな問題で必要となるものです。<br><br>例えば、この問題の１つが「巡回セールスマン問題」です。セールスマンが都内の５か所を１日に回る場合、どの周り方がいちばん効率的か。１２０通りの組み合わせから探すことになります。これが３０か所に増えると回るパターンは１兆の１万倍をはるかに上回る膨大な数字になります。<br><br>量子コンピューターはこの「組み合わせ最適化問題」で従来のコンピューターの１億倍の処理速度で計算できることがグーグルの研究で分かっていて、今後、こうした現在のスーパーコンピューターでも時間がかかりすぎて解けない問題を解くことができると期待されています。<br><br>量子コンピューターは１９８０年代から研究開発が進められてきましたが、「重ね合わせ」状態を制御するのが難しく、実用化は遠いと考えられてきました。こうした中、６年前にカナダのベンチャー企業が「アニーリングマシン」というタイプの量子コンピューターを発売し、世界を驚かせていました。</div></div><div><h3>開発した量子コンピューターとは</h3><div>カナダのベンチャー企業「Ｄ−Ｗａｖｅ Ｓｙｓｔｅｍｓ社」が開発した量子コンピューターは見た目は縦、横、高さが３メートルほどの黒い箱です。<br><br>実は、この箱は内部を摂氏マイナス２７３度ほどという「絶対零度」近くまで冷やす冷凍庫です。通常のコンピューターが持つＣＰＵ＝中央演算処理装置やメモリーなどの記憶装置はありません。あるのはおよそ１センチ四方のチップに特殊な金属のリングを焼き付けた「量子ビット」。このリングの中を動く電子が左回りか右回りで通常のコンピューターのような「０」か「１」が表されます。<br><br>このリングを絶対零度にまで冷やして超電導状態にすることで、電子が「０」でも「１」でもある状態、量子力学でいう「重ね合わせ」と呼ばれる状態を作り出すことで、従来のコンピューターでは不可能な超高速の計算処理を可能にしたのです。<br><br>この量子コンピューターは６年前に世界で初めて発売されこれまでにグーグルやＮＡＳＡ、ロッキード・マーティン社など最先端の科学研究を行う企業が購入しています。</div></div><div><h3>北京市の渋滞解消で研究</h3><div>量子コンピューターが大きな力を発揮する「組み合わせ最適化問題」は実際の社会問題の解決に広く応用できるものです。ことし３月、Ｄ−Ｗａｖｅ Ｓｙｓｔｅｍｓ社はドイツの自動車会社フォルクスワーゲンと共同で、量子コンピューターを使って道路の渋滞を解消する研究を発表しました。<br><br>研究では中国の北京で４１８台のタクシーが一斉に街の中心部から空港に行くとき、渋滞を防ぎながら最短時間で到着するルートを導き出します。<br><br>量子コンピューターを使う前の図で見ると、渋滞を示す赤い部分がいくつも見られます。一方、量子コンピューターで得られた最適なルートで４１８台を走らせた図では渋滞を示す赤い部分は消えています。<br><br>フォルクスワーゲンによりますと、自社が持つ高性能のコンピューターではこの結果を出すのに３０分かかりましたが、量子コンピューターではわずか数秒だったということで、将来の自動運転システムなどに応用できると話しています。</div></div><div><h3>日本人研究者も貢献</h3><div>量子コンピューターの研究開発には日本人も大きく貢献しています。「Ｄ−Ｗａｖｅ Ｓｙｓｔｅｍｓ社」が実用化した量子コンピューターの原理は「量子アニーリング」と呼ばれるものですが、この概念を提唱したのは東京工業大学の西森秀稔教授らのグループです。<br><br>西森教授らは１９９８年に量子アニーリングの理論を発表しましたが、当時は純粋な理論研究で、実用化を想定したものではありませんでした。<br><br>また、このタイプの量子コンピューターで量子ビットと呼ばれる頭脳にあたる部分を世界で初めて開発したのは東京大学の中村泰信教授と東京理科大学の蔡兆申教授です。<br><br>グーグルやＮＡＳＡなど世界トップレベルの研究を行う組織が使う量子コンピューターの基礎的な理論や技術は日本で生まれたものです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170626%2Fk10011031041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 19:26:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>