<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 大阪に到着 日本はじめ９か国首脳と会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011971791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 大阪に到着 日本はじめ９か国首脳と会談へ</span><time datetime="2019-06-27T18:52"><span>6月27日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/K10011971791_1906271902_1906271903_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 大阪に到着 日本はじめ９か国首脳と会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領はＧ20大阪サミットに出席するため、27日午後７時前、大統領専用機で大阪空港に到着しました。日本滞在中は、日本をはじめ９か国の首脳らと会談する予定で、とりわけ中国とは激しく対立する貿易問題で事態を打開できるのか注目されます。</div><div>トランプ大統領はＧ20大阪サミットに出席するため、大統領専用機「エアフォース・ワン」で27日午後６時40分すぎ、大阪空港に到着しました。<br><br>トランプ大統領は、Ｇ20サミットと並行して、28日午前、安倍総理大臣と会談するほか、合わせて９か国の首脳らと個別に会談することにしています。<br><br>このうち、28日午後に予定されているロシアのプーチン大統領との会談では、緊迫するイラン情勢や、両国が対立する核軍縮問題をめぐって、協議を行う見通しです。<br><br>また、29日の中国の習近平国家主席との会談では、激しく対立する貿易問題で事態を打開できるのかが最大の焦点です。<br><br>トランプ大統領は日本での日程を終えたあと、29日午後、韓国を訪れることにしていて、30日に南北を隔てる非武装地帯を訪問することも検討しています。<br><br>トランプ大統領が北朝鮮の非核化に向けて、どのようなメッセージを発するのかも注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011971791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 18:52:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風3号 雨が強まる時間帯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011970941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風3号 雨が強まる時間帯</span><time datetime="2019-06-27T19:23"><span>6月27日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/K10011970941_1906271951_1906272001_01_03.jpg" alt="台風3号 雨が強まる時間帯" id="news_image"></div><div>27日午後６時、四国の南の海上で熱帯低気圧が台風３号に変わりました。前線の影響も加わり28日にかけて、西日本から東北にかけての広い範囲で大雨になるおそれがあります。雨が強まる時間帯の地方ごとの目安をまとめました。</div><div>▽四国が27日夜遅くにかけて<br>▽近畿が28日未明にかけて<br>▽東海が27日夜遅くから28日の明け方にかけて<br>▽関東甲信が27日未明から28日の朝にかけて<br>▽新潟県が28日明け方にかけて<br>▽東北が28日の明け方にかけてです。<br><br>こうした時間帯に激しい雨が降り、局地的には１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>ただ、台風や前線の動きによっては今後、時間帯が変わる可能性もあり、最新の気象情報を確認するようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011970941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 19:23:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 習国家主席に来春の訪日を要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011971891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 習国家主席に来春の訪日を要請</span><time datetime="2019-06-27T19:48"><span>6月27日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/K10011971891_1906271957_1906271957_01_02.jpg" alt="安倍首相 習国家主席に来春の訪日を要請" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は27日夜、中国の習近平国家主席との日中首脳会談に臨み、来年春に国賓として日本を改めて訪れるよう要請しました。</div><div>これに対し、習主席は、「極めてよいアイデアだと思う」と応じました。<br><br>また、習主席は「ことしは中国が建国して70年で、日本も令和の時代に入り、両国関係は新たな歴史のスタート地点に立っている。安倍総理大臣とともにハイレベルの戦略的リーダーシップを強化し、ともに、新たな時代の要請にあった関係の構築に力を尽くしたい」と述べ、関係の発展に意欲を示しました。<br><br>さらに、「今回のＧ20サミットは世界の経済情勢がより複雑な状況のもとで行われ、意義は重大で、広く注目を集めている。サミットでは各国が共通認識を得て多国間主義と自由貿易を守る明確な声を発し、世界経済の発展のための原動力となることを期待する」と述べ、自由貿易を推進する立場を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011971891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 19:48:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＯＣ新会長に山下泰裕氏が就任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011971751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＯＣ新会長に山下泰裕氏が就任</span><time datetime="2019-06-27T20:03"><span>6月27日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/K10011971751_1906271911_1906271915_01_02.jpg" alt="ＪＯＣ新会長に山下泰裕氏が就任" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は27日、理事会を開き、退任した竹田恒和会長の後任に山下泰裕氏が就任しました。東京オリンピックの開幕までまもなく１年となる中、招致活動をめぐる贈賄の疑いで傷ついた大会のイメージを回復できるか、山下氏の手腕が問われます。</div><div>ＪＯＣをめぐっては、東京オリンピック・パラリンピックの招致委員会による贈賄の疑いを受けて、竹田会長が任期いっぱいでの退任を表明し、27日午後、都内で開かれた評議員会で正式に退任しました。<br><br>これに伴い、新たな理事には文部科学省の女性幹部など外部人材を含む27人が選任され評議員会の後の理事会で会長に山下氏が、また会長を補佐する専務理事には福井烈氏が就任しました。<br><br>一方、理事の候補に挙げられていた消費者庁長官の岡村和美氏は就任を辞退したということです。<br><br>今回の改選を受けてＪＯＣのかじ取りは歴代で最も長い10期18年、トップを務めた竹田氏から、山下氏に託されることになります。<br><br>東京大会が１年後に迫る中、開催国のオリンピック委員会のトップが交代するのは異例の事態で、山下氏は東京大会のイメージを回復させ選手の強化などに注力できるか、手腕が問われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山下新会長「責任の重さを痛感」</h3><div>山下氏は記者会見で、「東京オリンピック・パラリンピックを１年後に控えたこの時期に会長に就任する責任の重さを強く痛感している」と心境を述べました。<br><br>退任した竹田恒和前会長の贈賄の疑惑については、「潔白を信じているし、必ずやそのような判断が下ると思っている。疑惑が晴れるためにＪＯＣとして必要なことは何でもやるつもりだ」と話しました。<br><br>そのうえで、東京オリンピックの１年前に開催国のオリンピック委員会のトップが交代する影響については、「通常では起こりえないことではないかと思っている。今は就任したばかりでどんなマイナス面が出るのか想像はできないが、トップが変わってもできるだけスムーズにやっていけるように準備はしてきたつもりだ」と述べました。<br><br>山下新会長はこれまで選手強化本部長を務めてきたことを踏まえ、「選手たちが明るくいきいきと夢に挑戦し、夢を現実のものにするためにＪＯＣがすべきことは何なのか、真剣に考えながらできるかぎりのサポートをしたい。選手たちが誇りと自覚を持って夢に挑戦すれば金メダル30個という目標は十分、達成可能だと思う。みんなで一つのチームになって大会成功のために前に進んでいきたい」と抱負を述べました。</div></div><div><h3>山下泰裕新会長とは</h3><div>ＪＯＣの山下泰裕新会長は熊本県出身の62歳。<br><br>1984年のロサンゼルスオリンピックの柔道では、右足のけがを抱えながらも無差別の決勝でエジプトのラシュワン選手を破り金メダルを獲得、この年に国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>また、柔道日本一を決める全日本選手権では、前人未踏の９連覇を成し遂げたほか、203連勝のまま1985年に現役を引退、柔道界で一時代を築きました。<br><br>現役を引退したあとは、指導者としてシドニーオリンピックとアテネオリンピックで日本代表の監督を務め井上康生選手などのオリンピック金メダリストを育てました。<br><br>おととし６月から全日本柔道連盟の会長を務め、ＩＪＦ＝国際柔道連盟の理事や東海大学の副学長なども務めています。<br><br>また、ＪＯＣではおととし選手強化本部長に就任し東京オリンピックに向けた選手強化のトップとして「金メダル30個」という極めて高い目標を掲げて競技団体との連携を図ってきました。<br><br>招致委員会をめぐる贈賄の疑いが持ち上がったことで竹田恒和前会長が東京大会を前に退任を表明したことを受け、実直な人柄や全日本柔道連盟のトップとして暴力問題の対応にあたった実績などを踏まえ、山下氏を新しい会長に推す声が強まり、ＪＯＣの新たなかじ取り役を担うことになりました。</div></div><div><h3>信頼回復と金メダル30個が課題</h3><div>ＪＯＣの新しいかじ取り役を担うことになった山下新会長。<br><br>東京オリンピックを１年後に控えたタイミングで退任に追い込まれた前会長のあとを受け信頼の回復とともに東京オリンピックに向けて掲げた「金メダル30個」という高い目標をどう実現させるのかという難しい課題に向き合うことになります。<br><br>ＪＯＣで18年間トップを務めた竹田前会長はみずからがトップを務めた東京大会の招致委員会をめぐる贈賄の疑いについて一貫して潔白を主張して来ましたが、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の強い懸念などもあり、今月の任期満了での会長退任に追い込まれました。<br><br>後任を務めることになった山下新会長は柔道界で国内外の要職を経験してきたほか、ＪＯＣでも常務理事で選手強化本部長という要職を務め、スポーツ界での確固たる地位を築いてきました。<br><br>また、政界にも人脈があるほか、国民の知名度も高く、竹田会長の退任表明の前から後任候補として名前が挙がっていました。<br><br>ただ、東京オリンピックの１年前のタイミングで開催国のオリンピック委員会のトップを担うにあたり課題は少なくありません。<br><br>まず、国内外で失われたＪＯＣへの信頼やイメージの回復です。竹田前会長が退任したとしても、招致をめぐる疑惑が解明されたわけではなく、フランスで裁判が開かれるかどうかは結論が出ていません。<br><br>疑惑が再燃する可能性もある中でＪＯＣへのイメージや信頼をどう取り戻していくのかが問われます。<br><br>また、選手強化にも課題があります。選手強化本部長を務めてきた山下新会長は東京オリンピックでの「金メダル30個」という極めて高い目標を掲げ、実現に向けて競技団体との連携を図ってきました。<br><br>ただ、日本の得意種目、「お家芸」として複数の金メダル獲得が期待される体操や競泳などでは近年の国際大会での結果などを踏まえると、東京大会に向けた見通しが明るいわけではありません。<br><br>大会の成功はメダルの数だけでは計れませんが、大会が近づくにつれて選手の活躍に国民の注目が高まる中で山下新会長が掲げた大きな目標をどう実現させるのかに関心が集まります。</div></div><div><h3>竹田恒和氏「何も後悔はしていない」</h3><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の会長を退任した竹田恒和氏は、評議員会の最後にあいさつし、「会長を拝命して以来、多くの方々にご支援やご協力をいただいたことに心からお礼を申し上げたい。オリンピックムーブメントの推進や選手強化など確実に成果を上げたと思っているし、私の人生の中で極めて重要で貴重な時間だった。東京オリンピック・パラリンピックまで残すところ１年となったが、大会は必ず成功させなければならない。新しいメンバーでスタートするＪＯＣに対してこれまで以上のあたたかいご支援とご協力をお願いしたい」と述べました。<br><br>また、終了後に報道陣から東京オリンピック・パラリンピックの招致委員会による贈賄の疑いについて今後の対応を問われると「特に今、お答えすることはありません」とだけ答えました。<br><br>そのうえで、東京大会の１年前に退任することについては「私が考えた結果なので、何も後悔はしていません」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011971751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 20:03:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20 独メルケル首相 再び体の震えも日本に出発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011971831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20 独メルケル首相 再び体の震えも日本に出発</span><time datetime="2019-06-27T20:38"><span>6月27日</span> <span>20時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190627/K10011971831_1906271926_1906271929_01_03.jpg" alt="Ｇ20 独メルケル首相 再び体の震えも日本に出発" id="news_image"></div><div>ドイツのメルケル首相は今月、体の震えが抑えられなくなって健康不安が広がりましたが、27日にも、新しい閣僚の就任式の最中に再び震えが抑えられなくなりました。政府の報道官は首相の健康状態に問題はないとしていて、メルケル首相は、Ｇ20大阪サミットに出席するため日本に向けて出発しました。</div><div>ドイツのメルケル首相は27日午前（日本時間の27日午後）、首都ベルリンの大統領府で行われた、新しい法相の就任式に出席しましたが、その最中、およそ２分間にわたって体の震えを抑えられない様子が続きました。<br><br>メルケル首相は水の入ったグラスを手渡されましたが、飲むことはなく、そのまま就任式に出続けました。<br><br>メルケル首相は今月18日にも、ウクライナの大統領を歓迎する式典の最中に体が震え、その後、「脱水症状だったようで、水を３杯飲んだらよくなりました」と話していました。<br><br>今回、体が震えた原因について説明はありませんが、ドイツ政府のザイベルト報道官は、「首相は大丈夫だ」と述べ、メルケル首相は、その後、Ｇ20大阪サミットに出席するため日本に向けて出発しました。<br><br>一方、ドイツでは、政府専用機の故障が相次いでいて、去年、アルゼンチンで行われたＧ20サミットでは専用機が機体の故障のため引き返し、メルケル首相はサミット開幕に間に合いませんでした。<br><br>ドイツ空軍によりますと、Ｇ20大阪サミットには予備機も飛ばして万全を期すということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011971831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 20:38:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>諫早湾干拓事業「堤防の開門必要なし」判決確定 最高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011971661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>諫早湾干拓事業「堤防の開門必要なし」判決確定 最高裁</span><time datetime="2019-06-27T21:06"><span>6月27日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/K10011971661_1906271754_1906271755_01_02.jpg" alt="諫早湾干拓事業「堤防の開門必要なし」判決確定 最高裁" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県諫早湾の干拓事業をめぐる裁判で、最高裁判所は、漁業者側の上告を退ける決定をし、堤防の開門の必要はないという判決が確定しました。逆に開門を命じた高裁判決もすでに確定しているため司法の判断がねじれた状態は変わりませんが、最高裁で開門を認めない判決が確定するのは初めてで、残るほかの裁判への影響も注目されます。</div><div>諫早湾の干拓事業をめぐり、漁業者たちは「堤防の閉めきりによって魚介類が減るなど影響を受けた」と主張し、国に対し、堤防の開門を求めていました。<br><br>４年前、２審の福岡高等裁判所は「漁業環境の悪化と堤防の閉めきりの因果関係は認められない」として、１審の長崎地方裁判所に続いて、開門を認めませんでした。<br><br>これを不服として漁業者側が上告していましたが、最高裁判所第２小法廷の菅野博之裁判長は、27日までに上告を退ける決定をし、開門の必要はないという判決が確定しました。<br><br>決定には上告理由に当たらないとしか書かれていません。<br><br>また、おととし、長崎地裁が国に開門しないよう命じた判決について、裁判の補助参加人だった漁業者が国に代わって控訴するため、裁判の当事者として認めるよう求めた訴えについても、上告を退けました。<br><br>諫早湾の干拓事業をめぐっては、平成22年に福岡高裁が国に開門を命じた判決が確定しているため、司法の判断がねじれた状態で、今回の最高裁の決定でもその状況は変わりません。<br><br>今回の決定によって、最高裁で争われているのは開門を命じた確定判決の効力をなくすよう国が求めている裁判だけとなります。<br><br>これについて最高裁は来月26日に、双方の意見を聞く弁論を開く予定で、判断が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原告団長「被害を訴えていく」</h3><div>原告団長の松永秀則さん（65）は「こんなに早く最高裁判所の決定が出るとは思わなかった。国が始めた公共事業は経済を壊し、地域を壊し、人間関係を壊した。海は今も被害が続いている。諦めずに、漁業者の被害を訴えていく」と話していました。</div></div><div><h3>佐賀県有明海漁協大浦支所「残念な結果」</h3><div>最高裁の決定に対し、堤防の開門を求める漁業者が多く所属する佐賀県有明海漁協大浦支所の弥永達郎運営委員長は「大浦の漁業者として残念な結果になった。これからどういう形になるか分からないが、とにかく早い時期の有明海再生を求めていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>吉川農相「国の主張が認められた」</h3><div>吉川農林水産大臣は「国の主張が認められたものである。開門によらない、基金による和解を目指すことが最良の方策との方針のもと、一連の訴訟について関係省庁と連携して適切に対応していきたい」とのコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011971661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:06:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱帯低気圧が台風３号に 大雨警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011971821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱帯低気圧が台風３号に 大雨警戒</span><time datetime="2019-06-27T23:01"><span>6月27日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/K10011971821_1906272200_1906272201_01_03.jpg" alt="熱帯低気圧が台風３号に 大雨警戒" id="news_image"></div><div>熱帯低気圧から変わった台風３号は紀伊半島沖の海上を北東へ進んでいて、28日朝にかけて本州の南岸付近を進む見込みです。<br>前線の影響も加わって、東日本や東北で非常に激しい雨や、激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害などに警戒が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風３号は27日午後９時には和歌山県の潮岬の南西の海上を１時間に50キロの速さで北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は998ヘクトパスカル、最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心の南東側280キロ以内と北西側110キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は28日朝にかけて本州の南岸付近を進む見込みです。<br><br>台風や東北付近にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、この時間は東日本と東北の各地で雨雲が発達しています。<br><br>午後10時までの１時間には<br>▽愛知県が知立市に設置した雨量計で49ミリ、<br>▽国土交通省が愛知県豊田市に設置した雨量計で33ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態が続くため<br>▽近畿では28日未明にかけて、<br>▽東日本では28日朝にかけて局地的に雷を伴い<br>１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、<br>▽東北でも28日明け方にかけて１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>28日夕方までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>▽近畿と東海で150ミリ、<br>▽関東甲信と東北で120ミリと予想されています。<br><br>風も強まり、西日本と東日本の太平洋側では28日にかけて強い風が吹いて、海はしける見込みです。<br><br>28日にかけての最大風速は四国や近畿、東海、それに関東と伊豆諸島で18メートルと予想され、最大瞬間風速は25メートルから30メートルに達する見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、強風や高波、落雷、竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011971821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 23:01:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>