<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>117メートル 世界最長翼の飛行機 試験飛行に成功 米ベンチャー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/k10011884121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>117メートル 世界最長翼の飛行機 試験飛行に成功 米ベンチャー</span><time datetime="2019-04-15T01:21"><span>4月15日</span> <span>1時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884121_1904150121_1904150121_01_02.jpg" alt="117メートル 世界最長翼の飛行機 試験飛行に成功 米ベンチャー" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの宇宙ベンチャーは、左右に広がる翼が117メートルと世界で最も長い翼を持つ飛行機の試験飛行に成功したと発表しました。</div><div>この飛行機は、大手ＩＴ企業マイクロソフトの共同創業者で去年亡くなったポール・アレン氏が創業した宇宙ベンチャーが開発した「ストラトローンチ」です。<br><br>２機のジャンボ機を横に並べたような形で、６つの大型エンジンを搭載し、左右に広がる翼は117メートルと世界最長です。<br><br>アメリカ、カリフォルニア州のモハーベ砂漠の上空で13日、試験飛行が行われ、関係者が見守る中、ゆっくりと離陸した機体は、高度5000メートルまで上昇しました。最高速度は時速304キロに達したということで、会社は試験飛行が成功したと発表しました。<br><br>会社によりますと、将来的に、機体の中央に宇宙ロケットをつけて飛び、上空で打ち上げる計画があり、来年、実際に試験を行う予定だということです。<br><br>宇宙ロケットを上空で打ち上げることによって、打ち上げが天候に左右されることがなくなるほか、大規模な発射台が必要ないため費用の削減につながるということで、ジーン・フロイドＣＥＯは「地上からの打ち上げに代わる柔軟な手段を提供するという私たちの使命がさらに進んだ」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190415%2Fk10011884121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 01:21:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイガー・ウッズ マスターズで14年ぶり５回目の優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/k10011884141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイガー・ウッズ マスターズで14年ぶり５回目の優勝</span><time datetime="2019-04-15T04:36"><span>4月15日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884141_1904150444_1904150445_01_02.jpg" alt="タイガー・ウッズ マスターズで14年ぶり５回目の優勝" id="news_image"></div><div></div><div>男子ゴルフの海外メジャー大会第１戦、マスターズ・トーナメントは、14日、最終ラウンドが行われ、アメリカのタイガー・ウッズ選手が通算13アンダーで２位からの逆転で優勝しました。ウッズ選手はこの大会14年ぶり５回目の優勝で、海外メジャー制覇は11年ぶり通算15勝目です。</div><div>最終ラウンドは、２位でスタートしたウッズ選手など一時５人が通算12アンダーでトップで並ぶ混戦となりました。<br><br>そうした中最終組のウッズ選手は、パー５の15番でバーディーを奪って単独トップに立ち、さらに続く16番のパー３は１打目をピンそばおよそ１メートルにつけてバーディーを奪いリードを広げました。<br><br>最後の18番はボギーとなりましたが、最終ラウンドはバーディー６つ、ボギー４つでスコアを２つ伸ばし、２位と１打差の通算13アンダーで14年ぶり５回目の優勝を果たしました。<br><br>最後にカップからボールを拾い上げたウッズ選手は、大勢のギャラリーの声援に応えて両手を力強く突き上げて、喜びを表現していました。<br><br>ウッズ選手の海外メジャー制覇は、2008年の全米オープン以来11年ぶりで通算15勝目。アメリカツアーの優勝は通算81勝です。<br><br>松山英樹選手は、スコアを伸ばせず通算３アンダーで32位。<br><br>初出場のアマチュアで、東北福祉大の金谷巧実選手はスコアを６つ落とし通算５オーバーで58位。<br><br>小平智選手はスコアを４つ落とし通算６オーバーで61位でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「最高の優勝だ」</h3><div>マスターズ・トーナメントで14年ぶり５回目の優勝を果たしたタイガー・ウッズ選手は「きょうは自分のゴルフに集中することを考えていて、精神的に冷静さを保つことができたのが勝因になったと思う」と、最終ラウンドを振り返りました。<br><br>そのうえで「第一線で優勝できることは想像していなかったので、カムバックを果たしてマスターズで優勝できたのは、自分にとっても最高の優勝だと思う」と笑顔で話しました。</div></div><div><h3>昨シーズン本格的にツアー復帰</h3><div>タイガー・ウッズ選手はアメリカ・カリフォルニア州出身の43歳。豪快なショットと正確なパッティング、そして勝負強さを持ち合わせた選手です。<br><br>プロ１年目の1997年、21歳の時に海外メジャー大会のマスターズ・トーナメントで初優勝を果たすなど次々に勝利を重ねました。<br><br>華々しい活躍の一方、2009年には自動車事故をきっかけに女性問題が次々と明るみに出て、一時、プロゴルファーとしての活動を自粛しました。また2017年には意識がもうろうとした状態で車を運転したとして警察に逮捕されるなどしました。<br><br>それでも、たび重なるけがを乗り越え、本格的にツアーに復帰した昨シーズンは９月のプレーオフ最終戦で2013年以来、５年ぶりとなる優勝を果たしました。<br><br>今回のマスターズ・トーナメントの優勝は、ウッズ選手にとってツアー通算81勝目。また海外メジャー大会の優勝は歴代最多18勝のジャック・ニクラウス選手に次ぐ歴代２位の15勝となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190415%2Fk10011884141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:36:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米の新たな貿易交渉 対日赤字に不満のトランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/k10011884051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米の新たな貿易交渉 対日赤字に不満のトランプ大統領</span><time datetime="2019-04-15T05:03"><span>4月15日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884051_1904150502_1904150503_01_02.jpg" alt="日米の新たな貿易交渉 対日赤字に不満のトランプ大統領" id="news_image"></div><div></div><div>日米の新たな貿易交渉が、日本時間の16日、ワシントンで始まります。トランプ大統領は、貿易赤字の削減を公約に掲げて大統領選挙に勝利し、就任後、日本に対しても厳しい姿勢を示してきました。</div><div>アメリカが日本との貿易で抱えた去年１年間の貿易赤字は676億ドル（約７兆5000億円）に上ります。これは、中国、メキシコ、ドイツに次ぐ４番目に大きな赤字額で、トランプ大統領は何度も日本を名指しにして不満を口にしてきました。<br><br>日本政府は、日本企業がアメリカ各地に工場などを造って雇用を生み出しアメリカ経済に貢献してきたと強調し、貿易赤字だけを見て批判しないよう求めてきました。<br><br>しかし先月、トランプ大統領は、ホワイトハウスで行われた企業経営者との会合で、「日本はもっと工場をアメリカに移すべきだ。日本の貿易赤字は大きすぎる」と述べて、改めて不満を表明。日本からの輸出を減らしアメリカ国内での生産を増やすよう求めました。<br><br>トランプ大統領は、特に日本からの自動車輸出が多額の赤字の原因になっているとして、日本車に高い関税をかけて輸入を制限する措置を導入する構えを見せて今回の日本との貿易交渉に臨んでいます。<br><br>通商政策に詳しいワシントンのシンクタンクＣＳＩＳ＝戦略国際問題研究所のマシュー・グッドマン上級副社長は「輸入車への関税上乗せは、脅しの交渉戦術というレベルのものではない。トランプ大統領にとって貿易問題の懸念のど真ん中にあるのが自動車だ」と述べ、貿易赤字を減らすため、トランプ大統領は日本車に高い関税をかけることを本気で考えているという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>交渉に臨むアメリカのスタンスは</h3><div>日本は、アメリカとの協定を去年９月に首脳間で合意した共同声明に沿って「ＴＡＧ＝物品貿易協定」と呼び、交渉はモノの関税の撤廃・削減が中心になると説明しています。<br><br>これに対して、トランプ政権は包括的なＦＴＡ＝自由貿易協定の交渉だと位置づけています。<br><br>トランプ政権は去年12月、日本と進める貿易交渉の目的をアメリカ議会に文書で通知しましたが、その中で貿易協定の名称は「ＵＳＪＴＡ＝アメリカ日本貿易協定」と名付けました。<br><br>交渉の項目は「モノの関税」だけでなく、「情報通信や金融を含むサービス貿易」「投資」「知的財産」「医薬品や医療機器」「為替」など22項目にわたる幅広い分野に及ぶと説明しています。</div></div><div><h3>焦点１：自動車</h3><div>交渉でトランプ大統領が特に重視している分野の１つが自動車です。日本との間の貿易赤字のおよそ80％は自動車の貿易によってもたらされているからです。<br><br>トランプ大統領は赤字を減らすために自動車メーカーに日本での生産を減らし、アメリカの工場で車を作るよう求めています。それによってアメリカ人の雇用も増やそうともくろんでいます。<br><br>このため日本から輸入される車の台数に上限を設ける規制さえ検討していると見られます。<br><br>日本が対応しなければ、日本車に高い関税をかけることをちらつかせて、譲歩を迫る構えです。</div></div><div><h3>焦点２：農産物</h3><div>またアメリカには、日本がＴＰＰや、ＥＵ＝ヨーロッパ連合との経済連携協定を次々と発効させたことに危機感が広がっています。<br><br>協定によってアメリカのライバルになるオーストラリア、カナダ、ヨーロッパから日本に輸出される牛肉や豚肉、チーズなど乳製品の関税が下がっています。<br><br>農業界にはアメリカの農産物が著しく不利になっていると不満も広がっています。このためアメリカは、ＴＰＰなどと同じか、それを上回る関税の引き下げを日本に迫っています。</div></div><div><h3>為替</h3><div>またアメリカには、輸出に有利になるよう通貨を意図的に安く誘導する為替操作を懸念する声が強く、日本との貿易協定に意図的な円安誘導をできなくする「為替条項」を盛り込むことを求めています。</div></div><div><h3>中国の交渉に歯止め</h3><div>アメリカは、日本が中国と自由貿易協定を結ぶことを事実上制限する条項も求めています。<br><br>「日本が非市場経済国と自由貿易協定の交渉をする場合、透明性を確保し、適切な行動を取れる仕組みを導入する」として、日本と中国の交渉にハードルを設けようとしています。<br><br>日中韓ＦＴＡや、日本や中国など16か国が進めているＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の交渉に影響が及ぶ可能性もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190415%2Fk10011884051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 05:03:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人観光客の誘致で夜間もオープン 東京 新宿御苑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/k10011884091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人観光客の誘致で夜間もオープン 東京 新宿御苑</span><time datetime="2019-04-15T06:23"><span>4月15日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884091_1904150622_1904150623_01_03.jpg" alt="外国人観光客の誘致で夜間もオープン 東京 新宿御苑" id="news_image"></div><div>東京の新宿御苑では外国人観光客に夜の観光を楽しんでもらおうと、開園時間を延長して桜のライトアップや日本の伝統芸能を楽しめるイベントが行われています。</div><div>東京 新宿区の新宿御苑は、ふだんは午後６時に閉園しますが、訪れる外国人から夜も楽しみたいという声が多く寄せられていたため、14日から５日間、特別に午後７時から９時半まで開園時間を延長しています。<br><br>14日は、午後７時に開園すると続々と外国人旅行客などが訪れ、見頃を迎えてライトアップされたおよそ20本の八重桜の前で、写真を撮影するなどして、楽しんでいました。<br><br>また、広場に設置されたステージでは能の舞や民謡が披露され、訪れた人たちは日本の伝統芸能のおごそかな雰囲気を堪能していました。<br><br>マレーシアから家族で訪れた35歳の男性は「夜の桜はすごいきれいで子どもたちと一緒に楽しんでいます」と話していました。<br><br>また、ルクセンブルクから家族で訪れた47歳の女性は「静かですばらしい環境の中で日本の文化を知ることができてとてもうれしいです」と話していました。<br><br>外国からの旅行客が年々増える中、夜の観光を充実させることが課題となっていて、新宿御苑を管理する環境省は、今後も、定期的に夜の開園を実施することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190415%2Fk10011884091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発３号機 燃料プールから核燃料の取り出し開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/k10011884241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発３号機 燃料プールから核燃料の取り出し開始</span><time datetime="2019-04-15T09:57"><span>4月15日</span> <span>9時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884241_1904150859_1904150904_01_02.jpg" alt="福島第一原発３号機 燃料プールから核燃料の取り出し開始" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原子力発電所３号機で、使用済み燃料プールに残された核燃料を取り出す作業が午前９時前から始まりました。メルトダウンを起こした原子炉建屋から核燃料を取り出すのは初めてで、当初の計画より４年４か月遅れての作業開始となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884241_1904150953_1904150957_01_04.jpg" alt=""><div>核燃料が溶け落ちるメルトダウンが起きた福島第一原発３号機では、溶け落ちた核燃料デブリとは別に、使用済み燃料プールに強い放射線を出す使用済み核燃料が514体、未使用の新燃料が52体の合わせて566体が保管されています。<br><br>15日は、燃料プールの水中で未使用の新燃料、数体を輸送用の容器に移す予定で、午前８時50分から最初の１体を燃料取扱器と呼ばれる装置でつり上げる作業が始まりました。<br><br>すべて遠隔操作で行われ、燃料ラックと呼ばれるケースからつり上げられた核燃料は、そのまま水中で容器に移されていきました。容器はその後、原発の敷地内にある専用のプールに運ばれます。<br><br>メルトダウンを起こした原子炉建屋から核燃料を取り出すのは初めてです。<br><br>３号機の燃料プールがある原子炉建屋の最上階は、水素爆発の影響で、がれきが散乱し、非常に高い放射線量が計測されたため、東京電力はがれきの撤去や作業員の被ばくを防ぐ除染などを行って、新たに大型のクレーンを設置するなど準備を進めてきました。<br><br>こうした準備や準備中の相次ぐトラブルで、作業の開始は当初の計画より４年４か月遅れ、東京電力は来年度までに終えたいとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884241_1904150859_1904150904_01_02.jpg" alt=""><div>福島第一原発構内の新事務本館と呼ばれる建物にはプレスルームが設けられ、遠隔操作室や燃料プール内の映像が映し出されました。<br><br>燃料プールの映像では、画面の上から燃料取扱器の一部が位置を調整しながらゆっくりと下りてきて燃料集合体の「ハンドル」と呼ばれる取っ手のような部分をつかんでつり上げていきました。<br><br>映像では、燃料ラックと呼ばれる核燃料を収めるケースの上にまだ細かいがれきが残っていることがわかります。<br><br>核燃料のつり上げは、がれきによる引っかかりがないかなどを確認しながら、１分当たり60センチから１メートル50センチのゆっくりとした速度で行われています。<br><br>核燃料を包むカバーには、白っぽい傷のようなあとがあり、プールに落ちた小さながれきとこすれてついたものと見られていますが、東京電力は、燃料の健全性に問題はないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190415%2Fk10011884241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 09:57:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港内 駐機場周辺の事故が増加 人手不足が背景に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/k10011884331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>成田空港内 駐機場周辺の事故が増加 人手不足が背景に</span><time datetime="2019-04-15T11:26"><span>4月15日</span> <span>11時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884331_1904151123_1904151126_01_02.jpg" alt="成田空港内 駐機場周辺の事故が増加 人手不足が背景に" id="news_image"></div><div></div><div>ことし３月までの１年間に成田空港の駐機場付近で起きた地上スタッフなどの事故が、前の年の1.5倍近くに増えていることが分かり、空港会社は、人手不足が続く中でスタッフを雇用している会社の研修などが十分に行われていないことが背景にあるとみて対策を検討しています。</div><div>成田空港会社によりますと、空港の駐機場付近で地上業務にあたっているスタッフなどの事故は、ことし３月までの１年間に119件と、前の年の1.5倍近くに増えました。<br><br>多くは車どうしの接触事故などで、空港会社が調査したところ、事故を起こしたスタッフのうち、空港内での車両の運転経験が「３年未満」のケースが半数以上に上ったということです。<br><br>スタッフを雇用した会社からは、「十分な研修の期間を確保できなかった」という回答もあったということで、空港会社は、人手不足の中で事故防止の教育をしっかり実施できなかったケースが増えたとみて、対策を検討しています。<br><br>成田空港会社の木村克吉マネージャーは、「外国人観光客の増加などで増便が予想される中、強い危機感を感じている。事故の情報共有を徹底し、労働力不足についても対策を強化したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190415%2Fk10011884331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 11:26:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同性どうしの結婚を求める集団訴訟 東京地裁で審理始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/k10011884351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>同性どうしの結婚を求める集団訴訟 東京地裁で審理始まる</span><time datetime="2019-04-15T11:51"><span>4月15日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190415/K10011884351_1904151142_1904151151_01_02.jpg" alt="同性どうしの結婚を求める集団訴訟 東京地裁で審理始まる" id="news_image"></div><div></div><div>同性どうしの結婚が認められないのは憲法に違反するとして各地の同性のカップルが起こした集団訴訟の審理が15日から、全国で最も早く東京地方裁判所で始まり、２人の原告が、家族と認められないことで多くの不都合があると訴えたのに対し、国は訴えを退けるよう求めました。</div><div>民法や戸籍法の「夫婦」について、国が「男である夫」と「女である妻」という意味だとして同性どうしの結婚を認めていないのに対して、同性のカップル13組は、法の下の平等などを定めた憲法に違反するとして、国に賠償を求めて東京、大阪、名古屋、札幌の４か所で初めての集団訴訟を起こしています。<br><br>６組が訴えを起こした東京地方裁判所では15日から審理が始まって原告の意見陳述が行われ、40代の小野春さんは「パートナーと私は男性と結婚していたときに産んだ３人の子どもを育ててきて、14年間一緒に暮らしていても、私の子どもが病気のときにパートナーは入院の手続きを取ることも許されなかった。私に乳がんが見つかったが、パートナーには相続権や私の子どもへの権利もなく、このような状況で子どもを託していくのかと思うと、死んでも死にきれない」と訴えました。<br><br>一方、国は訴えを退けるよう求め、具体的な主張は今後、明らかにすると述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>15日、意見陳述を行ったうちの１人、佐藤郁夫さん（60）は裁判の後、「60歳になって自分がゲイであると言えるようになったが、若いころはとても言える状況ではなかった。自分のパートナーも含め、全国で多くのセクシャルマイノリティの方々が、ひっそりと暮らし、堂々と自分らしく生きていけないのが現状で、今回の裁判で同性が結婚できる権利を認めてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190415%2Fk10011884351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 11:51:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>