<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全日空と日航 「燃油サーチャージ」値下げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全日空と日航 「燃油サーチャージ」値下げへ</span><time datetime="2017-06-10T04:25"><span>6月10日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012711_1706100042_1706100425_01_02.jpg" alt="全日空と日航 「燃油サーチャージ」値下げへ" id="news_image"></div><div></div><div>「全日空」と「日本航空」は、このところ燃料の価格が下がっていることから国際線の運賃に上乗せする特別運賃「燃油サーチャージ」をことし８月と９月に発券する分を値下げすることになりました。</div><div>「燃油サーチャージ」は、航空会社が航空機の燃料価格に応じて運賃に上乗せする特別運賃で、「全日空」と「日本航空」は国際線に適用し、２か月ごとに見直しています。<br><br>「全日空」の発表によりますと、原油価格の下落で燃料の価格が下がっていることから、ことし８月と９月に発券する分については「燃油サーチャージ」を値下げします。「日本航空」も、近く全日空と同じ金額の値下げを決める方針です。<br><br>具体的な値下げ額は、日本と北米やヨーロッパなどを結ぶ路線は現在、片道７０００円上乗せしていますが、半額の３５００円に、ハワイやインドなどを結ぶ路線は今の４０００円を２０００円に引き下げます。<br><br>タイやシンガポールなどを結ぶ路線は、今の３０００円を１５００円に、中国や香港などを結ぶ路線は今の１５００円を５００円にそれぞれ引き下げます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 04:25:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案 与野党の攻防 来週ヤマ場へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案 与野党の攻防 来週ヤマ場へ</span><time datetime="2017-06-10T04:27"><span>6月10日</span> <span>4時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012781_1706100114_1706100427_01_02.jpg" alt="「テロ等準備罪」新設法案 与野党の攻防 来週ヤマ場へ" id="news_image"></div><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐって、自民・公明両党は今月１８日までの今の国会の会期内に成立させるため、来週、採決に向けた環境整備を急ぐ方針です。これに対し、民進党や共産党などは廃案に追い込むことを目指して安倍内閣に対する不信任決議案などを提出する構えで、会期末をにらんだ与野党の攻防が来週、ヤマ場を迎えます。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐって、与野党は来週１３日に参議院法務委員会で参考人質疑を行うことでは合意していますが、質疑を行うかどうかは決まっておらず、週明け改めて協議が行われます。<br><br>自民・公明両党は法案を今月１８日までの今の国会の会期内に成立させたい考えで、これまで１６時間となっている法案の審議時間を、来週できるだけ多く積み重ねるなど、採決に向けた環境整備を急ぐ方針です。<br><br>これに対し民進党や共産党など野党４党は、法案は内心の自由を侵すものだとして廃案に追い込むことを目指していて、安倍内閣に対する不信任決議案や金田法務大臣の問責決議案などを提出する構えです。<br><br>また、学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書について、民進党は追加調査の結果を会期末の今月１８日までに公表するよう政府に求めるなど攻勢を強めていて、会期末をにらんだ与野党の攻防が来週、ヤマ場を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 04:27:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ムン大統領 就任１か月 北朝鮮との対話進まず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 ムン大統領 就任１か月 北朝鮮との対話進まず</span><time datetime="2017-06-10T04:38"><span>6月10日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012851_1706100115_1706100438_01_02.jpg" alt="韓国 ムン大統領 就任１か月 北朝鮮との対話進まず" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は１０日で就任から１か月です。８０％を超える高い支持率を背景に国政の立て直しを急ぐ一方で、北朝鮮の核問題の対話を通じた解決をめぐっては相次ぐミサイルの発射などによって思うように進んでいません。</div><div>ムン・ジェイン大統領は、国民との意思疎通の不足が強い批判を招いたパク・クネ（朴槿恵）前大統領との違いをアピールしようと、この１か月の間にみずから記者会見を３回開いたほか、大統領府の高官も頻繁に会見で政策を説明をしています。<br><br>こうした姿勢が国民の共感を呼び、世論調査機関「韓国ギャラップ」が９日に発表した支持率は８２％と、大統領の就任およそ１か月の時期としては歴代で最高水準だということです。<br><br>これを背景に、ムン大統領は就職難の解消に向けて公共部門の正規職員の数を増やしたり、省庁の改編に乗り出したりするなど、国政の立て直しを急いでいます。<br><br>ただ、閣僚らの人事では、閣僚候補が子どもの進学をめぐって不適切な行為をしていたことが発覚するなどして野党側の強い反対に直面しています。<br><br>また、対外政策では北朝鮮との対話を通じて核問題の解決を目指す姿勢ですが、北朝鮮がミサイルを相次いで発射したことで思うように進んでいません。<br><br>ムン大統領は今月から来月にかけてアメリカのトランプ大統領や安倍総理大臣と会談する予定です。アメリカの迎撃ミサイルシステムＴＨＡＡＤの韓国国内への配備を遅らせようとしていると指摘されるムン大統領に対して、トランプ大統領がどのような考えを示すのか、また、安倍総理大臣との間では慰安婦問題の日韓合意をめぐりどのようなやり取りが交わされるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮が談話 ムン政権への揺さぶりか</h3><div>北朝鮮は９日夜、国営メディアを通じて朝鮮赤十字会の談話を発表しました。談話は、去年４月に中国のレストランで働いていた北朝鮮の女性従業員１２人が韓国に亡命したことなどについて、「女性たちが拉致されて強制的に拘束されている」と主張しました。<br><br>そのうえで、朝鮮戦争などで南北に離れ離れになった離散家族の再会事業に言及し、「女性たちを無条件で送還しなければ、南北間の離散家族の再会をはじめ、いかなる人道協力事業もありえない」として、亡命した女性たちの送還を重ねて要求しました。<br><br>韓国政府は先月、韓国の民間団体が人道支援のために北朝鮮側と接触することを承認しましたが、北朝鮮はこの団体の北朝鮮訪問を拒否していて、今回の談話の発表も就任から１か月を迎えた韓国のムン・ジェイン政権に対して揺さぶりをかける狙いがあると見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 04:38:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大手企業の面接解禁時点で大学生の内定６１％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大手企業の面接解禁時点で大学生の内定６１％</span><time datetime="2017-06-10T04:43"><span>6月10日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012591_1706092030_1706100443_01_02.jpg" alt="大手企業の面接解禁時点で大学生の内定６１％" id="news_image"></div><div></div><div>大手企業の採用面接が解禁された今月１日の時点で、すでに内定を得た大学生の割合は６１％に上り、去年より１０ポイント近く上昇して、企業の採用活動が一段と前倒しされているという調査結果がまとまりました。</div><div>この調査は、人材サービス大手の「リクルートキャリア」が来年春に卒業予定で民間企業などへの就職を希望している大学生を対象にインターネットを通じて行い、１２００人余りから回答を得ました。<br><br>それによりますと、経団連の指針に基づいて大手企業の採用面接が解禁された今月１日の時点で、すでに「内定を得ている」と回答した大学生の割合は６１％に上りました。これは、去年の同じ時期と比べて９．７ポイント高くなっています。<br><br>このうち、理系の学生の内定率は去年より１２．８ポイント高い７１．７％、文系の学生の内定率は８．２ポイント高い５６．２％となっています。<br><br>さらに、内定または内々定を「確実に取得できる見通し」や「ある程度取得できる見通し」と回答した学生も合わせると全体の７２．７％に上っています。<br><br>調査を行った会社は「人手不足を背景に中小や中堅企業では大手企業の採用面接が解禁されるのを前に、採用活動を前倒しする傾向が強まっている。今後も内定率は高い水準で推移していくだろう」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 04:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業の売却交渉 大詰めに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業の売却交渉 大詰めに</span><time datetime="2017-06-10T04:54"><span>6月10日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012951_1706100451_1706100454_01_02.jpg" alt="東芝 半導体事業の売却交渉 大詰めに" id="news_image"></div><div></div><div>東芝が経営再建に向けて進める半導体事業の売却交渉は、東芝と対立してきたアメリカのウエスタンデジタルが歩み寄りの姿勢を示しました。一方、東芝はアメリカの半導体メーカー「ブロードコム」とも本格的な交渉に入り、売却先の選定に向けて大詰めを迎えています。</div><div>東芝は、経営の再建に必要な資金を確保するため、半導体事業の売却先を今月中に決めたい考えですが、半導体事業で提携しているアメリカのウエスタンデジタルはみずからが同意しない相手への売却は認められないと主張しています。<br><br>こうした中、関係者によりますと、東芝とウエスタンデジタルは９日、都内でトップ会談を行い、ウエスタンデジタルは、みずからが過半数を出資するというこれまでの主張を取り下げ、日本政府が主導する“日米連合”の構想に合流する意向を示したということです。<br><br>この“日米連合”は、アメリカの投資ファンドに日本の官民ファンドや民間企業などが加わって売却先の受け皿とする構想で、東芝はグループ作りが進むのを待ってきましたが参加企業が思うように集まらず、作業は難航しています。<br><br>ウエスタンデジタルは、この“日米連合”に過半数に満たない出資で合流する意向を示し、歩み寄りの姿勢を示しました。<br>これに対し、東芝は明確な回答を示しておらず、今後の政府や東芝の対応が焦点となります。<br><br>一方で、東芝は“日米連合”を上回る２兆円を超える買収額を提示しているアメリカの半導体メーカー「ブロードコム」とも、本格的な交渉に入りました。<br><br>「ブロードコム」は、できるだけ高く事業を売却したい東芝にとって有力な売却先となる一方、雇用の確保などの点で政府などの意向に合うかどうかという課題もあります。<br><br>不透明な要素を残しながら売却交渉は、月内の選定に向けて大詰めを迎えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 04:54:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国北部で発見の小型無人機 性能が大幅に向上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国北部で発見の小型無人機 性能が大幅に向上</span><time datetime="2017-06-10T04:57"><span>6月10日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012971_1706100455_1706100457_01_02.jpg" alt="韓国北部で発見の小型無人機 性能が大幅に向上" id="news_image"></div><div></div><div>韓国北部で見つかった小型の無人機について韓国軍の関係者は、北朝鮮が偵察のために飛行させた可能性が高く、より出力があるアメリカのメーカーのエンジンが積まれ、以前のものと比べて性能が大幅に向上していると明らかにしました。</div><div>韓国軍の合同参謀本部は９日、北部カンウォン（江原）道インジェ（麟蹄）の山の中で小型の無人機が墜落しているのが見つかり、３年前に朝鮮半島西側のペンニョン島で発見された北朝鮮の無人機と大きさや形が似ていると発表しました。<br><br>無人機は飛行機のような形をしていて、韓国メディアによりますと、全長が１．８メートル、両翼の幅が２．４メートルだということです。<br><br>これについて韓国軍の関係者はＮＨＫの取材に対し、無人機は北朝鮮が偵察のために飛行させた可能性が高いことを明らかにしました。<br><br>また、アメリカのメーカーのエンジンが搭載されていて、かつて北朝鮮の無人機に積まれていたチェコ製のエンジンと比べて出力が３倍以上に上り、大幅に性能が向上していると明らかにしました。<br><br>さらに、機体には日本のメーカーのデジタルカメラが取り付けられ、これらは、経済制裁の対象となっていない民生品だったということです。<br><br>今回見つかった無人機が北朝鮮のものとすれば、北朝鮮が経済制裁を受ける中、アメリカや日本のメーカーの民生品を活用しながら、無人機の性能向上に取り組んでいることを示すものとなり、韓国軍は監視態勢の強化など対応を迫られていくことになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 04:57:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 新種目に１４競技２６種目 女性選手は過去最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪 新種目に１４競技２６種目 女性選手は過去最多に</span><time datetime="2017-06-10T05:03"><span>6月10日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012961_1706100459_1706100503_01_02.jpg" alt="東京五輪 新種目に１４競技２６種目 女性選手は過去最多に" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は９日、スイスで臨時理事会を開き、２０２０年の東京オリンピックの新種目として１４競技２６種目を採用しました。男女混合の種目がリオデジャネイロ大会の２倍になることなどから、出場できる女性の選手数は過去最多となります。</div><div>ＩＯＣは９日、スイスのローザンヌで臨時理事会を開き、競技団体からの提案をもとに採用する新種目を決めました。<br><br>新種目では女性の参加が重視する項目の１つとなり、柔道の男女３人ずつで戦う「団体」や卓球の「ミックスダブルス」など、男女混合の種目はリオデジャネイロ大会の２倍となる１８種目に増えました。<br><br>さらに、ボクシングやカヌー、射撃などでは男子の種目を減らし、その分、女子や混合の種目が増えました。この結果、大会に出場できる女性の選手数は過去最多となります。<br><br>また、「若者に親しみやすいこと」や「都市型のスポーツであること」を重視し、バスケットボールの１チーム３人で争う「３ｘ３」などを採用しました。<br><br>東京大会では、新たに１４競技で２６種目が採用される一方、１１種目がなくなり、合計の種目数は「追加種目」の野球・ソフトボールなど５つの競技の種目を含めて合計３３９種目となり、これまでで最も種目数が多い大会となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新たに採用された種目</h3><div>今回、１４の競技で新たに採用された種目は、次のとおりです。<br><br>柔道では男女３人ずつ、合わせて６人のチームで戦う「団体」。<br>卓球では、男女１人ずつがペアを組んで戦う「ミックスダブルス」。<br>「アーチェリー」では、男女のチームで戦う「混合団体」が採用されました。<br>陸上では、男女混合の４人で行う「混合１６００メートルリレー」。<br>競泳では、「男子８００メートル」と「女子１５００メートル」、それに男女混合の４人で行う「混合４００メートルメドレーリレー」。<br>トライアスロンでは、男女混合の「混合リレー」が加わりました。<br>バスケットボールの１チーム３人で争う「３ｘ３」（スリー・バイ・スリー）は男女それぞれ採用されています。<br>フェンシングでは、男女の「団体」。<br>自転車では、男女のトラックの「マディソン」と男女のＢＭＸフリースタイルの「パーク」が採用されました。<br><br>一部の競技では男子の種目が減って、その分、女子や男女混合の種目が増えます。<br><br>ボクシングでは、男子が２階級減って８階級となり、女子が２階級増えて５階級となります。<br>カヌーは、男子が３種目減り、女子が３種目増えます。<br>ボートは、男子が１種目減り、女子が１種目増えます。<br>射撃は、男子の３種目がなくなって、男女混合の種目が３種目増えます。<br>また、セーリングは、「ナクラ級」が「フォイリングナクラ級」に変わります。<br>一方、ウエイトリフティングは、男子の階級が１つ減って７階級となります。</div></div><div><h3>森会長「全種目結滞は大変喜ばしい」</h3><div>大会組織委員会の森喜朗会長は「東京大会で実施されるすべての種目が決まったことは大変喜ばしい。中でも長年にわたり、日本の柔道界が待ち望んでいた混合での団体戦が採用されたことは、誠に喜ばしい」とコメントを出しました。<br><br>また、当初の計画から都外に会場が変更されたバスケットボールや自転車で新種目が採用されたことについては、「長年の約束をようやく果たせたという思いです」としています。<br><br>そのうえで、「バッハ会長が言う、若者を強く引き付ける新しいオリンピックの姿に一歩近づいたのではないかと思います」という考えを示しました。</div></div><div><h3>ＩＯＣ競技部長「すばらしい結果」</h3><div>ＩＯＣのキット・マコネル競技部長は記者会見で、「私たちにはオリンピックがおさめてきた成功をさらに発展させるとともに、若者に焦点を当てて新機軸を導入するというビジョンがあった。２８の競技団体および東京大会の組織委員会と対話を重ね、すばらしい結果が得られた」と話しました。<br><br>特に、新種目の採用で東京大会に参加する女性選手の割合が、リオデジャネイロ大会の４５．６％から過去最高の４８．８％に上がるとし、「男女平等の実現に向けて非常に重要なステップだ」と強調しました。<br><br>さらに、バスケットボールの「３×３」と自転車の「ＢＭＸフリースタイル」について、「若者と都市部の人たちに訴える象徴的な種目だ」としたうえで、これまでに決まっている競技会場のレイアウトを変更するなどして開催し、新たな施設を作る必要はないという認識を示しました。<br><br>一方で、ボクシングやボート競技で女子の種目を増やす代わりに男子を減らしたり、ウエイトリフティングで男子の種目を減らしたりしたことについては、「すべての競技団体の要望に応えることはできず、男女平等を実現するための決断を下さなければならなかった」と説明し、理解を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 05:03:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>