<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>野党４党 文科省前次官の証人喚問を要求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010995601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野党４党 文科省前次官の証人喚問を要求</span><time datetime="2017-05-26T11:55"><span>5月26日</span> <span>11時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010995601_1705261143_1705261157_01_02.jpg" alt="野党４党 文科省前次官の証人喚問を要求" id="news_image"></div><div>国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐり、文部科学省の前の事務次官が、「総理の意向だ」などと記された文書は文部科学省で作成されたと主張したことを受け、民進党など野党４党は、特区の手続きが適正に行われなかった疑惑が深まったとして、前次官の証人喚問を行うよう自民党に求めました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に学校法人「加計学園」が来年４月に設置する計画の獣医学部の新設をめぐって、文部科学省の前川前事務次官は２５日に記者会見し、民進党が存在を指摘していた「総理の意向だ」などと書かれた文書は文部科学省で作成されたものだと主張しました。<br><br>これを受けて、民進党、共産党、自由党、社民党の野党４党の国会対策委員長が会談し、「特区の手続きが適正に行われなかった疑惑が一層深まった」という認識で一致し、真相を解明するため、前川前次官の証人喚問と、安倍総理大臣も出席して衆議院予算委員会の集中審議を開くよう与党側に求めることを決めました。<br><br>このあと、民進党の山井国会対策委員長は自民党の竹下国会対策委員長と会談し、前川前次官の証人喚問などを行うよう求めたのに対し、竹下氏は「政府の調査でも存在が確認されていない文書に基づく話で、証人喚問は必要ない」などと述べ、現時点ではいずれの要求にも応じられないという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民進 蓮舫代表「どちらかがうそ 国会で明らかに」</h3><div>民進党の蓮舫代表は、党の参議院議員総会で、「前川前事務次官の言葉は非常に重い。菅官房長官は『怪文書』と切り捨てたが、前川氏は『本物だ』と言った。どちらかがうそをついている。前川氏は『要請があれば、証人喚問を受ける』と言っているので、私たちから証人喚問の要請をしっかりしたい。また、前川氏は、文書に記されている『官邸の最高レベル』は、『いちばん上なら総理大臣、その次なら官房長官』と述べており、安倍総理大臣と菅官房長官にしっかり国会で聞いて明らかにする必要がある」と述べました。<br><br>また、民進党の山井国会対策委員長は記者会見で、「政府・与党は、前川前事務次官に真相を語られて、今までの政府の虚偽の説明や隠蔽がばれるのが困るので、証人喚問は何が何でも拒否し続けるという考えかもしれないが、国民に対する不誠実な態度は許されない。国会には真相を究明する義務があり、国民には真相を知る権利がある。自民党は、証人喚問を拒否せずに、国民の知る権利を阻害しないでほしい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 竹下国対委員長「必要ない」</h3><div>自民党の竹下国会対策委員長は記者団に対し、「この話は、ペーパーが本物かどうかとかおもしろい話だが、政治の本質には何の関係もない。現職の事務次官だった時に対応すればいいのに、『今になって何を言うのか。これが本当に役人のやるべきことか』という思いを強くした。前川氏の証人喚問は必要無く、明確に断った。集中審議については、安倍総理大臣が海外出張中で、さまざまな調整が必要であり、即答できないと返答した」と述べました。<br><br>また、自民党の二階幹事長は記者会見で、「感想や意見を述べる立場にない。前川前次官の発言は好ましいことではないが、真意を確かめるなど、われわれから踏み込むつもりはない。菅官房長官は『文部科学省の調査では文書の存在は確認できなかった』と述べているし、安倍総理大臣も『加計学園からの依頼は一切無かった』と述べているので、それを信用したい」と述べました。<br><br>また、野党側が前川氏の証人喚問を求めていることについて、二階氏は「私からどうすればいい、こうすればいいと申し上げるつもりはない。前次官の発言があったからと言って、国会運営が大きく左右されるものではない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「現役職員に聞くのが筋」</h3><div>公明党の井上幹事長は記者会見で、「重い立場にあった人が辞めた後に、みずからが責任を持っていた組織について、瑕疵（かし）があったかのように発言するのは理解できない。文部科学省の現職の責任ある立場の人たちが調査して、文書の存在は確認できなかったと明確に言っているので、われわれはその調査を尊重する」と述べました。<br><br>また、井上氏は、野党側が前川氏の証人喚問を求めていることについて、「前川氏を呼んで何を聞くのかということになる。文部科学大臣や現職の職員にきちんと聞いてもらうことが、本来の筋だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010995601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 11:55:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院文部科学委 松野文科相“再調査の考えない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010995651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院文部科学委 松野文科相“再調査の考えない”</span><time datetime="2017-05-26T11:59"><span>5月26日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010995651_1705261219_1705261221_01_03.jpg" alt="衆院文部科学委 松野文科相“再調査の考えない”" id="news_image"></div><div>国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐり、文部科学省の前の事務次官が、「総理の意向だ」などと記された文書は文部科学省で作成されたと主張したことについて、衆議院の文部科学委員会では野党側から文書の再調査を求める意見が相次ぎましたが、松野文部科学大臣は再調査する考えがないことを重ねて示しました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に学校法人「加計学園」が来年４月に設置する計画の獣医学部の新設をめぐって、文部科学省の前川前事務次官は２５日に記者会見し、民進党が存在を指摘していた「総理の意向だ」などと書かれた文書は文部科学省で作成されたものだと主張しました。<br><br>これに関連して、２６日午前に開かれた衆議院の文部科学委員会では、民進党や共産党など野党側から文書の存在を再調査するよう求める意見が相次ぎました。<br><br>この中で、民進党の今井雅人氏は「前川氏は組織のトップであったし、当時の事情を知っている方だ。文部科学省と見解が違うのであれば、問いただすのが筋ではないか」とただしました。<br><br>これに対し、松野文部科学大臣は「これまでの調査で、担当部局の職員が文書の作成や共有をしていないことが明らかになった。文書は確認されていないので、前川氏にヒアリングを行う必要はない。職員が真摯（しんし）に調査に対応したと考えている」と述べ、再調査する考えがないことを重ねて示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010995651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 11:59:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 「総理の意向」の文書は出所不明で信ぴょう性なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010995631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>官房長官 「総理の意向」の文書は出所不明で信ぴょう性なし</span><time datetime="2017-05-26T12:03"><span>5月26日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010995631_1705261207_1705261207_01_03.jpg" alt="官房長官 「総理の意向」の文書は出所不明で信ぴょう性なし" id="news_image"></div><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐり、文部科学省の前の事務次官が「総理の意向だ」などと記された文書は文部科学省で作成されたと主張したことについて、文書は出どころが不明で信ぴょう性が無いと重ねて反論しました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に学校法人「加計学園」が来年４月に設置する計画の獣医学部の新設をめぐって、文部科学省の前川前事務次官は２５日に記者会見し、民進党が存在を指摘していた「総理の意向だ」などと書かれた文書は文部科学省で作成されたものだと主張しました。<br><br>これについて、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「前川氏は『担当課から受けた文書』と言っているが、文部科学省の調査では担当課の職員にも聴取を行った結果、該当する文書の存在は確認できなかったと聞いている。文書は出所不明なもので、信ぴょう性も欠けている。その点はきのうの記者会見があっても変わらない」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、前川氏が「行政の在り方がゆがめられたと感じている」と指摘したことについて、「手続きも国家戦略特区法に基づいており、『行政がゆがめられた』との指摘は全くあたらない」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「そもそも獣医学部新設は提案の当初から加計学園が候補として記載されていたが、実現に至らなかった。民主党政権の間も７回にわたって要望があり、それまでは『対応不可』とされてきた措置を『実現に向けて速やかに検討』に格上げしたのは民主党政権だ」と述べました。<br><br>さらに、菅官房長官は「前川氏の会見では、女性の貧困問題の調査のためにいわゆる『出会い系バー』に出入りし、女性に小遣いを渡したということだが、さすがに強い違和感を覚えた。教育行政の最高の責任者として到底考えられない」と述べ、前川氏を批判しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010995631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 12:03:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米メディア“ＦＢＩがトランプ大統領の娘婿を調べ”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010995671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米メディア“ＦＢＩがトランプ大統領の娘婿を調べ”</span><time datetime="2017-05-26T12:27"><span>5月26日</span> <span>12時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010995671_1705261229_1705261244_01_03.jpg" alt="米メディア“ＦＢＩがトランプ大統領の娘婿を調べ”" id="news_image"></div><div>アメリカの複数の主要メディアは、去年の大統領選挙でのトランプ陣営とロシアの関係をめぐり、ＦＢＩ＝連邦捜査局がトランプ大統領の娘婿であるホワイトハウスのクシュナー大統領上級顧問を調べていると伝え、今後の捜査の行方に関心が一層集まりそうです。</div><div>アメリカの有力紙「ワシントン・ポスト」など複数の主要メディアは２５日、捜査に詳しい関係者などの話として、去年の大統領選挙でのトランプ陣営とロシアの関係をめぐって、ＦＢＩ＝連邦捜査局がホワイトハウスのクシュナー大統領上級顧問を調べていると伝えました。<br><br>クシュナー上級顧問はトランプ大統領の娘イバンカさんの夫で、大統領の信頼が厚く、政権の政策に幅広く関わる一方、去年１２月にロシアの駐米大使や銀行家と接触していたことが明らかになっていて、クシュナー上級顧問とロシア側とのやり取りが調べられているとしています。<br><br>ただ、ＦＢＩは、クシュナー上級顧問が重要な情報を持っていると見てはいるものの容疑者として捜査対象になっているわけではないとも伝えています。<br><br>これについて、クシュナー上級顧問の弁護士は「クシュナー氏はこれまでもロシア側との接触について情報を提供すると申し出ていて、要請があれば応じる」とコメントしています。<br><br>トランプ陣営とロシアの関係をめぐる疑惑について、トランプ大統領は共謀関係はないと繰り返し否定していますが、ＦＢＩがホワイトハウスの高官である大統領の親族を調べていると伝えられたことで、今後の捜査の行方に関心が一層集まりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010995671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 12:27:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「音声アシスタント」製品 ＮＴＴドコモが参入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010995791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「音声アシスタント」製品 ＮＴＴドコモが参入へ</span><time datetime="2017-05-26T13:00"><span>5月26日</span> <span>13時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>人工知能が搭載された小型の機器に話しかけると家電製品の操作や情報の検索を行う「音声アシスタント」と呼ばれる製品をアメリカの大手ＩＴ企業が相次いで手がけ、日本市場への進出を計画する中、ＮＴＴドコモがこの分野に参入して対抗することが明らかになりました。</div><div>音声アシスタントと呼ばれる人工知能を搭載した音声操作の製品は、アメリカのアマゾンやグーグル、それにマイクロソフトが相次いで開発し、アメリカではすでに販売されて人気となっています。<br><br>グーグルは、今月、アメリカで開いた大規模なイベントで日本語に対応した製品を年内にも日本で発売する方針を明らかにしたほか、アマゾンも参入すると見られています。<br><br>こうした中、関係者によりますと、独自に人工知能を開発しているＮＴＴドコモは、この分野に参入し、音声アシスタントの自社製品を来年度中に発売してサービスを提供する計画だということです。<br><br>この製品は、利用者が機器に直接話しかけると搭載された人工知能が家庭内のエアコンやテレビなどのいわゆるネット家電の操作や情報の検索などを行うもので、アマゾンなどの製品と同様の機能を持ちます。さらに、スマートフォンと連携して外出先からも操作できるようにする予定です。<br>家電製品を操作するには、メーカーが音声アシスタントごとに提携して規格を採用する必要があります。<br><br>アメリカの大手ＩＴ各社の日本市場への参入をドコモが迎え撃つ形となり、提携先の企業をいかに広げるか、競争が激しくなることが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010995791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 13:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 モンテネグロ首相押しのけ写真撮影の最前列に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010995731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 モンテネグロ首相押しのけ写真撮影の最前列に</span><time datetime="2017-05-26T13:03"><span>5月26日</span> <span>13時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010995731_1705261246_1705261304_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 モンテネグロ首相押しのけ写真撮影の最前列に" id="news_image"></div><div>ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の首脳会議では、首脳たちが一団となって歩いて写真撮影の準備をしていたとき、アメリカのトランプ大統領がモンテネグロの首相を押しのける様子が捉えられ、各国メディアが大きく伝えています。</div><div>映像では、トランプ大統領が、前を歩いていたモンテネグロのマルコビッチ首相の右腕に手を掛けて押しのけ、自分が最前列に立ったあと、何事もなかったように上着を整えている様子が確認できます。<br><br>これについて、アメリカＡＢＣテレビは「アメリカ・ファーストを掲げる大統領が、写真撮影でもいちばん前に立った」などと報道しているほか、イギリスの公共放送ＢＢＣも「トランプ大統領は、ＮＡＴＯの首脳たちに誰がボスなのかを知らせたいのだろう」と伝えています。<br>また、ドイツの有力誌シュピーゲルは「小学校の校庭やディスコの出入り口でありがちな場面だ」と皮肉交じりに伝えていて、首脳会議の場にふさわしくない不作法なふるまいだとして、各国のメディアで大きく取り上げられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010995731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 13:03:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山陽新幹線車内で放火未遂容疑 男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/k10010995721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山陽新幹線車内で放火未遂容疑 男を逮捕</span><time datetime="2017-05-26T13:49"><span>5月26日</span> <span>13時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010995721_1705261307_1705261312_01_03.jpg" alt="山陽新幹線車内で放火未遂容疑 男を逮捕" id="news_image"></div><div>２６日午前、岡山市内を走っていた山陽新幹線の車内で男がライターで持っていた紙に火をつけましたがすぐに消し止められました。けが人はおらず男は放火未遂の疑いでその場で逮捕されました。</div><div>２６日午前１１時すぎ、岡山市内を走っていた山陽新幹線の下り、新大阪発、鹿児島中央行きの「みずほ６１５号」の車内で男がライターで持っていた紙に火をつけました。<br>警察によりますと、火は周りにいた乗客が水をかけてすぐに消し止め、けがをした人はいませんでした。<br>男は岡山駅に駆けつけた警察官に放火未遂の疑いでその場で逮捕されました。<br>調べによりますと、男は、いずれも自称で神戸市東灘区の無職、渡辺保弘容疑者（８０）で、調べに対し、「岡山駅に着きそうだったので火をつけた」などと供述しているということです。<br>ＪＲ岡山駅によりますと、乗客は全員岡山駅で降りて、後続の列車に乗り換え、目的地に向かったということです。<br>列車は岡山市内の車両基地に移され、警察などが詳しい状況を調べています。<br>ＪＲ西日本によりますと、この列車が運転を取りやめるなどの影響が出ましたが、山陽新幹線は、現在平常どおりのダイヤに戻っているということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170526/K10010995721_1705261212_1705261213_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>２６日午前１１時すぎ、岡山市内を走っていた山陽新幹線の下り、新大阪発、鹿児島中央行きの「みずほ６１５号」の車内で男がライターで持っていた紙に火をつけました。<br>警察によりますと、火は周りにいた乗客が水をかけてすぐに消し止め、けがをした人はいませんでした。<br>男は岡山駅に駆けつけた警察官に放火未遂の疑いでその場で逮捕されました。<br>調べによりますと、男は、いずれも自称で神戸市東灘区の無職、渡辺保弘容疑者（８０）で、調べに対し、「岡山駅に着きそうだったので火をつけた」などと供述しているということです。<br>ＪＲ岡山駅によりますと、乗客は全員岡山駅で降りて、後続の列車に乗り換え、目的地に向かったということです。<br>列車は岡山市内の車両基地に移され、警察などが詳しい状況を調べています。<br>ＪＲ西日本によりますと、この列車が運転を取りやめるなどの影響が出ましたが、山陽新幹線は、現在平常どおりのダイヤに戻っているということです。</div></div><div><h3>岡山駅での容疑者の様子</h3><div>岡山駅で撮影された写真には、ベンチに座った容疑者と見られる男が警察官に事情を聞かれている様子が写っています。<br>撮影した視聴者によりますと、男は警察官とともに新幹線から降りてきて、「何で火をつけたのか」「どこから来たのか」などと聞かれていたということです。それに対して男は、「殺されると思った。火をつけたら止まると思った」などと答えていて、警察官との会話が成り立っていないようだったということです。<br>また、新幹線に乗っていた乗客も急きょ岡山駅で降ろされていて、どうしたらいいか戸惑っている様子だったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170526%2Fk10010995721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 13:49:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>