<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「大阪都構想」賛否問う住民投票が告示 投票は来月1日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/k10012659331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「大阪都構想」賛否問う住民投票が告示 投票は来月1日</span><time datetime="2020-10-12T16:35"><span>10月12日</span> <span>16時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659331_2010121400_2010121401_01_03.jpg" alt="「大阪都構想」賛否問う住民投票が告示 投票は来月1日" id="news_image"></div><div>今の大阪市を廃止して4つの特別区に再編する、いわゆる「大阪都構想」の賛否を問う住民投票が告示され、来月1日の投票日に向けて、賛成派と反対派の論戦が始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659331_2010121153_2010121156_01_02.jpg" alt=""><div>いわゆる「大阪都構想」は、5年後、令和7年の1月1日に政令指定都市の大阪市を廃止し、東京23区と同様に「淀川区」「北区」「中央区」「天王寺区」の4つの特別区に再編しようというものです。<br><br>この賛否を問う住民投票が大阪市の有権者220万人余りを対象に告示され、賛成派と反対派は、街頭で支持を呼びかけました。</div></div><div><h3>“推進” 松井市長「いちばんのマイナス 府と市が対立すること」</h3><div>「都構想」を推進する大阪維新の会の代表を務める大阪市の松井市長は「大阪市民にとってのいちばんのマイナスは、府と市が対立することだ。制度を変えて、未来永劫、二重行政とおさらばすることだ。東京と並ぶ大都市として世界に認められる大阪をつくっていこう」と訴えました。</div></div><div><h3>“反対”北野幹事長「住民サービス落ちる 判断 ノーになるはず」</h3><div>「都構想」に反対する自民党大阪市議団の北野幹事長は「住民サービスが落ちるということを考えたときには、今回の住民投票は、おのずと判断がノーになるはずだ。大阪市が、この日本から、地球上からも歴史上からも消えてしまわないように、真っ正直に呼びかけていきたい」と訴えました。<br><br>住民投票の結果は法的拘束力を持ち、投票率にかかわらず、賛成が反対を上回れば可決となり、大阪市の廃止と特別区の設置が決まります。<br><br>一方、反対が賛成を上回るか同数ならば否決となり、今の大阪市が存続することになります。</div></div><div><h3>5年前は“反対多数”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659331_2010121153_2010121154_01_02.jpg" alt=""><div>「都構想」をめぐっては、5年前の平成27年5月に、5つの特別区に再編する案で住民投票が行われて反対多数となり、当時の橋下徹大阪市長が政界を引退する意向を表明しました。<br><br>今回は、大阪府議会と大阪市議会の主要政党のうち、大阪維新の会に加え、前回は反対した公明党が賛成に回っています。<br><br>一方、自民党と共産党は前回に続いて反対していて、賛成派と反対派の取り組みは、来月1日の投票日に向けて活発になる見通しです。</div></div><div><h3>「大阪都構想」とは</h3><div>いわゆる「大阪都構想」は、政令指定都市の大阪市を廃止して東京23区と同様に、4つの特別区に再編しようというものです。<br><br>府と市の二重行政が行政のむだを生み、大阪の成長を阻害してきたとして大阪維新の会が提唱しました。<br><br>制度案の「協定書」では、今の大阪市を、「淀川区」「北区」「中央区」「天王寺区」の4つの特別区に再編し、5年後、令和7年の1月1日に移行させるとしています。<br><br>府と特別区の役割を明確に分け、都市インフラや広域交通網の整備、消防、水道事業などを府に一元化する一方、特別区は、高齢者福祉や小中学校の運営、地域のまちづくりといった、住民に身近なサービスを担うとしています。<br><br>特別区ごとに、税収面などで格差が生じぬよう、淀川区には新大阪、北区に梅田、中央区はミナミ、天王寺区には天王寺と、それぞれ拠点となる商業地やターミナル駅が組み込まれています。<br><br>また、今の大阪市役所や、市内24の区役所の庁舎については、特別区の本庁舎や行政窓口として、引き続き活用するとしています。<br><br>特別区では、選挙で選ばれた区長と区議会議員が区政を担い、議員の定数は、「淀川区」が18人、「北区」と「中央区」が23人、「天王寺区」が19人となっています。<br><br>一方、特別区への移行にかかる当初のコストは、システム改修費や庁舎の整備費など、合わせて241億円を見込んでいます。<br><br>これに対し、「都構想」に反対する自民党などは、二重行政は解消されつつあるとして、大阪市を廃止する必要は全くなく、特別区に再編すれば、大阪の都市力が落ちて、住民サービスが今より低下するおそれがあると指摘しています。</div></div><div><h3>加藤官房長官「市民が理解深め判断に期待」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で「みずからの地域の在り方を決める極めて重要な問題だ。大阪市民の皆さんが『特別区設置協定書』の内容について十分に理解を深め、そのうえで判断をしていただくことを期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201012%2Fk10012659331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 16:35:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>去年の台風19号「荒川」でも堤防決壊の可能性が… 専門家解析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/k10012659601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>去年の台風19号「荒川」でも堤防決壊の可能性が… 専門家解析</span><time datetime="2020-10-12T18:29"><span>10月12日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121945_2010121947_01_03.jpg" alt="去年の台風19号「荒川」でも堤防決壊の可能性が… 専門家解析" id="news_image"></div><div>去年の台風19号では最悪の場合、首都圏を流れる「荒川」でも堤防が決壊する可能性があったことが専門家の解析でわかりました。<br>当時、気象庁が出していた複数の雨の予想をもとに水位を計算した結果で決壊すれば大きな被害が出るおそれもあり、専門家は「荒川の氾濫は十分に起こり得ると考えて備えを進めるべきだ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121644_2010121654_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>去年の台風19号では、荒川のさいたま市西区にある観測所で観測史上最も高い13メートル8センチの水位を観測するなど記録的な水位となりましたが、氾濫は起きませんでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121637_2010121654_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>雨の降り方 さらに強かったら…</h3><div>雨の降り方がさらに強かった場合、水位はどうなっていたのか。<br><br>河川工学が専門の東京理科大学の二瓶泰雄教授は、荒川のうち埼玉県熊谷市から埼玉県戸田市にかけてのおよそ40キロの区間でシミュレーションしました。<br><br>「雨の降り方」は、台風が上陸する10時間ほど前に気象庁が実際に発表していた21とおりの予測を使いました。<br><br>このうち、荒川本流の流域で2日半の間に降った雨の量が実際よりも80ミリ多い最悪のケースを検証したところ、川の水が堤防を越えることはありませんでしたが、河口から37.2キロさかのぼった場所にある埼玉県志木市の「羽根倉橋」付近の右岸では、住宅地に水が流れ込むまであと26センチにせまる水位でした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121636_2010121654_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>「計画高水位」超 12時間以上の場所も</h3><div>さらに解析した区間のおよそ半分にあたる23キロで、設計上、堤防が耐えられる上限の水位とされる「計画高水位」を超えることがわかりました。<br><br>場所によっては、この水位を超えた状態が12時間以上続いた場所もあり、二瓶教授によりますと「計画高水位」を上回る水位が長時間続くと堤防への水の浸透が進み、決壊の可能性が高まるということです。<br><br>「羽根倉橋」付近でも6時間にわたって超え続け、仮にここで決壊が発生すると国土交通省の想定では、最悪の場合、東京 板橋区や北区にかけての広い範囲が浸水する危険性があるとされています。</div></div><div><h3>専門家「荒川の氾濫 十分に起きる可能性ある」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121511_2010121654_01_05.jpg" alt=""><div>二瓶教授は、実際には予測より雨が少なかったために氾濫が起きなかったと指摘したうえで「荒川の氾濫は非現実的なものではなく、十分に起こる可能性があると考えて備えを進めてほしい」と指摘しています。</div></div><div><h3>堤防が決壊したら…</h3><div>荒川が、仮に埼玉県志木市の「羽根倉橋」付近の右岸で堤防が決壊したらどうなるのか。</div></div><div><div>国土交通省のサイト「浸水ナビ」で見てみると、最悪の場合、あふれた水は、北は埼玉県川越市から南は東京 北区赤羽にかけてのおよそ50平方キロに広がるとされています。<br><br>決壊地点の近くでは、建物の2階も水没する6メートルの浸水が想定されています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121511_2010121519_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>都内に広がる浸水</h3><div>都内にも浸水が広がり、<br>▽板橋区の「高島平駅」の周辺では3メートル、<br>▽北区の「浮間舟渡駅」前でも4メートルと、<br>建物の1階が水没するほどの浸水が想定されています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121747_2010121748_01_07.jpg" alt=""></div><div><div>また決壊場所からおよそ15キロ離れた東京 北区の赤羽岩淵駅でもおよそ1メートルの浸水が想定されています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659601_2010121637_2010121654_01_08.jpg" alt=""></div><div><h3>最悪の場合は「広域避難」必要に</h3><div>荒川の氾濫について国は最悪の場合、江戸川区と江東区、葛飾区、墨田区、足立区の「江東5区」で大規模な浸水が広がると試算しています。<br><br>それによりますと浸水想定区域に住むのはおよそ250万人で、自治体の避難所などの収容人数は20万人分しかないとされています。<br><br>このため93万人はマンションの高層階などで生活を続ける必要があり、137万人は自治体の外への「広域避難」が必要だとしています。</div></div><div><h3>浮間舟渡駅周辺の住民は</h3><div>仮に荒川が決壊した場合、およそ4メートルの浸水被害が想定されている東京 北区のJR浮間舟渡駅周辺で住民に話を聞きました。<br><br>小学4年生と3歳の子どもを連れた母親は「この地域の浸水のリスクは知っていましたが逃げる場所が少ないので避難できるタワーがあればいいと思います」と話していました。<br><br>また、60代の女性は「夫が体が不自由なので早めの避難が必要だと思いますが夫婦だけでは難しいので、手伝ってくれる人を見つけるのが大変です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201012%2Fk10012659601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 18:29:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toトラベル 予約サイトなど割り引き上限額の引き下げ相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/k10012660131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル 予約サイトなど割り引き上限額の引き下げ相次ぐ</span><time datetime="2020-10-12T18:58"><span>10月12日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660131_2010121900_2010121902_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル 予約サイトなど割り引き上限額の引き下げ相次ぐ" id="news_image"></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」で、一部の旅行予約サイトなどで割り引きの上限額を引き下げたり、利用回数を1回にとどめたりする動きが相次いでいます。今月から、東京を発着する旅行が対象に加わったことで予約が増加したことなどが影響しているとみられ、旅行予約サイトの中には対応に苦慮する様子もうかがえます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660131_2010121900_2010121936_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、旅行予約サイトの「じゃらん」や「一休．com」、それに「Yahoo！トラベル」は、今月10日以降の予約分について、1人1泊あたりの割り引きの上限額を最大3500円に引き下げました。<br><br>これまでは、例えば旅行代金が1泊4万円の場合、旅行代金の35％にあたる1万4000円が割り引かれましたが、変更後の割り引きは3500円にとどまります。<br><br>「Yahoo！トラベル」の担当者によりますと、引き下げの理由について、観光庁が旅行事業者ごとに予算配分を決めるということですが、今月1日に東京発着の旅行が対象に加わったことで予約が急増し、配分された予算額に近づいたのが大きな原因の1つになっているということです。<br><br>一方で、旅行代金が1万円以下の場合は、35％の割り引きを継続する予定です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660131_2010121900_2010121936_01_04.jpg" alt=""><div>また、「楽天トラベル」は、これまでは何度でも使うことができた割り引きを、今月9日以降は、会員1人あたり1回のみの利用にとどめるよう変更しました。<br><br>「楽天トラベル」の担当者は「限られた予算の中で、1人でも多くのお客様に利用してもらうため、やむなく利用を制限しました。本来であれば、何度でも利用してほしいが苦肉の策です」と話しています。<br><br>一方、大手旅行会社の「JTB」と「エイチ・アイ・エス」は、これまでどおり旅行代金の35％の割り引きを継続する予定だということです。</div></div><div><h3>一部地域の販売見合わせも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660131_2010121900_2010121936_01_05.jpg" alt=""><div>旅行会社のJR東海ツアーズは、「Go Toトラベル」の割引対象の旅行のうち、京都や奈良など関西の一部地域のほか、四国への日帰りや宿泊プランの販売を見合わせています。<br><br>JR東海ツアーズは、<br>▽今月7日午後6時から、四国への日帰りや宿泊プランについて、<br>また、<br>▽今月8日午後6時からは、大阪を除く関西の1府4県への予約の受け付けを終了しました。<br><br>JR東海ツアーズの広報によりますと、販売を見合わせた理由について、観光庁から予算が割り当てられているほか、地域別に予算が配分されていますが、今月1日から東京発着の旅行が対象に加わったことで、人気の地域に申し込みが集中し、予算額に達してしまったため販売を見合わさざるをえなかったということです。<br><br>旅行会社には、顧客から「Go Toトラベルは終わってしまったのか」といった問い合わせも寄せられているということで、担当者は「大変心苦しいですが、国の決めた枠組みの中でのことなので、致し方ありません。関西地方を希望する利用客には、まだ割引を利用していただける大阪のプランを提案しているほか、自社で提供している別の格安の商品を勧めることにしています」と話していました。</div></div><div><h3>戸惑いや不安の声も</h3><div>SNS上には「金額が変わったの知らなかった。何回も使おうと思ったのに1人3500円しか引かれないなら、泊まりができなくなるな」など、旅行の見合わせを考える利用者の声があがっています。<br><br>また「東京発着の旅行が対象になって、まだ1週間ちょっとしかたってないのに」とか「やっと東京都民も『Go toトラベル』の対象になったと喜んでいたのに」などと、戸惑いや不安の声もあがっています。</div></div><div><h3>専門家「マイナスでしかない」</h3><div>旅行業界に詳しい帝京大学非常勤講師の鳥海高太朗さんは、今回の事態について「せっかく高まってきた旅行需要を止めてしまうおそれがあり、マイナスでしかない」としたうえで「割り引きが適用できなくなってしまった旅行会社などに、スピーディーに予算を追加配分すべきだ」と指摘しています。<br><br>そして、今回の事態が起きた原因の1つとして、今月1日に東京発着の旅行が加わったことで一気に需要が高まったほか、高額な商品に予約が集中したため、短期間で予算額に近づいてしまったのではないかと分析しています。<br><br>また、宿泊予約サイトを中心に動きが相次いでいることについては、<br>▽窓口よりもインターネットで申し込む旅行者が増えていることや、<br>▽新型コロナウイルスの感染状況を確認しながら予約するため、インターネットの予約サイトを利用する人が増えていることが、影響しているとみています。<br><br>そのうえで「同じ部屋を予約しても、事業者によって違う料金になってしまうというおかしな事態になっている。せっかく高まった旅行需要を止めてしまうおそれもあり、特に新型コロナで深刻な影響を受けている中小の旅館やホテルなどへの影響は大きい。今の状況はマイナスでしかなく、スピーディーに予算の追加配分をすべきだ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201012%2Fk10012660131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 18:58:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅内閣を「支持」 先月より7ポイント下がり55％ NHK世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/k10012660021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅内閣を「支持」 先月より7ポイント下がり55％ NHK世論調査</span><time datetime="2020-10-12T19:00"><span>10月12日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660021_2010121823_2010121839_01_02.jpg" alt="菅内閣を「支持」 先月より7ポイント下がり55％ NHK世論調査" id="news_image"></div><div></div><div>NHKの世論調査によりますと、菅内閣を「支持する」と答えた人は、先月より7ポイント下がって55％でした。「支持しない」と答えた人は、7ポイント上がって20％でした。</div><div>NHKは、今月9日から3日間、全国の18歳以上を対象にコンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「RDD」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査の対象となったのは、2236人で、57％にあたる1284人から回答を得ました。</div></section><section class="module--content"><div><div>それによりますと、菅内閣を「支持する」と答えた人は、政権発足後初めての先月の調査より7ポイント下がって55％でした。<br><br>一方、「支持しない」と答えた人は、7ポイント上がって20％でした。<br><br>▽内閣を支持する理由では、<br>「他の内閣より良さそうだから」が26％、<br>「人柄が信頼できるから」が24％、<br>「実行力があるから」と「政策に期待が持てるから」が18％、<br>「支持する政党の内閣だから」が10％となりました。<br><br>▽支持しない理由では、<br>「人柄が信頼できないから」が32％、<br>「政策に期待が持てないから」が31％、<br>「他の内閣の方が良さそうだから」と「支持する政党の内閣でないから」が13％、<br>「実行力がないから」が6％となりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660021_2010121812_2010121839_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに自分や家族が感染する不安をどの程度感じるか聞いたところ、<br>「大いに感じる」が32％、<br>「ある程度感じる」が47％、<br>「あまり感じない」が15％、<br>「まったく感じない」が3％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660021_2010121813_2010121839_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスをめぐる政府のこれまでの対応について、<br>「大いに評価する」が5％、<br>「ある程度評価する」が49％、<br>「あまり評価しない」が34％、<br>「まったく評価しない」が6％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660021_2010121813_2010121839_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの水際対策をめぐり、政府は、今月1日から、原則、全世界を対象に、入国制限の措置を緩和しました。<br><br>このタイミングをどう思うか聞いたところ、<br>「適切だ」が20％、<br>「早すぎた」が59％、<br>「遅すぎた」が9％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660021_2010121814_2010121839_01_06.jpg" alt=""><div>河野規制改革担当大臣は、すべての国の役所に対し、行政手続き上の押印を可能なかぎり廃止するよう求めています。<br><br>この方針をどの程度評価するか聞いたところ、<br>「大いに評価する」が22％、<br>「ある程度評価する」が43％、<br>「あまり評価しない」が21％、<br>「まったく評価しない」が3％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660021_2010121815_2010121839_01_07.jpg" alt=""><div>「日本学術会議」が推薦した新しい会員の一部を任命しなかったことについて、菅総理大臣は「法に基づいて適切に対応した結果だ」などと説明していることに、どの程度納得できるか聞いたところ、<br>「大いに納得できる」が10％、<br>「ある程度納得できる」が28％、<br>「あまり納得できない」が30％、<br>「まったく納得できない」が17％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660021_2010121815_2010121839_01_08.jpg" alt=""><div>ゆうちょ銀行の口座から、電子決済サービスなどを通じて不正に貯金が引き出される被害が相次いでいます。<br><br>現金を使わないキャッシュレス決済について、どの程度不安を感じるか聞いたところ、<br>「大いに感じる」が33％、<br>「ある程度感じる」が38％、<br>「あまり感じない」が16％、<br>「まったく感じない」が5％でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201012%2Fk10012660021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 19:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル経済学賞に米大学の2人 「電波オークション」で貢献</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/k10012660151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル経済学賞に米大学の2人 「電波オークション」で貢献</span><time datetime="2020-10-12T20:17"><span>10月12日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660151_2010122024_2010122025_01_02.jpg" alt="ノーベル経済学賞に米大学の2人 「電波オークション」で貢献" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル経済学賞に、電波の周波数の割り当てなどに使われるオークションの研究や実用化に大きく貢献したアメリカ・スタンフォード大学の2人の研究者が選ばれました。</div><div>スウェーデンの王立科学アカデミーは、日本時間の12日午後7時前、ことしのノーベル経済学賞の受賞者を発表しました。<br><br>受賞が決まったのは、いずれもアメリカのスタンフォード大学の、ポール・ミルグロム氏、それに、ロバート・ウィルソン氏の2人です。<br><br>オークションの研究や実用化に大きく貢献したことが理由で、王立科学アカデミーは、「電波の周波数の割り当てなど、従来の方法では売ることが難しかったモノやサービスに使われる新たなオークションの制度設計を行い、世界中の納税者などの利益につながった」としています。<br><br>2人の研究成果は、1990年代のアメリカで、それまでは政府の認可手続きが必要だった電波の利用免許について、より高い金額を示した事業者に割り当てる、「電波オークション」の制度設計に役立てられました。<br><br>電波の周波数は地域や帯域によってさまざまで、事業者ごとに必要な種類や数も異なりますが、多くの周波数と買い手から、オークションによって、最適な組み合わせを導き出せるようになったということです。<br><br>電波オークションは手続きの透明性や効率性を高めるとして、現在までに世界各国で実施されているほか、日本でも一時、検討されるなど、大きな影響を与えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ウィルソン氏「環境分野への適用も可能だと思う」</h3><div>ノーベル経済学賞の受賞が決まったロバート・ウィルソン氏は電話での会見に臨み、「とてもうれしいニュースでした」と喜びを語りました。<br><br>また、「環境への適用も可能だと思います」と述べ、自身の研究成果が温室効果ガスの排出権など、さまざまな分野に応用できるという認識を示しました。<br><br>そして、最後にオークションで買ったものは何かと問われたのに対し、いったんは「私自身はオークションに参加したことはありません」と答えましたが、その後、「妻に指摘されましたが、インターネットでスキーのブーツを買いました。あれはオークションですね」と話し、会場の笑いを誘っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201012%2Fk10012660151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 20:17:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はんこについて NHK世論調査 「なくてもよい」51％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/k10012660271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はんこについて NHK世論調査 「なくてもよい」51％</span><time datetime="2020-10-12T20:21"><span>10月12日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012660271_2010122019_2010122021_01_02.jpg" alt="はんこについて NHK世論調査 「なくてもよい」51％" id="news_image"></div><div></div><div>本人であることを証明するはんこについて、NHKの世論調査で聞いたところ、「なくてもよい」と答えた人が51％と半数を超えました。</div><div>NHKは今月9日から3日間、全国の18歳以上を対象にコンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「RDD」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査の対象となったのは2236人で、57％にあたる1284人から回答を得ました。<br><br>日常生活で、本人であることを証明するために、はんこがあったほうがよいと思うか、なくてもよいと思うか聞いたところ、<br>▽「あったほうがよい」が39％<br>▽「なくてもよい」が51％で半数を超えました。<br><br>政府は観光需要の喚起策、「Go Toトラベル」に、今月1日から東京発着の旅行も加えました。<br><br>このタイミングをどう思うか聞いたところ、<br>▽「適切だ」が30％<br>▽「早すぎた」が45％<br>▽「遅すぎた」が13％でした。<br><br>来年7月からに延期された東京オリンピック・パラリンピックの開催についてどう思うか聞いたところ、<br>▽「開催すべき」が40％<br>▽「中止すべき」が23％<br>▽「さらに延期すべき」が25％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201012%2Fk10012660271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 20:21:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>作曲家 筒美京平さん死去 80歳 昭和を代表する歌謡曲を作曲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/k10012659581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>作曲家 筒美京平さん死去 80歳 昭和を代表する歌謡曲を作曲</span><time datetime="2020-10-12T20:40"><span>10月12日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659581_2010121701_2010121703_01_02.jpg" alt="作曲家 筒美京平さん死去 80歳 昭和を代表する歌謡曲を作曲" id="news_image"></div><div>「ブルー・ライト・ヨコハマ」や「また逢う日まで」など昭和の歌謡界を代表するヒット曲を生み出した作曲家の筒美京平さんが今月7日、誤えん性肺炎のため亡くなりました。80歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659581_2010121701_2010121703_01_04.jpg" alt=""><div>筒美さんは昭和15年に東京で生まれ、青山学院大学在学中にジャズに親しみ、その後、大手レコード会社で音楽ディレクターとして働きながら作曲活動を始めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659581_2010121656_2010121658_01_03.jpg" alt=""><div>昭和42年、グループサウンズのヴィレッジ・シンガーズが歌う「バラ色の雲」がヒットして名を挙げ、翌43年には、いしだあゆみさんが歌った「ブルー・ライト・ヨコハマ」が大ヒットし、作曲家としての地位を不動のものにしました。<br><br>大学時代の先輩だった橋本淳さんをはじめ、阿久悠さん、松本隆さんら著名な作詞家とペアを組み、いずれもレコード大賞を受賞した尾崎紀世彦さんの「また逢う日まで」やジュディ・オングさんの「魅せられて」など、昭和の歌謡界を代表する名曲を世に送り出しました。<br><br>1970年代以降はアイドル歌謡も多く手がけ、南沙織さんの「17才」、近藤真彦さんの「スニーカーぶる～す」や「ギンギラギンにさりげなく」、松本伊代さんの「センチメンタル・ジャーニー」、小泉今日子さんの「なんてったってアイドル」など、黄金期を彩る数々の曲を生みました。<br><br>さらに、のちの「JーPOP」にも大きな影響を与え、1990年代には小沢健二さんの「強い気持ち・強い愛」などを、2000年代にはTOKIOの「AMBITIOUS JAPAN！」など世代を超えた人気楽曲を手がけ、これまでに作曲した作品数は3000曲近くにのぼっています。<br><br>このほか、国民的テレビアニメ「サザエさん」のオープニングとエンディングのテーマ曲も手がけています。<br><br>筒美さんは、こうした功績で平成15年に紫綬褒章を受章しています。<br><br>家族などによりますと、筒美さんは、自宅で病気療養を続けていたということですが、今月7日、誤えん性肺炎のため亡くなりました。<br><br>80歳でした。</div></div><div><h3>時代を彩った数々の楽曲</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201012/K10012659581_2010122010_2010122011_01_05.jpg" alt=""><div>これまでに3000曲近くにのぼる楽曲を手がけてきた筒美京平さん。それぞれの時代を彩った主な作品をまとめました。<br><br>▽1967年 ヴィレッジ・シンガーズ「バラ色の雲」<br>▽1968年 いしだあゆみ「ブルー・ライト・ヨコハマ」<br>▽1969年 宇野ゆう子「サザエさん」<br>▽1971年 尾崎紀世彦「また逢う日まで」／平山三紀「真夏の出来事」／ 南沙織「17才」／<br>▽1972年 郷ひろみ「男の子女の子」<br>▽1973年 麻丘めぐみ「わたしの彼は左きき」<br>▽1974年 野口五郎「甘い生活」<br>▽1975年 岩崎宏美「ロマンス」／太田裕美「木綿のハンカチーフ」<br>▽1978年 庄野真代「飛んでイスタンブール」／野口五郎「グッド・ラック」<br>▽1979年 ジュディ・オング「魅せられて」／桑名正博「セクシャルバイオレットNo.1」<br>▽1980年 近藤真彦「スニーカーぶる～す」<br>▽1981年 近藤真彦「ギンギラギンにさりげなく」／松本伊代「センチメンタル・ジャーニー」<br>▽1985年 C-C-B「Romanticが止まらない」／斉藤由貴「卒業」／小泉今日子「なんてったってアイドル」／少年隊「仮面舞踏会」<br>▽1986年 中山美穂「ツイてるねノッてるね」<br>▽1994年 NOKKO「人魚」<br>▽1995年 小沢健二「強い気持ち・強い愛／それはちょっと」<br>▽2003年 TOKIO「AMBITIOUS JAPAN！」</div></div><div><h3>ジュディ・オングさんや太田裕美さん 近藤真彦さんも追悼</h3><div>筒美さんが作曲した「魅せられて」を歌った歌手のジュディ・オングさんは「ショックでまだ信じられません。筒美先生は歌手としての私を目覚めさせてくれた恩人です。そして、『魅せられて』は私に大きなパワーを与えてくれました。これからも、いただいた曲を大切に、心を込めて歌い続けていきます。ご冥福を心よりお祈りいたします」というコメントを出しました。<br><br>筒美さんが作曲した「木綿のハンカチーフ」を歌った歌手の太田裕美さんは、自身のツイッターで「筒美先生が亡くなられた…哀しくて哀しくて…涙が止まらない…」とつづっています。<br><br>筒美さんが作曲した「ロマンス」を歌った歌手の岩崎宏美さんは「切なくて、悲しい気持ちでいっぱいです。筒美先生の優しい笑顔が今も目にうかびます。昨年、筒美先生のトリビュートアルバムを作り、先生に聴いていただけたこと、そしてとても喜んでいただけたことが、大切な思い出となりました。私はたくさんの作品をいただいているので、これからも大切に歌い続けたいと思います。それが先生への何よりのご供養になると信じて頑張ります。ご冥福をお祈り申し上げます」というコメントを出しました。<br><br>音楽プロデューサーのつんく♂さんも自身のツイッターで「憧れに憧れた作曲家先生。ご冥福をお祈りいたします。先生の曲に歌詞をのせたかったです」などとつづっています。<br><br>筒美京平さんが作曲した「スニーカーぶる～す」や「ギンギラギンにさりげなく」などを歌った歌手の近藤真彦さんは「京平先生のご自宅で、先生のピアノの音に合わせて発声練習をしたのが僕の歌手の始まりでした。数々のヒット曲を頂き、今、僕がこうして歌い続けていられるのは、紛れもなく京平先生のおかげです。10年以上前になりますが、よくジムのロッカールームで声を掛けて頂きました。その時の優しい笑顔は今でも忘れられません。京平先生が残してくださった名曲は、これからも歌い続けていかれるでしょう。心からご冥福をお祈りいたします」とコメントを出しました。</div></div><div><h3>シングル売り上げ枚数 作曲家で国内最多</h3><div>筒美京平さんはミリオンセラーのヒット曲を複数生み出し、シングル曲の国内での総売り上げ枚数は、作曲家の中で最も多くなっています。<br><br>筒美さんは50年以上にわたる活動の中で3000曲近くの楽曲を生み、オリコンの調べによりますと、作曲したシングル曲の国内での総売り上げ枚数は7560万枚を超えていて、歴代の作曲家の中でも最も多い記録となっています。<br><br>作曲家別では、1位の筒美さんに次いで、<br>▽2位が小室哲哉さんの7184万枚、<br>▽3位が織田哲郎さんの4180万枚、<br>▽4位が桑田佳祐さんの3901万枚、<br>▽5位がつんく♂さんの3825万枚などとなっています。<br><br>また、筒美さんが作曲した歴代のシングル曲では、<br>▽最も売り上げたのがジュディ・オングさんの「魅せられて」で123万枚、<br>▽2位が近藤真彦さんの「スニーカーぶる～す」で104万枚、<br>▽3位がいしだあゆみさんの「ブルー・ライト・ヨコハマ」で100万枚、<br>▽4位が尾崎紀世彦さんの「また逢う日まで」で95万枚、<br>▽5位が岩崎宏美さんの「ロマンス」で88万枚などとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201012%2Fk10012659581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 20:40:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>