<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>安倍首相「憲法改正含め新たな国づくりに挑戦する１年に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/k10011768461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相「憲法改正含め新たな国づくりに挑戦する１年に」</span><time datetime="2019-01-05T17:08"><span>1月5日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/K10011768461_1901051738_1901051738_01_02.jpg" alt="安倍首相「憲法改正含め新たな国づくりに挑戦する１年に」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、地元の山口県下関市で開かれた会合で「ことしは新しい時代の幕開けとなる年でもあり、憲法改正を含め新たな国づくりに挑戦する１年にしていきたい」と述べ、憲法改正を目指す決意を重ねて示しました。</div><div>５日に地元入りした安倍総理大臣は、山口県下関市で開かれたみずからの後援会の新年会で、「本年は平成最後の年であり、新しい時代の幕開けとなる年でもある。平成のその先の時代に向けて、憲法改正を含め新たな国づくりに挑戦する１年にしていきたい」と述べ、憲法改正を目指す決意を重ねて示しました。<br><br>さらに、ことしの外交について「ロシアとの平和条約交渉を具体的に前に進めていきたい。ここからが正念場であり、私とプーチン大統領の手でこの課題に必ず終止符を打つ決意だ。また、北朝鮮による拉致問題の解決は私の重要な使命だ。戦後日本外交の総決算に挑んでいく、そういう年にしたい」と述べました。<br><br>また、ことし４月からの外国人材の受け入れ拡大について、「受け入れの上限をきっちり設けるし、期間も限定する。いわゆる移民政策ではない。いま回り始めた経済の好循環や地方の活力を失わないための法改正と理解してほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190105%2Fk10011768461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 17:08:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>頑張れ翔平くん エンジェルス大谷が同名の男の子を激励</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/k10011768481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>頑張れ翔平くん エンジェルス大谷が同名の男の子を激励</span><time datetime="2019-01-05T17:50"><span>1月5日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/K10011768481_1901051743_1901051750_01_03.jpg" alt="頑張れ翔平くん エンジェルス大谷が同名の男の子を激励" id="news_image"></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が大阪の病院を訪れ、重い心臓病で入院している、同じ「翔平」という名前の１歳の男の子を激励しました。</div><div>兵庫県尼崎市の川崎翔平くん（１）は、「拡張型心筋症」という重い心臓病のため、アメリカで心臓移植を受けようと両親や支援者が募金活動を続けています。<br><br>大谷選手は５日、大阪の病院を訪れ、入院中の翔平くんにサインボールや色紙を渡し、ほおをなでて笑ったり、「将来は野球する？」と話しかけたりしました。<br><br>翔平くんの名前は、大谷選手にあやかって付けられたということで、父親の太志さんが大リーグでの活躍を伝えていたと話すと、大谷選手は「元気づけられていたらよかったです」と答えていました。<br><br>太志さんは「翔平に会いにきてくれてうれしかったです。元気になって大谷選手のように大きな男になってもらいたい」と話していました。<br><br>「しょうへいくんを救う会」の問い合わせ先は、電話番号06−7710−3850。募金の振り込み先は、みずほ銀行尼崎支店普通1739733などとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190105%2Fk10011768481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 17:50:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10連休で公的サービスどうなる？ 暮らしへの影響は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/k10011768471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10連休で公的サービスどうなる？ 暮らしへの影響は</span><time datetime="2019-01-05T18:07"><span>1月5日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/K10011768471_1901051742_1901051807_01_02.jpg" alt="10連休で公的サービスどうなる？ 暮らしへの影響は" id="news_image"></div><div></div><div>ことしは、皇太子さまが天皇に即位されるのに伴って、４月27日から10連休となります。医療や保育など公的なサービスの分野では、通常の祝日などと同じように休業すると、暮らしへの影響が広がりかねないという懸念も出ていて、公的なサービスをどの程度実施するのか、対応を迫られています。</div><div>ことしは、皇太子さまが天皇に即位される５月１日が１年かぎりの祝日となるため、４月27日から５月６日まで10連休となり、27日の土曜日を除いても、日曜日や祝日などの休日が９日間続くのは極めて異例です。<br><br>公的なサービスの分野では、特に日曜日や祝日で、休業したり、態勢を大幅に縮小したりといった対応が多いため、連休で休業などが続くと、暮らしへの影響が広がりかねないという懸念も出ています。<br><br>このうち、医療分野では、日本医師会が全国の医療機関を対象に、連休中の外来診療や、救急での患者の受け入れ態勢について実態調査を行い、患者への影響が出ないよう今後、対応を検討する方針です。<br><br>保育分野でも、厚生労働省が全国の市町村に対し、連休中に子どもを預けたいという保護者の希望を把握したうえで、保育士など必要な人員を確保するよう、今後、要請することにしています。<br><br>さらに、日本郵便が、普通郵便の配達を特別に行う日を設ける方向で検討しているほか、自治体の間では、住民票などの窓口業務での対応を検討する動きも出ています。<br><br>こうした動きは今後、春先にかけて本格化するものとみられ、公的なサービスを連休中にどの程度実施するのか、関係機関などが対応を迫られています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海外旅行予約 前年の３倍に</h3><div>ことしの10連休では、長い休みを生かした海外旅行のツアーが好調で、大手旅行会社では、予約が前の年の３倍にものぼっています。<br><br>大手旅行会社のＪＴＢによりますと、ことしの10連休で、海外旅行のツアーを予約した人は、先月28日の時点で、前の年の大型連休の３倍にものぼっています。<br><br>例年の大型連休は旅行日数が限られるため、１か所に滞在するツアーが多いのに対し、ことしは長い休みを生かして、ヨーロッパなどで複数の国や都市を訪れるツアーに人気が集まっているということです。<br><br>また、クルーズ船に乗り込み、日にちをかけて船旅を楽しむツアーも人気で、一部のツアーはすでに完売して、キャンセル待ちの状態だということです。<br><br>この会社は、海外へのチャーター機を確保するなどして、追加のツアーの販売も検討しています。<br><br>旅行会社の店舗を訪れた30代女性は「せっかくの長い休みなので海外に行きたいですが、予約が多いようで、少し出遅れたかもしれません」と話していました。<br><br>ＪＴＢトラベルゲート有楽町の須原菜穂子さんは「海外旅行の予約が例年よりも非常に多く、長い休みでしか行けない場所を検討するお客様が多くなっています」と話していました。</div></div><div><h3>外来診療の日を検討する病院も</h3><div>医療機関の間では、10連休の期間中外来診療を行わない日が続くと、患者にとってデメリットが大きいとして、対応を検討する動きが出始めています。<br><br>東京 昭島市にある東京西徳洲会病院は、10連休の期間中、通常の対応であれば４月27日の土曜日に半日だけ外来患者を受け付け、あとの９日間は外来診療を休むことになります。<br><br>しかし、こうした対応では、連休の期間中に体調を崩したり、けがをしたりして、この病院の救急外来を訪れる患者が増えると見込まれ、重症患者への対応に支障が出るおそれもあるということです。<br><br>また、継続して通院している患者でも、数日おきに投薬やリハビリなどが必要な場合もあり、病院は、９日間続けて外来診療を休むのは、患者へのデメリットが大きいとしています。<br><br>こうしたことから、病院は、連休の期間中に外来診療を行う日を、内科や外科などほぼすべての科を対象に、２日程度設ける方向で検討していて、医師や看護師などの勤務の調整を進めています。<br><br>40代の女性患者は「総合病院が10日近くの間、全く開かないのは困ります」と話していました。<br><br>東京西徳洲会病院の渡部和巨院長は「外来診療を休むと患者のデメリットが大きく、病院側も救急だけではしのげないおそれがある。連休中の開業日をなるべく早めに患者に伝えられるようにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>保育園に預けられるか 不安の声も</h3><div>10連休の期間中も仕事をする保護者からは、子どもを保育園に預けられるのかという不安の声が出ていて、自治体の間では、受け入れ態勢の充実を検討する動きも始まっています。<br><br>東京 品川区では、通常の日曜日や祝日に子どもを預かる保育園が、40余りある区立の保育園のうち、２か所と私立の１か所に限られ、受け入れ可能な人数は合わせて60人までです。<br><br>一部の保護者からは「10連休の期間中も仕事をしなければならず、子どもを保育園に預けられるのか」という不安の声が出ています。<br><br>５歳の双子を預けている作業療法士の30代女性は「ふだん祝日は休みですが、連休中は出勤する必要がありそうで、子どもを預けられるか不安です」と話しています。<br><br>品川区は、連休の期間中、保育を希望する保護者が通常の休日よりも増える可能性があるとして、受け入れ態勢の充実も視野に入れて検討を始めました。<br><br>まずは、主な保育園を通じて、連休の期間中に利用を希望する保護者がどの程度いるかを把握する方針です。<br><br>ただ、連休中の仕事の予定がまだ決まっていない保護者も少なくないとみられ、品川区は、状況を見極めながら受け入れ態勢を整えたいとしています。<br><br>品川区保育課の吉田義信担当課長は「保護者の意見を聞いて必要であれば定員を増やし、十分な保育サービスを提供できるようにしたい」と話しています。</div></div><div><h3>市民は…</h3><div>ことし４月27日からの10連休についての受け止めを、東京 新宿で聞きました。<br><br>30代の子ども連れの女性は「とてもうれしいです。家族４人で、長崎県のハウステンボスや実家のある福岡に行こうと思っています」と話していました。<br><br>また30代の会社員男性は「長野に帰省しようと考えています。10連休はうれしい反面、出費が増えるので、お金が続くかという心配もあります」と話していました。<br><br>一方、連休中も仕事の予定だという40代の運送業の男性は「休みどころか、流通業はとても忙しくなるので大変です」と話していました。<br><br>さらに、連休の期間中、病院や行政の窓口業務など、公的なサービスの対応を心配する声も聞かれました。<br><br>70代女性は「仕事をしていないので、連休になってもあまり関係ありません。病院や役所などで休みが続くのは心配です」と話していました。<br><br>30代女性も「病院が休みになると、子どもが熱を出した場合などにどうすればいいのかわかりません。あらかじめ示してほしいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190105%2Fk10011768471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 18:07:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井七段「タイトルに近づける１年に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/k10011768531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井七段「タイトルに近づける１年に」</span><time datetime="2019-01-05T18:31"><span>1月5日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/K10011768531_1901051828_1901051831_01_02.jpg" alt="藤井七段「タイトルに近づける１年に」" id="news_image"></div><div></div><div>去年も活躍を続けた将棋の高校生棋士、藤井聡太七段が、ＮＨＫのインタビューに応じ、「トップ棋士と対戦する中で、課題が明確になり、成長の糧となる１年だった」と振り返ったうえで、「実力をさらに上げてタイトルに近づけるよう頑張りたい」と、ことしの抱負を語りました。</div><div>藤井聡太七段（16）は、去年は史上最年少で七段に昇段したほか、２つの棋戦で優勝し、先月には、歴代のトップ棋士の中では最年少となる16歳４か月で通算100勝を達成しました。<br><br>ＮＨＫのインタビューに応じた藤井七段は、去年１年間の活躍について、「『朝日杯』『新人王戦』で優勝した一方、竜王戦、王座戦などのタイトル戦では敗退しました。少しずつ成長できているなと感じますし、指す内容も結果もともに上向いていると思います」と述べました。<br><br>さらに、「トップ棋士と対戦する機会を得て、相手のほうが形勢判断が上回っていると感じる場面がありました。自分の課題が明確になったので今後の成長の糧となる１年だったと感じています」と振り返りました。<br><br>また、若手が台頭してタイトルを分け合っている今の将棋界について、「20代の方が台頭してきて、トップを争う棋士がかなりたくさんいて、とても層が厚くなっていると感じています。自分はトップの方とはまだ少し差があるので、実力をもっとつけて上を目指すしかないと思います」と分析しました。<br><br>一方、去年春からの高校生活については「将棋と学校といいバランスが保てていると感じています。家で将棋ばかりしていても行き詰まることもあるので、学校に行くことでまた違う刺激があり、よい影響があります。学校では自分も友人も将棋の話を全然しないかわりに鉄道の話をすることが多いです」と話しました。<br><br>趣味の鉄道については、「自分は鉄道に乗るのが好きで、去年夏には山梨と長野を結ぶ小海線に乗り、非常に景色もよくて印象に残っています。将棋のことばかり考えていてもなかなか新しい発想が浮かばない時もあり、そういう時に気分を切り替えられるという意味でいいと思っています」と語りました。<br><br>今後、将棋以外に挑戦してみたいことを問われると、長く考え込んだ末に「将棋の話になってしまうのですが」と切り出し、「戦型はもちろんですが、中盤にこれまでよりもっと自由な発想というか、いろいろな手を模索して、自分の将棋の枠を広げてどんな形でも指しこなせるようになりたい」と話しました。<br><br>そして、ことしの目標について、『進歩』という字を色紙にしたため、「去年から取り組んできた形勢判断の改善といったことをもう一歩上に進めて、さらに強くなれる１年にしていきたい」と説明し、「去年はタイトルに挑戦するまでには至らなかったので、ことしはもう一歩、タイトルに近づけるように頑張りたいと思っています」と意気込み語っていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>去年は記録ずくめ</h3><div>藤井七段はおととし、公式戦で29連勝して最多連勝記録を30年ぶりに更新したあとも勝ちを重ね、去年もさまざまな記録を打ち立てました。<br><br>１年前には、デビュー時と同じ四段だったものの、２月１日に五段に昇段し、僅か半月後の２月17日には「朝日杯将棋オープン戦」で、当時二冠だった羽生善治さんらを破って優勝して、六段となりました。５月18日には七段となり、最年少記録を塗り替えました。<br><br>多くのトップ棋士が参加するタイトル戦は、いずれも予選などで敗退しましたが、それ以外の棋戦では、朝日杯将棋オープン戦に続いて、10月17日には「新人王戦」で最年少での優勝を果たしました。<br><br>先月12日には通算100勝を達成し、日本将棋連盟によりますと、16歳４か月での達成は、歴代のトップ棋士の中で最年少で、プロ入りから達成までの速さと、84.7％というこの時点での勝率も歴代のトップ棋士を上回っています。</div></div><div><h3>ことしも数々の期待が</h3><div>藤井七段は、名人を頂点とする棋士のランクを決める順位戦では、デビューから負け無しの17連勝中で、今月８日の対局に勝てば、中原誠十六世名人が持つデビュー時からの連勝記録18に並びます。<br><br>順位戦は現在、下から２番目のＣ級１組に在籍していますが、上位２人以内に入れば２期連続の昇級となり、高校２年生となる新年度は１つ上のＢ級２組に進むことになります。<br><br>また、本人も「近づけるように頑張りたい」と意気込んでいるタイトル戦については、２次予選に臨んでいる「棋聖戦」で、あと１勝すれば決勝トーナメントに駒を進めます。<br><br>タイトル戦の挑戦者となった最年少記録は17歳10か月、タイトルを獲得した最年少記録は18歳６か月で、藤井七段はいずれも更新する可能性を残しています。<br><br>このほか、３月に結果が出る年度ごとの記録で、昨年度は１位だった「勝ち数」や「勝率」などが今年度はどうなるかも注目点です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190105%2Fk10011768531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 18:31:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建国70年の中国 習指導部 対応が難しい１年に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/k10011768541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>建国70年の中国 習指導部 対応が難しい１年に</span><time datetime="2019-01-05T18:43"><span>1月5日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/K10011768541_1901051845_1901051846_01_02.jpg" alt="建国70年の中国 習指導部 対応が難しい１年に" id="news_image"></div><div></div><div>中国は、建国70年となることし、政治や経済などさまざまな分野で強い国、「強国」を目指していく構えですが、アメリカとの貿易摩擦の激化で、景気が一層減速するなど難題も抱えていて、習近平指導部にとって対応が難しい１年になりそうです。</div><div>中国の習近平国家主席は、新年の祝辞で、去年、新たに1000万人が貧困から脱却するなど、国民生活の質を高めた成果を強調したうえで、建国70年となることし、国力をさらに高めて、政治や経済などさまざまな分野で「強国」を目指していく構えを示しました。<br><br>ただ中国は、アメリカとの貿易摩擦の激化で景気が一層減速し、高い経済成長の象徴となってきた新車の販売台数が、去年は28年ぶりに前年を下回ることが確実になるなど、消費の伸びの縮小傾向が続いています。<br><br>このため、習近平指導部としては、７日から北京で行うアメリカとの貿易協議などを通じて、トランプ政権が関税を引き上げる制裁措置の発動を判断する期限となる３月１日までに事態打開の糸口をつかみ、中国経済への影響を最小限に抑えたい考えです。<br><br>一方で、米中の間には、中国の海洋進出や台湾問題などでもあつれきがあり、中国側は、主権や領土をめぐって一歩も譲歩しない姿勢で、米中関係は一層こじれる可能性もあります。<br><br>また、中国はことし、北京で民主化を求める学生らの運動が武力で鎮圧され、多くの死傷者が出た天安門事件から30年になりますが、指導部は、共産党の一党支配を強め、民主化を求める活動や、党や政府への批判は徹底的に抑え込む状況が続いています。<br><br>民主化が進まない一方で、国内の貧富の格差が依然として深刻なほか、ウイグル族など少数民族が当局に不当に拘束されているとして、国際社会の懸念が強まっている問題なども抱える中、習近平指導部にとって対応が難しい１年になりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ことし前半に重要日程めじろ押し</h3><div>中国にとって、ことし最初の重要な節目は３月１日。米中の貿易摩擦で、トランプ政権が中国に対する関税を引き上げる制裁措置の発動を判断する期限となる日です。<br><br>米中両国は、先月の首脳会談で、アメリカが今月１日に予定していた中国からの輸入品の関税を引き上げる制裁措置を３月１日まで猶予したうえで、中国による知的財産権の侵害などについて協議を行うことで合意しました。<br><br>協議は、７日から２日間の日程でアメリカ通商代表部の次席代表らが北京を訪れて行われます。<br><br>中国はこのところ、アメリカ製の自動車に対する関税を引き下げたほか、アメリカが問題視する外国企業に技術の移転を強制することについて、これを禁止する法律の制定に着手するなど譲歩する姿勢を示しています。<br><br>貿易摩擦を背景に、中国経済の減速感が強まり、世界経済の先行きへの不安も意識される中、協議で進展があるのかどうかが焦点です。<br><br>また、この期限と同じ頃、３月５日に始まる中国の全人代＝全国人民代表大会もことしは注目が高まります。<br><br>初日には、李克強首相が重要政策を示す演説を行う予定で、トランプ政権が、中国政府による自国産業の過剰な保護だ、などとして是正を迫っている産業政策「中国製造2025」について、何らかの見直しがあるかどうか関心が集まりそうです。<br><br>その後、中国は４月に、みずからが提唱する巨大経済圏構想「一帯一路」の関係国による首脳会議を開く見通しです。<br><br>貿易摩擦が解消に向かわず、米中関係が悪化したまま開かれる場合、中国は、ヨーロッパやアジア、アフリカなど、アメリカとは逆の西の方向にある国々との経済関係の強化を柱とするこのイベントを大々的に開き、アメリカをけん制することも予想されます。<br><br>そして、ことし前半最後の大きなイベントが、６月に大阪で開かれるＧ20サミットで、習近平国家主席が就任後初めて日本を訪問するとみられています。<br><br>日中関係の進展につながるのかどうかに加えて、米中関係の行方を世界が注視する中、トランプ大統領との首脳会談が焦点になりそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190105%2Fk10011768541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 18:43:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震災の遺族が呼びかけ音楽会 復興への誓い新たに 宮城 石巻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/k10011768501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>震災の遺族が呼びかけ音楽会 復興への誓い新たに 宮城 石巻</span><time datetime="2019-01-05T18:43"><span>1月5日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/K10011768501_1901051842_1901051843_01_02.jpg" alt="震災の遺族が呼びかけ音楽会 復興への誓い新たに 宮城 石巻" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災で大きな被害を受けた宮城県石巻市で、家族を亡くした夫婦が呼びかけた音楽会が開かれ、集まった人たちが復興への誓いを新たにしました。</div><div>音楽会は、石巻市の渡波小学校の体育館で開かれ、約200人が集まりました。<br><br>主催した加藤仁久さん（64）と妻の幸子さん（69）は、一緒に暮らしていた長女の綾子さん（当時23）と仁久さんの母親のよし子さん（当時81）を津波で亡くしました。<br><br>音楽会では、プロの演奏家や地元の子どもなど約30人が、クラシックや人気映画のテーマ曲などを披露し、集まった人たちから大きな拍手が送られました。<br><br>地元の70代女性は「すごくよかったです。きょうの演奏を聞いて、いい一年のスタートになりました」と話していました。<br><br>仁久さんは「多くの人が来てくれて、亡くなった娘も『父が頑張ったな』と思ってくれるのではないでしょうか。石巻が明るい話題を発信できるよう、貢献していきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会場は被災した小学校</h3><div>音楽会が開かれた石巻市の渡波小学校は津波で大きな被害を受け、会場となった体育館は、避難所として約2000人を受け入れました。<br><br>地域の音楽会が開かれていた市の中心部のホールは浸水して解体され、今は、文化の拠点となる場所がありません。<br><br>中学校で吹奏楽部の顧問を務める仁久さんには、被災した小学校で音楽会を開くことで、多くの市民に音楽に触れてほしいという思いがあります。<br><br>仁久さんは「大きなホールが市の中心部からなくなり、音楽会の機会が少なくなったので、この音楽会をみんなに知ってもらえたらと思う。子どもからお年寄りまで幅広い演奏家がいるので、音楽を生き生きとやっている姿で地域の人に喜んでもらえたらと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190105%2Fk10011768501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 18:43:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原宿警察署 拳銃自殺した警部補 周囲に“パワハラ”相談か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/k10011768561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原宿警察署 拳銃自殺した警部補 周囲に“パワハラ”相談か</span><time datetime="2019-01-05T18:56"><span>1月5日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190105/K10011768561_1901051901_1901051903_01_02.jpg" alt="原宿警察署 拳銃自殺した警部補 周囲に“パワハラ”相談か" id="news_image"></div><div></div><div>警視庁・原宿警察署で今月２日、拳銃で自殺した警察官が、前日に竹下通りで車が暴走する事件が起きた当時、現場近くで警戒にあたっていたことが分かりました。職場でパワハラのような言動を受けているとして、周囲に相談し、遺書が残されていたということで警視庁が事実関係を調べています。</div><div>今月２日夜、警視庁・原宿警察署の地下の倉庫で、交通課係長の男性警部補（36）が頭から血を流して倒れているのが見つかり、まもなく死亡しました。当直勤務中に、拳銃で自殺したとみられています。<br><br>原宿警察署の管内では、前日の元日未明に、竹下通りで車が暴走し歩行者が次々にはねられる事件が起きましたが、警部補は交通規制の担当として、現場近くで警戒にあたっていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>当時、竹下通りは、初詣に向かう人のため車両は通行止めになっていて、容疑者の車が入ってきた付近で、大みそかから配置についていたということです。<br><br>また警部補は、以前から職場でパワハラのような言動を受けているとして、人間関係の悩みなどを周囲に相談し、亡くなった際、遺書が残されていたことも分かりました。<br><br>警視庁は警部補の詳しい勤務状況やパワハラがあったかどうかなどについて、「現段階ではコメントできない」としていますが、事実関係について調査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190105%2Fk10011768561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 18:56:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>