<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本 首都圏の各路線 午後から 順次運転見合わせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ東日本 首都圏の各路線 午後から 順次運転見合わせ</span><time datetime="2018-09-04T16:56"><span>9月4日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607661_1809041544_1809041603_01_02.jpg" alt="ＪＲ東日本 首都圏の各路線 午後から 順次運転見合わせ" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号の接近に伴い、ＪＲ東日本は４日午後から各路線で順次、運転を見合わせています。</div><div>運転を見合わせている区間は、<br><br>高崎線と東海道線を結ぶ湘南新宿ラインが小田原駅と大宮駅の間、<br><br>中央線は高尾駅から小淵沢駅の間、<br><br>青梅線は青梅駅と奥多摩駅の間、<br><br>内房線は佐貫町駅と安房鴨川駅の間、<br><br>外房線は勝浦駅と安房鴨川駅の間です。<br><br>また、京葉線は、全線で通常より本数を減らして運転しているということです。<br><br>中央線の特急は、「あずさ」と「かいじ」の運転を見合わせています。<br><br>このほか、千葉県内の各地と東京を結ぶ外房線の特急「わかしお」、内房線の特急「さざなみ」が運転を見合わせているほか、東海道線の「湘南ライナー」と「ホームライナー小田原」、それに武蔵野線の「むさしの号」と「しもうさ号」も運転を見合わせているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:56:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医学部入試 ８割近くで男子の合格率が女子を上回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011608131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医学部入試 ８割近くで男子の合格率が女子を上回る</span><time datetime="2018-09-04T17:48"><span>9月4日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011608131_1809041748_1809041757_01_02.jpg" alt="医学部入試 ８割近くで男子の合格率が女子を上回る" id="news_image"></div><div></div><div>東京医科大学の不正入試問題を受けて文部科学省が全国に81ある医学部の入試を調査した結果、男子の合格率が女子を上回る大学が全体の８割近くに上ることがわかりました。文部科学省は、ほかの学部の傾向と異なるとして、さらに詳しく調査することにしています。</div><div>東京医科大学の入試で女子の受験生の得点を一律に減点するなどの不正が行われていたことを受けて、文部科学省は医学部のある全国81の大学で入試に関する調査を実施し、４日、中間結果を公表しました。<br><br>それによりますと、合否判定に性別や年齢で違いを設けたり、特定の受験生に点数を加算したりするなど、現時点で不正を行ったことがあると認めた大学はありませんでした。<br><br>一方、過去６年間の合格率を男女で比較すると、女子を１とした場合に男子の合格率が高かった大学は、順天堂大学が1.67、次いで昭和大学と東北医科薬科大学が1.54、日本大学が1.49などでした。<br><br>このように男子が女子を上回った大学は合わせて63校で、全体の77％に上っていました。<br><br>文部科学省は「男女の合格率の違いにはさまざまな要因があり、一概に問題とは言えないが、ほかの学部では女子の合格率が高い傾向にある」として、今後、各大学から聞き取りをするなど、詳しい調査を実施し、来月、最終結果を公表することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>合格率の男女比 男子が高かった大学</h3><div>過去６年間の合格率を男女で比較すると、女子を１とした場合に男子の合格率が高かった大学は以下のとおりです。<br><br>▽順天堂大学が1.67<br>▽昭和大学と東北医科薬科大学が1.54<br>▽日本大学が1.49<br>▽九州大学が1.43<br>▽慶應義塾大学が1.37<br>▽大阪市立大学が1.36<br>▽埼玉医科大学が1.35<br>▽新潟大学が1.33<br>▽筑波大学、岡山大学、高知大学が1.32、<br>▽大阪医科大学が1.30などとなっています。<br><br>今回の結果について、順天堂大学は「現時点では調査結果についてのコメントは差し控えます」としています。<br><br>昭和大学は「試験の結果によるものと考えている」とコメントしています。<br><br>また、東北医科薬科大学は「男子で比較的多い浪人生の合格率が高いことが理由の１つと考えられる」としています。<br><br>日本大学は「１次の筆記試験の合格者では男子が女子より学力が高い傾向で、２次の小論文や面接の試験でも同様の傾向が表れている」と説明しています。<br><br>さらに、九州大学は「男女の区分なく合否判定を行っているため、男子の合格率が女子を上回る理由は特に把握していない」としています。</div></div><div><h3>女子受験生「納得いかない」</h3><div>今回の結果について、医学部入学を目指している高校２年の女子生徒は「東京医科大学のように一律に減点する方法ではないにしても、女子が入りにくい操作があるのではないかと疑ってしまいます。自分が入学制限される対象になるかもしれないという不安が大きいです。医師になりたくて頑張っているのは女子も男子も一緒なので、性別で差を付けられることは納得がいかないし、とても悔しいです」と話しました。<br><br>女子生徒は、外科医として働く母親の姿を見て医師を目指すことを決めたといいます。<br><br>女子生徒は「母は私を育てながら外科医の仕事も両立させてきたので、仕組みが整っていれば、働きながら子育てをすることは不可能ではないと思います。女性が将来、辞めるかどうかもわからないのに、最初から決めつけて落とされるのはあってはならないことで、どうしたら女性が働きやすい環境になるか工夫してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「病床数多い大学という共通点」</h3><div>医学部の入試に詳しい医学部専門予備校の武林輝代表は「医学部入試では２次試験の面接や小論文の採点方法があいまいで不透明だが、今回の結果では、そうした区別ができないため、詳細な分析はできない。ただし、今回の調査で、男子の合格率が女子より高かった大学は付属の大学病院の病床数が多く医師の数を安定して確保しなければいけないという共通点がある。女子より男子の医師が働き手なるという偏見が入試に影響していないのか、今後、個別の大学に対し、実効性のある調査が必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011608131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 17:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 作業員がんで死亡 被ばくによる労災と認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011608441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 作業員がんで死亡 被ばくによる労災と認定</span><time datetime="2018-09-04T18:23"><span>9月4日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011608441_1809041826_1809041829_01_03.jpg" alt="福島第一原発 作業員がんで死亡 被ばくによる労災と認定" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故で、放射線量を測定する業務などにあたっていた50代の男性作業員が肺がんを発症して死亡し、厚生労働省は被ばくによる労災と認定しました。原発事故の収束作業をめぐって、がんで死亡したケースが労災と認定されたのは初めてです。</div><div>労災認定されたのは、福島第一原発の事故後、放射線量を測定する業務などにあたっていた東京電力の協力会社の50代の男性作業員です。<br><br>厚生労働省によりますと、男性は事故直後から収束作業の一環として放射線量の測定業務などにあたり、その後も３年前まで働いていましたが、肺がんを発症して死亡しました。<br><br>厚生労働省は遺族の意向として死亡した時期などを明らかにしていませんが、男性の被ばく線量は合わせておよそ195ミリシーベルトに上り、被ばくによってがんを発症した労災だと先月31日に認定しました。<br><br>福島第一原発では、事故以降、これまでに４人の作業員が白血病や甲状腺がんを発症して労災が認められていますが、がんで死亡したケースが労災と認定されたのは今回が初めてです。<br><br>福島第一原発では、現在も１日当たりの平均でおよそ5000人が収束作業にあたっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011608441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 18:23:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西空港 全体を閉鎖 空港にいる人は移動できない状況</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港 全体を閉鎖 空港にいる人は移動できない状況</span><time datetime="2018-09-04T18:24"><span>9月4日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607931_1809041623_1809041624_01_02.jpg" alt="関西空港 全体を閉鎖 空港にいる人は移動できない状況" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号の影響で、関西空港は滑走路などが浸水したため、午後３時から閉鎖されていて、陸側とつながる連絡橋も通れないことから空港内にいる人たちが孤立した状態になっています。</div><div>関西空港を運営する「関西エアポート」や国土交通省によりますと、関西空港では２つの滑走路のうち、陸側に近い「Ａ滑走路」が台風21号の影響で浸水しました。<br><br>全長およそ3500メートルのＡ滑走路は、標準海面からの高さが５メートルで、滑走路に面した駐機場も全域が水没し、エンジン部分の一部が水に浸かっている旅客機も数機あるということです。<br><br>このほか複数の空港施設が浸水したことから、関西エアポートは午後３時に空港全体を閉鎖しました。<br><br>さらに、陸側とつながる関空連絡橋も通れなくなっていて、空港にいる人たちは外に移動することができず、孤立した状態になっています。<br><br>この連絡橋は強風のため午後１時20分から通行止めになっていましたが、同じころタンカーが衝突して船橋が橋にのめり込み、道路部分が壊れている様子も確認されています。<br><br>西日本高速道路によりますと、連絡橋の通行止め解除の見通しは立っていないということです。<br><br>また、ターミナルビルの隣にある複合商業施設は浸水していませんが、強風で割れたガラスで１人が軽いけがをしたということです。<br><br>一部では停電しているものの大きな混乱は起きていないということで、関西エアポートが体調が悪い人がいないか施設の中を確認しています。<br><br>エアポート関西によりますと、今回の浸水は空港の開業以来最も大きな被害だということで、詳しい被害状況の確認を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>多くの場所で浸水 全体の被害状況</h3><div>大阪航空局によりますと、関西空港では滑走路のほか多くの場所が浸水していますが、全体の被害状況はわかっていないということです。<br><br>このうち、浸水したＡ滑走路に面したスポットからは複数のコンテナが流されてきているほか、航空貨物の仕分けを行っている「第一貨物代理店ビル」では強風で屋根が飛ばされたということです。<br><br>また、複合商業施設「エアロプラザ」や連絡橋の近くにある「展望ホール」の前も浸水しているということですが、これらの建物の中には水は入っていないということです。</div></div><div><h3>ターミナルビル 停電でエアコン効かず</h3><div>関西空港のターミナルビルは一部で停電となってエアコンが効かなくなっているほか、多くの旅行客が食料品を買い求めるためにコンビニエンスストアに詰めかけ、店の前にはおよそ50メートルほどの行列ができました。<br><br>また、携帯電話がつながりづらい状況も続いているということです。空港を運営する「関西エアポート」は、空港内にいる人の人数はまだ把握できていないということです。<br><br>関西エアポートでは関係機関などとともに、停電の復旧や通信の状況の改善を急ぎたいとしています。しかし、運用再開の見通しはたっておらず、旅行者などの宿泊先の確保などを検討しているということです。<br><br>香港からきた男性は「エアコンが効かないので暑いです」と話していました。一緒に来た女性は「すごい台風です。早く香港に帰りたい」と話していました。<br><br>浸水した貨物地区からターミナルビルに避難してきた従業員の男性によりますと、午後１時すぎから急激に雨と風が強まり、滑走路の側から建物の方に水が押し寄せてきたということです。<br><br>男性は「屋根の一部が壊れるような音も聞こえてきて、命の危険を感じたので避難してきた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 18:24:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 日本海に進む 暴風・大雨に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 日本海に進む 暴風・大雨に厳重警戒を</span><time datetime="2018-09-04T18:54"><span>9月4日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607531_1809041855_1809041856_01_02.jpg" alt="台風21号 日本海に進む 暴風・大雨に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風21号は、四国や近畿地方を通過したあと日本海へ進み、北陸などを暴風域に巻き込みながら北上しています。東日本のほか北日本の日本海側を中心にこれから急激に風や雨が強まる見込みで、暴風や大雨などに厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風21号は、四国や近畿を通過したあと、午後７時には石川県輪島市の北40キロの海上を１時間に65キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の南東側150キロ以内と北西側60キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、北陸などが暴風域に入っていて、東日本の広い範囲で風や雨が強まっています。<br><br>各地の最大瞬間風速は、金沢市で午後６時前に44.3メートルと統計を取り始めてから最も強くなったほか、名古屋市で午後４時前に36.7メートル、甲府市古関で午後４時半すぎに33メートル、東京 八王子市で午後４時半ごろに31.5メートルを観測しました。<br><br>気象庁のレーダーによる解析では、午後５時40分までの１時間に静岡県富士宮市付近で120ミリ以上、山梨県の富士山西部付近でおよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表しました。<br><br>また、午後６時までの１時間には、長野県御嶽山で41.5ミリ、岐阜県恵那市で34ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、山梨県、長野県、石川県、福井県、静岡県、岐阜県、滋賀県、奈良県、徳島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>近畿や中部、四国の沿岸では潮位が急激に上昇し、高潮による浸水も発生しています。<br><br>気象庁によりますと、台風はこのあとも北上し、５日朝にかけて北日本の日本海側の沿岸を北上すると予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>猛烈な風</h3><div>台風の接近に伴い、これから東日本のほか北日本でも急激に風が強まり、猛烈な風が吹くと予想されています。<br><br>５日にかけての最大風速は、近畿と東海、北陸で35メートル、北海道と東北で30メートル、四国と中国地方で23メートル、関東と伊豆諸島で22メートル甲信で20メートと予想され、最大瞬間風速は、近畿と東海、北陸で50メートル、北海道と東北で45メートル、四国、中国地方、関東、伊豆諸島、甲信で35メートルに達する見込みです。</div></div><div><h3>猛烈なしけ</h3><div>海上の波の高さは、東海で10メートル、近畿で９メートルの猛烈なしけが伊豆諸島で８メートル、四国で７メートル、北海道と東北、北陸、関東で６メートルと大しけが予想されています。</div></div><div><h3>局地的に猛烈な雨</h3><div>東日本や北日本を中心に５日にかけて非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>５日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で300ミリ、関東甲信で200ミリ、北海道で180ミリ、北陸と東北で150ミリ、近畿で100ミリと予想されています。<br><br>暴風や高波、高潮、大雨による土砂災害や浸水、川の氾濫に厳重な警戒が必要です。<br><br>東日本のほか北日本でもこれから台風が接近し急激に雨や風が強まる見込みで、自治体の避難の情報などをもとに事態が悪化する前に早めに避難して下さい。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 18:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 ２人死亡126人けが（午後７時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011608361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 ２人死亡126人けが（午後７時）</span><time datetime="2018-09-04T19:09"><span>9月4日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011608361_1809042003_1809042003_01_02.jpg" alt="台風21号 ２人死亡126人けが（午後７時）" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが各地の放送局を通じて午後７時現在でまとめたところ、台風21号の影響で、これまでに大阪府と滋賀県で２人が死亡したほか、全国で少なくとも126人がけがをしました。</div><div>大阪府内では、これまでに１人が死亡し、少なくとも61人がけがをしたということです。<br><br>このうち、堺市堺区では、住宅の屋根で作業をしていた70代の男性が転落して死亡し、市や警察によりますと、強風であおられて転落した可能性があるということです。<br><br>また、貝塚市では、45歳の男性が屋外で作業中に、風で飛ばされた屋根の一部があたって足に大けがをしたということです。<br><br>このほか、大阪市や岸和田市、大阪狭山市、河内長野市、交野市でもけが人が出ているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪府</h3><div>大阪府内では、これまでに１人が死亡し、少なくとも61人がけがをしたということです。<br><br>このうち、堺市堺区では、住宅の屋根で作業をしていた70代の男性が転落して死亡し、市や警察によりますと、強風であおられて転落した可能性があるということです。<br><br>また、貝塚市では、45歳の男性が屋外で作業中に、風で飛ばされた屋根の一部があたって足に大けがをしたということです。<br><br>このほか、大阪市や岸和田市、大阪狭山市、河内長野市、交野市でもけが人が出ているということです。</div></div><div><h3>滋賀県</h3><div>滋賀県では、これまでに１人が死亡し、少なくとも８人がけがをしているということです。<br><br>このうち、東近江市では４日午後２時半ごろ、会社の倉庫が倒壊し、社長の71歳の男性が下敷きになって死亡したほか、ほかの社員２人も頭を切るなどのけがをしたということです。<br><br>また、草津市では午後３時すぎ、上寺地区の会社の駐車場で強い風にあおられて車のドアが閉まり、30代の男性が手をはさまれ指を切断する大けがをするなど２人がけがをしました。<br><br>このほか、大津市や高島市では強風の影響で窓ガラスが割れるなどして４人がけがをしたということです。</div></div><div><h3>岐阜県</h3><div>岐阜県では、これまでに11人がけがをしているということです。<br><br>このうち、高山市荘川町一色では90代の女性が自宅の玄関先で強風にあおられて転倒し、足の骨を折る大けがをしたということです。</div></div><div><h3>愛知県</h3><div>愛知県では、これまでに11人がけがをしているということです。<br><br>このうち、一宮市では、４日午後３時ごろ、外にいた78歳の男性が風にあおられて転倒し、左の肩やひじの骨折とみられる大けがをしたということです。</div></div><div><h3>京都府</h3><div>京都府では、これまでに８人がけがをしているということです。<br><br>このうち、ＪＲ京都駅では４日午後２時半ごろ、中央改札口近くのガラスが強風の影響で割れ、65歳の男性が頭を切るなど３人がけがをしたということです。<br><br>また、八幡市でも強風の影響で男女合わせて４人がけがをしたということです。</div></div><div><h3>和歌山県</h3><div>和歌山県では、これまでに６人がけがをしているということです。<br><br>このうち、みなべ町では80歳の女性が強風にあおられて転倒し、足の太ももを骨折する大けがをしたということです。</div></div><div><h3>兵庫県</h3><div>兵庫県では、これまでに５人がけがをしているということです。<br><br>このうち、加古川市では自宅の屋根を修理していた80代の男性が風にあおられて屋根から転落し、足の骨を折るけがをするなど３人がけがをしたということです。</div></div><div><h3>奈良県</h3><div>奈良県では、強風で飛ばされたものが当たったり窓ガラスが割れたりしてこれまでに５人がけがをしているということです。</div></div><div><h3>徳島県</h3><div>徳島県では、強風にあおられて屋根から転落するなど３人がけがをしたということです。</div></div><div><h3>岡山県</h3><div>岡山県では、強風にあおられてトラックが横転するなどこれまでに２人がけがをしているということです。</div></div><div><h3>三重県</h3><div>三重県では、強風にあおられて転倒したり窓ガラスが割れたりしてこれまでに２人がけがをしているということです。</div></div><div><h3>福井県</h3><div>福井県では、強風で窓ガラスが割れこれまでに２人がけがをしているということです。</div></div><div><h3>その他</h3><div>このほか、香川県や高知県でもけが人が出ているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011608361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 19:09:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西空港の連絡橋にタンカー衝突 風にあおられ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港の連絡橋にタンカー衝突 風にあおられ</span><time datetime="2018-09-04T19:51"><span>9月4日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607811_1809041530_1809041531_01_03.jpg" alt="関西空港の連絡橋にタンカー衝突 風にあおられ" id="news_image"></div><div>４日午後、関西空港の連絡橋に台風による風であおられたタンカーが衝突しました。海上保安部によりますと、タンカーの11人の乗組員のうちこれまでに２人が救助されましたが、橋のガス管が破損しているという情報が入り、現在、救助活動は中断しています。</div><div>関西空港海上保安航空基地によりますと、4日午後１時半すぎ、関西空港と大阪 泉佐野市を結ぶ「関西空港連絡橋」に全長89メートル2591トンのタンカー「宝運丸」が衝突しました。<br><br>タンカーには11人の乗組員がいましたが全員にけがはなく、午後６時半すぎにヘリや巡視艇を使って海上からの救助作業を進めた結果午後７時までに男性２人がヘリで救助されたということです。<br><br>しかし、消防から連絡橋に設置されたガス管が破損し、ガスが漏れている可能性があるという情報が入り、海上保安部では午後７時すぎから救助活動を一端中断しているということです。<br><br>海上保安部によりますとタンカーは関西空港の施設に燃料を運び終えた後、いかりを降ろして停泊していましたが、強風にあおられて、施設から20メートル余り流され橋に衝突したということです。<br><br>また、タンカーの船内は停電していて、エンジンがかからず、自力での航行やいかりを巻き上げることができないということです。海上保安部では救助の再開に向けて今後の対応を検討しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>連絡橋 被害状況を確認</h3><div>ＮＨＫのヘリコプターが上空から撮影した映像では、連絡橋に衝突したまま、止まっているタンカーで、救命胴衣を着た作業員らが甲板に出ている様子が確認できます。また、橋は広範囲にわたって崩れ、橋の上に破片が散らばっているほか、継ぎ目の部分が大きくずれていることが分かります。<br><br>連絡橋を管理する西日本高速道路会社は、職員を現地に派遣し、連絡橋の被害の状況を確認するなどしているということです。<br><br>連絡橋は、上部が自動車用の道路で、その下をＪＲと南海電鉄の線路が通っていますが、事故当時、台風の影響でいずれも通行はできなくなっていました。</div></div><div><h3>関西空港の北部に設置したカメラからの映像</h3><div>画面の連絡橋の手前が関西空港で、奥が対岸の大阪 泉佐野市です。<br><br>船は連絡橋の南側に衝突し、船の右舷が大きく損傷しています。連絡橋も損傷しているようにみえます。<br><br>関西空港の連絡橋は上部が自動車用の道路で、その下をＪＲと南海電鉄の線路が通っていますが、鉄道は台風21号の影響で午前からＪＲ、南海電鉄ともに運転を見合わせていて、道路も午後1時半ごろから通行止めとなっていました。</div></div><div><h3>船舶事故調査官を派遣へ</h3><div>台風による強風であおられたタンカーが関西空港の連絡橋に衝突した事故で、国の運輸安全委員会は、船舶事故調査官３人を派遣することを決め、事故の原因を調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 19:51:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>