<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>浅間山 噴火警戒レベル「３」を継続 警戒を呼びかけ 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅間山 噴火警戒レベル「３」を継続 警戒を呼びかけ 気象庁</span><time datetime="2019-08-08T11:36"><span>8月8日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027621_1908081142_1908081146_01_02.jpg" alt="浅間山 噴火警戒レベル「３」を継続 警戒を呼びかけ 気象庁" id="news_image"></div><div></div><div>長野と群馬の県境にある浅間山では、７日夜の小規模な噴火以降、新たな噴火は発生していませんが、気象庁は、今後も居住地域の近くまで影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして、噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね４キロの範囲で大きな噴石などに警戒を呼びかけています。</div><div>浅間山では７日夜10時すぎ、山頂の火口で小規模な噴火が発生し、噴煙が、火口から1800メートル以上上がったほか、大きな噴石が火口から200メートルほど飛んだのが確認されました。<br><br>また、これまでのところ、火山灰が降ったのが、群馬県の嬬恋村や長野原町で確認されたということです。<br><br>気象庁は現地に職員を派遣して、火山灰の降った範囲や噴火の状況などを詳しく調べています。<br><br>浅間山の火口直下では、先月は１日あたり50回前後で推移していた火山性地震が、今月に入ってから１日あたり10回前後と減少傾向にある中で、７日夜、噴火が発生したということです。<br><br>その後、８日に入ってから午前10時までに25回と火山性地震が再び増え始めていますが、新たなマグマの上昇を示すような地殻変動は観測されていないということです。<br><br>浅間山では今後も人が住んでいる地域の近くまで影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして、噴火警戒レベル３を継続し、山頂火口からおおむね４キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、警戒範囲の外でも風下にあたる地域では風に流されて小さな噴石が降ったり、噴火に伴う空気の振動で窓ガラスが割れたりするおそれもあり、注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鬼押ハイウェー 通行止め解除</h3><div>群馬県嬬恋村と長野県軽井沢町を結ぶ有料道路「鬼押ハイウェー」は、浅間山の噴火警戒レベルが「３」に引き上げられたため、火口から４キロ付近を通るおよそ８キロの区間が通行止めとなっていましたが、安全が確認されたとして８日午前９時に通行止めが解除されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 11:36:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「勝者なきゲーム」輸出管理の対象国除外めぐり 韓国大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「勝者なきゲーム」輸出管理の対象国除外めぐり 韓国大統領</span><time datetime="2019-08-08T12:08"><span>8月8日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027721_1908081221_1908081224_01_02.jpg" alt="「勝者なきゲーム」輸出管理の対象国除外めぐり 韓国大統領" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、日本政府が７日輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する政令を公布したことについて、「日本がこの事態をどこまで引っ張っていくのかはもう少し見守らなければならないが、いままでの措置だけでも両国に得にはならない。結局は勝者なきゲームだ」と述べ、重ねて非難しました。</div><div>これは韓国のムン・ジェイン大統領が８日午前、大統領府で開いた国民経済諮問会議の冒頭で述べたものです。<br><br>この中でムン大統領は日本政府が７日輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する政令を公布したことを受けて「日本がこの事態をどこまで引っ張っていくのかはもう少し見守らなければならないが、いままでの措置だけでも両国に得にはならない」と述べました。<br><br>そのうえで「結局は日本自身を含むみなが被害者になる、勝者なきゲームだ」と述べ、日本政府の姿勢を重ねて非難するとともに、一日も早い措置の撤回を求めました。<br><br>さらに日本政府が安全保障の観点から必要な運用の見直しだとしていることについて、ムン大統領はアメリカのシンクタンクがまとめたデータを紹介し、「日本の主張と違い韓国のほうが日本より厳格に戦略物資の輸出管理を行っていると評価されている」と強調しました。<br><br>一方、日本政府が輸出管理を厳しくした半導体などの原材料について、韓国向けの輸出に初めて許可が出ましたが、これについては言及しませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:08:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で猛暑 39度予想も 熱中症に厳重な警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で猛暑 39度予想も 熱中症に厳重な警戒を</span><time datetime="2019-08-08T12:10"><span>8月8日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027741_1908081226_1908081226_01_02.jpg" alt="各地で猛暑 39度予想も 熱中症に厳重な警戒を" id="news_image"></div><div>８日も各地で猛烈な暑さとなり、特に関東では、ところによって最高気温が39度に達するおそれがあります。熱中症に厳重に警戒してください。こまめに水分を補給し、屋外での運動は避けるなど対策を取ってください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027741_1908081233_1908081233_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと８日も広い範囲が高気圧に覆われて晴れ、午前中から気温が上昇しています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、群馬県伊勢崎市で37度１分、福島県伊達市で36度９分、埼玉県鳩山町で36度７分、栃木県佐野市と鳥取市で36度５分、大分県日田市で35度９分、愛媛県大洲市で35度３分、東京の都心で35度ちょうどなどと、各地ですでに猛暑日となっています。<br><br>このあとも気温は上がり日中の最高気温は、埼玉県熊谷市で39度、京都市や前橋市、甲府市、大分県日田市で38度、熊本市や鳥取市で37度、名古屋市や富山市で36度、高松市や山形市で35度などと各地で猛烈な暑さが予想されています。<br><br>引き続き熱中症に厳重な警戒してください。こまめに水分を補給するほか屋外での運動は避け、室内では冷房を使うなど対策を取ってください。<br><br>一方、気温が上昇に伴って広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、局地的に雨雲が発達するおそれがあります。激しい雷雨や突風など天気の急変にも注意してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:10:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国への輸出管理厳格化後 初の輸出許可 経産省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国への輸出管理厳格化後 初の輸出許可 経産省</span><time datetime="2019-08-08T16:21"><span>8月8日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027401_1908081012_1908081018_01_02.jpg" alt="韓国への輸出管理厳格化後 初の輸出許可 経産省" id="news_image"></div><div>先月、韓国への輸出管理を厳しくした半導体などの原材料について、経済産業省は一部の企業の輸出に初めて許可を出しました。許可が出た品目は、半導体の製造に欠かせない「レジスト」という材料とみられ、軍事利用のおそれがないことが確認できたとしています。</div><div>世耕経済産業大臣は８日、閣議のあとの記者会見で「厳正な審査を経て、安全保障上懸念がない取り引きだと確認できた最初の案件に輸出許可を付与した」と述べ、韓国への輸出管理を厳しくしてから初めて輸出許可を出したことを明らかにしました。<br><br>関係者によりますと、今回許可が出たのは、半導体の製造に欠かせない「レジスト」という材料です。<br><br>「レジスト」のほか、「フッ化ポリイミド」「高純度のフッ化水素」の３品目は先月から輸出管理が厳しくなり、企業が輸出する際は契約ごとに経済産業省に申請し、許可を受ける必要があります。<br><br>審査にかかる期間は標準で90日程度とされていますが、軍事利用のおそれがないことが確認できれば、それより短くなる場合が多く、今回は１か月程度で許可が出たことになります。<br><br>今回の許可について、世耕大臣は「恣意的（しいてき）な運用はせずに、外為法の規定で厳格な審査に基づいて許可を出した。そのことを示したものだ」と述べました。<br><br>そのうえで「韓国政府から、今回の措置があたかも禁輸措置であるとの不当な批判が行われていることを受けて、例外的に公表した。あくまで貿易管理上の措置であることを韓国側もよく理解してほしい」と述べました。<br><br>また、輸出管理を厳しくした理由として韓国側の輸出管理体制が不十分だとしている点について「政策対話を行わなければいけないが、７月12日の説明会を一方的に異なった内容を韓国側が公表しているので、まずこの訂正が行われないかぎり、局長級の政策対話を行えない。まずは韓国側にアクションを求めたい」と述べました。<br><br>政府は半導体などの原材料に続いて、今月28日からは韓国を優遇対象国から除外し、輸出管理を厳しくする対象が広がりますが、こちらについても審査のうえ問題がなければ粛々と許可を出すとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>輸出許可審査とは</h3><div>経済産業省は韓国への輸出管理を厳しくした半導体などの原材料３品目について、先月４日以降に企業から受け付けた申請内容の審査を進めています。<br><br>申請には、輸出する原材料や製品などの詳しい中身や数量などを書く申請書や輸出先の企業が軍事転用しないことを約束する誓約書などの提出が必要です。<br><br>審査は、原材料が適切に最終的な需要者に渡ること、大量破壊兵器の開発など軍事利用で使われないこと、第三者に渡るおそれがないことなどの項目について、企業への聞き取りもしながら行われます。<br><br>経済産業省によりますと、審査にかかる期間は標準で９０日程度としていますが軍事転用のおそれがないと確認できれば、１か月程度で許可が出ることが多いということです。<br><br>例えば、輸出先の企業が１社に限られ、輸出する品目の経路が特定しやすい場合などは、審査の期間が短くなるとしています。<br><br>経済産業省では今回の措置は安全保障上必要な見直しで、民間の取り引きを妨げるものではないとしていて、今後も粛々と審査を進め、許可を出すとしています。</div></div><div><h3>「安保上 懸念なく許可」菅官房長官</h3><div>菅官房長官は記者会見で「経済産業省において厳正な審査を経て、安全保障上、懸念が無い取り引きであることを確認した最初の案件について、すでに輸出許可を付与したと聞いている」と述べました。<br><br>そのうえで「禁輸措置ではなく、正当な取り引きについては恣意的な運用をせず、許可を出していることを示したものであると承知している。輸出管理は、引き続き厳格な審査を行い、う回貿易、目的外使用などがないよう厳正に対処していく」と述べました。</div></div><div><h3>初の輸出許可も韓国は評価せず 韓国の首相</h3><div>韓国のイ・ナギョン首相は、８日午前、ソウルで開いた会議で、日本政府が先月、韓国への輸出管理を厳しくした品目の１つ、「レジスト」について、「韓国への輸出が初めて許可された」と述べ、韓国向けの輸出が初めて許可されたことについて韓国政府としても確認したことを明らかにしました。<br><br>ただ、今回の日本政府の許可について、評価はせず「日本による韓国への経済攻撃は世界をリードする国としてはふさわしくない不当な措置であり、自由貿易で恩恵を受けている国としては自己矛盾だ。もとの状態に戻るよう外交努力を強めていく」と述べ、日本が措置を撤回するよう改めて求めていく考えを示しました。<br><br>そのうえで、イ首相は「経済界が感じる不確実性や不安を最小限にできるよう、経済界としっかりと意思疎通をはかる」と述べ、対応に全力をあげる姿勢を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:21:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風９号 猛烈勢力で先島諸島へ「重大な災害のおそれ」気象台</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風９号 猛烈勢力で先島諸島へ「重大な災害のおそれ」気象台</span><time datetime="2019-08-08T16:29"><span>8月8日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027751_1908081706_1908081706_01_02.jpg" alt="台風９号 猛烈勢力で先島諸島へ「重大な災害のおそれ」気象台" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風９号は、沖縄の南の海上を北上していて８日夜遅くから９日にかけて猛烈な勢力に発達し先島諸島を通過する見込みです。先島諸島は台風の暴風域に入っていて、暴風は９日にかけて続く見込みです。<br><br>沖縄気象台は８日午前、記者会見を開き、先島諸島では、最大瞬間風速75メートルの猛烈な風が吹く見込みだとしたうえで、暴風や高波、高潮、大雨による重大な災害が発生するおそれがあるとして、厳重な警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型で非常に強い台風９号は、８日午後４時には石垣島の東南東130キロの海上を、時速20キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は930ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで、中心から190キロ以内では、風速25メートル以上の暴風となり、先島諸島は暴風域に入っています。<br><br>台風は、さらに発達しながら北上を続けていて、８日夜遅くから９日にかけて猛烈な勢力に発達し先島諸島を通過する見込みです。<br><br>８日、予想される最大風速は先島諸島で55メートル、久米島で23メートル、沖縄本島中南部と北部で20メートル、最大瞬間風速は先島諸島で75メートル、久米島で35メートル、本島中南部と北部で30メートルとなっています。<br><br>また先島諸島では８日、多いところで１時間に100ミリの猛烈な雨が降り、９日にかけて大雨となる見込みです。<br><br>波の高さは、先島諸島で13メートル、沖縄本島地方で12メートルと猛烈なしけになる見込みです。<br><br>先島諸島と沖縄本島地方では、高潮による浸水や冠水のおそれがあります。<br><br>気象台は、先島諸島では暴風や大雨による土砂災害、低い土地での浸水などに、先島諸島と沖縄本島地方では高波に、先島諸島と沖縄本島地方では高潮にそれぞれ厳重な警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>先島諸島は重大な災害発生のおそれ 沖縄気象台</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027751_1908081623_1908081623_01_03.jpg" alt=""><div>台風９号の接近を受けて、沖縄気象台は８日午前、記者会見を開き、志堅原透予報課長は「台風が接近する先島諸島では長時間にわたり暴風になる見込みで、暴風や高波、高潮、大雨による重大な災害が発生するおそれがある」と述べました。<br><br>そのうえで先島諸島では、最大瞬間風速75メートルの猛烈な風が吹く見込みだと説明し「過去の台風の被害から、最大瞬間風速が60メートル以上の風が吹くと家屋の倒壊や車両の横転・破損などの被害が発生している」と注意を呼びかけました。<br><br>そして、土砂災害や低い土地の浸水、河川の増水や氾濫に厳重な警戒が必要だとして、風や雨が強まる前に早めの対策を行うことや、避難に関する自治体からの情報に従い、危険な場所に近づかないよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:29:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士通 能力次第で年収4000万円も ＡＩなど人材獲得競争激化で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012028151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富士通 能力次第で年収4000万円も ＡＩなど人材獲得競争激化で</span><time datetime="2019-08-08T16:38"><span>8月8日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012028151_1908081630_1908081638_01_02.jpg" alt="富士通 能力次第で年収4000万円も ＡＩなど人材獲得競争激化で" id="news_image"></div><div></div><div>ＡＩ＝人工知能などの先端分野で人材の獲得競争が激しくなっていることから、富士通は、能力に応じた給与の割合を大幅に増やす新たな制度を導入することになりました。勤続年数にかかわらず3000万円から4000万円の年収を得られることもあるとしています。</div><div>富士通は、年齢に連動した今の給与制度を抜本的にあらため、専門性や技能に応じた能力給の割合を大幅に増やす新たな制度を導入します。<br><br>今年度中にも国内外にいる部長クラス、およそ130人を対象に導入し、来年度以降、グループ会社を含めた従業員にも順次、拡大していく方針です。<br><br>特に、ＡＩなどの先端分野で高い専門性を持つ社員を高度人材と位置づけ、勤続年数にかかわらず、能力しだいで3000万円から4000万円の年収を得られることもあるとしています。<br><br>また、学生の採用活動も見直して通年採用とし、学生からの応募を年間を通して受け付け、国内外の優秀な若手を獲得したい考えです。<br><br>国内では、ソニーやＮＥＣもＡＩなどの先端分野で高い能力を持つ人材を対象に給与を増やす取り組みを進めていて、人材の獲得競争が一段と激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012028151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:38:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>街角景気３か月連続で悪化 梅雨明け遅れで売り上げ低迷の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012028181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>街角景気３か月連続で悪化 梅雨明け遅れで売り上げ低迷の声も</span><time datetime="2019-08-08T16:56"><span>8月8日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012028181_1908081650_1908081655_01_02.jpg" alt="街角景気３か月連続で悪化 梅雨明け遅れで売り上げ低迷の声も" id="news_image"></div><div></div><div>働く人たちに景気の実感を聞く先月の景気ウォッチャー調査は、景気の現状を示す指数が３か月連続で悪化しました。梅雨明けの遅れなどで小売り業界などから売り上げが低迷したという声が寄せられたためです。</div><div>内閣府によりますと、小売店の従業員やタクシーの運転手など2000人余りに景気の実感を聞いたところ、先月の景気の現状を示す指数は41.2で、前の月を2.8ポイント下回り、３か月連続で悪化しました。<br><br>調査では、北関東のコンビニから「梅雨が長く、低温で、飲料などが落ち込み、全体の売り上げを押し下げた」というコメントが寄せられるなど、小売り業界を中心に天候不順の影響を指摘する声が相次ぎました。<br><br>また九州地方のホテルからは「韓国人の宿泊者が大幅に減少している」など、日韓関係が悪化している影響を挙げる声も寄せられました。<br><br>こうしたことから内閣府は、基調判断を「このところ回復に弱い動きがみられる」として、４か月ぶりに引き下げました。<br><br>さらに、景気の先行きについても、消費税率引き上げ後の売り上げの落ち込みや米中貿易摩擦など先行きへの不透明感を懸念する声が寄せられました。<br><br>このため景気の先行きを示す指数は44.3で前の月を1.5ポイント下回り、２か月ぶりに悪化しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012028181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:56:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>