<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>フィギュア世界選手権優勝の羽生が帰国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア世界選手権優勝の羽生が帰国</span><time datetime="2017-04-04T15:14"><span>4月4日</span> <span>15時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936651_1704041517_1704041518_01_02.jpg" alt="フィギュア世界選手権優勝の羽生が帰国" id="news_image"></div><div></div><div>フィンランドで開かれたフィギュアスケートの世界選手権の男子シングルで優勝した羽生結弦選手が、午後３時すぎ羽田空港に帰国しました。</div><div>羽生選手は、男子シングルのフリーで自身の持つ世界最高得点を更新する圧巻の演技を見せ、前半５位からの逆転で３年ぶり２回目の優勝を果たしました。<br>羽生選手は、首から金メダルを下げて到着ロビーに姿を現し、待ち受けたファンから声をかけられると、時折、笑顔を見せたり手を振ったりして応えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>羽生 「試合中に成長できた」</h3><div>羽生選手は、帰国後取材に応じ「オリンピックのあとと、よく似た感じで迎えてくれて、気持ちよく帰国できた。今シーズンは、思うような演技が出来ず苦しい中で挑戦してきたが、世界選手権のフリーでは、その分、結果を出すことが出来て、うれしかった。世界選手権は、レベルが高い中での争いで、試合中に成長できた部分があった。世界一の重みを感じながら、まだ課題はあるので、課題をクリアしていきたい」と話しました。<br><br>また、２位に入った宇野晶磨選手について「隙がない選手で、彼には彼の、僕には僕の武器があると思う。同じ日本選手として、世界の高いレベルの舞台で１位と２位に入ったことは、とてもうれしい。しっかりした実力があり、彼の存在を誇りに思っているし、２人で日本全体のレベルを上げていければいい」と話しました。<br><br>２連覇がかかる来年のピョンチャンオリンピックについては、「ソチで金メダルを取った時に、『第２のスケートの人生のスタートだ』と思い、そこから環境が変わった。オリンピックの舞台は、連覇がどうのこうのと言っている余裕はない。見ている方は２連覇を期待しているし、期待に応えるための金メダルになると思う。自分の演技をどれだけ突き詰められるかが勝利に直結するので、毎日の練習の中で、どれだけ２連覇の意識をふっしょくするかが、大事になると思う。若干のプレッシャーはあるが、楽しみだ」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 15:14:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋最年少プロ 藤井四段 デビュー１１連勝の新記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋最年少プロ 藤井四段 デビュー１１連勝の新記録</span><time datetime="2017-04-04T16:52"><span>4月4日</span> <span>16時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936761_1704041657_1704041701_01_02.jpg" alt="将棋最年少プロ 藤井四段 デビュー１１連勝の新記録" id="news_image"></div><div></div><div>去年、史上最年少で将棋のプロ棋士となった愛知県の中学３年生、藤井聡太四段が４日の対局に勝って、デビュー戦から１１連勝の新記録を達成しました。</div><div>藤井聡太四段は去年、三段リーグを勝ち抜き、１０月に史上最年少となる１４歳２か月で将棋のプロとなる四段に昇段しました。そして、現役最年長の加藤一二三九段と対局したデビュー戦を白星で飾ると、その後も一度も負けることなく１０連勝し、これまで２人の棋士しか達成していない記録に並んでいました。<br><br>藤井四段は４日に大阪の関西将棋会館で行われた王将戦の予選で、小林裕士七段と対局しました。<br>対局は小林七段の先手で午前１０時に始まり中盤まで互角の熱戦となりましたが、終盤、藤井四段の攻めがつながり、午後４時４５分、１０４手までで小林七段が投了しました。<br>藤井四段はこれでデビュー戦から１１連勝となり、新記録を達成しました。<br><br>対局後、藤井四段は「記録は意識してもしかたないので、ふだんどおり臨みました。１１連勝は自分の実力からすると望外のことです。全体的な実力を上げ、これからも一局一局、頑張って指していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１４歳２か月でプロ棋士に</h3><div>藤井聡太四段は５歳の時、祖母が将棋盤を買ってくれて、将棋に熱中するようになり、１０歳で将棋のプロ棋士を養成する新進棋士奨励会に入ると、史上最年少の１３歳２か月で三段に昇段しました。<br><br>その後、プロ棋士になるための最後の関門、三段リーグを１位で勝ち抜いて四段への昇段を決め、加藤一二三九段が持っていた１４歳７か月の最年少記録を６２年ぶりに塗り替えて、去年１０月、１４歳２か月でプロ棋士となりました。<br><br>去年１２月のデビュー戦では、現役最年長となった加藤九段と戦い、１４歳と７６歳による年齢差が６２歳の対局が話題になりました。<br>この対局で加藤九段を破ると、ＮＨＫ杯の予選で３連勝して初出場で本戦進出を決めるなど、先月まで１０連勝し、デビュー戦からの連勝記録に並んでいました。</div></div><div><h3>ほかの記録も更新の可能性</h3><div>藤井聡太四段は、今後連勝記録をどこまで伸ばすかが注目されるほか、ほかの記録についても更新する可能性があります。<br><br>日本将棋連盟によりますと、デビュー戦からに限らないこれまでの連勝記録は、神谷広志八段の２８連勝だということです。<br>一方、タイトルを獲得した最年少記録は、屋敷伸之九段が棋聖になった１８歳６か月で、藤井四段は現在予選を戦っている王将戦や棋王戦で勝ち進んだ場合、この記録を更新する可能性があります。<br>さらにトップ棋士の証しとも言える順位戦の最高位、Ａ級への昇級は、昭和３３年に加藤一二三九段が成し遂げた１８歳３か月が史上最年少記録となっていて、こちらも記録更新の可能性があります。<br><br>藤井四段は、初戦を突破した新人王戦や、予選で３連勝したＮＨＫ杯の本戦など今後も多くの対局を抱え、同じく中学生でプロになった谷川浩司九段や羽生善治三冠のようなトップ棋士に肩を並べられるかどうか、さらなる活躍への期待が高まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:52:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ</span><time datetime="2017-04-04T17:31"><span>4月4日</span> <span>17時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936801_1704041725_1704041731_01_02.jpg" alt="長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ" id="news_image"></div><div></div><div>慰安婦問題を象徴する少女像設置への対抗措置として一時帰国していた、長嶺大使が４日夜に韓国に戻るため羽田空港を出発します。長嶺大使は大統領の職務を代行しているファン・ギョアン（黄教安）首相に対し、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な履行を次の政権に引き継ぐよう、直接要請する方針です。</div><div>政府は韓国プサン（釜山）の日本総領事館の前に慰安婦問題を象徴する少女像が設置されたことへの対抗措置として、ことし１月から韓国駐在の長嶺大使らを一時帰国させていましたが、４日におよそ３か月ぶりに韓国に戻すことになりました。<br><br>長嶺大使は４日夜、羽田空港を出発することにしていて、韓国に戻ったあと大統領の職務を代行しているファン・ギョアン首相に対し、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な履行を次の政権に引き継ぐよう、直接要請する方針です。<br><br>政府は、少女像の撤去が実現しないまま、長嶺大使らを帰国させる理由について、来月９日に行われる韓国の大統領選挙のあとに発足する次期政権に備えることや、北朝鮮問題に韓国政府と緊密に連携して対応することが必要だとしています。<br><br>ただ、韓国では大統領選挙で優位に立つ革新系の最大政党「共に民主党」の公認候補に、日本に厳しい発言を繰り返しているムン・ジェイン（文在寅）前代表が選出されるなど、日韓合意が次の政権にも継承されるかどうかは見通せない状況で、政府は情報収集や高いレベルでの働きかけを強化することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 17:31:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復興相が記者に「うるさい」 官房長官 適切に対応を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>復興相が記者に「うるさい」 官房長官 適切に対応を</span><time datetime="2017-04-04T17:46"><span>4月4日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936821_1704041733_1704041746_01_02.jpg" alt="復興相が記者に「うるさい」 官房長官 適切に対応を" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は午後の記者会見で、今村復興大臣が記者会見で質問した記者に対して「うるさい」などと述べたことについて、今村大臣から、冷静なやり取りができなかったと報告を受けたとしたうえで、適切に対応するよう求めたことを明らかにしました。</div><div>今村復興大臣は４日の閣議のあとの記者会見で、原発事故を受けて避難している住民への支援をめぐって、「国は責任を取らないのか」などと質問した記者に対し、「二度と来ないでください、あなたは。うるさい」などと述べました。<br><br>これについて、菅官房長官は午後の記者会見で、「私はそばにいたわけではないし、どんなやり取りがあったかのは分からない。今村大臣本人が反省し、『記者会見で感情的になってしまい、一部、冷静なやり取りができなかった』との報告があった」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「報告を受け、私からは『適切に対応してほしい』ということを申し上げた。いずれにしろ、今村大臣が適切に対応するだろう」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 17:46:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国外務省 長嶺大使帰任で両国関係の発展に期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国外務省 長嶺大使帰任で両国関係の発展に期待</span><time datetime="2017-04-04T18:12"><span>4月4日</span> <span>18時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936891_1704041810_1704041812_01_02.jpg" alt="韓国外務省 長嶺大使帰任で両国関係の発展に期待" id="news_image"></div><div></div><div>韓国プサン（釜山）の日本総領事館の前に、慰安婦問題を象徴する少女像が設置されたことへの対抗措置として一時帰国していた、韓国駐在の長嶺大使らが４日、およそ３か月ぶりに韓国に戻ることについて、韓国外務省は「帰任をきっかけに、意思疎通と協力を通じて両国関係をより発展させていくことを期待している」として、日本政府の決定を歓迎しました。</div><div>日本政府は、韓国プサンの日本総領事館の前に慰安婦問題を象徴する少女像が設置されたことへの対抗措置として、ことし１月から、韓国駐在の長嶺大使と森本プサン総領事を一時帰国させていましたが、４日におよそ３か月ぶりに韓国に戻すことにしています。<br><br>これについて、韓国外務省のチョ・ジュンヒョク（趙俊赫）報道官は４日の記者会見で、「韓国政府は、慰安婦問題をめぐる日本政府との合意を着実に履行する立場だ」と改めて強調しました。<br>そのうえで、「大使の帰任をきっかけに、意思疎通と協力を通じて両国関係をより発展させていくことを期待している」として、日本政府の決定を歓迎しました。<br><br>ただ韓国では、パク・クネ（朴槿恵）前大統領が罷免されて、韓国政府が求心力を失っているうえ、来月の大統領選挙を控えて、慰安婦問題をめぐる合意や少女像の撤去に否定的な世論が根強く、日韓関係が改善に向かうのかは不透明な状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 18:12:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア地下鉄テロ事件 イスラム過激派の犯行の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア地下鉄テロ事件 イスラム過激派の犯行の可能性も</span><time datetime="2017-04-04T18:28"><span>4月4日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアのサンクトペテルブルクで起きた地下鉄テロ事件で、中央アジアのキルギスの治安機関は、イスラム過激派の浸透が指摘されるキルギス南部の出身の男が関与した情報があることを明らかにし、ロシアの捜査当局は、イスラム過激派による犯行の可能性も含めて捜査しているものと見られます。</div><div>ロシア第２の都市サンクトペテルブルクで３日、中心部を走行中の地下鉄の車内で爆発があり、ロシア政府によりますと、死者が３人増えてこれまでに１４人が死亡し、およそ５０人がけがをしたということです。<br><br>さらに、その現場から２キロ余り離れた地下鉄の駅の構内でも手製の爆発物が見つかり、何者かが不特定多数の市民を巻き込もうと、連続爆発を狙ったものと見られています。<br><br>ロシアの治安機関と連携する、中央アジア・キルギスの治安機関、国家保安委員会の代表は４日、イスラム過激派の浸透が指摘されているキルギス南部のオシ出身の２０代の男が、事件に関与した情報があることを明らかにしました。<br><br>また、４日付けのロシアの有力紙コメルサントは、情報筋の話として、ロシアの治安機関が、シリアからロシアに戻った過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの関係者から、テロが準備されているとの情報を事前につかんでいたと伝えています。<br><br>ロシアでは、これまでもチェチェン共和国など、南部の北カフカス地方を拠点とするイスラム過激派によるテロが繰り返されてきたことから、ロシアの捜査当局は、今回もイスラム過激派による犯行の可能性も含めて捜査しているものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>テロ封じ込めに力注いできたロシア</h3><div>ロシアでは、首都モスクワやイスラム系住民の多い南部のチェチェン共和国などで、イスラム過激派によるものと見られるテロ事件が相次いできたことから、プーチン政権は、テロの封じ込めに力を注いできました。<br><br>ロシアの治安当局は、テロを企てたなどの疑いで国内の武装勢力の関係先を捜索し、戦闘員を殺害したり武器を押収したりして、テロの未然防止に努めていることをアピールしてきました。<br>ロシア政府によりますと、治安当局が、去年１年間でロシア国内で殺害したテロ組織の戦闘員の数は１４０人以上に上ったほか、９００人余りを拘束したということです。<br><br>一方で、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートがシリアやイラクで勢力を拡大すると、ロシア南部の北カフカス地方などからおよそ５０００人がシリアやイラクに渡り、ＩＳに参加したとみられていました。<br>このため、ＩＳのメンバーがロシア国内に戻りテロを起こすのではないかという懸念が高まり、ロシア政府が、テロ対策をより一層強化していました。</div></div><div><h3>中国 習国家主席「反テロの協力を強化」</h3><div>中国の習近平国家主席はロシアのプーチン大統領にメッセージを送り、「今回の事件に驚がくし、テロ行為を強く非難する。犠牲者に深い哀悼の意を表明し、けが人と犠牲者のご家族に心からお見舞いを申し上げる」と述べました。<br>そのうえで、習主席は「中国はあらゆるテロに断固として反対する。ロシアをはじめ国際社会とともに反テロの協力を強めていく」と強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 18:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 主力行が新たな融資枠で支援拡大検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010937031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 主力行が新たな融資枠で支援拡大検討</span><time datetime="2017-04-04T19:01"><span>4月4日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010937031_1704041857_1704041901_01_02.jpg" alt="東芝 主力行が新たな融資枠で支援拡大検討" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、アメリカの原子力子会社が経営破綻し、一時的に損失が拡大する見込みとなったことから、４日に取引金融機関への説明会を開き、さらなる資金繰りの支援を要請しました。これに対し主力銀行は、新たな融資枠を設けることで、支援の拡大を検討する方針を示しました。</div><div>東芝は、アメリカの原子力子会社ウェスチングハウスの経営破綻に伴って、親会社として保証している債務の返済などで、より多くの資金が必要になる見込みとなりました。<br><br>このため東芝は４日午後、東京・港区の本社で、取引先のおよそ８０の金融機関を対象に説明会を開きました。<br>関係者によりますと、説明会で東芝は、ウェスチングハウスが経営破綻に至った経緯を説明したうえで、債務の返済や半導体事業への投資などのため、今年度７０００億円を超える資金を調達する必要があるとして支援を要請しました。<br><br>これに対し、主力銀行の三井住友銀行とみずほ銀行、それに三井住友信託銀行は、東芝が半導体子会社の株式を担保に差し出すことを前提に、今の融資の枠組みを継続するとともに、主力行を中心に新たな融資枠を設けて、支援の拡大を検討する方針を示しました。<br><br>一方、地方銀行は、東芝に対して同じ条件で貸し出しを行う協調融資を実施していて、融資を継続するかどうか、今月１４日までに回答することとなりました。<br><br>東芝は２度にわたって決算発表を延期していますが、監査法人との調整がなかなか進んでいないため、次の期限である来週１１日に向けて監査法人などとの協議を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010937031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:01:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>