<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>抗ＨＩＶ薬 効果確認できず 中国医師らの臨床試験で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012339411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>抗ＨＩＶ薬 効果確認できず 中国医師らの臨床試験で</span><time datetime="2020-03-19T11:23"><span>3月19日</span> <span>11時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339411_2003191113_2003191123_01_02.jpg" alt="抗ＨＩＶ薬 効果確認できず 中国医師らの臨床試験で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した患者の治療薬としての効果が期待できるとして、一部の国ですでに投与されている、エイズの発症を抑える抗ウイルス薬について、中国の医師らの研究グループは「目立った効果は確認できなかった」とする臨床試験の結果を発表しました。</div><div>エイズの発症を抑える抗ウイルス薬の「ロピナビル」と「リトナビル」を配合した薬は、新型コロナウイルスに感染した患者の治療薬として効果がある可能性があるとされ、すでに中国やタイ、それに日本国内で複数の患者に投与されています。<br><br>このうち、中国の医師らの研究グループが行った、この薬の臨床試験の報告が18日付けのアメリカの医学雑誌「ニューイングランド・ジャーナル・オブ・メディシン」に発表されました。<br><br>それによりますと、臨床試験では、新型コロナウイルスに感染し一定の症状がある患者199人のうち、およそ半数に抗ウイルス薬を投与し、どのような経過をたどるか、薬を投与しない患者と比較しました。<br><br>その結果、試験開始から28日後の患者の致死率を比較したところ、抗ウイルス薬を投与されたグループではおよそ19.2％だったのに対し、投与されなかったグループでは25％と、薬を投与されたグループが致死率で下回り、集中治療室に滞在した期間も短かったという結果が出たということです。<br><br>しかし、症状が改善する経過には大きな違いが見られなかったということで、研究グループは「今回の試験では、抗ウイルス薬の効果を確認できなかった」と結論づけています。<br><br>一方、研究グループでは、今後、症状の程度ごとに比較するなど、さらに試験を行って慎重に検証すべきだとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012339411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:23:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児虐待死事件 父親に懲役16年の判決 千葉地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012339401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児虐待死事件 父親に懲役16年の判決 千葉地裁</span><time datetime="2020-03-19T11:42"><span>3月19日</span> <span>11時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339401_2003191113_2003191117_01_02.jpg" alt="小４女児虐待死事件 父親に懲役16年の判決 千葉地裁" id="news_image"></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子を虐待して死亡させたとして傷害致死などの罪に問われた42歳の父親に対し、千葉地方裁判所は懲役16年の判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339401_2003191113_2003191117_01_03.jpg" alt=""><div>去年１月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（当時10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎被告（42）が冷水のシャワーを顔に浴びせ続けて死亡させたなどとして、傷害致死などの罪に問われています。<br><br>先月から開かれた裁判員裁判で、被告は傷害致死の罪については争わないとする一方、具体的な暴行の内容については大部分を否定したほか、日常的な虐待はなかったと主張するなど、検察の主張と多くの点で対立しました。<br><br>検察が「犯行は凄惨（せいさん）かつ非道だ。虐待は心身両面にわたり期間も圧倒的に長い」として懲役18年を求刑したのに対し、被告の弁護士は「しつけのつもりが行き過ぎたもので日常的な虐待はしていない。社会的制裁もすでに受けている」などと主張していました。<br><br>19日の判決で千葉地方裁判所の前田巌裁判長は、懲役16年の判決を言い渡しました。判決の言い渡しは今も続いています。</div></div><div><h3>虐待死で懲役16年は異例の重い刑</h3><div>子どもを虐待の末に死亡させた罪に問われた事件の裁判員裁判で、懲役16年の判決は異例の重い刑と言えます。<br><br>東京 目黒区で５歳の女の子が虐待を受け死亡した事件では、去年、東京地裁が父親に懲役13年を言い渡しました。<br><br>埼玉県狭山市で３歳の女の子が虐待を受け死亡した事件でも、３年前に、さいたま地裁が母親に懲役13年を言い渡しています。<br><br>また、大阪 寝屋川市で１歳の女の子が死亡した事件で、平成24年に大阪地方裁判所が裁判員裁判で審理した結果、検察の懲役10年の求刑に対し、「児童虐待防止の社会情勢を考えると今まで以上に厳しい刑を科すべきだ」などとして、両親に求刑よりも大きく重い懲役15年を言い渡した例があります。<br><br>最高裁判所が、この判決を取り消して父親に懲役10年、母親に懲役８年を言い渡した際、「従来の傾向を変えるような場合には具体的に説得力をもって理由が示される必要がある」という初めての判断を示していました。<br><br>子どもを虐待死させた事件の裁判員裁判では、懲役10年前後の判決が多く、今回の懲役16年はこれまでの傾向を大きく超え、異例の重い刑と言えます。</div></div><div><h3>被告 主文読み上げられると深く頭を下げる</h3><div>被告は黒いスーツに青のネクタイ、めがねを身につけて入廷すると傍聴席に10秒ほど頭を下げてから弁護士の横の席に向かいました。その後裁判長に証言台の前に立つように促され、立ったまま主文の言い渡しを受けました。主文が読み上げられると裁判長の方を見て深く頭を下げていました。</div></div><div><h3>裁判傍聴希望者 倍率は20倍超</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339401_2003191119_2003191124_01_05.jpg" alt=""><div>千葉地方裁判所では、開廷の２時間ほど前の午前９時すぎから傍聴を希望する人たちが列を作りました。<br><br>裁判所によりますと、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため一般の傍聴席を減らす対応を取り、21席の傍聴席に対して436人が傍聴を希望したということで、倍率は20倍でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012339401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:42:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城県で１人感染確認 タイから帰国の50代男性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012339521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城県で１人感染確認 タイから帰国の50代男性</span><time datetime="2020-03-19T11:46"><span>3月19日</span> <span>11時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339521_2003191143_2003191146_01_02.jpg" alt="茨城県で１人感染確認 タイから帰国の50代男性" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県は、県内に住む50代の男性が新たに新型コロナウイルスに感染したことが分かったと発表しました。県内で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは３人目で、男性は今月15日、旅行先のタイから帰国したあと40度台の熱が出て、重症だということです。</div><div>感染が確認されたのは、阿見町に住む50代の男性で、今月15日に旅行先のタイから帰国しましたが、旅行中から体調が悪く、成田空港から自家用車で帰宅しました。<br><br>その後、いったん自宅近くの医療機関を受診したあと、紹介先の別の医療機関で帰国者・接触者外来を受診し、18日、ＰＣＲ検査を行った結果、感染が確認されたということです。<br><br>男性は40度を超える発熱やせき、それに頭痛や全身のけん怠感などがあり、県内の感染症指定医療機関に入院していますが、重症だということです。<br><br>県は、男性と同居している妻について、感染の有無を確認するためＰＣＲ検査を行う予定です。<br><br>また、18日に感染が確認された県内の20代の男性について、茨城県の大井川知事は、その後の調べでつくば市に住む学生で、スペインやフランスなどを旅行し、成田空港から帰国していたことが分かったと発表しました。<br><br>大井川知事は「感染が確認された人は感染経路が分かっている。県民どうしで感染していないと認識している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012339521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:46:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内感染者は計924人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内感染者は計924人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-19T11:57"><span>3月19日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333121_2003160109_2003160109_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内感染者は計924人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、19日午前11時半までに大阪府で１人が死亡したと発表され、兵庫県、和歌山県、茨城県であわせて３人の感染確認が発表されました。日本で感染が確認された人はチャーター機で帰国した人も含めて924人となりました。このほか▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、あわせて1636人となっています。</div><div>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が32人、<br>▽クルーズ船の乗船者７人のあわせて39人です。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者・帰国者924人のうち、<br>▽北海道は154人、<br>▽愛知県は130人、<br>▽大阪府は117人、<br>▽東京都は111人、<br>▽兵庫県は92人、<br>▽神奈川県は60人、<br>▽埼玉県は35人、<br>▽千葉県は33人、<br>▽新潟県は22人、<br>▽京都府は21人、<br>▽和歌山県は16人、<br>▽高知県は12人、<br>▽群馬県は10人、<br>▽三重県は９人、<br>▽奈良県は８人、<br>▽石川県は７人、<br>▽熊本県は６人、<br>▽長野県は４人、<br>▽滋賀県は４人、<br>▽福岡県は４人、<br>▽茨城県は３人、<br>▽栃木県は３人、<br>▽岐阜県は３人、<br>▽静岡県は３人、<br>▽山口県は３人、<br>▽愛媛県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽福島県は２人、<br>▽山梨県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽福井県は１人、<br>▽広島県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽香川県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽長崎県は１人、<br>▽大分県は１人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などがあわせて17人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は18日の時点で、<br>▽国内で感染した人などが46人、<br>▽クルーズ船の乗船者が14人のあわせて60人となっています。<br><br>一方、18日までに症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人などが191人、<br>▽クルーズ船の乗客乗員が527人で、<br>あわせて718人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:57:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ワンコイン温泉” 「コロナゼロ」プラン ホテル旅館が対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012339471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ワンコイン温泉” 「コロナゼロ」プラン ホテル旅館が対策</span><time datetime="2020-03-19T12:08"><span>3月19日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339471_2003191138_2003191155_01_02.jpg" alt="“ワンコイン温泉” 「コロナゼロ」プラン ホテル旅館が対策" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、団体客や外国人旅行者、ビジネス客の利用が大幅に減っている各地のホテルや旅館では、少しでも個人客に利用してもらおうと、あの手この手の対策に取り組んでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>温泉をワンコインで 人数制限し感染対策 栃木 那須など</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339471_2003191138_2003191155_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの影響で宿泊予約のキャンセルが相次いでいる栃木県内の旅館やホテルは、日帰りの温泉をワンコインの500円で利用できるサービスを始めることになりました。<br><br>温泉を500円で楽しめる日帰りのサービスは、栃木県内の旅館やホテルでつくる組合の若手経営者のグループが企画しました。<br><br>那須町や那須塩原市などにある25の旅館やホテルが参加し、今月23日から来月末まで、通常は1000円前後の日帰りの入浴料金を500円に引き下げます。<br><br>これらの施設では、浴場や脱衣所の消毒や換気を徹底し、混みすぎないよう人数を制限して感染の防止に努めるとしています。<br><br>組合によりますと、栃木県内の旅館やホテルの１月24日から大型連休明けの５月17日までの宿泊予約のキャンセルは総額で９億6000万円分に上るということです。<br><br>「栃木県旅館ホテル生活衛生同業組合」の片岡孝夫理事は「温泉で心も体も温め、新型コロナウイルスの影響で沈んだ気持ちを元気にするとともに、栃木の温泉旅館の心意気を感じてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>「コロナゼロ」5670円プランも 栃木 日光</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339471_2003191138_2003191155_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの影響で、団体客の予約がすべてキャンセルになった栃木県日光市の民宿では、「コロナゼロ」の語呂合わせで通常より安い5670円の宿泊プランを打ち出して、個人客を呼び込もうとしています。<br><br>日光市の民宿「しんこう苑」は、１階に武道場を併設していて、毎年、春休みなどは合宿で訪れる子どもなどでにぎわいます。<br><br>しかし、ことしは小学生の剣道の合宿や、近くで予定されていたテニスの大会が中止になり、今月と来月で６つの団体、延べ200人分の予約がすべてキャンセルされました。<br><br>団体客が見込めない中、少しでも個人の客を呼び込もうと、ふだんより1400円ほど安く、語呂合わせで「コロナゼロ」となる１泊２食付きで5670円のプランを新たに打ち出しました。<br><br>これまでに、20件ほどの問い合わせが来ているということです。<br><br>吉原徳人マネージャーは「自然豊かな日光でおいしいものを食べて、のんびりしてもらうことで、ストレスを発散してもらえればと思います。厳しい状況ですが、早く終息することを願って、できることをやっていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>「テレワーク」用に客室貸し出すサービスも 千葉 成田</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339471_2003191138_2003191155_01_05.jpg" alt=""><div>千葉県成田市にあるホテルの「ミートイン成田」は、新型コロナウイルスの影響で外国人旅行者や国内のビジネス客の利用が減り、客室の稼働率が半分以下に落ち込んでいます。<br><br>そこでこのホテルでは、日中テレワークで仕事をする場所として客室を貸し出すサービスを今月から始めました。<br><br>利用時間は午前９時から午後５時までで、料金は2000円からに設定しています。<br><br>仕事場としてホテルを使うメリットには、通信環境が整備されていることや、周囲を気にせず業務上の秘密を含む仕事に取り組めることなどをあげています。<br><br>今は空室が多く、チェックアウトの翌日に清掃をしても支障がないため日帰りのプランが提供できるということです。<br><br>またこのホテルでは仕事が減っている中、外国人の従業員を対象にインターネットを活用した日本語教育を始めたり、窓の外側を拭く回数を増やしたりしてサービスの向上に取り組んでいるということです。<br><br>「ミートイン成田」の平山秀樹社長は、「通常よりかなり安く客室を提供しているが、それで最低限の費用を賄うことができれば従業員の雇用の安定、安心につながる。しんどい時期ではあるが、新型コロナウイルスに負けないホテルにしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012339471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 12:08:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「布製マスク2150万枚 介護施設などに配布」加藤厚労相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012339641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「布製マスク2150万枚 介護施設などに配布」加藤厚労相</span><time datetime="2020-03-19T12:23"><span>3月19日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339641_2003191213_2003191223_01_02.jpg" alt="「布製マスク2150万枚 介護施設などに配布」加藤厚労相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大でマスクの品薄状態が続いていることから、加藤厚生労働大臣は、介護施設などでの不足に対応するため、洗って繰り返し使える布製のマスク、合わせて2150万枚を、今月下旬から順次、配布することを明らかにしました。</div><div>政府は、新型コロナウイルスの第２弾の緊急対応策として、使い捨てではなく、洗って繰り返し使える布製のマスクを一括して購入することを決めています。<br><br>これに関連して、加藤厚生労働大臣は閣議のあとの記者会見で「介護施設などに対して１人１枚、行き渡るよう順次配布する。具体的には２種類の布マスクがあり、どちらか１枚が届くようにさせていただく」と述べました。<br><br>そのうえで、来週およそ1000万枚、再来週およそ1150万枚の納入が予定されているとして、合わせて2150万枚を今月下旬から来月上旬にかけて、優先度の高い施設から順次配布することを明らかにしました。<br><br>加藤大臣は「どこがより優先度が高いか情報をもらいながら判断し、それぞれの施設に直接、配送する。介護施設のマスク不足にしっかりと対応したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012339641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 12:23:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“病状改善の治療経緯”を医師が公表 北海道 新型ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012339611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“病状改善の治療経緯”を医師が公表 北海道 新型ウイルス</span><time datetime="2020-03-19T12:31"><span>3月19日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339611_2003191222_2003191231_01_02.jpg" alt="“病状改善の治療経緯”を医師が公表 北海道 新型ウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した男性の診察と治療にあたった北海道の病院の医師がＮＨＫの取材に応じ、使用した薬や悪化した病状が改善した治療の経緯など退院するまでの詳しい状況を明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012339611_2003191222_2003191231_01_03.jpg" alt=""><div>北海道にある旭川医科大学病院の古川博之病院長と、市立旭川病院の柿木康孝医師は、先月22日に感染が確認された旭川市の70代の男性の診察と治療にあたった病院の医師で、男性の承諾を得たうえで治療に使った薬や病状の変化など、改善して退院するまでの詳しい治療の経緯を明らかにしました。<br><br>男性は先月20日発熱やせきの症状を訴えて、旭川医科大学病院を最初に受診し、古川病院長は「ＣＴで撮影した肺の画像を見て、新型コロナウイルスが原因の肺炎に特徴的な淡い影が見られた」と感染を疑ったきっかけを説明しました。<br><br>男性は先月22日に感染が確認され、感染症を扱う専門の病床がある市立旭川病院に入院します。<br><br>男性はぜんそくや肺の機能が低下するＣＯＰＤ＝慢性閉塞性肺疾患などを患っていて、治療にあたった柿木医師は「基礎疾患がある人は病状が悪化するのではという警戒心を持った」と述べました。<br><br>ただ新型コロナウイルスにはまだ特効薬がないことから「当初は対症療法をしながら人が本来持つ免疫力で戦ってもらうというスタンスだった」と話し、せきを止める薬や解熱剤、さらに二次感染を防ぐ抗生剤を投与したと説明しました。<br><br>しかし男性の病状は次第に悪化し、人工呼吸器が必要になるおそれもあったことから、入院から７日目の先月28日に、国内外で症状が改善した報告があるエイズの発症を抑える抗ウイルス薬「カレトラ」を投与することを決めました。<br><br>柿木医師は「投与した経験がある医師に相談したところ、『効果は証明されていないがやってみる価値はある』という話になった。副作用も軽度の肝障害や軽度の下痢だと確認し、病状が悪化しているケースなので投与した」と話しています。<br><br>投与のあと病状は改善し、翌日には体温が平熱に戻ってせきも出にくくなり、男性の日記にも「劇的に改善に向かった」とつづられています。<br><br>男性は順調に回復し、入院から19日目の今月11日に退院しました。<br><br>柿木医師は薬の効果についてはまだ医学的に確認されていない段階だとしたうえで「とても幸運なケースだった。いろいろな要因があったと思うが、病状がひどく悪化する前にタイムリーに投与できたのが改善の要因の1つになったかもしれない」と分析しています。<br><br>カレトラは国内で重症となった感染者に投与したものの、改善に至らなかったケースもあり、柿木医師は患者への投与については「投与をせずに回復した人もおり、丁寧に診療して患者ごとに判断するしかない」と述べて、病状や基礎疾患などに応じて投与の是非を判断する必要があると話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012339611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 12:31:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>