<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>シャンゼリゼ通りをデモ隊が占拠 警察と衝突 フランス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181201/k10011731391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シャンゼリゼ通りをデモ隊が占拠 警察と衝突 フランス</span><time datetime="2018-12-01T20:44"><span>12月1日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181201/K10011731391_1812012047_1812012051_01_02.jpg" alt="シャンゼリゼ通りをデモ隊が占拠 警察と衝突 フランス" id="news_image"></div><div></div><div>フランス パリで、政府による燃料税引き上げに抗議するデモ隊が観光名所のシャンゼリゼ通りを占拠して、排除に乗り出した警察と衝突しました。パリにある日本大使館は現地に住む日本人や観光客に外出を控えるよう呼びかけています。</div><div>フランスでは、ガソリン価格の高騰に加え、政府による燃料税引き上げに抗議するデモが先月から断続的に発生していて、パリ中心部の観光名所、シャンゼリゼ通りでは１日、デモ隊が凱旋門の周辺を占拠しました。<br><br>デモ隊はシンボルとなっている作業員用の黄色いベストを着て、バリケードなどを築いたうえ、一部が資材などに火をつけたり警察官に石を投げたりしたため、警察が催涙弾や放水車を使って排除に乗り出して衝突しました。<br><br>フランス首相府や地元メディアによりますと、これまでに107人が拘束され、デモの参加者と警察官双方にけが人が出ているということです。<br><br>これを受け、パリにある日本大使館は現地に住む日本人や観光客に対し、これらの場所には近づかず不要不急の外出を控えるよう、注意を呼びかけています。<br><br>シャンゼリゼ通りでは、先週もデモ隊の一部が暴徒化し警察が鎮圧していますが、マクロン大統領は燃料税の引き上げについては地球温暖化対策のため不可欠だという姿勢を崩しておらず、デモが収束する兆しは見えていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181201%2Fk10011731391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:44:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オーストリアで重要文化財級の「古伊万里」を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/k10011731491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オーストリアで重要文化財級の「古伊万里」を確認</span><time datetime="2018-12-02T00:12"><span>12月2日</span> <span>0時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/K10011731491_1812020047_1812020059_01_02.jpg" alt="オーストリアで重要文化財級の「古伊万里」を確認" id="news_image"></div><div></div><div>オーストリアの城に残されている「古伊万里」と呼ばれる、江戸時代の日本の磁器の中に、国の重要文化財に相当する歴史的に価値の高いものが複数、含まれていることが学習院大学の研究チームの調査でわかりました。</div><div>学習院大学の荒川正明教授のチームによりますと、ことしの３月と10月に、オーストリア東部のロースドルフ城に残されている「古伊万里」と呼ばれる古い日本の磁器を複数、調べたところ、その中に国の重要文化財に相当する歴史的に価値の高いものが少なくとも３点含まれていることが新たにわかったということです。<br><br>このうち17世紀末のものとみられる「古伊万里金襴手」と呼ばれる様式の作品は、乳白色の生地に鳥の姿を彫刻のように立体的に表現するなど技巧と美しさを兼ね備えています。城では卓上のランプ台として使われていたということです。<br><br>また、磁器の表面を網目状にくり抜く「すかし紋」と呼ばれる高度な技術を駆使した大型の花瓶は、日本でもほとんど確認されていないもので、特注品とみられるということです。<br><br>このほか、城には第２次世界大戦後の混乱期に壊された古伊万里の破片が大量にあり、これらの中にも歴史的に価値の高いものが含まれているということです。<br><br>荒川教授は「17世紀から18世紀にかけての一級品がそろっている。日本の古伊万里が貴族の生活にいかに浸透していたかがわかる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>見つかった経緯は</h3><div>オーストリアの首都ウィーンの近郊、ロースドルフにある古城に当時の姿を保った陶磁器や、破片など１万点以上が残されていることはわかっていましたが、詳しい調査はこれまで行われてきませんでした。<br><br>佐賀県を中心に生産された伊万里焼のうち、江戸時代のものは「古伊万里」と呼ばれ、白く美しい表面と華やかな絵柄などから17世紀から18世紀にかけてヨーロッパで高い人気を集めました。<br><br>日本の陶磁器の歴史に詳しい荒川教授によりますと、今回の調査で、城にある破片の数は１万点以上に上り、17世紀から20世紀初期にかけて日本で作られたもののほかに中国やヨーロッパで作られた陶磁器も含まれていることがわかりました。<br><br>城を所有する一家は18世紀に日本や中国から陶磁器を輸入し、当時のドイツのドレスデンの王族に販売していたということで、多くの磁器が壊れて破片になっているのは、第２次世界大戦の終結後、城を接収した旧ソビエト軍に破壊されたためだということです。<br><br>研究チームは、特に歴史的な価値のある破片は、中国やヨーロッパの磁器も含めて、日本に持ち帰って修復し、一般公開したうえで、城に戻したいとしています。<br><br>荒川教授は「これほど見事なコレクションが手つかずで残されていたのは驚きだ。古伊万里が中国やヨーロッパの磁器に与えた影響の大きさが見て取れる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181202%2Fk10011731491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退任後報酬支払うとした文書にサインも “正式文書でない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/k10011731461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>退任後報酬支払うとした文書にサインも “正式文書でない”</span><time datetime="2018-12-02T00:41"><span>12月2日</span> <span>0時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/K10011731461_1812012229_1812020041_01_02.jpg" alt="退任後報酬支払うとした文書にサインも “正式文書でない”" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件で、側近の前代表取締役がゴーン前会長の退任後に報酬を支払うとした合意文書に毎年、サインしていたことを認めていることが関係者への取材でわかりました。一方で前代表取締役は「正式な文書ではなく退任後の報酬は決まっていなかった」などと容疑を否認しているということです。</div><div>日産自動車の代表取締役だったグレッグ・ケリー容疑者は（62）会長だったカルロス・ゴーン容疑者の報酬を（64）有価証券報告書に少なく記載していたとして金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、ケリー前代表取締役はゴーン前会長の実際の報酬との差額を退任後に支払うとした合意文書を毎年、作成していましたが、東京地検特捜部の調べに対し、この文書にみずからが毎年、サインしていたことを認めていることが関係者への取材でわかりました。<br><br>一方でケリー前代表取締役は「文書はゴーン前会長を日産につなぎとめるために作成したが、正式な文書ではなく退任後の報酬は決まっていなかった」などと主張し、ゴーン前会長とともに容疑を否認しているということです。<br><br>特捜部はこうした文書が前会長の退任後の報酬が確定していたことを示す証拠の１つとみて調べているものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181202%2Fk10011731461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:41:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20首脳宣言 米反対で「保護主義と闘う」文言削除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/k10011731521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20首脳宣言 米反対で「保護主義と闘う」文言削除</span><time datetime="2018-12-02T04:10"><span>12月2日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アルゼンチンの首都ブエノスアイレスで開かれていたＧ20サミットは１日、閉幕しました。議長を務めた、アルゼンチンのマウリシオ・マクリ大統領は会見で、アメリカの反対で、首脳宣言から、「保護主義と闘う」という文言が削除されたことを明らかにしました。</div><div>会見で、マクリ大統領は、Ｇ20サミットでの議論について「世界経済のリスクが高まる中で、多くの首脳が一堂に会し意見を交換することは非常に意義あるものだった」と述べました。<br><br>そのうえで、これまでのサミットの首脳宣言に盛り込んできた「保護主義と闘う」という文言が今回、削除されたことについて、マクリ大統領は「アメリカの反対で文言をのせることはできなかった。しかし経済を開放し、貿易を活発にしていく必要性については皆の考えは一致していた」と述べました。<br><br>一方、サウジアラビア人のジャーナリストが殺害された事件については、会議の中で、トルコのエルドアン大統領から発言があったことを明らかにしたうえで「関係機関が真実を突き止めなければならないという点で一致した」と述べました。<br><br>また次の議長国を務める日本については、「私は、議長の責任をすでに日本に引き継いだ。Ｇ20サミットは世界の未来をよい方向に導くチャンスであり、日本にはそれを実行する能力がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181202%2Fk10011731521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中首脳会談まもなく開催 貿易摩擦の緩和なるか注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/k10011731541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中首脳会談まもなく開催 貿易摩擦の緩和なるか注目</span><time datetime="2018-12-02T04:21"><span>12月2日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>Ｇ20サミットにあわせてアメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席の首脳会談が日本時間の２日朝行われます。米中の貿易摩擦が激しくなってから初めての直接会談となり対立の緩和に向かうのか世界の注目が集まっています。</div><div>米中の貿易摩擦は、ことし３月以降、お互いの幅広い輸入品に関税をかけ合う制裁措置の応酬に発展しています。アメリカは来年１月に関税をさらに引き上げて、一段と厳しい制裁をかける予定で、世界経済への悪影響も心配されています。<br><br>こうした中、トランプ大統領と習近平国家主席は、アルゼンチンで開かれたＧ20サミットのあと、夕食をともにしながら、ほぼ１年ぶりに直接会談します。<br><br>トランプ大統領は、首脳会談に先立って「公正な貿易について協議する重要な会談になるだろう」と述べ、貿易赤字や知的財産権の侵害の問題で中国側の歩み寄りに期待を示しました。<br><br>これに対して、中国側は、貿易赤字の問題ではできるかぎり歩み寄る姿勢ですが、知的財産権などみずからの経済発展に影響が及ぶ分野では、すぐに大幅な譲歩はできない状況です。<br><br>さらにアメリカ側が、南シナ海や台湾などの問題で強硬な発言をした場合、中国は、国内世論を意識して、貿易問題で妥協しにくくなります。世界１位と２位の経済大国の対立が、今回の会談で緩和に向かうのか世界の注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181202%2Fk10011731541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:21:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＯＰ24きょう開幕 「パリ協定」実施のルール採択なるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/k10011731551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ24きょう開幕 「パリ協定」実施のルール採択なるか</span><time datetime="2018-12-02T04:51"><span>12月2日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>地球温暖化対策を話し合う国連の会議「ＣＯＰ24」が２日、ポーランドで開幕します。2020年以降の温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」の実施に必要なルールを採択できるかが焦点となります。</div><div>「ＣＯＰ24」は、190を超える国と地域が参加して、日本時間の２日夜、ポーランドのカトヴィツェで開幕します。<br><br>温暖化対策をめぐっては、発展途上国を含むすべての国が、温室効果ガスの削減に取り組むことを定めた「パリ協定」が、おととし11月に発効しました。「ＣＯＰ24」は、「パリ協定」の実施に必要なルールを決める期限となっていて、実効性のあるルールを採択できるかが焦点となります。<br><br>会期中、各国が温室効果ガスの削減目標や取り組みの状況をどのように報告し、検証するかや、先進国から途上国に対して資金や技術の支援をどのように進めていくのかなど、ルールの中身をめぐり交渉が行われますが、これまでの交渉では、先進国と途上国の意見の隔たりが埋まっていません。<br><br>さらに、「パリ協定」をめぐっては、世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカのトランプ政権が脱退を表明していて、交渉への影響が懸念されています。<br><br>「ＣＯＰ24」は今月14日までの予定で、会期中、各国の首脳や閣僚も出席することになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「パリ協定」とは</h3><div>「パリ協定」は2020年以降の地球温暖化対策の国際的な枠組みで、３年前の2015年にフランスのパリで開かれた「ＣＯＰ21」で採択され、おととし11月に発効しました。<br><br>世界の平均気温の上昇を産業革命前に比べ２度未満に保つとともに、1.5度に抑える努力をすることや、そのために、世界全体の温室効果ガスの排出量を今世紀後半に実質的にゼロにすることを目標に掲げています。<br><br>そして、先進国だけに排出削減を義務づけた「京都議定書」とは異なり、発展途上国を含むすべての国が削減に取り組むことを定めていて、各国は、削減目標を５年ごとに国連に提出し、取り組みの状況を報告することが義務づけられています。<br><br>今回の「ＣＯＰ24」では、その報告をどのように行うのかなど、「パリ協定」を実施するためのルールの中身について決めることになっています。<br><br>地球温暖化をめぐっては、近年、日本を含む世界各地で洪水や高潮、猛暑、それに干ばつなどの異常気象による被害が相次いでいるほか、ことし10月には世界の科学者などでつくる国連のＩＰＣＣ＝「気候変動に関する政府間パネル」が、今のままでは、早ければ2030年には、世界の平均気温が産業革命前に比べて1.5度上昇すると予測する報告書を公表したことなどから、世界各国で危機感が強まり、対策を強化する機運が高まっています。<br><br>このため、対策の根幹となる「パリ協定」のルール作りが、今回の「ＣＯＰ24」でどれだけ進むのか、注目されます。</div></div><div><h3>専門家「日本の果たす役割大きい」</h3><div>温暖化対策の国際交渉に詳しい東京大学の高村ゆかり教授は、「ＣＯＰ24」で決めることになっている「パリ協定」を実施するためのルールについて、温室効果ガスの削減目標の立て方や目標を達成するための方法、それにその達成度合いをどう判断するかなどをめぐって先進国と途上国の間で意見に大きな違いがあるため非常に細かい部分まで一括して決めるのは難しく、まずはその基礎となる基本的な部分について合意する必要があるとしています。<br><br>さらに、トランプ大統領がパリ協定からの脱退を表明したアメリカなど、温暖化対策への立ち位置が明確にわからない国もあることなどから、今回の「ＣＯＰ24」の交渉は難航することが予想されると分析しています。<br><br>そのうえで、高村教授は、「日本に対しては国内で石炭火力発電所の新設計画が相次いでいることや海外での建設に融資したことから厳しい目が向けられているが、こうした中、脱炭素に向けてどういう対策を取っていくのかをきちんと説明する必要がある。そのうえでぜひ、日本がリーダーシップを取って合意につながるよう、努力してほしい」と述べ、今回の「ＣＯＰ24」の交渉で日本の果たす役割は大きいと指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181202%2Fk10011731551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:51:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日ロ首脳会談 平和条約交渉は両外相が交渉責任者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181202/k10011731581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日ロ首脳会談 平和条約交渉は両外相が交渉責任者</span><time datetime="2018-12-02T04:57"><span>12月2日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アルゼンチンで行われた日ロ首脳会談で、安倍総理大臣とプーチン大統領は、今後の平和条約交渉について、河野外務大臣とラブロフ外相を交渉責任者とし、そのもとに置く、交渉担当者として、森外務審議官を総理特別代表、モルグロフ外務次官を大統領特別代表として充てることで一致しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181202%2Fk10011731581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:57:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>