<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48 ほかのメンバーが帰宅時間を推測できる内容を伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48 ほかのメンバーが帰宅時間を推測できる内容を伝える</span><time datetime="2019-01-11T02:04"><span>1月11日</span> <span>2時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774211_1901110159_1901110204_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48 ほかのメンバーが帰宅時間を推測できる内容を伝える" id="news_image"></div><div></div><div>新潟を拠点に活動しているアイドルグループ「ＮＧＴ48」のメンバー、山口真帆さんが自宅の玄関先に押しかけたファンとトラブルになった問題で、所属先の事務所は、同じグループのメンバーがファンに対し山口さんの帰宅時間が推測できるような内容を不用意に伝えていたと、明らかにしました。</div><div>先月８日、「ＮＧＴ48」の山口真帆さんの新潟市内にある自宅の玄関先にファン２人が押しかけ、帰宅した山口さんとトラブルになりました。<br><br>この問題を受けて、山口さんが所属する事務所の「ＡＫＳ」が10日夜、コメントを初めて発表し、「一連の騒動について皆様にご心配とご迷惑をおかけしおわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>そのうえで事務所は、「ＮＧＴ48」のメンバーの１人が、ファンとの会話の中で山口さんの帰宅時間が推測できるような答え方を不用意にしていたと明らかにしました。<br><br>また、事務所によりますと、当時、トラブルにはほかにもう１人のファンが関わっていたということです。<br><br>事務所は、再発防止のためメンバー全員に防犯ブザーを支給するほか、自宅への巡回などの対策を徹底するとしています。<br><br>今回の問題では、９日に山口さん本人がツイッターで「男２人に襲われました」と報告したうえで、ほかのメンバーが帰宅時間などの情報をファンに漏らしたのに事務所が対策を取らなかったと訴え、ネット上では心配したファンからの投稿が相次いでいました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山口さんは公演に登場</h3><div>山口真帆さんは10日夜、新潟市内で行われた「ＮＧＴ48」の公演に登場し、詰めかけたファンの前で「迷惑をかけ申し訳なく思っています。これをきっかけにＮＧＴ48が新しい方向に向かえるよう努力したい」とあいさつしました。<br><br>新潟市の「ＮＧＴ48劇場」では、オープン３周年を記念する公演が10日夜に開かれ、自宅前に押しかけたファンとトラブルになった山口さんも姿を見せました。<br><br>関係者などによりますと、大勢のファンが詰めかける中、山口さんはＡＫＢ48のメンバーを兼任する柏木由紀さんとともにステージに立ち、曲を披露しました。<br><br>このあと山口さんは時折、声を震わせながら「お世話になっている方々に迷惑をかけることになってしまったこと、本当に申し訳なく思っております」とあいさつし、深々と頭を下げたということです。<br><br>そして、「事務所の方とも話し合えて、これがきっかけとなってＮＧＴ48が新しい方向に向かえるように私もチームＧの副キャプテンとして努力したいと思います」と決意を述べると、ファンから大きな声援が上がったということです。</div></div><div><div>公演を見るため山形県から訪れたという46歳の男性は「山口さんがグループを脱退するのではないかと最悪のことを考えていたので、しっかりと歌ってくれて感動しました。これからもグループを応援し続けたいです」と話していました。<br><br>また、新潟市の22歳の男性は「山口さんは出演しないかと思っていたので、姿を見られてほっとしました。これで終わりにせず、運営側には事実関係を説明してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 02:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「恵方巻」 農水省が需要に見合う販売を業界団体に呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「恵方巻」 農水省が需要に見合う販売を業界団体に呼びかけ</span><time datetime="2019-01-11T04:43"><span>1月11日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774101_1901102247_1901110443_01_02.jpg" alt="「恵方巻」 農水省が需要に見合う販売を業界団体に呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>来月の節分に向けて「恵方巻」の販売が本格化するのを前に、農林水産省は、売れ残った「恵方巻」が大量に廃棄される問題が話題となったことなどから、コンビニエンスストアやスーパーの業界団体に対し、需要に見合った販売をするよう初めて文書で通知することになりました。</div><div>「恵方巻」は、節分の日にその年、縁起がいい方角「恵方」に向かって食べると福が訪れるとされ、クリスマスのケーキやバレンタインデーのチョコレートなどと同様に、スーパーやコンビニなどでは、最近、毎年この時期に合わせて、「恵方巻」の販売を大々的に展開するようになりました。<br><br>しかし、売れ残った「恵方巻」が大量に廃棄される問題がＳＮＳで話題となるなど、過熱する販売競争に懸念も出ています。<br><br>このため農林水産省は、恵方巻の販売が本格化するのを控えて、スーパーやコンビニエンスストアなどが加盟する７つの業界団体に対し、消費者の需要に見合う販売を行って、食品の廃棄を減らすよう求める文書を通知することになりました。<br><br>文書の中では、恵方巻の大量生産をやめる方針を消費者にチラシで理解を呼びかけて、廃棄量を削減した兵庫県内のスーパーの事例も紹介されています。<br><br>農林水産省が、恵方巻の廃棄をめぐってこうした文書を出すのは初めてです。農林水産省は「少しでも食品廃棄物を減らして、環境に優しい取り組みを企業に求めたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 04:43:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ダボス会議出席を取りやめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 ダボス会議出席を取りやめ</span><time datetime="2019-01-11T05:43"><span>1月11日</span> <span>5時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774291_1901110542_1901110543_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 ダボス会議出席を取りやめ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、与野党の対立による政府機関の一部閉鎖が続いていることを受けて、今月22日からスイスで行われる世界経済フォーラムの年次総会、ダボス会議への出席を取りやめるとツイッターに投稿しました。</div><div>アメリカでは、メキシコとの国境沿いの壁の建設費をめぐる与野党の対立で、新たな予算案が成立せず、政府機関の一部閉鎖が続いています。<br><br>トランプ大統領は10日、「国境の安全に関する民主党の妥協しない姿勢や、国家の安全の重要性を踏まえ、ダボス会議への出席を取りやめる」とツイッターに投稿し、予定していたダボス会議への出席をやめる考えを示しました。<br><br>トランプ大統領の判断には、政府機関の一部閉鎖がさらに長引いたとしても民主党との協議で一歩も譲らない姿勢を示すねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経済指標発表の延期相次ぐ</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖の影響で、商務省が担当している経済指標の発表が延期される事態が相次いでいます。<br><br>このうち貿易統計は８日の発表が延期され、トランプ政権が問題視している貿易赤字の最新の状況が明らかになっていません。中国との貿易協議は３月１日に交渉の期限を迎えることに加え、日本やＥＵ＝ヨーロッパ連合との貿易交渉も控えていますが、話し合いの前提になる情報が入手できない状況になっています。<br><br>このほか、製造業の受注や建設支出、新築住宅の販売などに関する経済指標の発表が延期になっています。<br><br>アメリカの中央銀行に当たるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、金融政策を判断する前提となるさまざまな経済指標を確認できない事態となっていて、アメリカ経済の減速が懸念される中、機動的な政策運営が妨げられるおそれも指摘されています。</div></div><div><h3>空港では保安検査に影響</h3><div>政府機関の一部の閉鎖によって、アメリカ各地の空港では保安検査などを行うＴＳＡ＝運輸保安局の職員の欠勤が相次いでいて、旅行者に影響が出ています。<br><br>運輸保安局によりますと、政府機関の一部が閉鎖されたあと、全米の空港の保安検査場などで働く政府の職員、数百人が、給料が支払われないため欠勤しているということです。<br><br>このため、運輸保安局は、保安検査場での待ち時間が通常よりも長くなるおそれがあるとして、余裕を持って空港へ来るよう呼びかけています。<br><br>１か月間に平均200万人以上が利用する、ニューヨークのラガーディア空港では10日、一部の保安検査場にある５つのレーンのうち２つのレーンが閉められていたほか、早めに空港に来る旅行者の姿がありました。<br><br>アメリカ南部ノースカロライナ州に向かう女性は、「いつもと同じように空港に来ては、飛行機に乗れないかもしれないと思い、早めに来ました。政府機関の閉鎖をやめてほしいです」と話していました。<br><br>パイロットでつくる全米最大の組合は声明で、「飛行機の運航に影響を及ぼすおそれがある」として、すぐに政府機関の閉鎖を解除するよう求めています。</div></div><div><h3>公園や博物館で休館や公開中止相次ぐ</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖によって職員が出勤していないため、国が管理する公園や博物館で、施設の休館や公開中止が相次いでいます。<br><br>このうち、アメリカ建国の地として知られる東部フィラデルフィアにある「インディペンデンス国立歴史公園」では、アメリカの独立宣言が採択された議事堂や独立の際に鳴らされた鐘が展示されている施設が休館となり見学できなくなっています。<br><br>ドイツから来た友人とともに訪れた地元の女性は、「遠くから来た友人にアメリカ独立の地を案内しようと思いましたが、閉鎖されていて残念です。政府閉鎖が終わるよう、願うしかないです」と話していました。<br><br>また、中西部シカゴから来た男性は、「歴史的な場所が見学できず、がっかりしました。不法移民対策は必要ですが、国境の壁は必要ないと思います。大統領と民主党の間で解決策を見つけて、閉鎖を終わらせてほしい」と話していました。<br><br>一方、清掃に当たる職員が自宅待機となった影響で、国立公園の周辺では、ごみ箱からごみが回収されないところも出ています。<br><br>このため、各地でボランティアが清掃を始めており、このうち、首都ワシントンの連邦議会近くの広場「ナショナルモール」などでは、イスラム教徒の若者のグループが先週からごみ箱からあふれたごみを回収しています。このグループの代表は「国立公園がごみであふれているのを見過ごすわけにいかない。多くの人が清掃に加わってほしい」とコメントしています。</div></div><div><h3>影響は意外なところにも</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖が続いていることで、影響は意外なところにも広がっています。<br><br>ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局やＮＯＡＡ＝アメリカ海洋大気局など政府機関には多くの研究者が所属していますが自宅待機になり、出張も認められない状態になっています。<br><br>このため、今週開かれているアメリカ天文学会や、アメリカ気象学会に出席できなくなっていて、その人数は合わせて500人以上に上っています。<br><br>気象学会に参加した大学などの研究者たちは、出席できないＮＯＡＡに所属する研究者について、ツイッターで「＃Ｗｅ Ｍｉｓｓ ＮＯＡＡ」、「ＮＯＡＡの人たちがいなくてさみしい」というハッシュタグを付けてツイートし、今の状況を悲しんでいます。<br><br>政府機関のメールアドレスも使えないため、連絡を取ることさえ難しくなっているということで、アメリカ天文学会は「壊滅的ではないが、学会に有害な影響が出ている」と訴えています。<br><br>このほか、全米でブームになっているクラフトビールの販売にも影響が出ています。<br><br>ニューヨーク・ブルックリンにある小規模なビール醸造所、「インターボロー・スピリッツ・アンド・エールズ」は、３年前から味や品質にこだわった独自のビールを製造してきました。この醸造所は新たに開発した味のビールを地元、ニューヨーク州以外にも売り出そうとしていますが、許可を得られていません。別の州で販売するために必要な書類を発行する連邦政府の担当部署が閉鎖されているためです。会社はビールの販路を広げようとしていますが、出ばなをくじかれた状態となっています。<br><br>醸造所を経営するローラ・ダークスさんは、「さまざまな新しい味のクラフトビールを開発して売り出そうとしているが、州の外で売れなくなると、原材料代や従業員の給料の支払いが滞ることになり、生産や販売の計画変更を余儀なくされるかもしれない。政府の閉鎖がこんなに長引いて、自分たちに影響するとは思っていなかった。政府閉鎖は不必要なことで、早く解決してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>ワシントンのホテルは閑古鳥</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖は首都ワシントンの経済活動にも影響を与えています。<br><br>ワシントン中心部にある連邦政府の職員の利用が多いホテルでは、10日現在、11室ある客室のうち、予約が入っているのは１部屋だけで、10部屋が空室となっています。<br><br>先月から政府機関が一部閉鎖され、ワシントンで予定されていた会議などが開催されなくなると、ホテルには地方から出張してくる予定だった職員の予約のキャンセルが相次いだということです。<br><br>これまではオフシーズンでも客室の半分は常に埋まっていたということで、ホテルでは従業員の労働時間を減らしたり、暖房を切ったりするなど、影響を抑えるための対応に追われています。<br><br>ホテルの支配人は「政府機関の閉鎖はホテルの営業に深刻な影響を与えています。トランプ大統領にはお願いなのでできるだけ早く政府機関を再開してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 05:43:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省の不適切調査 差額の支給額は500億円超か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省の不適切調査 差額の支給額は500億円超か</span><time datetime="2019-01-11T06:01"><span>1月11日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774161_1901110030_1901110601_01_02.jpg" alt="厚労省の不適切調査 差額の支給額は500億円超か" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省が賃金や労働時間に関する調査を不適切な手法で行った問題の影響で、雇用保険や労災保険が本来より少なく支給されたなどの理由で支給の対象になる人は延べおよそ2000万人に上り、金額は合わせて500億円を超える可能性があることが、政府関係者への取材でわかりのべました。</div><div>この問題は、賃金や労働時間の動向を把握するため、厚生労働省が毎月、行っている「毎月勤労統計調査」で、従業員が500人以上の大規模な事業所についてはすべて調査することになっていたにもかかわらず、都内ではおよそ３分の１の事業所しか調べていなかったものです。<br><br>厚生労働省のこれまでの調べで、調査で得られた平均給与額などを基に算定されている、雇用保険の失業給付や労災保険の給付などが本来支払われるべき金額よりも少なく支給されていたケースがあったことが確認されています。<br><br>こうした場合などについて、厚生労働省はさかのぼって差額などを支給する方向で検討していますが、支給の対象になる人は延べおよそ2000万人に上り、金額は合わせて500億円を超える可能性があることが政府関係者への取材でわかりました。<br><br>不適切な手法は平成16年から行われていたとみられ、平均給与額などが長年にわたって実態より低く算定されていたということです。<br><br>根本厚生労働大臣は、問題のいきさつや影響などこれまで調べた結果について、11日、記者会見で発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 06:01:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢者夫婦宅で強盗傷害 被害 数千万円か 東京 渋谷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者夫婦宅で強盗傷害 被害 数千万円か 東京 渋谷</span><time datetime="2019-01-11T09:54"><span>1月11日</span> <span>9時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774451_1901110939_1901110954_01_02.jpg" alt="高齢者夫婦宅で強盗傷害 被害 数千万円か 東京 渋谷" id="news_image"></div><div></div><div>11日未明、東京 渋谷区の住宅に覆面をした男３人が押し入り、高齢の夫婦を縛ったうえ、現金や宝飾品などを奪って逃走しました。被害額は数千万円に上るとみられ、警視庁は強盗傷害事件として捜査しています。</div><div>警視庁によりますと、11日午前２時半ごろ、東京 渋谷区初台の住宅に覆面をした男３人が押し入ったということです。<br><br>この家に住む90代の男性と80代の妻を縛ったうえ、現金や宝飾品などを奪って逃げたということです。<br><br>およそ３時間後に男性が自力で逃げ出し、近所の人に助けを求めて通報したということで、警視庁によりますと、被害額は数千万円に上るとみられるということです。<br><br>夫婦はいずれも軽いけがをしているということです。<br><br>現場は京王線の初台駅からおよそ300ｍ離れた住宅街で、商店街や幹線道路が近くにあり、人通りも多い地域です。<br><br>警視庁は強盗傷害事件として逃げた男らの行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近隣住民「ふだんは静かな場所 びっくり」</h3><div>近くに住む30代の女性は「朝５時台に男の人の声がして外を見てみたら警察が来ていてびっくりしました。ふだんは住民くらいしか通らず静かな場所です。夫婦とはあいさつくらいしかしたことはありませんが、優しそうな方でした」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 09:54:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヘリ操縦テクすごい！雪山のけが人救助 素早さも職人技</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヘリ操縦テクすごい！雪山のけが人救助 素早さも職人技</span><time datetime="2019-01-11T09:58"><span>1月11日</span> <span>9時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190111/K10011774391_1901110856_1901110938_01_02.jpg" alt="ヘリ操縦テクすごい！雪山のけが人救助 素早さも職人技" id="news_image"></div><div></div><div>フランス アルプスの雪山で、ヘリコプターが山の斜面に触れるぎりぎりのところまで接近してけが人を救助する動画がＳＮＳで拡散し、その勇敢さと職人技に称賛の声が相次いでいます。</div><div>動画は今月２日にフランス アルプスの雪山で撮影されたもので、急斜面をスキー中に足をけがして身動きがとれなくなった男性が、フランスの救難当局のヘリコプターに救助される一部始終が捉えられています。<br><br>ヘリコプターは、プロペラが山の斜面に触れるか触れないかのぎりぎりのところまで接近、山に身を預けたような状態でホバリングを続ける間に、救助隊員が手際よくけが人を機内に運び込み救助は完了しました。<br><br>ヘリコプターの操縦士は「当時は天候が変わりやすく、数分もとどまることができなかったため、短時間で救助できるようこうした飛行方法をとった」と話しています。<br><br>動画は救助された男性に付き添っていた友人がフェイスブックに投稿したところ、急速に拡散して50万回以上再生され、救助隊員や操縦士の勇敢さと卓越した職人技に称賛の声が相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 09:58:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パイロットも客室乗務員も飲酒 ＪＡＬに業務改善勧告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パイロットも客室乗務員も飲酒 ＪＡＬに業務改善勧告</span><time datetime="2019-01-11T10:04"><span>1月11日</span> <span>10時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774481_1901110958_1901111004_01_02.jpg" alt="パイロットも客室乗務員も飲酒 ＪＡＬに業務改善勧告" id="news_image"></div><div></div><div>パイロットに続いて客室乗務員の飲酒問題が明らかになった日本航空に対し、国土交通省は再発防止への取り組みが不十分だとして、対策の抜本的な見直しを求める業務改善勧告を出しました。</div><div>11日午前、日本航空の赤坂祐二社長に対し国土交通省の航空局長が、行政指導としては最も重い業務の改善を勧告する文書を手渡しました。<br><br>日本航空では去年10月、国際線のパイロットによる飲酒の問題が起きたのに続き、先月には成田発ホノルル行きの機内で女性の客室乗務員がシャンパンを飲んでいたことが明らかになりました。<br><br>日本航空はパイロットの飲酒問題で国土交通省から先月、事業改善命令を受けたほか、去年５月にも別の客室乗務員が機内で飲酒をしたとして厳重注意を受けています。<br><br>国土交通省は再発防止への取り組みが不十分だとして、アルコールに関する問題を抱えた社員を組織として定期的に確認する仕組みの構築など、対策の抜本的な見直しを求めています。<br><br>日本航空は「勧告を真摯（しんし）に受け止め、このようなことが二度と起こらないよう再発防止策を徹底します」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 10:04:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>