<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽田空港 第２ターミナル 断水解消</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/k10012169561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽田空港 第２ターミナル 断水解消</span><time datetime="2019-11-08T13:45"><span>11月8日</span> <span>13時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169561_1911081348_1911081352_01_02.jpg" alt="羽田空港 第２ターミナル 断水解消" id="news_image"></div><div></div><div>羽田空港国内線の第２ターミナルの断水について、空港施設の管理会社は水質検査で、受水槽に新たにためた水に問題はなかったとして、8日午後１時２５分ごろから給水を再開しました。これでターミナルビルの断水はすべて解消されました。</div><div>６日、羽田空港国内線の第２ターミナルの受水槽や洗機場の水道から塩分が検出されたため、空港施設の管理会社では水の供給を止めていて、8日も断水が続いていました。<br><br>空港施設を管理する日本空港ビルデングになどによりますと、洗浄した受水槽に新たにためた水について管理会社が検査を行った結果、水質に問題がなかったことが確認されたということです。<br><br>このため、8日午後１時２５分ごろから給水を再開しました。これで羽田空港のターミナルビルの断水はすべて解消されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191108%2Fk10012169561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:45:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 抗議活動で初の死者 警察の強制排除中に転落の大学生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/k10012169241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 抗議活動で初の死者 警察の強制排除中に転落の大学生</span><time datetime="2019-11-08T15:11"><span>11月8日</span> <span>15時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169241_1911081208_1911081209_01_02.jpg" alt="香港 抗議活動で初の死者 警察の強制排除中に転落の大学生" id="news_image"></div><div>抗議活動が続く香港で、今月４日に行われた抗議活動に参加していたと見られる男子大学生が、警察の強制排除の最中に建物から転落して重体となっていましたが、香港政府によりますと、８日午前、死亡したということです。一連の抗議活動で死者が出たのは初めてで、政府や警察に対する市民の反発がさらに強まることが予想されます。</div><div>香港政府や地元メディアによりますと、死亡したのは、香港の大学に通う22歳の男子大学生で、今月４日未明、香港の九龍半島側の住宅街で、駐車場の２階部分で倒れているのが見つかり、病院に搬送されて手当てを受けていましたが、意識のない状態が続いていました。<br><br>現場では当時、警察の取締りの際の暴力に抗議しようと大勢の市民が集まり、周辺の道路を封鎖したり、駐車場の上層階から物を投げたりしていて、警察が催涙弾を使って強制排除を行っていました。<br><br>男子大学生が倒れていた詳しい状況は分かっていませんが、当時、抗議活動に参加していたと見られています。<br><br>警察は「３階部分から誤って転落した可能性がある」と説明していました。一連の抗議活動で死者が出たことで、政府や警察に対する香港市民の反発は、さらに強まることが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>雨傘運動の周庭氏「真相究明を」</h3><div>男子大学生が死亡したことについて、５年前の「雨傘運動」を主導した周庭氏は、「数日前、香港の大学生がデモ現場で血を流し倒れた姿で発見され、けさ朝亡くなりました」と日本語でツイッターを更新しました。<br><br>そのうえで、「警察が救急隊を妨害し、到着が遅くなったことが死因の一つという証言があります。政府は真相究明に全力を注ぐべきです」として、政府に対し、当時の状況を詳しく調べ、真相の解明に努めるよう強く求めました。</div></div><div><h3>香港政府「原因を明らかにしたい」</h3><div>大学生が死亡したことについて、香港政府は「深い悲しみをおぼえ、家族には心からのお悔やみを伝えたい。警察はこの件について全力で調べを進めており、原因を明らかにしたい」とコメントしました。<br><br>また、香港の議会にあたる立法会の民主派の議員団が声明を発表し「５か月にわたる抗議活動の中で初めて、若者が現場でけがをし、命を失ったことは非常に心が痛む。警察の説明や現場の監視カメラの映像では、当時の状況についてまだ分からないことも多く、早く真相が解明されることを望む」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191108%2Fk10012169241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:11:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブン＆アイ たこ焼き235万袋自主回収 通常と味が異なる商品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/k10012169901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セブン＆アイ たこ焼き235万袋自主回収 通常と味が異なる商品</span><time datetime="2019-11-08T16:23"><span>11月8日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169901_1911081625_1911081625_01_02.jpg" alt="セブン＆アイ たこ焼き235万袋自主回収 通常と味が異なる商品" id="news_image"></div><div></div><div>セブン＆アイ・ホールディングスは、コンビニやスーパーなどで販売した冷凍のたこ焼き、「セブンプレミアム　とろ～り食感たこ焼」について通常と味が異なる商品が見つかったとして、およそ235万袋を自主回収すると発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191108%2Fk10012169901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:23:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅２階で50代男性死亡 上半身刃物で切られる 東京 東久留米</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/k10012169931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅２階で50代男性死亡 上半身刃物で切られる 東京 東久留米</span><time datetime="2019-11-08T16:42"><span>11月8日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169931_1911081647_1911081655_01_02.jpg" alt="住宅２階で50代男性死亡 上半身刃物で切られる 東京 東久留米" id="news_image"></div><div></div><div>8日午後、東京・東久留米市の住宅で玄関の窓が割れていると通報があり、警察官が駆けつけたところ、50代くらいの男性が上半身を複数か所、刃物で切られた状態で死亡しているのが見つかりました。警視庁は、男性の確認を進めるとともに、殺人事件とみて捜査しています。</div><div>８日午後１時20分ごろ、東京・東久留米市下里の住宅で、「玄関の窓が割れている」とこの家に住む女性の息子から警視庁に通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、２階の部屋で、50代くらいの男性が上半身を複数か所、刃物で切られた状態で死亡しているのが見つかったということです。男性はベッドの上であおむけで倒れていて、衣服は着ていたということです。<br><br>警視庁によりますと、この家には、通報した息子の母親と妹が住んでいましたが、今月２日から９日までの日程でイタリア旅行に行っていて不在だったということです。<br><br>この家には母親の知人男性も同居していたという情報もあり、警視庁は、死亡していた男性の身元の確認を進めるとともに、殺人事件とみて捜査しています。<br><br>現場は西武池袋線の東久留米駅から南西に2.5キロほど離れた住宅地の一角です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191108%2Fk10012169931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:42:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＢＳＳ優勝の井上尚弥 一夜明け会見「最強を証明していく」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/k10012169941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＢＳＳ優勝の井上尚弥 一夜明け会見「最強を証明していく」</span><time datetime="2019-11-08T17:04"><span>11月8日</span> <span>17時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169941_1911081652_1911081653_01_02.jpg" alt="ＷＢＳＳ優勝の井上尚弥 一夜明け会見「最強を証明していく」" id="news_image"></div><div></div><div>ボクシングでその階級の最も強い選手を決める「ワールド・ボクシング・スーパーシリーズ」で優勝した井上尚弥選手が、決勝から一夜明けて会見し、「楽しかった。ここまで来たら最強を証明していくだけだ」と今後に向けて決意を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169941_1911081652_1911081653_01_03.jpg" alt=""><div>「ワールド・ボクシング・スーパーシリーズ」は、異なる団体の世界王者などがトーナメントで争って、その階級の最も強い選手を決める大会です。<br><br>バンタム級２団体統一チャンピオンの井上選手は、７日夜の決勝で、５階級制覇を果たしたフィリピンのノニト・ドネア選手を相手に、苦戦しながらも判定勝ちしこの階級の初代王者となりました。<br><br>井上選手は、試合から一夜明けた８日横浜市で会見し、右目の上に５針を縫ったという傷痕が残る顔について「心地いいですね。やっとボクサーになれたというか、この傷がうれしい。すごくハラハラしたと思うが、自分は殴りあってこそボクシングだという気持ちがあるので楽しかった」と激闘を振り返りました。<br><br>序盤、相手のパンチで目の上が切れて出血し、視界がぼやけるというアクシデントにも見舞われましたが、「うまく目の状態を隠しながら戦えた。自分の冷静さとゲームプランがかみ合った」と、ピンチの中での試合運びをみずから評価しました。<br><br>第11ラウンドにボディーブローでダウンを奪った場面については、「前半は相手の左フックを警戒してボディーを打てなかった。終盤にさしかかり、タイミングを見て打った。完全にねらっていた」と振り返りました。<br><br>注目される今後については、「ここまで来たら最強を証明していくだけなので、今のバンタム級で残り何試合やるか分からないが、充実した戦いをしていきたい」と話し、より強い相手との試合を希望していました。</div></div><div><h3>アクシデント乗り越え「世界最強」を証明</h3><div>「ワールド・ボクシング・スーパーシリーズ」でバンタム級の初代王者となった井上尚弥選手。決勝は、右目の上を切る初めてのアクシデントを乗り越え、「世界最強」とともにみずからの成長を証明する戦いぶりでした。<br><br>「打たれ強さは証明できたかな」、井上選手は決勝を終えたあと不敵な笑みを見せながらそう語りました。<br><br>26歳の井上選手の最大の魅力は、軽量級としては飛び抜けたパンチ力。今大会、１回戦は１ラウンドでノックアウト、準決勝では２ラウンドでテクニカルノックアウト勝ちし、世界王者や元世界王者を早々に退けて圧倒的な強さを見せつけてきました。<br><br>多くのメディアが井上選手の優位を伝える中での決勝は、５階級制覇を成し遂げた36歳のノニト・ドネア選手と対戦。「フィリピンのせん光」と呼ばれる強烈な左フックの使い手でした。<br><br>プロ46戦目でテクニックと経験値の高さを兼ね備えた難敵に、19戦目の井上選手は、これまでにないほどの苦戦を強いられました。<br><br>第２ラウンド、相手得意の鋭い左フックに顔面を捉えられ、右目の上を切って出血しました。プロ入り後初めて相手のパンチで切り「ドネア選手が二重に見える」という状態になったのです。<br><br>このアクシデントで距離感がつかめず、特に右ストレートを的確に当てることができなくなりました。相手のパンチに合わせてカウンターを打つことも難しくなり、逆にパンチを受けてぐらつく場面が何度もありました。それでも井上選手は、全く焦りを見せませんでした。<br><br>「倒すのは難しい。ポイント重視でいこう」とみずからが置かれた状況を冷静に判断し、ガードを高く上げて攻撃をしのぎつつ、細かいパンチで相手の足を止めていきました。<br><br>そして終盤には再びペースを上げ、第11ラウンドに、これまでの戦いで何度も相手にひざをつかせてきた強烈な左のボディーブローを決めてダウンを奪い、判定勝ちにつなげたのです。<br><br>アクシデントの中で勝利をもぎ取った井上選手には、相手のパンチに屈しない打たれ強さや、逆境に立ち向かう気迫といった短いラウンドの試合では見ることのできないすごみが感じられました。<br><br>ボクシングの団体が複数あり「最も強い選手は誰か」という素朴な疑問に答えるため始まった「ワールド・ボクシング・スーパーシリーズ」。<br><br>井上選手は、５針縫うほどのアクシデントを乗り越えて得た勝利で、「世界最強」の実力とともにみずからの大きな成長も証明しました。<br><br>試合後、アメリカの大手プロモーション会社と複数年の契約をしたことが発表され、海外への進出を視野に入れています。今や世界が最も注目するボクサーの１人となった“モンスター”の今後の活躍に大きな期待がかかります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191108%2Fk10012169941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:04:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>祝賀パレードで警戒強まる「自撮り棒」はNG 禁止行為は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/k10012169911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>祝賀パレードで警戒強まる「自撮り棒」はNG 禁止行為は…</span><time datetime="2019-11-08T17:36"><span>11月8日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169911_1911081636_1911081638_01_02.jpg" alt="祝賀パレードで警戒強まる「自撮り棒」はNG 禁止行為は…" id="news_image"></div><div></div><div>10日行われる天皇陛下の即位を祝う祝賀パレードを前に、警視庁は全国の警察からの応援部隊も含めて沿道の見回りを強化し、ルート近くの駅では不審な物が置かれないようにコインロッカーの使用が禁止され警戒が高まっています。また、沿道に設置される観覧者用ブースには、刃物などの危険物はもちろん、カメラの三脚や脚立、それに自分でみずからの写真を撮るいわゆる「自撮り棒」の持ち込みも禁止されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>警察は2万6000人態勢 警戒強める</h3><div>天皇陛下の即位を祝うパレード「祝賀御列の儀」では、ルートとなる皇居から赤坂御用地周辺に多くの人が訪れると予想されています。<br><br>警視庁は全国の警察からの応援部隊およそ3000人を含む２万6000人態勢で警戒に当たる方針で、ルート周辺では大阪府警や神奈川県警の警察官が不審な車両が走っていないか検問を行っています。<br><br>ガードレールがない部分では、混雑の中での事故の防止のため臨時のロープが張られ、周囲では警視庁や茨城県警の警察官が不審な物が無いか見回っていました。<br><br>また周辺の駅や飲食店などでも、テロやトラブルが起きないよう警戒を強めています。<br><br>このうち、東京メトロでは、桜田門駅や青山一丁目駅など17の駅で、９日からコインロッカーの利用を停止する方針で、すでに預け入れはできなくなっています。<br><br>ほかにも、当日は周辺の26の駅でゴミ箱を撤去するほか、駅員を増やして巡回に当たることにしています。<br><br>東京メトロの新井真人助役は「利用者にはご不便をおかけしますが、テロが無いように安心していただく２ｑための措置なのでご理解をお願いしたい」と話していました。</div></div><div><h3>自撮り棒や肩車はNG!</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169911_1911081659_1911081711_01_03.jpg" alt=""><div>観覧者用ブースへの持ち込みが禁止されるのは、<br>▽包丁やはさみ、のこぎりなどの刃物<br>▽ライターや爆竹、花火などの火気類<br>▽瓶や缶<br>▽ドローンや上空を飛ばすおもちゃ<br>▽チラシや横断幕<br>▽拡声機<br>など行事の進行を妨害するおそれのある物です。<br><br>また、<br>▽スマートフォンを設置して自分でみずからの写真を撮るための「自撮り棒」<br>▽カメラ用の三脚<br>▽高い位置に立つための脚立<br>などもほかの人に危害や迷惑をかけるおそれがあるとして禁止されます。<br><br>盲導犬など体が不自由な人の生活を補助する犬を除く、ペットなどの動物も禁じられます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169911_1911081659_1911081711_01_04.jpg" alt=""><div>次のような行為も禁止されます。<br>▽立ち入り禁止場所への侵入や勝手な移動<br>▽物を投げたり大声を出したりすること<br>▽楽器の演奏<br>▽飲酒や喫煙など。<br><br>また、パレードの車列を見るために<br>▽子どもを肩車すること<br>▽列への割り込み<br>▽急な飛び出し<br>なども禁止されています。<br><br>警視庁は、観覧者用ブースへの持ち込みを禁じる物や、禁止される行為について、ホームページなどに掲載し、注意を呼びかけています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169911_1911081700_1911081711_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>混雑状況はツイッターで確認を</h3><div>祝賀パレードでは大勢の人たちが沿道に設置される観覧者用ブースを訪れると予想されることから、警視庁は、それぞれのブースの混雑状況をツイッターで発信することにしています。<br><br>前回、平成２年の祝賀パレードには12万人近い人が訪れ、今回も多くの人が訪れると予想されることから、警視庁は広報課の公式ツイッターでどこの観覧者用ブースが混雑しているのか、リアルタイムで混雑状況を色分けして表示することにしています。<br><br>▽満員になっているブースは「黒」<br>▽大変な混雑になっているブースは「赤」<br>▽混雑しているブースは「黄色」<br>▽空きのあるブースは「緑」<br>▽手荷物検査が始まっていないブースは「白」と表示します。<br><br>警視庁は、祝福のために沿道に訪れる人はこうした情報を参考にルールを守って観覧してほしいと呼びかけています。<br><br>《参考》警視庁広報課ツイッター「＠ＭＰＤ_ｋｏｈｏ」。</div></div><div><h3>前回と今回の警備の違い</h3><div>天皇陛下の即位を祝う祝賀パレードは、およそ30年ぶりとなりますが、前回と今回では、警備の重点ポイントは大きく異なります。<br><br>昭和から平成への代替わりで祝賀行事が行われた平成２年には反皇室を掲げる過激派がすべての皇室関連行事を攻撃対象として、皇室関連の施設に迫撃弾を撃ち込む事件や神社への放火など、年間で143件のゲリラや事件を起こしました。<br><br>祝賀パレードにあたる「祝賀御列の儀」が行われた11月12日には、皇居に向けて迫撃弾が発射されるなど、都内で34件のゲリラ事件がありました。<br><br>現在、過激派はこうした活動が次第に世間から支持を失ったなどとして、路線を転換して大衆運動や労働運動に力を入れていて、警察当局は動向を注視しています。<br><br>一方で、平成から令和への代替わりとなる今回、警察当局が対策に力を手に入れているのが、身近に手に入るものを使ったテロ事件です。<br><br>海外では、大勢の人が集まる場所「ソフトターゲット」に車両で突っ込むテロ事件が起きているほか、南米のベネズエラでは、大統領が爆発物を積んだドローンに攻撃される事態も起きています。<br><br>警視庁は車両で突入するテロに備える特殊な機材や大型車両を使って道路を塞ぐ対策を取るほか、不審なドローンの警戒にあたる部隊を配置し、警戒にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191108%2Fk10012169911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:36:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪チケット 13日申し込み開始 当選のチャンスは…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/k10012169691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪チケット 13日申し込み開始 当選のチャンスは…</span><time datetime="2019-11-08T18:07"><span>11月8日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081526_1911081642_01_02.jpg" alt="東京五輪チケット 13日申し込み開始 当選のチャンスは…" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックの観戦チケットの２回目の抽せん販売は、申し込みが今月13日から始まることになりました。会場が変更されるマラソンなど一部の種目が販売の対象外となりますが、初めてボクシングが販売されるほか、１回目の抽せんで倍率が低く、比較的販売するチケットが多い競技も公表し、大会組織委員会は少しでも多くの人に当選のチャンスを提供したいとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081441_1911081449_01_02.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの観戦チケットは、１回目の抽せん販売で１枚も当たらず落選した人が全体の８割に当たる416万人に上ったため、組織委員会は、急きょこの人たちだけを対象に追加の抽せん販売を行い、ここでも12万人が当選した一方、128万人が落選しました。<br><br>大会組織委員会は８日記者会見し、オリンピックの２回目の抽せん販売の申し込みを今月13日の未明から26日の午前11時59分まで行うと発表しました。<br><br>申し込みは、１回目と同様、すべての人が対象で、インターネットの公式販売サイトで行われます。<br><br>今回は、会場が札幌に変更された男子と女子のマラソンや、時間が前倒しされるトライアスロンと馬術の一部の種目などが販売の対象外となる一方、国際競技団体の運営上の問題で、ことし６月に正式に実施が決まったボクシングが初めて販売されます。<br><br>１回目の抽せん販売と追加の抽せん販売で、これまでに合わせて350万枚以上が購入されていますが、組織委員会は今回販売するチケットの枚数は、100万枚余りになるとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081549_1911081642_01_04.jpg" alt=""><div>申し込みは、第１希望と第２希望、それぞれ18枚まででき、最大の当選枚数は合わせて18枚となっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081549_1911081642_01_05.jpg" alt=""><div>しかし、申し込める枚数は、「セッション」と呼ばれる競技スケジュールの単位ごとに上限があり、開閉会式は２枚、メダルがかかるセッションでは４枚、予選などのセッションは６枚までです。<br>また、１回目や追加の抽せんで購入済みのチケットがある場合は、この枚数もセッションごとの上限に含まれるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081549_1911081642_01_06.jpg" alt=""><div>一方、申し込みがある競技にはばらつきが出ていて、組織委員会は、今回初めて、１回目の抽せん販売で倍率が高かった競技と、倍率が低く、比較的販売するチケットが多い競技を公式販売サイトで公表することにし、少しでも多くの人に当選のチャンスを提供したいとしています。<br><br>抽せん結果は、来月18日に発表されます。</div></div><div><h3>ボクシングのチケットも販売</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081547_1911081642_01_07.jpg" alt=""><div>今回の抽せん販売からボクシングのチケットの取り扱いが始まります。ボクシングをめぐっては、統括団体だったＡＩＢＡ＝国際ボクシング協会に問題が相次いでいたことから東京大会で実施されるかどうか不透明な状態が続き、ことし６月に正式に実施が決定し、ようやくチケットの販売準備が整いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081602_1911081642_01_08.jpg" alt=""><div>ボクシングは国技館を会場に行われ、価格の高いＡ席から価格の安いＤ席までの座席があり、予選、準々決勝、準決勝、それに決勝でチケットの価格が異なっています。<br>最も高い決勝のＡ席は４万5000円で、最も安い予選のＤ席は3500円となっています。<br>また、Ｂ席はいす席ではなく、枠で囲まれた「マス席」となっていて、１つのマス席に２人が座れますが、ほかのグループの人と一緒に座るケースもあるということです。</div></div><div><h3>１回目チケットの申し込み傾向は…</h3><div>競技にこだわらず、「オリンピックが見たい」という声が多く寄せられたことから、大会組織委員会は買い求めやすいよう１回目の抽せん販売の傾向を明らかにしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081629_1911081642_01_09.jpg" alt=""><div>組織委員会によりますと、１回目の抽せん販売で１枚も当たらなかった人を対象に追加で抽せん販売を行った結果、実際に購入された枚数はおよそ35万枚で、販売の対象となった68万枚の５割程度にとどまり、「競技やセッションの申し込み先にばらつきがあり、売れ残ってしまった」と分析していました。<br><br>そこで、買い求めやすいよう、１回目の抽せん販売の傾向を明らかにしました。<br><br>それによりますと申し込みが多かったのは、<br>▽過去に日本選手がメダルを獲得している競技を中心とした決勝。<br>▽価格が最も高い席、あるいは最も安い席。（ほかの席と比べて）<br>▽金曜日の夜や土曜日の競技（競泳など一部の競技を除き、平日昼間の申し込みが比較的少ない）でした。<br><br>一方、座席数が多い会場で行う競技、予選の数が多い競技は比較的倍率が低かったということです。</div></div><div><h3>競技別では…</h3><div>競技別の傾向です。<br>申し込みが特に集中したのは<br>▽「開会式」<br>▽「閉会式」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081547_1911081642_01_10.jpg" alt=""><div>▽バドミントン（予選から決勝を通じて）<br>▽自転車のＢＭＸフリースタイル（〃）<br>▽射撃（〃）<br>▽スポーツクライミング（〃）<br>▽テニス（〃）ということです。</div></div><div><h3>メダルセッションでは…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081550_1911081642_01_11.jpg" alt=""><div>メダルがかかるセッションで、特に申し込みが集中したのは、<br>▽競泳<br>▽アーティスティックスイミング<br>▽野球<br>▽３人制バスケットボールの３ｘ３<br>▽バスケットボール<br>▽体操<br>▽新体操<br>▽柔道<br>▽空手<br>▽スケートボード<br>▽サーフィン<br>▽卓球</div></div><div><h3>今回のねらい目は？？</h3><div>一方、１回目の抽せんで倍率が低く、今回の抽せんで比較的チケットが多いのが、いずれもメダルがかからない予選などのセッションです。<br>▽飛び込み<br>▽水球<br>▽ソフトボール<br>▽バスケットボール<br>▽サッカー<br>▽ハンドボール<br>▽ホッケー<br>▽７人制ラグビー<br>▽ビーチバレー</div></div><div><div>組織委員会によりますと、これまでは、倍率が低いと示した場合に関心が薄いというイメージが伝わると心配する慎重な意見があって<br>１回目の傾向について明らかにしなかったということです。<br><br>組織委員会の古宮正章副事務総長は「チケットの残り枚数が絞られる現在の段階では、数字を伝えることで、皆さんにもう少しこういう競技に注目してほしいと発信できる。生で大会を味わうチャンスを広げたほうがいいと判断した」とねらいを説明しました。</div></div><div><h3>２回目で対象外の競技は…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191108/K10012169691_1911081548_1911081642_01_12.jpg" alt=""><div>２回目の抽せんで対象外となる競技と種目です。<br>スタート時間の前倒しが検討されている競技では、<br>▽トライアスロン<br>（７月27日、28日の男子と女子、８月１日の混合リレー）<br>▽総合馬術のクロスカントリー<br>（８月２日）<br>▽オープンウオータースイミングです。<br>（８月５日、６日の女子と男子）<br><br>また札幌へ会場が変更となった８月２日の女子マラソンを含むチケットと、８月９日の男子マラソンも今回は対象外です。<br><br>組織委員会によりますと、今回、抽せんの対象外となった競技・種目については別途、抽せん販売が行われる予定はありません。<br>これらは、それ以外の競技と同様、来年の春以降に<br>▽公式販売サイトで販売されるほか、<br>▽都内のチケット販売所で対面式で販売されます。<br><br>またチケットを購入した人が正規のルートで売りに出せる「公式リセールサービス」、いわゆる再販売で売りに出される予定だということです。<br><br>ただ、男女のマラソンについては会場変更の影響で、チケットを販売するかどうかも含めて決まっていないということです。<br><br>また、東京パラリンピックの観戦チケットは、来年の１月に公式販売サイトで２回目の抽せん販売の申し込みが始まる予定です。</div></div><div><h3>購入済みマラソンチケットは払い戻しへ</h3><div>札幌へ会場が変更となった男女のマラソンをめぐり、東京で行われる計画の時に購入されたチケットについて、組織委員会は払い戻しに応じる考えを改めて示したうえで、時期や方法は、札幌でのマラソンの計画がより具体化したところで決めたいとしています。<br><br>組織委員会の古宮副事務総長は「一生懸命買った人に不利益が残ったり不満が残ったりしないような形で対応していきたい。お金を返すことを含めてきちっとやる。そのほかに何ができるかはこれから考えていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191108%2Fk10012169691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:07:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>