<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>29日の人出 東京・大阪は80％超える減少 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>29日の人出 東京・大阪は80％超える減少 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-30T11:45"><span>4月30日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411541_2004301140_2004301145_01_02.jpg" alt="29日の人出 東京・大阪は80％超える減少 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>29日の全国の人出は、東京や大阪で感染拡大前と比べて80％を超える減少となったほか、そのほかの当初からの緊急事態宣言の対象地域でも減少幅は70％を超えました。</div><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話の基地局の情報をもとに、プライバシーを保護した形で、全国47都道府県の人出のデータをまとめています。<br><br>29日午後３時時点の人出を、感染拡大前のことし１月中旬から２月中旬の休日の平均と比較したデータをみますと、当初の緊急事態宣言の対象地域では、大阪・梅田周辺で87.6％、東京・新宿周辺で81.7％と減少幅が80％を超えました。<br><br>また、横浜駅周辺で78.2％、福岡・天神周辺で76.9％、大宮駅周辺で74％、兵庫県の三ノ宮駅周辺で70.5％、千葉駅周辺で70.2％、それぞれ減少しました。<br><br>「特定警戒都道府県」に指定されている、このほかの６つの道府県では、京都駅周辺で77.8％、名古屋駅周辺で77.6％、金沢駅周辺で74.9％、札幌駅周辺で71.5％と、減少幅が70％を超えています。<br><br>また、水戸駅周辺は57.5％、岐阜駅周辺は57.3％の減少でした。<br><br>このほかの地域では、広島市中区紙屋町周辺が70.8％、仙台駅周辺が68.3％、高松市丸亀町周辺が50.1％の減少でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:45:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“全面解除難しい 延長するかはある程度前に判断” 首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“全面解除難しい 延長するかはある程度前に判断” 首相</span><time datetime="2020-04-30T12:03"><span>4月30日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411591_2004301209_2004301210_01_02.jpg" alt="“全面解除難しい 延長するかはある程度前に判断” 首相" id="news_image"></div><div>来月６日までとなっている緊急事態宣言について、安倍総理大臣は参議院予算委員会で、現状では、全面的な解除は難しいという認識を示したうえで、延長するかどうか、期限のある程度前に判断する考えを強調しました。</div><div>国民民主党の森ゆうこ氏はウイルス検査について、「検査があまりにも少なすぎて、全体がわからない。希望する人が受けられるようにすべきだ。安倍総理大臣の本気度が足りないのではないか」とただしました。<br><br>これに対して安倍総理大臣は「これまで検査の能力を１万5000まで上げ、２万件まで能力を上げていくことを決めている。歯科医師会にもご協力をいただくが、さまざまな目詰まりや地域ごとの差などがある。なるべく機能をフルに活用し、医師が必要と認めた方が検査を受けられるようにしていきたい」と述べました。<br><br>また、来月６日までとなっている緊急事態宣言について、安倍総理大臣は「専門家の皆様の分析と意見をいただき判断したいと考えているが、現状の状況としては、医療現場は大変過酷な状況だ。医療従事者の皆様には大きな負担がかかっており、依然厳しい状況は続いているのではないかと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、延長するかどうかの判断をする時期について、「行政上の課題や準備などもあるので、ギリギリということではなく、ある程度その前に決めたいと考えている」と述べました。<br><br>自民党の宇都隆史氏は保健所の負担軽減について、「患者の発生数で、東京で症状確認中とされる人の数が多いのは、検査の結果が出た後に、保健所が連絡をしても、連絡に出ない人の割合が非常に多いからだということだ。若い人はＬＩＮＥで通知をするなど、工夫していくべきではないか」と質問しました。<br><br>これに対し、橋本厚生労働副大臣は「厚生労働省として、陽性でも軽症の方に、スマホなどで健康状態を入力してもらえるようなものなど、いくつかのシステムを準備し、保健所の負担を軽減できるように取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>さらに萩生田文部科学大臣は学校の休校をめぐり、「子どもたちを感染リスクから守りながら、学びを保障していくためには、段階的に、必要最小限度の教育活動を開始していくことが重要だ。その際、例えば任意の分散登校を行い、進学を控える最終学年から学習活動を開始するなどさまざまな工夫が考えられる。専門家会議の皆さんのご意見も伺いながら、連休前には一定のガイドラインを示していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「適切なタイミングで判断」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「国民の協力や医療現場の献身的な努力によって、今のところ諸外国のような爆発的な感染拡大は発生していない。一方で、いまだに多くの新規の感染者が発生しており、引き続き厳しい状況にあると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで、緊急事態宣言の延長について「専門家の意見をうかがいながら判断していく。混乱が生じることがないように期限となる来月６日に先立って、適切なタイミングで判断したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「５月６日で終わる認識ない」</h3><div>公明党の山口代表は党の中央幹事会で、「感染の拡大が抑えられつつあるが、５月６日で緊急事態宣言が終わるという認識は持つことができない。政府として、専門家の意見を踏まえ、その後の見通しを早く明確に示すことが大切だ。外出自粛を徹底することによって、感染拡大を一気に低下させる努力をしていかなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 12:03:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>57歳男を逮捕 交番相談員を刺した殺人未遂などの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>57歳男を逮捕 交番相談員を刺した殺人未遂などの疑い</span><time datetime="2020-04-30T12:23"><span>4月30日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411441_2004301123_2004301123_01_02.jpg" alt="57歳男を逮捕 交番相談員を刺した殺人未遂などの疑い" id="news_image"></div><div>30日午前、東京 葛飾区にある交番で、交番相談員の61歳の男性がいきなり刃物で切りつけられ、病院で手当てを受けています。警視庁は、切りつけた57歳の男を殺人未遂などの疑いで逮捕し、詳しいいきさつを調べています。</div><div>30日午前９時半ごろ、東京 葛飾区南水元にある亀有警察署の「南水元交番」で、交番相談員の61歳の男性がいきなり背中などを刃物で切りつけられました。<br><br>交番相談員は病院で手当てを受けていますが、命に別状はないということです。<br><br>警視庁によりますと、刃物で切りつけたのは、自称、葛飾区に住む無職の57歳の男で、その場から逃走し、400メートルほど離れたマンションに逃げ込みましたが、まもなく身柄を確保され、殺人未遂などの疑いで逮捕されました。<br><br>切りつけられた交番相談員は、交番内で大声を上げる男ともみあいになったあと切られていて、けがをしながらも男を追跡したということです。<br><br>確保される際、男は「催眠術にかけられている」と意味のわからないことを話し、調べに対しては「すべて黙秘します」と供述しているということです。<br><br>交番相談員は、退職した警察官のＯＢが交番の業務をサポートするため、非常勤で勤務についていて、落とし物の対応や住民からの相談の受け付けなどを行っています。<br><br>現場の南水元交番は団地やアパートなどが建ち並ぶ住宅街の一角にあり、警視庁は事件の詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>通りかかった女性「上半身裸の男がぐったりと倒れている様子」</h3><div>男が確保されたところを見たという80代の女性は、「近くを通りかかったところ、上半身裸の男がぐったりと倒れている様子で、そのまわりを30人ほどの警察官が囲んでいた。男は担架にのせられて、救急車で運ばれていった。叫んだりはせず、ぐったりとしていた。近くでこんなことがあり、とても驚いた」と話していました。</div></div><div><h3>近くの店に勤務の女性「手に刃物を持っているのが見えた」</h3><div>男が確保された現場近くの和菓子屋で勤めているという50代の女性は、「自転車に乗った警察官が『店の中に入って、入って』と言っていて、何かと思って見たら、男が階段を上がっていった。警察官が『行くな』と言って、男が降りてきたら、手に刃物を持っているのが見えた。怖くて店に戻ってきてしまった。男はこの辺りをたまに通る人で、見たことがあるが、おとなしそうな人だった」と話していました。</div></div><div><h3>近くに住む高校生「刃物を持った男が暴れていた」</h3><div>男が確保されたマンションの近くに住む男子高校生は、「交番の近くに行ったときに刃物を持った人がロッカーを倒すなど暴れていた。その後、マンション辺りに戻ってきたら警察官が集まってきたのでなんだろうと思っていたら、男が降りてきました。本当に怖かったです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 12:23:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ボーイング 人員削減や減産へ 日本経済に影響も 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ボーイング 人員削減や減産へ 日本経済に影響も 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-30T13:23"><span>4月30日</span> <span>13時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411681_2004301306_2004301323_01_02.jpg" alt="米 ボーイング 人員削減や減産へ 日本経済に影響も 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で経営が悪化しているアメリカの航空機大手ボーイングは、大規模な人員削減に加え、787型機や777型機などの旅客機の生産を減らすことにしています。こうした旅客機の生産には日本のメーカーも多く関わっており、すそ野の広い航空機産業の停滞は日本経済にも影響を与えそうです。</div><div>ボーイングは29日、先月までの３か月間の業績が２期連続の最終赤字になったと発表しました。<br><br>これは、２度の墜落事故で業績が悪化していたところに、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で航空需要が大幅に減少し、追い打ちを受けた形です。<br><br>電話会見で、経営トップのカルフーンＣＥＯは「航空産業が去年の状態に戻るのに、２、３年。再び成長するには、さらに数年かかる」という厳しい見通しを示しました。<br><br>そのうえで、16万人の従業員の10％の人員削減のほか、「トリプルセブン」と呼ばれる777型機や、787型機など商業旅客機の生産を減らす方針を明らかにしました。このうち787型機は全体の35％に日本企業が関わっています。<br><br>胴体部分を手がける日本の川崎重工業や、ボーイング向けの部品を提供するＳＵＢＡＲＵも主力工場の操業を来月初めまで停止することにしていて、影響が長期化することも予想されます。<br><br>ボーイングとシェアを二分するヨーロッパのエアバスも経営不振に見舞われていて、すそ野の広い航空機産業の停滞は中小企業も含め、日本経済に影響を与えそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 13:23:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長の特別列車は現地停車中か 米研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長の特別列車は現地停車中か 米研究グループ</span><time datetime="2020-04-30T13:24"><span>4月30日</span> <span>13時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411411_2004301219_2004301221_01_03.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長の特別列車は現地停車中か 米研究グループ" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の健康状態に関心が集まる中、アメリカの研究グループは先週、北朝鮮東部で確認されたキム委員長の特別列車とみられる車両が、29日も現地に停車していたとする衛星写真の分析結果を公表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411411_2004301102_2004301122_01_02.jpg" alt=""><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長について、アメリカのメディアが重篤になっているという情報があると報じた一方、韓国では、北朝鮮東部のウォンサン（元山）に滞在しているという見方が出るなど、健康状態に関心が集まっています。<br><br>アメリカの研究グループ「38ノース」は29日、ウォンサンにあるキム委員長の別荘だとする施設周辺を29日に撮影した衛星写真の分析結果を公表しました。<br><br>それによりますと、別荘の近くにある鉄道の駅に、今月21日と23日に続いて29日も、キム委員長の特別列車とみられる車両が停車しているのが確認されたということです。<br><br>38ノースは、列車の存在だけではキム委員長が周辺に滞在しているという証拠にはならないとしながらも、ウォンサンに滞在しているという一部の見方を補強するものだとしています。<br><br>分析を行ったジェニー・タウン氏はＮＨＫの取材に対し、「列車は同じ場所に停車し、移動していないようだ。キム委員長がウォンサンに滞在しているとすれば、現地には特別な医療機関がないため、重篤な状態ではないのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>北朝鮮は米韓合同訓練を非難</h3><div>北朝鮮は30日、国営のウェブサイトに記事を掲載し、先週、アメリカ軍と韓国軍が行った空軍の合同訓練を非難しました。<br><br>記事は「明らかにわが国を狙った先制攻撃の訓練で、少しも見過ごせない。われわれを侵略しようという野望は全く変わっていない」と主張したうえで「新型コロナウイルスの感染者が南でも増えている中でも、戦争が好きな者たちは火遊びに走り回っている」と非難しました。<br><br>一方、国営メディアは30日も、これまでのところキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の活動を伝える新たな写真や映像は報じていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 13:24:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天 法人向け新型コロナＰＣＲ検査キット 販売一時見合わせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天 法人向け新型コロナＰＣＲ検査キット 販売一時見合わせ</span><time datetime="2020-04-30T13:36"><span>4月30日</span> <span>13時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411701_2004301321_2004301336_01_02.jpg" alt="楽天 法人向け新型コロナＰＣＲ検査キット 販売一時見合わせ" id="news_image"></div><div></div><div>楽天は、法人向けに始めた新型コロナウイルスの検査キットの販売を一時、見合わせると発表しました。キットの製造などを手がける出資先の企業で経営体制の変更があったことが理由だと説明しています。</div><div>楽天は今月20日、出資先の企業、ジェネシスヘルスケアが製造や検査などを担う新型コロナウイルスのＰＣＲ検査キットの販売を法人向けに始めましたが、30日、この販売を一時見合わせると発表しました。<br><br>理由について楽天は、ジェネシスヘルスケアの経営体制に変更があったためだと説明していて、再開は新しい体制のコンプライアンスの在り方などを精査して判断するとしています。<br><br>検査キットの出荷はすでに始まっていますが、すべて回収するということです。<br><br>この検査キットは利用者が自分で鼻の奥の粘膜などを採取して容器に密封し、専用の回収ボックスに入れると新型コロナウイルスに特徴的な遺伝子が含まれるかどうかが分かるという仕組みです。<br><br>感染の有無を確認する医療的な診断はしないと説明していますが、日本医師会が「検査は専門家が正確に行うことが必要で、信頼性に問題がある」と指摘するなど批判も出ていました。<br><br>楽天は正確な採取に向けてイラストをまじえた説明書をつけているとして「在宅勤務が難しい人たちの感染のおそれを把握することが感染拡大の防止につながるという思いは変わらない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 13:36:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー本田選手が新事業 トップアスリートの声届けるアプリ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー本田選手が新事業 トップアスリートの声届けるアプリ</span><time datetime="2020-04-30T13:45"><span>4月30日</span> <span>13時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411691_2004301333_2004301345_01_02.jpg" alt="サッカー本田選手が新事業 トップアスリートの声届けるアプリ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染がひろがる中、サッカー元日本代表の本田圭佑選手がスマートフォンなどのアプリでトップアスリートの声を届ける事業を始め、ウェブ形式での取材に応じ、「挑戦に対する考えやふだんのエピソードを話すだけで元気づけられる、勇気づけられると思う」と話しました。</div><div>この事業は、スマートフォンなどのアプリを通じてトップアスリートたちのさまざまなテーマについての声を届けるもので、本田選手をはじめ、本田選手と親交のある大リーグのダルビッシュ有投手やテニスの錦織圭選手、それに競泳の池江璃花子選手などトップアスリートが16人参加します。本田選手は30日、所属チームのあるブラジルからウェブ上で取材に応じ、報道陣から寄せられた質問を選択する形式で、事業のねらいなどについて話しました。<br><br>このなかで、本田選手は、「トップアスリートが感情を込めて深い話を伝えられるサービスだ。新型コロナウイルスで困っている多くの人たちに向けて、問題解決のための発信をするのではなく、挑戦に対する考えやふだんのエピソードを話すだけで元気づけられる、勇気づけられると思う。音声なので移動の時や作業中に音楽を聴くのと同じように聞いてもらいたい」と話しました。<br><br>この事業は、29日から始まっていて、６月１日からは月額990円の有料サービスになるということですが、新型コロナウイルスで休校中の子どもたちが多い中、５月末までは無料にしたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 13:45:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>