<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル発射 制裁履行など通じ自制求める 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010980911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル発射 制裁履行など通じ自制求める 政府</span><time datetime="2017-05-14T12:10"><span>5月14日</span> <span>12時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010980911_1705141223_1705141226_01_03.jpg" alt="北朝鮮ミサイル発射 制裁履行など通じ自制求める 政府" id="news_image"></div><div>政府は、北朝鮮が弾道ミサイルを発射したこと受けて、ＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合を開き、国連安全保障理事会の制裁決議の着実な履行などを通じ、引き続き自制を求めていくことを確認しました。菅官房長官は記者会見で、ミサイルはおよそ８００キロ飛び、朝鮮半島の東およそ４００キロの日本海に落下したと推定されるとしたうえで、外交ルートを通じて北朝鮮に抗議したことを明らかにしました。</div><div>北朝鮮が１４日午前５時２８分ごろ、北朝鮮西岸より１発の弾道ミサイルを発射したことを受けて、政府は午前６時５４分ごろから総理大臣官邸で、安倍総理大臣、菅官房長官らが出席してＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合を開きました。そして、情報収集や分析に全力を挙げ、国民に対して迅速的確な情報提供を行うことや、不測の事態に備え万全の体制をとることなどを改めて確認するとともに、国際社会と連携し、国連安全保障理事会の制裁決議の着実な履行などを通じて引き続き自制を求めていくことを確認しました。<br><br>このあと菅官房長官は１４日の２度目の記者会見で、「北朝鮮は本日５時２８分ごろ、北朝鮮西岸のクソン（亀城）付近から１発の弾道ミサイルを東北東方向に発射したと判断される。発射された弾道ミサイルはおよそ３０分間、およそ８００キロ飛び、朝鮮半島東およそ４００キロメートルの日本海上に落下したものと推定される。落下したのは排他的経済水域内ではないものと推定している。現在のところ、航空機や船舶からの被害報告情報等は確認されていない」と述べました。<br><br>また菅官房長官は「今回の事案は、発射されたミサイルがわが国に飛来する可能性はないと判断したために、Ｊアラート＝全国瞬時警報システムなどは使用していない」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「今回の北朝鮮による弾道ミサイルの発射は、国連の安保理決議違反であり、直ちに北京の大使館ルートを通じて北朝鮮に厳重に抗議し、強く非難したところだ」と述べました。<br>そして菅官房長官は「引き続きアメリカ、韓国と緊密に連携しつつ、いかなる事態にも対応することができるよう緊張感をもって、警戒監視をはじめとする必要な対応に万全を期していく。日米韓、さらに中国やロシアの協力も得ながら、この総合力で北朝鮮問題は対応していく必要がある」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、発射されたミサイルの種類について「現時点で詳細はまだ分析中だ」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が、韓国のムン大統領が就任したこととの関連性について質問したのに対し、「韓国の大統領が就任まもないことや、いろんな世界の動きを見ながら行っているのかということも含めて、今、分析中だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相「国際社会と連携 決議順守を求める」</h3><div>安倍総理大臣は正午前、２回目となるＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合のあと、総理大臣官邸で記者団に対し、「北朝鮮の弾道ミサイル発射を受けて、日韓で電話外相会談を行った。日米においては国家安全保障局の谷内局長とマクマスター大統領補佐官との電話会談をそれぞれ行った」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は、「今後も日米、そして日韓において緊密に連携しながら情報を分析し、しっかりと対応していきたい。日米、日韓のみならず中国そしてロシア、国際社会と連携をしながら、しっかりと北朝鮮に対して国連決議を守るよう強く求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>岸田外相「米韓と調整 意図を分析」</h3><div>岸田外務大臣は外務省で記者団に対し、「弾道ミサイルの発射は、わが国を含む地域・国際社会に対する明らかな挑発行動であり、断じて容認することはできない。累次の国連安保理決議や日朝ピョンヤン宣言にも反しており、北京の大使館ルートを通じて抗議を行い、安保理の場においても米韓の代表部とすりあわせを開始した」と述べました。<br>そのうえで岸田大臣は「今回の発射は、韓国でムン政権がスタートした直後であり、中国でも『一帯一路フォーラム』がスタートするタイミングでもある。それがどのような意図を持っているのかは分析したいし、国連安保理でもしっかり対応しなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「首脳参集する日に許されず」</h3><div>自民党の二階幹事長は、訪問先の北京で記者団に対し、「『一帯一路』の国際フォーラムが北京で開催され、２９か国の首脳が参集しているという日に、北朝鮮の行為は許されるものではなく、日本としても自民党としても強く抗議しておかなければならない。北朝鮮の核・ミサイルの開発は、断じて容認できない。中国とも緊密に連携しながら、北朝鮮に対し、挑発行動の自制、安保理決議の順守を強く求め、北朝鮮をめぐる懸案の包括的な解決に今後も全力を尽くしていく」と述べました。</div></div><div><h3>去年と同じペースで発射</h3><div>北朝鮮は、ことしに入ってから、２月にＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイル１発を発射しました。３月には、中距離弾道ミサイルの「スカッドＥＲ」４発を同時に発射するなど、合わせて２回で５発を発射しました。<br><br>先月（４月）には、いずれも失敗に終わったと見られているものの、３回にわたって、それぞれ１発の弾道ミサイルを発射していて、１４日を含めると、これまでに合わせて７回、１０発を発射したことになります。<br><br>北朝鮮は去年も同じ時期までに７回にわたって弾道ミサイルの発射に踏み切り、事実上の長距離弾道ミサイルを含む合わせて１０発を発射しました。これまでのところ、２０発余りの弾道ミサイルを発射した去年と同じペースとなっていて、関係国が警戒と監視を続けています。</div></div><div><h3>渋谷で号外配布 市民の反応は</h3><div>北朝鮮が弾道ミサイルを発射したことを受けて、買い物客などでにぎわう東京・渋谷では、午前１０時半ごろから新聞の号外が配られました。<br><br>号外を受け取った７５歳の主婦は「ニュースを聞いて驚きました。次はいつ発射されるのかと思うと、とても怖いです」と話していました。<br>また、２４歳の男子学生は「万が一のときに備えるにしても情報をいち早く知って、安全な地下に避難することくらいしかできない」と不安を感じていました。<br>また、７０歳の会社員の男性は「北朝鮮と対話で問題を解決していこう姿勢の韓国の新しい大統領が就任したばかりのこのタイミングで、どうしてミサイルを発射するのか、北朝鮮の考えていることが分からない。北朝鮮に影響力のある中国も含めて各国が一丸となって強く抗議していかないと効果がないのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010980911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 12:10:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミサイルの射程は４０００キロ超か 自衛隊元幹部が指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ミサイルの射程は４０００キロ超か 自衛隊元幹部が指摘</span><time datetime="2017-05-14T14:27"><span>5月14日</span> <span>14時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010981111_1705141432_1705141439_01_03.jpg" alt="ミサイルの射程は４０００キロ超か 自衛隊元幹部が指摘" id="news_image"></div><div>北朝鮮が今回発射した弾道ミサイルについて、海上自衛隊の元幹部は、「射程は４０００キロを軽く超えるとみられ、楽観視できるような状況ではない」と指摘しました。</div><div>海上自衛隊の元海将で、自衛艦隊司令官を務めた山崎眞さんは１４日、ＮＨＫの取材に対し、北朝鮮が今回発射した弾道ミサイルについて、「飛行時間が３０分で、２０００キロの高度まで上がり、８００キロ飛んだということは、発射が成功したということだ」と述べ、北朝鮮が意図したとおりにミサイルが飛行した可能性が高いという見方を示しました。<br><br>そのうえで、通常より角度をつけて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」を用いたと指摘したうえで、「通常の角度で発射すれば、射程は４０００キロを軽く超えるだろう」と分析しました。また、北朝鮮のミサイル開発の現状について山崎さんは「飛距離が格段に伸びている。射程が６００キロ程度のミサイル開発から始め、自力でここまできたというのは技術的に進んでいる」と強調しました。<br><br>さらに、「ハワイまで飛ぶミサイルを開発する可能性も高い。そうなると大変な脅威で、世界情勢に影響を及ぼすことになる」として危機感を示すとともに、「ミサイルに対処する能力を上げていかなければいけない。楽観視できるような状況ではない」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 14:27:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ムン大統領が意欲示す南北対話は当面困難か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 ムン大統領が意欲示す南北対話は当面困難か</span><time datetime="2017-05-14T17:07"><span>5月14日</span> <span>17時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010981191_1705141736_1705141737_01_02.jpg" alt="韓国 ムン大統領が意欲示す南北対話は当面困難か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮が１４日朝に弾道ミサイル１発を日本海に向けて発射したことを受けて、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、深刻な挑発だと非難するとともに、「北の態度が変化したとき、初めて対話が可能になる」と述べ、ムン大統領が意欲を示してきた北朝鮮との対話は当面、難しくなったという見方が出ています。</div><div>韓国軍の合同参謀本部によりますと、北朝鮮は、日本時間の１４日午前５時半ごろ、北西部・ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から弾道ミサイル１発を東に向けて発射し、ミサイルは７００キロ余り飛行して日本海に落下しました。<br><br>北朝鮮がこのタイミングで発射した意図について、韓国軍の関係者は、アメリカが主導する制裁や圧力には屈しない姿勢を示すことや、相次ぐ発射失敗からの挽回、さらには、ムン・ジェイン大統領の就任直後での南北関係の主導権確保といった狙いがあるとの見方を示しました。<br><br>今回の発射を受けて、ムン大統領は、関係閣僚らを集めて就任後初めてのＮＳＣ＝国家安全保障会議を開き、「朝鮮半島はもちろん、国際的な平和と安全に対する深刻な挑発行為であり、強く糾弾する」と述べ、北朝鮮を非難しました。そのうえで韓国軍に対しては、万全の態勢をとることを、また、ユン・ビョンセ（尹炳世）外相などには、アメリカをはじめとする友好国と連携して対応することを、それぞれ指示しました。<br><br>ムン大統領は、かねてから北朝鮮の核・ミサイル問題を解決するには南北間の対話も必要だと主張してきました。しかし、１４日朝のＮＳＣで、ムン大統領は「就任の際に『朝鮮半島の平和定着のためにできることは何でもする』と表明したにもかかわらず、わずか数日後に北が無謀な挑発をしたのは非常に遺憾だ。北の態度が変化したとき、初めて対話が可能になる」と述べており、大統領が意欲を示してきた北朝鮮との対話は、当面、難しくなったという見方が韓国国内で出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国外務省が談話 北朝鮮を非難 各国には自制要求</h3><div>中国外務省の華春瑩報道官は１４日午後に談話を発表し、「中国は関係する動向に注意を払っている」と述べました。そして、「北朝鮮による弾道ミサイル技術を利用した発射に対する国連安全保障理事会の決議には明確な規定がある。中国は、北朝鮮が安保理決議に違反して発射を行うことに反対する」と強調し、北朝鮮を非難しました。<br><br>そのうえで、華報道官は「いま朝鮮半島情勢は複雑で敏感であり、関係国は抑制を保ち、地域の情勢をさらに緊張させるようなことをするべきではない」と述べ、各国に自制を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 17:07:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>稀勢の里 「北斗の拳」の”ラオウ”の化粧まわしで土俵入り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>稀勢の里 「北斗の拳」の”ラオウ”の化粧まわしで土俵入り</span><time datetime="2017-05-14T17:08"><span>5月14日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010981171_1705141641_1705141708_01_02.jpg" alt="稀勢の里 「北斗の拳」の”ラオウ”の化粧まわしで土俵入り" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲夏場所初日の14日、３場所連続優勝を目指す横綱・稀勢の里は漫画「北斗の拳」のキャラクターの化粧まわしを締めて、東京の本場所で初めての横綱土俵入りを行いました。</div><div>横綱として初めて両国の国技館で行われる本場所に臨む稀勢の里は、初日の１４日、漫画「北斗の拳」のキャラクター、「ラオウ」が描かれた化粧まわしを締めて、「雲竜型」の土俵入りを行いました。<br><br>また、太刀持ちの関脇・高安は主人公の「ケンシロウ」、露払いの前頭８枚目・松鳳山は「トキ」が描かれた化粧まわしを締めました。<br><br>この三つぞろいを贈った会社によりますと、稀勢の里は先代の師匠の元横綱・隆の里の鳴戸親方から「孤独にならないと強くならない」と教えられてきたことから、主人公の「ケンシロウ」でなく、孤独に戦う「ラオウ」をみずから選んだということです。<br><br>稀勢の里は１４日の土俵入りでは、先場所のけがを負ったあととは違い、左腕や左胸にテーピングはなく、両手を打ち合わせる「かしわ手」も力強さが戻って「バチン」と大きな音を会場に響き渡らせていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 17:08:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 美濃加茂市長に藤井氏 無投票で３選 汚職事件で上告中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岐阜 美濃加茂市長に藤井氏 無投票で３選 汚職事件で上告中</span><time datetime="2017-05-14T17:20"><span>5月14日</span> <span>17時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010981201_1705141729_1705141730_01_02.jpg" alt="岐阜 美濃加茂市長に藤井氏 無投票で３選 汚職事件で上告中" id="news_image"></div><div></div><div>任期満了に伴う岐阜県美濃加茂市の市長選挙が１４日に告示され、受託収賄などの罪で有罪判決を受けた現職の藤井浩人氏が、無投票で３回目の当選を果たしました。</div><div>岐阜県美濃加茂市の市長選挙の立候補の受け付けは、１４日午後５時で締め切られ、無所属で現職の藤井浩人氏以外に届け出が無く、藤井氏が無投票で３回目の当選を果たしました。<br><br>藤井氏は３２歳。４年前、当時、全国最年少の２８歳で市長に初当選しました。その後、市議会議員時代に浄水設備の導入をめぐって業者から賄賂を受け取ったとして受託収賄などの罪に問われ、１審の判決は無罪でしたが、２審の名古屋高等裁判所は去年１１月、執行猶予のついた有罪判決を言い渡しました。<br><br>藤井氏は、判決を不服として上告するとともに、「市長を続けることに市民の信を問いたい」として、去年１２月に辞職したうえで、ことし１月の出直しの市長選挙に立候補し、再選を果たしました。<br><br>今回の選挙は、藤井氏が辞職する前の１期目の任期が来月に満了するのに伴うもので、藤井氏の新しい任期は４年後の２０２１年までになります。<br>ただ藤井氏は、仮に在職中に有罪が確定すれば自動的に失職します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤井氏「事件は事実無根 自信を持って職を全う」</h3><div>無投票での当選を果たした藤井氏は「裁判を抱えていることに変わりはないが、事件は事実無根であり、後ろめたい点は無いので、全力で自信を持って市長職を全うしたい。市民の皆さんに、この地域に生まれてよかったと思ってもらえるような地域づくりをしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 17:20:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタが「空飛ぶ車」開発に出資 東京五輪の聖火台目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トヨタが「空飛ぶ車」開発に出資 東京五輪の聖火台目指す</span><time datetime="2017-05-14T18:14"><span>5月14日</span> <span>18時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010981081_1705141809_1705141814_01_03.jpg" alt="トヨタが「空飛ぶ車」開発に出資 東京五輪の聖火台目指す" id="news_image"></div><div>プロペラでドローンのように空中に浮かぶ「空飛ぶ車」の開発が民間レベルで進む中、トヨタ自動車などが開発を加速させようと、今後３年間で４０００万円余りを出資することになりました。</div><div>「空飛ぶ車」は、トヨタなどのエンジニアが有志で開発を進めているもので、四方についた８つの羽でドローンのように空を飛ぶことを目指しています。<br><br>これについて、トヨタをはじめグループ企業１５社が開発を加速させようと、有志団体に対して今後３年間で４２５０万円を出資することになりました。<br><br>これまで有志団体は、クラウドファンディングなどで開発資金を募っていましたが、トヨタなどが出資することで当面の資金不足が解消されることになります。２０１９年の１月ごろには有人機として完成させ、２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックの聖火台に空飛ぶ車で火を灯したいとしています。<br><br>「空飛ぶ車」をめぐっては、欧米のベンチャー企業などが次世代の乗り物として実用化に向けた開発の動きを加速させています。トヨタとしても、自動運転車など新しい技術開発が進む中、空飛ぶ車の支援に参画することで自動車開発の新たな可能性を探りたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 18:14:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交際相手の同級生宅に火をつけ殺害か 高３少年を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>交際相手の同級生宅に火をつけ殺害か 高３少年を逮捕</span><time datetime="2017-05-14T18:17"><span>5月14日</span> <span>18時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010981261_1705141837_1705141839_01_03.jpg" alt="交際相手の同級生宅に火をつけ殺害か 高３少年を逮捕" id="news_image"></div><div>交際相手の高校の同級生の少女の自宅に火をつけるなどして殺害したとして、都内の高校３年生の少年が殺人の疑いで警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、東京・墨田区に住む都立高校３年生の１８歳の少年です。警視庁の調べによりますと、少年は、今月３日の夜から翌４日の朝にかけて、高校の同級生で交際相手の佐藤麻衣さん（１７）を台東区内にある麻衣さんの自宅マンションの部屋に火をつけるなどして殺害したとして殺人の疑いが持たれています。<br><br>逮捕された少年は、今月４日の午前８時半ごろに「火事です」と警察に通報し、「部屋を訪れたら煙が出ていたため、空いているベランダから部屋に入って助けようとした」と話していましたが、説明に不自然な点があり、警視庁が事情を聴いたところ、殺害したことを認めたため、逮捕したということです。<br><br>警視庁によりますと、当時、麻衣さんの家族は出かけていて不在で、２人は一緒に外出したあと、今月３日の午後８時半ごろにマンションに戻ってきていたということです。調べに対して少年は、「殺したことは間違いありません」などと供述しているということで、警視庁は、動機や当時の詳しい状況を調べる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所で働く男性「男の子が呆然と」</h3><div>当時、現場近くで働いていた男性は「仕事をしていたら、焦げ臭い匂いがして外に出たら、煙が立ち込めていました。職場の同僚が髪の毛が焼けた男の子が呆然と立っているのを見たと、話していました。亡くなった女の子はよくアパートの下でその男の子と話しているのを見かけ、２人はカップルのような感じで、いつも親しそうにしてました」と話していました。<br><br>当時近くにいた女性は「若い男の子が火事があったマンションの入り口のあたりでしゃがみこんでいました。元気がない様子で、通りがかりの人が水を飲ませたりしていましたが、つらそうにしていました」と話していました。<br><br>また、現場近くにいた別の女性は「担架で運ばれる女の子を見ました。その後、警察がきて、火事の前日の夜に女性の悲鳴や不審な人物を見なかったかと聞かれたので、ただの火事ではなくて、事件なのかと思っていましたが、高校生が逮捕されたと聞いて驚きました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 18:17:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>