<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来</span><time datetime="2018-07-18T16:07"><span>7月18日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538171_1807181615_1807181615_01_02.jpg" alt="参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来" id="news_image"></div><div></div><div>参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすなどとした、自民党の改正公職選挙法は、午後の衆議院本会議で、自民・公明両党の賛成多数で可決・成立しました。参議院の定数が増えるのは、昭和45年に沖縄県の本土復帰に向けて、法改正が行われて以来となります。</div><div>参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすなどとした、自民党の公職選挙法改正案は17日、衆議院の特別委員会で可決されたのを受けて、18日午後の衆議院本会議に上程されました。<br><br>採決に先立って各党の討論が行われ、自民党は「１票の格差の縮減と人口減少に直面する地域をはじめとする多様な民意の国政への反映を両立させる現在考え得る最良の案だ」と述べ、理解を求めました。<br><br>これに対し、立憲民主党は「民主主義の根幹である選挙制度まで、与党の数の力で押し切ることは議会制民主主義の破壊だ」と述べ、反対しました。<br><br>このあと、採決が行われた結果、自民・公明両党の賛成多数で、可決・成立しました。<br><br>成立した改正公職選挙法は、参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすとともに、比例代表に、あらかじめ政党が決めた順位にしたがって当選者を決められる「特定枠」を導入するなどとしています。<br><br>これによって参議院の定数は、来年の参議院選挙と、４年後の選挙で３ずつ増えて、最終的には、選挙区が148、比例代表が100の248になります。<br><br>参議院の創設当時の定数は250でしたが、昭和45年に沖縄県の本土復帰に向けて、沖縄選挙区を設け、２増やす法改正が行われたあと、平成12年には、10減らす法改正が行われ、現在の242となっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>定数増は埼玉選挙区と比例代表</h3><div>成立した自民党の改正公職選挙法は、参議院選挙の１票の格差を是正するため、議員１人当たりの有権者が最も多い埼玉選挙区の定数を２増やすとしています。<br><br>埼玉選挙区は来年の参議院選挙で、改選される議席が現在の「３」から「４」に増えます。<br><br>法律を提出した自民党は、これによって前回２年前の選挙で、最大で3.08倍あった１票の格差は、最大で2.985倍に縮小するとしています。<br><br>また、比例代表の定数を４増やしたうえで、あらかじめ政党が決めた順位に従って当選者が決まる「特定枠」を設けることができるようになります。<br><br>「特定枠」を使うかどうか、また、使う場合、何人、適用するかについては、各党が自由に決められます。<br><br>自民党はこの「特定枠」を活用して、「合区」された鳥取と島根、徳島と高知の４県のうち、選挙区に候補者を擁立できない県からも、確実に議員を出せるようにしたい考えです。<br><br>これによって参議院の定数は、来年の参議院選挙と、４年後の選挙で３ずつ、合わせて６増えて、最終的には、選挙区が148、比例代表が100の248になります。<br><br>参議院で議席を増やす改正が行われるのは、沖縄が本土復帰に向け選挙区を新設するため定数を２増やした48年前の昭和45年の改正以来です。</div></div><div><h3>なぜ定数増？</h3><div>自民党は憲法を改正し、「合区」の解消を目指していることから、１票の格差を是正するためにこれ以上「合区」を増やすことはできないとして、選挙区の定数を増やすことにしました。<br><br>また、比例代表の定数増については選挙区の定数とのバランスと、「特定枠」の導入による影響を緩和するためと説明していました。<br><br>自民党は「特定枠」に合区された４県のうち、選挙区に候補者を擁立できない２県から候補者を立てる方針で、この２人分の定数を増やすことで、比例代表選出の議員への影響を抑え、理解を得たいという狙いがあるものとみられます。<br><br>全体で定数が６増えることについて、自民党は参議院は衆議院と量的にも同様の審議を行っているだけでなく、独自に行政監視の機能強化にも取り組んでいて、その役割を果たしていくことによって、国民の理解は得られるなどと主張してきました。<br><br>これに対し野党側は、定数を増やし「特定枠」を設けるのは自民党の党利党略だとして一斉に批判してきました。</div></div><div><h3>改正を急いだ背景は</h3><div>参議院では、おととしの前回の参議院選挙を前に１票の格差を是正するため、「合区」を初めて導入するなどして選挙区の定数を「10増10減」する法改正を行いました。<br><br>そして法律の付則には「平成31年の参議院選挙に向けて、選挙制度の抜本的な見直しを検討し、必ず結論を得る」と明記していました。<br><br>こうしたことなども踏まえ、前回選挙で最大で3.08倍あった１票の格差について、最高裁判所は憲法に違反しないという判決を出しました。<br><br>ただ参議院では、来年の選挙までに格差是正の措置を講じなければ、最高裁が次回選挙の１票の格差を「憲法違反」と判断するおそれがあるとして、去年５月から各党で議論を重ねてきました。<br><br>しかし各党の主張の隔たりは大きく、意見集約できない状況が続いていました。<br><br>自民党は、制度の変更を周知する期間も考慮すれば、選挙までおよそ１年となる今の国会で法改正を実現する必要があるとして、独自に改正案を提出して審議を急ぐよう主張していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:07:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立</span><time datetime="2018-07-18T18:00"><span>7月18日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537851_1807181227_1807181230_01_03.jpg" alt="受動喫煙対策を強化 改正健康増進法成立" id="news_image"></div><div>受動喫煙対策を強化する改正健康増進法は、18日の参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と国民民主党などの賛成多数で可決・成立しました。</div><div>健康増進法の改正案は、他人のたばこの煙を吸い込む受動喫煙を防ごうと対策を強化するもので、学校や病院、行政機関などは屋内を完全に禁煙にし、敷地内の屋外では、喫煙所の設置が認められています。<br><br>また飲食店では、規模の大きな店や新たに営業を始める店は喫煙室以外、禁煙とする一方、客席面積が100平方メートル以下の、既存の規模の小さい個人経営などの店は、店先などに表示すれば喫煙が可能となっています。<br><br>法案は先週、参議院厚生労働委員会で可決されたことを受けて、18日午前、参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と、国民民主党などの賛成多数で可決され、成立しました。<br><br>法律が成立したことを受けて、学校や病院、行政機関などでは来年夏ごろから原則禁煙に、飲食店では再来年４月１日から規制が始まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「一歩前進」</h3><div>国立がん研究センターの若尾文彦がん対策情報センター長は、受動喫煙の危険性について「受動喫煙をした人はたばこを吸わない人に比べて肺がんのリスクが1.3倍に増える」と指摘しています。<br><br>今回の法律が成立したことについては「まだまだ完全なものではないが、受動喫煙の対策が遅れていた日本で、望まないたばこの煙を避けられるよう環境が整備されていくことになるので、一歩前進だと思う」と一定の評価をしています。<br><br>そのうえで、今後も対策を進めていくべきだとして「近年、オリンピック・パラリンピックの開催都市はしっかりと受動喫煙防止の対策を取って、それをきっかけに国全体で対策を広げてきた。日本の取り組みを海外から来た人に知ってもらうという気持ちで臨んでほしい」と指摘しています。<br><br>また、医師で東京都医師会タバコ対策委員会の村松弘康委員長は「海外に比べると非常に甘い法律になっているし、まだまだ不十分な点は多い。受動喫煙を防止するためには、屋内を完全に禁煙にする必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで、村松委員長は「これまでオリンピックの開催都市は屋内完全禁煙の法律や条例を作ってきている。海外の事例を学び、将来的には海外のレベルにあわせた法律に見直していくべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>肺がん患者「法規制は大きな前進」</h3><div>日本肺がん患者連絡会の理事長、長谷川一男さん（47）は８年前、突然、肺がんと診断されました。激しいせきが１週間ほど続いたため、病院で検査を受けたところ、右側の肺に６センチほどまで広がった進行した状態のがんが見つかったのです。<br><br>当時、長谷川さんがノートに記したメモには「生きる！！やれるところまでやる」と病気に立ち向かう決意が書かれています。<br><br>たばこを吸ったことはありませんでしたが、父親や職場の人たちなど周囲にいた多くの人がたばこを吸っていました。<br><br>受動喫煙は肺がんなどのリスクを高め、国内では年間およそ1万5000人が死亡しているという推計もあります。<br><br>長谷川さんは闘病を続けながら、受動喫煙の防止に向けた活動を進めています。<br><br>今回の法案を審議していた衆議院厚生労働委員会にも参考人として出席しましたが、意見を述べていたところ自民党の国会議員からヤジを飛ばされました。<br><br>長谷川さんは法案が成立したことについて一定の評価はしていますが、規制の対象が限られるなど決して十分ではないとして、法律が施行されたあとも成果を検証して見直していくことが必要だと訴えています。<br><br>長谷川さんは「マナーの問題として捉えられてきた受動喫煙が法律で規制されることで、多くの人が重要な問題だと知ったことは大きな前進です。受動喫煙によって命をなくすことがないよう、今後も改善をしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>きっかけは2020年の東京五輪</h3><div>今回の法改正の大きなきっかけとなったのは、2020年のオリンピック・パラリンピックの開催です。<br><br>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、開催国に「たばこのないオリンピック」を求めていて、近年の開催国は受動喫煙の対策を開催に合わせて強化しています。<br><br>厚生労働省がおととし行った調査によりますと、2010年以降の開催国５か国のうちカナダ、イギリス、ロシア、ブラジルの４か国では、飲食店を完全禁煙にする罰則付きの規制を設けています。<br><br>韓国では、喫煙専用のブースの設置を認めたうえで、飲食店を屋内禁煙としています。</div></div><div><h3>ＷＨＯの評価は下から２番目</h3><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、公共の場所での受動喫煙を防ぐ各国の取り組みを調査し、４段階に分けて評価しています。<br><br>最も高い評価を受けているのは、飲食店やオフィスなどすべての公共の場所を屋内全面禁煙とする法律などがある国で、去年の調査では、イギリスやカナダ、ロシア、ブラジルなど55か国に上ります。<br><br>日本は、これまで公共の場所で受動喫煙を防ぐための法律はなく、最低の評価となっていました。<br><br>今回、日本でも新たに法律が成立しましたが、禁煙となった公共の場所は限定的とされ、ＷＨＯの評価は１つ上がるだけで、４段階で下から２番目となります。<br><br>より厳しい東京都の条例についてもＷＨＯの評価は同じで、下から２番目にとどまります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来</span><time datetime="2018-07-18T18:04"><span>7月18日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538001_1807181722_1807181723_01_03.jpg" alt="岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来" id="news_image"></div><div>東日本と西日本を中心に18日も猛暑が続き、岐阜県では最高気温が40度を超えて国内で平成25年以来となる40度以上の記録的な暑さになりました。19日も最高気温が39度まで上がるところがあるなど危険な暑さが続くおそれがあり、引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、18日も東日本と西日本を中心に広い範囲で勢力の強い高気圧に覆われ、猛烈な暑さが続きました。<br><br>岐阜県では特に気温が上がり、午後２時半ごろに多治見市で40度７分、美濃市で40度６分の最高気温を観測しました。<br><br>国内で40度以上の気温が観測されたのは、平成25年８月13日に高知県四万十市西土佐で40度ちょうどを観測して以来で、美濃市では昭和53年に統計を取り始めてから最も高い気温になりました。<br><br>このほかの最高気温は、愛知県豊田市で39度７分、名古屋市で39度２分、京都市で39度１分、埼玉県熊谷市と群馬県館林市で38度９分、東京・青梅市と岡山県高梁市で37度８分、広島市三入で36度３分、愛媛県大洲市で36度１分など全国190の観測点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>猛烈な暑さは19日も続き、日中の最高気温は、京都市で39度、大阪市と岐阜市、大分県日田市で38度、名古屋市、岡山市、甲府市、それに埼玉県熊谷市で37度などと予想されています。<br><br>各地で危険な暑さが続くおそれがあり、熱中症に厳重な警戒が必要です。熱中症の対策に詳しい専門家などは、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使うこと、それに水分や塩分をこまめに補給することが必要だとしています。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化によって熱中症の危険性が高まっていて、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日中の運動は控え ためらわず冷房を</h3><div>熱中症の対策に詳しい専門家などは、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使うこと、それに水分や塩分をこまめに補給することが必要だとしています。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化によって熱中症の危険性が高まっています。<br><br>被災した方々や復旧作業にあたっている人などは水分や塩分をこまめに取ったり定期的に日陰などで休憩したりするほか、自宅の冷房が壊れている場合は冷房のある避難所に移動するなど、十分な対策を取ってください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:04:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ グーグルに5700億円の制裁金支払い命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＵ グーグルに5700億円の制裁金支払い命じる</span><time datetime="2018-07-18T20:17"><span>7月18日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538811_1807182017_1807182019_01_02.jpg" alt="ＥＵ グーグルに5700億円の制裁金支払い命じる" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合は18日、アメリカの大手ＩＴ企業グーグルが、自社の基本ソフトをめぐって日本の独占禁止法にあたるＥＵ競争法に違反したとして、およそ5700億円の制裁金の支払いを命じました。ＥＵの執行機関にあたるヨーロッパ委員会によりますと、グーグルは、圧倒的なシェアを誇るスマートフォン向けの基本ソフト「アンドロイド」と自社製のアプリをセットで端末メーカーに提供し、他社の参入を妨げていたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 20:17:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症の疑いで搬送 全国で1664人 ６人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症の疑いで搬送 全国で1664人 ８人死亡</span><time datetime="2018-07-18T21:05"><span>7月18日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538631_1807181910_1807181913_01_03.jpg" alt="熱中症の疑いで搬送 全国で1664人 ８人死亡" id="news_image"></div><div>ＮＨＫが全国各地の消防などに取材したところ、これまでに熱中症と見られる症状で病院に搬送されたのは全国で1664人に上り、８人が熱中症の疑いで死亡したことがわかりました。</div><div>ＮＨＫが全国の消防や警察に取材したところ、これまでに群馬県、千葉県、茨城県、愛知県、京都府、大阪府、鳥取県それに福島県で70代から90代の合わせて８人が熱中症の疑いで死亡しました。<br><br>また、午後５時現在、熱中症と見られる症状で病院に搬送されたのは、確認できただけで全国で1664人に上りました。<br><br>病院に搬送された人を都道府県別にみますと、愛知県で162人、東京都で152人、埼玉県で139人、大阪府で121人、兵庫県で102人となっています。<br><br>最高気温が40度を超える記録的な暑さとなった岐阜県では54人が搬送されたほか、西日本豪雨の被災地では広島県で43人、京都府で42人、岡山県で32人、愛媛県で21人が病院に運ばれました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 20:27:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>妻の遺体遺棄か 36歳の男と母親を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>妻の遺体遺棄か 36歳の男と母親を逮捕</span><time datetime="2018-07-18T20:58"><span>7月18日</span> <span>20時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538821_1807182100_1807182102_01_03.jpg" alt="妻の遺体遺棄か 36歳の男と母親を逮捕" id="news_image"></div><div>茨城県取手市の住宅の敷地から遺体の一部が見つかり、警察は千葉県内に住む男とその母親の２人を死体遺棄の疑いで逮捕しました。逮捕前の任意の聴取に対し、男は「妻の遺体を埋めた」などと話したということで、警察は遺体の身元や死亡したいきさつを調べています。</div><div>逮捕されたのは、千葉県柏市の銀行員、弥谷鷹仁容疑者（36）と、母親で遺体が見つかった取手市の住宅に住む、会社役員の惠美容疑者（63）の２人で、警察によりますと、ことし３月、取手市の住宅の敷地に遺体を埋めたとして死体遺棄の疑いが持たれています。<br><br>弥谷容疑者は同じ３月に「口論になって車から降りた妻が帰ってこない」と届け出ていて、警察が任意で事情を聴いていたところ、17日になって「妻の遺体を取手市の実家に埋めた」と話したということです。<br><br>18日の捜索で、実家の敷地から遺体の一部が見つかったことから、警察は遺棄するのを手伝ったと見られる母親とともに逮捕しました。<br><br>調べに対し、２人とも容疑を認めているということです。<br><br>警察は、見つかった遺体は弥谷容疑者の30歳の妻と見て確認を進め、死亡したいきさつについても調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 20:58:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本田圭佑選手 ベンチャー企業支援の投資ファンド設立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>本田圭佑選手 ベンチャー企業支援の投資ファンド設立</span><time datetime="2018-07-18T21:01"><span>7月18日</span> <span>21時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538801_1807182057_1807182101_01_02.jpg" alt="本田圭佑選手 ベンチャー企業支援の投資ファンド設立" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表の本田圭佑選手が、アメリカの映画俳優ウィル・スミスさんと共同で、ベンチャー企業を対象とした投資ファンドを設立したことを明らかにしました。</div><div>発表によりますと、本田選手のマネジメント会社とスミスさんが所有する投資会社などが共同で、アメリカのロサンゼルスに新たな投資ファンドを設立したということです。<br><br>将来性がありながらも、設立から間もないために投資を受けることが難しいベンチャー企業の支援が目的で、本田選手は「あらゆる困難な問題に立ち向かう起業家とともに歩んで乗り越えていけるファンドを目指していきます」とコメントしています。<br><br>また、スミスさんも「同じような明確なビジョンをもつ日本の仲間と一緒に仕事をするのはすばらしい経験だ」と感想を述べています。<br><br>本田選手は、メキシコ１部リーグのパチューカとの契約が満了し、サッカー選手としての去就が注目されている中、まずはビジネスの世界で、新たな一歩を踏み出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 21:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>