<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</span><time datetime="2020-10-27T11:50"><span>10月27日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271051_2010271053_01_02.jpg" alt="携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>総務省は携帯電話料金の値下げに向けて、契約先を乗り換える際、カードを差し替えが不要な「eSIM」と呼ばれる機能を普及させるなどの政策を取りまとめた「アクション・プラン」を発表しました。携帯電話会社がこのプランに対応することで値下げにつながるかが焦点となります。</div><div>総務省のアクション・プランは携帯電話料金の値下げに向けて各社の競争を促す政策を盛り込んでいます。<br><br>この中では「利用者にとってわかりやく納得のできる料金・サービスの実現が必要」だとして、料金プランの変更や契約先を乗り換える手続きなどをわかりやすく解説する専用のホームページを年内に設けるとしています。<br><br>また、契約先の乗り換えをしやすくするため契約者の情報を書き込むSIMカードの機能を端末に内蔵させた「eSIM」の普及に向けて、来年の夏までに指針を策定するほか、キャリアメールと呼ばれる携帯電話会社のドメインのメールアドレスを乗り換え後もそのまま使えるようにする仕組みを検討するなどとしています。<br><br>総務省は今後、大手各社がプランに沿って取り組んでいるかを審査する方針で、料金の値下げにつながるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271054_2010271150_01_03.jpg" alt=""><div>武田総務大臣は閣議のあとの会見で「格安スマホが存在するのに乗り換え手続きが複雑で、自由に乗り換えられなかった部分を解消することで健全なマーケットが構築されると思う。料金水準が国際水準に近くなっていくと期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:50:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ANAホールディングス 過去最大5100億円の赤字見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ANAホールディングス 過去最大5100億円の赤字見通し</span><time datetime="2020-10-27T15:09"><span>10月27日</span> <span>15時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683081_2010271508_2010271509_01_02.jpg" alt="ANAホールディングス 過去最大5100億円の赤字見通し" id="news_image"></div><div>航空大手のANAホールディングスは来年3月までの1年間の業績予想を公表し、グループ全体の最終的な損益が過去最大の5100億円の赤字に陥る見通しを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683081_2010271511_2010271514_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの影響で国内線、国際線ともに利用者が大幅に落ち込んでいるためです。<br><br>ANAは航空需要の低迷の長期化に備えて財務基盤を強化するため、金融機関から資本性の資金である「劣後ローン」で4000億円の融資を受けることを正式に明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 15:09:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「妊婦健診」で子宮頸がん発見 1年間で少なくとも234人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「妊婦健診」で子宮頸がん発見 1年間で少なくとも234人</span><time datetime="2020-10-27T15:15"><span>10月27日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682801_2010271205_2010271515_01_02.jpg" alt="「妊婦健診」で子宮頸がん発見 1年間で少なくとも234人" id="news_image"></div><div>妊娠した女性が受ける「妊婦健診」で子宮頸がんが見つかった人が、2017年度の1年間でごく初期のものも含め、全国で少なくとも234人に上っていたことが、日本対がん協会などの調査で明らかになりました。治療のため、妊娠中絶を選択せざるをえない場合もあり、協会は「妊娠を希望する前に必ず検診を受けてほしい」と呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682801_2010271205_2010271722_01_03.jpg" alt=""><div>子宮頸がんは、ウイルス感染が主な原因で子宮の入り口付近にできる若い女性に多いがんで、国内では年間およそ2800人が死亡しています。<br><br>がん検診をすすめている公益財団法人、日本対がん協会などは妊婦健診で子宮頸がんが見つかった人数を調べるため、去年秋から全国1741の自治体を対象にアンケートを行い、38％にあたる664の自治体から検診結果についての回答を得ました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682801_2010271612_2010271622_01_03.jpg" alt=""><div>これらの自治体では、2017年度の1年間に、42万7000人が妊婦健診の際に子宮頸がんの検診を受けていて、その後の精密検査の結果、ステージ1以降のがんが69人、治療の対象となるごく初期のがんが165人見つかっていたことが分かりました。<br><br>日本対がん協会によりますと、子宮頸がんは、早期に発見すれば治療できますが、妊娠中に進行した状態で見つかると、女性の命を守るために、妊娠中絶や子宮の摘出を選択せざるをえないケースも少なくないということです。<br><br>日本対がん協会は「実際はもっと多くの人でがんが見つかっていると考えられ、重い事実だと感じる。妊娠を希望する前に必ず子宮頸がん検診を受けてほしい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>子宮頸がんとは</h3><div>子宮頸がんは子宮の入り口付近にできるがんで主に性交渉によって「ヒトパピローマウイルス」に感染することで発症します。<br><br>国立がん研究センターの統計によりますと、国内では年間およそ1万1000人が発症し、およそ2800人が死亡しています。<br><br>20代から30代の若い女性に多いのが特徴で、2000年以降、発症する人の数と死亡者数がともに増え続けています。<br><br>子宮頸がんは、定期的な検診とワクチンの接種で予防が可能で、早期に発見すれば、治療することができます。<br><br><br>しかし、2015年のOECD＝経済協力開発機構のまとめによりますと、日本の子宮頸がん検診の受診率は42％で、<br>▽アメリカの84％<br>▽イギリスの78％<br>▽ニュージーランドの77％<br>▽オランダの65％など<br>ほかの先進国と比べて低い状態となっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682801_2010271724_2010271725_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>妊婦健診で子宮頸がんが見つかるのが相次いでいることについて、日本産婦人科医会がん部会の上浦祥司部会長は「出産年齢が高齢化し、妊娠する人の多くが子宮頸がんを発症しやすい年齢層と重なっている。妊娠して初めて子宮頸がんが見つかると治療の幅が非常に狭くなってしまう。子宮頸がんになる率も、死亡者数も増えているのは先進国で日本だけだ。20歳から定期的な検診を受けることで自分の体を守れることを知ってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>調査の詳細</h3><div>今回、日本対がん協会などは、妊娠した女性が受ける妊婦健診で子宮頸がんが見つかった人数を調べるため、全国の自治体を対象にアンケート調査を行いました。<br><br>調査は去年の秋から開始し、2017年度の1年間に妊婦健診で子宮頸がんが見つかった女性がどれくらいいるかを全国1741の自治体に尋ね、38％にあたる664の自治体から検診結果についての回答を得ました。<br><br>これらの自治体では2017年度に42万7000人が妊婦健診の際に子宮頸がんの検診を受け、1万341人が精密検査が必要とされました。<br><br>このうちの3726人について精密検査の結果がわかり<br>▽ステージ1以降のがんが69人<br>▽治療の対象となるごく初期のがんが165人<br>▽経過観察となる「中度の病変」は214人<br>▽経過観察となる「軽度の病変」は535人で見つかっていたことがわかりました。<br><br>治療の対象となるごく初期のがんも合わせると、子宮頸がんが見つかったのは234人に上っています。<br><br>日本対がん協会は「アンケートに回答がなかった自治体からも同じ割合で発見されると仮定すると、もっと多くの妊娠中の女性に子宮頸がんが見つかっていると考えられる」としています。</div></div><div><h3>子宮頸がんワクチンの現状</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682801_2010271618_2010271621_01_04.jpg" alt=""><div>子宮頸がんを予防する方法として厚生労働省は、20歳以上の人に対する2年に1回の検診に加え、子宮頸がんワクチンの接種を挙げています。<br><br>このうち、子宮頸がんワクチンは、7年前（2013年）小学6年生から高校1年生の女性を対象に定期接種に追加されましたが、接種後に原因不明の体の痛みなどを訴える女性が相次いだため、積極的な接種の呼びかけが中止され、現在の接種率はおよそ1％にとどまっています。<br><br>厚生労働省は、ワクチンの効果について、国内で年間におよそ2800人が子宮頸がんで死亡する中、原因の5割から7割を占めるウイルスへの感染を防げるとしています。<br><br>また、今月、スウェーデンの研究所のグループが発表した167万人の女性を対象にした大規模な調査結果では、ワクチンを接種しなかった女性では、子宮頸がんが進行した状態と診断されたのは、10万人当たり94人だったのに対し、接種した女性は10万人当たり47人と半減していて、子宮頸がんになるリスクが大幅に減ったとしています。<br><br>一方、厚生労働省は、1万人におよそ5人の割合で接種後に重いアレルギー症状などの「重篤な症状」が報告され、一部で認知機能の低下などが確認されているなどとしています。</div></div><div><h3>妊婦健診の現場</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682801_2010271720_2010271722_01_06.jpg" alt=""><div>大阪・天王寺区にある産婦人科では妊娠中の女性が1日に15人ほど、妊婦健診を受診しますが、妊娠がわかるまで子宮頸がん検診を受けたことがない人も多いといいます。<br><br>このため、妊娠を希望しているかどうかにかかわらず、クリニックを受診した女性に対して子宮頸がん検診を受けるよう案内を行っています。<br><br>妊婦健診に訪れた30代の女性は「妊娠するまで子宮頸がん検診を受けたことはありませんでした。症状も何もなかったので考えたこともなかったです」と話していました。<br><br>また、別の30代の女性は「妊娠を意識する前に婦人科に通ったことがありませんでした。症状がないのに診てもらってもいいのかなと思っていました。定期的に受けたらいいとは聞きますが、予約して病院に足を運ぶところまでせっぱ詰まっていなかったです」と話していました。<br><br>クリニックの脇本剛副院長は「妊婦健診が子宮頸がん検診を受けるきっかけになった人は多くいます。理由やきっかけがないと、産婦人科を受診しにくいかもしれませんが、日常の小さなことでも気軽に相談してもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>子宮摘出経験した女性</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682801_2010271657_2010271722_01_07.jpg" alt=""><div>妊婦健診の際に子宮頸がんが見つかり、その後、子宮をすべて摘出した女性に話を聞くことができました。<br><br>大阪府内に住む45歳の女性は、12年前、33歳の時に双子を妊娠しましたが、妊娠が判明した3日後、妊婦健診で子宮頸がんが見つかりました。<br><br>その後、がんが見つかった部分を切除する手術を2度受けましたが、がんを取りきることができず、医師からは「いま子どもを諦めて子宮を摘出すれば命は助かるが、子どもが生まれるまで治療を引き延ばした場合、命の保証はできない」と告げられました。<br><br>女性は、医師と話し合った結果、妊娠後期に入って以降、妊娠30週まで待って、帝王切開で出産することを決めましたが、おなかの中に赤ちゃんがいるため、治療もMRIなどの検査も行えず、およそ5か月の間、がんがどれくらい進行しているかわからない日々が続いたということです。<br><br>その後、女性は、帝王切開で双子を出産し、その1か月後に子宮をすべて摘出する手術を受け、がんの転移はなくその後の経過も良好だということです。<br><br>女性は「子どもを望んでいたので、誰がなんと言おうが産む、自分は死んでもいいから、子どもを産むという気持ちしかなかった。二度と産めなくなるので、子どもをあきらめる選択肢はなかった。産んだあとで、一緒に生きたいという気持ちが自分の中であふれてきて、子どもたちと父親と一緒に家族になりたいと思った。このとき初めて死ぬのが怖いと思いました」と話し、自身の経験を振り返りました。<br><br>女性は、妊娠を意識するまで子宮頸がんについて知らなかったということで、「ひと事ではなく、自分の体のことなので、恥ずかしいとか言っている場合ではない。私のような思いをもう誰にもしてほしくないので、自分の反省もこめて検診をしっかり受けてほしいしそれが当たり前の社会になってほしいと強く願います」と訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 15:15:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KDDI「UQモバイル」20ギガバイトで月額4000円下回る新プラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>KDDI「UQモバイル」20ギガバイトで月額4000円下回る新プラン</span><time datetime="2020-10-27T16:40"><span>10月27日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683301_2010271638_2010271641_01_02.jpg" alt="KDDI「UQモバイル」20ギガバイトで月額4000円下回る新プラン" id="news_image"></div><div></div><div>携帯電話大手のKDDIは、auとは別に展開する「UQモバイル」で、20ギガバイトで月額4000円を下回る新たな料金プランを導入する方針を固めたことが分かりました。菅総理大臣が携帯電話料金の値下げに強い意欲を示す中、ソフトバンクも新たなプランを検討していて、料金をめぐる動きが活発になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683301_2010271639_2010271641_01_03.jpg" alt=""><div>KDDIは主力のauに加えて「UQモバイル」のブランドでも携帯電話サービスを展開していて、現在、3ギガバイトと10ギガバイトで割安な料金を設定しています。<br><br>関係者によりますとKDDIはUQモバイルで、20ギガバイトで月額4000円を下回る新たな料金プランを、早ければ今年度中にも導入する方針を固めました。<br><br>通話のオプション料金や税金を加えても、5000円を下回る水準となる見通しです。<br><br>携帯電話料金をめぐっては、政府は20ギガバイトで月額5000円を下回る国も多く、日本の料金は割高だと指摘しています。<br><br>KDDIは5Gのエリアの拡大を進める中、auではデータ無制限のプランで、各種の割り引きを除いた月額7650円の料金は維持する方針です。<br><br>一方、UQモバイルで新たな料金プランを設けることで政府の要請にこたえ、幅広い利用者の獲得につなげたいねらいがあると見られます。<br><br>菅総理大臣が携帯電話料金の値下げに強い意欲を示す中、ソフトバンクも大容量で月額5000円を下回る新たなプランの導入を検討していて、料金をめぐる動きが活発になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 16:40:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タワマン強盗犯を「宅配と疑わず」 被害者が語るその手口とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タワマン強盗犯を「宅配と疑わず」 被害者が語るその手口とは</span><time datetime="2020-10-27T16:55"><span>10月27日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271652_2010271657_01_03.jpg" alt="タワマン強盗犯を「宅配と疑わず」 被害者が語るその手口とは" id="news_image"></div><div>26日、東京・目黒区のタワーマンションの部屋に、宅配業者を装った男らが押し入り現金およそ600万円が奪われた事件で、警視庁は17歳から19歳の少年3人を強盗などの疑いで逮捕しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271650_2010271655_01_04.jpg" alt=""><div>今回の強盗事件で、被害にあった30代の女性が取材に応じました。<br><br>女性によりますと、26日午前10時半ごろインターホンが鳴り、モニターで確認すると宅配業者のような服を着て段ボールを抱えた男が写っていて「宅配便です」と話したため、マンションの入り口のオートロックを解除したということです。<br><br>その後、部屋のドアの鍵を開けて待っていたこところもう一人の男も現れて、2人は「金を持っているだろう」などと言って、無理やり中に押し入ってきたということです。<br><br>女性は「宅配で受け取る予定の荷物があったこともあり、何も疑わずに玄関を開けてしまった。抵抗したら殺されるかもしれないと思いパニック状態だった」と話していました。<br><br>2人のうち1人が女性を見張っている間にもう1人が室内を物色し、現金およそ600万円を見つけると20分ほどで逃走したということです。<br><br>女性は「気をつけなければと思っていたのに、まさか自分がこうした被害にあうとは思ってもいなかった。このマンションはセキュリティがしっかりしていると思っていたので、安心してドアを開けてしまった面もある。家に現金を保管しているなんて他人に話したことがないのに、どこで知ったのかと思うと本当に怖い」と話していました。</div></div><div><h3>タワマン防犯 専門家は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271652_2010271700_01_05.jpg" alt=""><div>オートロックのタワーマンションで起きた強盗事件。<br><br>防犯対策を指導している「ステップ総合研究所」所長の清永奈穂さんに対策を聞きました。<br><br>まず、事件現場となったタワーマンションについて、清永さんはマンションの出入り口が交番もある大通りから一本入った裏側にあり、目立たずに侵入しやすいと指摘していました。<br><br>また、出入り口が限られたオートロックのマンションの場合、関係者しか入れずに安心だと思われがちですが、一度不審者に侵入されると、逃げ場がない密室状態となり、襲われる危険性が高まるといいます。<br><br>それでは、オートロックのマンションでどうやって被害を防げばよいのか実践できる方法を教えてもらいました。<br><br>まず、インターフォンで訪問者の社員証などを確認し、所属を明らかにしてもらい、事前に訪問の予定が無ければ、所属先に電話するなどして確認することが重要です。<br><br>また、届け物は宅配ボックスやドアの前に置いてもらうなどして相手と対面しなくてすむようにするほか、サインが必要など、どうしても玄関のドアを開けなければいけない場合はチェーンをつけた状態で開いてやり取りすることで、侵入を防げるということです。<br><br>清永さんは「宅配便やガスの点検などの制服を着ている人には警戒心を解いてしまいがちですが、所属先に確認できない場合は対応する必要はありません。確認するために待たせては失礼だとは思わずに、自分の身は自分で守ることを心がけて何重にも予防線をはることが大事です。また、SNSなどに財産や住居に関する情報を発信しないように気をつけてほしいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271650_2010271655_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 16:55:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナで全寮制高校が休校 在校生81人 姫路から津に一斉転校へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナで全寮制高校が休校 在校生81人 姫路から津に一斉転校へ</span><time datetime="2020-10-27T17:24"><span>10月27日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683111_2010271636_2010271724_01_02.jpg" alt="コロナで全寮制高校が休校 在校生81人 姫路から津に一斉転校へ" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県姫路市にある全寮制の高校が、新型コロナウイルスの影響で生徒が減り経営が悪化したとして来年度から休校することになりました。在校生81人については、全員、同じ学校法人が運営する三重県内の高校に一斉に転校してもらう方針です。</div><div>休校が決まったのは、姫路市の全寮制の高校、自由ヶ丘高校です。<br><br>学校を運営する三重県の学校法人「日生学園」によりますと自由ヶ丘高校では、少子化の影響で生徒数が減りつつあったうえ、新型コロナウイルスの影響で、入学試験を受けるために必要なことし3月の見学会の参加者が減り、入学者が大幅に減少したということです。<br><br>今年度の入学者は、募集定員の180人を大幅に下回る38人で、学校法人は経営が悪化したとして来年度からの休校を決めたということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683111_2010271636_2010271724_01_03.jpg" alt=""><div>現在、在籍する1年生と2年生合わせて81人には、津市白山町で運営する全寮制高校の青山高校へ来年4月に一斉に転校してもらう方針です。<br><br>日生学園は、「新型コロナウイルスの影響で部活動など特色ある活動を維持することが難しくなっている。在校生、保護者に対して丁寧に説明をして真摯（しんし）に対応していきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 17:24:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宅配伝票にベトナム国籍2人の名前 家畜・果物の盗難と関連捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宅配伝票にベトナム国籍2人の名前 家畜・果物の盗難と関連捜査</span><time datetime="2020-10-27T17:59"><span>10月27日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683411_2010271745_2010271759_01_03.jpg" alt="宅配伝票にベトナム国籍2人の名前 家畜・果物の盗難と関連捜査" id="news_image"></div><div>群馬県太田市で在留期限が切れたまま滞在を続けていたなどとして、ベトナム国籍の男女13人が逮捕された事件で、このうち2人の名前が、市内の配送センターから宅配された肉や果物の伝票に記載されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は、関東で相次いでいる家畜や果物などの盗難事件と関連がないか捜査しています。</div><div>ベトナム国籍の20代と30代の男女13人は、群馬県太田市で在留期限が切れたまま滞在を続けていたなどとして、出入国管理法違反の疑いで逮捕されました。<br><br>滞在していた太田市内の同じ敷地内の住宅2棟の捜索では、床下や冷蔵庫から冷凍された30羽余りの鶏が見つかっています。<br><br>その後の調べで、逮捕された13人のうち2人の名前が、市内の配送センターから宅配された肉や果物の伝票に記載されていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また、13人のうち一部はSNS上で、ことしに入って豚肉の売買についてやり取りしていたとみられるということです。<br><br>警察は、群馬や埼玉など関東で相次いでいる家畜や果物などの盗難事件と関連がないか捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相次ぐ家畜や果物の盗難</h3><div>関東地方ではことし、家畜や果物が盗まれる被害が相次いでいます。<br><br>【群馬県】<br>▽豚が710頭余り<br>▽鶏が140羽余り<br>▽牛が2頭<br>▽梨がおよそ5700個<br><br>【埼玉県】<br>▽豚が130頭余り<br>▽鶏がおよそ230羽<br>▽ヤギが12頭<br>▽梨がおよそ5150個<br><br>【栃木県】<br>▽牛が6頭<br>▽桃がおよそ3700個<br><br>【茨城県】<br>▽豚が1頭<br>▽柿がおよそ1100個<br>▽スイカがおよそ610個<br>▽梨がおよそ310個など。</div></div><div><h3>捜査の経緯</h3><div>群馬県警によりますと、家畜や果物が相次いで盗まれる事件について捜査を進めるなかで、ベトナム人のコミュニティーのSNSに豚を解体した様子や、果物の写真などが載っていることがわかり、画像を分析しました。<br><br>その結果、逮捕された13人が滞在していた群馬県太田市の住宅が拠点となっている疑いが浮上したということです。<br><br>そして、ことし8月中旬、伊勢崎市のベトナム料理店で男らの車が確認され、その車が住宅から段ボール2箱を積み込んで太田市内の配送センターに向かい、果物が配送されたとみられることがわかりました。<br><br>さらに同じ日に、この車が埼玉県北部の梨畑に立ち寄り、3人の男が梨畑と住宅を行き来する様子が確認されました。<br><br>その翌日、この畑から梨の盗難の被害届けが出されたということです。<br><br>また、捜査関係者によりますと、13人のうち一部が、SNS上で豚肉の売買についてやり取りしていたとみられるということで、警察は群馬や埼玉など、関東で相次いでいる家畜や果物の窃盗事件と関連がないか捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 17:59:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>