<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大阪ダブル選挙 自民が辰巳琢郎氏に立候補打診</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪ダブル選挙 自民が辰巳琢郎氏に立候補打診</span><time datetime="2019-03-10T05:46"><span>3月10日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>来月行われる大阪府知事と大阪市長のダブル選挙をめぐって、自民党が俳優の辰巳琢郎氏に立候補を打診していたことがわかりました。</div><div>いわゆる「大阪都構想」をめぐって、大阪維新の会の代表を務める大阪府の松井知事と、大阪市の吉村市長は、選挙で改めて民意の後押しを得たいとして、８日に辞職願を提出し、統一地方選挙前半の来月７日に行われる市長選挙に松井氏が、知事選挙には吉村氏が入れ代わる形で立候補することにしています。<br><br>これに対し、自民党は、「私利私欲、党利党略だ」と批判を強めていて、それぞれの選挙に候補者を擁立する方針で人選を進めています。<br><br>そして、大阪維新の会に批判的な勢力を結集できる候補者が望ましいとして、大阪市出身で、俳優としてテレビや映画、舞台などで幅広く活動している辰巳琢郎氏に立候補を打診していたことがわかりました。<br><br>ただ、辰巳氏からは、立候補するかどうか最終的な回答は得られていないということで、自民党は、回答を待って候補者の擁立に向けた調整を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 05:46:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市議会議員殺害 40代男から事情聞く 千葉 木更津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市議会議員殺害 40代男から事情聞く 千葉 木更津</span><time datetime="2019-03-10T11:56"><span>3月10日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842421_1903101157_1903101158_01_02.jpg" alt="市議会議員殺害 40代男から事情聞く 千葉 木更津" id="news_image"></div><div></div><div>９日夜、千葉県木更津市のマンションで、71歳の市議会議員が刃物のようなもので刺されて殺害された事件で、警察が40代の親族とみられる男から任意で事情を聞いていることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、防犯カメラの分析を進めるなどして当時の状況を詳しく調べています。</div><div>９日午後９時前、木更津市中央２丁目にある13階建てマンションの12階にある部屋の玄関先の通路で、この部屋に住む木更津市議会議員、石川哲久さん（71）が倒れているのを妻が見つけ、警察に通報しました。石川さんは病院に運ばれましたが、およそ１時間後に死亡が確認されました。<br><br>警察は石川さんの胸などに刃物のようなもので刺された痕が複数あったことなどから、殺人事件として捜査を進めています。<br><br>その結果、40代の親族とみられる男が何らかの事情を知っている疑いがあるとして警察が任意で事情を聞いていることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は引き続き防犯カメラの分析を進めるとともに、石川さんの周辺でトラブルがなかったかなど当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>死亡した木更津市議会議員の石川哲久さんは、東京大学を卒業後、昭和45年に旧建設省に入りました。その後、平成22年と26年の木更津市長選挙に立候補して落選しました。そして平成27年の市議会議員選挙に無所属で初当選し、現在、１期目でした。<br><br>石川さんの後援会事務所のＳＮＳでは、来月予定されている市議会議員選挙に２期目を目指して立候補する意向が表明されていました。<br><br>祖父の善之助氏は初代木更津市長として昭和18年から昭和21年まで市長を務め、父親の昌氏も昭和54年から平成７年まで４期にわたって木更津市長を務めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:56:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速船 減速間に合わず衝突か クジラと衝突の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高速船 減速間に合わず衝突か クジラと衝突の可能性</span><time datetime="2019-03-10T12:10"><span>3月10日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842441_1903101206_1903101210_01_02.jpg" alt="高速船 減速間に合わず衝突か クジラと衝突の可能性" id="news_image"></div><div>９日、新潟県の佐渡沖でジェット高速船に乗っていた80人がけがをした事故で、船を運航する会社は、乗務員が白い大きな物体に気付いて減速する措置をとったものの、間に合わずに衝突したとみられることを明らかにしました。海上保安部はクジラと衝突した可能性があるとみて、詳しく調べています。</div><div>９日の正午すぎ、新潟港から佐渡市の両津港に向かっていたジェット高速船「ぎんが」が海洋生物とみられる物体に衝突して乗客と乗務員合わせて80人がけがをし、このうち13人が腰の骨を折るなどの重傷を負いました。<br><br>この船を運航する「佐渡汽船」は、10日午前、新潟市内に幹部らが集まって、事故の状況確認や、今後の対応の検討を進めています。<br><br>佐渡汽船によりますと、船長は、会社に対し「衝突の直前、乗務員の１人が海面の白い大きな物体を見つけ、減速措置をとった」と話しているということです。<br><br>一方、海上保安部は10日午前８時から両津港に停泊している船の破損状況を調べています。船の後方部分には、15センチほどの亀裂があったほか、後部の水中翼の一部が曲がっていたということで,<br>海上保安部はクジラと衝突した可能性があるとみて、詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運輸安全委員会が調査</h3><div>今回の事故を受けて運輸安全委員会の事故調査官など４人が10日午前、佐渡市の両津港に到着し、そのまま佐渡海上保安署に入りました。<br><br>調査官は、現地で高速船の損傷状況を調査するほか、乗務員から事情を聞いて事故の原因を調べることにしています。<br><br>運輸安全委員会の沖竜嗣広報室長は、10日新潟市で取材に応じ、「状況がまだ詳しく分かっていないので、乗組員を含む関係者から話を聞きそれから船体を確認したい。まずは、船体のどのあたりに損傷があるのかというのを見ていくことになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 12:10:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコ航空機 乱気流で少なくとも29人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トルコ航空機 乱気流で少なくとも29人けが</span><time datetime="2019-03-10T13:21"><span>3月10日</span> <span>13時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842491_1903101300_1903101321_01_02.jpg" alt="トルコ航空機 乱気流で少なくとも29人けが" id="news_image"></div><div>トルコのイスタンブールとアメリカのニューヨークを結ぶトルコ航空の旅客機が９日午後、上空で乱気流に巻き込まれ、乗客乗員少なくとも29人がけがをしました。</div><div>アメリカの連邦航空局によりますと、乱気流に巻き込まれたのは、乗客乗員347人が乗るトルコ航空１便、ボーイング777型機です。<br><br>旅客機は現地時間の９日午後３時すぎにイスタンブールにある空港を離陸したあと、着陸する前に上空で乱気流に巻き込まれたということで、旅客機は予定より30分余り早い午後５時35分にニューヨークのジョン・Ｆ・ケネディ国際空港に着陸しました。<br><br>消防によりますと、このトラブルで乗客乗員少なくとも29人がけがをして、着陸後、病院に運ばれて手当てを受けたということで、けがの程度は明らかになっていませんが、いずれも命に別状はないということです。<br><br>アメリカのメディアは、当時、ニューヨーク州近郊では、上空で激しい乱気流がおきるおそれがあるという予報が出ていたと伝えています。当局は機長などから話を聞いて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 13:21:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ門司港駅 大正時代の姿に復元 全面開業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ門司港駅 大正時代の姿に復元 全面開業</span><time datetime="2019-03-10T13:22"><span>3月10日</span> <span>13時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842481_1903101250_1903101251_01_02.jpg" alt="ＪＲ門司港駅 大正時代の姿に復元 全面開業" id="news_image"></div><div></div><div>国の重要文化財で、北九州市にあるＪＲ門司港駅が大正時代の姿に復元されて、10日、全面開業し、大勢の人でにぎわっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842481_1903101250_1903101251_01_03.jpg" alt=""><div>ＪＲ門司港駅の駅舎は大正３年に建てられた木造２階建ての洋風建築で、駅舎として初めて国の重要文化財に指定されましたが、老朽化に伴い、建設当時の姿に復元する工事が進められてきました。<br><br>およそ６年半の改修を経て、10日、全面開業を迎え、記念の式典でＪＲ九州の青柳俊彦社長は「すばらしい駅舎が復元されました。これからも末永く愛される駅舎になることを願っています」とあいさつしました。<br><br>そして、駅の構内では、出発の合図としてかつて使われていた鐘が打ち鳴らされたあと、記念の列車が出発していました。<br><br>以前、ＪＲ門司港駅で働いていたという70代の男性は「きれいになった駅舎の姿を見ることができてよかった。もっと、たくさんの人が集まる駅になってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 13:22:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タカアシガニ 脱皮終えるまでの様子が映像に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タカアシガニ 脱皮終えるまでの様子が映像に</span><time datetime="2019-03-10T15:26"><span>3月10日</span> <span>15時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842541_1903101458_1903101526_01_03.jpg" alt="タカアシガニ 脱皮終えるまでの様子が映像に" id="news_image"></div><div>和歌山県すさみ町にある「エビとカニの水族館」が、館内で展示しているタカアシガニが脱皮する様子を撮影しました。</div><div>タカアシガニは世界で最も大きいカニで、日本周辺の深い海の中で生息しています。<br><br>「エビとカニの水族館」では４匹のタカアシガニを展示していて、水族館によりますと、このうちの１匹が今月４日の午前８時ごろに脱皮を始めたということです。<br><br>タカアシガニは甲羅の端から後ろ向きにゆっくりと出てきます。途中、足の部分が抜けなくなり動かなくなったこともありましたが、およそ８時間かけて、無事、脱皮を終えました。<br><br>脱皮直後はやわらかかった体も時間がたつとかたくなり、１日ほどで立ち上がって移動できるようになったということです。<br><br>この水族館ではこれまでにもタカアシガニが脱皮する様子が確認されていますが、最後まで無事に脱皮したのは今回が初めてだということです。<br><br>エビとカニの水族館の平井厚志館長は、「脱皮当日も多くの人が訪れていて徐々に新しい体が出てくる様子を楽しそうに見ていました」と話していました。<br><br>水族館ではしばらくの間は脱皮した抜け殻とともに展示するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 15:26:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タワーマンションの住民 船でけが人搬送の防災訓練</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タワーマンションの住民 船でけが人搬送の防災訓練</span><time datetime="2019-03-10T15:35"><span>3月10日</span> <span>15時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842551_1903101524_1903101525_01_02.jpg" alt="タワーマンションの住民 船でけが人搬送の防災訓練" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災の発生から11日で８年となる中、東京 港区にある国内最大級のタワーマンションの住民が、10日、船を使ってけが人を搬送する初めての訓練を行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842551_1903101524_1903101525_01_03.jpg" alt=""><div>訓練を行ったのは、東京 港区に３棟あり5000人が入居する国内最大級の42階建てのタワーマンションの住民たちです。<br><br>訓練は首都直下地震でけが人が出たという想定で行われ、けが人役の男性を４人がかりでマンションから運河の桟橋に停泊している船まで運びました。<br><br>途中、桟橋に降りる階段の段差や船の入り口の狭さから、およそ20メートルの距離を運ぶのに10分ほどの時間がかかり、今後の課題となりました。<br><br>このマンションでは、東日本大震災の発生時にエレベーターが止まるなど影響が出たことから、自主防災組織を立ち上げるなど独自の対策を進めています。<br><br>湾岸沿いにあるため、大規模災害時、外部からの助けがすぐに来ることが期待できず、橋が通れなくなった場合、陸路を使うのも難しいと考えられます。このためマンションでは「海上タクシー」を運航している会社と独自に協定を結び、災害時には津波の危険性がなくなりしだい、船を使ってけが人を搬送できないか、検討を進めています。協定は来月にも結ばれる予定で、住民が日頃から一定程度、海上タクシーを利用する代わりに、災害時に船を活用できるようにする方針です。<br><br>参加した男性は、「大人１人運ぶだけで最低４人は必要だということが分かった。男手がない日中はどうするかや、災害時、船会社とどう連絡をつけるかなど新たな課題が見つかった」と話していました。<br><br>ワールドシティタワーズの中嶋信行防災部長は「大地震が起きればここでも複数の重傷者が出ると想定している。行政の助けを期待するのは非常に厳しい中、自分たちの命を守ることができるよう平常時の準備を進めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>高層マンション 震災の教訓とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842551_1903101524_1903101525_01_04.jpg" alt=""><div>訓練が行われた東京 港区のタワーマンションでは、東日本大震災の発生時、31機のエレベーターが止まり、高層階の住民が降りてこられなくなったり、自宅に戻れなくなったりするなど混乱しました。<br><br>マンションの防災部長で、34階に住む中嶋信行さんも、当時、外から自宅に戻ることができず、「もろさ」を感じたといいます。<br><br>中嶋さんは、「実は何の備えもないことが分かった。災害に備える組織を作らないと首都直下地震では本当に大変なことになるという思いが住民の間で共有された」と話していました。<br><br>危機感を覚えた中嶋さんたちは、自主防災組織の立ち上げを考えますが、当初は消極的な意見もあり、合意形成には苦労したということです。しかし、自主防災組織を立ち上げれば港区から支援を受けられることなどを説明することで、１年余りかけて5000人の住民全員が加入する組織を作りあげました。</div></div><div><h3>独自の対策進める</h3><div>現在は月１回の会議や、定期的な安否確認の訓練も実施しているほか、首都直下地震では、最悪の場合190人がけがをするなどという独自の被害想定も行って、防災計画の策定を進めています。<br><br>また、１週間程度は在宅避難が続けられるよう、各世帯での食料の備蓄を促しています。さらに、断水の対策として、屋内にあるプールの水を浄化装置を使って「飲み水」にできないかと考えていて、今月２日には実証実験を行いました。ソーラーパネル型の装置では１時間におよそ120リットルの水を浄化できますが、500万円余りの費用がかかり、今後、住民負担で購入するか検討することにしています。<br><br>中嶋さんは、「タワーマンションは多くの人が暮らす１つの街のようなものだ。課題はあるが自分のすみかを守る取り組みを続けたい」と話していました。</div></div><div><h3>タワーマンションの課題は</h3><div>一般的に、６階以上ある高層マンションのうち、20階以上ある超高層マンションが、いわゆる「タワーマンション」と呼ばれています。<br><br>不動産調査会社の東京カンテイによりますと、「タワーマンション」は去年の時点で全国に1289棟あり、３割以上の419棟が東京に集中しています。タワーマンションは建築基準が厳しく、優れた耐震性があるとされているため、災害時には、極力、自宅で生活を続ける「在宅避難」が前提となっています。ただ、大地震の際は、エレベーターが長期間止まることが想定され、高層階の住人は十分な物資を補給できなくなることから、いわゆる「高層難民」になるおそれが指摘されています。</div></div><div><h3>７割が住む港区は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842551_1903101524_1903101525_01_05.jpg" alt=""><div>東京 港区は、住民の７割に当たる10万世帯が高層マンションに住んでいるため、重点課題としてマンションの防災対策に取り組んでいます。港区が昨年度（平成29年度）、700棟の高層マンションを対象に行った実態調査では、防災組織の結成率はおよそ37％にとどまっていたほか、水や食料などの備蓄を進めていないところも42％に上りました。<br><br>このため港区では、自主防災組織を作った場合にはテントや発電機などの資機材を無償で提供するほか、防災の専門家を派遣したり、「在宅避難」についてのハンドブックを作成したりするなど、支援制度を設けています。港区の防災課は、「大きな地震が相次ぎ、住民の意識は高まりつつあるが、高層マンションでは住民どうしの連携が進みにくいのが実情だ。被害の拡大を防ぐには、住民の『自助・共助』は必須で、粘り強く対策を進めたい」としています。</div></div><div><h3>「在宅避難の覚悟を」</h3><div>マンションの防災対策に詳しい跡見学園女子大学の鍵屋一教授は、「タワーマンションでは、大きな地震が来ればエレベーターが長期間止まって高層階に住民が取り残される。大人数が一斉に階段で降りようとすれば将棋倒しになるなどのリスクも考えられる。住民は１週間程度はその場所で生活する覚悟が必要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「タワーマンションの中には、高齢者や障害者、赤ちゃんなど、災害時には自分の力だけでは生活できない人も多くいる。こうした人の安全を守り、生活を支えるためには、マンション内の住民が協力しあうことが必要で、日頃から横のつながりを持つコミュニティを作っていくことが大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 15:35:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>