<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>皇居の養蚕 雅子さまが継承へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇居の養蚕 雅子さまが継承へ</span><time datetime="2018-05-11T03:59"><span>5月11日</span> <span>3時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434431_1805110500_1805110501_01_03.jpg" alt="皇居の養蚕 雅子さまが継承へ" id="news_image"></div><div>皇后さまが皇居で続けられてきた養蚕について、天皇陛下から皇太子さまへの皇位継承後は、新たに皇后となる皇太子妃の雅子さまが受け継がれることになりました。</div><div>皇居での養蚕は、歴代の皇后の伝統を受け継いで、皇后さまが、毎年、皇居にある蚕の飼育施設で続けられてきましたが、宮内庁によりますと、来年、皇位が継承された後は、新たに皇后となる雅子さまが受け継がれることになりました。<br><br>雅子さまは、以前から伝統の養蚕を継承することを望まれていたということで、先月下旬には、皇太子ご一家を支える東宮職の幹部らが皇居を訪れ、皇后さまに雅子さまの気持ちを伝えたということです。そして、今月１３日には、皇太子ご一家が蚕の飼育施設を訪ねられ、皇后さまが養蚕の施設や作業について説明されることになったということです。<br><br>側近によりますと、皇后さまは、療養を続ける雅子さまを気遣い、「精神的な負担にならないよう無理のない範囲で取り組めばいい」と話されているということです。<br><br>皇居の養蚕は、毎年５月から６月頃行われますが、来年は、皇太子さまの即位に伴う儀式などが続くため、雅子さまが、本格的に養蚕に臨まれるのは再来年になる見通しです。<br><br>一方、皇居では、天皇陛下が昭和天皇の始めた稲作に取り組まれていますが、皇位継承後は、皇太子さまが受け継がれることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>皇居の養蚕</h3><div>皇居の養蚕は、明治４年、明治天皇の后の昭憲皇太后が、養蚕を国の重要な産業として奨励するために行ったのが始まりです。<br><br>歴代の皇后によって受け継がれ、平成２年からは、皇后さまが、毎年皇居の紅葉山にある「御養蚕所」で、蚕の飼育に取り組まれてきました。<br><br>例年、４月末から５月初めに行われる「御養蚕始の儀」で始まり、蚕に餌となる桑の葉を与える「御給桑（ごきゅうそう）」や、その年に初めて繭を収穫する「初繭掻き」といった行事をへて、６月下旬の「御養蚕納の儀」まで続きます。<br><br>とれた生糸は、外国の賓客への贈り物に使われるほか、宮内庁が所蔵する絵巻物などの修復に利用されていますが、ことしは正倉院が所蔵し、世界に唯一現存する古代の五絃の琵琶、「螺鈿紫檀五絃琵琶（らでんしたんのごげんびわ）」の絃の復元にも使われるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 03:59:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核のごみ」処分場の説明会再開 学生動員発覚後初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「核のごみ」処分場の説明会再開 学生動員発覚後初めて</span><time datetime="2018-05-11T04:00"><span>5月11日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434371_1805110501_1805110503_01_03.jpg" alt="「核のごみ」処分場の説明会再開 学生動員発覚後初めて" id="news_image"></div><div>学生を動員していたことなどが発覚し、中断されていたいわゆる「核のごみ」の処分場の説明会について、国と原子力事業者は、運営方法を改めたうえで１０日夜、およそ５か月ぶりに再開しました。</div><div>去年１０月に全国で始まった「核のごみ」の処分場についての説明会は、主催する「ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構」から委託を受けた会社が、大学生に謝礼を約束して動員したことなどが問題になり、去年１２月に中断されました。<br><br>その後、ＮＵＭＯは説明会の運営は原則直営で行い、休日や夜間にも開催するなど運営方法を改めたうえで、福島県を除く全国でやり直すことを決め、１０日夜、大阪市でおよそ５か月ぶりに再開しました。<br><br>参加者は、去年１０月以降で最も少ない１６人で、まず、ＮＵＭＯの担当者が、「説明会の公正性に疑念を生じさせ、事業の不信を招いたことを深くおわびします」と陳謝しました。そして、処分場の安全性や原子力政策などテーマごとにグループに分かれ、議論を交わしました。<br><br>大阪府豊中市に住む７０歳の男性は「関心を持ってもらうことが大事だが、参加者が少ないので、もっと工夫していろんな人の意見を聞くことから始めるべきだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「原子力事業や政策に反映必要」</h3><div>核のごみの最終処分場の選定に関する国の専門部会の委員を務め、原子力と社会の関わりに詳しい東京電機大学の寿楽浩太准教授は「ＮＵＭＯが信頼を得るためには、すでに決まったことだけを一方的に話すのではなく、市民の参加があって初めて、この問題の道筋がついていくという姿勢をあらゆる場面で示すことが大事だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、国に対して「議論がどれぐらい深まったかだけでなく、説明会で得られたものが事業や政策にどう役立てられるのか。きちんと見守っていく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 04:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談は来月12日 シンガポールで 非核化の道筋が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談は来月12日 シンガポールで 非核化の道筋が焦点</span><time datetime="2018-05-11T04:38"><span>5月11日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434481_1805110430_1805110439_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談は来月12日 シンガポールで 非核化の道筋が焦点" id="news_image"></div><div></div><div>史上初となる米朝首脳会談が来月１２日にシンガポールで開催されることになりました。北朝鮮の非核化に道筋をつけることができるのかどうかが最大の焦点となります。</div><div>アメリカのトランプ大統領は日本時間の１０日夜遅くツイッターで、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との首脳会談について来月１２日にシンガポールで開催すると明らかにしました。<br><br>そのうえで「ともに世界の平和にとって特別な瞬間にしたい」と投稿し会談の成功に強い意欲を示しました。<br><br>開催地にシンガポールを選んだのは、アメリカと北朝鮮、双方と国交がある第三国で、中立的と言えることに加えて、キム委員長が専用機で直行できる距離にあることなどを考慮した結果だと見られます。<br><br>これに先立って北朝鮮に拘束されていたアメリカ人３人が解放され米朝首脳会談の開催に向けて大きく前進した形となっていました。<br><br>史上初となる米朝首脳会談で、トランプ大統領はキム委員長に対し、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化に向けて具体的な行動をとるよう求める考えで、北朝鮮の非核化に道筋をつけることができるのかどうかが最大の焦点となります。<br><br>また、トランプ大統領は６５年前から休戦状態となっている朝鮮戦争の終結や、弾道ミサイルの放棄、それに日本人の拉致問題の解決なども訴えるとしていて、キム委員長の出方が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メディアも速報で伝える</h3><div>アメリカのＣＮＮテレビは、トランプ大統領がツイッターに米朝首脳会談の開催日と場所について書き込んだ直後に、速報で伝えました。この中で、シンガポールについて「ポンペイオ国務長官ら政権幹部が当初から開催地として推していた。国際会議が開かれた実績もあり、北朝鮮との関係もある、双方にとって都合がよい国だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「１２日に何が起こったとしてもアメリカの大統領と北朝鮮のトップが会談するのは歴史的に初めてのことだ」と評価しました。<br><br>一方で、野党・民主党の議員の意見を交えながら、「大統領がこの会談を自分を演出するテレビのショーのように利用し実質的なことが話し合われないことを懸念している。準備を着実に行い会談に臨むことを期待したい」と伝えています。<br><br>アメリカの有力紙、ニューヨーク・タイムズは、史上初の米朝首脳会談の日時と場所が決まったことについて、北朝鮮に拘束されていたアメリカ人３人が解放されたことと関連させ、「人質が解放されたことで、トランプ大統領が平和協議に向かううえでの重要な障害物が取り除かれた」と報じています。そのうえで、アメリカ政府高官の話として、「アメリカ人３人の解放は首脳会談に向けたアメリカ側の条件だった」と伝えています。<br><br>また、イギリスの公共放送ＢＢＣも速報で伝え、「これまで侮辱しあっていた両者だが、画期的な南北首脳会談が、突破口となった」と報じました。会談が行われるシンガポールについては「これまでモンゴルや、南北を隔てる非武装地帯も候補地としてあがったが、中国と台湾の初めての首脳会談が行われるなど、外交の場として利用されてきたシンガポールが選ばれた」と伝えています。</div></div><div><h3>重要な外交の舞台 シンガポール</h3><div>シンガポールは、マレー半島の南端にある島国で、世界有数の金融都市です。<br><br>アメリカ、北朝鮮の両国と外交関係を維持していることもあり、早い段階から米朝首脳会談の候補地として伝えられてきました。北朝鮮の大使館も置かれています。<br><br>これまでたびたび、重要な外交の舞台となっていて、２０１５年には、中国と台湾の初の首脳会談が開かれたほか、アジア太平洋地域の安全保障について、各国の防衛担当の閣僚などが意見を交わす国際会議も毎年、開かれています。<br><br>このため、大規模な国際会議場や数千人規模の報道関係者の受け皿となるホテルなど施設も充実しています。<br><br>史上初となる米朝首脳会談は、国際社会からの注目度も高く、各国から多くの関係者が訪れることが予想され、限られた時間の中で警備や準備など万全な態勢を整えられるのかが、今後の課題となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 04:38:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害事件 捜索の合間ぬって遺棄か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害事件 捜索の合間ぬって遺棄か</span><time datetime="2018-05-11T04:59"><span>5月11日</span> <span>4時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434441_1805110157_1805110459_01_02.jpg" alt="女児殺害事件 捜索の合間ぬって遺棄か" id="news_image"></div><div></div><div>今月、新潟市のＪＲの線路内で小学生の女の子の遺体が見つかった事件で、遺体が遺棄されたと見られる時間帯に、現場付近では女の子を捜す警察の捜索が断続的に行われていたことがわかりました。警察は、何者かが捜索の合間をぬって遺体を遺棄したと見て、当時、不審な人物が目撃されていなかったか捜査しています。</div><div>今月７日の夜、新潟市西区のＪＲ越後線の線路内で、近くに住む小学２年生、大桃珠生さん（７歳）が遺体で見つかり、警察は電車にはねられる前に殺害された疑いがあると見て捜査しています。<br><br>これまでの調べで、遺体が線路内に遺棄されたのは、今月７日の午後１０時２０分から３０分までの１０分間とみられていますが、その時間帯に、現場付近では、大桃さんを捜す警察の捜索が断続的に行われていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>大桃さんは、その日の下校途中に友人と別れた後、行方が分からなくなっていて、警察は１００人態勢で行方を捜していました。<br><br>警察は何者かが捜索の合間をぬって電車が通過しない１０分間に遺体を遺棄したと見て、当時、不審な人物が目撃されていなかったか捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 04:59:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柳瀬氏参考人質疑受け 与野党は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>柳瀬氏参考人質疑受け 与野党は</span><time datetime="2018-05-11T05:09"><span>5月11日</span> <span>5時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434421_1805110022_1805110509_01_02.jpg" alt="柳瀬氏参考人質疑受け 与野党は" id="news_image"></div><div></div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐる柳瀬元総理大臣秘書官らの参考人質疑を受け、与党側は一定の区切りがついたとして、働き方改革関連法案などの審議を加速させたい考えです。これに対し、野党側は、疑惑はさらに深まったとして、柳瀬氏の証人喚問を迫るなど、追及を強める方針です。</div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、１０日、衆参両院の予算委員会で、柳瀬元総理大臣秘書官らを参考人招致して、質疑が行われました。<br><br>柳瀬氏は、平成２７年４月など３回、総理大臣官邸で、学園の関係者と面会したことを認めました。一方で、面会について、安倍総理大臣に報告したり、指示を受けたりしたことはないと説明しました。<br><br>与党側は、安倍総理大臣の関与はなく、獣医学部新設の手続きが適正に行われたことが明確になり、一定の区切りがついたとして、働き方改革関連法案などの審議を加速させたい考えです。<br><br>これに対し、野党側は、柳瀬氏が、学園関係者と官邸で半年に３回面会するなど、「加計学園ありき」で手続きが進められた疑惑はさらに深まったとして、来週１４日に開かれる予算委員会の集中審議で、改めて、安倍総理大臣本人にただすことにしています。<br><br>また、真相を解明するため、柳瀬氏を、うその証言をした場合に罰せられる、「証人喚問」することや、学園の加計孝太郎理事長、愛媛県の中村知事ら関係者の国会招致を与党側に迫るなど、追及を強める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 05:09:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>登山の親子不明 捜索の初動 遅れを謝罪 新潟県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>登山の親子不明 捜索の初動 遅れを謝罪 新潟県警</span><time datetime="2018-05-11T05:30"><span>5月11日</span> <span>5時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434501_1805110538_1805110539_01_03.jpg" alt="登山の親子不明 捜索の初動 遅れを謝罪 新潟県警" id="news_image"></div><div>新潟県の五頭連峰に登山に出かけたまま行方不明になっている親子について、捜索願が家族から出されるおよそ９時間前に、遭難した可能性があると駐在所の警察官が連絡を受けていたことがわかりました。警察官は相談の段階だと判断し、警察署には報告せず１人でパトロールしていましたが、新潟県警は「初動の遅れにつながり不適切だった」として家族に謝罪しました。</div><div>新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と、長男で小学１年生の空くん（６）は、今月５日、新潟県阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけたまま戻らず、行方が分からなくなっています。<br><br>警察は、これまで、今月６日の午後６時ごろに渋谷さんの家族が阿賀野警察署に捜索願を届け出たことを受けて、捜索活動を始めたと説明していました。<br><br>しかし、そのおよそ９時間前の午前９時２０分ごろに、遭難した可能性があると、駐在所の６０代の警察官が家族から連絡を受けていたことがわかりました。<br><br>駐在所の警察官は「届け出をしてはどうか」と言ったものの、家族が「捜してみる」と話したため、相談の段階だと判断し、阿賀野警察署に報告せず、１人でおよそ２時間、パトロールしていたということです。<br><br>捜索活動に向けた準備が結果的に遅れたことについて、新潟県警は「人命に関わることであり捜索活動を組織対応すべきだった。初動の遅れにつながり不適切だった」として、渋谷さんの家族に謝罪したということです。<br><br>警察と消防は、１１日も４０人の態勢で親子の行方を捜すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 05:30:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ほかの金融機関への振り込み “いつでも 直ちに” 対応へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ほかの金融機関への振り込み “いつでも 直ちに” 対応へ</span><time datetime="2018-05-11T07:04"><span>5月11日</span> <span>7時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434241_1805102137_1805110704_01_02.jpg" alt="ほかの金融機関への振り込み “いつでも 直ちに” 対応へ" id="news_image"></div><div></div><div>今は平日の日中に限られているほかの金融機関への振り込みが、いつでも、直ちに実行される新たなシステムが、ことし１０月に稼働することになりました。</div><div>ほかの金融機関の口座にお金を振り込む際、すぐに実行されるのは今は平日の日中だけですが、全国銀行協会は平日の夜間や土日にも対応する新たなシステムを稼働させることになりました。<br><br>これは、ネットショッピングの利用が増える中、代金などの振り込みをいつでも、直ちに完了できるようにしてほしいという要望が高まっているためです。<br><br>これまで、三菱ＵＦＪ銀行、三井住友銀行といった大手銀行や地方銀行、合わせて１０５行と、全国４００の信用金庫や信用組合が新たなシステムを活用する意向を示しています。<br><br>一方、みずほ銀行やセブン銀行など２０余りの金融機関は、自社のシステムの更新作業などが控えていることから、当面はシステムの活用を見合わせるとしています。<br><br>新たなシステムはことし１０月９日から稼働しますが、２４時間利用できるようにするのかどうかなど、サービスの時間帯は各金融機関が個別に決めるということで、利用者は事前に確認する必要が出てきそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 07:04:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>