<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認</span><time datetime="2019-03-31T02:12"><span>3月31日</span> <span>2時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867591_1903310037_1903310040_01_02.jpg" alt="杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認" id="news_image"></div><div></div><div>今月26日、東京・杉並区のアパートで32歳の保育士の女性が刃物で刺されて殺害された事件で、警視庁は、現場から逃走していた31歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。男は女性が働いている職場の同僚だということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。調べに対し容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京・杉並区井草に住む保育士、松岡佑輔容疑者（31）です。<br><br>今月26日、東京・杉並区下井草のアパートで、近くの乳児院で働く保育士の照井津久美さん（32）が刃物で背中を刺されて殺害されました。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た、身長１メートル60センチくらいの30代とみられる男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は付近の防犯カメラの映像を回収し捜査を進めていました。<br><br>その結果、30日、現場から逃走していた松岡容疑者を見つけ、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、松岡容疑者は照井さんの職場の同僚だということです。<br><br>調べに対し「私は刺していません」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>これまでの調べで、アパートの屋根とベランダの手すりから複数の足跡が見つかったほか、ベランダの窓ガラスはクレセント錠がある部分だけ工具で突き破ったように割られていたということです。<br><br>警視庁は女性を狙った詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の経緯は</h3><div>照井さんは東京・杉並区の乳児院で保育士として働いていて、事件が起きた今月26日は夜勤明けだったということです。<br><br>午前９時半までの勤務でしたが、残業をしたあと近くにあるカレー店に立ち寄ったということで、午前11時半前に昼食を購入したレシートが見つかっているということです。<br><br>そして防犯カメラの映像から２キロほど離れたアパートに自転車で帰ったとみられています。<br><br>その後、正午すぎに照井さんがベランダから助けを求める姿をアパートの大家が目撃していて、このころ犯人に刺されたとみられています。<br><br>現場となったアパートは西武新宿線の下井草駅近くの閑静な住宅街にあり、付近には小学校や中学校もあります。<br><br>照井さんの部屋は２階建てのアパートの２階にある25平方メートルほどのワンルームで、７畳ほどの洋室にベッドや棚、洋服をかけるラックなどが置かれていたということです。<br><br>室内は棚が倒れるなど争ったような形跡が残されていて、照井さんはベランダに近い床の上でコートを着たままあおむけに倒れていたということです。<br><br>照井さんは背中の左肩のあたりを包丁で刺されていて、柄の部分は近くに落ちていたということです。<br><br>警察官が駆けつけた際には、玄関もベランダの窓も鍵が開けられた状態で、これまでの調べで、アパートの屋根とベランダの手すりから複数の足跡が見つかったほか、ベランダの窓ガラスはクレセント錠がある部分だけ工具で突き破ったように割られていたということです。<br><br>これは窃盗事件でよく使われる侵入手口だということです。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た、身長１メートル60センチくらいの30代とみられる男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は付近の防犯カメラの映像を回収し捜査を進めていました。</div></div><div><h3>照井津久美さんとは</h3><div>照井津久美さんは（32）は岩手県花巻市の出身で、仙台市の大学で福祉について学び保育士の資格を取って、東京・杉並区にある乳児院で働いていました。<br><br>親族によりますと、照井さんは子どもが好きで保育士を志したということで、事件が起きたアパートは、勤め先の乳児院からも近いことから選んでいたということです。<br><br>勤め先の乳児院は、さまざまな事情から家庭で育てられない０歳から２歳までの子どもたち、およそ50人が暮らすことができるということです。<br><br>照井さんは、ここでおよそ10年間働いていて、責任感が強く主任をつとめていたということです。<br><br>岩手県花巻市に住む86歳の祖母は、照井さんについて「本当にかわいい子でした。最初は全く信じることができませんでした。津久美は、人に恨まれるようなことをするような子ではないので、なぜ殺されたのか、本当にわかりません。悲しくて何も考えられません」と涙をこらえながら話していました。<br><br>また、東日本大震災の犠牲者を悼むため毎年３月11日に東京の日比谷公園で開かれるイベントにも参加していたということです。<br><br>大震災から８年となる、２週間前に開かれたイベントでは、訪れた理由について「たくさんの人の想いが集まる場に来たかった」とボードに記して、被災地への思いを寄せていました。</div></div><div><h3>照井さんの祖母「津久美が帰ってくるわけではない」</h3><div>岩手県花巻市に住む照井津久美さん（32）の86歳の祖母は「犯人が逮捕されてよかったですが、津久美が帰ってくるわけではありません。犯人はどういう気持ちで殺したのか、なぜ津久美を狙ったのか、詳細はわからず、気持ちは判然としません。津久美はどれだけおそろしい思いをして殺されたかと思うと、本当にかわいそうです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 02:12:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</span><time datetime="2019-03-31T04:26"><span>3月31日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867571_1903310053_1903310426_01_02.jpg" alt="犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？" id="news_image"></div><div></div><div>突然、意識を失うこともあるてんかんの発作。フランスなどの研究チームは、発作に伴って生じるわずかなにおいをイヌが嗅ぎ分けることができたと発表し、においの分析を進めることで発作や予兆を感知できる可能性があるとしています。</div><div>フランスのレンヌ大学などの研究チームは、糖尿病やがんに特有の臭いがあると言われていることに注目し、てんかんにも臭いがあるかを確かめようと、患者５人から、発作を起こしたとき、運動をしたとき、それに落ち着いているときの汗などのにおいを採取しました。<br><br>そして７つの缶にそれぞれの臭いを入れて、特殊な訓練を受けた５頭のイヌに９回ずつ嗅がせた結果、３頭は100％、残る２頭も67％の確率で、発作時のにおいを突き止めたと言うことです。<br><br>研究チームはこの研究結果をイギリスの科学雑誌「サイエンティフィック・リポーツ」の電子版で発表し「イヌが臭いを嗅ぎ分けているのは明らかで、てんかんの発作にともなう特異的な臭いが存在することが示せた」としています。<br><br>そのうえで、てんかんの発作が起きた時にどのような臭いの成分が発生しているのか分析をすすめることで、発作やその予兆を感知できるようになる可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ</span><time datetime="2019-03-31T04:29"><span>3月31日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867461_1903302235_1903310429_01_02.jpg" alt="新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ" id="news_image"></div><div></div><div>平成に代わる新しい元号が、あす４月１日に決定されます。政府は１日午前、臨時閣議で新元号を決定し、午前11時半から菅官房長官が発表することにしています。</div><div>４月30日の天皇陛下の退位と、翌５月１日の皇太子さまの即位を前に、政府は４月１日午前、平成に代わる新しい元号を決定します。<br><br>政府は今月14日に、複数の専門家に２つから５つの新元号の候補名を考えるよう正式に委嘱しました。<br><br>専門家からは、すでに候補名の持つ意味や典拠、いわゆる出典などの説明も添えて、候補名が提出されています。<br><br>これをもとに政府は、読みやすく書きやすいなど「元号選定手続」に定められた留意点に沿って絞り込んだ複数の原案を、１日午前、各界の代表や有識者からなる「元号に関する懇談会」に示し、意見聴取を行うことにしています。<br><br>その後、菅官房長官が衆参両院の正副議長からも意見を聞いたあと、「全閣僚会議」での協議をへて、新元号を定める政令が臨時閣議で決定されることになっています。<br><br>そして午前11時半から菅官房長官が新元号を発表し、正午すぎには安倍総理大臣が記者会見し、新元号に込められた意義などを談話として発表する運びです。<br><br>新元号を定める政令は１日中に公布され、皇太子さまが即位される５月１日に改元が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下退位まで１か月 皇位継承者に託された思い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下退位まで１か月 皇位継承者に託された思い</span><time datetime="2019-03-31T04:32"><span>3月31日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867511_1903310123_1903310432_01_02.jpg" alt="天皇陛下退位まで１か月 皇位継承者に託された思い" id="news_image"></div><div></div><div>今の憲法のもと初めて象徴天皇として即位した天皇陛下は、皇太子さまをはじめとする皇位継承者に、象徴のあるべき姿を求め、先立つこの時代の象徴像を補い続けていってほしいという願いを託されています。</div><div>10年前に行われた即位20年にあたっての記者会見で、天皇陛下は、将来の皇室の在り方について「皇太子とそれを支える秋篠宮の考えが尊重されることが重要と思います」と述べたうえで、「二人は長年私と共に過ごしており、私を支えてくれました。天皇の在り方についても十分考えを深めてきていることと期待しています」と述べられていました。<br><br>また、４月30日の退位が決まり、天皇として最後となった去年の85歳の誕生日を前にした記者会見で「新しい時代において、天皇となる皇太子とそれを支える秋篠宮は共に多くの経験を積み重ねてきており、皇室の伝統を引き継ぎながら、日々変わりゆく社会に応じつつ道を歩んでいくことと思います」と述べ、皇太子さまと秋篠宮さまへの期待をあらわされました。<br><br>そして２月24日に開かれた在位30年を記念する政府主催の式典で、「憲法で定められた象徴としての天皇像を模索する道は果てしなく遠く、これから先、私を継いでいく人たちが、次の時代、さらに次の時代と象徴のあるべき姿を求め、先立つこの時代の象徴像を補い続けていってくれることを願っています」と述べられました。<br><br>一方、皇后さまも、去年の誕生日にあたって寄せた文書で、「５月からは皇太子が、陛下のこれまでと変わらず、心を込めてお役を果たしていくことを確信しています。私も陛下のおそばで、これまで通り国と人々の上によき事を祈りつつ、これから皇太子と皇太子妃が築いてゆく新しい御代の安泰を祈り続けていきたいと思います」とつづられました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:32:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉並区保育士殺害 現場の遺留物のＤＮＡが逮捕の同僚と一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉並区保育士殺害 現場の遺留物のＤＮＡが逮捕の同僚と一致</span><time datetime="2019-03-31T05:17"><span>3月31日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867621_1903310506_1903310517_01_03.jpg" alt="杉並区保育士殺害 現場の遺留物のＤＮＡが逮捕の同僚と一致" id="news_image"></div><div>今月26日、東京・杉並区のアパートで32歳の保育士の女性が刃物で刺されて殺害された事件で、警視庁は同僚の31歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。現場に残されていた遺留物のＤＮＡが男と一致したうえ、自宅からは逃走する際に目撃されたものとよく似た黒いコートが押収されたことがわかり、警視庁は詳しいいきさつを調べています。</div><div>今月26日、東京・杉並区下井草のアパートで、近くの乳児院で働く保育士の照井津久美さん（32）が刃物で刺されて殺害され、警視庁は30日、杉並区井草に住む保育士の松岡佑輔容疑者（31）を殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は部屋の検証を進めるとともに、付近の防犯カメラの映像を回収し捜査していました。<br><br>その結果、現場に残されていた遺留物のＤＮＡが松岡容疑者のものと一致した上、自宅からは目撃されたものとよく似た黒いロングコートが見つかり、逮捕しました。<br><br>松岡容疑者は６年前から同じ乳児院で勤務していて、２人の間に交際関係はなく、トラブルも確認されていなかったということです。<br><br>警視庁は、女性を狙った詳しいいきさつを調べています。<br><br>調べに対し「刺していません」と供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 05:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”オバマの再来” 民主党候補が大統領選へ活動開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”オバマの再来” 民主党候補が大統領選へ活動開始</span><time datetime="2019-03-31T06:49"><span>3月31日</span> <span>6時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867651_1903310633_1903310649_01_02.jpg" alt="”オバマの再来” 民主党候補が大統領選へ活動開始" id="news_image"></div><div></div><div>「オバマ前大統領の再来」と呼ばれ、来年のアメリカ大統領選挙への立候補を表明した民主党のベト・オルーク氏が、30日、地元テキサス州で本格的な選挙活動をスタートさせました。</div><div>ベト・オルーク氏は30日、みずからの出身地でメキシコと国境を接する都市、テキサス州エルパソで、来年の大統領選挙に向けた最初の演説を行いました。<br><br>オルーク氏は「アメリカは移民の国であり、それが強さや成功の源だと信じるのであれば、移民の子どもたちを強制送還のおそれから解き放ってあげなければならない。違いを恐れるのではなく互いを尊重するべきだ」と述べ、トランプ大統領の移民政策を批判しました。<br><br>そのうえで「来年の大統領選挙では、必ずトランプ大統領を倒す」と述べて、参加者たちに支持を呼びかけました。<br><br>演説ではオルーク氏が移民が多い土地柄を意識して時折スペイン語を交えると、会場からは大きな歓声があがっていました。<br><br>テキサス州選出の前の下院議員で46歳のオルーク氏は、去年11月の中間選挙では上院議員選挙に立候補し、現職の共和党候補に敗れたものの、さわやかな容姿や巧みな演説などから「オバマ前大統領の再来」などと一躍脚光を浴びました。<br><br>14日に大統領選挙への立候補を表明すると、１日で日本円でおよそ６億8000万円と、ほかの有力候補を上回る額の献金を集め、民主党の候補者指名争いの中でも注目の候補となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 06:49:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災の被災地の人たち描いた映画 韓国で上映会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災の被災地の人たち描いた映画 韓国で上映会</span><time datetime="2019-03-31T08:58"><span>3月31日</span> <span>8時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867611_1903310855_1903310858_01_02.jpg" alt="東日本大震災の被災地の人たち描いた映画 韓国で上映会" id="news_image"></div><div>東日本大震災の被災地で暮らす人々の姿を描いたドキュメンタリー映画が韓国で上映され、在日韓国人の監督や映画に登場した被災者によるトークショーが行われました。</div><div>ドキュメンタリー映画「一陽来復Ｌｉｆｅ Ｇｏｅｓ Ｏｎ」は、東日本大震災で被災した宮城県や福島県、岩手県の人たちへのインタビューで構成され、震災からの時間の経過とともに変化していく人々の思いが描かれています。<br><br>30日夜、ソウルの日本大使館が主催した上映会が開かれ、被災地への支援活動を行っている小学生などおよそ100人が参加しました。<br><br>上映後に行われたトークショーでは、在日韓国人の尹美亜監督が、多くの支援物資を送ってくれた韓国の人たちに感謝の気持ちを伝えてほしいと被災者から頼まれたことを紹介しました。<br><br>また映画に登場し、津波で３人の子どもを亡くした宮城県石巻市の遠藤伸一さんは「子どもたちと一緒に成長する幸せはつかめなくなったが、小さい幸せをみつければ、人は生きていけると感じるようになった」と地域の人々などと支え合うことで立ち直ることができたと話しました。<br><br>映画を鑑賞した韓国の小学生の女の子は「被災者が感じた痛みを知ることができた。これからも支援活動を続けていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 08:58:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>