<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>シャンシャン 報道関係者に公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャンシャン 報道関係者に公開</span><time datetime="2017-12-18T15:13"><span>12月18日</span> <span>15時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262401_1712181109_1712181114_01_02.jpg" alt="シャンシャン 報道関係者に公開" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園のメスのジャイアントパンダの赤ちゃん、シャンシャンが、１９日から始まる一般公開を前に１８日、報道公開されました。</div><div>ことし６月１２日に生まれたシャンシャンは、上野動物園で誕生したジャイアントパンダとして２９年ぶりに１９日から母親のシンシンとともに一般公開されます。<br><br>これを前に上野動物園では１８日午前１１時前からおよそ１時間半にわたって報道公開が行われました。<br><br>シャンシャンは、部屋の中を元気に歩き回ったり木や丸太によじ登ったりして活発に動いていましたが、１時間ほどすると眠る様子が見られました。<br>また、母親のシンシンがシャンシャンに寄り添うように横になって眠る姿も見られました。<br><br>上野動物園では、報道公開に先立って東京都の小池知事や地元の関係者などが出席して、シャンシャンの公開を祝う式典が開かれ、招待者がシャンシャンを観覧しました。<br><br>観覧のあと、東京都の小池知事は「ひと言で言うと、かわいい。竹をくわえてみたりお母さんのそばに行ってみたり、高い木のいちばん上に乗っかって、どんなふうに降りるのかなと関心を持って見ていた。生まれて半年間、みんなで見守ってきたような気がしており、一般公開でかわいがっていただければと思う」と話していました。<br><br>上野動物園の福田豊園長は「今回５年ぶりに出産があり、そのあと順調に成長して皆さんにお見せできるようになったことがとにかくうれしい。シャンシャンの元気な姿や、親子で遊ぶ姿をぜひ見ていただきたい」と話していました。<br><br>１９日の一般公開は、午前９時４５分から２時間半にわたって行われる予定で、当選倍率４６倍の中から選ばれた４００組、最大２０００人が観覧することになっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262401_1712181109_1712181114_01_03.jpg" alt=""><div>ことし６月１２日に生まれたシャンシャンは、上野動物園で誕生したジャイアントパンダとして２９年ぶりに１９日から母親のシンシンとともに一般公開されます。<br><br>これを前に上野動物園では１８日午前１１時前からおよそ１時間半にわたって報道公開が行われました。<br><br>シャンシャンは、部屋の中を元気に歩き回ったり木や丸太によじ登ったりして活発に動いていましたが、１時間ほどすると眠る様子が見られました。<br>また、母親のシンシンがシャンシャンに寄り添うように横になって眠る姿も見られました。<br><br>上野動物園では、報道公開に先立って東京都の小池知事や地元の関係者などが出席して、シャンシャンの公開を祝う式典が開かれ、招待者がシャンシャンを観覧しました。<br><br>観覧のあと、東京都の小池知事は「ひと言で言うと、かわいい。竹をくわえてみたりお母さんのそばに行ってみたり、高い木のいちばん上に乗っかって、どんなふうに降りるのかなと関心を持って見ていた。生まれて半年間、みんなで見守ってきたような気がしており、一般公開でかわいがっていただければと思う」と話していました。<br><br>上野動物園の福田豊園長は「今回５年ぶりに出産があり、そのあと順調に成長して皆さんにお見せできるようになったことがとにかくうれしい。シャンシャンの元気な姿や、親子で遊ぶ姿をぜひ見ていただきたい」と話していました。<br><br>１９日の一般公開は、午前９時４５分から２時間半にわたって行われる予定で、当選倍率４６倍の中から選ばれた４００組、最大２０００人が観覧することになっています。</div></div><div><h3>上野動物園 前園長「職員が努力続けてきた」</h3><div>「シャンシャン」を観覧した土居利光さんは、ことし３月まで６年近くにわたって上野動物園の園長を務め、５年前に誕生したばかりのジャイアントパンダの赤ちゃんが死んだ際には記者会見で涙を流しました。<br><br>土居さんは当時を振り返りながら、「シャンシャンが木に登ったり降りたりする元気な姿を見られてうれしかった。シャンシャンが転んでひっくりかえっても大丈夫なくらい、丈夫でしっかり育っている。多くの人に愛らしい姿を見てもらいたい」と喜びを語りました。<br><br>また、母親のシンシンについては、「子どもが生まれたばかりの時は不眠不休で頑張ったと思う。シャンシャンが鳴き声を上げるとすぐに振り向く様子も見られ、いいお母さんになっている」と話しました。<br><br>そして「偽妊娠や発情が来なかった時を経験しながら、妊娠、出産に向けて職員たちは努力と準備を続けてきた。シャンシャンが誕生し、ここまで元気に育っているのは、職員が自分たちの仕事を全うしたということだと思う。これからもこうした経験を一つ一つ積み重ねて次につなげてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>公開に向けシャンシャンも訓練</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262401_1712181109_1712181114_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>一般公開に向け、上野動物園では１０月末からシャンシャンが大勢の人に見られても驚いたりしないように訓練を行ってきました。まず行ったのは、現在は観覧スペースの前に下ろされているパンダ舎のシャッターを開けて、観覧に来た人に見立てた職員とガラス越しに対面させることでした。<br><br>動物園によりますと、シャンシャンは初めは職員から見えない場所に隠れていたこともありましたが、その後、人を気にする様子もなくふだんどおりの行動をとるようになったということです。<br><br>一方、今回の一般公開で見ることができるのは屋内の飼育場のみで、シャンシャンが非公開になっている屋外の飼育場に出てしまうと、観覧に来た人からは見えません。動物園では、非公開の飼育場にカメラを設置して観覧者が映像を見られるようにしたほか、ライブ映像も配信するなどして対応することにしています。</div></div><div><h3>観覧時間は１、２分程度か</h3><div>今回の観覧にあたって、東京都や動物園は、混乱を防ぐため、抽選にしたこと以外にも観覧方法に工夫をしました。<br><br>ゆっくりと観覧や写真撮影を楽しめるよう、およそ２０人に分けられたグループが立ち止まって観覧できるスペースをパンダ舎の中に４か所設けています。<br><br>シャンシャンは屋内にある２つの部屋のいずれかにいて、観覧する人たちは２つの部屋の前の列と後ろの列で、それぞれ１分ずつ立ち止まることができます。<br><br>動物園によりますと、角度によって見えづらくなることから、実際にシャンシャンを観覧できるのは１分から２分程度になる見込みだということです。木によじ登るなど活発に動くようになったシャンシャンですが、数時間ごとの周期で活動と睡眠を繰り返していて、動く姿を見られるかはその時の状況次第になりそうです。</div></div><div><h3>パンダ赤ちゃん公開で過去にはトラブルも</h3><div>ジャイアントパンダの赤ちゃんの公開をめぐっては、過去にトラブルが起きたこともあります。<br><br>昭和６１年に上野動物園で生まれたメスの「トントン」は、生まれてからおよそ半年後の１２月１６日に公開されました。当時は抽選でなく、ひと目見ようと訪れた１万５０００人を超える来園者が長蛇の列を作って、ゆっくりと歩きながら観覧することになりました。<br><br>ところが、トントンは来園者から見えないエリアにこもったままで、一日中、姿を見せることはありませんでした。その翌日、ようやくトントンは母親の「ホァンホァン」とともに来園者の前に姿を見せましたが、動物園によりますと、大勢の人を前にして興奮し始めたということです。<br><br>ホァンホァンもトントンを口にくわえて興奮したことから、公開は、１時間もたたないうちに打ち切られました。その後、トントンが落ち着いて公開できるようになるまで、１か月ほどかかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:13:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事実上の長距離弾道ミサイル発射準備を示唆か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>事実上の長距離弾道ミサイル発射準備を示唆か</span><time datetime="2017-12-18T16:42"><span>12月18日</span> <span>16時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262741_1712181646_1712181655_01_02.jpg" alt="事実上の長距離弾道ミサイル発射準備を示唆か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは「どの国も宇宙を開発・利用する権利を有している」と主張し、去年２月以来となる「人工衛星の打ち上げ」と称する事実上の長距離弾道ミサイルの発射に向けて準備を進めている可能性を示唆したのではないかという見方も出ています。</div><div>これは１８日づけの北朝鮮の朝鮮労働党機関紙「労働新聞」が論評として伝えたものです。<br><br>論評では、人工衛星の打ち上げなどの宇宙開発について「どの国も宇宙を開発・利用する権利を有している」と主張しました。そのうえで、「宇宙は個別の国家の独占物ではなく、宇宙の平和的な開発と利用を侵害するのは国際法に違反する」などと強調しました。<br><br>北朝鮮の国営メディアはことし２月、キム・ジョンウン（金正恩）委員長が「近い時期に静止衛星を打ち上げることを宇宙開発の当面の目標に掲げた」と述べたと伝えました。<br><br>さらに、このほどロシア政府系の新聞は先月ピョンヤンで北朝鮮の国家宇宙開発局の幹部と面会したロシア人の専門家の話として、北朝鮮が重さ１００キロ以上の地球観測衛星と、静止軌道に投入する重さが１トンを超える通信衛星の、合わせて２機の人工衛星の打ち上げ計画を進めていると伝えたばかりです。<br><br>このため論評は、北朝鮮が去年２月以来となる「人工衛星の打ち上げ」と称する事実上の長距離弾道ミサイルの発射に向けて準備を進めている可能性を示唆したのではないかという見方も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ エンジン車のみの車種ゼロに 2025年ごろまで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トヨタ エンジン車のみの車種ゼロに 2025年ごろまで</span><time datetime="2017-12-18T16:51"><span>12月18日</span> <span>16時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262771_1712181648_1712181657_01_02.jpg" alt="トヨタ エンジン車のみの車種ゼロに 2025年ごろまで" id="news_image"></div><div></div><div>世界的にＥＶシフトが進む中、トヨタ自動車は２０２０年代前半までに１０車種以上の電気自動車を投入すると発表しました。２０２５年ごろまでにエンジン車のみの車種をゼロにするとしており、世界の自動車メーカーの戦略にも影響を与えそうです。</div><div>発表によりますとトヨタは、２０２０年以降に中国で電気自動車を投入するのをはじめ、２０２０年代前半までに日本を含む世界市場で１０車種以上の電気自動車を販売するとしています。<br><br>また、水素を燃料とする燃料電池車の品ぞろえを拡充するほか、２０２５年ごろまでにエンジン車のみの車種をゼロにし、すべての車種にハイブリッド車や電気自動車などの電動車を投入する方針です。<br><br>トヨタは、ことし９月にマツダやデンソーと電気自動車の開発を行う新会社を設立したほか、今月１３日には、パナソニックと電池の共同開発などで提携すると発表し、２０３０年に年間の販売台数のおよそ半分にあたる５５０万台を電動車にする方針を明らかにしています。<br><br>トヨタの寺師茂樹副社長は記者会見で、「電動車５５０万台に向け、大きくかじをきり、異次元のチャレンジを続ける」と述べました。<br><br>世界的にＥＶシフトが進む中、出遅れが指摘されていたトヨタも、電気自動車の開発を加速させる姿勢が鮮明となり、世界の自動車メーカーの戦略にも影響を与えそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>EVシフト進んだこの１年</h3><div>ガソリン車から電気自動車へと移行するＥＶシフト。この１年で急速に進みました。<br><br>ドイツのフォルクスワーゲンは、２０２５年までに傘下のブランドを含めて電気自動車を５０車種投入すると発表し、世界に衝撃を与えました。<br><br>これに対し、日本勢では、日産自動車が、フランスのルノーと三菱自動車工業を合わせたグループ全体で、２０２２年までに電気自動車を新たに１２車種発売する戦略を明らかにしました。グループで販売する新車の３０％をプラグインハイブリッド車などを含めた電動車にするとしています。<br><br>さらに、電気自動車を量産していないホンダも来年、中国で電気自動車を投入し、２０２０年には日本でも電気自動車の販売を始める方針を打ち出しました。２０３０年には、全車種の３分の２を電動車にするとしています。<br><br>エンジンやハイブリッドの技術を強みとしてきたトヨタやホンダなどの日本勢は、これまで電気自動車には慎重な姿勢をとってきました。しかし、ヨーロッパや中国でガソリン車への規制を強化し、電気自動車を普及する方針が相次いで打ち出されたため、戦略を転換し、電気自動車の開発を本格化させています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:51:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア 羽生結弦が全日本選手権を欠場へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア 羽生結弦が全日本選手権を欠場へ</span><time datetime="2017-12-18T16:58"><span>12月18日</span> <span>16時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262721_1712181625_1712181626_01_02.jpg" alt="フィギュア 羽生結弦が全日本選手権を欠場へ" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケート男子シングルのエース羽生結弦選手が、けがをした右足首が回復していないとして、ピョンチャンオリンピックの最終の代表選考会で、今週開かれる全日本選手権を欠場することになりました。これまでの実績から代表に選ばれることは確実と見られます。</div><div>これは１８日、日本スケート連盟が明らかにしました。<br><br>羽生選手は、先月開かれたＮＨＫ杯の公式練習でジャンプの際に転倒し、右足首のじん帯の損傷のため１０日間程度の安静が必要と診断されました。<br><br>その後、拠点にしているカナダのトロントでリハビリを続けていましたが、今月１４日、日本スケート連盟を通じて右足首の状態について「治りが長引き、けんと骨にも炎症がある。まだ氷の上に乗ることができず、いつから練習を再開できるか決まっていない」などとコメントを出していました。<br><br>関係者によりますと、羽生選手は試合で演技をしたり質の高いジャンプを跳んだりできる状態まで回復していないということで、最大の目標となるピョンチャンオリンピックに向けた調整を優先させるため、２０日、開幕する全日本選手権の欠場を決めました。<br><br>全日本選手権は、ピョンチャンオリンピックの最終の代表選考会で選手の出場は「必須」となっています。<br><br>その一方で、実績のある選手がけがなどを理由に出場できなかった場合は、過去の成績などを評価して選考することになっていて、羽生選手がピョンチャンオリンピックの代表に選ばれるのは確実と見られます。<br><br>羽生選手は、日本スケート連盟を通じて「全日本選手権に向けて治療とリハビリに取り組んでまいりましたが、断念せざるを得なくなりました。今後は１日も早く、ベストな状態で練習に専念できるように頑張りたいと思います」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全日本欠場も代表は確実</h3><div>ピョンチャンオリンピック、フィギュアスケートの男子シングルの出場枠は３つで、日本スケート連盟の派遣選考基準では、全日本選手権で優勝した選手が最優先で代表となり、ほかの２人については、全日本選手権で２位か３位の選手、今月、名古屋市で開かれたグランプリファイナルに出場した日本勢の上位２人、それに世界ランキングなどを総合的に判断して選ぶことになっています。<br><br>そのうえで、最終選考会である全日本選手権への出場は「必須」としていますが「過去に世界選手権で３位以内に入った実績のある選手が、けがなどのやむをえない理由で全日本選手権へ出場できなかった場合、けがの前の成績を評価して選考することがある」などとしています。<br><br>このため、ことし４月の世界選手権で優勝し現在の世界ランキングも１位の羽生選手は、全日本選手権を欠場してもピョンチャンオリンピックの代表に選ばれることは確実と見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外食チェーンで広がる年末年始休業 「大戸屋」も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外食チェーンで広がる年末年始休業 「大戸屋」も</span><time datetime="2017-12-18T17:15"><span>12月18日</span> <span>17時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262791_1712181654_1712181718_01_03.jpg" alt="外食チェーンで広がる年末年始休業 「大戸屋」も" id="news_image"></div><div>外食チェーンを展開する「大戸屋ホールディングス」は、直営店の半数以上で、今月３１日のおおみそかと来年の元日を休みとすることになりました。人手不足の中、働きやすい環境を作り人材確保につなげることが狙いだとしています。</div><div>発表によりますと、定食屋チェーン「大戸屋」は全国１４６の直営店のうち半数以上に当たるおよそ８０店舗について、今月３１日のおおみそかと来月１日の元日の２日間を休業日にするということです。<br>また、フランチャイズで営業している２０８店舗についても、同じく休業日にするよう働きかけるとしています。<br><br>この会社では、オフィス街にある店舗などでは年末年始は利用客が少ないこともあり、これまでも元日を中心に休みとしてきましたが、人手不足の中で社員やアルバイトを確保するためには働きやすい環境を作る必要があるとして、年末年始を休みとする店舗を増やすことにしたということです。<br><br>大戸屋ホールディングスの窪田健一社長は記者会見で「人手不足の中、年末年始に通常よりも高めの賃金を支払って無理して営業を続けるよりも、従業員のワークライフバランスを整えていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262791_1712181711_1712181718_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>発表によりますと、定食屋チェーン「大戸屋」は全国１４６の直営店のうち半数以上に当たるおよそ８０店舗について、今月３１日のおおみそかと来月１日の元日の２日間を休業日にするということです。<br>また、フランチャイズで営業している２０８店舗についても、同じく休業日にするよう働きかけるとしています。<br><br>この会社では、オフィス街にある店舗などでは年末年始は利用客が少ないこともあり、これまでも元日を中心に休みとしてきましたが、人手不足の中で社員やアルバイトを確保するためには働きやすい環境を作る必要があるとして、年末年始を休みとする店舗を増やすことにしたということです。<br><br>大戸屋ホールディングスの窪田健一社長は記者会見で「人手不足の中、年末年始に通常よりも高めの賃金を支払って無理して営業を続けるよりも、従業員のワークライフバランスを整えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>外食チェーンで広がる年末年始の休業</h3><div>年中無休で営業を続けている外食チェーンの間では、人手不足の深刻化を背景に年末や年始に休業日を設ける動きが相次いでいます。<br><br>このうち、首都圏を中心に居酒屋チェーンの「天狗」など１２２店舗を展開する「テンアライド」は、これまで原則、年中無休で営業していましたが、ことしは今月３１日の大みそかを休業日にします。<br><br>この会社がすべての店舗で一斉の休業日を設けるのは昭和４４年の創業以来、初めてだということです。<br><br>これは、人手不足が深刻化する中、働きやすい環境を作ることでアルバイトを確保しようという狙いがあります。この会社では、来年以降もおおみそかを休業日にするほか、再来年の元日も休業日とすることを検討していくとしています。<br><br>テンアライドの芳澤聡人事部長は、「大みそかを休業して売り上げがゼロになるのは、大きな決断だったが、労務環境の改善は売り上げや客数を増やすこと以上に今取り組むべき課題だ」と話していました。<br><br>外食業界では、全国で２２０店舗を展開するファミリーレストラン「ロイヤルホスト」が全体の９割に当たる店舗で来年から１月１日を休業日にするほか、「天丼てんや」も１５０余りの直営店のうちおよそ８割の店舗で、来年１月から毎年、元日の営業をやめるなど、年末年始に休業日を設ける動きが相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:15:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風俗店火災 救助活動は北側の階段しか使えず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>風俗店火災 救助活動は北側の階段しか使えず</span><time datetime="2017-12-18T18:19"><span>12月18日</span> <span>18時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262881_1712181754_1712181819_01_03.jpg" alt="風俗店火災 救助活動は北側の階段しか使えず" id="news_image"></div><div>１７日、さいたま市のビルが全焼し、４人が死亡した火事で、出火当時、建物の南側が激しく燃えていたため、消防は、北側の階段だけしか救出活動で使えなかったことがわかりました。焼け方から建物の南側の２階にあるごみ置き場が火元と見られ、警察と消防が出火原因を詳しく調べています。</div><div>１７日、さいたま市大宮区にある風俗店が入る３階建てのビルが全焼し、男女４人が死亡したほか、女性１人が意識不明の重体になり、男女７人がけがをしました。<br><br>警察と消防は、１８日、合同で現場の検証を行い、激しく焼けた南側を中心に調べました。消防によりますと、この建物には南北に２か所階段がありましたが、南側の階段は周辺が激しく燃えていたために使えず、北側の階段しか救出活動で使えなかったことがわかりました。<br><br>以前、この建物を訪れたことがあるという男性によりますと、通路や階段は人が１人通れるほどの狭さだったということです。この建物は、去年６月に行われた消防の立ち入り検査で、消防設備に問題はなかったものの、避難経路に障害物があるとして改善を指導されていたということです。<br><br>これまでの警察と消防の検証で、焼け方から南側の２階にあるごみ置き場が火元と見られ、ここには、たばこの吸い殻などを一時的に置いておくこともあったということです。<br><br>警察は、亡くなった４人の身元の確認を進めるとともに、出火原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 18:19:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リニア建設工事 鹿島建設・清水建設に捜索 不正な受注調整疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011263021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リニア建設工事 鹿島建設・清水建設に捜索 不正な受注調整疑い</span><time datetime="2017-12-18T19:13"><span>12月18日</span> <span>19時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011263021_1712181925_1712181926_01_03.jpg" alt="リニア建設工事 鹿島建設・清水建設に捜索 不正な受注調整疑い" id="news_image"></div><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐり、大手ゼネコン４社が不正な受注調整をしていた疑いがあるとして、東京地検特捜部と公正取引委員会は独占禁止法違反の疑いで「鹿島建設」と「清水建設」の本社を捜索し、強制捜査に乗り出しました。関係者によりますと４社の幹部らは品川駅や名古屋駅の新設工事など複数の工事で受注調整を繰り返していた疑いがあるということで、東京地検特捜部は「大林組」と「大成建設」についても、近く、独占禁止法違反の疑いで捜査を進めるものと見られます。</div><div>ＪＲ東海などが発注したリニア中央新幹線の建設工事をめぐっては、大手ゼネコン４社が事前に落札業者を決めるなどの不正な受注調整をしていた疑いがあるとして、東京地検特捜部は１８日、独占禁止法違反の疑いで４社のうち「鹿島建設」と「清水建設」の東京の本社を捜索し、強制捜査に乗り出しました。<br><br>ＪＲ東海によりますと、これまでに発注されたリニア関連の工事のうち７割近くを「鹿島建設」「清水建設」「大林組」「大成建設」の４社の共同企業体がほぼ均等に受注していますが、４社の幹部らは品川駅や名古屋駅の新設工事などリニア関連の複数の工事で事前に落札業者を決めるなどの受注調整を繰り返していた疑いがあることが関係者への取材でわかりました。<br><br>特捜部と公正取引委員会は、大手ゼネコン４社による不正な受注調整によって公正な競争が妨げられ、発注額がつり上げられていた疑いがあると見て、近く「大林組」と「大成建設」についても独占禁止法違反の疑いで捜査を進め、巨大プロジェクトの入札の詳しい経緯の解明を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リニアめぐる不正 捜査の経緯は？</h3><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐる入札で不正の疑いが明らかになったのは今月８日、東京地検特捜部が大手ゼネコン「大林組」の本社を偽計業務妨害の疑いで捜索し、強制捜査に乗り出したことがきっかけでした。<br><br>捜索の容疑は大林組などが受注した名古屋市内の非常口の新設工事の入札で、ＪＲ東海側から工事費に関する情報を事前に聞き出し、ほかの企業に受注を見送るよう働きかけたというものです。<br><br>国や自治体などが発注する公共工事の入札で不正があった場合には「入札妨害罪」が適用されますが、今回は発注元が民間企業のＪＲ東海だったため、特捜部は不正な手段で他人の業務を妨害した際に適用される「偽計業務妨害」の疑いで捜索したものと見られます。<br><br>一方、１８日の捜索容疑になった「独占禁止法違反」の罪は、発注元が国や自治体か民間かを問わず、不正な受注調整によって市場の競争が妨げられた場合に適用されます。</div></div><div><h3>”談合決別宣言”後も不正繰り返す</h3><div>スーパーゼネコンと呼ばれる大手ゼネコン各社は、平成１７年１２月、談合への制裁を強化する改正独占禁止法が施行されるのを前に談合との決別を宣言しました。<br><br>しかし、実際には大手ゼネコンの間で談合が繰り返され、平成１９年には名古屋市の地下鉄工事をめぐる談合事件で、談合の仕切り役とされた大林組の元顧問ら当時の担当者や、鹿島建設と清水建設などゼネコン５社が独占禁止法違反の罪で有罪判決を受けました。<br><br>その後、大手ゼネコンが関与する談合事件の摘発はしばらく途絶えましたが、東日本大震災以降、談合が再び繰り返されるようになり、去年２月、震災後の高速道路の復旧工事をめぐり、大手ゼネコン系列の道路舗装会社など１０社が談合を繰り返していたとして独占禁止法違反の罪で起訴され、有罪判決を受けました。<br><br>また、ことし９月にも、都心の渋滞緩和などを目的に建設が進められている「東京外かく環状道路」＝「外環道」のトンネル拡幅工事について、発注元のＮＥＸＣＯ東日本と中日本が「大手ゼネコンによる談合などの疑いを払拭（ふっしょく）できない」として業者の選定手続きを中止していました。</div></div><div><h3>大手ゼネコン４社が７割近くを受注</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011263021_1712181929_1712181931_01_04.jpg" alt=""><div>リニア中央新幹線は、東京・大阪間を１時間余りで結ぶ総工費およそ９兆円の巨大プロジェクトで、ＪＲ東海などはおととし８月以降、これまでに２２件の工事を発注していますが、７割近くにあたる１５件を「大林組」「鹿島建設」「清水建設」「大成建設」の大手ゼネコン４社の共同企業体が３、４件ずつほぼ均等に受注しています。<br><br>「大林組」は入札で不正があった疑いがもたれている名古屋市内の「名城非常口」の新設工事のほか、「品川駅南工区」「名古屋駅中央西工区」、川崎市麻生区の「東百合丘非常口」の合わせて４件の工事を受注しています。<br><br>「鹿島建設」は最難関の工事とされる「南アルプストンネル長野工区」の新設工事のほか、岐阜県と長野県にまたがる「中央アルプストンネル山口」、東京<br> 町田市の「小野路非常口」の合わせて３件の工事を受注しています。<br><br>「清水建設」は「品川駅北工区」「北品川非常口および変電施設」、岐阜県内の「日吉トンネル南垣外工区」、長野県内の「伊那山地トンネル坂島工区」の合わせて４件の工事を受注しています。<br><br>「大成建設」は最難関の工事とされる「南アルプストンネル山梨工区」と「南アルプストンネル静岡工区」、愛知県内の「第一中京圏トンネル西尾工区」、静岡県内の「導水路トンネル」の合わせて４件の工事を受注しています。<br><br>ＪＲ東海はそれぞれの工事の発注金額について「今後の発注に影響する」として明らかにしていません。</div></div><div><h3>ＪＲ財政投融資で３兆円借入</h3><div>リニア中央新幹線の総工費は９兆３００億円に上っていますが、ＪＲ東海はその３分の１にあたる３兆円を、低い金利で資金を供給する、国の「財政投融資」で借り入れています。<br><br>東京と大阪の４３８キロメートルを最短で１時間７分で結ぶリニア中央新幹線は、１０年後の２０２７年に東京・名古屋間で、２０４５年に全線で開業する計画でしたが、国は全線開業の時期を最大で８年前倒しする方針を示しています。<br><br>このため国は、低い金利で資金を供給する「財政投融資」を活用してＪＲ東海を資金面で支援することを決め、ＪＲ東海は、建設費の９兆円余りのおよそ３分の１にあたる３兆円を、ことし６月までに５回にわたって借り入れたということです。</div></div><div><h3>専門家「背景の構造 徹底解明を」</h3><div>今回の事件について、入札や契約の問題に詳しい上智大学法科大学院の楠茂樹教授は「独占禁止法は民間発注の工事でも業者間の競争が不当に制限されれば適用される。特捜部はリニア中央新幹線の建設工事の複数の区間で受注調整があったと見て、捜索に踏み切ったのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「リニア中央新幹線は公共性が高く、国の財政投融資という形で国民の血税も投じられているので、捜査機関には今回どのような構造が背景にあったのか徹底して解明してほしい」と話しています。<br><br>また、１２年前に談合からの決別を宣言した大手ゼネコン各社が再び不正な受注調整に関与した疑いが出ていることについては、「東日本大震災の復興事業や東京オリンピックに関連した事業が増加し、時間の制約など厳しい条件が求められる工事が増える中、過去に決別したはずの談合や受注調整が復活している可能性がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011263021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 19:13:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>