<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>参院選終盤戦へ 各党 重点区絞込み支持拡大に全力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/k10011994101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院選終盤戦へ 各党 重点区絞込み支持拡大に全力</span><time datetime="2019-07-16T04:27"><span>7月16日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/K10011994101_1907160013_1907160427_01_02.jpg" alt="参院選終盤戦へ 各党 重点区絞込み支持拡大に全力" id="news_image"></div><div>参議院選挙は終盤戦に入り、各党は幹部が重点的に応援に入る選挙区を絞り込むなどして、今月21日の投票日まで残り５日間の選挙戦で、支持の拡大に全力を挙げることにしています。</div><div>自民党は15日夜、安倍総理大臣や二階幹事長らが集まり、選挙情勢を分析しました。<br><br>そして、接戦が予想される東北などの選挙区を中心に、終盤、幹部が重点的に応援に入ることなどを確認しました。<br><br>立憲民主党は、宮城や新潟などの１人区や、関西などの複数区で競り合いが続いているとして、枝野代表ら幹部が応援に入り支持を呼びかける方針です。<br><br>国民民主党は、接戦とみられる１人区のほか、静岡や広島といった現職の候補者がいる選挙区などで玉木代表ら幹部が遊説を行うなど、支持を訴えることにしています。<br><br>公明党は、候補者を擁立した７つの選挙区のうち激戦となっているとみている兵庫などに、引き続き山口代表ら幹部が応援に入ることにしています。<br><br>共産党は、選挙区に加え比例代表での議席の上積みを目指して、志位委員長ら幹部が首都圏や大阪などの都市部を中心に街頭演説を行う方針です。<br><br>日本維新の会は、接戦が予想される東京や兵庫などの選挙区に松井代表ら幹部が応援に入るほか、地域政党とも協力し、支持の掘り起こしを進めることにしています。<br><br>社民党は、比例代表での議席の上積みなどを図るため、吉川幹事長らが九州や東北などを中心に遊説を行うことにしています。<br><br>今回の選挙では６年半におよぶ安倍政権の評価が問われることになり、与党側が安定的な政権基盤を維持できるのか、それとも、野党側が反転攻勢に向け、勢力を拡大できるのかが焦点となります。<br><br>また、憲法改正に前向きな勢力が非改選と合わせ164議席を確保し、改正の発議に必要な３分の２の議席を維持できるのかも焦点です。<br><br>憲法改正に前向きな勢力は、非改選では無所属の議員３人を含め79議席となっていて、自民・公明両党と日本維新の会の３党で３分の２を維持するために必要な85議席を獲得できるか注目されます。<br><br>各党は、議席の上積みを図るため支持拡大に全力を挙げることにしていて、今月21日の投票日に向けて選挙戦は激しさを増す見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190716%2Fk10011994101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 04:27:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米が嫌いなら出て行け」トランプ氏 移民系女性議員念頭か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/k10011994121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「米が嫌いなら出て行け」トランプ氏 移民系女性議員念頭か</span><time datetime="2019-07-16T05:18"><span>7月16日</span> <span>5時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/K10011994121_1907160517_1907160518_01_02.jpg" alt="「米が嫌いなら出て行け」トランプ氏 移民系女性議員念頭か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、みずからに批判的な野党 民主党の移民系の女性議員などを念頭に、ツイッターで「世界最悪の国から来てアメリカ政府はこうすべきと語っている。国に帰ってはどうか」と投稿しました。これに対し民主党からは「人種差別だ」と批判が相次いでいます。</div><div>トランプ大統領は14日、ツイッターに「民主党の『急進的な』女性議員たちは、世界最悪の国から来て、地球上で最も偉大で強力なアメリカの国民に対して政府はこうすべきと語っている。国に帰ってはどうか」などと投稿しました。<br><br>議員の具体的な名前は挙げていませんが、アメリカのメディアは、トランプ大統領に批判的なオカシオコルテス氏やパレスチナ系のタリブ氏、ソマリア出身のオマル氏といった非白人の移民系などの女性議員を念頭に置いた発言だと伝えています。<br><br>この投稿に対し民主党からは、ペロシ下院議長がツイッターに「トランプ大統領の『アメリカを再び偉大に』という計画は、再び白人の国にするということだ」と投稿するなど「人種差別だ」という批判が相次いでいます。<br><br>しかしトランプ大統領は15日も記者団に「アメリカが嫌いで、不満があるなら出て行けばいい」と述べ、みずからの主張を繰り返しました。<br><br>トランプ大統領は、14日から不法移民の一斉摘発に乗り出すという方針も示すなど、来年の大統領選挙を見据えて移民に対する厳しい姿勢をアピールしていますが、反発も強まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「不法移民の一斉摘発 大成功」トランプ氏</h3><div>トランプ大統領は15日、不法移民の一斉摘発について記者団に、「14日には大勢の人たちが連れて行かれた。大成功だった」と述べ、予定どおり14日から実施していることを明らかにしました。<br><br>一斉摘発の詳細は発表されていませんが、アメリカのメディアによりますと、摘発の対象は国外への退去命令を受けたあともアメリカ国内に不法に滞在している2000ほどの家族で、ロサンゼルス、ニューヨーク、シカゴ、ヒューストンなど全米のおよそ10の都市で行われるということです。<br><br>人権団体などは14日、抗議集会を開いて「非人道的だ」と訴え、移民に寛容な都市の市長たちも相次いで反対を表明しました。<br><br>ニューヨークのデブラシオ市長は「彼らは犯罪者ではなく、アメリカの経済を支えてきた人たちだ」と述べ、摘発を批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190716%2Fk10011994121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 05:18:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「現役女子高生 ピル飲んでます」誤解解いて ツイートに反響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/k10011994001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「現役女子高生 ピル飲んでます」誤解解いて ツイートに反響</span><time datetime="2019-07-16T05:56"><span>7月16日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/K10011994001_1907160553_1907160556_01_03.jpg" alt="「現役女子高生 ピル飲んでます」誤解解いて ツイートに反響" id="news_image"></div><div>女性の生理の痛みなどを和らげる治療薬としての低用量ピル。しかし避妊目的のイメージが強く、生理痛の治療に使うことが知られていないため、つらい思いをしたと訴える女子高生のツイートが反響を呼んでいます。</div><div>このツイートは “現役女子高生、ピル飲んでます” ということばから始まり、ピルについて保健の授業で学んだときの経験を書き込んでいます。<br><br>ツイートでは「先生が『皆さんの中で飲んでる人はいないと思うけど』と言っていて悲しくなりました」「ピルは『避妊』目的だけじゃありません。教師が進んで生理がつらい女の子の肩身を狭めないで」などとつづっていて、ピルが生理の痛みを和らげるために使われていることを多くの人に知ってほしいと訴えています。<br><br>ツイートには大きは反響があり、「避妊目的以外の用途があると初めて知った」「大人たちにも知識のアップデートをしてほしい」「本当にいろんな理由でピルを服用するということが広まればいいのに」といった声が次々と上がっていて、低用量ピルの効果がまだ十分に知られてなく、体だけでなく心の面でもつらさを感じている女性がたくさんいることがうかがえました。<br><br>聖路加国際病院の女性総合診療部の百枝幹雄部長は「女性の生活を改善するために有効な薬だが、多くの人が避妊目的だけだと誤解している。最初は患者も親も抵抗があり、誤解されたくなくて周りの人に言えないという人も多い。生理痛は病気になり始めている可能性があり、低用量ピルはその予防にもつながる。痛みがあれば、恥ずかしがらず産婦人科に来てほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>誤解を受けた体験者は</h3><div>酒井未来さん（22）は反響を呼んだツイートに「私も高校生の時にピルを服用していた」とリツイートしました。<br><br>16歳のころから授業を受けるにもつらいくらい生理痛がひどくなり、「当時は痛すぎて立っていられずあぶら汗もかいているという状況だった。授業を受けることも苦しく学校に行きたくないなという感じにもなった」と話しています。<br><br>そして子宮内膜症と診断され、低用量のピルを処方されました。<br><br>すると、痛みもなくなり、生理前に気分が落ち込むことも改善されたと言います。<br><br>酒井さんは「生理痛がひどいときも周囲の人から、ピルなんて飲むもんじゃないとか、ある医師からは生理痛なんだからがまんしなよと言われたこともあって傷ついた。ただ私も当時はピルは避妊のためだけじゃないとしっかり伝える勇気がなかった」と話しています。<br><br>そして「学校などでピルのさまざまな効果を教えてくれるようになれば、生理に苦しむ女性も誤解を受ける女性も減ってくると思う。女性だけでなく男性にもピルについての知識を持って誤解をなくしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>授業で取り上げる学校も</h3><div>ピルのさまざまな効果について授業で取り上げている学校も出てきました。<br><br>埼玉県立春日部女子高校で保健体育を担当している大久恵利教諭は授業の中で、低用量のピルは生理の痛みを和らげたり生理の周期をコントロールできたりすることを伝えています。<br><br>また、スポーツの試合や旅行が生理と重ならないように調整するときに使用することも取り上げていて、避妊のためでなく女性が生活しやすくなるために使われる薬だということを授業の中で強調していました。<br><br>授業を受けた生徒は「知らなかったことばかりで、ピルにはいろんな使い方があることが初めて分かりました」「生理が本当につらかったら、きちんと産婦人科に行かなければと思いました。ピルについての偏見がだんだんと減っていけばいいなと感じています」などと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190716%2Fk10011994001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 05:56:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子高校生 自宅で首刺され重傷 部屋から男逃走 埼玉 蕨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/k10011994211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子高校生 自宅で首刺され重傷 部屋から男逃走 埼玉 蕨</span><time datetime="2019-07-16T09:07"><span>7月16日</span> <span>9時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/K10011994211_1907160907_1907160931_01_02.jpg" alt="男子高校生 自宅で首刺され重傷 部屋から男逃走 埼玉 蕨" id="news_image"></div><div></div><div>16日未明、埼玉県蕨市の住宅で17歳の男子高校生が首を刃物で刺されて大けがをしました。警察は男子生徒の部屋から出てきた男が刺したとみて、殺人未遂の疑いで、逃走した男の行方を捜査しています。</div><div>16日午前３時半ごろ、埼玉県蕨市北町の住宅で「人が刺された」と、この家に住む女性が消防に通報しました。<br><br>警察によりますと、この家に住む17歳の男子高校生が首を刃物で刺され大けがをし、病院で手当てを受けているということです。<br><br>病院に運ばれる際、男子生徒は意識があり話ができる状態だったということです。<br><br>男子生徒の父親が叫び声を聞いて２階の部屋に行ったところ、男子生徒が首から血を流して飛び出してきて、そのあと男が刃物を持って出てきてそのまま逃走したということです。<br><br>男は年齢が20代から30代くらいで、身長が１メートル75センチほど、薄いグレーの作業着を着ていたということです。<br><br>警察は殺人未遂の疑いで男の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190716%2Fk10011994211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 09:07:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンマ国際会議始まる 漁獲規制導入が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/k10011994281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サンマ国際会議始まる 漁獲規制導入が焦点</span><time datetime="2019-07-16T10:30"><span>7月16日</span> <span>10時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/K10011994281_1907161027_1907161030_01_02.jpg" alt="サンマ国際会議始まる 漁獲規制導入が焦点" id="news_image"></div><div></div><div>サンマの資源管理を話し合う国際会議が、16日から都内で始まりました。資源量の大幅な減少が明らかになったことを受けて、参加国が一致して漁獲規制を導入できるかどうかが焦点となります。</div><div>この国際会議は、日本などが漁を行っている北太平洋のサンマなどの資源管理を話し合うもので、日本や中国、ロシアなど８つの国と地域の代表が出席して始まりました。<br><br>冒頭、水産庁の保科正樹次長が「各国がサンマの資源管理の重要性を共有し、持続的な利用に向け早急に規制が導入されることを期待している」と述べました。<br><br>今回の会議ではサンマの資源量について初めて科学的に推計した結果、この20年で資源量が大幅に減少し、去年までの３年間の平均では、将来にわたって持続可能にするため最適とされる水準を２割程度下回っているという報告書が採択される予定です。<br><br>これを受けて議長国を務める日本としては、新たに漁獲規制を導入し、加盟する国と地域全体で取ることができる量の上限を定めるよう提案することにしています。<br><br>しかし、会議は全会一致が原則で、これまで漁獲規制の導入に反対してきた中国などの動向が焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190716%2Fk10011994281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 10:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ日本のサンマが不漁に 背景に中国・台湾の漁獲増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/k10011993891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>なぜ日本のサンマが不漁に 背景に中国・台湾の漁獲増</span><time datetime="2019-07-16T10:30"><span>7月16日</span> <span>10時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/K10011993891_1907151922_1907151928_01_02.jpg" alt="なぜ日本のサンマが不漁に 背景に中国・台湾の漁獲増" id="news_image"></div><div></div><div>16日から東京で始まった、サンマの資源管理を話し合う国際会議では、新たにサンマの漁獲規制を導入できるかどうかが焦点となっています。<br><br>なぜ、いま、日本のサンマ漁が不漁となっているのか。背景には、中国や台湾のサンマの漁獲量が増えていることがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>この10年間で半分以下に</h3><div>国内のサンマの「漁獲量」は20万トンから30万トンほどで推移してきましたが、2015年からは10万トン前後と不漁が続いています。特におととしは８万4000トンと平成以降では最も少なくなりました。</div></div><div><h3>年々減少する日本の割合</h3><div>「北太平洋漁業委員会」が管理する北太平洋でサンマを漁獲している国と地域による「漁獲量」は、過去10年はおおむね年間40万トン程度で推移していますが、日本が占める割合は年々、減少しています。<br><br>代わって増えているのが、所得の上昇などに伴って魚の消費が増えている中国や台湾で、最近では台湾の「漁獲量」が日本を上回っています。</div></div><div><h3>“100グラムあたり100円超” 値上がりするサンマ</h3><div>サンマの小売り価格をみると、東京23区のスーパーなどでの調査では、2015年は平均で100グラムあたり80円でしたが、その後上がり続け去年は104円と、漁獲量の減少に伴って価格が上昇する傾向にあります。</div></div><div><h3>今のペースでとり続けると…</h3><div>こうした中、「北太平洋漁業委員会」は、北太平洋のサンマの「資源量」を初めて科学的に推計した報告書をまとめました。<br><br>それによりますと、去年までの３年間の平均でみると将来にわたって持続可能にするため最適とされる「資源量」を、２割程度下回っていることがわかりました。<br><br>報告書では、今のペースでとり続けると、「資源量の十分な回復が見込めなくなるおそれがある」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「ブレーキかける国際的な仕組みを」</h3><div>水産資源の管理に詳しい東京海洋大学の勝川俊雄准教授は「今のうちに、漁獲量にブレーキをかける国際的な仕組みを作っておくことが急務だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、日本が議長国としてサンマの漁獲量について規制を設けることを提案することについて、勝川准教授は「まずは、全体の漁獲量を抑えることで合意することが大事で、各国の枠を決めないのであれば賛成になりやすいだろう」と述べました。</div></div><div><h3>16日からの国際会議で漁獲規制 導入なるか</h3><div>このような状況の中、サンマの資源管理を話し合う国際会議が、16日から東京で始まりました。参加国が一致して漁獲規制を導入できるかどうかが焦点となっています。<br>【国際会議の詳報は以下のニュースをご覧下さい】</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190716%2Fk10011993891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 10:30:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」めぐり 三菱重工の資産売却手続きへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/k10011994301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」めぐり 三菱重工の資産売却手続きへ</span><time datetime="2019-07-16T10:55"><span>7月16日</span> <span>10時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190716/K10011994301_1907161053_1907161055_01_02.jpg" alt="「徴用」めぐり 三菱重工の資産売却手続きへ" id="news_image"></div><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判で、原告側は被告の三菱重工業が賠償に関する協議に応じなかったとして、すでに差し押さえていた三菱重工の資産を売却し現金化する裁判所への手続きを近く始めることを16日、明らかにしました。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判では、去年11月、「女子勤労てい身隊」として、過酷な労働を強いられたとする韓国人女性やその遺族に損害賠償を支払うよう三菱重工に命じる判決が確定していました。<br><br>原告側は、三菱重工が賠償に関する協議に応じなかったとして、すでに差し押さえていた三菱重工の特許と商標を売却して現金化する手続きを裁判所に近く申し立てることを16日、明らかにしました。<br><br>「徴用」をめぐる一連の裁判では、ことし５月、新日鉄住金、現在の日本製鉄と機械メーカー不二越を訴えた原告も株式を売却する裁判所への手続きをすでに始めていて、手続きが終われば、日本企業に実害が生じることになります。<br><br>こうした原告側の動きについて、日本政府は「極めて遺憾だ」として韓国政府に抗議し、日韓請求権協定に基づく第三国を交えた仲裁委員会の開催を求めています。<br><br>開催に必要な手続きの最終期限が18日に迫っていますが、韓国政府はこれまでのところ応じる姿勢を見せていません。<br><br>韓国側は今月、日本政府が半導体の原材料などの輸出規制を厳しくした措置を受けて反発を強めており、日韓の対立関係は一層深まる様相を見せています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>三菱重工「政府と連携し対応」</h3><div>三菱重工業は「日本政府と連携して適切に対応していきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>世耕経産相「日本企業に実害及ぶべきでない」</h3><div>世耕経済産業大臣は16日朝の閣議のあと記者団に対し、「当然、日本企業に実害が及ぶべきではないと思っている。この問題については基本的には外務省で対応していただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190716%2Fk10011994301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 10:55:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>