<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インド ギター弾きながら脳手術を受け成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170723/k10011071031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>インド ギター弾きながら脳手術を受け成功</span><time datetime="2017-07-23T20:45"><span>7月23日</span> <span>20時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170723/K10011071031_1707232040_1707232045_01_02.jpg" alt="インド ギター弾きながら脳手術を受け成功" id="news_image"></div><div></div><div>インドで、脳などの障害から手のけいれんに悩まされていた男性ミュージシャンが、けいれんを引き起こす原因となっている脳内の部位を特定して治療するためとして、ギターを弾きながら脳の手術を受けて成功し、大きな話題となっています。</div><div>地元メディアによりますと、手術を受けたのはミュージシャンとして活動する３７歳のインド人の男性で、２年前から、ギターを演奏するときに左手の中指と薬指、それに小指と３本の指のけいれんに悩まされるようになりました。<br><br>このため、男性は、インド南部のベンガルールにある病院で脳の手術を受けることにしましたが、その際、医師からギターを弾きながら手術を行うことを提案されたということです。<br><br>医師は、その理由として、男性がギターを弾くときだけけいれんが起きるため、けいれんを引き起こす脳内の部位を特定して治療するためにも、手術中のギターの演奏が必要だと説明したということです。<br><br>手術は今月１１日に行われ、手術台で横になった男性は、ギターを手に、医師の指示を受けてギターの弦をはじきました。<br><br>手術は７時間に及びましたが、無事に成功したということです。今月２０日に取材に応じた男性は「手術が終わるころには完全に指が回復した。魔法の瞬間だった」と話しています。<br><br>男性は、１年後にはファーストアルバムを発表したいと音楽活動の再開に意欲を見せていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170723%2Fk10011071031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jul 2017 20:45:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映画「ホーム・アローン」主人公の父親役の俳優が死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011071321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>映画「ホーム・アローン」主人公の父親役の俳優が死去</span><time datetime="2017-07-24T04:11"><span>7月24日</span> <span>4時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011071321_1707240409_1707240411_01_02.jpg" alt="映画「ホーム・アローン」主人公の父親役の俳優が死去" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの人気コメディー映画「ホーム・アローン」で主人公の男の子の父親役を演じた俳優のジョン・ハードさんが２１日、滞在先のホテルで亡くなっているのが見つかりました。</div><div>ジョン・ハードさんはアメリカの首都ワシントンで生まれ、１９７７年に映画俳優としてデビューしました。<br><br>１９８８年に公開された映画「ビッグ」では、俳優のトム・ハンクスさん演じる主人公のライバル役として人気を集めました。さらに、１９９０年には、子役だったマコーレー・カルキンさん演じる男の子が誤って家に取り残され、その間に２人組の泥棒を撃退するコメディー映画「ホーム・アローン」で父親役として一躍有名になりました。<br><br>ハードさんは、カリフォルニア州のホテルで２１日、亡くなっているのが見つかりました。地元当局によりますと、ハードさんは７１歳だったということで、死因は明らかになっていませんが、手術を受けて療養していたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011071321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 04:11:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋田県で記録的大雨 各自治体などが大雨被害の全容調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011071181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>秋田県で記録的大雨 各自治体などが大雨被害の全容調査へ</span><time datetime="2017-07-24T04:38"><span>7月24日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011071181_1707240437_1707240438_01_03.jpg" alt="秋田県で記録的大雨 各自治体などが大雨被害の全容調査へ" id="news_image"></div><div>記録的な大雨となった秋田県では、各地で被害が相次ぎ、県によりますと、これまでに３００棟を超える住宅が浸水しました。大仙市などによりますと、さらに数百棟を超える浸水被害があると見られ、各自治体などは２４日に現地で調査を行い、被害の全容を調べることにしています。</div><div>２２日から２３日にかけて秋田県では記録的な大雨が降り、降り始めからの雨量が、秋田空港や横手市、それに、秋田市雄和の観測地点で３００ミリを上回り、平年の７月１か月分を大幅に超えました。<br><br>この雨の影響で、秋田県内を流れる雄物川が氾濫するなどして各地で浸水被害が相次ぎ、県のまとめによりますと、大仙市や仙北市、横手市、それに秋田市など、１７の市と町で合わせて３１９棟の住宅が床上や床下まで水につかりました。<br><br>各自治体によりますと、浸水が広い範囲にわたっているため、これまでに判明している被害のほかにも浸水している住宅や建物が少なくとも数百棟あると見られるということです。このため、各自治体などは、復旧作業を進めるとともに、２４日に現地で調査を行い、被害の全容を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011071181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 04:38:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仙台市長選 新人の郡氏が初当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170723/k10011071121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仙台市長選 新人の郡氏が初当選</span><time datetime="2017-07-24T04:45"><span>7月24日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170723/K10011071121_1707232230_1707232231_01_02.jpg" alt="仙台市長選 新人の郡氏が初当選" id="news_image"></div><div>与野党が対決する構図となった仙台市長選挙は２３日に投票が行われ、無所属の新人で、民進党宮城県連などが支持する元衆議院議員の郡和子氏が初めての当選を果たしました。</div><div>仙台市長選挙の開票結果です。<br><br>▽郡和子（無所属・新）当選、１６万５４５２票<br>▽菅原裕典（無所属・新）１４万８９９３票<br>▽林宙紀（無所属・新）６万１６４７票<br>▽大久保三代（無所属・新）８９２４票<br><br>無所属の新人で、民進党宮城県連と社民党が支持する元衆議院議員の郡和子氏が、自民党宮城県連などが支持する菅原氏らを抑えて、初めての当選を果たしました。<br><br>郡氏は仙台市出身の６０歳。民放のアナウンサーを経て、平成１７年の衆議院選挙に当時の民主党から立候補し初当選して以降、４回続けて当選し、この間、復興政務官などを務めました。<br><br>今回の市長選挙は、さきの東京都議会議員選挙で自民党が大敗して以降、初めて与野党が対決する構図となりました。<br><br>選挙戦で、郡氏は、共産党などからも支援を受け、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐる問題などを取り上げ、安倍政権を批判するとともに、国政での経験も生かして子育て支援などに取り組むと訴えました。<br><br>その結果、民進党や共産党などの支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層からも支持を集め、初めての当選を果たしました。<br><br>郡氏は「自分たちのことは自分たちで決めたいという仙台市民の思いが大きかった。その舞台に立たせて頂いたことを大変幸せに思う」と述べました。<br><br>投票率は４４．５２％で、過去最低となった前回を１４．４１ポイント上回りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民「国政の影響あった」</h3><div>自民党の古屋選挙対策委員長はＮＨＫの取材に対し、「市民党的な取り組みで選挙戦を戦ったが、高い知名度を有する相手候補に及ばない結果となり残念だ。東京都議会議員選挙に続き、国政に対する批判の影響もあったと思う。あす、国会では予算委員会の集中審議が行われるが、政府・与党として丁寧に説明していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明「謙虚に政権運営」</h3><div>公明党の斉藤選挙対策委員長は「菅原氏は経済人としての経験を生かして仙台の活性化を訴えたが、その訴えが届かなかったことは、まことに残念という以外ない。国政への批判もあったと思うので、より一層、謙虚な政権運営を心がけたい。自民・公明両党の協力体制を強固にして次期衆議院選挙に臨んでいきたい」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>民進「政局転換の重要選挙」</h3><div>民進党の安住代表代行は仙台市で記者団に対し、「選挙戦の後半は安倍総理大臣に対する信任投票的な色彩も帯びてきたことは否定できない。政局の転換になるような重要な選挙として位置づけてきたので、結果を出すことができてよかった。野党共闘をしっかりと組めば国民の受け皿になれることを示した」と述べました。</div></div><div><h3>共産「野党共闘が受け皿に」</h3><div>共産党の小池書記局長はＮＨＫの取材に対し、「安倍政権への怒りが大きく広がっていることと、野党共闘が安倍政権への怒りの受け皿になることを証明する結果となった。速やかな衆議院の解散・総選挙を求めるとともに、野党共闘の態勢を急いで作っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170723%2Fk10011071121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 04:45:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう衆院 あす参院の予算委で閉会中審査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011071201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょう衆院 あす参院の予算委で閉会中審査</span><time datetime="2017-07-24T04:47"><span>7月24日</span> <span>4時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011071201_1707240032_1707240447_01_03.jpg" alt="きょう衆院 あす参院の予算委で閉会中審査" id="news_image"></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐり、２４日に衆議院、２５日に参議院の予算委員会で、安倍総理大臣も出席して閉会中審査が行われます。与党側は、政府に丁寧な説明を促し、安倍政権に対する信頼回復につなげたい考えなのに対し、野党側は、行政がゆがめられたのではないかと追及するとともに、ＰＫＯ部隊の日報問題をめぐっても稲田防衛大臣の関与がなかったのか真相を明らかにするよう迫ることにしています。</div><div>国家戦略特区での学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐって、２４日に衆議院、２５日に参議院の予算委員会で、安倍総理大臣も出席して行われる閉会中審査には、文部科学省の前川前事務次官や和泉総理大臣補佐官、それに、愛媛県の加戸前知事らも参考人として招致されることになっています。<br><br>与党側は、各種の世論調査で内閣支持率が下落していることも踏まえ、国家戦略特区の必要性や獣医学部新設を決めた経緯などについて、政府に丁寧な説明を促し、国民の疑問を払拭（ふっしょく）することで事態の収束を図るとともに、安倍政権に対する信頼回復につなげたい考えです。<br><br>これに対し、野党側は、国家戦略特区を担当する山本地方創生担当大臣が日本獣医師会に対し、設置場所が決まる前に愛媛県今治市での新設を伝えていたなどとする記録が獣医師会に残っていたことなどを踏まえ、「『加計学園』ありきで手続きが進められ、行政がゆがめられたのではないか」などと、山本大臣らを追及することにしています。<br><br>さらに、野党側は、破棄したとされたＰＫＯ部隊の日報を陸上自衛隊が保管していた問題をめぐり、稲田防衛大臣が非公表や隠蔽に関わっていたのではないか真相を明らかにするよう迫るとともに、稲田大臣の責任もただすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011071201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 04:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>薬害肝炎救済法 給付金の請求期限の延長を要請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011071241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>薬害肝炎救済法 給付金の請求期限の延長を要請へ</span><time datetime="2017-07-24T05:19"><span>7月24日</span> <span>5時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011071241_1707240517_1707240519_01_03.jpg" alt="薬害肝炎救済法 給付金の請求期限の延長を要請へ" id="news_image"></div><div>血液製剤の投与によってＣ型肝炎ウイルスに感染した患者などに国が給付金を支払う薬害肝炎救済法が来年１月に給付金の請求期限を迎えることについて、患者や支援者で作る団体は、「まだ救済されていない人が大勢いる」として、２４日、厚生労働大臣に期限の延長を要請します。</div><div>薬害肝炎救済法は、平成６年以前に手術や出産などの際、止血のために血液製剤のフィブリノゲンなどを投与されたことが原因でＣ型肝炎ウイルスに感染した患者や遺族を救済する法律です。症状に応じて１人当たり１２００万円から４０００万円の給付金が国から支給されますが、来年１月に給付金の請求期限を迎えます。<br><br>これについて、Ｃ型肝炎の患者や弁護士などの支援者で作る団体は、まだ救済されていない人が大勢いるとして、２４日、都内で塩崎厚生労働大臣と面会し、請求期限の延長を要請します。血液製剤を投与されＣ型肝炎ウイルスに感染した人は１万人以上と推計されていますが、給付金が支給されたのは２２００人余りと４分の１以下にとどまっています。<br><br>厚生労働省によりますと、認定を受けていないのは、カルテなどが見つからず血液製剤の投与が証明できない人や、投与されたことを知らないか覚えていない人が多いということです。要請を行う薬害肝炎全国原告団の山口美智子代表は「国は請求期限を延長し、感染者を救済する責任を最後まで果たしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>薬害Ｃ型肝炎問題とは</h3><div>国が給付金の支給対象としているのは、平成６年までにウイルスが混入した血液製剤を投与され、Ｃ型肝炎ウイルスに感染した人です。Ｃ型肝炎ウイルスは、感染してもすぐには自覚症状が出ず、気付かないうちに症状が悪化するケースが多く、感染者の７０％は慢性肝炎になるとも言われていて、その後、肝硬変や肝がんになるおそれもあります。<br><br>Ｃ型肝炎をめぐっては、患者や遺族が国や製薬会社に対して損害賠償を求める裁判を起こし、国は平成２０年に、甚大な被害が生じその拡大を防げなかった責任を認めたうえで謝罪し、この年、給付金を支給する薬害肝炎救済法が成立しました。<br><br>当初は平成２５年の１月が給付金の請求期限とされましたが、請求できていない患者が大勢残っていたため５年間延長され、現在は来年１月が期限となっています。血液製剤の投与が原因でＣ型肝炎ウイルスに感染した人は、推計で１万人以上とされ、このうち、給付金の対象に認定されたのは２２００人余りと４分の１以下にとどまっています。<br><br>厚生労働省によりますと、血液製剤の投与を証明するには、当時のカルテなどが必要となりますが、保存期間が法律で５年と定められているため、すでに破棄されていたり、残っていても病院の調査が進んでいなかったりして確認できないケースが多いということです。</div></div><div><h3>名古屋大学病院の自主調査</h3><div>一部の病院では、今も、血液製剤を投与された患者がいないか自主的に調査を続けています。名古屋大学医学部附属病院では、６年前から専門のスタッフを設け、院内に残る膨大な数の患者のカルテを一つ一つ調査しています。カルテは、紙で残っているものやマイクロフィルムに保存し直したものがあり、これまでにおよそ６０００人分を調べました。その結果、１４７人の患者が、フィブリノゲンなどの血液製剤を投与されていたことがわかりました。<br><br>病院は、こうした人たちに通知を出し、詳しい検査を受けるよう呼びかけたところ、これまでに１９人がＣ型肝炎ウイルスに感染していることが確認され、給付金が支給されたということです。しかし、患者のカルテはまだおよそ３０００人分残っていて、国の給付金の請求期限となる来年１月までには調査が終わりそうにないということです。<br><br>名古屋大学医学部附属病院医事課の小林晋係長は「病院の使命として、感染した可能性のある患者全員に通知を届けたいと思っているが、限られた人員では期限に間に合わず、法律の延長を望んでいる」と話しています。</div></div><div><h3>調査で感染が判明した患者は</h3><div>東海地方に住む６７歳の男性は、５年前に名古屋大学医学部附属病院から通知を受けるまで、自分が血液製剤を投与されていたことに全く気付かなかったといいます。<br><br>男性は、３０代のときに受けた心臓手術の際、止血のために血液製剤を投与され、Ｃ型肝炎ウイルスに感染していました。感染が明らかになり、男性は給付金を受け取ることができたほか、検査のあとすぐに治療を受け始め、肝硬変や肝がんなどへの進行を抑えることができ、他人にウイルスを移すことはなく、日常生活にも支障は出ていないということです。<br><br>男性は「自分が、まさかＣ型肝炎ウイルスに感染しているとは思いもよらなかったので、通知がなければ気付かずに病状が悪化していたと思う。病院には感謝している」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011071241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 05:19:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有機ＥＬパネル量産化へ 材料や技術開発強化の動き拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011071131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>有機ＥＬパネル量産化へ 材料や技術開発強化の動き拡大</span><time datetime="2017-07-24T05:41"><span>7月24日</span> <span>5時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011071131_1707240539_1707240541_01_03.jpg" alt="有機ＥＬパネル量産化へ 材料や技術開発強化の動き拡大" id="news_image"></div><div>次世代のディスプレーとしてテレビやスマートフォン向けの需要が見込まれる有機ＥＬパネルを量産化しようと、大手化学メーカーの間では、生産に欠かせない材料や技術の開発を強化する動きが広がっています。</div><div>このうち、住友化学は、有機ＥＬパネルの生産に欠かせない新しい発光材料を開発しました。有機ＥＬパネルは、液晶に比べて薄くて軽いうえ、曲げられるのが特徴で、電圧をかけるとみずから光を放つ発光材料が使われています。新たに開発された材料は、パネルに塗る際にムラが出にくいため、生産コストの大幅な削減が期待できるということです。<br><br>住友化学・有機ＥＬ事業化室の山田武部長は「有機ＥＬパネルの量産では韓国が先行しているが、今回の開発は、日本のメーカーが作る有機ＥＬの普及に貢献できるもので、販売を拡大させたい」と話していました。<br><br>また、出光興産は、韓国のＬＧ化学と提携し、有機ＥＬパネルの新しい材料の開発を加速させる方針です。有機ＥＬの分野では、韓国メーカーが先行し、圧倒的な存在感を示していますが、日本の化学メーカーの間でも量産化に向けた材料や技術の開発を強化する動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011071131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 05:41:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>