<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>PC出荷台数 ５年ぶり前年度上回る 背景に働き方改革も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011984911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>PC出荷台数 ５年ぶり前年度上回る 背景に働き方改革も</span><time datetime="2019-07-07T04:32"><span>7月7日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011984911_1907062204_1907070432_01_02.jpg" alt="PC出荷台数 ５年ぶり前年度上回る 背景に働き方改革も" id="news_image"></div><div></div><div>昨年度の国内のパソコンの出荷台数が５年ぶりに前の年度を上回りました。職場以外で働くテレワークの広がりなど働き方改革によってノートパソコンの需要が増えていることも背景にあります。</div><div>電機メーカーなどで作るＪＥＩＴＡ＝電子情報技術産業協会によりますと、昨年度の国内のパソコンの出荷台数は739万8000台と、前の年度と比べて9.3％増えました。出荷台数の増加は５年ぶりです。<br><br>内訳では、デスクトップ型が3.9％の増加だったのに対し、ノート型は11.2％の増加と大幅に伸びました。<br><br>背景には、パソコンの基本ソフト、ウィンドウズ７のサポートが来年切れるのを前に買い替えの動きが出ていることに加えて、テレワークの広がりなど働き方改革によってノートパソコンの需要が増えていることがあります。<br><br>メーカーの中には、テレワークでの活用を意識して小型・軽量化に加え、オンラインでの会議で使いやすいよう、マイクの数を増やしたりスピーカーの性能を高めたりする動きもあるということです。<br><br>ビックカメラ新宿西口店の相田将大さんは「この店でもパソコン全体で前の年と比べて１割以上売り上げが伸びています。持ち運ぶ人が増え、小型の製品の人気が高くなっている」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011984911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 04:32:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相続制度 今月から大きく変更 高齢化に伴うトラブル防止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011984881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相続制度 今月から大きく変更 高齢化に伴うトラブル防止へ</span><time datetime="2019-07-07T04:32"><span>7月7日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011984881_1907062211_1907070432_01_02.jpg" alt="相続制度 今月から大きく変更 高齢化に伴うトラブル防止へ" id="news_image"></div><div></div><div>高齢化の進展に伴う相続のトラブルなどを防ごうと、今月から相続の制度が大きく変わりました。</div><div>このうち、残された配偶者などの生活を守るための「特別寄与」の制度は、介護などを続けた親族が相続人に金銭を請求できるというものです。<br><br>例えば、妻が夫を亡くしたあとも、義理の親の介護をして、その後、親が亡くなっても妻は法定相続人ではないため、これまでは金銭の請求はできませんでした。<br><br>今月からは、相続人にあたる夫の兄弟などに対し、「特別寄与料」として金銭を請求できるようになりました。金額は、原則として当事者どうしで話し合うことになります。<br><br>また、亡くなった人の預貯金をめぐる制度も始まりました。亡くなった人の預貯金は遺言がない場合、遺産分割の対象となるため、分割の協議が終わるまでは原則、引き出すことができませんでした。<br><br>このため、預貯金があっても葬儀の費用などに使えず、遺族が困るケースがありました。<br><br>今月からは、遺産分割の前でも１つの金融機関につき150万円を上限に、預貯金の法定相続分の３分の１にあたる金額を口座から引き出せるようになりました。<br><br>およそ40年ぶりに大幅に見直された相続制度は、今後も変更されることになっていて、法務省はホームページなどで制度の内容を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011984881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 04:32:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同級生殺害 上半身に複数の刺し傷 執ように切りつけか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011984951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>同級生殺害 上半身に複数の刺し傷 執ように切りつけか</span><time datetime="2019-07-07T04:36"><span>7月7日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011984951_1907062235_1907070436_01_02.jpg" alt="同級生殺害 上半身に複数の刺し傷 執ように切りつけか" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県所沢市で中学２年の男子生徒が刃物で刺されて死亡し、同級生の男子生徒が逮捕された事件で、死亡した生徒の体には上半身を中心に複数の刺し傷などがあることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は執ように切りつけた疑いがあるとみて詳しい動機などを調べています。</div><div>５日、埼玉県所沢市の路上で中学２年生の本郷功太郎さん（13）が血を流して倒れているのが見つかり、その後死亡しました。<br><br>警察は現場の前の住宅に住む同級生の14歳の男子生徒が、自宅で刃物で刺したとして逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、２人は直前まで一緒に学校のテストの勉強をしていたとみられ、調べに対し、「教科書のことでけんかになって刺した」などと供述しているということです。<br><br>その後の調べで、本郷さんの体には頭や腹など上半身を中心に複数の刺し傷などがあることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>本郷さんは玄関先で倒れていたということで、警察は執ように切りつけた疑いがあるとみて、殺人の疑いで詳しいいきさつや動機を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011984951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 04:36:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン ウラン濃縮度引き上げへ 核合意は一層困難に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011985041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン ウラン濃縮度引き上げへ 核合意は一層困難に</span><time datetime="2019-07-07T05:21"><span>7月7日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011985041_1907070515_1907070521_01_03.jpg" alt="イラン ウラン濃縮度引き上げへ 核合意は一層困難に" id="news_image"></div><div>イランは７日、アメリカの経済制裁によって核合意の約束が守られていないとして、合意で制限されてきたウランの濃縮度の引き上げに踏み切る方針です。核兵器の開発にもつながりかねない措置で、欧米が強く反発し合意の枠組みの維持が一層困難になるのは避けられない情勢です。</div><div>イランはアメリカが核合意から一方的に離脱し、経済制裁を発動したことで約束されたイランの経済的な利益が得られていないとして、合意の義務の履行を段階的に停止する措置を取っていて、７日からはウランの濃縮度の引き上げに踏み切る方針です。<br><br>イランによる濃縮活動は核合意で平和利用に限られる水準に制限されてきましたが、今後はこうした義務に従わないとしたものです。<br><br>ウランの濃縮度の引き上げは核兵器の開発につながりかねない措置でもあります。<br><br>一方で、イランは、核合意には引き続きとどまるとして合意に参加しているヨーロッパ各国がイランの経済を制裁から守る実効性のある支援策を取れば再び義務を順守するとしています。<br><br>イランとしては強硬姿勢を示すことで、ヨーロッパ各国にイランへの支援策を強く促すねらいですが、敵対するアメリカが強く反発するのに加えて、イランの立場に理解を示してきたヨーロッパの支持も失うことにつながりかねず、合意の枠組みの維持が一層困難になるのは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 メイ首相と電話会談</h3><div>イランが核合意で制限されてきたウランの濃縮度の引き上げに踏み切るという見方が広がる中、アメリカのホワイトハウスはトランプ大統領がイギリスのメイ首相と電話会談を行ったと６日発表しました。<br><br>電話会談は前日の５日に行われ、イランに核兵器を保有させないことやイランが後ろ盾となっているシリアに制裁を強化することなどについて両国が連携していく方針を確認したとしています。</div></div><div><h3>ウラン濃縮度引き上げの意味</h3><div>イランが実施に踏み切るとしているウランの濃縮度の引き上げは、その度合いによっては平和利用の範囲を超えて核兵器の開発につながるものでもあります。<br><br>ウランを核燃料や核兵器として使用するには、天然ウランにごくわずかに含まれる核分裂を起こしやすい「ウラン235」の濃縮度を高める必要があります。<br><br>この作業を「ウラン濃縮」といい、用途によって濃縮度は異なります。原子力発電所の燃料として使うには３％から５％程度で十分ですが、核兵器に使用するには90％以上の濃縮度が必要とされています。<br><br>核合意では、イランが核兵器の開発をしないよう、濃縮度を3.67％に制限しています。<br><br>濃縮度をどれくらい引き上げるかについて、イランのロウハニ大統領は「必要なだけ」とだけ述べるにとどまっています。<br><br>しかし、濃縮度の引き上げは核兵器の開発にもつながりかねない措置で、核合意の中でも特に重要な義務が履行されないことになります。</div></div><div><h3>ウラン濃縮度引き上げ イランのねらい</h3><div>イランが核合意の義務を破る形でウランの濃縮度を引き上げるねらいは核合意に参加するヨーロッパから具体的な支援策を引き出すことです。<br><br>イランは、アメリカが去年、核合意から離脱し、経済制裁を発動したことで、合意の中で約束された経済的な利益が得られていないとして不満を募らせてきました。<br><br>イランは、核合意の義務を守っているにもかかわらずアメリカから制裁を科され、合意に参加するヨーロッパ各国が有効な支援策を打ち出せない中で自国だけが義務を守らされている現状にしびれをきらしたことで、ことし５月、合意の義務の停止に踏み切ると発表しました。<br><br>第１弾としてイランは今月１日に低濃縮ウランの貯蔵量が合意の制限を超えたと発表しました。<br><br>そして第２弾として７日以降はウランの濃縮度の引き上げやプルトニウムが抽出できないよう設計変更がなされた西部アラクにある重水炉を以前の状態に戻すと表明しています。<br><br>このうち濃縮度の引き上げは、イランの核開発を抑止してきた合意の根幹に関わる義務で、欧米などはイラン側に強く自制を求めています。<br><br>こうした重要な義務の停止に踏み切る一方で、イランは依然として核合意にとどまる考えを示していてロウハニ大統領は今月３日、「ほかの参加国が合意を守るのであればわれわれも義務を完全に履行する」と述べて、あくまでアメリカの制裁からイランの経済を守る支援策をヨーロッパから引き出すことがねらいだとしています。<br><br>イラン政府に近く、外交問題に詳しいテヘラン大学のマランディ教授は「アメリカやヨーロッパが核合意の約束を守らなかったにもかかわらず、イランは１年以上にわたって合意とどまり、枠組みを支持する姿勢を示してきた。ここから先は義務を停止させ欧米への圧力を強化していく。これは、核合意を維持するための措置であり破壊するためではない。しかし、これによって成果が得られなければ最終的には、イランは合意から出て行くことになるだろう」と述べて、欧米の対応によっては核合意の破棄も辞さないとしています。<br><br>ただアメリカがイランに対して経済制裁を課す中でヨーロッパ側がとれる手段は限られているうえ、強硬姿勢はイランの立場に一定の理解を示してきた国際社会の支持も失うことにもつながりかねず、イランを再び孤立させる危険をはらんでいます。</div></div><div><h3>トランプ大統領のねらい</h3><div>トランプ政権のイラン戦略は最大限圧力をかけ続けることで、イランを対話のテーブルにつくよう促すことにあります。<br><br>このため、トランプ政権は、去年５月にイラン核合意から離脱して以降、経済面で圧力を強化しています。<br><br>去年11月には「史上最強の制裁を科す」としてイラン経済の生命線とも言える原油の輸出をねらった制裁を発動。日本を含めた一部の国などにはイラン産原油の輸入を一時的に認めてきましたが、ことし５月にはその適用の除外措置も打ち切り、全面禁輸につながる制裁強化に乗り出しました。<br><br>ことし４月にはイランの最高指導者に直属する精鋭部隊「革命防衛隊」をテロ組織に指定し、圧力を強めています。<br><br>そして、６月にはイランの最高指導者、ハメネイ師を制裁対象に加えるとする異例の強硬措置を発表し、イランに対し厳しく臨む姿勢を改めて鮮明に打ち出しました。<br><br>ことし５月以降は軍事面でも圧力を強めています。<br><br>対イラン強硬派として知られるボルトン大統領補佐官が地中海に展開していた原子力空母「エイブラハム・リンカーン」などを中東地域に派遣すると突然、発表。<br><br>イラン情勢に対応するためなどとして５月には1500人、先月にも1000人の兵士を追加で派遣することを明らかにしています。<br><br>先月下旬にはＦ22ステルス戦闘機を中東カタールの基地に配備し、イラン周辺で軍備の増強を進めています。<br><br>トランプ大統領は先月、アメリカ軍の無人偵察機がイランの革命防衛隊に撃墜されたことを受けていったんは軍事攻撃を了承していたことを明らかにするなど、軍事攻撃も辞さない構えを見せて圧力を高め続けています。<br><br>その一方で、トランプ大統領はイランの指導者に対話の席に着くよう呼びかけていて、圧力を強めることでイランを対話の場に誘い出す思惑もあるとみられます。<br><br>トランプ大統領としてはオバマ前大統領の遺産「レガシー」と言われるイランとの核合意に代わる新たな合意に向けてイランと交渉を行い、みずからの政治的成果としてアピールするねらいがあるとみられます。<br><br>ただ、イラン側は核合意を一方的に離脱したうえに圧力政策を続けるトランプ政権は信用できないとしていかなる対話も拒否しています。<br><br>こうした中、アメリカ国内の保守強硬派からはイランに対して一層厳しい態度で臨むべきだという意見もあり、イランがさらなる挑発行為に出れば、トランプ大統領が限定的な軍事攻撃を検討するのではという観測も出ていて、先行きは不透明となっています。</div></div><div><h3>欧州の役割 “核合意を維持したい”</h3><div>ＥＵはイランの核合意の仲介役を担ったことから、アメリカが離脱したあともその枠組みを維持したい立場です。<br><br>合意から一方的に離脱したアメリカによる制裁で経済的な利益が得られていないというイラン側の不満を解消するため、フランス、ドイツ、それにイギリスはＥＵの調整のもと、イランとの貿易を継続するための事業体をことし１月に設立しました。この事業体はＩＮＳＴＥＸ（インステックス）＝貿易取引支援機関と呼ばれています。<br><br>ヨーロッパの企業は、このＩＮＳＴＥＸを利用してユーロ建てで決済することで制裁を回避することができます。<br><br>ただ、取り引きの対象は当面、医薬品や医療機器、食品など小規模なものにとどまるとみられていて、イラン側の不満を解消できるかは不透明です。<br><br>ＥＵにとってはイランをあおる言動を続けるアメリカのトランプ政権をなだめながら、イランにも経済的な実利を与えて核合意の枠組みを維持するという難しい課題が突きつけられています。<br><br>一方、核開発の本格再開にもつながりかねない、イランによるウランの濃縮度の引き上げをめぐっては、合意を維持したいＥＵであっても厳しい姿勢を示すことも予想され、今後の対応が注目されています。</div></div><div><h3>核合意とは</h3><div>イランの核開発をめぐる核合意は2015年７月、イランが核開発を大幅に制限する見返りにアメリカやＥＵ＝ヨーロッパ連合などがそれまでに科していた経済制裁を解除することで合意したものです。<br><br>核合意に参加しているのはアメリカ、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国の関係６か国と、イランの合わせて７か国で、長年の交渉の結果、2015年７月に結ばれました。<br><br>核合意では、イラン側はウラン濃縮に使われる遠心分離機を合意後10年間にわたって１万9000基から３分の１以下にあたる6100基に減らすほか、ウランの濃縮度はおよそ20％から平和利用に限られる3.67％まで15年間にわたって抑えることが義務づけられました。<br><br>また、西部アラクにある重水炉については、核兵器に転用可能な兵器級のプルトニウムを抽出できないようにするため、設計を変更することなどが求められています。<br><br>そして、ＩＡＥＡ＝国際原子力機関はすべての核関連施設への定期的な査察が可能になり、核開発が懸念される施設についても検証のための立ち入りを求めることができるとしています。<br><br>こうした核合意に基づいて、イランが核開発を制限したことが確認できたとし、アメリカやＥＵなどは合意が結ばれた翌年の2016年、イランに科していた経済制裁を解除しました。<br><br>この核合意について、当時のアメリカのオバマ大統領は、外交交渉によって中東から新たな戦争の危機を防ぐことができたと意義を強調し、みずからの「政治的な遺産」と位置づけるなど、日本を含む国際社会からも歓迎する声が上がりました。<br><br>しかし、おととし就任したアメリカのトランプ大統領は、イランに対して厳しい姿勢を示し、去年５月には「核合意には欠陥がある」として合意から一方的な離脱を表明。<br><br>これに伴って、８月以降、金融やエネルギーといった分野で核合意の基で解除していた経済制裁を再び発動します。<br><br>ヨーロッパなどの５か国は、アメリカが離脱したあとも核合意を維持しようと、イランの経済を制裁から守る支援策を模索しますが、実効性のある手立ては打てていません。<br><br>このためイランは、アメリカの制裁によって合意で約束された経済的な利益が得られていないと不満を募らせていきます。<br><br>そして、アメリカが核合意から離脱して１年となることし５月、トランプ政権への対抗措置として核合意の義務の履行を段階的に停止すると表明。<br><br>第１弾の措置により今月１日には、低濃縮ウランの貯蔵量が制限の300キロを上回ったことを明らかにし、初めて核合意の義務を履行しない状態となっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011985041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 05:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倉庫火災 １人死亡 スプレー缶のガス抜き中か 大阪 高槻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011985091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>倉庫火災 １人死亡 スプレー缶のガス抜き中か 大阪 高槻</span><time datetime="2019-07-07T06:08"><span>7月7日</span> <span>6時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011985091_1907070607_1907070608_01_03.jpg" alt="倉庫火災 １人死亡 スプレー缶のガス抜き中か 大阪 高槻" id="news_image"></div><div>６日夜、大阪 高槻市の倉庫から火が出て焼け跡から１人の遺体が見つかり３人が大けがをした火事で、当時、４人が現場でスプレー缶からガスを抜く作業をしていたとみられることが警察への取材で分かりました。警察は遺体の身元の確認を進めるとともに火事の原因を詳しく調べています。</div><div>６日午後８時すぎ、高槻市柱本にある倉庫から火が出ておよそ４時間後に消し止められました。<br><br>警察によりますと、倉庫の出入り口付近から１人の遺体が見つかり、警察は火事のあと連絡がとれなくなっている20代の男性とみて身元の確認を進めています。<br><br>警察や消防によりますと、現場にいた東大阪市の36歳の会社員と息子で13歳の中学生、それに50代の男性の合わせて３人がやけどを負うなど大けがをして、病院で手当てを受けています。<br><br>また、４人が６日午後６時ごろから現場の倉庫でスプレー缶に穴を開け、ガスを抜く作業をしていたとみられることが警察への取材で分かりました。<br><br>地元の消防には「爆発音がした」という複数の通報があり、建物からは一時、激しい炎がふきだし、黒煙が上空に立ち上りました。<br><br>現場は高槻市南部の工場などが建ち並ぶ地区で、警察は、倉庫を管理する会社の関係者から話を聞くなどして、当時の状況や火事の原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011985091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 06:08:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「日本だけ首脳外交行えず孤立」と批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011985001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮「日本だけ首脳外交行えず孤立」と批判</span><time datetime="2019-07-07T06:15"><span>7月7日</span> <span>6時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011985001_1907070612_1907070615_01_03.jpg" alt="北朝鮮「日本だけ首脳外交行えず孤立」と批判" id="news_image"></div><div>北朝鮮は３回目の米朝首脳会談を受けてアメリカとの対話に乗り出す中、日本だけが北朝鮮との首脳外交を行えず孤立しているとして制裁決議の完全な履行を呼びかける日本を批判しました。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央通信は、６日夜、日本に関する論評を伝えました。<br><br>この中で、先月行われたＧ20大阪サミットにあわせて日本が北朝鮮に対する制裁決議の完全な履行を呼びかけたものの、その直後に電撃的に米朝首脳会談が行われ、日本の呼びかけは空回りに終わったと指摘しました。<br><br>そのうえで、「朝鮮半島情勢が進展するほど日本の孤立はさらに深まっており、これはわが国に対する敵視政策を続けている日本がもたらした相応の結果だ。わが国を中心に活発に繰り広げられている首脳外交に入り込めていない」と批判しました。<br><br>安倍総理大臣は前提条件をつけずキム・ジョンウン（金正恩）委員長との対話を目指すとしていますが、北朝鮮は「わが国への敵視政策は変わっておらず、ずうずうしい」などとして、植民地支配の謝罪や賠償などを求めて日本に対するけん制を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011985001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 06:15:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核のごみ地層処分アンケート “適地あるか懸念”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011985051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核のごみ地層処分アンケート “適地あるか懸念”</span><time datetime="2019-07-07T06:56"><span>7月7日</span> <span>6時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011985051_1907070651_1907070655_01_03.jpg" alt="核のごみ地層処分アンケート “適地あるか懸念”" id="news_image"></div><div>原子力発電所から出るいわゆる「核のごみ」を地下深くに埋める「地層処分」について、全国各地で行われた説明会でのアンケート結果がまとまり、地層処分の必要性については肯定的な回答が多かった一方で、国内に適した場所があるのか懸念を示す答えも多くありました。</div><div>全国の原発から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」は専用の容器に入れたうえで、300メートルより深い地下に処分場をつくり「地層処分」をする方針ですが候補地は決まっていません。<br><br>処分を実施する国の認可法人、ＮＵＭＯ（ニューモ）＝原子力発電環境整備機構は、おととし、国が処分場の調査対象になる可能性がある地域を公表したことを受け、それらの地域を中心に全国32か所で住民などを対象に説明会を開き、アンケートを行いました。<br><br>そして集まった670人余りの回答を集計したところ、「地層処分は必要だと思うか」との質問には、「そう思う」「どちらかといえばそう思う」と回答した人は40％でした。<br><br>「そう思わない」「どちらかといえばそう思わない」と回答した人は25％で、地層処分の必要性については肯定的な回答が15ポイント上回りました。<br><br>一方で、「事業は安全に実施できるか」との質問には、「そう思わない」「どちらかといえばそう思わない」と回答した人は42％で、「そう思う」「どちらかといえばそう思う」と回答した23％を19ポイント上回り、安全に対して不安をもつ人の割合が高い結果となりました。<br><br>また、「地層処分に適した場所が日本に存在するか」との質問には、「そう思わない」と「どちらかといえばそう思わない」は38％で、「そう思う」と「どちらかといえばそう思う」の23％を15ポイント上回り、国内に適した場所があるのか懸念を示す回答の割合が高くなりました。<br><br>処分を実施するＮＵＭＯは「説明会を実施して肯定的な意見が増えたと認識しているが、引き続き、不安をふっしょくするために安全性などを伝えていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「さらに分析を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011985051_1907070651_1907070655_01_04.jpg" alt=""><div>核のごみの処分場の選定に関する国の専門部会の委員を務め、原子力と社会の関わりに詳しい東京電機大学の寿楽浩太准教授は「アンケート結果から、地層処分について詳しい説明を受けても、国内に適地があるかや安全に処分が行えるかについて疑問や不安を拭えない人たちが一定程度いることがうかがえる。国とＮＵＭＯは、そうした懸念の中身や背景を詳しく分析し、政策や事業の進め方を不断に見直していくべきだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011985051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 06:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>