<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アパートで９人の遺体「浴室で切断」部屋にのこぎり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アパートで９人の遺体「浴室で切断」部屋にのこぎり</span><time datetime="2017-10-31T17:45"><span>10月31日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311643_1710311644_01_02.jpg" alt="アパートで９人の遺体「浴室で切断」部屋にのこぎり" id="news_image"></div><div>東京・八王子市の２３歳の女性が行方不明になり、神奈川県座間市のアパートの部屋で切断された９人の遺体が見つかった事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された２７歳の男が「浴室で遺体を切断した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。部屋からはのこぎりが見つかっているということで、警視庁は遺体を隠すためにのこぎりで切断した疑いがあると見て調べています。</div><div>東京・八王子市の２３歳の女性が１週間余り前から行方不明になり、警視庁が行方を捜査していたところ、女性と連絡を取っていた神奈川県座間市の職業不詳、白石隆浩容疑者（２７）のアパートの部屋から９人の遺体が見つかりました。<br>警視庁は白石容疑者を、このうち１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。<br>警視庁によりますと、調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>これまでの調べで遺体は女性８人、男性１人と見られ、切断されてクーラーボックスなどに入れられていたということですが、調べに対し白石容疑者が「浴室で遺体を切断した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br>部屋からはのこぎりが見つかっているということで、警視庁は遺体を隠すためにのこぎりで切断した疑いがあると見て調べています。<br><br>白石容疑者は女性と「自殺サイト」などを通じて知り合った可能性があり、「初めて会って殺害した」などと供述しているということです。<br><br>警視庁は、白石容疑者が９人いずれも殺害したと見て遺体の身元の確認を行うとともに、詳しい動機や経緯など一連の事件の全容解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場のアパートの部屋は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311659_1710311755_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>遺体が見つかったアパートの部屋は２階建ての２階部分で、玄関を入って左側がユニットバスの浴室になっていて、奥が洋室のワンルームです。<br><br>警視庁によりますと、玄関や部屋にはクーラーボックス３個と、工具を入れるコンテナボックス５個がありました。<br><br>このうち、１個のコンテナボックスには何も入っていませんでしたが、ほかの７個には切断された遺体が入っていたということです。<br><br>また、一部のクーラーボックスの中は猫のトイレ用の砂が入れられ、遺体にかぶせられていたということです。</div></div><div><h3>多数の死者が出た事件 過去には</h3><div>今回逮捕された男のアパートの部屋からは９人の遺体が見つかり、警視庁はいずれも男が殺害したと見て詳しい経緯を調べています。<br><br>平成に入ってから多数の死者が出た事件としては、平成１３年、大阪・池田市の大阪教育大学附属池田小学校で８人の児童が殺害された事件や、平成２０年に東京・秋葉原で７人が殺害された通り魔事件などが起きています。<br><br>そして去年７月には、神奈川県相模原市の知的障害者施設で戦後最悪とされる１９人が殺害された事件が起きています。</div></div><div><h3>ツイッターに「死にたい」 不明女性か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311736_1710311755_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>行方不明となっている東京・八王子市の２３歳の女性のものと見られるツイッターには「死にたい」などという内容が書き込まれていました。<br>女性のものと見られるツイッターは先月２０日に投稿が始まり「死にたいけどひとりだと怖い。だれか一緒に死んでくれる方いましたらｄｍください」などと書き込まれています。<br>２日後には「パッと死んでパッといなくなりたい」と書かれています。<br>このツイッターには「一緒にどうですか」などと少なくとも６人がメッセージを送っていました。<br><br>その後、女性が行方不明になったあとの今月２６日、女性の兄を名乗る人物が「１０月２３日を最後に私の妹と連絡がつかなくなりました。それまでは毎日のようにＬＩＮＥで連絡をとっていました。しかし２３日の朝９時を最後に反応がなくなりました」と書き込んでいます。<br>兄を名乗る人物はそれから２日間にわたって投稿を続け、今月２３日の午前９時半ごろに女性がツイッターのダイレクトメッセージで男とやり取りし「死ぬ決心がついた」と連絡していたことや、その４時間後に女性が男と駅で合流したと見られること、それに警察に捜索願いを出したことなどを書き込んでいます。</div></div><div><h3>ツイッターには「自殺募集」投稿多数</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311736_1710311755_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>女性はツイッターに「自殺を一緒にしてくれる人を探している」と書き込みをしていました。<br>女性のものと見られるツイッターのアカウントでは「自殺募集」というハッシュタグが付いた書き込みもありました。<br><br>ツイッター上で「＃自殺募集」という言葉を検索すると一緒に自殺する人を探すような内容の書き込みが多数投稿されているのがわかります。<br>また「ご一緒したいです」などと投稿に応じるようなリツイートもあります。<br>こうした書き込みがどのようないきさつで書き込まれたかなどはわかりませんが、ツイッター上で頻繁に自殺に関するやり取りが行われている様子が見てとれます。<br><br>自殺対策に取り組むＮＰＯ法人「ライフリンク」の代表、清水康之さんは「死にたいという気持ちをネット以外で打ち明ける場所がなく、自分の思いに共鳴してくれる人を探しているうちに実際の自殺や事件に巻き込まれるおそれがある」としてＳＮＳの安易な利用に警鐘を鳴らしています。</div></div><div><h3>自殺ほのめかす書き込み ＳＮＳ各社は</h3><div>ＳＮＳを運営する各社では、自殺をほのめかす書き込みがあった場合、書き込んだ人に相談機関の情報を提供するなどの対策を取っているとしています。<br><br>「ツイッター」では、利用規約の中で自殺をする仲間を募ったり、自殺の手段を紹介するなどの書き込みを原則禁止しています。<br><br>しかし「自殺をほのめかすツイートはルールに反しているとはいえ、通常のルール違反とは扱いが異なる案件だと考えている」として、ツイートの削除を求めたり、アカウントを凍結したりすることはせず、周囲の人が自殺を考えている人の兆候に気がついて手を差し伸べる可能性を残す必要性があるとして、ツイートを見た人の報告を受けて専門の相談機関を案内しているということです。<br><br>また、今回の事件で被害者はツイッターの書き込みを通じて容疑者と知り合ったと見られることについては「今回のことを踏まえ、できるだけよい方法を社内外で相談し続けたい」としています。<br><br>一方「フェイスブック」では、自殺をほのめかす投稿をした場合は、友達がその内容を見て、投稿が問題だと報告できるようにしているほか、本人が次にアクセスした際に「あなたの投稿を見て心配している人がいます」と通知するほか、相談窓口を紹介しています。<br><br>ただ、自殺をする仲間を募る投稿を削除するなどの対応は取っていないということです。その理由について「フェイスブック」では「利用者は実名で登録することになっていて、自殺する仲間を募る行為そのものがしにくいシステムになっている」としています。</div></div><div><h3>ネット通じた自殺 これまでにも繰り返し</h3><div>インターネットの「自殺サイト」など、ネット上の自殺をめぐる書き込みがきっかけとなった事件は過去にも繰り返し起きています。<br><br>平成１０年には、２０代の女性がインターネットを通じて知り合った札幌市の男から青酸カリを受け取って自殺し、その後、複数の男女が同じ男から青酸カリを受け取っていたことが明らかになりました。みずからも自殺した男は自殺ほう助の疑いで書類送検されました。<br><br>また、平成１７年にはインターネットの自殺サイトで知り合った男女３人に対し「一緒に自殺しよう」などと誘い出して殺害したとして前上博元死刑囚が逮捕され、すでに死刑が執行されています。<br><br>平成１９年には川崎市の当時２１歳の女性が、携帯電話の自殺サイトで知り合った男に「１人で死ぬのが怖い」などとメールで伝え、殺害を依頼された男が嘱託殺人の疑いで逮捕される事件も起きています。<br><br>自殺願望のある人がネットを通じて一緒に集団自殺するケースも少なくありません。<br><br>平成１６年には、自殺サイトで知り合った２０歳から３４歳の男女７人が、埼玉県内の駐車場にとめたレンタカーの中で練炭を燃やして集団自殺しました。<br><br>ことし８月には、インターネットの会員制の交流サイトで自殺する仲間を募り、男女３人が高知県内の漁港で自殺を図ろうとしたとして、このうち男性２人が自殺ほう助未遂の疑いで逮捕され、その後不起訴になっています。<br><br>「自殺サイト」の対策の１つとして警察庁から委託を受けた民間団体の「インターネット・ホットラインセンター」が「自殺に誘う」情報などが掲載されているとして、去年１年間に一般から通報を受けた件数は２５７件に上っています。<br><br>センターでは通報を受け、有害情報としてネット事業者に削除を要請するなどの対応を取っているということです。</div></div><div><h3>専門家「情報発信の敷居低く簡単に結びつく」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311736_1710311755_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>インターネットに関する事件や法律問題に詳しい弁護士の岡村久道さんは「情報発信の敷居がどんどん低くなっていて、そこで人が簡単に結びついてしまうところがネットの問題だと思う。かつては、いちいちホームページにアクセスして書き込まなければいけなかったが、今はスマホ一つ、指先一つで、どんどん書いて放り投げられてしまう。さらにハッシュタグなどで同じ関心を持った人が一緒に集まりやすい」と指摘しています。<br><br>そのうえで「問題のあるツイートなどはプロバイダーやＳＮＳの運営会社が利用規約などでいつでも削除することができるようになったが、情報量が爆発的に増大しているため、なかなかパーフェクトに消すことができない。新たなネットメディアが次々に出てくるので、いたちごっこが続いてしまう」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:45:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡 3億8000万円強奪事件 強盗傷害容疑で７人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福岡 3億8000万円強奪事件 強盗傷害容疑で７人逮捕</span><time datetime="2017-10-31T17:46"><span>10月31日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205371_1710311123_1710311125_01_02.jpg" alt="福岡 3億8000万円強奪事件 強盗傷害容疑で７人逮捕" id="news_image"></div><div>福岡市でことし４月、金塊の取り引きのために銀行から引き出されたばかりの現金３億８０００万円余りが奪われた事件で、東京や大阪などの男７人が強盗傷害の疑いで逮捕されました。警察は事前に金塊の取り引き情報を入手して事件が計画されたと見て、全容の解明を進めることにしています。</div><div>逮捕されたのは住所・職業不詳の平井啓太容疑者（２５）と、東京・葛飾区の職業不詳、東房義昭容疑者（４４）ら東京や大阪などの男７人です。<br><br>ことし４月２０日、福岡市中央区天神の銀行の前の駐車場で、東京の貴金属を売買する会社の男性社員がスプレーのようなものを顔に吹きつけられてけがをし、金塊の取り引きのために引き出したばかりの現金３億８０００万円余りを２人組の男に奪われました。<br><br>警察は逃走に使われた白いワゴン車を福岡市内で発見し押収するとともに、複数の防犯カメラの映像を分析するなどして捜査を進めてきました。<br>その結果、平井容疑者ら７人が実行役や見張り役などとして事件に関わった疑いが強まったとして、３１日、強盗傷害の疑いで逮捕しました。<br><br>このほか犯行に使われたワゴン車を廃車にするため業者に引き渡すなど証拠隠滅に関与した疑いがあるとして、福岡市の男２人も逮捕しました。<br>警察は、いずれも容疑を認めているかどうか明らかにしていません。<br><br>警察は事前に金塊の取り引き情報を入手して事件が計画されたと見て、全容の解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件前後の車の走行状況を追跡</h3><div>この事件では、犯行に使われた白いワゴン車が逃走する様子などが道路沿いなどの数多くの防犯カメラに映っていました。<br>車は現場の駐車場から猛スピードで南東の方向に細い道路を進み、大通りに出たあと再び細い道を東の方向へ向かいました。<br>そして博多駅の近くを通って福岡空港の手前で南に方向を変え、さらにその後、東へ向かっていました。<br><br>捜査関係者によりますと、事件の１週間ほど前、車は神奈川県内から高速道路に乗り、大阪や広島を通って福岡に向かっていたことが確認されました。<br>事件の前には福岡市内で被害者の車の後ろを尾行するように走っていたほか、事件後に別の車と合流する様子も確認されたということです。<br><br>そして事件のおよそ１０日後、警察は福岡市内の自動車解体業者の敷地で車を発見。<br>調べた結果、この車は福岡市博多区の中古車販売店に持ち込まれたものだったことがわかりました。<br>警察は、これらの車の入手などに関わった人から話を聞くなどして捜査していました。<br><br>一方、警察は、現金が金塊の取り引きのために引き出された直後に奪われたことから、犯人が取り引きの情報を事前に入手して犯行を計画したと見て、貴金属の取り引き業者などからも話を聞いていました。</div></div><div><h3>中古車販売店の従業員「心当たりない」</h3><div>ワゴン車が持ち込まれたとされる福岡市博多区の中古車販売店の従業員は取材に対し「白いワゴン車が２日間ほど店に置かれていたと聞いていますが、従業員らに心当たりはありません」と話していました。</div></div><div><h3>１０００か所以上の防犯カメラ分析</h3><div>逮捕された７人は３１日昼前後に東京や大阪などから新幹線などで、捜査本部が置かれている福岡市の中央警察署に移送されました。<br>警察は３１日午後、記者会見を開き逮捕を発表しましたが、まだ解明できていない点が多いとして７人の役割や関係などについて明らかにしませんでした。<br><br>捜査関係者によりますと、警察は現場周辺など１０００か所以上の防犯カメラの映像を収集して分析し、比較的早い段階で、犯行に使われた複数の車と、車の入手などに関わった人物を特定していたということです。そのうえで事件との関係を慎重に捜査した結果、当時、現場付近にいたとされる７人にたどりついたということです。<br><br>警察は今後、７人の具体的な役割分担や、金塊の取り引き情報をどのように入手したのかなどを調べ、事件の全容解明を進める方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:46:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名 進路妨害で夫婦死亡 刑重い危険運転致死傷罪で男起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名 進路妨害で夫婦死亡 刑重い危険運転致死傷罪で男起訴</span><time datetime="2017-10-31T18:27"><span>10月31日</span> <span>18時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205431_1710311216_1710311217_01_03.jpg" alt="東名 進路妨害で夫婦死亡 刑重い危険運転致死傷罪で男起訴" id="news_image"></div><div>東名高速道路でワゴン車がトラックに追突され夫婦が死亡した事故で、過失運転致死傷の疑いで逮捕された男について、検察は、加速や減速を繰り返す危険な運転でワゴン車の走行を妨害し、高速道路上に停止せざるをえない状況に追い込んで事故を起こさせたとして、より刑の重い危険運転致死傷の罪で起訴しました。</div><div>ことし６月、神奈川県大井町の東名高速道路で、大型トラックに追突されたワゴン車に乗っていた静岡市の自動車整備会社経営、萩山嘉久さん（４５）と妻の友香さん（３９）が死亡し、１５歳の長女と１１歳の次女がけがをしました。<br><br>この事故で、ワゴン車の進路を妨害したとして過失運転致死傷などの疑いで逮捕された福岡県中間市の建設作業員、石橋和歩被告（２５）について、横浜地方検察庁は３１日、危険な運転で人を死亡させた場合に適用される、より刑の重い危険運転致死傷などの罪で起訴しました。<br><br>起訴状などによりますと、石橋被告は事故の前、パーキングエリアで駐車方法について萩山さんから抗議されて腹を立て、ワゴン車を停止させる目的で追いかけ、その際、時速１００キロで追い抜いて車線を変更して前に割り込み、減速して接近するなどの危険な運転を繰り返し、高速道路上に停止せざるをえない状況に追い込んで事故を起こさせたとして、危険運転致死傷の罪に問われています。<br><br>また、停止させたあと、萩山さんの胸ぐらをつかんだとして暴行の罪にも問われています。<br><br>警察は、当初、危険運転致死傷罪が適用できないか検討しましたが、この罪は運転中の事故を前提としていて、車を停止させておよそ３分後に事故が起きた今回の場合は適用は難しいとして過失運転致死傷の疑いで逮捕していました。<br><br>その後捜査が進められ、検察はいわゆる「あおり運転」から高速道路上に停止させた行為までを一連の危険運転とみなすことができるとしたうえで、事故を起こさせたのは明らかだと判断して、適用したということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「危険運転致死傷罪」 適用理由は</h3><div>警察や検察は、当初から車が速い速度で走行する高速道路上に車を停止させたことで２人が死亡したことを重く見て、危険運転致死傷罪が適用できないかを検討しました。<br><br>危険運転致死傷罪は、注意が不十分で起こした行為を処罰する刑の上限が７年の過失運転致死傷罪に比べて、より刑が重く上限は２０年となっています。<br><br>しかし、今回の場合、事故の前、パーキングエリアで起きたトラブルをきっかけに石橋被告がワゴン車を追いかけ、前に割り込んだり、近くまで接近したりして、高速道路上で萩山さんのワゴン車を停止させたあと、追突事故が起きていました。<br><br>危険運転致死傷罪は、車の通行を妨害するという目的で意図的に走行中の車の直前に進入したり、著しく接近したりして、人を死傷させる行為を罰するとしています。<br><br>つまり、運転中に起きた事故が前提で、いわゆる「あおり運転」の中で当事者の車が接触したり、もしくは接触していなくても、その運転中の行為が直接事故につながったかどうかで適用されるとされています。<br><br>今回は車を停止させたあとに事故が起きているため、警察は、事故は双方の車が停止してからおよそ３分経過していることや、後ろから突っ込んだ別の大型トラックが直接の事故の原因だったことなどから、適用は難しいと判断していました。<br><br>しかし、その後、捜査が進み、横浜地方検察庁は事故が起きるまでのいわゆる「あおり運転」から車を停止させまでの一連の行為を危険運転と判断することができたとしています。<br><br>その理由として、猛スピードのあおり運転によって著しい危険を及ぼしていたことや、そうした運転で車の停止を余儀なくされたこと、それに高速道路上でワゴン車を停止させたことで死亡事故が起きたのは明らかだとしたうえで、車がいったん停止し、直接ワゴン車に接触していないものの、事故は一連の行為によって引き起こされたとしています。</div></div><div><h3>識者 「思い切った決断で社会的意義ある」</h3><div>危険運転致死傷の罪での起訴について、元東京高等検察庁の検事の高井康行弁護士は「今回の事故は、停車した車に後続の車が突っ込んだもので、本来、危険運転致死傷罪が想定するパターンではなかった。その意味で起訴は思い切った決断で、社会的な意義があるといえ、裁判でどう判断されるのか注目される」と指摘しました。<br><br>そのうえで検察が起訴した背景について、高井弁護士は「高速道路は社会の重要なインフラであり、そうした場でこのような危険な行為が繰り返されると国民は高速道路を安心して使えなくなる。今回の事故を不注意である『過失犯』で裁いていいのかということについて、国民の間でも違和感があったと思うし、検察官はこうした点も検討する中で、実態に即した起訴だと考えられる」と話していました。</div></div><div><h3>２人の娘「無謀な行動する人減って」</h3><div>亡くなった萩山さん夫婦の２人の娘が弁護士を通してコメントを出しました。<br><br>高校１年生の１５歳の長女は「重い罪で処罰することは難しいと思っていましたが、危険運転致死傷罪で起訴できたと知り本当によかったと思います。これを機会にあのような無謀な行動をする人が減ればうれしいです」と訴えています。<br><br>小学６年生の１１歳の次女は「悪いことをしたのになぜ軽い罪になってしまうのか、重い罪で処罰してもらいたいとずっと思っていました。犯人には二度と運転してもらいたくないです」と訴えていました。</div></div><div><h3>友香さんの父親「娘帰らぬが重い処罰を」</h3><div>萩山友香さんの７２歳の父親は弁護士を通してコメントを出しました。<br><br>「どんな罪で処罰されたとしても娘は帰ってきません。それでも、できるだけ重く処罰してもらいたいという気持ちはずっとありました。私には法律のことはよくわかりませんが、危険運転致死傷罪で起訴してもらったことは感謝しています」としています。</div></div><div><h3>嘉久さんの母親「いちばん重い罪に」</h3><div>亡くなった萩山嘉久さんの母親の文子さんは、危険運転致死傷の罪で起訴されたことについて「より重い罪で起訴されたので、勝ったという話じゃないですが、息子には『よかったね』と伝えたいです。何を言っても息子が帰ってくるわけではないけれど、法律で裁いてもらうしかないのでいちばん重い罪にしてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 18:27:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハロウィーンで混雑 警視庁が渋谷駅周辺で警戒強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011206081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハロウィーンで混雑 警視庁が渋谷駅周辺で警戒強化</span><time datetime="2017-10-31T18:52"><span>10月31日</span> <span>18時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ハロウィーンの３１日、東京・渋谷では仮装した大勢の人たちで混雑していて、警視庁が警戒を強化しています。</div><div>東京の渋谷駅周辺では、３１日のハロウィーンにちなんでホラー映画の流血メークを施したり、アニメのキャラクターなど思い思いの格好に仮装したりした若者や外国人などが夕方ごろから集まり始め、混雑しています。<br><br>警視庁は雑踏事故などを防ぐため機動隊を出動させるなどして警戒を強化していますが、駅前のスクランブル交差点では「ＤＪポリス」として知られる機動隊の広報班が日本語や英語で、写真撮影などで立ち止まらず信号が変わるまでに渡りきるよう呼びかけていました。<br><br>ことしのハロウィーンは火曜日のため、警視庁は混雑すると見られた先週の金曜日から都内の繁華街で警戒態勢を取っていますが、今のところ大きなトラブルは起きていないということです。<br><br>警視庁は引き続き警戒に当たるとともに、交通ルールやマナーを守って楽しむよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011206081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 18:52:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アパートで遺体「８月下旬に引っ越してから９人全員殺害」供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011206231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アパートで遺体「８月下旬に引っ越してから９人全員殺害」供述</span><time datetime="2017-10-31T21:05"><span>10月31日</span> <span>21時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京・八王子市の２３歳の女性が行方不明になり、神奈川県座間市のアパートの部屋で、切断された９人の遺体が見つかった事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は、「ことしの８月下旬にアパートに引っ越してきてから９人全員を殺害した」と供述し、さらに、自宅アパートで見つかった９人の遺体については、「ばれると思って捨てられなかった」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011206231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:05:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解任されたカタルーニャ州首相 ベルギーで職務続ける考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011206311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>解任されたカタルーニャ州首相 ベルギーで職務続ける考え</span><time datetime="2017-10-31T23:23"><span>10月31日</span> <span>23時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011206311_1710312338_1710312338_01_02.jpg" alt="解任されたカタルーニャ州首相 ベルギーで職務続ける考え" id="news_image"></div><div></div><div>スペインのカタルーニャ州の独立宣言を主導したとして州首相を解任されたプチデモン氏は、ベルギーの首都ブリュッセルで記者会見し、「ヨーロッパの中枢でカタルーニャの現状と非民主的な中央政府の姿勢を訴えるために来た」と述べ、改めて独立宣言に理解を求め、ベルギーにとどまって州首相の職務を続ける考えを示しました。</div><div>カタルーニャ州の議会が先週、一方的な独立宣言を可決したことを受けて、スペイン政府は州首相だったプチデモン氏らを解任し、検察当局は国家への反逆行為などの罪で起訴する方針です。<br><br>こうした中、プチデモン氏は一部の元幹部とともにひそかにスペインを出国してベルギーの首都ブリュッセルに移動し、先ほど日本時間３１日夜９時ごろ記者会見を開きました。<br><br>この中で「ヨーロッパの中枢で、カタルーニャの現状と中央政府の非民主的な姿勢を訴えるために来た」と述べ、改めて独立宣言に国際社会の理解を求めたうえで、「自由で安全に活動するため州政府の機能の一部を移す」として、政治亡命は申請しないものの当面はベルギーにとどまり、州首相の職務を続ける姿勢を示しました。<br><br>一方、中央政府が州議会を解散し、ことし１２月に選挙を実施するとしていることについては、「民主的な挑戦は受け入れる」と述べ、結果を尊重する考えを示しました。<br><br>スペインの憲法裁判所は３１日、州の独立宣言を無効とする決定を下し、中央政府は直接統治に向けた動きを加速させていて混乱が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011206311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 23:23:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島県で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171101/k10011206411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鹿児島県で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2017-11-01T00:54"><span>11月1日</span> <span>0時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171101/K10011206411_1711010053_1711010054_01_02.jpg" alt="鹿児島県で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>１日午前０時４６分ごろ鹿児島県で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>各地の震度は、▽震度４が鹿児島市、▽震度３が鹿屋市と枕崎市です。<br><br>このほか指宿市や薩摩川内市、宮崎県都城市などで震度２や１の揺れを観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は鹿児島湾で震源の深さはおよそ１０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは３．７と推定されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171101%2Fk10011206411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:54:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>