<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>下地幹郎衆院議員 中国企業元顧問から100万円受領認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>下地幹郎衆院議員 中国企業元顧問から100万円受領認める</span><time datetime="2020-01-06T15:54"><span>1月6日</span> <span>15時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236601_2001061513_2001061514_01_02.jpg" alt="下地幹郎衆院議員 中国企業元顧問から100万円受領認める" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で、贈賄側の中国企業の元顧問が現金を渡したと供述している、元郵政民営化担当大臣で日本維新の会の下地幹郎衆議院議員が６日、那覇市で記者会見し、３年前の衆議院選挙の期間中に事務所の職員が元顧問の１人から選挙資金として現金100万円を受け取っていたことを明らかにしました。<br>そして、元顧問が受け取りを拒否したため領収書を作成せず政治資金収支報告書への記載が漏れていたと説明し、環境が整いしだい返金するとしています。</div><div>ＩＲをめぐっては担当の内閣府副大臣だった衆議院議員の秋元司容疑者（48）が、ＩＲへの参入を目指していた中国企業の「500ドットコム」側から３年前の平成29年９月、現金300万円の賄賂を受け取ったなどとして収賄の疑いで逮捕され、中国企業の元顧問が同じ時期に「ほかの５人の衆議院議員に100万円ずつ資金提供した」などと供述していることも明らかになっています。<br><br>５人のうち元郵政民営化担当大臣で日本維新の会の下地幹郎衆議院議員が６日、那覇市で記者会見し、衆議院選挙の期間中だった平成29年10月に事務所の職員が中国企業の元顧問の紺野昌彦容疑者（48）から選挙資金として現金100万円を受け取っていたことを明らかにしました。<br><br>そして「事務所の職員が領収書を渡そうとしたが元顧問から固辞された」としたうえで、領収書を作成しなかったため政治資金収支報告書への記載が漏れていたと説明し「選挙資金の透明性を保てず事件に関係する人物から選挙資金の提供を受けたことを深く反省している」と陳謝しました。<br><br>また、下地議員は当時、ＩＲを推進する議員連盟の副会長を務めていて、平成29年２月から８月にかけて紺野元顧問らと議員会館などで合わせて３回面会したということですが、「私が便宜を図ったことは一切なく、そのような立場ではない」と説明しました。<br><br>下地議員は環境が整いしだい受け取った現金を元顧問に返金するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 15:54:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソレイマニ司令官の大規模な葬儀 米への非難強める イラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソレイマニ司令官の大規模な葬儀 米への非難強める イラン</span><time datetime="2020-01-06T18:28"><span>1月6日</span> <span>18時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236831_2001061831_2001061836_01_02.jpg" alt="ソレイマニ司令官の大規模な葬儀 米への非難強める イラン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍によってイラクで殺害されたイランの精鋭部隊のソレイマニ司令官の遺体がイランの首都、テヘランに到着し、大規模な葬儀が行われました。葬儀には最高指導者のハメネイ師も参列し、国をあげて司令官の死を悼むとともにアメリカへの非難を強めています。</div><div>アメリカ軍は先週、トランプ大統領の指示にもとづいてイラクの首都バグダッドでイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官を殺害しました。<br><br>ソレイマニ氏のひつぎはシーア派の聖地、マシュハドなどを経由してイランの首都テヘランに到着し６日、最高指導者のハメネイ師やロウハニ大統領などが参列する中、大規模な葬儀が行われました。<br><br>イラン政府はソレイマニ氏を追悼するため急きょ、この日を休日とし、会場周辺は各地から集まった市民で埋め尽くされました。<br><br>ハメネイ師がひつぎに向かって祈りのことばを述べた際にむせび泣くと、それにつられるように多くの参列者も涙を流しました。<br><br>そして市民は「アメリカに死を」とか、「報復を！」などと繰り返し、シュプレヒコールをあげていました。<br><br>ソレイマニ氏のひつぎは大勢の市民が取り囲む中、中心部の大通りを進み、市民が別れを惜しみました。<br><br>ソレイマニ氏はイランの中東政策における軍事・外交上の最重要人物で、国民からは英雄と呼ばれるほど人気があり、イランでは国をあげて司令官の死を悼むとともに、アメリカへの非難を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>葬儀の参列者「激しい報復すべき」</h3><div>葬儀に参列した48歳の会社員の男性は「ソレイマニ司令官がイラン全土に慕われていることをアメリカに示したくて参列した。司令官があれほど勇敢だったのだから、私たちも激しい報復をすべきだ」と述べ、報復措置に踏み切るべきだと訴えていました。<br><br>また30歳の男性教員は「1000キロ離れた町からやってきた。ソレイマニ司令官はイラン国民の心の中にいる。トランプ大統領はまもなく報復が行われると覚悟しておくべきだ」と話していました。</div></div><div><h3>「全面衝突に発展しないやり方で報復か」</h3><div>イラン情勢に詳しい日本エネルギー経済研究所中東研究センターの坂梨祥副センター長は、イランがアメリカへの報復を宣言していることについて「アメリカ軍との力の差は歴然としており、アメリカに正面から向かっていくことは選択肢として考えづらい。全面衝突に発展しないやり方が考えられるのではないか」と述べて、イランの政治体制の崩壊を招きかねない、アメリカ軍との全面的な戦争は避けるだろうという見方を示しました。<br><br>そのうえで、考えられる具体的な選択肢について「イランとつながりのある武装組織がいる中東のイラクやシリアなどで、アメリカ軍の部隊や施設に対し、ロケット弾を使った攻撃を行うことや、米軍施設の近くにミサイルを撃つなどの方法はあり得る。またどのような攻撃が行われたか外から把握しづらい一方で成果を発表できる、サイバー攻撃もあり得ると思う」と指摘しています。<br><br>またイラン政府が５日、核合意で定められた制限に従わずウラン濃縮活動を強化すると発表したことについて、坂梨副センター長は「司令官の殺害をめぐる緊張と核合意の緊張の双方が高まっているが、イランとしては緊張を高めて全面戦争をすることが目的ではない。核合意が崩壊してよいのかということを特にヨーロッパの国々に訴えるねらいがある」と述べて、あくまで核合意に参加しているヨーロッパ各国から必要な支援を引き出すことが目的だとしています。</div></div><div><h3>「原油価格が高騰すれば家計や企業への影響も」</h3><div>三菱ＵＦＪリサーチ＆コンサルティング調査部の芥田知至主任研究員は、アメリカ軍がイランの司令官の殺害に踏み切ったことについて「去年、サウジアラビアの石油関連施設が攻撃を受けイランの関与が指摘されたが、具体的な衝突が表面化することはなかった。今回、様相が違うのはアメリカ軍が直接、イランの司令官を殺害した点で、反米の機運がイラン国内にとどまらず、事態が連鎖的に一層悪化していくおそれがある」と述べ、アメリカの中東地域政策の転換点となる可能性があると指摘しています。<br><br>そのうえで日本への影響については「司令官の殺害現場となったイラクはいま勢いがある産油国で、イラクの原油生産が滞るような事態になれば、国際的な原油市場への影響が大きくなることが予想される。実際に原油の供給が途絶える可能性は大きくはないが、原油価格が高騰すれば、家計や企業収益を圧迫し、日本経済への影響が心配される」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 18:28:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラリンピック 公式ポスターお披露目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラリンピック 公式ポスターお披露目</span><time datetime="2020-01-06T19:00"><span>1月6日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061854_2001061900_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラリンピック 公式ポスターお披露目" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの公式ポスター、20作品が完成し、漫画家の浦沢直樹さんら国内外のアーティストが手がけた作品がお披露目されました。</div><div>オリンピック・パラリンピックの公式ポスターは大会機運の醸成のため、各大会ごとに制作されています。<br><br>７日から東京 江東区の東京都現代美術館で東京大会の公式ポスターの展覧会が開かれるのを前に、報道陣に作品がお披露目されました。<br><br>東京大会のポスターは、オリンピックが12作品、パラリンピックが８作品の合わせて20作品で、国内だけでなく海外のアーティストも手がけています。<br><br>この夏の大会前にはＩＯＣ＝国際オリンピック委員会とＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会がオリンピックとパラリンピックの代表的な作品としてそれぞれ１枚ずつを選ぶということです。<br><br>展覧会は来月16日まで開かれるほか、大会組織委員会はことし３月ごろから公式グッズの店舗などでポスターの販売も行う予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>オリンピックがテーマの作品</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061728_2001061751_01_03.jpg" alt=""><div>浦沢 直樹（漫画家）<br>『あなたの出番です。』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061728_2001061751_01_04.jpg" alt=""><div>大竹 伸朗（画家）<br>『スペース・キッカー』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061728_2001061751_01_05.jpg" alt=""><div>大原 大次郎（グラフィックデザイナー）<br>『動線』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061728_2001061751_01_06.jpg" alt=""><div>金澤 翔子（書家）<br>『翔』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061729_2001061751_01_07.jpg" alt=""><div>鴻池 朋子（アーティスト）<br>『Wild Things-Hachilympic』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061729_2001061751_01_08.jpg" alt=""><div>佐藤 卓（グラフィックデザイナー）<br>『五輪の雲』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061729_2001061751_01_09.jpg" alt=""><div>野老 朝雄（美術家）<br>『HARMONIZED CHEQUERED EMBLEM STUDY FOR TOKYO 2020 OLYMPIC GAMES [EVEN EDGED MATTERS COULD FORM HARMONIZED CIRCLE WITH “RULE”]』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061730_2001061751_01_10.jpg" alt=""><div>ホンマタカシ（写真家）<br>『東京の子供』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061730_2001061751_01_11.jpg" alt=""><div>テセウス・チャン（アートディレクター）<br>『EXTREME REVELATIONS』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061730_2001061751_01_12.jpg" alt=""><div>クリス・オフィリ（アーティスト）<br>『The Games People Play』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061731_2001061751_01_13.jpg" alt=""><div>ヴィヴィアン・サッセン（写真家）<br>『Ludus』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061731_2001061751_01_14.jpg" alt=""><div>フィリップ・ワイズベッカー（アーティスト）<br>『オリンピックスタジアム』</div></div><div><h3>パラリンピックがテーマの作品</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061732_2001061751_01_15.jpg" alt=""><div>荒木 飛呂彦（漫画家）<br>『神奈川沖浪裏上空』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061732_2001061751_01_16.jpg" alt=""><div>柿沼 康二（書家）<br>『開』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061733_2001061751_01_17.jpg" alt=""><div>GOO CHOKI PAR（グラフィックデザイナー）<br>『パラリンピアン』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061733_2001061751_01_18.jpg" alt=""><div>新木 友行（アーティスト）<br>『オフェンス No.7』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061733_2001061751_01_19.jpg" alt=""><div>野老 朝雄（美術家）<br>『HARMONIZED CHEQUERED EMBLEM STUDY FOR TOKYO 2020 PARALYMPIC GAMES [EVEN EDGED MATTERS COULD FORM HARMONIZED CIRCLE WITH “RULE”]』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061734_2001061751_01_20.jpg" alt=""><div>蜷川 実花（写真家・映画監督）<br>『Higher than the Rainbow』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061734_2001061751_01_21.jpg" alt=""><div>森 千裕（美術家）<br>『カーブの向う（五千輪）』</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236691_2001061734_2001061751_01_22.jpg" alt=""><div>山口 晃（画家）<br>『馬からやヲ射る』</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 19:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告 出国までの詳細な足取り判明 防犯カメラ映像たどり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告 出国までの詳細な足取り判明 防犯カメラ映像たどり</span><time datetime="2020-01-06T19:20"><span>1月6日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236891_2001061920_2001061921_01_02.jpg" alt="ゴーン被告 出国までの詳細な足取り判明 防犯カメラ映像たどり" id="news_image"></div><div>日産自動車の元会長のカルロス・ゴーン被告が中東のレバノンにひそかに出国した問題。防犯カメラの映像をたどっていく「リレー方式」と呼ばれる捜査で、ゴーン元会長が日本を出国するまでの詳細な足取りが分かってきました。関係者によりますと元会長は先月29日に住居を出たあと、都内で協力者のアメリカ人とみられる男性２人と合流して新幹線で大阪に移動し、大きな箱の中に隠れて関西空港からプライベートジェットで出国したとみられるということで検察などはさらに詳しい経緯の解明を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自宅 → 高級ホテルで協力者と合流 → 新幹線で大阪へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236891_2001061906_2001061921_01_03.jpg" alt=""><div>海外への渡航が禁じられていた日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告（65）は先月30日、中東のレバノンに入国しました。<br><br>東京地方検察庁や警察は不正な手段で出国したとして出入国管理法違反の疑いで捜査していますが、防犯カメラの映像をたどっていく「リレー方式」と呼ばれる捜査でゴーン元会長が日本を出国するまでの詳細な足取りが分かってきました。<br><br>関係者によりますと、ゴーン元会長は先月29日の午後２時半ごろ保釈中の住居になっていた東京 港区の住宅から１人で外出し、住居から800メートルほど離れた港区内の高級ホテルで協力者のアメリカ人とみられる男性２人と合流していたということです。<br><br>そして３人は、午後４時半すぎにＪＲ品川駅から東海道新幹線に乗車し、午後７時半前に新大阪駅に到着したとみられるということです。</div></div><div><h3>空港近くの高級ホテル ゴーン元会長の姿消える</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236891_2001061906_2001061921_01_04.jpg" alt=""><div>そして午後８時すぎ、３人は関西空港近くの高級ホテルに到着しましたが、およそ２時間後の午後10時前に協力者とみられる男性２人がホテルを出発した際にゴーン元会長の姿はなく、２人が大きな２つの箱を運ぶ様子がカメラに写っていたということです。<br><br>そして男性２人は午後10時半ごろに関西空港に到着してトルコに向かうプライベートジェットに乗り込み29日の午後11時10分に関西空港を離陸したということです。<br><br>関係者によりますと大きな２つの箱は音楽関係のケースとしてプライベートジェットに持ち込まれましたが、このケースについて出発前のＸ線による検査は行われていなかったということです。<br><br>また関西空港のプライベートジェットの専用ラウンジに設置されている複数の防犯カメラにゴーン元会長とみられる人物が映っていなかったことが関係者への取材でわかりました。<br><br>検察と警察はゴーン元会長が都内で合流したアメリカ人２人の協力を得て大きな箱の中に姿を隠し、プライベートジェットで出国したとみて詳しい経緯の解明を進めています。</div></div><div><h3>９個の荷物と５人の搭乗者</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236891_2001061906_2001061921_01_05.jpg" alt=""><div>ゴーン元会長が関西空港から出国する際に利用したとみられるプライベートジェットに持ち込まれた荷物や搭乗者の詳細が航空関係者への取材で明らかになりました。<br><br>関係者によりますと、プライベートジェットには音楽関係のケースが２個、スーツケースが３個、手提げのバッグが４個の合わせて９個の荷物が持ち込まれたということです。<br><br>またこの機体にはパイロットなどのクルーや乗客の合わせて５人が乗っていたこともわかりました。ただ、この中にゴーン元会長とみられる人物は確認できていないということです。</div></div><div><h3>乗客は２人のアメリカ人 元特殊部隊か？</h3><div>このプライベートジェットの搭乗者名簿には乗客としてアメリカの男性２人の名前が記載されていたことが航空関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、このジェット機の搭乗者名簿にはトルコ国籍のパイロットなどクルー３人のほかに、乗客としてアメリカ国籍の男性２人の名前が記載されていたということです。<br><br>このうちアメリカ人の乗客の１人について、アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルはかつてアメリカ軍の特殊部隊に所属し、民間の軍事会社と契約していた2009年にアフガニスタンで拉致されたアメリカの有力紙の記者の救出にかかわった人物と同じ名前だと伝えています。</div></div><div><h3>税関職員 大型ケースの検査行わず</h3><div>ところで、このプライベートジェットが関西空港を出発する際、荷物の中に大型のケースがあったものの、税関職員がケースを開けて中を確認する検査を行っていなかったことが空港関係者への取材で新たに分かりました。<br><br>先月29日の深夜、関西空港からトルコに向け出発したプライベートジェットの荷物について、空港関係者は大型のケースやスーツケースだったとしています。<br><br>このうち大型のケースにはキャスターがついていたため、運航を支援する会社の関係者など複数の人たちが手で押して、プライベートジェットの専用ラウンジに出向いた税関職員の前まで運んだということです。その際、税関の職員は大型のケースを開けて中を確認する検査を行っていなかったことが空港関係者への取材で新たに分かりました。<br><br>また専用ラウンジにはＸ線検査の装置がありますが、特に大きなサイズの荷物を調べる場合、離れた場所にある別のＸ線検査の装置を使って行う必要があるということで、今回はＸ線検査も行われていませんでした。関係機関が当時の状況を詳しく調べています。</div></div><div><h3>プライベートジェット 甘い保安検査</h3><div>日本の航空関係者によりますと、プライベートジェットは不特定多数が利用するふつうの定期便と異なり、搭乗者が特定されているため、テロやハイジャックの防止を目的とした保安検査は定期便よりチェックが甘くなることもあるということです。<br><br>また特に大きなサイズの荷物になると通常のＸ線検査の機械を使用することができないのでＸ線による検査を行わないケースもあるとしています。<br><br>今回の事案を受けて国土交通省はプライベートジェットについても搭乗ゲートでの手荷物検査の徹底など保安検査の強化について、検討を進めることにしています。</div></div><div><h3>専門家「先入観の間隙縫ったか」</h3><div>ゴーン元会長がプライベートジェットを利用して関西空港から出国したとみられることについて、航空政策に詳しい専門家はプライベートジェットの利用者は大丈夫だという先入観があり、その間隙を縫ったのではないかと指摘しています。<br><br>プライベートジェットをめぐる国内外の航空政策に詳しい桜美林大学の戸崎肇教授は「プライベートジェットには何百万円、何千万円という金がかかり旅客機のファーストクラスよりもはるかに高い。そういうことができる富裕層や企業のトップが問題を起こすとは考えにくく、どうしても大丈夫だという先入観が働き、普通の検査よりも若干緩くなる可能性はある」と指摘しています。<br><br>またテロやハイジャックを防ぐ目的もある荷物の保安検査については「プライベートジェットの利用者が自分に危害を加えるような物を機内に持ち込むとは考えられないため、普通の検査よりある程度緩くなっても仕方がない側面もある」としています。<br><br>ビジネスジェットについて、政府は10年ほど前から手続きの簡素化など利便性の向上に乗り出し、国内の空港の発着回数はおよそ1.5倍に増加しています。<br><br>今回の出国について戸崎教授は「ちょうど規制緩和が進んで使い勝手がよくなる一方、荷物検査などの体制が十分に整っていないタイミングで、その間隙を縫ったのではないか」と見ています。<br><br>プライベートジェットをめぐる今後の課題については「東京オリンピックには世界中からＶＩＰが押し寄せ、多くのプライベートジェットがやってくるとも言われている。今後、検査の厳格化が議論されると思うが、利便性の向上と安全対策とのバランスが非常に難しい課題だと思う」と話しています。</div></div><div><h3>「数か月前から周到な出国計画」米有力紙</h3><div>一方、アメリカの有力紙「ウォール・ストリート・ジャーナル」は５日、関係者の話として、ゴーン元会長の出国計画は数か月前から立てられ、複数の異なる国から10人から15人が関わっていたと伝えました。<br><br>このチームは20回以上来日し、日本国内の少なくとも10か所の空港を訪れたうえで、関西国際空港ではプライベートジェット用のターミナルは利用がない時には人けがなく、大きすぎる荷物は空港の検査機に入らないといった「巨大な警備の穴」を見つけたとしています。<br><br>また、ゴーン元会長がこの出国計画を実行に移すと決めたのは先月下旬で、裁判が数年にわたる見通しとなったうえ、休暇中に妻のキャロルさんとの面会が認められないとわかったあとのことだったと伝えています。<br><br>出国の計画は周到に練られた可能性が浮上する中、一連の経緯について、今月８日にベイルートで行われる記者会見でゴーン元会長からどのような言及があるのか注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 19:20:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラーメンチェーン「幸楽苑」51店舗閉店へ 台風で売り上げ減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラーメンチェーン「幸楽苑」51店舗閉店へ 台風で売り上げ減少</span><time datetime="2020-01-06T19:46"><span>1月6日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236981_2001061937_2001061946_01_02.jpg" alt="ラーメンチェーン「幸楽苑」51店舗閉店へ 台風で売り上げ減少" id="news_image"></div><div></div><div>ラーメンチェーンの「幸楽苑」を運営する会社は、去年10月の台風19号の影響で売り上げが大幅に減少し、利益を確保できる体制を整える必要があるとして、51店舗を閉店すると発表しました。</div><div>ラーメンチェーンを運営する「幸楽苑ホールディングス」は、台風19号で麺類やスープを製造する福島県郡山市の基幹工場が被災し、東北や関東・甲信越の合わせて244店舗で一時休業を余儀なくされました。<br><br>このため去年10月の売上高は、前の年の同じ月に比べて30％余り減少したということです。<br><br>会社では利益を確保できる体制を整えるため、全国の478店舗のうち、収益が低い51店舗をことし４月までに閉店すると発表しました。<br><br>内訳は、東海地方が27店舗、関東地方が14店舗、東北地方が５店舗などとなっています。<br><br>このうち30店舗は、先月のうちに閉店したということです。<br><br>幸楽苑ホールディングスは、今回の閉店で店舗数は減少するものの、広告費や物流費などの経費を削減できることから収益は向上すると話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 19:46:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゴーン元会長 法廷で裁かれるべき」仏 ルメール経済相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012237071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ゴーン元会長 法廷で裁かれるべき」仏 ルメール経済相</span><time datetime="2020-01-06T22:37"><span>1月6日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012237071_2001062221_2001062237_01_02.jpg" alt="「ゴーン元会長 法廷で裁かれるべき」仏 ルメール経済相" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン元会長が保釈中にひそかに日本からレバノンに出国したことについて、ルノーの筆頭株主であるフランス政府のルメール経済相は６日、フランスのラジオ番組の中で「一般の被告と同様、法廷で裁かれるべきだ」と述べました。</div><div>またルメール経済相は、オランダにある統括会社「ルノー・日産ＢＶ」をめぐる、ゴーン元会長が関わる1100万ユーロ（13億円余り）の不透明な支出について調査する準備ができているとして「日産の株主が私たちに青信号を与えるのを待っている」と述べました。<br><br>一方で、フランスのパスポートを持つゴーン元会長をどの国の当局が裁くべきかについては、現在滞在しているレバノンや日本の当局次第だとして、あくまで司法制度が決めることだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012237071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 22:37:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧州株価 中東情勢緊迫で下落 原油価格は高値続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>欧州株価 中東情勢緊迫で下落 原油価格は高値続く</span><time datetime="2020-01-07T04:40"><span>1月7日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237181_2001070440_2001070440_01_02.jpg" alt="欧州株価 中東情勢緊迫で下落 原油価格は高値続く" id="news_image"></div><div></div><div>週明け６日のヨーロッパの株式市場は中東情勢の緊迫化への警戒感から幅広い銘柄が売られ、株価は値下がりしました。</div><div>６日のヨーロッパの主な株式市場ではリスクを避けようという動きが出て、取り引き開始直後から幅広い銘柄に売り注文が膨らみました。<br><br>午後になって下げ幅は縮まったものの、結局、主な市場の株価指数の終値は先週末と比べて<br>▽ドイツのフランクフルト市場でおよそ0.7％、<br>▽ロンドン市場でおよそ0.6％、<br>▽パリ市場でおよそ0.5％、それぞれ値下がりしました。<br><br>一方、国際的な原油価格は、世界最大の油田地帯がある中東地域からの供給に影響が出ることへの懸念から高値が続いていて、ロンドンの市場では６日、北海産の原油の先物価格が一時、去年９月以来となる１バレル＝70ドル台まで上昇しました。<br><br>市場関係者は「原油の重要な輸送ルートであるホルムズ海峡の周辺などで有事があれば、原油価格は急激に上昇するだろう」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 04:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>