<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>仮想通貨獲得するための「マイニング」全国で摘発 議論呼ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/k10011478131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨獲得するための「マイニング」全国で摘発 議論呼ぶ</span><time datetime="2018-06-14T18:05"><span>6月14日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/K10011478131_1806141835_1806141844_01_03.jpg" alt="仮想通貨獲得するための「マイニング」全国で摘発 議論呼ぶ" id="news_image"></div><div>ホームページを閲覧しただけで、そのパソコンが本人の同意のないまま、仮想通貨を獲得するための「マイニング」と呼ばれるネット上の作業に違法に利用されているとして、関東など全国各地で、警察が摘発を進めています。一方、専門家の中には規制する法律の解釈が十分に定まっていないという指摘もあり、議論を呼んでいます。</div><div>マイニングとは、インターネット上で行われる仮想通貨の取引の膨大なデータをコンピューターで計算し、ネット上に記録する作業のことで、誰でも行うことができ、対価として仮想通貨を受け取れます。<br><br>このマイニングをめぐっては、ホームページの閲覧者のパソコンが本人の同意をえないまま利用されるケースが、去年秋ごろから全国で相次ぎ、関東など全国各地で警察が摘発を進めています。<br><br>警察庁によりますと、13日までに全国の10の県警が合わせて16人を検挙していて、このうち神奈川県警などは、神奈川県平塚市のウェブサイト運営業、荻野剛生容疑者（31）ら２人を、ホームページに特殊なプログラムを設定したうえで、閲覧者のパソコンを無断でマイニングに利用したとして、不正指令電磁的記録供用などの疑いで逮捕しました。<br><br>警察庁は、閲覧者に無断で行われるこうした行為が社会的な合意を得ているとは言えず違法だとして、摘発を進めていますが、その一方で、専門家の中には、規制する法律の解釈が十分に定まっていないという指摘もあり、議論を呼んでいます。<br><br>この問題に詳しい平野敬弁護士は「ホームページなどの閲覧履歴をもとに配信されるインターネット広告も、閲覧者の同意はえておらず、マイニングをさせるプログラムだけ悪者にされている。法律の解釈が定まっていない中で、警察の一方的な捜査が行われているのが現状で、明確な基準を作るべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「マイニング」で16人検挙</h3><div>警察庁によりますと、ホームページを閲覧しただけでそのパソコンが本人の同意のないまま、仮想通貨を獲得するための「マイニング」と呼ばれるネット上の作業に違法に利用されているとして、神奈川や宮城、それに埼玉など全国10の警察で16人が検挙されています。<br><br>18歳から48歳の学生や会社員などで、いずれもみずからが運営する音楽やスポーツなどに関するホームページに仮想通貨を獲得させる特殊なプログラムを設定したうえで、閲覧者のパソコンを「マイニング」に無断で利用したとして、不正指令電磁的記録供用などの疑いが持たれています。<br><br>警察庁は、「ホームページの閲覧者が知らない間に無断で『マイニング』させられることに社会的コンセンサスがあるとは言えない。当たり前のこととして社会一般が受け入れているネット広告とは状況が違う」としています。<br><br>警察庁は、「マイニング」の設置を検討しているサイト運営者に対し「閲覧者に無断で設置した場合、犯罪になる可能性がある」と注意を呼びかけているということです。</div></div><div><h3>マイニングプログラムの問題点</h3><div>「マイニング」は仮想通貨を入手する手段の１つで、利用者が自分のパソコンなどを使ってインターネット上の仮想通貨のネットワークで計算作業を分担すると、報酬として仮想通貨が発行される仕組みです。<br><br>これに対して今回、問題となっているプログラムは「コインハイブ」と呼ばれ、ホームページにプログラムを埋め込み、自分のパソコンではなく閲覧した人のパソコンなどにマイニングをさせるものです。<br><br>報酬の仮想通貨の一部はホームページの管理者に送られるため、ホームページの管理者が広告のほかに収入を得られる新たな方法として一部で注目を集めていました。<br><br>しかし、ホームページを閲覧した人が知らない間にマイニングが行われるほか、パソコンの動作が遅くなったり消費電力が増えたりするなどの問題点も指摘されていて、情報セキュリティー会社の中には不正なプログラムと位置づけている所もあります。<br><br>一方、ホームページにプログラムを埋め込む手法はさまざまな広告を表示させる際などに広く使われていることから、「コインハイブ」はインターネット広告と変わらないと主張する意見もあり、その妥当性を巡って議論が分かれていました。<br><br>情報セキュリティー会社「セキュアワークス・ジャパン」の中津留勇さんは、「ホームページにプログラムを埋め込む手法自体は見た目を格好よくしたり動きを付けたりするために広く使われていて、閲覧する人はまず気付かないし一つ一つ同意を取ることは考えられない。一方、『コインハイブ』は広告にかわる新たな手法としてつくられ、善悪の判断はまだ難しい部分がある。ただし、サイバー犯罪者がコインハイブを悪用するケースも急増しているので、注意が必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180614%2Fk10011478131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 18:05:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日朝の担当者が接触 モンゴルのウランバートルで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/k10011478271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日朝の担当者が接触 モンゴルのウランバートルで</span><time datetime="2018-06-14T19:02"><span>6月14日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/K10011478271_1806141927_1806141935_01_02.jpg" alt="日朝の担当者が接触 モンゴルのウランバートルで" id="news_image"></div><div></div><div>外務省幹部によりますと、14日午後、モンゴルで開かれている国際会議に出席している日本と北朝鮮の担当者が、現地で接触したということです。</div><div>この会議は、モンゴル外務省が主催して、14日から２日間の日程で北東アジアの安全保障問題について話し合うもので、日本からは、外務省アジア大洋州局の志水史雄参事官が出席しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180614%2Fk10011478271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 19:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパ中央銀行 年内に量的緩和終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/k10011478451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヨーロッパ中央銀行 年内に量的緩和終了へ</span><time datetime="2018-06-14T20:58"><span>6月14日</span> <span>20時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ヨーロッパ中央銀行は、単一通貨ユーロの金融政策を決める会合を開き、ユーロ圏の経済は成長が続いていることなどから、景気を押し上げるため３年前から続けている量的緩和の規模をことし10月からさらに縮小し、経済状況に変化がなければ年内で終了することを決めました。</div><div>ヨーロッパ中央銀行は、すでに、ことし1月、国債などを買い入れる量的緩和の規模を半分に減らしていて、今回の決定で金融緩和の縮小が一段と進むことになります。<br><br>一方、今回は、主要な政策金利などは据え置くことを決めていて、今後はいつ利上げに踏み切るかが焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180614%2Fk10011478451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 20:58:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“韓国駐留の米軍 縮小や撤退の必要なし”日米防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/k10011478471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“韓国駐留の米軍 縮小や撤退の必要なし”日米防衛相</span><time datetime="2018-06-14T21:51"><span>6月14日</span> <span>21時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>米朝首脳会談を受けて、小野寺防衛大臣は14日夜、アメリカのマティス国防長官と電話で会談し、韓国に駐留するアメリカ軍について、東アジア地域の安全保障にとって重要だとして、縮小や撤退の必要はないという認識で一致しました。</div><div>この中で、小野寺大臣は「米朝首脳会談で北朝鮮が非核化の意思を文書で約束したことを支持する。北朝鮮のすべての大量破壊兵器やあらゆる射程の弾道ミサイルの廃棄に取り組むため、緊密に連携し、引き続き国連安保理決議の完全な履行を求めていく必要がある」と述べました。<br><br>そのうえで、小野寺大臣は、トランプ大統領が将来的な縮小・撤退に言及した韓国に駐留するアメリカ軍について、東アジア地域の安全保障にとって重要だとして、現在の規模を維持するよう求めたのに対し、マティス長官も「縮小などは検討していない」と述べ、在韓米軍の縮小や撤退の必要はないという認識で一致しました。そして、今後も北朝鮮の非核化に向けて緊密に連携していく方針を確認しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180614%2Fk10011478471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 21:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山陽新幹線 博多～広島 14日の運転取りやめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/k10011478491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山陽新幹線 博多～広島 14日の運転取りやめ</span><time datetime="2018-06-14T21:54"><span>6月14日</span> <span>21時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/K10011478491_1806142155_1806142156_01_02.jpg" alt="山陽新幹線 博多～広島 14日の運転取りやめ" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ西日本によりますと、14日午後、福岡県内で山陽新幹線の「のぞみ」が人と接触し、先頭車両のボンネットが壊れているのが見つかった影響で、山陽新幹線は博多駅と広島駅の間の上下線で14日の運転を取りやめました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180614%2Fk10011478491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 21:54:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井聡太七段 15歳の素顔に迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/k10011478511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 藤井聡太七段 15歳の素顔に迫る</span><time datetime="2018-06-14T22:38"><span>6月14日</span> <span>22時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180614/K10011478511_1806142253_1806142258_01_03.jpg" alt="将棋 藤井聡太七段 15歳の素顔に迫る" id="news_image"></div><div>高校生の将棋棋士、藤井聡太七段（15）がＮＨＫの単独インタビューに答えました。<br>どのような高校生活を送っているのか、これまでの快進撃をどう評価しているのか。自身の言葉で今の思いを語ってくれました。</div><div>プロになって以来、住んでいる愛知県瀬戸市から東京や大阪に出向いて対局を続けている藤井七段。インタビューは対局後に行われました。<br><br>Ｑふだん対局を終えて、まず真っ先にこれがしたいって思うことはあるんですか。<br><br>Ａ対局が終わったあとですと、やはりまだ対局中の余韻というものが残っていて、その対局についてもっと深く掘り下げたいっていう気持ちが強いですね。<br><br>Ｑ対局の前に必ずすること、願かけのようなものもあるんですか。<br><br>Ａ私の場合、ルーティーンワークみたいなものはないので、ふだんどおり臨めればいいかなといつも思っているんですけど。<br><br>Ｑ必ず、前夜はこれを食べるとか、朝はこれを食べるとか、そういうのはないですか。<br><br>Ａそうですね、あまりそういうこだわりは特になくて。<br><br>Ｑよく自然体という言葉をお使いになりますが、自然体というのが藤井さんの中で大事なものなんですか。<br><br>Ａそうですね。いつも変わらない気持ちで盤に向かえればいいかなと思っています。<br><br>Ｑプレッシャーのようなものは感じないですか。<br><br>Ａそうですね。やはり勝ち負けにこだわりすぎてしまうとよくないかなと思っているので。あまりそういうことを考えずに、盤上の最善手を真摯（しんし）に追求するということが、結果的に勝ちにもつながることなのかなと思っているので。<br><br>Ｑ対局中は勝ちというよりは、次の一手をどうするかに集中しているということですか。<br><br>Ａそうですね、どうしてもやっぱり勝ちたいとか、そういった気持ちは入ってしまうんですけれど、なるべく盤上のほうに集中してと思っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>勝ち負けにはこだわらない</h3><div>プロになって以来、住んでいる愛知県瀬戸市から東京や大阪に出向いて対局を続けている藤井七段。インタビューは対局後に行われました。<br><br>Ｑふだん対局を終えて、まず真っ先にこれがしたいって思うことはあるんですか。<br><br>Ａ対局が終わったあとですと、やはりまだ対局中の余韻というものが残っていて、その対局についてもっと深く掘り下げたいっていう気持ちが強いですね。<br><br>Ｑ対局の前に必ずすること、願かけのようなものもあるんですか。<br><br>Ａ私の場合、ルーティーンワークみたいなものはないので、ふだんどおり臨めればいいかなといつも思っているんですけど。<br><br>Ｑ必ず、前夜はこれを食べるとか、朝はこれを食べるとか、そういうのはないですか。<br><br>Ａそうですね、あまりそういうこだわりは特になくて。<br><br>Ｑよく自然体という言葉をお使いになりますが、自然体というのが藤井さんの中で大事なものなんですか。<br><br>Ａそうですね。いつも変わらない気持ちで盤に向かえればいいかなと思っています。<br><br>Ｑプレッシャーのようなものは感じないですか。<br><br>Ａそうですね。やはり勝ち負けにこだわりすぎてしまうとよくないかなと思っているので。あまりそういうことを考えずに、盤上の最善手を真摯（しんし）に追求するということが、結果的に勝ちにもつながることなのかなと思っているので。<br><br>Ｑ対局中は勝ちというよりは、次の一手をどうするかに集中しているということですか。<br><br>Ａそうですね、どうしてもやっぱり勝ちたいとか、そういった気持ちは入ってしまうんですけれど、なるべく盤上のほうに集中してと思っています。</div></div><div><h3>ここまでの点数は？</h3><div>前人未到の公式戦29連勝、最年少での棋戦優勝に七段昇段と、さまざまな記録を塗り替えてきた藤井さん。自身の快進撃をどう捉えているのでしょうか。<br><br>Ｑおととしプロになられて、一気に階段を駆け上っているなという印象を感じますが、ここまでの棋士としての人生を振り返っていかがですか。<br><br>Ａプロになってから１年半ですけれども、これほど結果を残せるというふうには考えてなかったですが、むしろプロになった当初は不安な気持ちというのも大きかったので、ここまで来られたというのは、本当に自分の思っていた以上の結果が出せたかなと思うんですけど。その一方で、トップ棋士との対戦でまだまだ甘さを感じる部分もあるので、そういったところはこれから埋めていけたらと思っています。<br><br>Ｑ100点満点でいうと何点ですか。<br><br>Ａうーん、そうですね。やはり満点とはいかないんですけれども、80点といったところでしょうか。プロになってから、実力的にも成長できたところがあったかなというふうに思うので。<br><br>Ｑどういったところで成長を感じるんですか。<br><br>Ａそうですね、形勢判断といって、局面のよしあしを判断するというところで、そのあたりで以前より正確な判断ができるようになったかなというふうに感じています。<br><br>Ｑプロになってから将棋に対する向き合い方は変わったんですか。<br><br>Ａやはりプロになると、対局を多くの方に見ていただけるようになるので、いい内容の将棋を指したいという思いが強いです。自分の将棋を見ている方に楽しんでいただけたらというふうに思っていますし、もちろん自分も少しでも最善を追求して、それに近づけたらという気持ちがプロになってからはより強いです。<br><br>Ｑ逆にプロになっても変わらない、大切にしていることはあるんですか。<br><br>Ａああ、はい。やはり変わらない部分のほうが多いといいますか、それがほとんどなんですけど、ふだんの将棋への取り組みというのは本当に今までと変わらないです。<br><br>Ｑプロになって将棋が職業となりましたが、そこで重みになったり、苦しいと思うことはないですか。<br><br>Ａうーんそうですね、自分自身はやはり、プロになったことで将棋に対する意識というのは本当に変わっていなくて、本当にプロになる前からずっと変わらないという感じです。</div></div><div><h3>授業をしっかり聞くことを大切に</h3><div>藤井七段はことし４月に高校に進学。学校生活や学業との両立についても聞きました。<br><br>Ｑ高校の授業を休まないといけない時は、どういうふうに勉強に追いついているんですか。<br><br>Ａそうですね、やはりふだん学校で授業をしっかり聞くというのをいちばん大切にしています。<br><br>Ｑ学校生活は楽しいですか。<br><br>Ａいいリフレッシュというか、新しいものに触れることもできますし、いい影響を与えているのかなと。家で将棋ばかりしていると、どうしても発想に行き詰まってしまうとか、そういったこともあるので、学校での時間も大切なものかなというふうに感じています。<br><br>Ｑお友達とはどういう会話をされるんですか。<br><br>Ａあんまり将棋の話はしないですね。本当にたあいもない話ばかりですけど、私は鉄道が趣味ですので、そういった話とかも多いですね。<br><br>Ｑ好きな科目、嫌いな科目はありますか。<br><br>Ａそうですね、好きな科目は数学ですかね。<br><br>Ｑ理由は何ですか。<br><br>Ａなんていうか、答えがはっきり定まるところが合っているのかなと思います。<br><br>Ｑそれは将棋とつながるところですか。<br><br>Ａ将棋も突き詰めれば、必ず１つの結論というのがあるんですけど、難しすぎて、もちろんそこにはそうそうたどり着けないですけど。もしかしたら、つながりというのはあるのかなと思います。<br><br>Ｑ学業との両立はできていると思いますか。<br><br>Ａそうですね、今のところは、いい感じでやれているのかなと。<br><br>Ｑ成績はどうですか、高校入って２か月ぐらいですが、追いついていけているという感覚がありますか。<br><br>Ａああそうですね、だいたいの教科でしっかりできているかなと思います。</div></div><div><h3>「盤上の景色の変化を体感したい」</h3><div>藤井七段は現在、「王座戦」など３つのタイトル戦で、挑戦者を決める対局に勝ち進んでいます。タイトルの「挑戦」や「獲得」が早くも現実味を帯びてきました。<br><br>Ｑこれからずっとプロ棋士の人生が続いていきますが、どんどん強くなったその先に何があるんですか。<br><br>Ａそうですね、やはり強くなることによって、盤上に見える景色っていうのはどんどん変わってくると思うので、それを自分の目で体感したいという気持ちが強いです。今の自分には思いつかない、考えの至らない手っていうのは本当にまだたくさんあると思うので、強くなると、そういったものが見えてくるんじゃないかなと思っています。<br><br>Ｑ最後に、タイトルに向けては、どのように思っていらっしゃいますか。<br><br>Ａプロになった当初はタイトルは遠い目標のように感じられたんですけど、プロになってからの１年半で、いろいろな対局を重ねる中で、タイトルへの距離というのが見えてきた部分もありますので、さらに強くなることによって、その距離を少しでも縮めて行けたらと思っています。今の段階では挑戦といったことは意識せずに、目の前の一局に全力を尽くしていきたいと思っています。<br><br>Ｑプロ棋士になって、これだけは常に持っていようという思いは何かありますか。<br><br>Ａそうですね、やはり将棋に対しての探究心、好奇心というもの、ほんとうにこれは将棋を始めたころから感じていたものなので、この気持ちは忘れずに大切にしていきたいなと思っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180614%2Fk10011478511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 22:38:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「民泊新法」きょう施行 どこまで普及するか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「民泊新法」きょう施行 どこまで普及するか</span><time datetime="2018-06-15T00:01"><span>6月15日</span> <span>0時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>民泊の営業を解禁するいわゆる「民泊新法」が15日に施行されました。自治体に届け出れば原則、誰でも民泊を営業できますが、件数は全国で2700件にとどまっていて、今後、どこまで普及するか注目されます。</div><div>「民泊新法」では、自治体に届け出をすれば年間180日を上限に原則、誰でも住宅やマンションの空き部屋などを有料で貸し出す民泊を営業することができます。<br><br>その一方で、届け出をしないまま民泊を営業したり、仲介を行ったりした事業者には、罰金が科されることもあります。<br><br>全国の民泊の正確な数はわかっていませんが、仲介サイト世界最大手の「エアビーアンドビー」は、ことし３月の時点で国内およそ６万件の物件をサイトに掲載していました。<br><br>しかし、宿泊者と地域住民とのトラブルの懸念などから、一部の自治体が条例で独自に規制を行っているほか、多くのマンションは民泊を禁止していることなどから、今月８日時点の届け出の件数は全国で2700件余りにとどまっています。<br><br>また、新法の施行を１週間後に控えた今月８日には、民泊仲介サイト最大手の「エアビーアンドビー」が、届け出のない物件の予約をキャンセルする措置をとり、利用者の間に混乱が広がりました。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックを控え、「観光立国」を目指す国は、民泊を急増する外国人旅行者の宿泊の受け皿としたい考えですが、普及に向けて課題を抱えたままでの民泊解禁となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:01:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>