<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「はらわたが煮えくり返る」高校からは憤り 英語民間試験延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「はらわたが煮えくり返る」高校からは憤り 英語民間試験延期</span><time datetime="2019-11-01T18:25"><span>11月1日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160831_1911011805_1911011825_01_02.jpg" alt="「はらわたが煮えくり返る」高校からは憤り 英語民間試験延期" id="news_image"></div><div></div><div>来年度から今の大学入試センター試験に代わって、新たに実施する「大学入学共通テスト」。その柱として導入が決まっていた英語の民間試験の延期が決まったことを受けて、これまで対応に追われてきた高校からは戸惑いや憤りの声が聞かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>さいたま市の高校 「はらわたが煮えくり返る思い」</h3><div>さいたま市の栄東高校では新たな入試の対象だった高校２年生が民間試験に向けて、すでに予約金を振り込んだり、対策講座を受けるなどして準備を進めてきました。<br><br>延期は担任の教員が受験に必要な「共通ＩＤ」の申請をしようとしていたやさきの出来事だったといいます。<br><br>高校２年の男子生徒は「そもそも僕たちは民間試験は何のためにやるのか納得していなかったので、延期は当たり前の結果だと思っています。今後はやるべきことをやっていきたい」と話していました。<br><br>別の男子生徒は「やるものだと思って、予約金を払ったりして準備してきたので、はぁというのが感想です」と話していました。<br><br>また女子生徒は「朝起きてニュースをみて衝撃を覚えました。これまで準備してきたので悲しいです」と話していました。<br><br>高校では英語の担当教員が実際に民間試験を受けるなどして対策を進めていたということで、田中淳子校長は「びっくりしました。準備をしてきた生徒はいったいどうなるんだろうと、はらわたが煮えくり返る思いです。もっと早い段階で決断して欲しかった。振り回された生徒を考えると気の毒でならない。高校生はいちばんの被害者だ」と憤りをあらわにしていました。</div></div><div><h3>大阪 府立高校「公平性が保たれる入試制度導入を」</h3><div>関西でも高校など準備を進めてきた現場では戸惑いの声が上がりました。<br><br>このうち大阪 中央区にある大阪府立大手前高校では英語の民間試験を受験するときに必要な「共通ＩＤ」の申請に向けた準備を進めていましたが、１日朝、大阪府教育庁から連絡があり、作業を取りやめました。<br><br>新たな大学入試の対象となる今の高校２年生、およそ360人の申請書を１日に発送する予定でしたが、金庫に保管して今後の指示を待つということです。<br><br>進路指導を担当している竹田賢司教諭は「延期されると知ったときは戸惑いを感じました。不安に思う生徒もいるかもしれないので、しっかり説明していきたいと思います。英語の４技能を伸ばすこと自体は大切なことだと思うので、公平性が保たれる入試制度が導入されることを願いたいです」と話していました。<br><br>民間試験が導入されるはずだった高校２年の男子生徒は「受験料はすでに支払っているので、返還されるのか不安です。ただ、導入されるのかされないのか、制度がはっきりしてよかったです。区切りがついたので、共通テストに向けて勉強を頑張りたいです」と話していました。<br><br>また高校２年の女子生徒は「朝のニュースを受けて学校でも話題になっていて、驚いている人もいました。４技能は大切だと思うので、自分の意思で英検を受けようと思っていますが、目的が異なる民間の試験が同じ尺度で比べる入学試験に合うのか、疑問に感じていたので、今回の決定で安心しました」と話していました。</div></div><div><h3>名古屋 中高一貫校「混乱の極み」</h3><div>名古屋市内の学校でも混乱が広がっています。<br><br>東区の中高一貫校、名古屋中学校・高等学校では、受験に必要な共通ＩＤの申請が１日に始まるのに合わせて、高校２年生500人余りが申請用紙の下書きを済ませ、学校は２日、保護者説明会を開いたうえで、来週、申請する予定でした。<br><br>こうした中、突然、民間試験の実施の延期が発表されたことを受けて、進路指導にあたる立石陽一教諭は「新たな制度を生徒に周知し、覚悟を決めて準備してきたなかで、まさか延期になるとは思ってもみませんでした。混乱の極みです」と述べ、戸惑いを隠せない様子でした。<br><br>そのうえで「最も混乱し、心配するのは生徒と保護者です。文部科学省にはしっかりしてもらいたい。『申し訳ない』というだけでなく、今後どうなるのか、責任を持って具体的に説明してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>台風被災地 福島 郡山の高校生は</h3><div>台風19号の大雨で大きな被害を受けた福島県郡山市内の高校に通い、先週、授業が再開したという高校２年の女子生徒は「受験に必要な共通ＩＤを申請するよう学校から言われていました。民間試験向けの勉強をしようと思っていましたが、その必要がなくなるなら負担が減ってうれしい気持ちもあります」と話していました。<br><br>また高校１年の男子生徒は「授業で先生から民間試験の延期の話を聞きました。１年生なのでまだよくわからないですが、勉強してきたことがむだになってしまうんじゃないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>大手予備校担当者「しわ寄せは生徒たち」</h3><div>来年度からの大学入学共通テストで導入が決まっていた英語の民間試験の来年４月からの実施が延期されたことについて大手予備校の担当者は「新しい制度に突き進むより混乱は少なかったと思うが、遅きに失したのではないか」と話しています。<br><br>大手予備校の１つ河合塾の関西にある各校舎では大学入試への英語の民間試験の導入に向け、検定対策の専門の講座を設けたり、テキストの内容を変更したりして対応を進めてきました。<br><br>来年４月からの実施が延期されたことについて、河合塾近畿本部で英語を担当する佐野光宜講師は「これまで準備を進めてきた生徒や保護者は『今までの準備は何だったのか』と不満に思うし、混乱はあるだろう。ただ生徒は準備するものが一つ減ったこともあり、全体としてはこのまま新しい制度に突き進むより混乱は小さく、よかったのではないか」と話していました。<br><br>そのうえで佐野講師は「地域格差、経済格差に加え、そもそもそれぞれ違う性格をもつ検定をひとまとめにして、目的の違う大学入試に使うこと自体に妥当性があるかという点で反対意見は強かった。文科省の判断は遅きに失したのではないか。もっと早く判断すれば、混乱は少なかったはずだ。最終的にしわ寄せが来るのは生徒たちなので、こういうことはないようにしてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:25:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官が道交法を誤解し誤認逮捕 検察の問い合わせで判明 愛知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012161371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察官が道交法を誤解し誤認逮捕 検察の問い合わせで判明 愛知</span><time datetime="2019-11-01T22:18"><span>11月1日</span> <span>22時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161371_1911012125_1911012218_01_02.jpg" alt="警察官が道交法を誤解し誤認逮捕 検察の問い合わせで判明 愛知" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県小牧市の運転代行業者が、２種免許を持っていないアルバイトに業務をさせたとして先月、逮捕されましたが、警察官が道路交通法を誤解したことによる誤認逮捕だったことがわかりました。不当な身柄の拘束は４日間にわたり、警察は業者に謝罪し、再発防止に努めるとしています。</div><div>小牧市の運転代行業の50歳の社長は先月、運転代行に必要な「中型２種免許」を持っていないアルバイトに指示して客の中型トラックを運転させ、居酒屋から自宅まで代行業務を行ったとして、道路交通法違反などの疑いで、このアルバイトとともに逮捕されました。<br><br>その後、検察庁から問い合わせがあり、警察が調べたところ、道路交通法では、運転代行を普通自動車で行う場合には「普通２種免許」が必要と規定されていますが、中型トラックなど、それ以外の車両を運転して代行業務を行うことは規制されていないことがわかったということです。<br><br>警察官が道路交通法を誤解し業者を誤って逮捕した形で、社長らは４日間にわたって不当に身柄を拘束されました。<br><br>警察は1日、謝罪したうえで、社長らを釈放したということです。<br><br>愛知県警察本部交通捜査課の豊田俊道課長は「再発防止に努めるとともに適正な捜査を徹底したい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012161371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:18:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓・韓日 各議連が両国政府に首脳会談促す共同声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012161421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓・韓日 各議連が両国政府に首脳会談促す共同声明</span><time datetime="2019-11-01T22:28"><span>11月1日</span> <span>22時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161421_1911012212_1911012228_01_02.jpg" alt="日韓・韓日 各議連が両国政府に首脳会談促す共同声明" id="news_image"></div><div></div><div>日韓双方の議員連盟が合同総会を開き、悪化した日韓関係を正常化させる必要があるとして、首脳会談の早期開催をそれぞれ両政府に促すなどとした共同声明をまとめました。</div><div>日本の超党派の国会議員でつくる「日韓議員連盟」と、韓国の「韓日議員連盟」は１日、東京都内で合同総会を開き、共同声明を採択しました。<br><br>それによりますと、「徴用」をめぐる問題などを受けて「両国間の葛藤が深まっていることを憂慮し、関係を正常化させなければならない」として、問題の解決に向けて日韓首脳会談を早期に開催するよう、それぞれ両政府に促すとしています。<br><br>日韓議員連盟の幹事長を務める自民党の河村元官房長官は記者会見で「根本的なところで意見集約ができているわけではないが、胸襟を開いて話し合うことができた。解決策を見つけていくうえで、一つのきっかけになったと思う」と述べました。<br><br>今回の合同総会には韓国のイ・ナギョン首相が祝辞を寄せた一方、安倍総理大臣は去年に続いて祝辞を出すのを見送りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012161421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:28:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 上野公園でライトアップ 電源に太陽光や風力など活用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012161461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 上野公園でライトアップ 電源に太陽光や風力など活用</span><time datetime="2019-11-01T22:33"><span>11月1日</span> <span>22時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161461_1911012216_1911012233_01_02.jpg" alt="東京 上野公園でライトアップ 電源に太陽光や風力など活用" id="news_image"></div><div></div><div>東京の上野公園で、太陽光や風力などの再生可能エネルギーを活用したライトアップを楽しむ催しが始まりました。</div><div>この催しは、再生可能エネルギーについて多くの人に考えてもらおうと、経済産業省などが毎年開いています。<br><br>上野公園内の会場でセレモニーが行われ、午後５時半すぎに会場全体に光がともされました。<br><br>照明の電力は、太陽光や風力などの再生可能エネルギーでまかなわれ、噴水広場を中心に赤や緑、紫などの光で幻想的な雰囲気に包まれました。<br><br>このライトアップをデザインしたのは、日本の照明デザインの第一人者として活躍し、ことし文化功労者にも選ばれた石井幹子さんらです。<br><br>石井さんは「小さな容量でも明るく美しい光を作り出すことは可能です。秋の夜長に光の美しさを楽しんでもらえたら」と話していました。<br><br>来場した女性は「色合いやその不思議さに感激しました」と話していました。<br><br>ライトアップは今月４日まで開かれます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012161461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:33:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「香港は愛国者主体で統治」中国共産党幹部 統制強化の方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012161411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「香港は愛国者主体で統治」中国共産党幹部 統制強化の方針</span><time datetime="2019-11-01T22:37"><span>11月1日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161411_1911012133_1911012237_01_02.jpg" alt="「香港は愛国者主体で統治」中国共産党幹部 統制強化の方針" id="news_image"></div><div></div><div>抗議活動が続く香港について、中国共産党の幹部は、中国に忠誠を誓う愛国者を主体とした統治を行っていくと強調し、統制を強める方針を示しました。</div><div>中国共産党は31日まで開いた重要会議「４中全会」で、抗議活動が続く香港について「国家の安全を守る法制度を確立する」などとして、情勢安定のため法制度の整備を進める方針を打ち出しました。<br><br>１日、会議の内容を説明するため中国共産党の幹部らが会見し、香港の問題を担当する沈春耀氏は、香港では高度な自治を認めた「一国二制度」を維持するとして従来の方針を改めて示しました。<br><br>一方で「一国を堅持することが二つの制度を実行する上での前提だ」とも述べ、香港は中国の一部だと受け入れる必要があるとしたうえで「愛国者を主体とした香港人による統治を堅持する」と強調しました。<br><br>さらに「中国政府が法に基づいて香港を全体的に統治する制度をさらに整備していく」と述べ、中国政府による統制も強める方針を示しました。<br><br>香港では、自由が失われているなどとして批判の矛先が中国共産党や政府にも向いています。<br><br>これに対し中国共産党は、みずからの方針に反発する意見は受け入れない姿勢を鮮明にしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012161411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:37:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニュージーランドがウェールズを圧倒 Ｗ杯3位決定戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012161151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニュージーランドがウェールズを圧倒 Ｗ杯3位決定戦</span><time datetime="2019-11-01T22:44"><span>11月1日</span> <span>22時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191101/K10012161151_1911012054_1911012056_01_03.jpg" alt="ニュージーランドがウェールズを圧倒 Ｗ杯3位決定戦" id="news_image"></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会は１日夜、３位決定戦が行われ、ニュージーランドがウェールズに40対17で勝ちました。</div><div>３位決定戦は、１日午後６時から東京 調布市の東京スタジアムで行われ、準決勝で敗れて史上初の３連覇を逃したニュージーランドと第１回大会以来の３位をねらったウェールズが対戦しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911011947_1911011956_01_02.jpg" alt=""><div>ニュージーランドは、この試合で代表を引退するキャプテンのキーラン・リード選手が試合前に行う先住民族の踊り「ハカ」を先導してチームを鼓舞しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012126_1911012129_01_05.jpg" alt=""><div>そして、開始直後からスクラムハーフのアーロン・スミス選手を起点に持ち味のスピード豊かな多彩な攻撃を展開し、フルバックのベン・スミス選手が２つのトライをあげるなど、前半だけで４つのトライを奪うなどして28対10とリードしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012126_1911012129_01_06.jpg" alt=""><div>後半、ウェールズは大会のトライ数でトップに立つウィング、ジョシュ・アダムス選手の７つ目のトライなどで反撃しましたが、ニュージーランドは安定感のある守備で勢いを止め、40対17で勝ちました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012127_1911012129_01_07.jpg" alt=""><div>この結果、ニュージーランドは３位、ウェールズは４位で大会を終えました。<br><br>ラグビーワールドカップ日本大会は、２日決勝が行われ、４大会ぶり２回目の優勝を目指すイングランドと史上最多に並ぶ３回目の優勝を目指す南アフリカが午後６時から対戦します。<br>ＮＨＫは、試合をＢＳ１などで中継するほか、インターネットの特設サイトでライブ配信する予定です。</div></div><div><h3>王国の面目保ったニュージーランド</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911011946_1911012203_01_08.jpg" alt=""><div>ニュージーランドは、多彩なパス回しや堅いディフェンスなど底力を発揮してウェールズに快勝。史上初の３連覇は逃したものの、世界のラグビー界を引っ張ってきた王国としての面目を保ちました。<br><br>「オールブラックス」の愛称で親しまれるニュージーランドをめぐっては、大会前、衝撃的なニュースがありました。10年近く守ってきた世界ランキング１位から陥落したのです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012159_1911012203_01_09.jpg" alt=""><div>それでも大会に入ると初戦で激突した強豪、南アフリカとの試合では相手の一瞬の隙を突いて瞬く間に２つのトライをあげて勝利するなど１次リーグを危なげなく通過し、準々決勝でも開幕を世界１位で迎えたアイルランドに圧倒的な戦いぶりで快勝しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012200_1911012203_01_10.jpg" alt=""><div>しかし、準決勝でイングランドに強みである攻撃を完全に封じられて敗れ、史上初の３連覇の夢がたたれました。<br><br>この敗戦に、ニュージーランドのメディアは「世界の終わりだ」と報じたり、一面を真っ黒に塗りつぶした新聞を販売したりするほどの落胆ぶりでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012126_1911012203_01_11.jpg" alt=""><div>そうしたなかで臨んだウェールズとの３位決定戦で、オールブラックスは母国と日本のファンのために、底力を発揮しました。<br>バックスとフォワード関係なくオフロードパスなど多彩なパス回しを見せたり、華麗なステップで相手を抜き去ったりしてトライをあげたほか、密集で相手を押し返してボールを奪ってトライにつなげるなど、持ち味の攻撃的なラグビーを全開にしました。<br>ディフェンスでもゴール前での集中力を高く保ち、簡単にはトライを許さない堅さを見せました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012125_1911012203_01_12.jpg" alt=""><div>ニュージーランドは、今大会、ベテランのキャプテン、キーラン・リード選手や俊足の司令塔、ボーデン・バレット選手など「バレット３兄弟」のほか、ウイングの若手選手の活躍などで試合を大いにわかせました。<br><br>長年にわたって世界のラグビー界の先頭を走ってきた王国は、ワールドカップで３位に終わったものの、十分な存在感を示して、日本大会を終えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161151_1911012127_1911012203_01_13.jpg" alt=""><div>そして、リード選手や３位決定戦で最優秀選手に選ばれたブロディー・レタリック選手などは大会後、日本のトップリーグのチームに加わることになっています。世界最高レベルのプレーが、このあとも日本で見られるという楽しみも残してくれました。</div></div><div><h3>ニュージーランドＨＣ「誇りを持って帰れる」</h3><div>ニュージーランドのスティーブ・ハンセンヘッドコーチは「準決勝で負けて選手たちは傷ついていたので、しっかりした試合ができる環境をつくろうとした。ジャージを誇りに思えるような試合ができた。誇りを持ってニュージーランドに帰れる。ウェールズも非常によいラグビーをしていたので心からたたえたい。こういう試合をすれば多くの人を魅了できると思う」と振り返りました。<br>そのうえで、今大会でヘッドコーチを退くことについて、「過去に実現してきたことは１人では成し遂げられなかった。チームは家族のようなもので、絆をずっと感じると思うし、見守っていきたい。この仕事に就けたことを誇りにする。ニュージーランドは、より上を目指してよいチームになっていかなければならない」と話しました。</div></div><div><h3>ニュージーランド リード主将「すごく楽しんだ」</h3><div>ニュージーランドのキャプテン、キーラン・リード選手は「すばらしい１日になった。すごく楽しんだ。準決勝の後は感情的になったが、きょうはそれを乗り越えてよい試合になった。このチームでプレーするのが大好きだった。最終的に特別な瞬間を家族とも共有できたので、長い間記憶に残るだろう」と振り返りました。<br>そのうえで、大会後に日本のトップリーグのチームに加わることを踏まえて「特別な思い出をつくったすばらしい２か月だった。日本のファンたちが温かいサポートをして迎えてくれた。日本にまた戻ってくることを楽しみしている」と話しました。</div></div><div><h3>ウェールズＨＣ「結果に対して不満はない」</h3><div>ウェールズのウォレン・ガットランドヘッドコーチは「ニュージーランドはアタックが鋭く非常によいプレーをした。前半で点差が開いてしまったのが残念だった。準決勝から５日後の試合で、けがで出場できない選手もいて　厳しかった。結果に対して不満はない」と振り返りました。<br><br>また今大会を最後に12年に渡り務めてきたウェールズのヘッドコーチを退くことについて「決勝に進めず残念だった。私の最後の試合だったが、あまり感傷的になることはない。多くのことを結果として出してきた。新しいコーチ陣がまた積み上げていくことになる。選手が今後もできるかぎり成功することを祈っている」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012161151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:44:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太平洋クロマグロ 「大型」は今季より多い漁獲枠</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012161471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太平洋クロマグロ 「大型」は今季より多い漁獲枠</span><time datetime="2019-11-01T22:58"><span>11月1日</span> <span>22時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012161471_1911012237_1911012258_01_02.jpg" alt="太平洋クロマグロ 「大型」は今季より多い漁獲枠" id="news_image"></div><div></div><div>資源管理が行われている太平洋のクロマグロについて、水産庁が来シーズンの漁獲枠を示しました。30キロ以上の大型まぐろは、台湾から300トンの漁獲枠が日本に譲られることから、ほとんどの都道府県で今シーズンより多くのまぐろを漁獲できるようになる見通しです。</div><div>水産庁は、来年４月から始まる来シーズン、沿岸で行う太平洋のクロマグロについて都道府県ごとの漁獲枠の配分案を示しました。<br><br>来シーズンは、30キロ以上の大型のクロマグロは台湾から300トンの漁獲枠が日本に譲られる見通しになっているため、全体の漁獲枠は今シーズンより246トン増えて1817トンになります。<br><br>都道府県別では、<br>▽青森県が467トン、<br>▽北海道が314トン、<br>▽沖縄県が192トン、<br>▽長崎県が167トンなど、ほとんどの都道府県で、今シーズンより多くのまぐろを漁獲できるようになります。<br><br>一方、より資源管理が厳しい30キロ未満の小型のクロマグロの沿岸の漁獲枠は全体で1805トンです。<br><br>都道府県別では、<br>▽長崎県が657トン、<br>▽青森県が256トンなどとなっています。<br><br>おととし決められた枠を大幅に超えて漁獲した北海道は11トンと、別の魚をとるための網にかかってしまうまぐろを想定した枠にとどまり、漁獲枠は３期連続で事実上ゼロとなっています。<br><br>水産庁はこの配分案についての意見を一般から受け付けたあと、来月に最終決定する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012161471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:58:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>