<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アメリカ 子どもたちのサマーキャンプで260人集団感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 子どもたちのサマーキャンプで260人集団感染</span><time datetime="2020-08-01T13:47"><span>8月1日</span> <span>13時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545091_2008011337_2008011347_01_02.jpg" alt="アメリカ 子どもたちのサマーキャンプで260人集団感染" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカＣＤＣ＝疾病対策センターは、子どもたちが参加するサマーキャンプで新型コロナウイルスの集団感染が起きたと発表しました。アメリカで休校が続く学校の再開が課題となるなか、子どもが集団生活を送る際の感染対策の難しさが浮き彫りになった形です。</div><div>ＣＤＣが31日に行った発表によりますと、ことし6月、南部ジョージア州で行われた子どもたちが参加するサマーキャンプの期間中、スタッフのひとりが新型コロナウイルスに感染していることがわかり、検査の結果参加者の44％にあたる260人の感染が確認されたということです。<br><br>感染者の割合は6歳から10歳の子どもでは51％、11歳から17歳では44％でした。参加者は州の規則に従いサマーキャンプが始まる前に検査を受けていましたが、期間中のマスクの着用や宿舎の換気は徹底されていなかったということです。<br><br>ＣＤＣは大勢が同じ部屋に宿泊したり歌を歌ったりしたことが感染を拡大させたとみていて「子どもたちが集団で宿泊する際のリスクが示された」として、注意を呼びかけています。<br><br>アメリカでは休校が続いている小学校や中学校などの再開が課題となっていますが、今回の例は子どもが集団生活を送る際の感染対策の難しさを浮き彫りにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＹは授業再開方針 反対の州も</h3><div>アメリカでは、感染が拡大した3月から4月にかけて保育園や幼稚園のほか、小中学校や高校がほとんどの州で休校になりました。<br><br>このため多くの学校ではインターネットを使った遠隔での授業や指導が行われているものの、保護者から対面での授業と比べて教育の質が低いと指摘されるなど休校が長期化することへの懸念が出ています。<br><br>一方、学校での集団生活で感染が広がることも心配されていて、感染の拡大を防ぎながら対面での授業をどう再開するかが課題となっています。<br><br>現在、多くの学校は夏休みに入っていますが、トランプ政権や与党・共和党の議員の一部は、「秋から学校を再開すべきだ」と対面での授業の再開を求めています。<br><br>これに対して民主党の議員や州知事は、多くの州で感染の拡大が続いているとして、「感染が制御可能な水準になるまでは再開は難しい」という慎重な姿勢を見せています。<br><br>こうした中、ニューヨーク市のデブラシオ市長は31日、市内の検査の陽性率が1週間平均で3％以下であれば対面での授業を再開する方針を発表しました。<br><br>再開にあたっては、マスクの着用や机の消毒などの基本的な感染対策に加えて学校の教師や職員に感染していないことを確認するための検査を義務づけるほか子どもが感染した場合は速やかに学校の閉鎖を検討するとしています。また、陽性率が3％を上回った場合は再び休校にするとしています。<br><br>こうした動きの一方で、感染が拡大する南部テキサス州やフロリダ州などでは教師の組合や一部の保護者が子どもの健康が危険にさらされるとして対面での授業の再開に反対する運動を起こしています。<br><br>アメリカＣＤＣ＝疾病対策センターは対面での授業の再開に向けたガイドラインを発表し、「子どもたちが感染し、重症化するリスクは比較的低い」としています。<br><br>しかし、今回明らかになったサマーキャンプでの集団感染では子どもの間でも感染が広がることが明らかになったほか、子どもを介して大人にも感染が拡大する可能性が指摘されていて、子どもが集団生活を送る際の感染対策の難しさが浮き彫りになった形です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 13:47:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「TikTok アメリカ国内で禁止」トランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「TikTok アメリカ国内で禁止」トランプ大統領</span><time datetime="2020-08-01T14:13"><span>8月1日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545141_2008011351_2008011413_01_02.jpg" alt="「TikTok アメリカ国内で禁止」トランプ大統領" id="news_image"></div><div></div><div>米中の対立が激しさを増すなか、アメリカのトランプ大統領は中国企業が提供する世界的に人気の動画共有アプリ「TikTok」に関して「アメリカ国内で禁止するつもりだ」と述べ、現地時間の1日にも大統領権限で禁止のための措置を取る意向を明らかにしました。</div><div>トランプ政権は中国企業が提供する動画共有アプリ「TikTok」に関して、利用者の個人情報が中国政府に悪用されるおそれがあるとして、利用の禁止を含めて対応を検討しています。<br><br>これについてトランプ大統領は31日夜、専用機内で同行記者団に対し、「アメリカ国内で禁止するつもりだ」と述べ、アメリカでの運営を禁じる考えを示しました。<br><br>そのうえで「私にはその権限がある」として、現地時間の1日にも大統領権限で禁止のための何らかの措置をとる意向を明らかにしました。<br><br>一方、アメリカの複数のメディアは大手IT企業のマイクロソフトが「TikTok」のアメリカでの事業の買収に向け交渉していると報じましたが、トランプ大統領はこれには賛同しない考えを示したということです。<br><br>トランプ政権はこのところ中国への圧力を強めていて、激しさを増す両国の対立が世界的に人気のアプリにまで及んだ形です。<br><br>ただ「TikTok」には各国でも懸念の声があがっていて、トランプ大統領が禁止に踏み切れば、各国の対応にも影響を与えそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 14:13:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 東京 472人感染確認 過去最多を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 東京 472人感染確認 過去最多を更新</span><time datetime="2020-08-01T15:04"><span>8月1日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545081_2008011244_2008011504_01_02.jpg" alt="新型コロナ 東京 472人感染確認 過去最多を更新" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、1日午後3時時点の速報値で都内で新たに472人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日に感染が確認された人数としては31日の463人を上回ってこれまでで最も多くなります。また、過去最多を更新するのは2日連続です。これで都内で感染が確認された人は1万3163人になります。</div><div>都は、会食を通じた感染が相次いでいるとして、3日から酒を提供する都内の飲食店とカラオケ店に対して、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請することにしています。また、都民には大人数で長時間の飲み会や宴会、少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 15:04:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仲間うちの飲み会でも 会食での感染相次ぐ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仲間うちの飲み会でも 会食での感染相次ぐ 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-01T16:40"><span>8月1日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545251_2008011558_2008011640_01_02.jpg" alt="仲間うちの飲み会でも 会食での感染相次ぐ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染は緊急事態宣言が解除されて以降、接待を伴う飲食店などで感染するケースが多い状態が続いていましたが、最近では仲間内での飲み会など、会食で感染するケースも相次いでいます。<br><br>専門家は、換気の悪い店での会食では感染しやすい条件がそろうとして、3密になる環境を避けることや換気を徹底するなど、基本的な対策をとるよう求めています。</div><div>飲み会などの会食で感染したケースは全国各地で報告されており、ＮＨＫが東京都が発表しているデータを基にまとめたところ、東京都内では、感染経路が分かっているケースのうち、会食で感染した人の占める割合は1週間ごとの平均で見ると、先月1日からの1週間は9.9％でしたが、22日からの1週間では13.6％と徐々に増えてきています。<br><br>一方で、接待を伴う飲食店などで感染した人が占める割合は先月1日からの1週間は53.6％、8日からの1週間は45.6％と高い状態が続いていましたが、22日からの1週間では23.4％と、全体に占める割合が減ってきています。<br><br>新型コロナウイルスの感染経路は<br>▽ウイルスのついた手で鼻や口などを触ることで起きる「接触感染」、<br>▽せきやくしゃみなどによる「飛沫感染」、<br>そして、<br>▽換気の悪い密閉空間で大きな声で会話したり、歌を歌ったりした際には、口から出る5マイクロメートル＝1000分の5ミリ未満のごく小さな飛沫による「マイクロ飛沫感染」の3つとされますが、会食の際にはいずれも起きやすくなります。<br><br>会食の際、「接触感染」は、感染した人と同じ食器を共有するなどして、手にウイルスがつくことで起きます。<br><br>また、「飛沫感染」は2メートルほどの範囲で起きるとされ、神戸市の理化学研究所がスーパーコンピューター「富岳」を使って室内でどう広がるのか解析すると、机をはさんで対面している場合、口元を隠すくらいの高さの仕切りを間に置いていても、1人がマスクをせずにせきをすると、向かいにいる人の顔に飛沫がかかる結果になりました。一方で、頭の高さより高い仕切りがあれば、飛沫はせき止められることが分かりました。<br><br>さらに、「マイクロ飛沫」は、換気の悪い密閉空間ではしばらくの間、空気中を漂って、少し離れた場所にも届くとされ、換気の悪い店での会食の際、せきやくしゃみなどの症状がなくても、マスクを外して会話をすることでマイクロ飛沫による感染が起きると考えられています。ただ、換気をすると、空気中を漂うマイクロ飛沫を排出することができます。<br><br>換気の悪い店での会食では感染しやすい条件がそろうため、新型コロナウイルス対策について厚生労働省に助言する専門家の会合では、3密になる環境を避けること、換気を徹底すること、会食の際も会話をするときにはマスクをすることなど、基本的な対策を行うことが強く求められるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「大人数での会食 可能なかぎり避けて」</h3><div>仲間内での飲み会など会食で感染するケースが相次いでいることについて、日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は「都市部では当初、接待を伴う飲食店などが感染の中心だったが、フェーズが変わって市中に広がり始めている。飲み会の場では、トングや箸を共有するなど接触感染が起きやすく、リラックスしている場でお酒も入るとどうしても油断してしまったり声が大きくなったりしてマイクロ飛沫感染のリスクも上がる」と話しています。<br><br>そのうえで求められる対策として、「食事をするときにマスクはつけられないので、店側はテーブルにアクリル板を設置することや、空調を使った換気や、手指消毒をしっかり行うなどガイドラインを徹底して守ることが求められる。外食そのものが悪いのではなく、少人数でガイドラインが守られる店で個人個人が注意する食事ならば、リスクはかなり限定されたものと考えている。どうしても大きな声で話してしまう大人数での会食は可能なかぎり避け、体調が悪いと感じたら飲み会に行かないなど、感染のリスクを少しでも減らすことを心がけてほしい」と、注意を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 16:40:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知 新たに181人感染確認 4日連続150人超え 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知 新たに181人感染確認 4日連続150人超え 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-01T17:09"><span>8月1日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545371_2008011708_2008011709_01_02.jpg" alt="愛知 新たに181人感染確認 4日連続150人超え 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県の大村知事は記者会見し、県内で新たに確認された新型コロナウイルスの感染者数が181人に上ると発表しました。<br><br>これは、1日として過去最多だった31日の193人を下回るものの、4日連続で150人を超えました。<br><br>愛知県内で感染が確認された人は、延べ1986人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 17:09:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歌舞伎座が5か月ぶり公演再開 掛け声はなし 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌舞伎座が5か月ぶり公演再開 掛け声はなし 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-01T17:52"><span>8月1日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545521_2008011733_2008011741_01_02.jpg" alt="歌舞伎座が5か月ぶり公演再開 掛け声はなし 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、ことし3月から公演を中止していた東京の歌舞伎座が、感染予防のため上演方法などを変えたうえで1日、5か月ぶりに公演を再開し、再開を待ち望んだファンが劇場に足を運びました。</div><div>東京の歌舞伎座は新型コロナウイルスの感染拡大によって、ことし3月から5か月にわたって休演していましたが、劇場への休業要請が解除されたあと、専門家による助言を受けたガイドラインに基づく感染予防策を施したうえで、1日から公演を再開しました。<br><br>歌舞伎座には午前11時からの公演を前に、再開を待ち望んだファンが訪れ、ソーシャルディスタンスを保ち、サーモグラフィーによる検温を受けながら劇場に入っていきました。<br><br>第1部の「連獅子」に出演する片岡愛之助さんが「一日も早い事態の収束を願い、全身全霊で舞台を務めます」などとあいさつした音声が開演前に流され、幕が開きました。<br><br>公演再開にあたって、歌舞伎座は座席を半分以下に減らしたほか、「4部制」を初めて採り、客も出演者も1時間ほどの演目ごとに入れ替えることにしています。<br><br>夫婦で訪れた60代の男性は「毎月、歌舞伎を見にきていたので、公演がない期間は配信の映像を見ながら再開を待ち望んでいました。毎日、多くの感染者が報告されているので少し心配もありましたが、しっかり対策していると聞き、安心して楽しみたいと思います」と話していました。<br><br>この「八月花形歌舞伎」は、今月26日まで公演が続く予定です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545521_2008011733_2008011741_01_03.jpg" alt=""><div>公演の再開にあたって歌舞伎座は、高齢者も多く訪れることもあって、感染予防策を徹底したとしています。<br><br>具体的には、▽入り口にはサーモグラフィーが設置され、37.5度以上の客は入場させない。▽座席は前後左右を空け、役者が通る花道の近くや桟敷席には客を入れない。▽換気を十分に行うために開演中も客席の扉を開けたままにする、といった対策を取ったということです。<br><br>歌舞伎座の客席には全部で1808席ありますが、使用するのは半分以下の823席で、4部制にしたことで、1時間ほどで全員が入れ代わります。また、歌舞伎のだいご味でもある掛け声などはしないよう呼びかけています。<br><br>さらに舞台上でも▽長唄や鳴物は、黒い特注のマスクをしたり、▽観客との距離を空けるため、俳優も舞台の奥で踊るようにするなどの対応をしているということです。<br><br>こうした対策は公演前日の31日、報道陣に公開され、劇場のスタッフが、サーモグラフィーによる検温を促したり、チケットを自分でちぎってもらったりする作業を確認していました。<br><br>松竹の安孫子正副社長は「この時期に再開してもいいのか葛藤はありましたが、感染症の専門家から助言をもらい、徹底した対策を尽くして再開にこぎ着けることができました。歌舞伎座には高齢の方が多く訪れるため、3密をどう避けるかに神経を集中して対応し、お客様にも協力してもらいながら続けていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>松本幸四郎「本当の再開へのスタートライン」</h3><div>第4部に出演する松本幸四郎さんは、初日前日に取材に応じ「まずは、お芝居を演じられる場を考え抜いていただいたことのうれしさがあります」と歌舞伎座での公演再開の喜びを語りました。<br><br>また、公演が中止になっていた期間について「初めのひとつきぐらいは、何もできないことについてすごく無力感を感じ、どうしたらいいのだろうと考える体力も精神力もない状態でした」と振り返ったうえで、自身の発案でオンライン歌舞伎を配信し多くの反響を得たことについて「本当にありがたいという以外ありません。大きく分けて、劇場で見ていただく歌舞伎と家で見る歌舞伎の2つの選択肢ができたらいいなと思っています」と話していました。<br><br>そのうえで「今は制限がある中での再開ですが、すべて再開するのが本当の『再開』だと思っています。8月の公演は、そのためのスタートラインだと思っていますので、ぜひとも12か月、歌舞伎の公演が開くために前進するひとつきにしたいと思います」と意気込んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 17:52:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 195人感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 195人感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-08-01T18:01"><span>8月1日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545701_2008011759_2008011801_01_02.jpg" alt="大阪 195人感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は、1日、府内で新たに195人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。大阪府内で1日に感染が確認された人数としてはこれまでで3番目に多くなりました。これで、大阪府内で感染が確認されたのは合わせて4252人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 18:01:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>