<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>参院選から一夜明け 初当選の候補者らが抱負</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012002941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院選から一夜明け 初当選の候補者らが抱負</span><time datetime="2019-07-22T12:10"><span>7月22日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221109_1907221210_01_02.jpg" alt="参院選から一夜明け 初当選の候補者らが抱負" id="news_image"></div><div>21日投票が行われた参議院選挙から一夜明け、初当選した候補者たちは早速動き出しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>広島 自民 河井氏「雇用の在り方変えたい」</h3><div>広島選挙区で初当選した自民党の新人の河井案里氏は一夜明けた22日朝、早速街頭に立って、国政への活動をスタートさせました。<br><br>今回の参議院選挙で、定員２の広島選挙区では、自民党が全国の２人区で唯一、現職の溝手顕正氏と新人の河井案里氏を擁立して、２議席独占を目指しましたが、結果的に保守を２分する争いとなり、河井氏が初当選しました。<br><br>河井氏は22日朝７時から広島市の街頭に立ち、ドライバーに手を振ったり、通勤途中の有権者と握手を交わすなど、国政への活動をスタートさせました。<br><br>河井氏は記者団に、「国にしかできない安全保障などに加え、女性の代表として、厚生労働に関わる政策、特に時代に合っていないと感じる雇用の在り方を変えていきたい」などと抱負を語りました。<br><br>一方、溝手氏の落選については「敵対ではなく、『２人を抱えよう』という選挙戦をすれば、２人とも当選できたのではないかと思い、残念だ。私にはわだかまりはなく、県内の議員と連携しながら、ほかの候補を応援した人にも信頼される政治家になりたい」と述べました。</div></div><div><h3>北海道 自民 高橋氏「一生懸命取り組む」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221210_1907221210_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>北海道選挙区で初当選した高橋はるみさんは22日朝、記者団の取材に応じ、「何事も一生懸命取り組んでいく基本スタンスは変わらない」と今後の意気込みを語りました。<br><br>自民党の新人で元北海道知事の高橋はるみさんは82万票余りを獲得して初めての当選を果たし、一夜明けた22日、札幌市内の事務所で当選を報じる新聞各紙に目を通していました。<br><br>高橋さんは記者団に対し、「経産省にいたので経済はもともと自分の分野ですが少子化や年金問題は大変、道民の関心が高い」と述べました。<br><br>そのうえで、「私の信条でもある何事も一生懸命取り組んでいく基本スタンスは変わらない。ただ知事として政策を実行する立場と、１人の議員は違うと思うので議員としてのアプローチのしかたを見極めていきたいと、きのうビールを飲みながら考えました」と冗談を交えながら意気込みを語りました。</div></div><div><h3>宮城 立民 石垣氏「一市民としての思い語ったことが勝因か」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221208_1907221210_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>宮城選挙区で、初当選した立憲民主党の新人、石垣のりこ氏はけさ、仙台市内で報道陣の取材に応じ、選挙戦を通じて主張した消費税の制度自体の見直しに改めて意欲を示しました。<br><br>宮城選挙区では立憲民主党の新人で、国民民主党、共産党、社民党の支援を受けた石垣のりこ氏が、自民党の現職らを破り、初めての当選を果たしました。<br><br>石垣氏は一夜明けた22日朝、仙台市宮城野区の事務所に到着すると、早速、路上に立ち、道行く人たちに「ありがとうございました」などと声をかけ、手を振ったり、握手をしたりしていました。<br><br>そして、石垣氏の当選を報じる新聞各紙に目を通し、選挙戦を振り返りながら、報道陣の取材に応じました。<br><br>石垣氏は「まだ当選を実感するには至っていないが、たくさんの人に支えられ、ありがたかった。一市民としての思いを語ったことに共感してもらえたのが勝因ではないか」と述べました。<br><br>そのうえで、石垣氏は選挙戦を通じて主張した消費税率の引き上げ阻止をはじめとした消費税の制度自体の見直しについて「新しいことをやるうえで壁があるのは当然だ。まずは問題提起をして議論を深め、仲間を増やしていきたい」と改めて意欲を示しました。</div></div><div><h3>新潟 無所属 打越氏「声をあげにくい人に寄り添う政治家に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221208_1907221210_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>新潟選挙区で初当選した野党４党が推薦する無所属の新人、打越さく良氏は22日朝、記者団に対し、「声をあげにくい人に寄り添う政治家になりたい」と抱負を述べました。<br><br>与野党が対決した新潟選挙区では、無所属の新人で野党４党が推薦した、打越さく良氏が52万票余りを獲得し、道路整備をめぐる「そんたく発言」で国土交通副大臣を辞任した、自民党の現職、塚田一郎氏らを破り、初めての当選を果たしました。<br><br>打越氏は22日朝７時半ごろから、新潟市中央区の交差点に立ち、通勤や通学する人に手を振って、あいさつしました。<br><br>このあと打越氏は記者団に対し、「有権者から託された希望や期待にしっかりと応えなくてはならないと本当に責任を感じている。一人一人の声に謙虚に耳を傾け、声をあげにくい人に寄り添う政治家になりたい」と抱負を述べました。</div></div><div><h3>東京 維新 音喜多氏「身を切る改革を東京でも体現したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221109_1907221210_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京選挙区で初当選した日本維新の会の新人、音喜多駿さんは一夜明けた22日朝、取材に応じ、「身を切る改革で出てきた財源を次の世代のために使っていくことを、大阪と同様、東京でも体現していきたい」と抱負を述べました。<br><br>今回の参議院選挙の東京選挙区で、音喜多さんは初当選し、日本維新の会として初めて東京選挙区で議席を獲得しました。<br><br>音喜多さんは、東京選挙区で当選したあとも港区にある選挙事務所に残って、比例代表で立候補し、選挙を連携して戦ってきた同じ党の柳ヶ瀬裕文さんの開票状況を見守りました。<br><br>そして、22日朝８時半ごろに柳ヶ瀬さんの当選確実が伝わると、支援者とともに喜びを分かち合っていました。<br><br>音喜多さんは「これまで関西の政党と思われていた日本維新の会のイメージが大きく変わるチャンスだ。身を切る改革で出てきた財源を、次の世代のために使っていくことを、大阪と同様、東京でも体現していきたい」と抱負を述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012002941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 12:10:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社放火「現場は十分な防火対策」京都市消防局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社放火「現場は十分な防火対策」京都市消防局</span><time datetime="2019-07-22T12:19"><span>7月22日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003081_1907221211_1907221219_01_02.jpg" alt="アニメ会社放火「現場は十分な防火対策」京都市消防局" id="news_image"></div><div>京都市の「京都アニメーション」のスタジオが男に放火された事件で消火活動に当たった京都市消防局が22日、市議会で状況を報告し、現場の建物では十分な防火対策がとられていたと説明しました。消防局はそれでも大きな被害が生じた詳しい状況を検証し、今後の取り組みに反映させるとしています。</div><div>22日に開かれた京都市議会の総務消防委員会には、事件を受けて京都市消防局の幹部が出席し、火災の状況について報告しました。<br><br>この中で山内博貴局長は「全力をあげて現場活動を実施し、夢と希望、将来をもった方をなんとか救出したかったが、多数の死傷者が出てしまい、大変残念だ」と述べました。<br><br>そして、現場の建物の防火対策については、去年の査察でも法令違反はなく、防災訓練も適切に行われていて、十分な対策がとられていたと説明しました。<br><br>建物内部にはらせん階段がありましたが、煙が上がるのを防ぐ「垂壁」と呼ばれる設備が法令に基づいて、設置されていたということです。<br><br>平成26年には防火対策をしっかり行っているとして、消防から表彰されたこともあるということです。<br><br>消防局は、十分な防火対策がとられていた建物で大きな被害が生じた詳しい状況について検証し、今後の取り組みに反映させるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 12:19:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スムーズビズ」始まる 都職員 朝は公共交通機関利用しない</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スムーズビズ」始まる 都職員 朝は公共交通機関利用しない</span><time datetime="2019-07-22T12:30"><span>7月22日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003111_1907221220_1907221230_01_03.jpg" alt="「スムーズビズ」始まる 都職員 朝は公共交通機関利用しない" id="news_image"></div><div>来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて交通混雑の緩和に取り組む「スムーズビズ推進期間」が22日から始まり、東京都はおよそ１万人の職員が、混雑する朝の時間帯に公共交通機関を利用しない取り組みを始めました。</div><div>「スムーズビズ」は、来年の東京大会で懸念される鉄道や道路の混雑緩和に向けて、東京都が企業などと連携して混雑時間を避ける時差出勤や通常の職場から離れた場所で働くテレワークなどに取り組むもので22日から９月６日までを推進期間と位置づけています。<br><br>都は、この一環として22日から５日間、新宿区の本庁舎で働くおよそ１万人の職員に対して、午前８時から午前10時まで公共交通機関を利用しないよう呼びかけています。<br><br>このうち、およそ130人の職員が在籍する総務局人事部の部屋は、時差出勤やテレワークなどを行っているため、午前８時半をすぎても職員は10人程度しか見られず、その後、午前10時半を過ぎると職員が徐々に出勤していました。<br><br>午前11時に出勤した総務局人事部の33歳の男性職員は「いつもは身動きがとれない電車に乗って通勤していますが、きょうは快適でした。スケジュールの管理をふだん以上にきちんと行い、業務に支障が出ないように取り組みたい」と話していました。<br><br>都は、スムーズビズ推進期間でテレワークの積極的な活用なども行う予定で、取り組みの効果を検証し来年の東京大会での対策に生かすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 12:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>処分撤回の考え 吉本興業社長「つらい思いさせ申し訳ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>処分撤回の考え 吉本興業社長「つらい思いさせ申し訳ない」</span><time datetime="2019-07-22T14:43"><span>7月22日</span> <span>14時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003261_1907221455_1907221457_01_03.jpg" alt="処分撤回の考え 吉本興業社長「つらい思いさせ申し訳ない」" id="news_image"></div><div>所属するお笑い芸人が、反社会的勢力の主催する会合に参加して金銭を受け取っていた問題への対応を巡り、吉本興業の岡本昭彦社長が22日、初めて記者会見し、「反社会勢力からタレントが金品を受け取り、申し訳ありませんでした」と謝罪しました。また、この問題でのタレントに対する処分を撤回する意向を明らかにしました。</div><div>吉本興業は、22日午後２時から東京都内で記者会見を開いています。<br><br>吉本興業では、所属するお笑い芸人が会社を通さない依頼を受けて反社会的勢力の会合に参加し、報酬として金銭を受け取っていたことが相次いで明らかになりましたが、会社として会見を開くのは問題の発覚後、初めてです。<br><br>会見でははじめに、法務の担当者がこれまでのいきさつについて説明したあと、岡本昭彦社長が登壇し、冒頭、「反社会勢力からタレントが金品を受け取り、申し訳ありません」と一連の問題について謝罪しました。<br><br>また、「新たにミーティングの席に立っていただけるのであれば、処分の撤回を行いまして、全力でミーティングをさせていただき、戻っていただけるようであれば全力でサポートして行ければと思っています」と述べ、この問題でのタレントに対する処分を撤回する意向を明らかにしました。<br><br>この問題では、吉本興業から契約を解消された宮迫博之さんと、謹慎処分を受けている田村亮さんが、20日、自分たちの判断で会見を開き、これまでも会見をやりたいと訴えてきたものの「全員、連帯責任でクビにする」と岡本社長に言われて実現しなかったなどと説明し、吉本側の対応を批判していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 14:43:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「消費増税に伴う景気対策に万全に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「消費増税に伴う景気対策に万全に」</span><time datetime="2019-07-22T15:16"><span>7月22日</span> <span>15時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003281_1907221455_1907221516_01_02.jpg" alt="首相「消費増税に伴う景気対策に万全に」" id="news_image"></div><div></div><div>参議院選挙を受けて、自民党総裁の安倍総理大臣は、党本部で記者会見し、安定した政権基盤のもと、幼児教育の無償化など政策を推進するとともに、10月の消費税率の引き上げに伴う景気対策に万全を期す考えを強調しました。</div><div>また、国会で憲法の改正案について議論を進めるよう、野党側に呼びかけました。<br><br>一方、新しい参議院の議長を決めるため、臨時国会を来月１日に召集する考えを示しました。<br><br>さらに、自民党の役員人事や内閣改造については「全くの白紙だ。ゆっくりと考えていきたい。タイミングは外交日程が立て込んでいるので、その中で考えていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>参院選「改選議席の過半数超え 力強い信任」</h3><div>安倍総理大臣は、参議院選挙を受けて「この選挙の最大の争点は、政治の安定だった。参議院選挙は、政権選択の選挙ではないが、政治の安定に直結している。12年前の参議院選挙の大敗によって、国会にねじれが生じ、混乱の中で、民主党政権が誕生した。『安定か、混迷か』との私たちの訴えに、街頭で多くの人が足を止め、耳を傾けてくれた」と述べました。<br><br>そのうえで「連立与党で71議席、改選議席の過半数を大きく上回る議席をいただいた。『安定した政治基盤の上に新しい令和の時代の国づくりをしっかりと進めよ』と国民からの力強い信任をいただいたことに、厚く厚くお礼を申し上げる」と述べました。<br><br>さらに「わが党としても前回、３年前の参議院選挙を上回る議席をいただいた。参議院選挙で３回連続これだけの議席を得ることができたのは大平、中曽根総裁以来だ。そして、衆議院選挙もあわせれば６回連続国政選挙において、国民から自民党への強い支持をいただくことができた。本当に身の引き締まる思いだ。自民党の総力を結集し、党一丸となって令和日本の新たな国づくりを力強く進めていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>憲法改正「与野党の枠を超えて真剣な議論を」</h3><div>憲法改正について安倍総理大臣は「この選挙では憲法改正も大きな争点になり、少なくとも議論は行うべきであるというのが、国民の審判だ。野党の皆様には民意を正面から受け止めていただきたい。今後は憲法審査会で与野党の枠を超えて真剣な議論が行われるものと確信している」と述べました。<br><br>そのうえで「衆参両院で３分の２というハードルは極めて高いが、議論を深めるなかで与野党の枠を超えて３分の２の賛同が得られる改正案を練り上げていきたい。自民党の案だけにとらわれることなく柔軟な議論を行っていく考えで令和の時代にふさわしい改正案の策定に向かって衆参両院の第１党として強いリーダーシップを発揮していく決意だ」と述べました。</div></div><div><h3>憲法改正「３分の２の形成に努力」</h3><div>安倍総理大臣は、憲法改正を行い、2020年の施行を目指すというスケジュールについて「議論に一石を投じる思いで申し上げたが、今もその思いにかわりはない。ただ、スケジュールありきではなく、まずは憲法審査会で各党各会派がしっかりと議論をしてほしい」と述べました。<br><br>また、改憲勢力が憲法改正の発議に必要な３分の２の議席を獲得できなかったことについては「新たに誕生した政党や無所属の議員もいるし、国民民主党の中には憲法改正について議論すべきと考えている方々もたくさんいる。立憲民主党の枝野代表も、『安倍政権のもとで改憲の議論をしないと言ったことはない』と話していた。自民党は第一党として改憲に必要な３分の２の形成に向けて努力を重ねて行かなくてはならない」と述べました。</div></div><div><h3>臨時国会「８月１日に召集したい」</h3><div>安倍総理大臣は、新しい参議院の議長を決めるための臨時国会について「８月１日に召集したい」と述べました。<br><br>また、秋の臨時国会については「今後の政治日程や政治課題の状況などを踏まえて検討していく」と述べました。<br><br>さらに、内閣改造と自民党の役員人事について質問され「麻生副総理兼財務大臣にしろ、菅官房長官にしろ、内閣の重要な柱として支えてもらったと思っているし、二階幹事長のリーダーシップのもと、甘利選挙対策委員長と、この選挙を勝ち抜いていただいた。それぞれの仕事ぶりに感謝している」と述べました。<br><br>そのうえで「人事は、まだ選挙が終わったばかりで、全くの白紙であり、ゆっくりと考えていきたい。タイミングは、来月後半にはＧ７サミットなどがあり、９月も外交日程が立て込んでいるので、その中で考えたい」と述べました。</div></div><div><h3>総裁任期延長「４選は考えていない」</h3><div>安倍総理大臣は、みずからの総裁任期の延長について「すでに党則によって３選までと決まっており、４選は全く考えていない」と述べました。<br><br>そのうえで、二階幹事長が、党総裁任期の延長をめぐり「国民の期待は大いに集まっている」と述べたことについて「自民党の長い歴史を熟知している二階幹事長から、そういうお話をいただいたことは大変光栄だが、すでに３選までと党則で決まっている。残りの任期で、少子高齢化の問題などに真正面から取り組んでいく」と述べました。</div></div><div><h3>有志連合 「アメリカの考え伺う」</h3><div>安倍総理大臣は、中東のホルムズ海峡の安全確保のためにアメリカが検討している有志連合に関して「アメリカがどのような形、目的でやろうとしているのか、まず伺ってみないと何が求められているか分からない。アメリカとは緊密に連携をとっているところだ」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「日本はイランとも伝統的に友好関係を持っており、国際社会からも対話ができる関係の重要性を認識してもらっている。できるかぎり、ホルムズ海峡が波静かになるよう、日本が求められている役割を果たしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>衆議院解散「あらゆる選択肢排除ない」</h3><div>また安倍総理大臣は、衆議院の解散について「全く考えてないが、今後あらゆる選択肢を排除することなく、まずはこの選挙を受けて、選挙で約束したことを一つ一つ実行していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 15:16:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院選 海外メディア「安倍総理 憲法改正の権限なし」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院選 海外メディア「安倍総理 憲法改正の権限なし」</span><time datetime="2019-07-22T15:42"><span>7月22日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003321_1907221523_1907221526_01_02.jpg" alt="参院選 海外メディア「安倍総理 憲法改正の権限なし」" id="news_image"></div><div></div><div>参議院選挙の結果について、アメリカの有力紙、ニューヨーク・タイムズは「安倍総理大臣は勝利宣言をしたものの憲法改正の権限はない」という見出しで、安倍総理大臣が憲法の改正の発議に必要な３分の２を維持できなかったことを伝えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003321_1907221523_1907221526_01_03.jpg" alt=""><div>記事の中では「安倍総理大臣の長年の野心である、アメリカの占領軍によって作られた平和主義的な憲法の改正に必要な議席を確保することはできなかった」としています。<br><br>また、ウォール・ストリート・ジャーナルは「安倍総理大臣は在任期間が最長の首相になる」という見出しで、今回の選挙で自民・公明両党が改選議席の過半数を上回る議席を獲得したことで、ことしの11月には安倍総理大臣の在任期間が歴代で最長になることが確実になったとしています。<br>そのうえで「安倍総理大臣の当面の課題の１つは、アメリカ産の農産物の関税引き下げをめぐって圧力をかけてくるトランプ大統領との貿易交渉だ」と伝え、参議院選挙後に関税の引き下げを求めているトランプ大統領との間で難しい交渉が待っていると指摘しています。<br><br>一方、イギリスの公共放送ＢＢＣは、れいわ新選組から当選した２人が大型の車いすを使う障害者だと紹介したうえで「議員活動にあたり付き添い人の介助が必要だ。国会の受け入れ態勢が急務となる」として国会内のバリアフリー化が必要だと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 15:42:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉本興業社長「事務所代表しておわび」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉本興業社長「事務所代表しておわび」</span><time datetime="2019-07-22T15:45"><span>7月22日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003251_1907221436_1907221446_01_03.jpg" alt="吉本興業社長「事務所代表しておわび」" id="news_image"></div><div>所属するお笑い芸人が反社会的勢力が主催する会合に参加して金銭を受け取っていた問題で、吉本興業の岡本昭彦社長が22日初めて記者会見し、「今回、反社会的勢力からタレントが金品を受け取ってしまったことに対して事務所を代表しておわびいたします、申し訳ありませんでした」と述べ、頭を下げて陳謝しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「すべて私の責任」</h3><div>また、「吉本興業の、お笑いを愛する芸人の人たちが会社に対して不信感を募らせ、結果、前日のような会見を行わせてしまう結果になってしまいました。これらはすべて私の責任であります」と話しました。</div></div><div><h3>「事実わかって会見考えた」</h3><div>芸人から記者会見の開催を求められていたことについて、「事実関係が十分明らかになっておらず、芸人たちの意志がきちんと定まらない状態で記者会見を行うことは、かえって芸人たちを傷つけてしまうと考えた。１日も早く説明と謝罪をしたいという芸人さんとの間で、正しい意思疎通ができず、結果として本人たちにつらい思いをさせてしまいました。申し訳ございませんでした」と話しました。</div></div><div><h3>「心からおわび」</h3><div>また、「本人たちとのコミュニケーション不足を痛感しております。宮迫君と、亮君は、笑いをお客様に届ける芸人であり、彼らが自分らしく生きていける才能を発揮できる環境にできなかったことを、本当の意味で芸人タレントファーストが実現できなかったことが、彼らに対しまして心からおわびを申し上げたいと思います」と話しました。<br><br>そして、今後について「彼らの思いに耳を傾け、最善の解決策を一から考えてまいりたいと思います」と涙ながらに語りました。</div></div><div><h3>社長と会長は50％の減俸を１年間</h3><div>また、岡本昭彦社長は、「社長として至らなかったことの責任として、50％の減俸を１年間続けることといたします」と話しました。<br><br>さらに、「会長からも同様の申し出があり、会長も同様に50％１年間の減俸といたします」と話しました。</div></div><div><h3>「契約解除の撤回 話し合いができれば」</h3><div>処分の撤回について、岡本社長は「会社としましては、宮迫博之君の契約解除の撤回、田村亮君に対しては契約解除と言うことはこちらから直接していないので、処分とは思っていないが、彼の気持ちがそういう気持ちだと言うことは伝わっているので、話し合いができれば」と話しました。</div></div><div><h3>「テープの件は冗談だった」</h3><div>宮迫博之さんが会社との打ち合わせの際、社長から「テープはとっていないだろうなと言われた」と指摘したことについて岡本社長は、「僕的には『テープとってんちゃうの』とは、それまでの打ち合わせが時間がかかっていて、彼らがしゃべりづらいのかな、環境が違っているからなのかな、などと思い、彼らと向き合った時に冗談のつもりでいいました。彼らは全く笑いませんでしたが」と述べました。</div></div><div><h3>「会見 余裕なかった」</h3><div>所属芸人から真実を記者会見をして話したいと求められながらも会社として開かなかったのはなぜかとの質問に対して、「もちろん彼らの気持ちは分かりながらも、最終的に11人のタレントが、金額の大小は関係なくお金をもらってしまったことの重大性といいますか。会社としてヒアリングして調査して、その一方で、被害者の方々のおわびのしかたとか、納税のこととか、タレント個人の思いを受け止めるには、僕らとしてはちょっとその時点で余裕がありませんでした」と釈明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 15:45:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>