<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>バドミントン桃田選手が帰国 大会後の事故でけが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/k10012246661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バドミントン桃田選手が帰国 大会後の事故でけが</span><time datetime="2020-01-15T17:13"><span>1月15日</span> <span>17時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246661_2001151800_2001151801_01_02.jpg" alt="バドミントン桃田選手が帰国 大会後の事故でけが" id="news_image"></div><div></div><div>マレーシアで交通事故にあったバドミントンの桃田賢斗選手の乗った飛行機が午後５時すぎ成田空港に到着し帰国しました。日本バドミントン協会によりますと、桃田選手は現地の病院での検査の結果、骨折はなく、顔の３か所の裂傷と全身打撲という診断を受けたということで、医師の許可をえて15日午前、クアラルンプール発の便で帰国の途についていました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200115%2Fk10012246661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jan 2020 17:13:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で記録的な「雪が少ない冬」に 寒気の流れ込み弱く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/k10012246491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で記録的な「雪が少ない冬」に 寒気の流れ込み弱く</span><time datetime="2020-01-15T17:38"><span>1月15日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246491_2001151710_2001151734_01_02.jpg" alt="各地で記録的な「雪が少ない冬」に 寒気の流れ込み弱く" id="news_image"></div><div></div><div>この冬は寒気の流れ込みが弱く、各地の降雪量は統計が残る昭和36年以降最も少なく、記録的に「雪が少ない冬」となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246491_2001151551_2001151557_01_02.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、日本海側の先月の降雪量は平年と比べて▽北日本で47％、▽西日本で０％と12月としては統計が残る昭和36年以降、最も少なくなりました。<br><br>さらに、年が明けても雪は降らず、日本海側の今月上旬の降雪量は、平年と比べて▽北日本で28％、▽東日本で１％、▽西日本で０％と、１月上旬としても過去最少を記録しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246491_2001151710_2001151731_01_04.jpg" alt=""><div>15日午前９時の各地の積雪は、札幌市で10センチと平年の20％、青森市で７センチと平年の13％、さらに平年なら20センチの積雪がある山形市で０センチとなっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246491_2001151720_2001151724_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>新潟県では県内16の観測点のうち、１センチ以上の積雪があるのはわずか２地点で、平年の積雪が１メートル40センチ前後と豪雪地帯の津南町で18センチ、魚沼市西名で５センチにとどまっています。<br><br>気象庁によりますと、この冬は上空の偏西風が日本付近で平年よりも北を流れているため寒気が南下しにくく、雪が少ないということで、向こう１か月もこれまで同様、降雪量は少ない見込みだということです。</div></div><div><h3>兵庫県内 多くのスキー場でオープン見通し立たず</h3><div>兵庫県内には16のスキー場がありますが、多くはオープンの見通しが立たず人工雪を使いコースを限定して営業をするなど暖冬の影響が出ています。<br><br>兵庫県内には16のスキー場があり、このうち７つのスキー場には人工の雪をつくる機械があり、６つでコースを限定するなどして営業しています。<br><br>これ以外の９か所のうち１か所は今シーズンの休業を決め、ほかの８か所はオープンの見通しが立っていません。<br><br>毎シーズン、10万人以上の客が訪れる豊岡市日高町の神鍋高原では、雪不足のため営業しているのは３か所のスキー場のうち１か所です。<br><br>営業している「スノーパーク奥神」では、人工雪のコースのみを開けていて３連休の最終日となる今月13日は、若者グループや家族連れの姿が見られました。<br><br>スキー場を管理する会社によりますと、雪が降って全面オープンしていれば、休日は１日1000人以上が訪れるということですが、14日は300人あまりにとどまりました。<br><br>管理会社の井上博夫社長は「６台の人工造雪機を24時間フル稼働で雪をつくりなんとかゲレンデを維持していますが、気温が高くてすぐに溶けてしまい苦労しています。早く天然の雪で営業できることを願っています」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246491_2001151551_2001151557_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>一方、「アップかんなべスキー場」は、ゲレンデに雪が全くないため今月から来月にかけて小学校や中学校などおよそ40の学校から予約が入っていた「スキー教室」が開催できない状況です。<br><br>このため、スキー場を管理する会社では、十分な積雪が見込まれるまで春から秋にかけて営業する芝の斜面を使ったソリ遊びやスキー、それにキャンプ場を再開しました。<br><br>管理会社の中野太一さんは、「雪がないのは残念ですが、芝生の上での遊びは可能なので積雪があるまでこちらをＰＲしていきたいです。キャンプ場の需要はあると感じていて、雪がなくても楽しめるのでぜひ神鍋高原に遊びに来てほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>観光団体など 県に資金援助求める意見も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246491_2001151535_2001151557_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>記録的な雪不足で県内のスキー場の営業に影響が出ていることから、観光団体などが会議を開き、このなかで、兵庫県に運営資金の援助を求める意見などが出されました。<br><br>朝来市で開かれた会議には、スキー場が多い但馬地域や播磨地域の観光団体の関係者や自治体の職員などおよそ30人が参加しました。<br><br>この冬、兵庫県内では、北部の豊岡市で積雪が観測されていないなど記録的な雪不足となっていて、オープンできないスキー場やコースを限定するスキー場が相次いでいます。<br><br>15日の会議では、スキー場だけでなく関連する宿泊施設やレンタルショップも客足が遠のいて営業に影響が出ている現状が報告され、出席者からは、兵庫県に運営資金の援助などを求める意見が出されました。<br><br>会議のあと、兵庫県観光振興課の山本伸之副課長はＮＨＫの取材に対し「県としても議論を重ね、対応を検討したい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200115%2Fk10012246491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jan 2020 17:38:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芥川賞に古川さん「背高泡立草」 直木賞に川越さん「熱源」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/k10012246731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>芥川賞に古川さん「背高泡立草」 直木賞に川越さん「熱源」</span><time datetime="2020-01-15T20:37"><span>1月15日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246731_2001151935_2001151941_01_02.jpg" alt="芥川賞に古川さん「背高泡立草」 直木賞に川越さん「熱源」" id="news_image"></div><div>第162回芥川賞と直木賞の選考会が東京で開かれ、芥川賞は古川真人さんの「背高泡立草」、直木賞は川越宗一さんの「熱源」が、それぞれ選ばれました。</div><div>第162回芥川賞と直木賞の選考会は、15日夕方から東京 中央区の料亭で開かれました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>芥川賞受賞の古川真人さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246731_2001151755_2001151756_01_02.jpg" alt=""><div>芥川賞の受賞が決まった古川真人さんは、福岡市出身で横浜市在住の31歳。高校時代に所属していた文芸サークルで小説を書き始め、大学を中退してからは兄の家に同居して創作活動を続け、文芸雑誌の新人賞などに作品の投稿を続けてきました。<br><br>平成28年に発表したデビュー作の「縫わんばならん」が芥川賞の候補作となり、今回は４回目の候補での受賞となりました。</div></div><div><h3>芥川賞受賞作「背高泡立草」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246731_2001151755_2001151756_01_03.jpg" alt=""><div>受賞作の「背高泡立草」（せいたかあわだちそう）は、20代の女性が母親や親戚とともに長崎県の島にある母方の実家に向かう場面から物語が始まります。誰も使わなくなった納屋の草刈りなどをする様子を方言を交えて描く中に、戦前や江戸時代を舞台にした別の物語が挿入され、島や家をめぐる歴史や記憶がひもとかれていきます。</div></div><div><h3>古川さん「いざ賞を取ってみるとあわあわしている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246731_2001152000_2001152013_01_04.jpg" alt=""><div>芥川賞に選ばれた古川真人さんは、記者会見で「いざ賞を取ってみると、『マジかよ』というか、『困ったな』というか、あわあわしているというのが正直なところです」と今の気持ちを明かしました。<br><br>受賞について聞かれると、「今のところ、うれしいという気持ちはしみじみと味わえていないが、自分が候補になるたびに喜んでくれている人がいて、そういう人たちが今、喜んでくれているんだろうなと思うと、やっぱりこれはうれしいことなんだろうなと思っています」と話していました。<br><br>また、九州の方言で表現していることについては「方言が得意だからというよりも、自分にとっていちばんすらすらと出てくるもの、出てくることばにつられて、考えとかその人の動作が出てくる。そのことばが島のことば、福岡のことばでした」と説明しました。<br><br>今後については、「これまで島のことだけを繰り返し繰り返し書いてきた。あまりそれを続けると、今まで触れてこなかったものを無視して自分が書きやすいものを書いてしまうと思うので、島から出てみたい。今後書くとしたら、自分にとって不慣れなもの、未知の他者が現れるものにしようと思っています」と抱負を述べていました。</div></div><div><h3>芥川賞選評「これまでの作品と毛色の違う作風」</h3><div>芥川賞の選考委員の１人、島田雅彦さんは今回の選考について、「もしかしたら受賞作なしになるのではないかという気配が漂い、大変重苦しい雰囲気の中で、活発な議論がなされた。最終投票で古川さんがちょうど半数になり、三角をつけた１人から『丸にする』という鶴の一声があった。最悪の事態を免れたことは喜ばしいかぎりだ」と説明しました。<br><br>また、古川さんの作品について「草刈りという誰もやりたがらない退屈な作業の中に若者を参加させることで、多少読みやすくなった」としたうえで、「土地に根づいた歴史の重層性を巧みにすくい上げ、単調な草刈り作業の合間に時空を越えたエピソードを織り込んでいて、これまでの作品と毛色の違う作風となっている」と評価していました。</div></div><div><h3>直木賞受賞の川越宗一さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246731_2001151906_2001151908_01_06.jpg" alt=""><div>一方、直木賞の受賞が決まった川越宗一さんは、大阪市出身の41歳。大学を中退後、カタログ通販会社に勤め、仕事のかたわら30代半ばから小説を書き始めて、おととし「天地に燦たり」で松本清張賞を受賞してデビューしました。<br><br>直木賞は今回、初めての候補での受賞となりました。</div></div><div><h3>直木賞受賞作「熱源」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246731_2001151907_2001151908_01_05.jpg" alt=""><div>受賞作の「熱源」は、明治時代から第２次世界大戦にかけての樺太、今のサハリンを舞台に、日本の同化政策によって故郷を追われたアイヌの男性と、囚人として送られてきたポーランド人の民族学者が、戦争に巻き込まれながらも自分が守るべきものを模索しながら力強く生き抜く姿を史実を踏まえて描いた作品です。<br><br>みずからのアイデンティティーを脅かされる苦悩や憤りなどが丁寧に描かれ、現代にもつながるマイノリティーの問題とどう向き合うかを読者に問いかけています。</div></div><div><h3>川越さん「感謝と尊敬の気持ちでいっぱい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246731_2001152000_2001152013_01_08.jpg" alt=""><div>直木賞に選ばれた川越宗一さんは、記者会見で受賞が決まった心境について「現実感がなく信じられない気持ちで、ドッキリが進行しているようなハラハラした気持ちです」と振り返ったうえで、「小説の時代を生きた人たちに感謝と尊敬の気持ちでいっぱいです」と話しました。<br><br>また、アイヌを題材とした作品で受賞したことについては、「世間に知られていないことが世に広がるきっかけとなったことは作家として光栄に思う」と話していました。<br><br>また、デビューから２作目で直木賞を受賞したことについて「自分がどれだけできるか分からないが、自分の力を信じて期待に応えられるような作家活動をしたい」としたうえで「歴史を通して僕たちが生きる現代を書きたいと思っています。<br><br>僕たちが、今どういうふうに生きていて、これからどう生きるのかを書きたい」と今後の抱負を語りました。</div></div><div><h3>北海道アイヌ協会「アイヌに関心をもってもらうきっかけに」</h3><div>アイヌ民族を取り上げた小説、「熱源」が直木賞を受賞したことについて、北海道アイヌ協会の加藤忠　理事長は「まだ本は読んでいないが、共生社会の未来に向けた明るい話題だと思う。小説を通して多くの人にアイヌに関心を持ってもらい、さまざまな民族がいるということを考えるきっかけにしてくれれば」と話していました。</div></div><div><h3>直木賞選評「近年まれに見る大きなスケールの小説」</h3><div>直木賞の選考委員の１人、浅田次郎さんは賞の選考過程について、「混戦が予想されたが、１回目の投票で川越さんが一歩抜きん出る形となり、４つの作品による２回目の投票で相当な点数を獲得した」と説明しました。<br><br>また、川越さんの作品を選んだ理由について「近年まれに見る大きなスケールで小説世界を築き上げ、登場する人物も生き生きと魅力的に描かれている。難しい資料を駆使して、大きな小説を書いた」と説明しました。<br><br>そのうえで、アイヌ民族を取り上げたことに触れ、「少数民族としての苦悩や絶望がどこまで書かれているかという問題だが、さほど小説を脅かしていないと判断した。苦悩や絶望の描き方がいいあんばいだったと思う」と評価していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200115%2Fk10012246731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jan 2020 20:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 根室の漁船１隻 ロシア側に連行される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/k10012246901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 根室の漁船１隻 ロシア側に連行される</span><time datetime="2020-01-15T21:13"><span>1月15日</span> <span>21時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246901_2001151946_2001151951_01_02.jpg" alt="北海道 根室の漁船１隻 ロシア側に連行される" id="news_image"></div><div></div><div>15日午後、ロシア200海里内で漁をしていた北海道根室市の漁協に所属する漁船１隻がロシア当局に連行されました。北海道によりますと漁船には６人が乗っていてロシア側の許可を受けずに漁獲物のカレイを船内で加工した可能性があるということで詳しい状況の確認を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012246901_2001151943_2001151951_01_03.jpg" alt=""><div>北海道によりますと、15日午後４時ごろ根室市の歯舞漁協から「所属する漁船がロシア当局に北方領土の国後島古釜布に連行されたようだ」と連絡が入りました。<br><br>外務省や水産庁によりますと、15日夕方、漁船は北方領土の色丹島周辺の海域でロシアの国境警備局によって検査を受けて、国後島の古釜布港に連行されたということです。<br><br>北海道によりますとこの漁船は、歯舞漁協所属のタラ漁船、「第68翔洋丸」、29トンで、６人が乗っていてロシア200海里内の海域で漁をしていたということです。<br><br>この海域で漁を行うことはロシア側から許可を得ていたということですが、漁獲物のカレイを許可を受けずに漁船内で加工した可能性があるということです。<br><br>北海道は漁協などを通じて詳しい状況の確認を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200115%2Fk10012246901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jan 2020 21:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イケア マグカップ8500個余回収 社内規定で禁止の化学物質</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/k10012247031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イケア マグカップ8500個余回収 社内規定で禁止の化学物質</span><time datetime="2020-01-15T23:00"><span>1月15日</span> <span>23時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012247031_2001152256_2001152300_01_02.jpg" alt="イケア マグカップ8500個余回収 社内規定で禁止の化学物質" id="news_image"></div><div></div><div>家具や生活雑貨を扱う「イケア・ジャパン」は、去年販売した携帯用マグカップに、社内の規定で食品に触れる製品への使用を禁止している化学物質が含まれていたとして、8500個余りを自主回収すると発表しました。今のところ健康被害の報告はないとしています。</div><div>「イケア・ジャパン」が自主回収するのは、去年７月から12月にかけて東京や福岡などの９店舗とインターネット通販サイトで販売していた携帯用マグカップ、「ＴＲＯＬＩＧＴＶＩＳ／トローリグトヴィス携帯用マグ」です。<br><br>同じ商品を販売していた台湾で、去年10月に行政が検査したところ、社内の規定で食品に触れる製品への使用を禁止している化学物質が検出され、会社では日本国内で販売した8522個を自主回収することにしました。<br><br>今のところ健康被害の報告はないとしています。<br><br>最寄りの店舗などに返品すれば代金を全額返金するとしていて、問い合わせ先はイケア・ジャパンカスタマーサポートセンターで、フリーダイヤル0120−151−870です。<br><br>イケア・ジャパンは「お客様に多大なご迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200115%2Fk10012247031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jan 2020 23:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 河井前法相 案里議員 取材に応じ陳謝 離党や辞職は否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/k10012247021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 河井前法相 案里議員 取材に応じ陳謝 離党や辞職は否定</span><time datetime="2020-01-15T23:05"><span>1月15日</span> <span>23時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012247021_2001152239_2001152241_01_03.jpg" alt="自民 河井前法相 案里議員 取材に応じ陳謝 離党や辞職は否定" id="news_image"></div><div>自民党の河井克行 前法務大臣と妻の河井案里参議院議員は、広島地検が公職選挙法違反の疑いで事務所に捜索に入ったことを受けて、それぞれ記者団の取材に応じ、陳謝する一方、離党や議員辞職は否定しました。</div><div>広島地検は15日、公職選挙法違反の疑いで自民党の河井案里参議院議員の事務所と、その関係先として、夫の河井克行 前法務大臣の事務所に捜索に入りました。<br><br>これを受けて、去年10月末に法務大臣を辞任して以来、２か月余り公の場に姿を見せていなかった河井克行氏は15日夜、東京都内で記者団の取材に応じました。<br><br>この中で、河井克行氏は「ご迷惑をおかけし深くおわび申し上げたい。刑事事件として捜査が始まっているのでコメントは控えたい。捜査には全面的に協力していく」と述べました。<br><br>そのうえで、離党や議員辞職については「考えていない」と述べ否定しました。<br><br>そして、「国会は、審議に支障を来すことがあってはいけないと考え、欠席してきた。診断書を出している妻の療養にも付き添っていたが通常国会では議員としての責務を果たしたい」と述べ、来週20日からの通常国会には出席する意向を示しました。<br><br>このあと、河井案里氏も東京都内で記者団の取材に応じ、「心配をおかけして誠に申し訳なく思っている。これから捜査を着実に進めてもらえるよう全面的に協力していく」と述べました。<br><br>そして、「適応障害を抱え、悪化が見られたので療養していた」と述べたうえで、離党や議員辞職については、「そのような考えはない」と述べ否定しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200115%2Fk10012247021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jan 2020 23:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア メドベージェフ首相 内閣総辞職表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/k10012247061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア メドベージェフ首相 内閣総辞職表明</span><time datetime="2020-01-15T23:19"><span>1月15日</span> <span>23時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012247061_2001152318_2001152319_01_02.jpg" alt="ロシア メドベージェフ首相 内閣総辞職表明" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのメドベージェフ首相は15日、政府の会議で内閣の総辞職を表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200115/K10012247061_2001152318_2001152319_01_03.jpg" alt=""><div>メドベージェフ首相は新たに安全保障会議の副議長につくとする一方、新しい首相はまだ明らかになっていません。<br><br>これに先立ってプーチン大統領は年頭恒例の年次教書演説を行い、今後、憲法を改正して政府と議会の関係など政治システムを改革する方針を明らかにしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200115%2Fk10012247061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jan 2020 23:19:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>