<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「欽どこ」母親役 俳優の真屋順子さん死去 リハビリ体験伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011279831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「欽どこ」母親役 俳優の真屋順子さん死去 リハビリ体験伝える</span><time datetime="2018-01-05T14:46"><span>1月5日</span> <span>14時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011279831_1801051503_1801051507_01_02.jpg" alt="「欽どこ」母親役 俳優の真屋順子さん死去 リハビリ体験伝える" id="news_image"></div><div></div><div>バラエティー番組「欽ちゃんのどこまでやるの！」で母親役として人気を集め、脳出血で倒れたあとリハビリの体験を多くの人に伝えてきた俳優の真屋順子さんが、先月２８日亡くなりました。７５歳でした。</div><div>真屋さんは大分県出身で、上京して劇団で活動しながらテレビや舞台に出演しました。<br><br>昭和５１年に始まった民放のバラエティー番組「欽ちゃんのどこまでやるの！」に一家の母親の役で出演し、夫役の萩本欽一さんの突っ込みへのほのぼのとした受け答えと家庭的なイメージで親しまれました。<br><br>真屋さんは、平成１２年に脳出血で倒れて左半身にまひが残ったうえ、脳梗塞も患いましたが、懸命のリハビリで復帰し、車いすで舞台で演じる姿が共感を呼びました。<br><br>また、夫で俳優の高津住男さんとともに各地で講演をしたほか、ＮＨＫの番組などにも出演し、リハビリの体験を多くの人に伝えてきました。<br><br>関係者によりますと、真屋さんは最近は闘病生活が続いていましたが、容体が急変し、先月２８日に亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011279831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:46:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急地震速報 ２つの地震を１つとして処理が原因 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>緊急地震速報 ２つの地震を１つとして処理が原因 気象庁</span><time datetime="2018-01-05T18:29"><span>1月5日</span> <span>18時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>５日午前、茨城県と石川県で震度３の揺れを観測する２つの地震が発生しました。地震の直後、関東地方などに緊急地震速報が発表されましたが、強い揺れは観測されず、気象庁は、ほぼ同時に発生した２つの地震を１つの地震として処理したことが原因だとして、今後、対策を検討することにしています。</div><div>５日午前１１時２分ごろ、茨城県沖を震源とするマグニチュード４．４の地震と、富山県西部を震源とするマグニチュード３．９の２つの地震が発生しました。<br><br>気象庁は２つの地震が発生した直後に、関東地方や福島県で強い揺れが予測されるとして緊急地震速報を発表しましたが、それぞれ最大震度は茨城県と石川県で観測された震度３の揺れでした。<br><br>気象庁が原因を調べたところ、最初に富山県西部の地震が発生し、この地震の震源を基に震度を予測している途中で３秒後に茨城県沖の地震が発生したため、揺れの強さを予測するシステムが２つの地震を茨城県沖を震源とする１つの地震と処理したということです。<br><br>その結果、実際よりも規模の大きな地震を予測し、緊急地震速報が発表されたということです。<br><br>気象庁では７年前の東日本大震災以降、同様のケースが相次いだため、おととし１２月から新たなシステムを導入していましたが、地震の震源の決定は複数のシステムで行っていて、今回は別のシステムで予測が行われたため、防ぐことができなかったということです。<br><br>気象庁は「現時点での技術的な限界が現れた。今後、詳細に調査したうえで、改善に努めたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:29:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国と北朝鮮の高位級会談 米韓軍事演習めぐり難航も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国と北朝鮮の高位級会談 米韓軍事演習めぐり難航も</span><time datetime="2018-01-05T18:38"><span>1月5日</span> <span>18時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は、南北の高位級会談を開くという韓国側の提案を受け入れ、今月９日におよそ２年ぶりに南北による会談が行われることになりました。<br>北朝鮮のピョンチャンオリンピック参加に向けた本格的な調整が始まることになりますが、北朝鮮が反発している米韓の合同軍事演習などをめぐって協議が難航することも予想されます。</div><div>韓国の統一省は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が新年の演説でピョンチャンオリンピックへの参加に前向きな立場を示したことを受けて、南北の高位級会談の開催を提案し、５日、北朝鮮側から提案を受け入れるとの連絡があったことを発表しました。<br><br>およそ２年ぶりとなる南北の当局者どうしの会談は今月９日に、軍事境界線のパンムンジョム（板門店）にある韓国側の施設「平和の家」で開かれ、北朝鮮のピョンチャンオリンピックへの参加や南北関係の改善について議論される予定です。<br><br>一方で、キム委員長は新年の演説で、米韓の合同軍事演習をやめることも要求していましたが、アメリカと韓国は、オリンピックとそれに続くパラリンピックが終了したあとには軍事演習を実施する方針のため、この軍事演習への対応などをめぐって協議が難航することも予想されます。<br><br>韓国大統領府の高官は、「オリンピックに北が参加することが最優先だ。そのあとにほかの対話の余地がある」と述べ、まずは北朝鮮の大会参加に向けた調整を優先し、北朝鮮の出方を見極めながら慎重に協議を進めていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>核で譲歩せず有利に圧力弱める狙いか</h3><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、元日に発表した演説で核・ミサイル開発の進展ぶりを誇示するとともに、「核のボタンが私の事務室の机の上にいつも置かれている」と述べ、アメリカのトランプ政権を威嚇しました。<br><br>その一方で、韓国へは、ピョンチャンオリンピックへの参加に前向きな立場を示したうえで「真に和解を望むなら、南の誰とでも対話や接触、往来の道を開く」として、これまで韓国からの対話の呼びかけを無視してきた態度を一転し、南北関係の改善に向けた姿勢を強調しました。<br><br>ただキム委員長は、韓国に対して、アメリカとの合同軍事演習をやめるように要求しているほか、国営ウェブサイトが５日付けで掲載した論評では「南北間の軍事的緊張を緩和し、朝鮮半島の平和的な環境を整えるのは、南北関係改善のための必須の条件だ」と韓国に呼びかけています。<br><br>北朝鮮は、アメリカのトランプ政権に対し、核・ミサイル開発で一切、譲歩しない姿勢を示す一方、韓国に対してはオリンピックをてこにして、対話ムードを高めることで、みずからに有利な形で国際的な圧力を弱めたい思惑があると見られます。</div></div><div><h3>韓国メディア「対話に対し米韓に温度差」</h3><div>４日夜に行われたアメリカのトランプ大統領と韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との電話会談の内容をめぐり、ホワイトハウスは、北朝鮮への対応について、「最大限の圧力をかけ続け、過去の誤りを繰り返さないことで両首脳は合意した」と発表しましたが、韓国大統領府はこの点には触れませんでした。<br><br>このため韓国メディア各社は、「南北対話に対する米韓両国の温度差が露呈した」と伝えています。<br><br>とりわけ、「過去の誤り」について、一部のメディアは、ムン・ジェイン政権と同じ革新系の過去の政権が実施したケソン（開城）工業団地やクムガン山（金剛山）観光の事業を通じて北朝鮮が得た資金が軍事力増強に利用された疑いを指すのではないかと分析しています。<br><br>こうした発表内容の違いについて、韓国大統領府の高官は「アメリカ側は会談全体の趣旨を整理して発表したものだと理解している」と述べるにとどめていて、北朝鮮への支援の妥当性や、南北対話をめぐる米韓の認識の差に焦点が当たるのを警戒していることをうかがわせています。</div></div><div><h3>中国「南北会談を歓迎し支持する」</h3><div>北朝鮮が韓国の提案を受け入れ、今月９日に南北による直接会談が行われることについて中国外務省の耿爽報道官は５日の記者会見で、「中国は、北朝鮮と韓国の双方が関係を和らげるための積極的な動きを取っていることを歓迎し、支持する」と述べました。<br><br>そのうえで、「国際社会もこの動きを支持して、ともに努力して緊張を緩和し、対話を再開させるための有効な道筋を探し出すよう望む」と述べて、この機会を生かして事態の打開につなげるよう呼びかけました。<br>また、韓国とアメリカが来月のピョンチャンオリンピックの期間中は定例の米韓合同軍事演習を実施しないことで合意したことについても、「間違いなくよいことだ。朝鮮半島問題の関係各国がピョンチャンオリンピックをきっかけとして互いに歩み寄るよう望む」と述べて評価しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 18:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カラス90羽の死骸見つかる 埼玉県が原因調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カラス90羽の死骸見つかる 埼玉県が原因調査</span><time datetime="2018-01-05T19:35"><span>1月5日</span> <span>19時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011280271_1801051918_1801051935_01_02.jpg" alt="カラス90羽の死骸見つかる 埼玉県が原因調査" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県の所沢市と隣の入間市で、４日から５日にかけて合わせて９０羽のカラスが死んでいるのが見つかり、県が詳しい原因を調べています。</div><div>埼玉県によりますと、４日、所沢市東狭山ヶ丘にある学校のグラウンドやプールなどで複数のカラスが死んでいるのが見つかりました。<br><br>その後、隣接する入間市でも川の中や学校の敷地内でカラスが死んでいるのが相次いで見つかり、県によりますと、５日までに所沢市と入間市で合わせて９０羽のカラスが死んでいるのが確認されたということです。<br><br>県が調べたところ、これまでに農薬などは検出されておらず、鳥インフルエンザへの感染も確認されていないということです。<br><br>埼玉県内では３年前にも入間市などで１００羽を超えるカラスが死んでいるのが見つかっていて、このときの死因は細菌に感染して腸炎を引き起こしたためだったということです。<br><br>県は、今回もほかの死因が見当たらないことから、何らかの細菌に感染した可能性もあると見て詳しく調べるとともに、カラスの死骸を見つけても触らないよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 19:35:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金井さん 宇宙から初会見「人間の適応力すごい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金井さん 宇宙から初会見「人間の適応力すごい」</span><time datetime="2018-01-05T21:15"><span>1月5日</span> <span>21時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011280341_1801052113_1801052115_01_02.jpg" alt="金井さん 宇宙から初会見「人間の適応力すごい」" id="news_image"></div><div>先月、国際宇宙ステーションでの長期滞在を始めた日本人宇宙飛行士の金井宣茂さんが、日本時間の５日夜、初めて宇宙からの記者会見に臨み、「無重力の生活にもすぐに慣れて、人間の適応力というのはすごいと感じる」と話しました。</div><div>日本人１２人目の宇宙飛行士金井宣茂さんは、先月１７日にカザフスタンのバイコヌール宇宙基地をソユーズ宇宙船で飛び立ち、２日後の１９日から、国際宇宙ステーションでの長期滞在を始めています。<br><br>その金井さんは、日本時間の５日午後８時２０分から、初めて宇宙ステーションからの記者会見に臨み、画面に向かって手を振るなど元気そうな姿を見せました。<br><br>金井さんは滞在を始めておよそ３週間たった今の体調について、「幸い体質が合ったのか、ほとんど気持ち悪くなることもなかった。初めての無重力で最初は非常にびっくりしましたが、５分もすると慣れてしまって、人間の適応力というのはすごいなと感じています」と話しました。<br><br>また、宇宙滞在中に正月を迎え、ロシア人とアメリカ人の同僚と一緒に、各国の時間に合わせて新年を３回祝ったことを報告しました。<br><br>会見の途中には、宇宙飛行士の先輩の油井亀美也さんが記者にふんして登場し、「ツイッターのネタ探しはどうしていますか」と質問するサプライズもありました。<br><br>これに対し、金井さんは、「宇宙ステーションでは、ご飯の食べ方や運動のしかた、地球のきれいさなど、新しいことばかりで、紹介したいことがたくさんあります」と答えていました。<br><br>金井さんはことし６月初めまで、およそ半年間、宇宙ステーションに滞在し、アルツハイマー病などのメカニズムの解明のため、たんぱく質の結晶を作ったり、一般の人が宇宙に行く時代に備え、無重力や放射線などの環境が人体に与える影響を調べたりする実験を担当します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 21:15:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「暴言」の西宮市長 新聞社宛てに撤回と謝罪の文書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「暴言」の西宮市長 新聞社宛てに撤回と謝罪の文書</span><time datetime="2018-01-05T22:55"><span>1月5日</span> <span>22時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011280381_1801052242_1801052255_01_02.jpg" alt="「暴言」の西宮市長 新聞社宛てに撤回と謝罪の文書" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県西宮市の今村岳司市長は４日、取材しようとした新聞記者に「殺すぞ」などと発言したことについて、暴言だったと認めるとともに、新聞社に宛てて発言の撤回と謝罪を盛り込んだ文書を出しました。</div><div>西宮市の今村市長は４日、市役所での年頭のあいさつで、ことし４月に行われる市長選挙に立候補しない意向を表明したあと、確認しようと駆け寄った読売新聞の記者に「殺すぞ」などと発言し、取材を拒否しました。<br><br>今村市長は５日午前、記者会見を開いて発言が暴言だったと認めたうえで「相手の記者には謝るべきだと思う」と述べ、謝罪の意思があることを明らかにしました。発言に至った経緯について今村市長は「年末に記者に自宅まで来られ、私有地に入られたので抗議していた。きのうは記者から謝られると思ったが謝罪がなかったのでかっとなってしまった」と説明し、「記者にはまず、勝手に私有地に入ったことを謝ってほしい」と述べました。一方、進退に関しては、辞職などは考えていないことを明らかにしました。<br><br>西宮市によりますと、今村市長は会見のあと、４日の発言の撤回と謝罪を盛り込んだ文書を作成し、市の幹部が新聞社の支局長に手渡したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 22:55:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>犬の散歩に出かけた男性死亡 殺害されたか 愛知 大府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>犬の散歩に出かけた男性死亡 殺害されたか 愛知 大府</span><time datetime="2018-01-05T23:13"><span>1月5日</span> <span>23時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011280441_1801052351_1801052359_01_03.jpg" alt="犬の散歩に出かけた男性死亡 殺害されたか 愛知 大府" id="news_image"></div><div>５日午前、愛知県大府市の雑木林で、犬の散歩に出かけていた近くの５８歳の男性が首から血を流して倒れているのが見つかり、その後、死亡しました。男性の首に刃物で切られたような痕があることなどから、警察は殺害された疑いが強いと見て捜査しています。</div><div>５日午前８時すぎ、愛知県大府市共和町の雑木林で、近くに住む無職の野口正春さん（５８）が首から血を流して倒れているのが見つかり、病院に搬送されましたが、およそ２時間後に死亡しました。<br><br>警察の調べによりますと、野口さんは５日朝６時ごろ、４５歳の妻と一緒に２匹の犬の散歩に出かけましたが、妻が先に帰宅したあと野口さんが戻ってこないため、２１歳の次男が捜したところ、自宅から２００メートルほど離れた雑木林で倒れているのが見つかったということです。野口さんが連れていた犬もその場所にいたということです。<br><br>これまでの調べによりますと、野口さんの首には刃物で切られたような痕があり、近くから刃物のような物は見つかっていないということで、警察は殺害された疑いが強いと見て捜査しています。<br><br>現場はＪＲ東海道線の南大高駅から南西に１キロほど離れた住宅地の近くにある雑木林です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 23:13:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>