<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米イージス艦衝突「艦内で重大な過ち」艦長ら３人解任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/k10011103331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米イージス艦衝突「艦内で重大な過ち」艦長ら３人解任</span><time datetime="2017-08-18T11:15"><span>8月18日</span> <span>11時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/K10011103331_1708181125_1708181128_01_02.jpg" alt="米イージス艦衝突「艦内で重大な過ち」艦長ら３人解任" id="news_image"></div><div></div><div>ことし６月、静岡県沖でアメリカ海軍のイージス艦とコンテナ船が衝突した事故で、アメリカ海軍は原因は調査中だとする一方、「イージス艦内で重大な過ちがあった」として艦長ら３人の解任を発表しました。</div><div>ことし６月、静岡県の伊豆半島沖でアメリカ海軍横須賀基地に配備されているイージス駆逐艦「フィッツジェラルド」とフィリピン船籍のコンテナ船が衝突し、イージス艦の乗組員７人が死亡しました。<br><br>この事故でアメリカ海軍は１７日、「イージス艦内で重大な過ちがあった」として艦長や副艦長などイージス艦の責任者３人の解任を発表しました。<br>アメリカ海軍は事故の原因は現在も調査中だとしてイージス艦にどれだけ責任があるのかについては明言を避ける一方、艦長ら３人のイージス艦を率いる能力に対する信頼が失われたのは明らかだと説明しています。<br><br>アメリカ海軍はさらに、周囲の監視に問題があったとして艦の見張りを担当していた乗組員なども処分する方針です。<br><br>アメリカ海軍がこの日公表した事故の報告書では、コンテナ船がイージス艦の右側側面に衝突して大きな穴があき、水が一気に艦内に入り込んだため一部の区画では寝ていた乗組員が逃げる時間がほとんどなかったなどと当時の状況が記されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170818%2Fk10011103331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:15:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｊアラート訓練 メール電文が文字化けのトラブル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/k10011103391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｊアラート訓練 メール電文が文字化けのトラブル</span><time datetime="2017-08-18T11:51"><span>8月18日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/K10011103391_1708181154_1708181155_01_02.jpg" alt="Ｊアラート訓練 メール電文が文字化けのトラブル" id="news_image"></div><div></div><div>島根県で行われたＪアラート＝全国瞬時警報システムを使用した緊急情報の送受信訓練で、県の防災メールでテスト電文が配信されましたが、画面が文字化けして読めないというトラブルがありました。</div><div>島根県によりますと、防災メールにはおよそ１万５０００人が登録しているということですが、どの程度の範囲で文字化けが起きたのかなど詳しい状況について確認を進めているということです。<br><br>島根県防災危機管理課は「きちんと情報が伝達できずに申し訳ない。現在、原因の究明を進めていて、今後こうしたことが起きないように努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文字化け 岡山でも</h3><div>今回のＪアラートの送受信訓練で、岡山県内では県が登録した人に災害時や緊急時に配信する「防災情報メール」で情報を送信しましたが、文字が読めないトラブルが起きています。<br><br>メールは数字や漢字など意味不明の文字の羅列となり、いわゆる「文字化け」の状態になっているということで、県が原因を調査しています。</div></div><div><h3>鳥取 米子では防災行政無線作動せず</h3><div>鳥取県で行われたＪアラート＝全国瞬時警報システムを使用した緊急情報の送受信訓練で、米子市は市役所で受信した情報を防災行政無線を通じて市内全域に流すことにしていましたが、防災行政無線で流れないトラブルが発生し、市は原因を調査しています。<br><br>このうち市内にある公民館では市の担当者が防災行政無線のスピーカーから正常に情報が流れるか確認する予定でしたが、訓練が行われた午前１１時になっても情報が流れなかったため市役所の担当者に状況を確認するなどしていました。<br>市によりますと、市役所のパソコンではＪアラートの情報を受信していたということで、システムに何らかの不具合があったと見て原因を調べています。<br><br>米子市防災安全課の大塚亮課長は「国からの情報は間違いなく受信していたが、そこから防災行政無線に流すシステムに何らかの障害か操作ミスがあったものと見られる。原因を究明して住民への情報提供に万全を期していきたい」と話していました。　</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170818%2Fk10011103391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:51:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バルセロナでテロ １１０人以上死傷 逃げた男の行方捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/k10011103371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バルセロナでテロ １１０人以上死傷 逃げた男の行方捜査</span><time datetime="2017-08-18T11:57"><span>8月18日</span> <span>11時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スペイン第２の都市、バルセロナの中心部で人混みに車が突っ込み、１３人が死亡、およそ１００人がけがをした事件で、警察は現場から逃げた男の行方を捜査しています。スペインのラホイ首相は「世界のほかの都市で起きたのと同じテロ事件だ」と述べたうえで、事件の解決に向けて全力を挙げる姿勢を強調しました。</div><div>スペイン北東部のバルセロナで１７日夕方、日本時間の１８日午前０時ごろ、観光客などでにぎわう中心部のランブラス通りで、車が人混みに突っ込み、これまでに１３人が死亡し、およそ１００人がけがをしました。<br><br>地元メディアによりますと、車は歩行者専用の道路に侵入し、次々に歩行者をはねながら５００メートル以上、暴走したということです。<br><br>バルセロナにある日本総領事館によりますと、これまでに日本人が被害に遭ったという情報は入っていないということです。<br><br>スペインのラホイ首相は事件後に国民に向けてテレビ演説を行い、「世界のほかの都市で起きた事件と同じイスラム教の聖戦を掲げるテロ事件だ」と述べ、事件の解決に向けて全力を挙げる姿勢を強調したうえで、犠牲者や家族などへの支援も行う考えを示しました。<br><br>警察はこれまでに事件に関わったと見られる男２人を拘束しましたが、車を運転していた男は現在も逃走を続けていて行方を捜査しています。<br><br>警察は、１７日夜には、バルセロナから南西におよそ１２０キロ離れたカンブリスで、今回の事件に関連した捜査を行い、容疑者５人を殺害したと明らかにしましたが、詳しいことは分かっておらず、ほかに関わった容疑者がいないかなど全容の解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本人観光客「銃声が何度も聞こえ怖かった」</h3><div>バルセロナで一緒に旅行をしていた職場の同僚の北真理子さん（３４）と丸山咲さん（２５）は、事件が発生した際にランブラス通りに面した市場にいました。２人は市場の中で銃声のような音を聞き、人々の悲鳴や走る様子を見て、市場の外へ懸命に逃げたといいます。このうち北さんは「真後ろでパンという音が何度も聞こえて、これはもしかしたら銃なのかなと思ったら、人が雪崩のように逃げてきたので、とにかく無言で逃げた。市場を抜けたところでシャッターを閉じる店があり、逃げ込んで６時間近く中にいた。店に逃げ込んだ人の中には家族が逃げ遅れた人もいて、緊迫した状況だった。本当に怖かった」と話していました。<br><br>また、途中で北さんとはぐれた丸山さんは「乾いた音がしたあとに悲鳴が聞こえて、とにかく夢中で逃げた。次から次に人が出てきてはぐれてしまい、戻ろうとしたが足がすくんでできなかった。何が起こっているのかわからなくて、本当に怖かった。警察に聞いても答えてくれないし、周りの人も何もわからないし、パニックだった」と当時の心理状況を語っていました。２人はおよそ６時間後に互いに連絡を取ることができて、無事に再会したということで「涙が出るほどうれしかった」と振り返っていました。</div></div><div><h3>ここ数年は比較的治安安定</h3><div>スペインでは２００４年３月に首都マドリードで、国際テロ組織アルカイダに影響を受けたとされる男らによって、４本の通勤列車がほぼ同時に爆破され、合わせて１９１人が死亡し１８００人以上がけがをする大規模なテロ事件が起きています。<br><br>ただ、それ以降はイスラム過激派による大きなテロは起きておらず、ここ数年ヨーロッパ各国でテロ事件が相次ぐ中でも、比較的治安は安定していました。<br><br>また、スペインでは、北部バスク地方の分離独立を求める「ＥＴＡ＝バスク祖国と自由」が１９６０年代以降、政府閣僚の暗殺や空港の爆破などテロを繰り返し、８００人以上が死亡したとされています。ＥＴＡは２０１１年に武装闘争を放棄すると宣言し、ことし４月に保有する武器を引き渡していて、ここ数年活動はほとんど伝えられていません。</div></div><div><h3>豪首相「世界を挙げての闘い」</h3><div>スペインでのテロ事件を受けて、オーストラリアのターンブル首相は、「オーストラリアの政府も市民も今回のテロ攻撃を非難する。われわれは犠牲者とその家族に祈りをささげる」と述べ、哀悼の意を表しました。<br>また、今回のテロ事件にオーストラリア人３人も巻き込まれ、重軽傷をおったとしたうえで、「われわれはテロとの闘いにおいて、スペインの人々としっかりと連帯していく。これは世界を挙げての闘いだ」としてスペインと連携してテロに立ち向かう姿勢を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170818%2Fk10011103371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:57:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨人 山口俊投手 傷害などの疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/k10011103411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>巨人 山口俊投手 傷害などの疑いで書類送検</span><time datetime="2017-08-18T12:00"><span>8月18日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>プロ野球、巨人の山口俊投手が、先月、都内の病院で酒に酔った状態で警備員と口論になり、けがをさせたなどとして傷害などの疑いで書類送検されました。</div><div>プロ野球、巨人の山口俊投手（３０）は、先月１１日の午前２時半ごろ、東京・目黒区の病院で、３０代の警備員の男性と口論になり、男性の体を押し込むなどして腰や胸に全治２週間のけがをさせたうえ、病院内の扉を足で蹴って壊したとして、傷害と器物損壊の疑いで１８日、警視庁から書類送検されました。<br><br>警視庁によりますと、山口投手は都内の飲食店で妻や知人などと酒を飲んでいましたが、手にけがをしたため、病院を訪れていて、当時は酒に酔った状態だったということです。<br><br>調べに対し「酒を飲んでいた。やったことは間違いない」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>この問題を巡って、巨人は当面、山口投手の試合への起用を自粛し、１軍の出場選手登録を抹消していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会見、処分発表へ</h3><div>山口投手が書類送検されたことを受けて、球団は１８日午後、会見を開く予定です。会見では球団が処分を発表するほか、山口投手本人も出席し、関係者に対して謝罪することにしています。また球団は「被害者の方々とはいずれも示談が成立し、被害届は取り下げられています」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170818%2Fk10011103411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 12:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護施設で高齢者２人死亡 岐阜県が立ち入り検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/k10011103441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>介護施設で高齢者２人死亡 岐阜県が立ち入り検査</span><time datetime="2017-08-18T12:23"><span>8月18日</span> <span>12時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/K10011103441_1708181222_1708181227_01_03.jpg" alt="介護施設で高齢者２人死亡 岐阜県が立ち入り検査" id="news_image"></div><div>岐阜県高山市の介護老人保健施設で、入所していた８０代と９０代の女性２人が今月相次いで死亡していたことがわかり、岐阜県は立ち入り検査を行って当時の状況や管理態勢などを調べています。一方、警察も施設の関係者から話を聞くなど死亡のいきさつを調べています。</div><div>入所者が相次いで死亡したのは岐阜県高山市の介護老人保健施設「それいゆ」です。<br><br>岐阜県などによりますと、今月６日、入所者の９３歳の女性が部屋で倒れているのが見つかり、病院に搬送されましたが翌日死亡しました。<br>死因は外傷性の脳挫傷や頭蓋骨骨折だったということです。<br><br>また６日後の今月１２日には８７歳の女性が体調が悪くなって病院に搬送されましたが、翌日死亡しました。<br>警察が遺体を詳しく調べた結果、死因は折れたろっ骨が肺に刺さるなどして血液が肺にたまったためだったとわかったということです。<br><br>さらに施設では先月３１日には８０歳の男性が食堂でのどに食べ物を詰まらせて死亡したほか、今月１５日と１６日には９０代の女性２人が相次いでけがをして入院したということです。<br><br>岐阜県は１８日午前、介護保険法にもとづいて施設の立ち入り検査を行い、当時の状況や管理態勢などを調べています。<br><br>一方、警察は施設の職員から話を聞くなど入所者が死亡したいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医療法人理事長「問題点を究明中」</h3><div>介護老人保健施設「それいゆ」を運営する医療法人同仁会の折茂謙一理事長は記者会見し「ご迷惑をおかけしておわびしたい。どこに問題点があるのか究明している最中だが非常に短期間に相次いで起きたことが一つの問題だと思う」と述べました。<br><br>８７歳の女性が死亡したことについては、職員が最後に接触したのが今月１２日の午後３時ごろで、そのときはふだんと体調に変化はなかったとしたうえで「警察の捜査にゆだねている」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170818%2Fk10011103441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 12:23:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島土砂災害から３年を前に 思い出の品返却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/k10011103421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広島土砂災害から３年を前に 思い出の品返却</span><time datetime="2017-08-18T12:28"><span>8月18日</span> <span>12時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/K10011103421_1708181241_1708181242_01_02.jpg" alt="広島土砂災害から３年を前に 思い出の品返却" id="news_image"></div><div></div><div>７７人が亡くなった広島市の土砂災害から２０日で３年になります。被災地では、がれきなどの中から見つかった日用品などを、「思い出の品」として、持ち主に返そうと、１８日から返却会が始まりました。</div><div>広島市の安佐南区や安佐北区で、７７人が亡くなった３年前の土砂災害では、がれきや土砂の処理作業で、住民の日用品などが見つかり、市が「思い出の品」として保存し、持ち主を探す活動をしています。<br>１８日からは、一つでも多くの思い出の品を見つけてもらいたいと、実物を集めた返却会が始まりました。<br><br>会場の安佐北区民文化センターには、野球のグローブや、ぬいぐるみ、腕時計など、持ち主が見つかっていない品々が並べられています。<br><br>広島市によりますと、これまでに見つかった１１５４点のうち、持ち主に返却されたのは２４点にとどまっているということです。<br><br>広島市環境政策課の高野正徳課長は「時間が経ち、返却がなかなか進んでいないので、実際に見てもらって、愛用していた品物を少しでもお返ししたい」と話していました。<br><br>この返却会は、土砂災害から３年となる２０日まで開かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170818%2Fk10011103421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 12:28:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国ムン政権を北朝鮮が非難 米韓連携けん制か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170818/k10011103511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国ムン政権を北朝鮮が非難 米韓連携けん制か</span><time datetime="2017-08-18T13:58"><span>8月18日</span> <span>13時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、就任から１００日が過ぎた韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領に関する論評を伝え、ムン政権がアメリカに積極的に追従しているとして「失望この上なく、落第だ」などと非難し、韓国との対話には応じない姿勢を示しました。</div><div>１８日付けの北朝鮮の朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、１７日で就任から１００日を迎えた韓国のムン・ジェイン大統領に関する論評を掲載しました。<br><br>この中でムン政権について、「この１００日間の成績表はみすぼらしいもので、失望この上ない。特に南北関係は落第点だ」などと非難し、北朝鮮に対するアメリカの敵視政策に積極的に追従しているなどと主張しました。<br><br>そして、ムン政権が北朝鮮に対話を呼びかけていることについて「言葉では対話などと騒ぎ立てたが行動は正反対だった。対話と制裁は両立しえない」と批判して、韓国との対話には応じない姿勢を示しました。<br><br>また、「労働新聞」は別の論評でも、ムン大統領が今月１５日に行った演説で、北朝鮮の核・ミサイル開発に言及したことを非難し、「われわれへの拒否感と敵対心をさらけだした」と反発しました。<br><br>核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮としては、一連の非難を通じて韓国が同盟国・アメリカとの連携を強化する動きを、けん制する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170818%2Fk10011103511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 13:58:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>