<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>”京アニ”放火 事件前 携行缶持ったまま広範囲を徒歩で移動か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/k10012005261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”京アニ”放火 事件前 携行缶持ったまま広範囲を徒歩で移動か</span><time datetime="2019-07-23T18:33"><span>7月23日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005261_1907231822_1907231833_01_02.jpg" alt="”京アニ”放火 事件前 携行缶持ったまま広範囲を徒歩で移動か" id="news_image"></div><div></div><div>京都市の「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で、青葉真司容疑者は事件の前、ガソリンの携行缶などを持ったまま広い範囲を徒歩で移動していたことが分かりました。事件前日には会社の関係先の周辺でたびたび目撃されていて、警察は準備を整えたうえで犯行の機会をうかがっていたとみて調べています。</div><div>今月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオが放火され、34人が死亡、34人が重軽傷を負った事件で、警察は大阪の病院で治療を受けている青葉真司容疑者（41）について、容体の回復を待って放火や殺人などの疑いで逮捕する方針です。<br><br>これまでの調べで、青葉容疑者は事件２日前の今月16日の午前10時半ごろから２時間にわたって、ＪＲ京都駅近くのインターネットカフェを利用していたことが分かっています。<br><br>前日の午前11時すぎには、現場から４キロほど離れた京都府宇治市の路上を青葉容疑者とみられる男が、バケツやガソリンの携行缶の箱を載せた台車を押しながら歩く姿が防犯カメラに写っていました。<br><br>警察によりますと、青葉容疑者はこの近くにあるホームセンターで携行缶やライターなどを購入したあとは、電車やタクシーを使わず、現場の周辺まで徒歩で移動していたとみられるということです。<br><br>この間、本社や別のスタジオの周辺でもたびたび目撃されていて、警察は準備を整えたうえで周到に犯行の機会をうかがっていたとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台車押して京都アニメーションのほうへ</h3><div>青葉容疑者がガソリンの携行缶や台車などを購入した京都府宇治市のホームセンターから、北に600ｍほど離れた建物に設置された２つの防犯カメラには、事件前日、今月17日の午前11時15分ごろ、青葉容疑者と特徴の極めてよく似た男が写っていました。<br><br>このうちの１つの映像には、赤いシャツにデニムのズボン姿でリュックを背負った男が、ホームセンターがある方向から、京都アニメーションの本社や放火された第１スタジオがある北の方角に向かって、台車を片手で押しながら歩く様子が写っています。<br><br>台車には携行缶を入れた箱のようなものが置かれ、その上に半透明な袋に包まれたバケツのようなものが載せられているのも確認できます。<br><br>別の角度から撮影されたもう１つの映像には、男が歩道で一度立ち止まったあと横断歩道を渡り、歩いていく様子が写っています。</div></div><div><h3>防犯カメラ設置者「目の前を犯人 鳥肌立つ」</h3><div>さらに、その５分ほど後、17日の午前11時20分ごろには、北西におよそ500ｍ進んだ場所にある建物の防犯カメラにも同じ男が写っていました。<br><br>このカメラの映像でも、男は台車を片手で押しながら京都アニメーションの本社やスタジオがある北の方向に向かってゆっくりと歩いています。<br><br>防犯カメラを設置していたこの工場の佐藤好彦社長は「工場と住宅が隣接している地域なので、台車を押している人がいても特に違和感を抱かない場所だと思う。目の前を犯人が通っていたと思うと鳥肌が立ちます」と話していました。</div></div><div><h3>立ち寄ったネットカフェ「不審な点は一切なかった」</h3><div>青葉真司容疑者はＪＲ京都駅の近くにあるインターネットカフェに立ち寄っていました。<br><br>運営会社によりますと、青葉容疑者が入店したのは、事件２日前の今月16日の午前10時半ごろで、午後０時半ごろまでおよそ２時間、滞在していたということです。<br><br>入店時の本人証明書の確認には素直に応じ、運転免許証を見せてパソコンが使える席を利用したということです。<br><br>当時、青葉容疑者は眼鏡をかけて、赤いＴシャツを着てリュックを持っていたということです。<br><br>店内でも不審な様子はなく、ドリンクバーを利用していたということで、防犯カメラの映像を確認した運営会社の役員は「注意して見たが不審な点は一切なく、普通の客と同じだった。疲れた様子はなかったが、少し暗い雰囲気だった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190723%2Fk10012005261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア国防省「ロシアと中国軍機 共同の警戒監視活動実施」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/k10012005481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア国防省「ロシアと中国軍機 共同の警戒監視活動実施」</span><time datetime="2019-07-23T20:56"><span>7月23日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005481_1907232017_1907232018_01_02.jpg" alt="ロシア国防省「ロシアと中国軍機 共同の警戒監視活動実施」" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアの通信社によりますと、ロシア国防省は23日、ロシア軍機と中国軍機が日本海と東シナ海の上空で共同の警戒監視活動を実施したと明らかにしました。</div><div>それによりますと、活動に参加したのはロシア軍のＴＵ95爆撃機２機と中国軍のＨ６爆撃機２機で、韓国が防空識別圏内に入ったとするロシア軍機と中国軍機とみられます。<br><br>ロシア国防省は「飛行記録を見ても他国の領空を侵犯するものではない」として、これらの爆撃機についてはどの国の領空も侵犯していないと主張したということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中ロが軍事協定締結に向け協議</h3><div>ロシア政府は22日、ロシアと中国の国防省が軍事協力をめぐる協定の締結に向けて協議を進めていることを明らかにしました。<br><br>協定の具体的な内容は明らかになっていませんが、ロシア国防省の関係者はＮＨＫの取材に対して、最終的な協議がことし９月ごろに行われ、そのあと協定が結ばれるとの見通しを示しました。<br><br>ロシアは最新鋭の地対空ミサイルシステム「Ｓ400」や、最新鋭の戦闘機などを中国に輸出しており、ロシアにとって中国は軍事技術での協力をめぐる重要なパートナーとなっています。<br><br>また、ロシアと中国がそれぞれアメリカとの対立を深める中、両国は去年９月、ロシア極東とシベリア地域で大規模な合同軍事演習を行うなど、軍事的な結び付きを強めています。</div></div><div><h3>米軍司令官 中ロの協力関係強化に強い警戒感</h3><div>アメリカ軍は、ロシア軍と中国軍がアジア太平洋地域での協力関係を強化しているとして警戒を強めていました。<br><br>アメリカ軍でこの地域を管轄するインド・太平洋軍のデービッドソン司令官は、今月18日にアメリカ西部、コロラド州で開かれた会合で、「興味深いことにロシア軍と中国軍は去年からことしにかけて、協調した活動を活発化させている」と指摘し、アメリカ軍として中ロ両軍の協力に注目していることを明らかにしました。<br><br>そのうえで「数週間前にロシアの爆撃機２機が台湾を一周したが、ロシア軍が中国から暗黙の了解を得て飛行した可能性がある」と述べ、台湾周辺での最近のロシアの動きと中国の反応に言及し、両国の接近を示している可能性があるという見方を示しました。<br><br>そのうえで「中国とロシアが協調して世界の秩序に反対することはわれわれが望む結果ではない」として、両国の軍事的な協力関係の強化に強い警戒感を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190723%2Fk10012005481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 20:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＴＯ理事会始まる 輸出規制めぐり日韓双方が主張へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/k10012005191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＴＯ理事会始まる 輸出規制めぐり日韓双方が主張へ</span><time datetime="2019-07-23T21:00"><span>7月23日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005191_1907231736_1907231737_01_02.jpg" alt="ＷＴＯ理事会始まる 輸出規制めぐり日韓双方が主張へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＴＯ＝世界貿易機関の実質的な最高機関である一般理事会が日本時間の23日夕方からスイスで開かれています。早ければ夜に日本の韓国に対する輸出規制が正式な議題として議論される見通しで、日韓両政府は160以上の国と地域から出席する大使らにそれぞれの主張への理解を求めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005191_1907231803_1907231817_01_03.jpg" alt=""><div>スイスのジュネーブにあるＷＴＯの本部では、２年に１度開かれる閣僚会議を除くとＷＴＯの実質的な最高機関になる一般理事会が日本時間の23日午後５時すぎから開かれています。<br><br>会合には、ジュネーブ国際機関日本政府代表部の伊原純一大使や韓国のキム・スンホ新通商秩序戦略室長ら加盟する164の国と地域の大使クラスの代表が出席しています。<br><br>一般理事会は午後８時にいったん休憩に入るまでに14ある議題のうち、４つを終えています。11番目に予定されている日本政府による韓国向けの輸出規制の議論は、早ければ23日夜に行われる見通しです。<br><br>韓国政府が日本の措置は不当だと訴えることにしているのに対し、日本政府は安全保障上必要な運用の見直しでＷＴＯのルールに違反しないと説明する方針です。<br><br>自国の立場を各国の大使らに直接訴えることができる貴重な機会となり、日韓両政府はそれぞれの主張への理解を求めて議論を展開する見通しです。</div></div><div><h3>キム・スンホ室長「厳しくも気品がある形で反論」</h3><div>ＷＴＯ＝世界貿易機関の一般理事会に、韓国政府の首席代表として出席する、キム・スンホ（金勝鎬）新通商秩序戦略室長はスイスのジュネーブに到着し、記者団に対して「日本の主張に対して、厳しくも、気品がある形で反論するつもりだ。日本政府の措置の不当性と深刻さについてわかりやすく、理解しやすい用語で主張したい」と述べました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005191_1907231803_1907231817_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>会合前はことば交わさず</h3><div>会場では、キム・スンホ新通商秩序戦略室長ら韓国政府の代表団が先に着席し、このあと日本政府の伊原純一大使らが席に着きました。<br><br>日本政府と韓国政府の席は隣り合っていましたが、会合が始まる前にことばを交わす様子はありませんでした。<br><br>会合は非公開で行われていますが、会場の外には日本や韓国からおよそ40人の報道関係者が集まっていて、大きな注目を集めています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005191_1907231736_1907231737_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190723%2Fk10012005191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 21:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外部コーチがバレーボール部中学生２人に体罰１人けが 宇都宮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/k10012005511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外部コーチがバレーボール部中学生２人に体罰１人けが 宇都宮</span><time datetime="2019-07-23T21:20"><span>7月23日</span> <span>21時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005511_1907232113_1907232120_01_02.jpg" alt="外部コーチがバレーボール部中学生２人に体罰１人けが 宇都宮" id="news_image"></div><div></div><div>21日、宇都宮市で行われた中学生のバレーボール大会で、この大会に出場した中学校の男子部員２人に、外部のコーチが平手打ちなどの体罰を行い、よけようとした１人が額を靴箱にぶつけて６針を縫うけがをしていたことが分かりました。</div><div>宇都宮市教育委員会によりますと、体罰を行ったのは、市内の中学校の男子バレーボール部が、21日まで宇都宮市で開かれたバレーボールの大会で、外部からのコーチとして登録していた40代の男性です。<br><br>このコーチは、21日、宇都宮市で行われた大会で、試合が終わった直後、男子部員の数人を呼び止め、試合前に忘れ物をするなど気の緩みから負けたなどとして、２人の男子部員の太ももをけり、このうち１人に平手打ちをしたということです。<br><br>さらに、平手打ちをよけようとした１人が、額を靴箱の角にぶつけて出血し、６針を縫うけがをしたということです。<br><br>この体罰は、大会の事務局から教育委員会に報告が入り発覚したということで、外部コーチは「反省している。申し訳ない」と話しているということです。<br><br>宇都宮市教育委員会は、このコーチを、公式な大会でのコーチ登録を当面認めない方針です。<br><br>また市内の各中学校に対し、部活動での体罰防止を徹底するよう指示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190723%2Fk10012005511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 21:20:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英保守党 新党首にボリス・ジョンソン氏 ＥＵ離脱に強硬姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/k10012005471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英保守党 新党首にボリス・ジョンソン氏 ＥＵ離脱に強硬姿勢</span><time datetime="2019-07-23T21:51"><span>7月23日</span> <span>21時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005471_1907232009_1907232010_01_02.jpg" alt="英保守党 新党首にボリス・ジョンソン氏 ＥＵ離脱に強硬姿勢" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱をめぐる混乱の責任をとって辞任するイギリスのメイ首相の後任に、前の外相のボリス・ジョンソン氏が選ばれました。</div><div>イギリスではＥＵからの離脱をめぐる混乱の責任をとってメイ首相が辞任を表明し、先月、与党・保守党の党首を退いたことから後任を選ぶ党首選挙が行われ、およそ14万人の党員が郵送による投票を行いました。<br><br>投票の結果が23日、ロンドンで発表され、ジェレミー・ハント氏が４万6656票、ボリス・ジョンソン氏が９万2153票でジョンソン氏がハント氏に大差をつけて新たな党首に選ばれました。<br><br>ジョンソン氏は55歳。ロンドン市長を経て、メイ政権のもとで外相を務めましたが、去年夏、メイ首相が打ち出したＥＵとの協調を重視する離脱方針に反発して辞任しました。<br><br>離脱の進め方をめぐってはＥＵとの合意がまとまらなくても10月末の期限には離脱することも辞さない強硬な姿勢を打ち出しています。<br><br>新党首に選ばれた直後の演説でも「国に活力を与えて、10月31日までに離脱する」と述べて、期限内に離脱を実現する考えを改めて強調しました。<br><br>しかし保守党内は、ＥＵからの離脱の進め方をめぐって意見が大きく分かれたままで、ジョンソン氏は今後、難しいかじ取りを迫られることになります。<br><br>ジョンソン氏は24日、辞任するメイ首相に代わり、新たな首相に就任する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メイ首相「全力でサポート」</h3><div>イギリスの次の首相にジョンソン前外相が就任することが決まり、メイ首相はツイッターで祝意を示したうえで、「われわれは離脱を実現し、労働党のコービン党首を抑え込むために力を合わせなければならない。私も全力でサポートする」として首相としての経験も踏まえ、支援していく考えを明らかにしました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 ツイッターで即座に祝意</h3><div>アメリカのトランプ大統領はツイッターに即座に投稿し、「イギリスの新たな首相になるボリス・ジョンソンにおめでとう。すばらしい首相になるだろう！」と述べました。<br><br>トランプ大統領は、今月19日にも報道陣に対して「ボリス・ジョンソンのことが前々から気に入っている。彼は型破りだが、私だって型破りだと言われてきた」と述べるなど親密ぶりをアピールしていました。</div></div><div><h3>労働党 コービン党首「国全体の支持を勝ち得たわけではない」</h3><div>ジョンソン氏が次の首相に就任することについて、野党・労働党のコービン党首はツイッターに「ジョンソン氏は、富裕層への減税を約束し、痛みを伴う”合意なき離脱”を声高に主張することで10万人にも満たない保守党員の支持を受けたにすぎず、国全体の支持を勝ち得たわけではない」と投稿し、早くも対決姿勢を鮮明にしました。<br><br>そのうえで「”合意なき離脱”は、雇用の減少や物価の上昇を招くばかりだ。誰が首相になるべきか総選挙を行って国民に決めてもらうべきだ」と述べ、ＥＵとなんの取り決めもないまま離脱する事態を防ぐため、総選挙を実施すべきだとの考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190723%2Fk10012005471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 21:51:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 守口の工場火災 12棟に延焼しほぼ鎮火</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/k10012005561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 守口の工場火災 12棟に延焼しほぼ鎮火</span><time datetime="2019-07-23T23:27"><span>7月23日</span> <span>23時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190723/K10012005561_1907232324_1907232327_01_02.jpg" alt="大阪 守口の工場火災 12棟に延焼しほぼ鎮火" id="news_image"></div><div></div><div>23日夕方、大阪 守口市の工場から火が出て、付近の住宅など12棟に燃え広がりました。火はおよそ３時間後にほぼ消し止められ、警察や消防によりますと、これまでのところけが人などの情報は入っていないということです。</div><div>23日午後６時前、大阪 守口市にあるウレタン製品などを扱う工場から火が出て、消防によりますと、鉄骨造り２階建ての工場およそ990平方メートルが全焼したほか、工場に隣接する住宅やアパート合わせて12棟にも燃え広がり、およそ３時間後にほぼ消し止められました。<br><br>この火事で住宅が焼けた住民たちは近くの集会所に避難しましたが、警察や消防によりますと、これまでのところけが人などの情報は入っていないということです。<br><br>警察の調べによりますと、出火当時、工場の中にいたのは男性の従業員１人だけで、帰宅しようとした際に１階から出火しているのに気付いて避難したということです。<br><br>現場は寝屋川市と近接する守口市の北東部に位置し、大阪メトロ谷町線の大日駅から北東に２キロほど離れた住宅や工場などが建ち並ぶ地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190723%2Fk10012005561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 23:27:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東北部で局地的に非常に激しい雨 高崎の一部に避難勧告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012005721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東北部で局地的に非常に激しい雨 高崎の一部に避難勧告</span><time datetime="2019-07-24T01:25"><span>7月24日</span> <span>1時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012005721_1907240124_1907240125_01_02.jpg" alt="関東北部で局地的に非常に激しい雨 高崎の一部に避難勧告" id="news_image"></div><div></div><div>関東地方の北部では局地的に非常に激しい雨が降っていて、気象庁は低い土地の浸水などへの警戒を呼びかけています。</div><div>群馬県や栃木県の一部には、大雨や洪水の警報が出されていて、気象庁によりますと、このうち群馬県桐生市では、23日午後11時半までの１時間に56.5ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>また、群馬県高崎市は、市内を流れる井野川で氾濫の危険性が高まっているなどとして、午前１時に井野地区と元島名地区の合わせて１万5953世帯の３万3350人に避難勧告を出しました。<br><br>関東の北部では、このあと数時間、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は低い土地の浸水や河川の氾濫などへの警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012005721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 01:25:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>