<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>電動車いすの女性 大量のスズメバチに１５０か所刺され死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/k10011169771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電動車いすの女性 大量のスズメバチに１５０か所刺され死亡</span><time datetime="2017-10-06T12:09"><span>10月6日</span> <span>12時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/K10011169771_1710061207_1710061216_01_02.jpg" alt="電動車いすの女性 大量のスズメバチに１５０か所刺され死亡" id="news_image"></div><div></div><div>先月、愛媛県大洲市で電動車いすで帰宅途中の８７歳の女性が、およそ５０分間にわたって大量のスズメバチに襲われ、およそ１５０か所を刺されて死亡していたことがわかりました。</div><div>消防によりますと、先月１１日の午後４時ごろ、大洲市長浜町で近くに住む菊地チヱ子さん（８７）がスズメバチに刺されたと通報がありました。<br>およそ１５分後に救急隊員が駆けつけたところ、菊地さんに大量のスズメバチが群がっていて近づけず、レスキュー隊を要請するとともに、スズメバチが減ったのを見はからって菊地さんを救助しました。<br>菊地さんは病院へ搬送されましたが、およそ５０分間にわたって全身およそ１５０か所を刺され、翌日死亡したということです。<br><br>菊地さんは市内の福祉施設で通所サービスを利用した帰りで、施設によりますと、菊地さんは送迎の車を降り、職員の付き添いを受けながら電動車いすで帰宅する途中に大量のスズメバチに襲われたということです。<br><br>現場は山あいの集落が点在する地域で、近くの空き家の軒下にはスズメバチの巣があったということで、施設の職員もハチに刺され、菊地さんに群がったハチを追い払うことはできなかったということです。<br><br>大洲地区広域消防事務組合消防本部は「通報を受けた段階では安全な場所に移動していると判断し、必要な装備を持参しなかったため救助に時間がかかった」と話しています。<br><br>厚生労働省によりますと、スズメバチなどに刺されて死亡する人は全国で毎年２０人前後いて、去年は１９人が死亡したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171006%2Fk10011169771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:09:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>火事で母子６人死亡 夫を殺人容疑で逮捕「火をつけた」茨城</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/k10011169631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>火事で母子６人死亡 夫を殺人容疑で逮捕「火をつけた」茨城</span><time datetime="2017-10-06T20:14"><span>10月6日</span> <span>20時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/K10011169631_1710061942_1710061949_01_03.jpg" alt="火事で母子６人死亡 夫を殺人容疑で逮捕「火をつけた」茨城" id="news_image"></div><div>６日朝早く、茨城県日立市の県営住宅の１室から火が出て、子ども５人と女性１人の合わせて６人が死亡した事件で、亡くなったのは、この部屋に住む３３歳の母親とその子どもたちと確認されました。警察は、３２歳の夫を殺人の疑いで逮捕し、家族を殺害して部屋に火をつけたと見て、詳しいいきさつを調べています。</div><div>６日午前５時すぎ、茨城県日立市田尻町の３階建ての県営住宅の１階の部屋から火が出て、焼け跡から見つかった女性１人と子ども５人の合わせて６人が死亡しました。<br><br>警察のその後の調べで、亡くなったのは、この部屋に住む小松恵さん（３３）と長女の夢妃さん（１１）、長男の幸虎くん（７）、次男の龍煌くん（５）、そして双子で三男の頼瑠くん（３）と四男の澪瑠くん（３）と確認されました。<br>６人は、全員が玄関を入ってすぐのところにある和室で見つかり、体には、複数の刺し傷や切り傷があったということです。<br><br>警察は、「自宅に火をつけた」と警察署に名乗り出てきた恵さんの夫で、自称、会社員の小松博文容疑者（３２）を、長女を殺害した疑いで逮捕しました。<br>調べに対し小松容疑者は、容疑を認め、ほかの５人についても殺害をほのめかす供述をしているということです。<br><br>警察は、小松容疑者が、家族を殺害して部屋に火をつけたと見て、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場の県営住宅</h3><div>茨城県住宅課によりますと、火事があった県営住宅は昭和５４年に建てられた鉄筋コンクリート３階建ての集合住宅で、火事のあった部屋は６畳の和室２部屋と居間と台所という２ＬＤＫの間取りで、広さはおよそ６０平方メートルだということです。</div></div><div><h3>子どもの小学校長「連絡取れず心配」</h3><div>火事があった部屋に住んでいた子どものうち２人が通っていた茨城県日立市の田尻小学校の校長は「情報を収集していますが、２人と連絡が取れていないのでとても心配です。ほかの児童の心のケアもしっかり行っていきたい」と話していました。<br><br>火事があった部屋に住んでいた子どものうち３人が通っていた保育園の園長は「子どもたちはきのうもお母さんに連れられて元気に通園していました。突然のことで非常に動揺しています」と話していました。<br><br>火事のあった団地に住む８０代の男性は「穏やかなところなのでとても驚いています。ふだんから団地の中で多くの子どもたちが遊ぶ姿を見ているので、子どもたちが亡くなったことはとても悲しいです」と話していました。</div></div><div><h3>容疑者の勤務先の社長「とてもショック」</h3><div>小松博文容疑者が現在勤務している自動車修理会社の社長は「６月の終わりごろ求人に応募してきて、見習いとして補助的な仕事をしていた。今週の月曜日に『身内が亡くなり、妻が倒れて入院するから１週間ほど休みがほしい』と会社の玄関にメモが貼られていた。その後は連絡を取っていない。それまで悩み事や困ったことがある様子はなく、とてもショックです」と話していました。<br><br>小松博文容疑者が３年前まで勤めていた建設会社の社長は「パチンコが趣味で、よく近所の店に行っていた。仕事ぶりはまじめで、２年ほど勤めていたが夏の現場で熱中症になるなど仕事についていけなくなって辞めた。その後は仕事を転々として最近は車の板金工場で働いていたようだ。最近、近所で会ったが特に変わった様子はなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171006%2Fk10011169631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 20:14:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞にＮＧＯ「核兵器廃絶国際キャンペーン」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/k10011170511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル平和賞にＮＧＯ「核兵器廃絶国際キャンペーン」</span><time datetime="2017-10-06T21:31"><span>10月6日</span> <span>21時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/K10011170511_1710061913_1710061921_01_03.jpg" alt="ノーベル平和賞にＮＧＯ「核兵器廃絶国際キャンペーン」" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル平和賞に、核兵器の廃絶を目指して活動し核兵器禁止条約が採択されるのに貢献した国際ＮＧＯ、「ＩＣＡＮ」＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」が選ばれました。</div><div>ノルウェーのオスロにある選考委員会は日本時間の６日午後６時、ことしのノーベル平和賞に、核兵器廃絶を目指して活動してきたスイス・ジュネーブに本部を置く国際ＮＧＯ「ＩＣＡＮ」＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」を選んだと発表しました。<br><br>ＩＣＡＮ（アイキャン）は２００７年にオーストラリアのメルボルンで結成され、日本やアメリカ、イギリスなど各国のＮＧＯが加わって、日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会や各国の平和団体と連携し、核兵器廃絶を目指して政府代表への働きかけや一般に向けたキャンペーンを進めてきました。<br><br>この間、２０１３年からノルウェーやメキシコなどで３回にわたって各国の政府代表が参加して開かれた「核兵器の非人道性を検証する国際会議」では、証言活動を続けてきた被爆者たちと協力しながら、核兵器が壊滅的な被害をもたらす非人道的な兵器であるという認識を国際社会に広めるのに貢献しました。<br><br>そして、核兵器についての既存の国際秩序で、アメリカやロシアなど５か国に保有を認める代わりに削減の義務を課したＮＰＴ＝核拡散防止条約のもとでは核兵器はなくならないとして、条約で禁止することが必要だと各国政府に対して働きかけを進めました。<br><br>こうした活動の結果、ニューヨークの国連本部で、核兵器の開発や保有などを法的に禁止する「核兵器禁止条約」が議論されることになり、ことし７月、国連加盟国の６割を超える１２２の国と地域の賛成で採択され、ＩＣＡＮは各国代表から採択に貢献したと評価されています。<br>しかし、アメリカやロシアなどの核兵器の保有国や、アメリカの核の傘で守られた日本などは「現実的な核軍縮にはつながらない」として条約に反対しています。<br><br>ノーベル平和賞の選考委員会は授賞理由について「核兵器がもたらす壊滅的な結末への注目を高め、条約の採択などに向けた画期的な努力をたたえて授賞する」と評価しています。<br><br>委員会は声明の中で「世界には北朝鮮のように核兵器の獲得を目指す国が増え、核兵器の脅威はこれまでになく高まっている。国際社会はこれまでに地雷やクラスター爆弾などの禁止に合意してきた。核兵器ははるかに破壊的であるにもかかわらず同じような法的な禁止の枠組みがなかった」と指摘しました。<br><br>そのうえで「ＩＣＡＮはこのギャップを埋める役割を担った。核兵器が人類に受け入れがたい苦しみをもたらすものだという重要な議論を引き起こした」として、核兵器の法的禁止への努力を誓う文書を各国に送り１０８か国から賛同を得たことや、核兵器禁止条約の採択に貢献したことを評価しています。<br><br>そして、「核兵器のない世界に向けた次の取り組みとして、核武装をしている国々が参加しなければならないことを強調したい」としたうえで「今回の授賞がＩＣＡＮの目標を達成するための新たな機運の高まりにつながることを願っている」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＩＣＡＮ事務局長「大変な名誉」</h3><div>ＩＣＡＮのベアトリス・フィン事務局長はスイスのジュネーブで記者団の取材に応じ「大変な名誉で、核兵器禁止条約の採択に向けて人々のたゆまない努力をたたえるものだ。核兵器の廃絶には時間がかかり一夜にして成し遂げられるものではないが、禁止条約によって核保有国に対して核兵器をもつことが悪だと知らしめ、圧力をかけることができる」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本の被爆者やマーシャル諸島などの核実験の被害者にとっても大きな贈り物だ」と述べ、広島や長崎の被爆者とも喜びを分かち合いたいという姿勢を示しました。</div></div><div><h3>ＩＣＡＮ声明「被爆者への贈り物」</h3><div>ノーベル平和賞の受賞が決まったＩＣＡＮは、６日声明を発表しました。<br><br>この中で、ＩＣＡＮは「今回の授賞は、核兵器には合法的な目的はなく、地球上から永久に消し去られるべきだと抗議し続けてきた、世界中の活動家や市民のたゆまない努力への贈り物だ」として歓迎しています。<br><br>さらに、ＩＣＡＮは「今回の授賞は、また大きな目標のために力強い証言と惜しみない活動をしてきた広島と長崎の原爆を生き抜いた生存者、いわゆるヒバクシャと世界中で行われてきた核実験の犠牲者への贈り物でもある」として、広島と長崎の被爆者に言及して、授賞を評価しています。<br><br>そして、核兵器禁止条約を批准した国々をたたえたうえで、「軍縮は幻想ではなく、喫緊の人道的な課題だ。選考委員会に感謝したい。今回の授賞は、禁止条約が核兵器の無い世界へとつながる道に必要な光を照らしてくれた。私たちは手遅れにならないうちにその道を歩まなければならない」として、今後も取り組みを続けていくと決意を示し、声明を結んでいます。</div></div><div><h3>核兵器禁止条約とは</h3><div>ことし７月、核兵器の開発や保有などを法的に禁止する核兵器禁止条約が１２２の国と地域が賛成して採択されました。<br><br>核兵器禁止条約は、核兵器の開発や保有、それに使用などを法的に禁止する初めての国際条約で、ことし３月から核兵器の非保有国が中心となって交渉会議が進められてきました。<br><br>交渉会議では、日本被団協の藤森俊希事務局次長らがスピーチを行ったほか、国連総会に核兵器禁止条約の実現を求めるおよそ３００万人分の署名を提出し、条約の採択を後押ししました。しかし、アメリカなどの核兵器の保有国や日本をはじめとする核の傘で守られた国々は「現実的な核軍縮にはつながらない」などとして条約に署名していません。</div></div><div><h3>日本とも緊密な関わり</h3><div>ＩＣＡＮには、国際運営委員として東京のＮＧＯピースボートの共同代表を務める川崎哲さんが参加しています。<br><br>ＩＣＡＮは、核兵器の保有や開発などを法的に禁止する核兵器禁止条約の交渉会議で日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の被爆者とともに各国に働きかけを行い、条約の採択に尽力しました。</div></div><div><div>ＩＣＡＮの川崎哲国際運営委員は「受賞が決まったと聞き、驚きと喜びを感じています。今回の受賞は、核兵器の禁止と廃絶を願い、勇気を持って声を上げてきたとりわけ広島、長崎の被爆者に向けられたものだと思います。この平和賞は、すべての政府に一刻も早く核兵器禁止条約に署名・批准することを求めています。平和国家として歩むことを誓ったはずの日本は、核兵器禁止条約の署名を拒否し平和憲法を変えてしまうことを議論しています。こうした問題について、私たち日本の市民は、真剣に再考を迫られるでしょう」とするコメントを発表しました。</div></div><div><div>ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンの国際運営団体の一つ、ＮＧＯ「ピースボート」は、午後７時半から東京・新宿区で会見を開きました。<br><br>ピースボートは、これまでおよそ１７０人の被爆者のとともに世界１００か国余りを回り、核兵器がもたらす悲惨さを訴えてきました。<br><br>ピースボートの吉岡達也共同代表は「この瞬間を迎えられたことを光栄に思うとともに感動しています。ＩＣＡＮの平和賞受賞は、筆舌しがたい体験を語り続けた広島や長崎の人の証言があったからこそだと思います」と話しています。</div></div><div><h3>「核廃絶」たびたび平和賞に</h3><div>ノーベル平和賞は核軍縮に向けた取り組みをたびたび評価してきました。<br><br>昭和４９年には「核を持たず、作らず、持ち込ませず」という非核三原則を宣言し、アメリカなど５か国以外の核兵器保有を禁止するＮＰＴ＝核拡散防止条約に署名した佐藤栄作元総理大臣が平和に貢献したとして、日本人として初めて受賞しました。<br><br>昭和６０年、ＩＰＰＮＷ＝「核戦争防止国際医師会議」が世界の人々に核戦争がもたらす壊滅的な被害について権威ある情報を提供したとして受賞し、平成７年には核兵器廃絶を訴えた物理学者のアインシュタインらの宣言に基づく国際的な科学者の集まり、「パグウォッシュ会議」と、会議の創設者で会長を務めていたジョゼフ・ロートブラット氏が受賞しました。<br><br>１０年後の平成１７年には、核査察などを通して核兵器の拡散防止に取り組むＩＡＥＡ＝「国際原子力機関」と、事務局長を務めていたモハメド・エルバラダイ氏が受賞しています。<br><br>そして、平成２１年、アメリカのオバマ大統領はチェコの首都プラハで「唯一、核兵器を使用したアメリカは核のない平和で安全な世界を目指して主導的な役割を担いたい」と演説し、この年のノーベル平和賞を受賞しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171006%2Fk10011170511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 21:31:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞 ＩＣＡＮ フィン事務局長「被爆者 重要な役割」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/k10011170761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル平和賞 ＩＣＡＮ フィン事務局長「被爆者 重要な役割」</span><time datetime="2017-10-06T22:41"><span>10月6日</span> <span>22時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/K10011170761_1710062231_1710062241_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞 ＩＣＡＮ フィン事務局長「被爆者 重要な役割」" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル平和賞の受賞が決まったＩＣＡＮ＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」のベアトリス・フィン事務局長は「核兵器禁止条約の採択に向けた活動は被爆者の視点に基づいて行われたもので、重要な役割を果たしてきた」と述べて、広島と長崎の被爆者の活動をたたえました。</div><div>ノーベル平和賞の受賞が決まったＩＣＡＮは６日、スイスのジュネーブで記者会見を行いました。<br><br>この中で、ベアトリス・フィン事務局長は、広島と長崎の被爆者について、「彼らは１９４５年から、たゆまない努力を続け、自身の体験を語ることで、核兵器の問題について人々の認識を呼び起こした。条約の採択に向けた活動は、被爆者の視点に基づいて行われたもので、彼らが条約の交渉において重要な役割を果たしてきた」と述べて、たたえました。<br><br>一方、アメリカのトランプ大統領が、「核兵器なき世界」を訴えたオバマ前政権の政策の全面的な見直しを進めていることなどについて、「アメリカではトランプ大統領に核の使用を決定する権利があるが、彼は専門家の意見を聞こうとしない。トランプ大統領の考え方は不快だ」と述べて、懸念を示しました。<br><br>そして、核・ミサイル開発を進める北朝鮮について、「すべての核実験やミサイルの発射は受け入れられるものではない」と強く非難したうえで、「アメリカと北朝鮮は交渉を通じて平和的な解決を目指すべきだ」と述べて、アメリカと北朝鮮に対し外交的な解決を目指すよう呼びかけました。<br><br>フィン事務局長はさらに、「核保有国や核の傘の下にある国々は非保有国に対し、核を持ってはならないと主張してきたが、核兵器禁止条約は、核保有国の国々にも行動すべきだと促している」と述べ、核保有国こそが核兵器廃絶に向けた取り組みを主導していくべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171006%2Fk10011170761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 22:41:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海・関東 ７日朝にかけ非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/k10011170421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東海・関東 ７日朝にかけ非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2017-10-07T00:05"><span>10月7日</span> <span>0時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171006/K10011170421_1710061814_1710061815_01_03.jpg" alt="東海・関東 ７日朝にかけ非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>前線や低気圧の影響で東海と関東を中心に大気の状態が不安定になり、７日朝にかけて、非常に激しい雨が降るおそれがあります。気象庁は、低い土地の浸水などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州の南岸にある前線と低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、東海と関東を中心に大気の状態が不安定になり、雷雨となっているところがあります。<br><br>７日朝にかけて、東海と関東の沿岸部を中心にところによって雷を伴い、１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>７日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで東海で１８０ミリ、伊豆諸島で１５０ミリ、関東で１２０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、低い土地の浸水や川の増水、土砂災害、落雷、竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171006%2Fk10011170421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 00:05:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島県浜通りで震度５弱</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島県浜通りで震度５弱</span><time datetime="2017-10-07T00:35"><span>10月7日</span> <span>0時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170811_1710070002_1710070003_01_02.jpg" alt="福島県浜通りで震度５弱" id="news_image"></div><div></div><div>６日午後１１時５６分ごろ、福島県で震度５弱の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度５弱を観測したのは、福島県楢葉町と川内村です。<br><br>また、震度４の揺れを福島県の福島市や郡山市、いわき市、白河市など、宮城県の名取市、岩沼市など、それに茨城県笠間市、栃木県大田原市など、東北と関東の各地で観測しました。<br><br>また、震度３から１の揺れを、東北や関東甲信越、静岡県の広い範囲で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は福島県沖で震源の深さは５０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは５．９と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「今後の地震活動に注意」</h3><div>地震のメカニズムに詳しい東京大学地震研究所の古村孝志教授は「陸側のプレートと海側のプレートとの境界で起きた地震と見られる。地震の規模が比較的大きかったことに加え、震源がおよそ５０キロと深く、陸地に近かったために、広い範囲で揺れが観測されたと見られる。この地域は、もともと地震活動が活発な地域で、６日夕方にも地震が発生するなど、最近は活動が活発に見える。今後、大きな地震につながるかはわからないが、念のため、今後の地震活動に注意してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>福島で震度５弱以上 ことし２月以来</h3><div>福島県で震度５弱以上の揺れを観測したのは、ことし２月２８日に福島県沖を震源とするマグニチュード５.７の地震で、福島県相馬市や楢葉町などで震度５弱を観測して以来です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 00:35:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊豆諸島 三宅村と御蔵島村で記録的大雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>伊豆諸島 三宅村と御蔵島村で記録的大雨</span><time datetime="2017-10-07T03:30"><span>10月7日</span> <span>3時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170971_1710070341_1710070343_01_03.jpg" alt="伊豆諸島 三宅村と御蔵島村で記録的大雨" id="news_image"></div><div>前線と低気圧の影響で、伊豆諸島には７日未明から発達した雨雲がかかり、三宅村と御蔵島村では１時間におよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は、「記録的短時間大雨情報」を発表しました。土砂災害や低い土地の浸水などに厳重に警戒してください。</div><div>気象庁によりますと、本州の南岸にある前線と低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで関東と東海で大気の状態が不安定になり、７日未明からは伊豆諸島に発達した雨雲が次々と流れ込んでいます。<br><br>気象庁のレーダーによる解析で、伊豆諸島の三宅村付近では午前３時までの１時間に、御蔵島村付近では午前２時半までの１時間にいずれもおよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は、災害の危険が迫っているとして「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br>これまでの雨で、三宅村と御蔵島村では土砂災害の危険性が非常に高まり自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br>伊豆諸島では、このあと数時間、局地的に雷を伴い、１時間に８０ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 03:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>