<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>石垣島で２年半前に紛失したカメラ 見つかった台湾で受け取る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180427/k10011420441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>石垣島で２年半前に紛失したカメラ 見つかった台湾で受け取る</span><time datetime="2018-04-27T17:59"><span>4月27日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180427/K10011420441_1804271829_1804271841_01_02.jpg" alt="石垣島で２年半前に紛失したカメラ 見つかった台湾で受け取る" id="news_image"></div><div></div><div>２年半前に沖縄県の石垣島で、日本の女子大学生がダイビング中になくしたデジタルカメラが、２３０キロ以上離れた台湾東部の浜辺で見つかり、カメラを受け取りに台湾を訪れた女子大学生は「今回の奇跡で台湾との縁を感じた」と感謝の気持ちを伝えました。</div><div>台湾東部・宜蘭で先月、浜辺を清掃していた地元の児童が、防水ケースに入ったデジタルカメラを見つけ、ＳＮＳを通じて持ち主を探したところ、東京都内の大学に通う椿原世梨奈さんが、２年半前に２３０キロ以上離れた沖縄県の石垣島でダイビング中になくしたものだったことがわかりました。<br><br>椿原さんは２７日、カメラを見つけた児童が通う台湾の小学校を訪れ、児童たちはカメラを見つけた時の状況を人形劇で再現して椿原さんを歓迎しました。<br><br>カメラを受け取った椿原さんは感謝の言葉を述べたうえで、「今回の奇跡で台湾との縁を感じた。将来、日台友好の懸け橋になりたい」と話していました。<br><br>カメラを見つけた男子児童は「思い出の詰まったカメラを返せてとてもよかったです」と話していました。<br><br>また、椿原さんは「カメラが戻ってきたことより、台湾の人たちとこうした絆を持てたことがいちばんうれしい。忘れられない出来事になりました」と話していました。<br><br>台湾では、カメラが黒潮の流れとは反対方向の石垣島から台湾にどのように流れてきたのかなど大きな話題になっていて、２７日も大勢のメディアが取材に訪れていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＮＳで拡散 １日余りで持ち主見つかる</h3><div>台湾東部の浜辺で見つかったデジタルカメラは、東京都内の大学に通う椿原世梨奈さんが２０１５年に大学の入学祝いとして両親から贈られたものでした。<br><br>椿原さんの両親はともにカメラマンで、母親のかず代さんは「大学での思い出をしっかり撮ってもらいたくて、カメラをプレゼントしました」と当時を振り返っています。<br><br>かず代さんはダイビングが好きな椿原さんが海の中の写真を撮りたいと言っていたことから、デジタルカメラを防水ケースに入れて贈り、椿原さんはダイビングの際にカメラを持って潜り、撮影していたということです。<br><br>しかし、２０１５年９月、沖縄県の石垣島で一緒に潜っていた友人のボンベの酸素がなくなり、急いで一緒に浮上した際にカメラを手放してしまいました。両親からプレゼントされて半年ほどでカメラをなくしたことで、椿原さんはショックを受けていたということです。<br><br>カメラがなくなり、およそ２年半たった先月２７日、台湾東部・宜蘭で浜辺を清掃していた地元の小学５年の児童が防水ケースに入ったデジタルカメラを見つけました。<br><br>防水ケースは貝や海藻などで厚く覆われ、児童の担任の先生が持ち主を見つけるため防水ケースからカメラを取り出したところ、損傷はなく、わずかに電池が残っていて電源も入る状態でした。<br><br>カメラの中には９００枚以上の画像が記録されていて、最後の日付は２０１５年９月７日で、沖縄県・石垣島の町並みやダイビング中に撮影したと見られる海中の様子が写されていました。<br><br>担任の先生は持ち主を探すため、ＳＮＳのフェイスブックに画像の一部を掲載したところ、その書き込みは瞬く間に日本や台湾のユーザー１万人以上に拡散されました。そして、フェイスブックに掲載されてわずか１日余りで、持ち主が椿原さんだったことが判明したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180427%2Fk10011420441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 17:59:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北首脳による共同宣言「パンムンジョム宣言」 全文日本語訳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南北首脳による共同宣言「パンムンジョム宣言」 全文日本語訳</span><time datetime="2018-04-28T00:38"><span>4月28日</span> <span>0時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421301_1804280037_1804280038_01_02.jpg" alt="南北首脳による共同宣言「パンムンジョム宣言」 全文日本語訳" id="news_image"></div><div></div><div>２７日、南北首脳会談を行った韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が署名した共同宣言、「パンムンジョム（板門店）宣言」の全文日本語訳を掲載しました。</div><div>大韓民国のムン・ジェイン大統領と朝鮮民主主義人民共和国のキム・ジョンウン国務委員長は、平和と繁栄、統一を願うすべての同胞のいちずな願いを込めて、朝鮮半島で歴史的な転換が起きている意味深い時期である２０１８年４月２７日に、パンムンジョムの「平和の家」で、南北首脳会談を行った。<br><br>両首脳は、朝鮮半島にもはや戦争はなく、新たな平和の時代が開かれたことを８０００万のわが同胞と全世界に厳粛に宣言した。<br><br>両首脳は、冷戦の産物である長年の分断と対決を一日も早く終息させ、民族的和解と平和繁栄の新しい時代を果敢につくり出し、南北関係をより積極的に改善し発展させなければならないという確固たる意志を込めて、歴史の地、パンムンジョムで次のように宣言した。<br><br>１．南と北は、南北関係の全面的で画期的な改善と発展を成し遂げ、途絶えた民族の血脈をつないで共同繁栄と自主統一の未来を早めていく。<br><br>南北関係を改善して発展させることは、すべての同胞のいちずな望みであり、これ以上先送りできない時代の切迫した要求だ。<br><br>（１）南と北は、わが民族の運命はわれわれがみずから決定するという民族自主の原則を確認し、すでに採択された南北宣言とすべての合意などを徹底的に履行し、関係改善と発展の転換的局面を切り開いていくことにした。<br><br>（２）南と北は、高官級会談をはじめとする各分野の対話と協議を早い時期に開催して、首脳会談で合意された問題に取り組むための積極的な対策を立てていくことにした。<br><br>（３）南と北は、当局間協議を緊密にし、民間交流と協力を円満にすることを保障するため、双方の当局者が常駐する南北共同連絡事務所をケソン（開城）地域に設置することにした。<br><br>（４）南と北は、民族的和解と団結の雰囲気を高めていくために、各界各層の多面的な協力と交流往来と接触を活性化することにした。<br><br>対内的には、６・１５（２０００年６月１５日の南北共同宣言）をはじめ、南と北にとって同じように意義がある日を契機に、当局と国会、政党、地方自治体、民間団体など各界各層が参加する民族共同行事を積極推進して和解と協力の雰囲気を高め、対外的には、２０１８年アジア競技大会をはじめ国際大会に共同で出場して、民族の知恵と才能、団結した姿を全世界に誇示することにした。<br><br>（５）南と北は、民族分断で発生した人道的問題を至急解決するために努力し、南北赤十字会談を開催して離散家族・親戚の再会を含む諸問題を協議し、解決していくことにした。<br><br>さしあたって、来る８・１５（８月１５日）を契機に、離散家族・親戚の再会を進めることにした。<br><br>（６）南と北は、民族経済の均衡的発展と共同繁栄を実現するために、１０・４宣言（２００７年１０月４日の南北共同宣言）で合意された事業を積極推進していき、１次的にトンヘ（東海）線およびキョンウィ（京義）線鉄道と道路を連結し、現代化して活用するための実践的対策を取っていくことにした。<br><br><br>２．南と北は、朝鮮半島で先鋭化した軍事的緊張状態を緩和して、戦争の危険を実質的に解消するため、共同で努力していく。<br><br>（１）南と北は、地上と海上、空中をはじめとするすべての空間で、軍事的緊張と衝突の根源となる相手に対する一切の敵対行為を全面中止することにした。<br><br>さしあたって、５月１日から軍事境界線一帯で拡声器放送とビラ散布を含むすべての敵対行為を中止して、その手段を撤廃し、今後、非武装地帯を実質的な平和地帯とすることにした。<br><br>（２）南と北は、黄海の北方限界線一帯を平和水域にして、偶発的な軍事的衝突を防止し、安全な漁労活動を保障するための実際的な対策を打ち立てていくことにした。<br><br>（３）南と北は、相互協力と交流、往来と接触が活性化することによるさまざまな軍事的保障対策を取ることにした。<br><br>南と北は、双方の間で提起される軍事的な問題を遅滞なく協議解決するために、国防相会談をはじめとする軍事当局者会談を頻繁に開催し、５月中にまず、将官級軍事会談を開くことにした。<br><br><br>３．南と北は、朝鮮半島の恒久的で強固な平和体制構築のために積極協力していく。<br><br>朝鮮半島で非正常な現在の停戦状態を終息させ、確固たる平和体制を樹立するのは、これ以上先送りできない歴史的課題だ。<br><br>（１）南と北は、いかなる形態の武力も互いに使用しないという不可侵合意を再確認して、厳格に遵守していくことにした。<br><br>（２）南と北は、軍事的緊張が解消されて互いの軍事的信頼が実質的に構築されることによって段階的に軍縮を実現していくことにした。<br><br>（３）南と北は、休戦協定締結６５年になることし、終戦を宣言して停戦協定を平和協定に転換し、恒久的で強固な平和体制構築のために、南・北・米の３か国、または南・北・米・中の４か国の協議開催を積極推進することになった。<br><br>（４）南と北は、完全な非核化を通じて、核のない朝鮮半島を実現するという共通の目標を確認した。<br><br>南と北は、北側が取っている主導的な措置は、朝鮮半島の非核化のために非常に大きな意義があり、重大な措置だという認識をともにし、今後それぞれが、みずからの責任と役割を果たすことにした。<br><br>南と北は、朝鮮半島の非核化のための国際社会の支持と協力のために積極努力することにした。<br><br>両首脳は、定期的な会談と直通電話を通じて、民族の重大事を随時、真剣に議論し、信頼を強固にして、南北関係の持続的な発展と朝鮮半島の平和と繁栄、統一に向けたよい流れをさらに拡大していくために、一緒に努力することにした。<br><br>さしあたってムン・ジェイン大統領は、ことし秋にピョンヤンを訪問することにした。<br><br>２０１８年４月２７日<br>パンムンジョム<br><br>大韓民国大統領ムン・ジェイン　朝鮮民主主義人民共和国国務委員会委員長キム・ジョンウン</div></section><section class="module--content"><div><h3>朝鮮半島の平和と繁栄、統一のためのパンムンジョム宣言</h3><div>大韓民国のムン・ジェイン大統領と朝鮮民主主義人民共和国のキム・ジョンウン国務委員長は、平和と繁栄、統一を願うすべての同胞のいちずな願いを込めて、朝鮮半島で歴史的な転換が起きている意味深い時期である２０１８年４月２７日に、パンムンジョムの「平和の家」で、南北首脳会談を行った。<br><br>両首脳は、朝鮮半島にもはや戦争はなく、新たな平和の時代が開かれたことを８０００万のわが同胞と全世界に厳粛に宣言した。<br><br>両首脳は、冷戦の産物である長年の分断と対決を一日も早く終息させ、民族的和解と平和繁栄の新しい時代を果敢につくり出し、南北関係をより積極的に改善し発展させなければならないという確固たる意志を込めて、歴史の地、パンムンジョムで次のように宣言した。<br><br>１．南と北は、南北関係の全面的で画期的な改善と発展を成し遂げ、途絶えた民族の血脈をつないで共同繁栄と自主統一の未来を早めていく。<br><br>南北関係を改善して発展させることは、すべての同胞のいちずな望みであり、これ以上先送りできない時代の切迫した要求だ。<br><br>（１）南と北は、わが民族の運命はわれわれがみずから決定するという民族自主の原則を確認し、すでに採択された南北宣言とすべての合意などを徹底的に履行し、関係改善と発展の転換的局面を切り開いていくことにした。<br><br>（２）南と北は、高官級会談をはじめとする各分野の対話と協議を早い時期に開催して、首脳会談で合意された問題に取り組むための積極的な対策を立てていくことにした。<br><br>（３）南と北は、当局間協議を緊密にし、民間交流と協力を円満にすることを保障するため、双方の当局者が常駐する南北共同連絡事務所をケソン（開城）地域に設置することにした。<br><br>（４）南と北は、民族的和解と団結の雰囲気を高めていくために、各界各層の多面的な協力と交流往来と接触を活性化することにした。<br><br>対内的には、６・１５（２０００年６月１５日の南北共同宣言）をはじめ、南と北にとって同じように意義がある日を契機に、当局と国会、政党、地方自治体、民間団体など各界各層が参加する民族共同行事を積極推進して和解と協力の雰囲気を高め、対外的には、２０１８年アジア競技大会をはじめ国際大会に共同で出場して、民族の知恵と才能、団結した姿を全世界に誇示することにした。<br><br>（５）南と北は、民族分断で発生した人道的問題を至急解決するために努力し、南北赤十字会談を開催して離散家族・親戚の再会を含む諸問題を協議し、解決していくことにした。<br><br>さしあたって、来る８・１５（８月１５日）を契機に、離散家族・親戚の再会を進めることにした。<br><br>（６）南と北は、民族経済の均衡的発展と共同繁栄を実現するために、１０・４宣言（２００７年１０月４日の南北共同宣言）で合意された事業を積極推進していき、１次的にトンヘ（東海）線およびキョンウィ（京義）線鉄道と道路を連結し、現代化して活用するための実践的対策を取っていくことにした。<br><br><br>２．南と北は、朝鮮半島で先鋭化した軍事的緊張状態を緩和して、戦争の危険を実質的に解消するため、共同で努力していく。<br><br>（１）南と北は、地上と海上、空中をはじめとするすべての空間で、軍事的緊張と衝突の根源となる相手に対する一切の敵対行為を全面中止することにした。<br><br>さしあたって、５月１日から軍事境界線一帯で拡声器放送とビラ散布を含むすべての敵対行為を中止して、その手段を撤廃し、今後、非武装地帯を実質的な平和地帯とすることにした。<br><br>（２）南と北は、黄海の北方限界線一帯を平和水域にして、偶発的な軍事的衝突を防止し、安全な漁労活動を保障するための実際的な対策を打ち立てていくことにした。<br><br>（３）南と北は、相互協力と交流、往来と接触が活性化することによるさまざまな軍事的保障対策を取ることにした。<br><br>南と北は、双方の間で提起される軍事的な問題を遅滞なく協議解決するために、国防相会談をはじめとする軍事当局者会談を頻繁に開催し、５月中にまず、将官級軍事会談を開くことにした。<br><br><br>３．南と北は、朝鮮半島の恒久的で強固な平和体制構築のために積極協力していく。<br><br>朝鮮半島で非正常な現在の停戦状態を終息させ、確固たる平和体制を樹立するのは、これ以上先送りできない歴史的課題だ。<br><br>（１）南と北は、いかなる形態の武力も互いに使用しないという不可侵合意を再確認して、厳格に遵守していくことにした。<br><br>（２）南と北は、軍事的緊張が解消されて互いの軍事的信頼が実質的に構築されることによって段階的に軍縮を実現していくことにした。<br><br>（３）南と北は、休戦協定締結６５年になることし、終戦を宣言して停戦協定を平和協定に転換し、恒久的で強固な平和体制構築のために、南・北・米の３か国、または南・北・米・中の４か国の協議開催を積極推進することになった。<br><br>（４）南と北は、完全な非核化を通じて、核のない朝鮮半島を実現するという共通の目標を確認した。<br><br>南と北は、北側が取っている主導的な措置は、朝鮮半島の非核化のために非常に大きな意義があり、重大な措置だという認識をともにし、今後それぞれが、みずからの責任と役割を果たすことにした。<br><br>南と北は、朝鮮半島の非核化のための国際社会の支持と協力のために積極努力することにした。<br><br>両首脳は、定期的な会談と直通電話を通じて、民族の重大事を随時、真剣に議論し、信頼を強固にして、南北関係の持続的な発展と朝鮮半島の平和と繁栄、統一に向けたよい流れをさらに拡大していくために、一緒に努力することにした。<br><br>さしあたってムン・ジェイン大統領は、ことし秋にピョンヤンを訪問することにした。<br><br>２０１８年４月２７日<br>パンムンジョム<br><br>大韓民国大統領ムン・ジェイン　朝鮮民主主義人民共和国国務委員会委員長キム・ジョンウン</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 00:38:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春の褒章 夢枕獏さんや羽生結弦さんなどが受章</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>春の褒章 夢枕獏さんや羽生結弦さんなどが受章</span><time datetime="2018-04-28T05:17"><span>4月28日</span> <span>5時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421331_1804280516_1804280517_01_03.jpg" alt="春の褒章 夢枕獏さんや羽生結弦さんなどが受章" id="news_image"></div><div>長年にわたって、その道一筋に打ち込んできた人や、芸術やスポーツの分野で功績のあった人などに贈られる「春の褒章」の受章者が発表され、小説家の夢枕獏さんや、ピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート男子シングルで連覇を果たした羽生結弦さんら、６９３人と２２の団体が受章することになりました。また、女性の受章者が２１１人と、これまでで最も多くなりました。</div><div>ことしの「春の褒章」を受章するのは、人命救助活動で功績のあった人や団体に贈られる紅綬褒章が６人、ボランティア活動で功績のあった人や団体に贈られる緑綬褒章が１９人と２２団体、長年にわたってその道一筋に打ち込んできた人に贈られる黄綬褒章が１７１人、芸術や文化、スポーツ、それに学術研究の分野で功績のあった人に贈られる紫綬褒章が２８人、公共の仕事で顕著な功績があった人に贈られる藍綬褒章が４６９人です。<br><br>また、女性の受章者は２１１人で、今の制度になった平成１５年秋以降で最も多くなりました。<br><br>このうち、紫綬褒章では、平安京を舞台に陰陽師・安倍晴明の活躍を描いた伝奇小説や山岳小説で知られる小説家の夢枕獏さんや、東京大学名誉教授で、政治史の分野で関係者から直接話を聞き取り、記録としてまとめるオーラル・ヒストリーなどで業績をあげた御厨貴さんらが受章します。<br><br>さらに、ピョンチャンオリンピックで金メダルを獲得したフィギュアスケートの羽生結弦さん、スピードスケートの小平奈緒さん、高木菜那さん、高木美帆さん、佐藤綾乃さん、菊池彩花さんが受章しました。<br>フィギュアスケート男子シングルで連覇を果たした羽生結弦さんは、平成２６年の「春の褒章」に続いて、２回目の受章となります。<br><br>また、ピョンチャンパラリンピックで金メダルを獲得したアルペンスキーの村岡桃佳さん、クロスカントリースキーの新田佳浩さん、スノーボードの成田緑夢さんも紫綬褒章を受章しました。<br><br>「春の褒章」の受章者は、来月１５日に皇居で天皇陛下からお言葉を受けることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小説家 夢枕獏さん</h3><div>紫綬褒章を受章する小説家の夢枕獏さんは、神奈川県小田原出身の６７歳。中学生の頃から小説を書き始め、大学を卒業後、同人誌に発表した作品がＳＦ専門の文芸誌に掲載され、デビューしました。<br><br>ＳＦや伝奇小説を得意とし、「魔獣狩り」や「闇狩り師」シリーズなどで人気を集めたほか、平安京を舞台に安倍晴明が占術を駆使して事件を解決する「陰陽師」シリーズは、漫画や映画となるなど、ブームのきっかけとなりました。<br><br>平成１０年には、ヒマラヤでの孤独な男のドラマを描いた「神々の山嶺」で柴田錬三郎賞を受賞しています。<br><br>夢枕さんは、受章について「大衆文芸作家のような気持ちでやってきましたので、自分が対象になったことにびっくりしました。大変ありがたいことで、喜んでいます」と述べたうえで、「のんきに浮かれていてはいけないぞという思いと背中合わせです。受章がゴールとは考えていないので、これまでと同じペースで仕事をやっていきます」と今後について話していました。</div></div><div><h3>東京大学名誉教授 御厨貴さん</h3><div>紫綬褒章を受章する東京大学名誉教授の御厨貴さんは、東京出身の６７歳。昭和５０年に東京大学法学部を卒業したあと、東京都立大学の教授や政策研究大学院大学の教授のほか、東京大学先端科学技術研究センターの教授などを歴任しました。<br><br>御厨さんは、日本政治外交史や公共政策学の分野を研究し、関係者から直接話を聞き取って記録にまとめるオーラル・ヒストリーと呼ばれる手法を駆使して、戦中戦後の政治史の研究を歴史学の水準にまで高めた業績が評価されました。<br><br>御厨さんは、受章について「研究は自分自身で進めていくもので、本当に鉱脈を掘り当てているのかどうかは、自分ではわからず、今回の受章で、間違っていなかったんだぞと言われたことがいちばんうれしいです。現代のことを明治や大正の頃のように研究するのは難しいですが、オーラル・ヒストリーの手法を使って、できるかぎり客観的に分析できるよう、今後ともやっていきたいです」と話しています。</div></div><div><h3>フィギュアスケート 羽生結弦さん</h3><div>羽生結弦選手は、ピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート男子シングルで６６年ぶりの連覇を果たしました。<br>紫綬褒章を受章するのは、オリンピックで初めて金メダルを獲得した４年前に続いて２回目です。<br><br>羽生選手は「紫綬褒章を２回頂き、そのような成績を収めることができたと改めて実感している。重みをすごく感じている。今までやってきたこと、４年間頑張ってきたことが金メダルにつながり、自分を誇りに思いながら恥じない生き方をしていかないといけないと思う」と話していました。<br>そのうえで、「受章は光栄なことで、まだまだ現役を続ける中で、さらに自分を磨かないといけない。これからも自分らしく一生懸命スケートに取り組みたい」と話し、さらにレベルアップを誓っていました。</div></div><div><h3>スピードスケート 小平奈緒さん</h3><div>紫綬褒章を受章する小平奈緒選手は、ピョンチャンオリンピック、スピードスケートの女子５００メートルで、日本の女子として初めてとなる金メダルを獲得し、１０００メートルでも銀メダルを獲得しました。<br><br>小平選手は「ピョンチャンオリンピックの結果が紫綬褒章という評価につながったと思うが、これからどういう人生を送るかが求められる。これを機に、気を引き締めて、いろいろな人たちの心を響かせる存在になるとともに、子どもたちに大きな希望や夢を届けられるよう、次の目標に向けて頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>スピードスケート 高木菜那さん</h3><div>紫綬褒章を受章する高木菜那選手は、ピョンチャンオリンピック、スピードスケートの女子団体パシュートと女子マススタートの２種目で金メダルを獲得しました。<br><br>高木選手は「受章できたことに驚きはあるが、皆の力で取った金メダルが評価されたと思っている。これからの１年１年、自分の限界にチャレンジして、人として、選手として、成長できるように頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>スピードスケート 高木美帆さん</h3><div>紫綬褒章を受章する高木美帆選手は、ピョンチャンオリンピックのスピードスケート女子団体パシュートで金メダルに輝くなど、３つのメダルを獲得しました。<br><br>高木選手は「大変光栄で、たくさんの方の支えがあったおかげで受章できた。感謝の気持ちでいっぱいで、これから、この章に恥じぬよう、さらに価値のあるものにしないといけないと感じていて、身が引き締まる思いだ」と話していました。</div></div><div><h3>スピードスケート 佐藤綾乃さん</h3><div>紫綬褒章を受章する佐藤綾乃選手は、ピョンチャンオリンピックのスピードスケート女子団体パシュートで金メダルを獲得しました。<br><br>佐藤選手は「輝かしい章をいただいて、驚いているが、パシュートメンバーをはじめ、たくさんの人にサポートをいただいたおかげで取れた章だと思っている。これから章に恥じないよう自分に言い聞かせて頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>スピードスケート 菊池彩花さん</h3><div>紫綬褒章を受章する菊池彩花さんは、ピョンチャンオリンピック、スピードスケート女子団体パシュートのメンバーとして金メダル獲得に貢献し、大会後、現役を引退し、指導者の道に進むことになりました。<br><br>菊池選手は「光栄に思う。金メダルを獲得するまでには長い年月をかけてたくさんの方に関わっていただいた。これから指導者としての基礎を学び、今後、スケート界の発展のためにできることをやっていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 05:17:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界的人気グループ ＡＢＢＡ 35年ぶりに新曲収録を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界的人気グループ ＡＢＢＡ 35年ぶりに新曲収録を発表</span><time datetime="2018-04-28T05:37"><span>4月28日</span> <span>5時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421441_1804280537_1804280537_01_02.jpg" alt="世界的人気グループ ＡＢＢＡ 35年ぶりに新曲収録を発表" id="news_image"></div><div></div><div>「ダンシング・クイーン」などの世界的なヒット曲で知られるポップグループ、ＡＢＢＡが、３５年ぶりに新曲を収録したことを発表し、ファンの間で大きな注目を集めています。</div><div>スウェーデンの男女４人組のポップグループのＡＢＢＡは、１９７２年から１０年間の活動期間中に、「ダンシング・クイーン」や「マンマ・ミーア」などのヒット曲を相次いで発表し、３億７０００万枚以上のレコードを売り上げ、今も世界で根強い人気を保っています。<br><br>ＡＢＢＡは２７日、グループの公式ウェブページで、３５年ぶりに新曲２曲を収録したと発表しました。<br><br>新曲の発売日などは明らかにされていませんが、このうちの１曲は、ことし１２月にアメリカのＮＢＣとイギリスのＢＢＣの特別番組で披露される予定だということです。<br><br>新曲の収録について、メンバーは声明で、「３５年の時を経て、また一緒にレコーディングスタジオに入れば、楽しいに違いないと感じた。まるで時間が止まったままで、短い休暇をとっただけのようだった。最高に楽しかった」と述べています。<br><br>発表を受けて、グループの公式ウェブサイトには、ファンから「夢がかなった」とか、「世界は明るいニュースを待っていた」といった１万３０００件以上の書き込みが寄せられ、大きな注目を集めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 05:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型連休 前半始まる 空の便きょう混雑ピーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大型連休 前半始まる 空の便きょう混雑ピーク</span><time datetime="2018-04-28T06:26"><span>4月28日</span> <span>6時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421531_1804280614_1804280615_01_03.jpg" alt="大型連休 前半始まる 空の便きょう混雑ピーク" id="news_image"></div><div></div><div>２８日から大型連休の前半が始まります。各交通機関や高速道路ではふるさとや行楽地に向かう人たちの下りの混雑が始まり、国内の空の便は２８日が混雑のピークになる見通しです。</div><div>航空各社によりますと、東京や大阪から各地に向かう国内の空の便の下りのピークは２８日になる見通しで、全日空や日本航空では予約率が９０％を超えています。<br><br>来月１日と２日の平日に休みを取って、まとまった連休を使って旅行などに行く人が、２８日から飛行機で遠出するケースが多いとみられるということです。<br><br>新幹線の混雑のピークは連休後半の来月３日ですが、混雑は２８日から始まり、東海道・山陽新幹線や東北・北海道新幹線、秋田新幹線、北陸新幹線の指定席は、午前中の下りの列車に満席が相次いでいます。<br><br>日本道路交通情報センターによりますと、高速道路の下り線は午前６時の時点で、東名阪自動車道で三重県の鈴鹿インターチェンジ付近を先頭に１１キロ、東名高速道路で神奈川県の大和トンネル付近を先頭に４キロの渋滞などとなっていて、午前中を中心に各地で混雑する見通しです。<br><br>高速道路各社によりますと、下り線の主な渋滞の予想は、午前８時ごろに関越自動車道で埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に１５キロ、名神高速道路で愛知県の尾西バス停付近を先頭に２０キロ、午前１０時ごろに常磐自動車道で茨城県の友部ジャンクション付近を先頭に１５キロなどとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 06:26:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>瀬取り監視でオーストラリア・カナダ軍機が日本に派遣へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>瀬取り監視でオーストラリア・カナダ軍機が日本に派遣へ</span><time datetime="2018-04-28T06:27"><span>4月28日</span> <span>6時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421371_1804280625_1804280627_01_03.jpg" alt="瀬取り監視でオーストラリア・カナダ軍機が日本に派遣へ" id="news_image"></div><div>北朝鮮の船舶による、いわゆる「瀬取り」を監視するため、オーストラリア軍とカナダ軍の哨戒機が沖縄のアメリカ軍嘉手納基地に派遣されることが、防衛省関係者への取材でわかりました。アメリカ軍が中心となって北朝鮮の非核化に向けて圧力をかけ続ける狙いがありますが、日本を拠点に各国の部隊が活動するのは極めて異例です。</div><div>国連の安保理決議に反して北朝鮮の船舶と外国の船舶が洋上で物資を積み替える、いわゆる「瀬取り」をめぐっては、海上自衛隊が艦艇や哨戒機を出して東シナ海周辺で監視を続けています。<br><br>防衛省関係者によりますと、瀬取りを監視するため、オーストラリア軍とカナダ軍の哨戒機が沖縄のアメリカ軍嘉手納基地に近く派遣される見通しになったということです。<br><br>アメリカ軍が中心となってこれらの哨戒機の運用を調整することになっていて、海上自衛隊も情報共有など連携を図るということです。<br><br>北朝鮮の瀬取りについては、今月、神奈川県のアメリカ軍横須賀基地に入港したイギリス軍のフリゲート艦が監視にあたることも明らかになっていて、各国の部隊は、朝鮮戦争に伴う国連軍地位協定に基づき、日本国内のアメリカ軍基地を使用するということです。<br><br>今回の活動には、アメリカ軍が中心となって北朝鮮の非核化に向けて圧力をかけ続ける狙いがありますが、日本を拠点に各国の部隊が活動するのは極めて異例です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 06:27:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省 海自護衛艦で戦闘機発着可能か調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>防衛省 海自護衛艦で戦闘機発着可能か調査</span><time datetime="2018-04-28T06:52"><span>4月28日</span> <span>6時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421351_1804280650_1804280652_01_03.jpg" alt="防衛省 海自護衛艦で戦闘機発着可能か調査" id="news_image"></div><div>空母のような甲板を持つ海上自衛隊の最大の護衛艦について、防衛省が、戦闘機の発着が可能かどうか外部に依頼して調査を行い、改修の方法などを確認していたことがわかりました。防衛省は、あくまでも調査研究が目的で、空母への改修を具体的に検討したものではないとしています。</div><div>この調査は、空母のような甲板を持つ海上自衛隊の最大の護衛艦「いずも」と「かが」で、最新鋭のステルス戦闘機、Ｆ３５Ｂの運用が可能かどうか調べるため、防衛省が去年４月、民間の造船会社に依頼したもので、２７日、結果が公表されました。<br><br>それによりますと、Ｆ３５Ｂを発着させるために、護衛艦の甲板や管制設備など、どこを改修する必要があるかを調べ、そのための費用や期間などの見積もりが示されたということです。<br><br>また、調査では、運用の具体例として、アメリカ軍のＦ３５Ｂが共同訓練やトラブルなどで発着する場合を想定したということで、防衛省は今後、ありうる状況を考えたとしています。<br><br>調査結果の中には護衛艦を空母に改修するための技術の情報も含まれますが、防衛省は、今回はあくまでも調査研究が目的で、空母への改修を具体的に検討したものではないとしています。<br><br>政府は、憲法上の制約によって攻撃型の空母の保有は許されないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421351_1804280643_1804280652_01_04.jpg" alt=""><div>この調査は、空母のような甲板を持つ海上自衛隊の最大の護衛艦「いずも」と「かが」で、最新鋭のステルス戦闘機、Ｆ３５Ｂの運用が可能かどうか調べるため、防衛省が去年４月、民間の造船会社に依頼したもので、２７日、結果が公表されました。<br><br>それによりますと、Ｆ３５Ｂを発着させるために、護衛艦の甲板や管制設備など、どこを改修する必要があるかを調べ、そのための費用や期間などの見積もりが示されたということです。<br><br>また、調査では、運用の具体例として、アメリカ軍のＦ３５Ｂが共同訓練やトラブルなどで発着する場合を想定したということで、防衛省は今後、ありうる状況を考えたとしています。<br><br>調査結果の中には護衛艦を空母に改修するための技術の情報も含まれますが、防衛省は、今回はあくまでも調査研究が目的で、空母への改修を具体的に検討したものではないとしています。<br><br>政府は、憲法上の制約によって攻撃型の空母の保有は許されないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 06:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>