<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ政権 対北朝鮮で経済制裁に重点 方針説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010962941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ政権 対北朝鮮で経済制裁に重点 方針説明</span><time datetime="2017-04-27T12:08"><span>4月27日</span> <span>12時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010962941_1704271207_1704271208_01_03.jpg" alt="トランプ政権 対北朝鮮で経済制裁に重点 方針説明" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ホワイトハウスで上院議員全員を対象に、核とミサイルの開発を加速させる北朝鮮への対応について説明する異例の会合を開き、トランプ政権としては、経済制裁に重点を置くとともに、外交努力を通して北朝鮮への圧力を強め、核・ミサイルの開発計画を断念させるという方針を説明しました。</div><div>トランプ大統領は２６日、ホワイトハウスで上院議員全員を対象に北朝鮮への対応について、説明する異例の会合を開き、ティラーソン国務長官やマティス国防長官、それにコーツ国家情報長官らが今後の方針を示しました。<br><br>アメリカ政府高官によりますと、非公開のこの会合では、北朝鮮の脅威が新たな段階に達し、アメリカや同盟国の日本、韓国にとって深刻な状況になっているという分析や、トランプ政権が取り得る対応の選択肢について、説明が行われたということです。<br><br>この高官は「これまでは、外交努力を最優先にしてきた。これからは、経済的な対応に力を入れていく。同時に、軍事的な準備も続ける」と述べ、トランプ政権としては、経済制裁に重点を置くとともに、外交努力を通して、北朝鮮への圧力を強め、核・ミサイルの開発計画を断念させるという方針を説明しました。<br><br>北朝鮮への対応をめぐり、トランプ政権は、今月２８日には、国連の安全保障理事会で、ティラーソン長官が議長を務めて閣僚級の会合を開き、北朝鮮への制裁の強化に向けて結束を図りたい考えで、国際的な包囲網を築くことで、圧力を一段と強めようとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010962941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 12:08:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 北朝鮮への抑止力確保は重要 米の姿勢評価</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010963061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>官房長官 北朝鮮への抑止力確保は重要 米の姿勢評価</span><time datetime="2017-04-27T13:01"><span>4月27日</span> <span>13時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010963061_1704271238_1704271301_01_02.jpg" alt="官房長官 北朝鮮への抑止力確保は重要 米の姿勢評価" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は２７日午前の記者会見で、アメリカ太平洋軍の司令官が、空母カール・ビンソンの艦載機が２時間で朝鮮半島に到達できると明らかにしたことに関連し、北朝鮮への抑止力の確保は極めて重要だとして、トランプ政権の姿勢を評価する考えを重ねて示しました。</div><div>アメリカ太平洋軍のハリス司令官は２６日、議会下院の公聴会で、空母カール・ビンソンが沖縄の東の海域から今後北上を続けるとしたうえで、現時点で、空母の艦載機は２時間で朝鮮半島に到達できると明らかにしました。<br><br>これに関連して、菅官房長官は２７日午前の記者会見で、「米軍の運用に関してはコメントを控えたいと思うが、常に日米で緊密な連携をとっていることは事実であり、安全保障環境が極めて厳しさを増す中、米国の抑止力を確保することは極めて重要だ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「米国が『あらゆる選択肢がテーブルの上にある』としていることは、政府として歓迎している」と述べ、トランプ政権が武力行使も排除しない姿勢を示していることを評価する考えを重ねて示しました。<br><br>さらに菅官房長官は、アメリカが北朝鮮への圧力を強めていることについて、「わが国は、対話と圧力、行動対行動を北朝鮮政策の基本に置いている。日米同盟の抑止力、対処力を、日米や日米韓で緊密に連携して高めることが極めて大事だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010963061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 13:01:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>囲碁の趙治勲名誉名人 史上初の１５００勝達成</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010963221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>囲碁の趙治勲名誉名人 史上初の１５００勝達成</span><time datetime="2017-04-27T15:16"><span>4月27日</span> <span>15時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010963221_1704271513_1704271516_01_02.jpg" alt="囲碁の趙治勲名誉名人 史上初の１５００勝達成" id="news_image"></div><div></div><div>囲碁で歴代最多のタイトル獲得記録を持つ、趙治勲名誉名人（６０）が、２７日に行われた対局に勝利し、史上初めてとなる通算１５００勝を達成しました。</div><div>趙治勲名誉名人は、２７日に東京の日本棋院で行われたマスターズカップの対局で片岡聡九段を破りました。<br><br>趙名誉名人は、公式戦の通算の勝ち数が歴代の棋士の中で最も多く、昭和４３年に当時の最年少記録の１１歳９か月でプロ棋士となってからの勝ち数がこれで１５００勝となりました。<br>通算の勝ち数は、将棋では亡くなった大山康晴十五世名人の１４３３勝が最も多く、趙名誉名人の１５００勝は、将棋を合わせても史上初めての快挙となります。<br><br>趙名誉名人は、デビュー後すぐに活躍を見せ、昭和５８年には、棋聖・名人・本因坊の三大タイトルを同時に保有する「大三冠」を初めて達成し、これまでに獲得したタイトル数も７４と歴代最多です。<br>また、去年１１月には国内最強の囲碁の人工知能とハンディーなしの三番勝負を行い、２勝１敗と勝ち越したことでも話題となりました。<br><br>趙名誉名人は「きのうよりはあした強くなるという気持ちでやってきました。ほかにできることはないので、できることならずっと碁を続けていきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010963221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 15:16:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小型クロマグロの漁獲量 年間の上限超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010963331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小型クロマグロの漁獲量 年間の上限超える</span><time datetime="2017-04-27T16:46"><span>4月27日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010963331_1704271701_1704271701_01_03.jpg" alt="小型クロマグロの漁獲量 年間の上限超える" id="news_image"></div><div>資源の枯渇が懸念されている太平洋クロマグロについて、水産庁は、国内でとれた重さ３０キロ未満の小型マグロの量が２７日の時点で４００８トンに達し、国際的な取り決めで日本に割り当てられている年間の上限を超えたと発表しました。これは、漁獲量の上限が設けられたおととし以降初めてで、クロマグロの世界最大の消費国である日本の資源管理のずさんさが問われることになります。</div><div>太平洋クロマグロは、資源の枯渇が懸念されていることから、日本は、国際的な取り決めで重さ３０キロ未満の小型マグロの漁獲量が年間４００７トンまでに制限されています。<br><br>これについて水産庁は、２７日の時点で漁獲量が４００８トンに達し、上限を超えたと発表しました。<br><br>これは、漁獲量の制限が設けられたおととし以降初めてで、水産庁は長崎県や三重県など９つの県で、違反操業や漁獲量の報告漏れが相次いだことなどが大きな要因だとしています。<br><br>太平洋クロマグロの漁の期間は６月まで続くうえ、地域ごとに配分された上限に達していない青森県などでは、今後漁獲量がさらに増える見通しで、今回上限を超えた分は、次の１年間に認められる上限から差し引かれることになります。<br><br>水産庁によりますと、国内のマグロの供給量に占める小型クロマグロの量は１％程度にとどまるため、食卓への影響は限られるということですが、クロマグロの世界最大の消費国である日本は、漁業資源の管理のずさんさを国際的に問われることになります。<br><br>水産庁では、来年から罰則を伴う規制を導入して、資源管理を強化することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010963331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 16:46:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>７年前も講習会で雪崩 注意喚起も内容は見直されず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010963271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>７年前も講習会で雪崩 注意喚起も内容は見直されず</span><time datetime="2017-04-27T16:47"><span>4月27日</span> <span>16時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010963271_1704271636_1704271647_01_02.jpg" alt="７年前も講習会で雪崩 注意喚起も内容は見直されず" id="news_image"></div><div>栃木県那須町で、登山訓練の講習中に高校生らが雪崩に巻き込まれ８人が死亡した事故で、７年前の講習会でも生徒が雪崩に巻き込まれ、当時、引率した教員の間で注意喚起が行われたものの、その後の講習会の内容は特に見直されなかったことが教員などへの取材でわかりました。県は、過去の事故の教訓が生かされていないと見て、引き継ぎが十分だったのか調べることにしています。</div><div>先月２７日の朝、栃木県那須町の茶臼岳で、登山訓練の講習中だった７つの高校の山岳部の生徒らが雪崩に巻き込まれ、生徒ら８人が死亡、４０人がけがをし、警察は業務上過失致死傷の疑いで調べています。<br><br>７年前の同じ講習会でも、今回の雪崩が起きた場所の近くにある郭公沢で雪崩が起き、生徒が巻き込まれていたことがわかっていますが、当時参加した教員の間で雪崩への注意喚起が行われたものの、よくとし以降、講習会の内容や開催場所は、特に見直されなかったことが教員などへの取材でわかりました。<br>また、この事故の報告は、県の教育委員会には行われませんでした。<br><br>当時、引率した教員の１人は「参加した教員が集まり、注意喚起があり、生徒にも周知した。県の教育委員会への報告は責任者の教員が行ったと思っていた」と話しています。<br><br>県が設置した事故の検証委員会は、過去の事故の教訓が生かされていないと見て、報告や引き継ぎが十分だったのか調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>７年前の引率教員 初めて証言</h3><div>７年前の登山訓練の講習会で生徒を引率していた教員が当時の状況を初めて証言しました。<br><br>７年前の雪崩は、講習会の２日目の昼ごろ、栃木県那須町の茶臼岳の郭公沢付近で発生しました。<br><br>雪の上での歩行訓練や、滑落に備える訓練などを班ごとに行っていて、雪崩に巻き込まれたということです。<br><br>その時の状況について、この教員は「無線を通じて『雪崩があった』と連絡があり、緊迫した状況になった。けが人はいなかったが、１０人ほどの生徒が巻き込まれ、顔まで雪に埋まった生徒がいたり、ピッケルなどの装備が流されたりした」と話しました。<br><br>また、その後の対応について、「教員どうしで集まって、雪崩があったという報告と、注意喚起が行われた。参加した生徒たちにも雪崩に気をつけようと改めて注意した」と話しました。<br><br>しかし、事故の報告は県の教育委員会には行われず、よくとし以降の講習会の内容や開催場所は特に見直されませんでした。<br><br>男性は「県の教育委員会への報告は責任者の教員が行ったと思っていた」と述べました。一方で、雪崩の教訓から訓練内容を変えるべきだったかについては、「それまでも雪崩に対する注意喚起は十分やってきたので、過去に雪崩があったからといって、訓練内容をどう変えるべきかわからない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010963271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 16:47:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度６弱以上の激しい揺れの確率 最新予測地図を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010963241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震度６弱以上の激しい揺れの確率 最新予測地図を公表</span><time datetime="2017-04-27T17:08"><span>4月27日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010963241_1704271620_1704271708_01_02.jpg" alt="震度６弱以上の激しい揺れの確率 最新予測地図を公表" id="news_image"></div><div></div><div>今後３０年以内に震度６弱以上の激しい揺れに襲われる確率を示した、最新の全国の予測地図が２７日に公表されました。関東や太平洋側で引き続き確率が高くなっているほか、活断層の評価の見直しに伴い、中国地方の一部で前回より確率が上がりました。</div><div>政府の地震調査委員会は、全国の活断層や海溝型の巨大地震に関する最新の研究成果などに基づき、今後３０年以内に震度６弱以上の激しい揺れに襲われる確率を推計し、全国地震動予測地図として公表しています。<br><br>２７日に公表された、ことしの予測によりますと、首都直下地震や南海トラフの巨大地震などが想定されている関東地方や太平洋側で、引き続き確率が高くなっていて、千葉市が８５％と最も高く、次いで横浜市と水戸市が８１％、高知市が７４％、静岡市が６９％、北海道浦河町が６５％、大阪市が５６％、東京・新宿区の東京都庁が４７％、名古屋市が４６％などとなっています。<br><br>これは去年６月に公表された前回の予測と比べて、関東ではほぼ同じですが、太平洋側では１ポイント上がったところが多くなっています。<br>一方、中国地方では、去年、活断層の評価が見直されたことから、各地で前回の予測より確率が上がり、このうち山口県山陽小野田市は１７．１％と、前回より３．６ポイント上がり、全国で最も上昇率が高くなりました。<br><br>地震調査委員会の平田直委員長は「震度６弱以上の揺れを伴う地震が起きると、耐震化されていない建物は倒壊などの被害が出るおそれがあるので、予測地図を参考に耐震補強を進めるとともに、家具の配置を工夫したり固定したりして、被害が出ないような対策を進めてほしい」と話しています。<br><br>全国地震動予測地図は、地震調査研究推進本部のホームページで見ることができます。<br>http://www.jishin.go.jp/main/</div></section><section class="module--content"><div><h3>地震動予測地図の見方</h3><div>全国地震動予測地図は、１月１日の時点で、今後３０年以内に震度６弱以上の激しい揺れに襲われる確率を計算していて、確率が高い場所ほど赤色が濃くなり、低い場所は黄色で示されます。<br><br>例えば、確率が３％だと、おおむね１０００年の間に１回程度、６％では５００年に１回程度、２６％であれば１００年に１回程度、震度６弱以上の激しい揺れに襲われることを示しています。<br><br>特に、四国から関東にかけての太平洋側や、北海道の太平洋側では赤色が濃く、広い範囲で２６％以上の高い確率となっています。<br>これについて地震調査委員会は、千島海溝や日本海溝、それに南海トラフなどのプレート境界を震源とする巨大地震が数十年から百年程度の間隔で繰り返し発生しているためだと説明しています。<br>特に南海トラフでは、これまで１００年前後の間隔で繰り返し巨大地震が発生し、前回の地震からすでに７０年余りが経過していることから、西日本の太平洋側の地域で確率が非常に高くなっています。<br><br>一方、確率が低くなっている地域が安全というわけではありません。<br>黄色で示されている日本海側の地域でも、昭和５８年の日本海中部地震や、平成１７年の福岡県西方沖地震、平成１９年の能登半島地震、それに去年１０月に鳥取県中部で起きたマグニチュード６．６の地震などが発生し、激しい揺れに襲われました。<br>また、熊本市は、去年１月１日からの３０年以内の確率は７．６％でしたが、その３か月余りあとに一連の熊本地震が発生しました。<br><br>さらに、国内では、活断層の調査が十分に行われていない場所があるほか、まだ知られていない活断層がある可能性があります。<br>平成１６年の新潟県中越地震や、平成２０年の岩手・宮城内陸地震は、それまで知られていなかった活断層がずれ動いて起きたと見られています。<br><br>地震調査委員会の平田直委員長は「予測地図は、日本中のどこでも“強い揺れに見舞われない場所はない”ということを示していて、自分の住む場所の確率が低くても安全だとは思わないでほしい。住宅の耐震化や家具の固定などの対策をふだんから進めてほしい」と話しています。<br><br>地図は、地震調査研究推進本部のホームページで見られるほか、防災科学技術研究所の地震ハザードステーションでは予測地図を拡大できるため、自分の住む地域をより詳しく確認することができます。</div></div><div><h3>激しい揺れの可能性やタイプも地点ごとに公表</h3><div>地震調査委員会は今回から、激しい揺れをもたらす地震がどこで起こる可能性が高いかや、どんなタイプが考えられるかなどについて、地点ごとに公表を始めました。<br><br>今回公表されたのは、東京や大阪、名古屋など全国の６つの地点で、いずれも震度６弱の激しい揺れをもたらす可能性を見てみますと、東京・新宿区の東京都庁では、陸の岩盤の下に海側から沈み込んでいるフィリピン海プレートの内部で起きる地震が３４％と最も高くなっています。<br>次いで、マグニチュード８から９クラスの南海トラフ巨大地震で２２．８％となっています。<br>また、大阪市役所と名古屋市役所では、いずれも南海トラフ巨大地震が最も可能性が高く、大阪市役所が６９．６％、名古屋市役所が８９．３％となっています。<br><br>一方、札幌市役所と熊本市役所、それに鳥取市役所では、いずれも「すでに知られていて地震調査委員会が評価している活断層を除く、陸のプレート内の浅いところで起きる地震」が３０％から５０％前後と最も高くなっていますが、このうち熊本市役所では、これに次いで、去年の熊本地震を引き起こしたと考えられている、布田川断層帯と日奈久断層帯で起きる地震が２１．４％となっています。<br><br>地震調査委員会の平田直委員長は「自分の住んでいる場所でどういった種類の地震に気をつける必要があるかを知ってほしい。また、自治体は地域防災計画の作成にあたり、想定する地震を選ぶ際の参考にしてほしい」と話しています。<br><br>この６つの地点以外の場所については、来月末をめどに防災科学技術研究所の地震ハザードステーションで公開される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010963241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 17:08:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>８人死亡雪崩事故起きるまでの経緯 詳細明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010963411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>８人死亡雪崩事故起きるまでの経緯 詳細明らかに</span><time datetime="2017-04-27T17:33"><span>4月27日</span> <span>17時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>栃木県那須町で登山の訓練中に高校生らが雪崩に巻き込まれ、８人が死亡した事故から、２７日で１か月です。雪崩事故が起きるまで、どのような経緯があったのか、県による教員への聞き取り調査や生徒などへの独自の取材で、詳細が明らかになりました。</div><div>先月２７日は、午前中に茶臼岳への登山を行う予定でした。しかし、当日の午前５時ごろ、教員らが起床した際、１５センチほどの積雪を確認。午前６時から６時半の間に登山経験が豊富な３人の教員が話し合って、登山を中止し、代わりに雪をかき分けて進むラッセル訓練を行うことを決めました。<br>教員の１人は、安全と判断した根拠として、「風が弱く、１５センチほどの積雪で、樹林帯の尾根なら雪崩の危険はないと思った」と話しています。<br><br>そして、午前７時半に集合し、訓練の実施を決めた教員３人がほかの教員に、ラッセル訓練への変更や雪崩の危険箇所などを説明しました。訓練を周知されたときの状況について、複数の生徒や教員はＮＨＫの取材に対し、「朝の段階で積雪もかなりあり、本当にやるのかという声も上がっていた」と証言しています。<br><br>そして、午前８時前には５つの班に分かれて訓練が始まりました。この際、教員は生徒たちに雪崩の危険箇所には近づかないよう説明したということです。<br><br>先頭の１班は、大田原高校の生徒１２人と教員２人の合わせて１４人で、ゲレンデのふもとから尾根の方向に登り始めました。２班以降も続々と出発しました。１班は後続の班と徐々に距離を離し、３０分ほどで尾根に到達し、一度休憩をとりました。その際、引率教員の１人は、雪崩の危険性を調べるため、生徒らに雪を掘らせて、雪の層に緩みがないか状態を確認させたと、県の調査に対して答えています。<br><br>その後、１班は樹林帯を抜け、樹木がまばらなところに到達します。教員の１人は「視界は前方からふもとまでよく見えた。風もほとんどなかった」と証言しています。<br><br>教員の１人は県の調査に対し、斜面が急になることなどから、引き返すかどうか考えたタイミングが２回あったと答えています。このとき生徒からは「天狗の岩」と呼ばれる岩まで進みたいという声が上がり、教員は雪の状態や天候から大丈夫だろうと判断し、岩まで行って引き返すことにしたということです。<br><br>その直後、午前８時半ごろに雪崩が発生。１班から４班までが巻き込まれ、中には２メートルほど雪に埋まった生徒もいました。各班を引率していた教員は、本部となっているふもとの旅館に無線で何度も呼びかけましたが、応答がなく、５班の教員が旅館まで降りて、警察に通報しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「あらかじめ引き返すライン設定を」</h3><div>今回の事故で、犠牲者が出た班を引率していた教員の１人が「途中で引き返そうと考えたが、天候の状況から進めると判断した」と県の調査に対して話していることについて、登山の際の安全管理に詳しい静岡大学の村越真教授は、「部活動は正規の教育活動ではないが、引率する以上、教員には子どもの安全を守る義務があり、途中でやめるべきだった」と指摘しています。<br>そのうえで、「雪崩の危険は斜面の傾斜や雪の量からある程度判断できるので、あらかじめ『ここまでで引き返す』というラインを設定しておく必要があったのではないか」としています。<br><br>さらに「現場の教員１人１人の責任とすべきではなく、教育現場全体で考えていく必要がある」と述べています。<br>また、学校の部活動での登山の在り方については、「プロの登山家が引率するわけではない以上、教員や生徒のスキルを見ながら、通常の登山よりもリスクに対して慎重に行われるべきだ。山の魅力とリスクが裏腹であることを教えながら進める必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010963411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 17:33:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>