<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ロシア軍爆撃機 日本の領空を侵犯 太平洋上空</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011962001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア軍爆撃機 日本の領空を侵犯 太平洋上空</span><time datetime="2019-06-20T16:06"><span>6月20日</span> <span>16時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011962001_1906201634_1906201635_01_02.jpg" alt="ロシア軍爆撃機 日本の領空を侵犯 太平洋上空" id="news_image"></div><div></div><div>20日午前、太平洋の上空でロシア軍の爆撃機が日本の領空を２回にわたって侵犯しました。ロシア機やロシア機とみられる軍用機が日本の領空を侵犯したのは、４年前の平成27年９月以来です。</div><div>防衛省によりますと、20日午前、沖縄県の南大東島の沖合で、ロシア軍のＴＵ95爆撃機２機が日本の領空を侵犯しました。<br><br>航空自衛隊の戦闘機がスクランブル＝緊急発進して無線で警告を行い、２分46秒後に領空を出ました。<br><br>その後、爆撃機は日本の南の海上を北上し午前10時22分ごろには、このうちの１機が、東京の八丈島の沖合で再び領空を侵犯しました。<br><br>このときも航空自衛隊の戦闘機が無線で警告を行い、１分56秒後に領空から出たということです。<br><br>ロシア機やロシア機とみられる軍用機が日本の領空を侵犯したのは、４年前の平成27年９月以来で、防衛省が飛行の目的を分析するとともに、警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最近のロシア機の領空侵犯</h3><div>最近では４年前の平成27年９月に北海道根室半島沖の上空でロシア機と見られる１機が日本の領空を侵犯しました。<br><br>このため航空自衛隊の戦闘機がスクランブル＝緊急発進をして無線で呼びかけたところ16秒後に領空の外に出たため警告射撃は実施しませんでした。<br><br>また、６年前の平成25年８月には、ロシアの爆撃機２機が福岡県沖の日本の領空を侵犯しています。</div></div><div><div>領空侵犯のおそれがあるとして航空自衛隊は昨年度、999回のスクランブル＝緊急発進を行いましたが、このうちロシア機に対するスクランブルは343回と全体の34％を占め、中国機の638回に次いで２番目に多くなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011962001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 16:06:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>習主席とキム委員長が会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011962021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>習主席とキム委員長が会談</span><time datetime="2019-06-20T17:00"><span>6月20日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011962021_1906201631_1906201700_01_02.jpg" alt="習主席とキム委員長が会談" id="news_image"></div><div></div><div>国営の中国中央テレビは、北朝鮮を訪問している習近平国家主席が20日午後、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談したと伝えました。会談の内容は明らかになっていませんが、双方は朝鮮半島情勢について意見を交わしたとみられ、焦点の核問題などでどのような立場を示すのか注目されます。</div><div>中国の習近平国家主席は、20日から２日間の日程で北朝鮮を訪問していて、昼前にピョンヤンの空港に到着しました。<br><br>習主席の訪朝は、2013年の就任以来初めてで、中国の最高指導者としては14年ぶりとなります。<br><br>国営の中国中央テレビによりますと、空港ではキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長みずからが出迎えて歓迎式典が行われ、大勢の群衆が集まる中、習主席は北朝鮮の楽団による国歌の演奏などで歓迎を受けたということです。<br><br>また、午後には習主席とキム委員長が会談を行ったということです。<br><br>会談の内容は明らかになっていませんが、両国の国交から70年の節目を迎える中朝関係の強化や朝鮮半島情勢について意見を交わしたとみられ、焦点の核問題について双方がどのような立場を示すのか注目されます。<br><br>習主席としては、来週のＧ20大阪サミットを前に北朝鮮を訪問し、キム委員長と会談することで、貿易問題などをめぐって対立するアメリカに対し、北朝鮮への影響力を示すねらいもあるとみられます。<br><br>一方、北朝鮮としても、２回目の米朝首脳会談が物別れに終わる中、最大の後ろ盾である中国との結束を示すことで、アメリカとの今後の交渉に備え、足場を固めたい思惑もあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「中国から説明受けたい」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「わが国としては重大な関心を持って情報収集、分析に努めており、中国からしかるべき説明を受けたいと思っている」と述べました。<br><br>また、記者団が、安倍総理大臣が目指す日朝首脳会談や拉致問題の解決への影響を質問したのに対し、菅官房長官は「日朝首脳会談は何ら決まっておらず、今回の中朝首脳会談の影響などについて予断することは差し控えたい。拉致問題の解決には、わが国自身が主体的に取り組むことが重要であり、ご家族もご高齢となる中、１日も早い解決に向けあらゆるチャンスを逃すことなく全力で取り組んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011962021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 17:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男はこのルートで逃げた 警察が阻止できなかったわけは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男はこのルートで逃げた 警察が阻止できなかったわけは</span><time datetime="2019-06-20T17:11"><span>6月20日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961431_1906201621_1906201623_01_02.jpg" alt="男はこのルートで逃げた 警察が阻止できなかったわけは" id="news_image"></div><div></div><div>小林誠容疑者（43）が逃走したのは19日の午後１時半ごろでした。傷害などの罪で実刑判決が確定した小林容疑者を収容するため、午後１時ごろ、横浜地検の職員５人と警察官２人の合わせて７人が神奈川県愛川町田代にある自宅アパートを訪れました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>警察官 私服で拳銃なし 逃走を阻止できず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961431_1906201302_1906201305_01_03.jpg" alt=""><div>警察などによりますと、このとき小林容疑者は「お前らだましたな」などと大声で叫んで収容に応じず、さらに「準備するから出て行け」などと大声をあげたということです。<br><br>その直後に台所から包丁を取り出して外に出て、脅すように包丁を見せつけたり、振り回したりしながら、近くの駐車場に止めてあった車で逃げたということです。警察官は警棒は持っていたものの拳銃は携帯しておらず、その場では阻止することができなかったとしています。</div></div><div><h3>相模原市内の国道 横浜方面に</h3><div>警察が行方を捜査したところ、４時間余りたった午後５時40分ごろ、逃走した車が相模原市内の国道を走っているのを警察官が目撃していました。<br><br>午後５時55分ごろにも、相模原市南区にある量販店の駐車場で、小林容疑者とみられる男が車に乗り込む姿を警察官が目撃しています。</div></div><div><h3>横浜町田ＩＣから東名に乗ったか</h3><div>このあと、横浜町田インターチェンジから東名高速道路に乗ったとみられ、午後６時すぎには、大和トンネル付近を名古屋方面に走っているのが確認されました。<br><br>その後、高速道路を降りたとみられ、午後６時45分ごろには、自宅から11キロほど離れた厚木市妻田南にあるコンビニエンスストアの防犯カメラに上下黒っぽい服を着た小林容疑者の姿が写っていました。<br><br>逃走した際は、白のＴシャツを着てハーフパンツを履いていたため、着替えて可能性があります。</div></div><div><h3>アパートから７キロに車 容疑者の姿なし</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961431_1906201013_1906201129_01_02.jpg" alt=""><div>そして、20日午前０時前に、そのコンビニエンスストアから約２キロ、自宅からは約７キロ離れた厚木市三田の小林容疑者の知り合いが住むアパートの駐車スペースで車が見つかりましたが、小林容疑者の姿はありませんでした。<br><br>アパートの住民によりますと、車が止められたのは、19日午後９時以降とみられるということです。</div></div><div><h3>横浜地検 逃走明らかにしたのは３時間後</h3><div>一方、横浜地検が小林容疑者が逃走したことを明らかにしたのは、発生からおよそ３時間がたった19日午後４時半すぎで、横浜地検の竹内寛志次席検事は「遅くなったことを申し訳なく思っている。検証してこのようなことがないようにしていきたい」としています。</div></div><div><h3>逃走 過去にもこんなケースが</h3><div>検察庁の職員が、保釈が取り消された受刑者の収容に向かったものの逃走されるケースはこれまでにも起きています。<br><br>去年２月、千葉県館山市で覚醒剤事件で保釈が取り消された男を函館地検が収容しようとした際に、男が薬物依存のリハビリ施設から逃走しました。男は２日後に自分で施設に戻り、警察に身柄を確保されました。<br><br>また、平成17年には、岡山市で覚醒剤取締法違反の罪に問われ保釈を取り消された男が、収容のために自宅を訪れた岡山地検の職員をモデルガンで脅して逃げ、３日後に公務執行妨害の疑いで警察に逮捕されています。</div></div><div><h3>増える保釈と保釈後の再犯</h3><div>裁判所が保釈を認めるケースは最近、増える傾向にあります。保釈は、被告が起訴された後、裁判が終わるまでの間に身柄の拘束を解く制度です。<br><br>被告や弁護士から保釈を請求されると、裁判所が検察からも意見を聞き、認めるかどうか判断します。<br><br>裁判所は、保釈を判断する際、被告の健康状態や家族の事情など弁護側が主張する「被告の権利」と、検察側が主張する「逃亡や証拠隠滅のおそれ」とを比べ、被告の権利を重視すべきだと判断すれば保釈を認めます。<br><br>最高裁判所の司法統計によりますと、裁判所が保釈を認めた割合「保釈率」は、10年前の平成21年が15.6％だったのに対し、去年は32.5％と、２倍以上に増えています。<br><br>保釈が増えている背景には、10年前の裁判員制度の導入をきっかけにした裁判所の姿勢の変化があります。<br><br>被告にも裁判の準備が十分できるように保釈を認める傾向が強まっています。この傾向は裁判員裁判の対象の事件にとどまらず、すべての刑事事件に広がっていて、裁判所が証拠隠滅のおそれなどについて抽象的ではなく、具体的に判断するように姿勢を変化させているといえます。<br><br>一方、保釈された被告が何らかの事件を起こすケースも増えています。<br><br>法務省の犯罪白書によりますと、保釈後に被告が何らかの事件を起こしたとして再び起訴された被告は、おととしで246人に上り、この10年で２倍以上に増えています。<br><br>日本の刑事訴訟法では、保釈するかどうか判断する際の基準に“再犯”のおそれは含まれていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 17:11:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャンスはまだある 五輪観戦チケット</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チャンスはまだある 五輪観戦チケット</span><time datetime="2019-06-20T17:19"><span>6月20日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961771_1906201711_1906201715_01_02.jpg" alt="チャンスはまだある 五輪観戦チケット" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピックの観戦チケット。抽せんの結果が発表されました。「１枚も当たらなかった」という方も多いと思います。でも、悲観するのはまだ早い！この後も買えるチャンスがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>次のチャンスは</h3><div>まず、ことし秋以降に公式販売サイトで、今度は先着順で売り出されます。<br><br>次に、来年春以降にはインターネットを使わずに都内に設置予定の販売所で売りに出されます。<br><br>さらに、チケットを購入したものの観戦に行けなくなった人が正規のルートで売りに出せる「公式リセールサービス」、いわゆる再販売が来年春に始まる予定で、定価で売買されます。<br><br>このサービスは公式販売サイトの中だけで行われ、チケットを売りたい人が出品し、買いたい人が購入を申し込む仕組みで、チケットは定価で売買されます。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961771_1906201712_1906201715_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>旅行会社の観戦ツアーも</h3><div>また、単純な観戦チケット以外にもチケットの種類があります。<br><br>会場内のラウンジでの食事などといった特別なサービスがついている「ホスピタリティパッケージ」と呼ばれるチケットが今回の販売サイトとは別の特設サイトで販売されるほか、宿泊や交通手段がセットになった「観戦ツアー」が、東京大会のスポンサーであるＪＴＢ、近畿日本ツーリスト、東武トップツアーズの３つの旅行会社から販売されることになっていて、ＪＴＢと近畿日本ツーリストではすでに申し込みが始まっています。</div></div><div><h3>パラリンピック 観戦チケットは</h3><div>一方、東京パラリンピックの観戦チケットは最初の販売がオリンピックと同様に抽せん販売となる見通しで、ことし８月ごろに申し込みが始まる予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 17:19:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走事件 包丁で脅しながら車乗り込む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011962401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走事件 包丁で脅しながら車乗り込む</span><time datetime="2019-06-20T19:01"><span>6月20日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011962401_1906201853_1906201901_01_02.jpg" alt="逃走事件 包丁で脅しながら車乗り込む" id="news_image"></div><div></div><div>19日、神奈川県愛川町で傷害などの罪で実刑が確定した男が包丁を持って逃走した事件で、男が収容のために自宅を訪れた検察庁の職員らに「準備するから出て行け」などと大声を上げたあと、包丁を取り出していたことが捜査関係者への取材で分かりました。職員らを脅すように包丁を見せながら逃走したということで、警察が行方を捜査しています。</div><div>19日午後１時ごろ、神奈川県愛川町田代にある小林誠容疑者（43）の自宅を検察庁の職員５人と警察官２人が訪れ収容しようとしたところ、男は包丁を持ち出して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>捜査関係者によりますと、検察庁の職員らが訪ねた際、小林容疑者は「お前らだましたな」などと大声で叫んで収容に応じず、さらに「準備するから出て行け」などと大声を上げたということです。<br><br>その直後に部屋の台所から包丁を取り出して外に出て、脅すように包丁を見せつけたり、振り回したりしながら近くの駐車場に止めてあった車で逃げたということです。<br><br>現場にいた警察官は警棒を持っていたものの拳銃は携帯していなかったということです。<br><br>その後、厚木市内で見つかった車の中に包丁は残されておらず、警察は刃物を持ったまま逃走を続けている疑いもあるとみて、公務執行妨害の疑いで全国に指名手配して行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011962401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 19:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀 黒田総裁「ちゅうちょなく追加緩和策強化」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011962491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀 黒田総裁「ちゅうちょなく追加緩和策強化」</span><time datetime="2019-06-20T19:16"><span>6月20日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011962491_1906201905_1906201916_01_02.jpg" alt="日銀 黒田総裁「ちゅうちょなく追加緩和策強化」" id="news_image"></div><div></div><div>世界経済の減速懸念からアメリカやヨーロッパで金融緩和策の拡大が議論される中、日銀の黒田総裁は20日の会見で、日銀としても国内の景気や物価の状況に変化が生じた場合は、ちゅうちょなく金融緩和策を強化するという姿勢を強調しました。</div><div>日銀の黒田総裁は20日の金融政策決定会合のあとの記者会見で、米中の貿易摩擦の影響などで「世界経済の下方リスクが強まっている」と述べ、これまでよりも慎重な景気認識を示しました。<br><br>一方、今回の会合に先立って、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は景気が減速する可能性が高まれば、利下げも辞さないという姿勢に転換しました。<br><br>これについて黒田総裁は「他国の中央銀行の政策が金融市場に影響を及ぼすこともある。その点を注意深く確認しながら国内の物価上昇の勢いが損なわれるようなことになれば、ちゅうちょなく追加緩和を検討する」と述べ、景気や物価の状況に変化が生じたならば、アメリカと同様、金融緩和策を強化するという姿勢を強調しました。<br><br>米中の貿易摩擦など世界経済が減速するリスクも指摘される中、ヨーロッパやオーストラリアも金融緩和の方向に向かおうとしています。<br><br>金融市場で日銀の金融緩和策がほかの国に比べて不十分だと受け止められれば、円高が進み、景気に悪影響が及ぶという懸念もあり、今後、日銀の判断が問われる可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世界は再び金融緩和へ</h3><div>世界各国で金融政策の方向がいま大きく変わろうとしています。<br><br>リーマンショックから10年余りがたって、アメリカでは景気の回復が際立ち、中央銀行にあたるＦＲＢは金利を引き上げ、金融政策の引き締めを進めていました。<br><br>ヨーロッパでも大規模な金融緩和策を去年で終え、利上げの準備に入っていました。<br><br>ところが、エスカレートする米中の貿易摩擦が世界経済に暗い影を落とします。<br><br>その影響もあって中国経済の減速も鮮明になりました。<br><br>世界各国で企業の生産や投資の勢いにかげりが見え始め、先行きに懸念が広がりました。<br><br>このため、欧米の中央銀行は引き締めの路線を転換し、再び金融政策を緩和する方向にかじを切り始めています。<br><br>たとえば、アメリカのＦＲＢは３年半前から続けてきた金利の引き上げをことしに入って停止。<br><br>今月19日の会合では、景気の減速を食い止めるため利下げも辞さないという姿勢に転換しました。<br><br>ヨーロッパ中央銀行もドラギ総裁が18日の講演で、政策金利の引き下げなど再び金融緩和の路線にかじを切る考えを明らかにしました。<br><br>さらに、オーストラリアでもおよそ３年ぶりに金利を引き下げるなど、世界の主要な国々の中央銀行が金融政策を緩和する方向に向かおうとしています。</div></div><div><h3>緩和しないと円高に</h3><div>世界中がいっせいに金融緩和に向かうと円高が進む可能性があります。<br><br>仮にアメリカやヨーロッパで利下げが行われると金利が下がるドルやユーロを売って、ほかの通貨を買う動きがでやすくなります。<br><br>その結果、釣り合いが取れていたシーソーが急に傾くように円高に向かう可能性が否定できないのです。<br><br>実際、2008年のリーマンショックのあと、アメリカのＦＲＢが行った空前の規模の金融緩和は急速な円高をもたらしました。<br><br>さらに、東日本大震災の投機的な円買いも重なって１ドル＝75円台まで円が急騰するなど、歴史的な円高水準が続き輸出企業が打撃を受けました。<br><br>日銀は少なくとも来年春ごろまで今の金融緩和を維持する方針です。<br><br>ただ、アメリカやヨーロッパが再び金融政策を緩和する方向に動くならば、日銀も欧米に追随して追加の金融緩和に踏み切らざるをえないのではないかとみる市場関係者もいます。<br><br>市場では、早ければアメリカは来月にもおよそ10年ぶりに利下げに踏み切るという見方が広がっています。<br><br>日銀の次の金融政策決定会合は来月下旬に控えています。海外の動きをにらみつつ対応が問われる可能性があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011962491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 19:16:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>津波避難 多くの住民が浸水想定域内の施設に 新潟 村上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011962471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>津波避難 多くの住民が浸水想定域内の施設に 新潟 村上</span><time datetime="2019-06-20T19:29"><span>6月20日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011962471_1906201914_1906201929_01_02.jpg" alt="津波避難 多くの住民が浸水想定域内の施設に 新潟 村上" id="news_image"></div><div></div><div>最大で震度６強を観測し、津波注意報が出された今回の地震で、新潟県村上市で住民の多くがあらかじめ指定された高台ではなく、浸水のおそれがある公共施設に避難していた地区があったことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011962471_1906201914_1906201929_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>震源に近く、今回の地震で比較的被害が大きかった村上市北部では、海岸線の近くに集落があり、周囲を山で囲われている地形のため、４つの地区でやむをえず津波で浸水するおそれのある場所に「指定避難所」が設けられています。<br><br>こうした地区では、津波のおそれがある場合、より標高が高い場所にあらかじめ設定された「指定緊急避難場所」に避難することが求められます。<br><br>ところが、ＮＨＫが取材したところ、このうち33世帯85人が暮らす今川地区では、７割を超える住民が浸水のおそれがある指定避難所の「今川集落開発センター」に避難していたことが分かりました。<br><br>村上市の沿岸では、想定される最大クラスの地震があった場合、発生から10分前後で津波が到達するおそれがあるとされていて、大きな揺れを感じた際は、津波に関する気象庁の情報を待たずに最大限の避難行動をとることが求められます。<br><br>これについて、村上市危機管理室は「津波ハザードマップを配布し、『指定避難所』と『指定緊急避難場所』の違いも説明はしていたが、住民に十分浸透していなかった。津波のおそれがある場合は、まず十分な高さがある場所に逃げることを徹底してもらえるよう説明を尽くしていきたい」としています。</div></div><div><h3>避難した住民は</h3><div>浸水想定域にある「指定避難所」に避難した30代女性は「高台に逃げなければいけないことは知っていたが、初めてのことに戸惑い周りの人と一緒に指定避難所に行ってしまった。子どもの命を守るためにも次に大きな地震が来たときは高台の方に避難したい」と話していました。<br><br>また、70代男性は「石段を歩いてあがって高台に行くのは高齢者には厳しい。今回は津波注意報なのでそこまで大きい津波は来ないだろうと思い、避難所に行くことにした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011962471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 19:29:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>