<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関電常務 受領と返却の詳細判明 27件中11件は税務調査後に返却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/k10012113931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電常務 受領と返却の詳細判明 27件中11件は税務調査後に返却</span><time datetime="2019-10-05T05:02"><span>10月5日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/K10012113931_1910050059_1910050502_01_02.jpg" alt="関電常務 受領と返却の詳細判明 27件中11件は税務調査後に返却" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らによる金品受領問題で、総額が最も多かった常務が、おととし福井県高浜町の元助役との間で金品をやり取りした時期の詳細が、関係者への取材でわかりました。金品の半数以上が当日か数日後に返されていた一方、残りは去年の税務調査まで返却されていませんでした。</div><div>関西電力は今月２日に記者会見を開き、経営幹部ら20人が、福井県高浜町の元助役から３億2000万円相当の金品を受け取っていたことを明らかにしました。<br><br>鈴木聡常務が最も多く受け取っていましたが、鈴木常務が原子力事業本部の副本部長だったおととし１年間に、元助役との間で金品のやり取りがあった時期の詳細が、関西電力など複数の関係者への取材でわかりました。<br><br>受け取りは毎月で、合わせて27件に及んでいて、例えば１月の場合、10日に現金500万円を受領し、その日のうちに返していましたが、７日後の17日には再び200万円と金貨５枚を受け取り、当日返却していました。<br><br>27件の金品のうち16件は当日か数日後に返却されていて、受領と返却を繰り返した結果、総額が膨らんでいった状況がうかがえます。<br><br>一方、残りの11件は去年の国税局の税務調査まで返されておらず、翌月の２月に一斉に返却されていました。<br><br>関西電力が一連の金品の受領に組織として対応せず、個人の判断に委ねてきた実態が改めて浮き彫りになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191005%2Fk10012113931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 05:02:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内11社 胃潰瘍などの治療薬「ラニチジン塩酸塩」自主回収</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/k10012113881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内11社 胃潰瘍などの治療薬「ラニチジン塩酸塩」自主回収</span><time datetime="2019-10-05T05:06"><span>10月5日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/K10012113881_1910042258_1910050506_01_02.jpg" alt="国内11社 胃潰瘍などの治療薬「ラニチジン塩酸塩」自主回収" id="news_image"></div><div></div><div>胃潰瘍などの治療薬「ラニチジン塩酸塩」に発がん性物質が含まれている可能性があるとして、薬を製造販売する11のメーカーが自主回収を始めました。厚生労働省によりますとこれまでに健康被害の報告は入っていないということです。</div><div>ラニチジン塩酸塩は胃や十二指腸潰瘍の治療薬で、厚生労働省によりますと、この薬の成分にＮＤＭＡと呼ばれる発がん性物質が含まれている可能性のあることがわかったということです。<br><br>このため薬を製造販売する国内の合わせて11社が自主回収を始めました。<br><br>11社は、▼武田テバファーマ、▼小林化工、▼沢井製薬、▼鶴原製薬、▼東和薬品、▼ニプロ、▼マイラン製薬、▼日本ジェネリック、▼日医工、▼陽進堂、▼グラクソ・スミスクラインです。<br><br>ラニチジン塩酸塩をめぐっては、アメリカやヨーロッパなど海外で発がん性物質が検出されたという報告があり、厚生労働省が先月11社に対して成分の分析を依頼し、その結果、複数の社の原薬からわずかな発がん性物質が検出されたということです。<br><br>厚生労働省によりますと、これまでに服用したことによる健康被害の報告は入っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191005%2Fk10012113881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 05:06:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 「覆面禁止」に反発 警察発砲で14歳少年がけが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/k10012114081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 「覆面禁止」に反発 警察発砲で14歳少年がけが</span><time datetime="2019-10-05T05:07"><span>10月5日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/K10012114081_1910050506_1910050507_01_03.jpg" alt="香港 「覆面禁止」に反発 警察発砲で14歳少年がけが" id="news_image"></div><div>香港では４日、抗議活動に参加する人がマスクなどで顔を隠すことを政府が禁止したことに反発して、夜遅くまで大勢の市民が抗議活動を行い、中国本土に近い住宅街では警察官が実弾を発砲して14歳の少年が脚にけがをしました。５日も午後からデモ行進が呼びかけられるなど反発が強まっています。</div><div>香港の林鄭月娥行政長官は、４日、議会の承認を経ずに、さまざまな規則を設けることができる「緊急状況規則条例」を発動し、抗議活動に参加する際にマスクなどで顔を隠すことを禁止すると発表しました。<br><br>これに反発した市民が夜遅くまで各地で抗議活動を行い、中国本土に近い元朗地区では、日本時間の４日午後10時ごろ、14歳の少年が警察官に拳銃で撃たれました。<br><br>香港メディアによりますと少年は太ももにけがをしていて、病院に運ばれた際には意識はあったということです。<br><br>警察は５日未明になって、警察官が実弾１発を発砲したことを認めるとともに、この警察官が、複数の人に取り囲まれて殴られ、自衛のために発砲したと説明しました。<br><br>また、火炎びんを投げつけられ、逃げる際に弾倉を落とし、回収できなかったことも明らかにしました。<br><br>このほか地下鉄は、若者たちがガラスを割ったり駅の出入り口付近に火をつけたりしたため、全線で運行を取りやめたほか、中国系の銀行や中国寄りと見なされた企業の店舗などでも壁や店内が壊されました。<br><br>若者たちの多くはマスクやゴーグルで顔を隠していましたが、新しい規則が発効した午前零時ごろには、現場からいなくなりました。<br><br>ＳＮＳ上では５日も午後からマスクをつけてデモ行進をしようという呼びかけが行われるなど反発が続いていて、週末を迎え、混乱がさらに拡大する可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マスク禁止で外務省が注意喚起</h3><div>日本の外務省は、香港に滞在しているか、渡航を予定している日本人を対象にした「スポット情報」を更新し、抗議活動に参加する際にマスクなどで顔を隠すことを禁止する規則は、日本人も含めた外国人にも適用されるとして、十分注意するよう呼びかけています。<br><br>そのうえで、この規則に反対する抗議活動が、今後、香港各地に拡大する可能性があるとして、抗議活動が行われている地域や混乱が予想される場所には決して近づかないよう求めています。</div></div><div><h3>マレーシア首相「長官辞任が最善」</h3><div>マレーシアのマハティール首相は４日、首都クアラルンプール近郊で開かれた国際会議に出席し、香港情勢について「林鄭月娥行政長官は、辞任することが最善だ」と述べみずから身を引くことで、今の緊張した状態をやわらげる必要があるという考えを示しました。<br><br>マハティール首相は、林鄭長官について「良心では、市民の主張は正しいと感じているが中国政府に従わざるを得ず、ジレンマに陥っている」と指摘しました。<br><br>また、今後の見通しについて、混乱が長引いた場合、中国が天安門事件のように過酷な手段で幕引きを図る可能性があると指摘し危機感をにじませました。</div></div><div><h3>イギリス外相「状況を悪化させるな」</h3><div>香港政府が議会の承認を経ずに、さまざまな規則を設けることができる条例の発動を決めたことについて、イギリスのラーブ外相は４日、声明を発表し「香港の状況を解決する唯一の方法は政治的な対話だ。当局が、市民の安全を確保することは必要だが、状況を悪化させる事態は避け、緊張を和らげなくてはならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191005%2Fk10012114081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 05:07:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省 インフルエンザのワクチン 前倒し供給を依頼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/k10012113961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省 インフルエンザのワクチン 前倒し供給を依頼</span><time datetime="2019-10-05T06:15"><span>10月5日</span> <span>6時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/K10012113961_1910050613_1910050615_01_03.jpg" alt="厚労省 インフルエンザのワクチン 前倒し供給を依頼" id="news_image"></div><div>ことしは、例年より早く、インフルエンザの患者が増える傾向にあり、２か月ほど早い今月にも流行期に入る可能性があります。このため、厚生労働省は、ワクチンの供給が滞らないよう、製造メーカーなどに供給の前倒しへの協力を求める文書を送りました。</div><div>厚生労働省によりますと、先月29日までの１週間に、全国およそ5000の医療機関から報告されたインフルエンザの患者数は、4543人で、１医療機関当たりでは0.92人となり、この数週間、すでに流行開始の目安となる「１」前後となっています。<br><br>国立感染症研究所は例年より２か月近く早く流行期に入る可能性があるとしていて、厚生労働省はワクチンの供給が滞らないよう、４日、製造メーカーと医療機関に納入する卸売り業者に対し、ワクチンの供給を前倒しするよう協力を求める文書を出しました。<br><br>文書の中では、ワクチンが特定の地域や医療機関に偏らないよう配慮したうえで、在庫を可能なかぎり減らし、医療機関などに速やかに納入できるよう努めてほしいとしています。<br><br>インフルエンザのワクチン接種はすでに始まっていて、厚生労働省は、「流行入りの時期が早まってもワクチンが不足しないよう、協力を求めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191005%2Fk10012113961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 06:15:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 他チームの国歌や応援歌で交流の輪を広げる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/k10012114001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 他チームの国歌や応援歌で交流の輪を広げる</span><time datetime="2019-10-05T07:41"><span>10月5日</span> <span>7時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191005/K10012114001_1910051004_1910051007_01_03.jpg" alt="ラグビーＷ杯 他チームの国歌や応援歌で交流の輪を広げる" id="news_image"></div><div>日本が、強豪国アイルランドに歴史的勝利を納め、盛り上がりを見せるラグビーワールドカップ。ラグビーファンの間では、他国の試合でも国歌や応援歌を歌って、おもてなしや交流の輪を広げていこうという動きが広がっています。</div><div>「スクラムユニゾン」と呼ばれるプロジェクトは、元日本代表キャプテンの廣瀬俊朗さんらの呼びかけで始まりました。<br><br>３日、東京千代田区に設けられたパブリックビューイングの会場では、アイルランド対ロシアの試合前に、プロジェクトのメンバー２人が、集まったラグビーファンにそれぞれの国歌や応援歌を歌おうと呼びかけました。<br><br>会場のスクリーンには、国歌や応援歌の歌詞が映しだされ、日本人と外国から来たファンが肩を組んで一緒に合唱していました。<br><br>プロジェクトのメンバーで音楽家の村田匠さんは「国歌や応援歌は、その国の文化を知る入り口になる。国内で広がってきているという手応えがあり、今後は外国のファンにも呼びかけていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世界のネットで称賛の声</h3><div>ラグビーワールドカップの試合会場などで、日本人のファンが他国の国歌を歌う様子はインターネット上で数多く投稿され、世界中から共感を集めています。<br><br>このうちユーチューブに投稿された動画では、先月16日にウェールズの選手たちが公式練習を行った際に、スタンドに詰めかけた大勢の日本人ファンが、ウェールズの国歌を合唱する様子が紹介されています。<br><br>動画の再生回数は28万回を超えていて、閲覧した外国人からは「日本人はとてもクール」「すばらしい文化、尊敬します」などと称賛の声が寄せられています。</div></div><div><h3>おもてなし サモアの国歌を練習</h3><div>国歌を歌っておもてなしと交流の輪を広げようという対象は、日本が対戦する相手国も例外ではありません。<br><br>東京 府中市のスポーツバーでは４日夜、ラグビーファンが南アフリカとイタリアの試合をテレビで観戦したあと、５日、日本が対戦するサモアの国歌を練習しました。<br><br>店内ではサモアの国歌が流され、集まった人たちが大会のホームページに掲載されている歌詞を見ながら口ずさみ、最後は全員で肩を組んで歌っていました。<br><br>参加した男性は「試合会場に行くので、サモアのファンと一緒に国歌を歌って交流を深めたいです」と話していました。</div></div><div><h3>大会公式ＨＰで国家紹介</h3><div>ラグビーワールドカップの組織委員会も、他国の国歌を歌う「スクラムユニゾン」のプロジェクトに共感し、大会ホ−ムページで参加20チームの国歌や応援歌を紹介しています。<br><br>動画のほか、歌詞カードも掲載されていて、日本人でも歌えるようふりがなが振ってあります。<br><br>組織委員会の担当者は「外国から来たファンとの交流も広がるので、ぜひ多くの人にいろんな国の国歌を覚えて歌ってもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191005%2Fk10012114001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 07:41:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界陸上 男子20キロ競歩 山西が金メダル 五輪代表に内定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/k10012114151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界陸上 男子20キロ競歩 山西が金メダル 五輪代表に内定</span><time datetime="2019-10-05T08:37"><span>10月5日</span> <span>8時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/K10012114151_1910050712_1910050713_01_02.jpg" alt="世界陸上 男子20キロ競歩 山西が金メダル 五輪代表に内定" id="news_image"></div><div></div><div>カタールで開かれている陸上の世界選手権は、男子20キロ競歩が行われ、山西利和選手が優勝し、東京オリンピックの代表に内定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>50キロ競歩に続き、日本勢２つ目の金メダル</h3><div>カタールのドーハで開かれている、陸上の世界選手権の男子20キロ競歩には、日本から、今シーズンのベストタイムが世界１位の山西選手と、世界３位の池田向希選手、世界７位の高橋英輝選手という、いずれもメダルがねらえる３人で出場しました。<br><br>レースは、暑さと湿気を考慮して、現地４日の午後11時半にスタートしました。<br><br>それでも、気温は30度を超え、序盤からスローペースの中、日本の３選手を含む大きな先頭集団で進みました。<br><br>山西選手は、６キロすぎに、前に出た中国の選手を追いかけて集団を抜け出し、７キロすぎからは、この中国の選手をかわしてトップに立ってペースを上げ後続を引き離しました。<br><br>山西選手は、最後までペースを落とすことなく、先頭を１回も譲らずに歩ききり、１時間26分34秒のタイムで優勝しました。<br><br>３位以内で日本選手最上位という日本陸上競技連盟の条件を満たして、東京オリンピックの代表に内定しました。<br><br>男子20キロ競歩で日本選手がメダルを獲得するのは、オリンピックと世界選手権を通じて初めてです。<br><br>また、今大会では男子50キロ競歩に続き、日本勢２つ目の金メダルで、陸上の世界選手権で日本選手が複数の金メダルを獲得するのは初めてです。<br><br>このほか、池田選手が１時間29分２秒で６位、高橋選手は１時間30分４秒で10位でした。</div></div><div><h3>山西利和選手とは</h3><div>陸上男子20キロ競歩の山西利和選手は京都府出身の23歳。<br><br>京都大学から実業団に入って２年目です。<br>高校３年生で出場した世界ユース選手権の１万メートル競歩で優勝、大学に入っても実力を伸ばし、４年生だった去年の日本選手権の20キロ競歩では当時の日本歴代３位となる記録をマークしました。<br><br>さらに、去年８月のアジア大会では銀メダルを獲得、ことし３月の国内大会では今シーズンの世界最高タイムをマークして優勝し世界選手権の代表に選ばれました。<br><br>速いペースのレースにも対応できるスピード能力の高さに、終盤の競り合いを制する力も身につけ、国際陸上競技連盟の最新の世界ランキングは１位です。</div></div><div><h3>山西「世界一ゴールじゃない」</h3><div>山西選手は「うれしい気持ちとほっとしている気持ちがある。ただ、まだ次がある。ここで勝ったことで次に見える景色があると思うので、そこに向かっていきたい」と冷静な表情で話しました。<br><br>また、「勝つだけでは意味がない。世界一がゴールではなく、その先があるので、それが僕のゴールだと思っている。僕のレースを見て誰かが何かを感じてくれれば競技者みょうりに尽きる」と話しました。<br><br>そのうえで、代表に内定した東京オリンピックについては「ほかのオリンピックとは違う意味がある。見て下さる方に何かを感じてもらえればうれしい」と最後まで冷静に話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191005%2Fk10012114151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 08:37:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝実務者協議 両国の立場依然隔たり 非核化迫れるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/k10012114201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝実務者協議 両国の立場依然隔たり 非核化迫れるか</span><time datetime="2019-10-05T10:47"><span>10月5日</span> <span>10時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191005/K10012114201_1910051026_1910051047_01_02.jpg" alt="米朝実務者協議 両国の立場依然隔たり 非核化迫れるか" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカと北朝鮮は、非核化をめぐる実務者協議を、５日、スウェーデンで行います。北朝鮮がＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルの発射を強行する中でも、トランプ政権は対話を優先した形で、挑発行為を続ける北朝鮮に、どこまで非核化を迫れるかが焦点です。</div><div>アメリカと北朝鮮は、スウェーデンの首都ストックホルムで、４日、公式に協議を再開させ、５日には、アメリカのビーガン特別代表と北朝鮮のキム・ミョンギル首席代表が出席して、実務者協議を行う予定です。<br><br>非核化をめぐっては、完全な非核化を訴え、制裁解除を拒むアメリカと、段階的な措置に応じて見返りが必要だ、と主張する北朝鮮との間で立場に隔たりがあり、実務者協議はことし２月以降、７か月行われてきませんでした。<br><br>この間、北朝鮮は、短距離弾道ミサイルの発射を繰り返し、今月２日には、東部ウォンサン（元山）沖の海域から、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルの発射を強行しました。<br><br>アメリカのトランプ大統領は、短距離ミサイルの発射を問題視しない姿勢をとり続け、ＳＬＢＭの発射のあとも、「北朝鮮は話したがっている。われわれは近く彼らと話す」と述べて、圧力強化よりも、対話を優先する姿勢を明確にしています。<br><br>協議では、挑発行為を続け、揺さぶりをかける北朝鮮に、アメリカが譲歩することなく、どこまで非核化を迫れるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191005%2Fk10012114201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 10:47:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>