<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ルノーが態度一変 日産に経営統合要求 両社の関係不安定化も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011892711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ルノーが態度一変 日産に経営統合要求 両社の関係不安定化も</span><time datetime="2019-04-22T21:44"><span>4月22日</span> <span>21時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011892711_1904222147_1904222147_01_02.jpg" alt="ルノーが態度一変 日産に経営統合要求 両社の関係不安定化も" id="news_image"></div><div></div><div>フランスのルノーが、今月、日産自動車に対して経営統合を求めていたことが明らかになりました。統合に反発してきた日産に友好的な姿勢を示していたルノーが態度を一変させた形で、両社の提携関係が、再び不安定になることも予想されます。</div><div>関係者によりますと、ルノーのスナール会長は日産の西川廣人社長に対して今月中旬、両社の経営統合を要求したということです。<br><br>さらにルノー側は、日産の経営への関与を強めたいとして、ルノーのボロレＣＥＯを日産の新しい取締役に就任させることや、ＣＯＯ＝最高執行責任者以上のポストにルノー出身者を就任させる案も伝えたということです。<br><br>両社の提携関係をめぐっては、過去にもルノーの筆頭株主であるフランス政府が経営統合を求めていましたが、日産は、経営の独立性を保ちたいとして反発してきました。<br>ただ、ゴーン前会長の事件のあとは、ルノー側が統合の意向をいったん棚上げする形で両社が今の提携関係を維持することで一致していました。<br><br>こうした中、これまで友好的な姿勢を示していたルノーが態度を一変させたことに対し、日産社内では反発する意見が出ているということです。<br><br>今回のルノー側の要求に対して日産側は回答しておらず、具体的な対応を検討していますが、今後のルノー側の出方次第では両社の提携関係が再び不安定になることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011892711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:44:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロプラ 海だけでなく「山でも検出」 大気中を浮遊か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011892611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マイクロプラ 海だけでなく「山でも検出」 大気中を浮遊か</span><time datetime="2019-04-23T04:08"><span>4月23日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011892611_1904222051_1904230408_01_02.jpg" alt="マイクロプラ 海だけでなく「山でも検出」 大気中を浮遊か" id="news_image"></div><div>生態系への影響が懸念されている微少なプラスチックごみ、「マイクロプラスチック」が、海だけでなく、ヨーロッパの山脈の大気中から検出されました。都市から遠く離れた場所まで浮遊して運ばれたとみられています。</div><div>「マイクロプラスチック」はプラスチックごみが細かく砕かれたもので、これまで海で多く見つかり、有害物質が付着しやすいことから、主に海の生態系への影響が懸念されていました。<br><br>ところが、フランスとイギリスの研究グループが、ピレネー山脈の標高1400メートル付近で５か月にわたって大気中の粉じんを集めたところ、１日平均でフィルター１平方メートル当たり365個のマイクロプラスチックが検出されたということです。<br><br>大きさは20分の１ミリ以下のものが多く、形は破片状のものから繊維状のものまでさまざまで、材質はプラスチック容器などに使われるポリスチレンやポリエチレンが多く見られました。<br><br>この場所は大都市から100キロ以上離れていますが、マイクロプラスチックは大気中を浮遊して運ばれたとみられていて、研究グループは、「研究は始まったばかりで、より多くの調査が必要だ。プラスチックごみを環境中に捨てるのをやめる必要がある」と指摘しています。<br><br>この研究成果は、イギリスの科学雑誌「ネイチャー ジオサイエンス」に掲載されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011892611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 04:08:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どの臓器のがんでも使える薬」開発進む 選択肢増と期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011892651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「どの臓器のがんでも使える薬」開発進む 選択肢増と期待</span><time datetime="2019-04-23T04:14"><span>4月23日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011892651_1904222056_1904230414_01_02.jpg" alt="「どの臓器のがんでも使える薬」開発進む 選択肢増と期待" id="news_image"></div><div></div><div>がんの治療薬はこれまで、肺がんや胃がんなど臓器ごとに承認されてきましたが、原因となる遺伝子が共通していれば、どの臓器のがんであっても使える薬を開発するケースが増えていて、がん患者の薬の選択肢が増えると期待されています。</div><div>がんの治療薬はこれまで、肺がんや胃がんなど臓器ごとに効果を確認して国の承認を受けてきましたが、原因となる遺伝子が共通していれば、どの臓器のがんであっても効果を発揮するケースがあることがわかってきました。<br><br>そのため製薬会社は、がんの原因遺伝子の働きを抑える薬を開発し、どの臓器であっても使えるよう国の承認を受ける薬が出てきています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011892651_1904222102_1904230414_01_03.jpg" alt=""><div>製薬会社のＭＳＤが販売する「キイトルーダ」という薬は、皮膚がんや肺がんなどで承認を受けていましたが、原因遺伝子が同じであれば臓器に関係なく効果が期待できるとして、去年12月に国内では初めて臓器別ではない承認を受け、血液を除くすべてのがんで使用できるようになりました。<br><br>また、中外製薬が開発を進めるがん治療薬も、遺伝子の特徴が共通していれば幅広く使うことができるよう国に申請し、審査が行われています。<br><br>がんの原因となる遺伝子に詳しい順天堂大学の新井正美先任准教授は「こうした薬の開発はほかにも進んでいて、今後、がん患者の薬の選択肢が増えると期待される」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011892651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 04:14:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱自動車「パジェロ」国内販売を年内にも終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011892861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱自動車「パジェロ」国内販売を年内にも終了へ</span><time datetime="2019-04-23T04:20"><span>4月23日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011892861_1904230418_1904230420_01_02.jpg" alt="三菱自動車「パジェロ」国内販売を年内にも終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>三菱自動車工業は、平成の時代に四輪駆動車ブームの火付け役となった「パジェロ」の国内での販売を終えることになりました。</div><div>「パジェロ」は三菱自動車が昭和57年に国内で発売した四輪駆動車で、平成３年に発売された２代目の車種は、月間の販売台数で大型の車としては異例の首位になるなど、人気を集めました。<br><br>当時、世界で最も過酷と言われるダカールラリーで活躍したほか、四輪駆動車でスキーなどに出かけるスタイルは若者の間で一大ブームとなりました。しかし、ブームが去ると販売が伸び悩み、去年１年間の国内での販売台数は数百台にまで減っていました。<br><br>関係者によりますと、三菱自動車は近く発表するモデルを最後にパジェロの国内での販売を取りやめるということで、早ければ年内にも販売が終わる見込みです。<br><br>パジェロは、岐阜県の工場で生産され、このところは多くが中東やオーストラリアなど海外に輸出されていて、国内販売を取りやめた後も、海外での販売は続けるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011892861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 04:20:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スリランカ同時爆破テロ 国際テロ組織との関連も捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011892911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカ同時爆破テロ 国際テロ組織との関連も捜査</span><time datetime="2019-04-23T04:57"><span>4月23日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>スリランカの最大都市、コロンボを中心に起きた同時爆破テロ事件で、スリランカ政府は国内のイスラム過激派組織による犯行の疑いが強いとみて、組織のメンバーなど20人余りを拘束するとともに、国際的なテロ組織との関連も捜査しています。</div><div>スリランカでは、21日、最大都市コロンボとその郊外などにあるホテルとキリスト教の教会、合わせて６か所でほぼ同時に起きた爆発などで、これまでに290人が死亡、およそ500人がけがをしました。<br><br>22日、記者会見を開いたスリランカ政府の報道官は、一連の爆発は国内のイスラム過激派組織による犯行の疑いが強いとみて、これまでに組織のメンバーら24人を警察が拘束したと発表しました。このうちの多くが、捜査当局が事前に教会などをねらった自爆テロを計画しているという情報をつかんでいた「ナショナル・タウヒード・ジャマート」という組織のメンバーだということです。<br><br>また、報道官は「国内のグループだけの犯行とは思えない」とも述べ、６か所で同時多発的にテロを実行する計画性と組織力から、背後に大規模なネットワークがあるとの見方を示し、国際的なテロ組織との関連も捜査していることをあきらかにしました。<br><br>一方、一連の爆発のあと軍などが国内各地で不審物の捜索を行っていて、22日も、コロンボ中心部のバスターミナルで87個の起爆装置が見つかるなど緊張が続いています。<br><br>このためシリセナ大統領は、スリランカ全土に非常事態を宣言し、新たなテロの発生を防ぐため軍の権限を拡大するなど厳戒態勢をしいています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場は悲しみに包まれる</h3><div>同時爆破テロ事件の現場の１つ、コロンボ郊外にあるセント・セバスチャン教会では、22日、ＮＨＫなど海外メディアの取材が許可されました。<br><br>教会では、外壁は残っていたものの、窓ガラスがほとんど割れて周辺に飛び散っていたほか、屋根の大部分は建物の中に崩れ落ちていて、爆発の衝撃を物語っていました。<br><br>教会のなかでは、警察官20人余りが教会の関係者から話を聞いたり、写真を撮影したりして、現場の状況を詳しく調べていました。また、教会の周りには、近所の住民などおおぜいの人々が集まっていて、不安そうな表情で警察官たちの様子を見つめていました。<br><br>近くに住む38歳の女性は、「最初に爆竹のような音が聞こえ、そのあとたくさんの人が教会から逃げ出していました。倒れている人もあちこちにいて、思い出すと不安な気持ちになります」と話していました。<br><br>一方、近くの民家では今回の爆発で犠牲になった人たちの葬儀も行われていて、教会のある地区一帯は深い悲しみに包まれていました。</div></div><div><h3>米大統領 スリランカ首相と電話会談</h3><div>アメリカのホワイトハウスはスリランカで起きた同時爆破テロ事件を受けて、トランプ大統領が22日、スリランカのウィクラマシンハ首相と電話会談を行ったと発表しました。<br><br>このなかでトランプ大統領は多くの犠牲者が出たことに対し哀悼の意を示すとともに、犯行グループに法の裁きを受けさせるためアメリカとしても支援する考えを伝えたということです。<br><br>そのうえで双方は世界的なテロとの戦いにともに取り組むことを改めて確認したとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011892911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 04:57:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 イラン原油禁輸 日本など除外延長せず イランの反発確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011892701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 イラン原油禁輸 日本など除外延長せず イランの反発確実</span><time datetime="2019-04-23T05:12"><span>4月23日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011892701_1904230540_1904230541_01_03.jpg" alt="米 イラン原油禁輸 日本など除外延長せず イランの反発確実" id="news_image"></div><div>アメリカ政府は、イラン産原油の禁輸に向けた経済制裁で、日本などに認めていた制裁の適用除外について、来月上旬以降は延長しない方針を発表しました。イランが強く反発するのは確実で、両国の間で緊張が高まるおそれもあります。</div><div>トランプ政権は、イラン核合意から離脱したことに伴い、去年11月、イラン産原油の輸入を禁止する経済制裁を発動させましたが、イランと原油取り引きのある日本や中国、インドなど８つの国と地域は、180日間、適用対象から外す措置をとっていました。<br><br>これについて、アメリカのホワイトハウスは22日、適用除外を今後は延長しない方針を発表しました。このため、日本などがイランから原油を輸入すれば、経済制裁の対象となるおそれがあり、イラン産の原油を輸入することが難しくなります。<br><br>アメリカ国務省でイランを担当するフック特別代表はＮＨＫのインタビューに対し原油の供給が増え、市場が安定しているという見方を強調したうえで、「日本や、ほかの同盟国への供給が一切、妨げられないことを保証するのがアメリカの政策だ」と述べ、日本には大きな影響はないという考えを示しました。<br><br>また、ポンペイオ国務長官は記者会見で、イラン産原油の制裁について、来月２日以降は、適用除外を認めないと指摘したうえで、「イランの原油の輸出をゼロにする。イラン指導部から財源を奪い、普通の国としてふるまわせることが目的だ」と述べました。<br><br>アメリカとしては、イランの生命線とされる原油の輸出を全面的に断ち切ることで経済に打撃を与え、イスラム体制の弱体化につなげるねらいですが、イランが強く反発するのは確実で、両国の間で緊張が一層高まるおそれもあります。<br><br>アメリカ政府は、今後、サウジアラビアやＵＡＥ＝アラブ首長国連邦などの産油国と協力し、市場に原油が適切に供給されるよう、つとめるとしていますが、国際市場でイラン産の原油の供給が減ることに伴い、原油価格の上昇も懸念されそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石油元売り各社「供給に影響は出ない」</h3><div>日本は、これまで原油の輸入量全体の５％程度をイランから調達しており、重要な原油の調達先の１つと位置づけてきました。<br><br>しかし、去年11月にアメリカのトランプ政権がイランへの経済制裁を発動するのを前に、「ＪＸＴＧホールディングス」や「昭和シェル石油」などの石油元売り各社は、制裁の対象になるのを避けるため、去年10月からイランからの輸入を停止することになりました。<br><br>その後、アメリカは日本などを制裁の適用から除外することを決めたため、ことしに入り各社は輸入を再開していました。ただ、除外期間はもともと180日に設定され、延長されるめどもたたないことから各社は今月から再度、イラン産原油の輸入を停止していました。<br><br>アメリカが正式に延長しない方針を明らかにしたことでイラン産原油の輸入停止が続くことになりますが、各社は、他の国からの調達で補えるため国内のガソリンなどの石油製品の供給に影響は出ないとしています。</div></div><div><h3>イラン 制裁発表から原油輸出量半分ほどに</h3><div>イランは世界第４位の原油の生産国で、原油収入は政府の歳入の３割以上を占めるなど、国の経済の柱となってきました。<br><br>原油の輸出量は、去年前半は日量およそ240万バレルで推移していましたが、アメリカのトランプ政権が去年５月、イランの核合意から一方的に離脱し、経済制裁を発表してからは、原油の輸出量は減少を続け、ことし２月にはおよそ120万バレルと、半分程度にまで減りました。イランは、今年度の予算で原油の輸出量を100万から150万バレル程度と見込んでいますが、アメリカが圧力を強化する中で輸出量はさらに減少する可能性があります。<br><br>また、アメリカの制裁によって、イラン国内ではこの１年の間に、現地通貨のリアルは、価値が３分の１にまで減り、さらに輸入品だけでなく食料品や日用品なども高騰が続いていて、今後、市民生活へのさらなる打撃が懸念されます。<br><br>一方、イラン産原油の輸出量は世界の消費量の１％余りを占めていますが、アメリカの制裁は原油価格の高騰を招くことが懸念されています。国際的な原油取り引きの指標となるＷＴＩの先物価格は今月に入ってほぼ半年ぶりの高値をつけています。<br><br>イランのザンギャネ石油相は今月14日、地元メディアに対して「世界の石油市場はぜい弱で、需要に対する供給量はそれほど多くはないはずだ」と述べ、圧力を強めるアメリカをけん制していました。</div></div><div><h3>イラン外務省「米制裁は違法」</h3><div>アメリカがイラン産原油の禁輸に向けた経済制裁の適用除外を延長しない方針を発表したことについて、イラン外務省のムサビ報道官は22日、地元メディアに対し、「アメリカによる経済制裁は違法であるため適用除外に意味はなく、従う必要もない」と述べ、アメリカの方針を無視する姿勢を強調しました。<br><br>そのうえで、「制裁の影響を考慮しながら、ヨーロッパなど各国と協議を行っている」として、今後も、原油の輸出先などと連携していく考えを示しました。<br><br>一方、革命防衛隊のタングシリ海軍司令官は「ホルムズ海峡の利用を認めないのであれば、封鎖することになるだろう」と述べて、全面的な禁輸措置が発動されればエネルギーの大動脈となっているペルシャ湾のホルムズ海峡を封鎖することも辞さないとして、アメリカを強くけん制しました。<br><br>アメリカの経済制裁を受けて、イランの原油の輸出量は１年前から、半分ほどに減少していて、経済が打撃を受ける中で発表された今回の決定に、イラン国内では反発が広がっています。</div></div><div><h3>米国務省 日本の原油供給に影響ない</h3><div>イランを担当する国務省のフック特別代表は22日、ＮＨＫのインタビューに応じ、「日本政府とは発表の前にあらゆるレベルで幅広い意見交換をしてきた」と述べました。<br><br>そのうえで、「適用除外を延長する必要がなくなったのは、どの国も必要な原油を、必要なときに得られるようになったからだ」と述べ、原油の供給が増え、市場が安定しているという見方を強調しました。<br><br>そして、「日本や、ほかの同盟国への供給が一切、妨げられないことを保証するのがアメリカの政策だ」と述べ、サウジアラビアなどによる増産で原油は十分に供給されるとして、日本に大きな影響はないという考えを示しました。</div></div><div><h3>サウジアラビアの閣僚「市場の動向注視」</h3><div>ＯＰＥＣ＝石油輸出国機構の最大の産油国であるサウジアラビアのエネルギー政策を担当する閣僚は22日、国営通信を通じて声明を発表し「アメリカ政府の決定を受けた市場の動向を注視している。市場のバランスが崩れないよう他の産油国と連携したい」と述べました。<br><br>サウジアラビアは、地域の脅威だとして、イランと敵対する一方、原油の生産量については、価格を引き上げるため、ことし１月からＯＰＥＣの加盟国やロシアなどと協力して、減産を主導してきました。<br><br>しかし、アメリカのトランプ政権は、原油価格が高騰することを懸念しイラン産の原油が市場に出回らなくなる穴埋めとして、同盟関係にあるサウジアラビアに増産を促しており、今後、サウジアラビアが、ほかの産油国とともに減産の見直しに向けた議論を始めるかなど、動向が注目されそうです。</div></div><div><h3>トルコ外相「一方的な制裁は拒否」強く反発</h3><div>イラン産原油の禁輸に向けた制裁の適用が除外されてきた８つの国と地域に含まれるトルコのチャウシュオール外相は22日、ツイッターに「アメリカの方針は地域の平和と安定に寄与せず、イラン国民を苦しめるだけだ。トルコは一方的な制裁や、隣国との関係における押しつけを拒否する」と書き込み、強く反発しています。<br><br>トルコの原油の輸入量全体に占めるイラン産原油の割合は、おととしには40％余りでしたが、アメリカの制裁の動きを受けて徐々に減少し、現在は５％程度となっています。</div></div><div><h3>イスラエル首相「正しいやり方」と歓迎</h3><div>イランと敵対するイスラエルのネタニヤフ首相は22日、「アメリカのトランプ大統領がイランに対する制裁を強化すると決めたことは、非常に重要だ。これこそが、イランの敵対的な行為に対処し、それを止めるための正しいやり方だ」と述べ、トランプ政権の決定を歓迎する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011892701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 05:12:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸の２人死亡バス事故 運転手の操作ミスが原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011892761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸の２人死亡バス事故 運転手の操作ミスが原因か</span><time datetime="2019-04-23T05:18"><span>4月23日</span> <span>5時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011892761_1904230517_1904230518_01_03.jpg" alt="神戸の２人死亡バス事故 運転手の操作ミスが原因か" id="news_image"></div><div>21日、神戸市営バスが歩行者を次々にはね、２人が死亡、６人がけがをした事故で、逮捕された運転手が下の方を向いて運転操作をしている間にバスが動き出していたことが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、運転操作のミスが事故につながったとみて調べています。</div><div>21日、神戸市のＪＲ三ノ宮駅前の横断歩道で市営バスが歩行者を次々とはね、神戸市のアルバイト、那須勇成さん（23）と兵庫県明石市の大学３年生、柳井梨緒さん（20）が死亡、男女６人がけがをしました。<br><br>警察によりますと、バスは、現場のすぐ手前のバス停ですべての乗客を降ろしたあと、赤信号で止まらずに横断歩道に進入していました。<br><br>警察は進入の経緯を詳しく調べていますが、車内を映すドライブレコーダーに、逮捕された運転手の大野二巳雄容疑者（64）が、乗客が降りたあとハンドルを右側に切り、運転席でギアなどがある下の方を向いて何らかの運転操作をする様子が映っていたことが、捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>この間にバスは横断歩道に向かって動き出し、前を向いたときには歩行者をはねる寸前になっていて、大野容疑者が「わー」と叫ぶような音声も記録されていたということです。<br><br>警察は、運転操作のミスが事故につながったとみて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011892761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 05:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>