<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>老人ホーム個室の90代男性 死後10日以上たち発見 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/k10011936221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>老人ホーム個室の90代男性 死後10日以上たち発見 兵庫</span><time datetime="2019-05-31T14:59"><span>5月31日</span> <span>14時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936221_1905311456_1905311459_01_02.jpg" alt="老人ホーム個室の90代男性 死後10日以上たち発見 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県明石市にある介護付き有料老人ホームで今月、90代の男性が個室の部屋で死亡していたことがわかりました。死後10日以上たって職員が発見したということで、明石市が施設の対応に問題がなかったか調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936221_1905311456_1905311459_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>明石市などによりますと今月22日、明石市にあるマンション型の介護付き有料老人ホームで90代の男性が個室の部屋で死亡しているのを施設の職員が発見しました。<br><br>医師が調べたところ、死後10日以上たっており、死因は分からなかったということです。<br><br>この施設にはおよそ100人が入居し、介護士などが食事や入浴の介助などのサービスを提供していますが、男性は自立して生活ができるとして介護サービスを受けていなかったということです。<br><br>男性の家族は、今月４日に面会した際に男性が体調不良を訴えていたとして施設に対して部屋への訪問などをするよう求めていましたが、施設側はその後、男性が外出したりロビーで新聞を読んだりしていたため、体調に問題はないと判断し訪問などはしなかったということです。<br><br>明石市は、こうした施設の対応に問題がなかったか調べています。<br><br>施設の責任者は「介護を必要としない利用者を見守る態勢が十分とは言えず、遺族に申し訳ない。今後は、介護サービスを利用しているかどうかにかかわらず入居者の居室を毎日訪問するなどして、安否確認を徹底する」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190531%2Fk10011936221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 14:59:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あわや立体駐車場６階から…寸前停車「アクセル踏み間違い」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/k10011936261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あわや立体駐車場６階から…寸前停車「アクセル踏み間違い」</span><time datetime="2019-05-31T15:59"><span>5月31日</span> <span>15時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936261_1905311526_1905311559_01_02.jpg" alt="あわや立体駐車場６階から…寸前停車「アクセル踏み間違い」" id="news_image"></div><div></div><div>31日、福岡市中心部の立体駐車場の６階で、乗用車が車止めを乗り越え、車体の後部が建物から飛び出した状態で止まりました。落下はせず、けが人はいませんでした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936261_1905311526_1905311559_01_03.jpg" alt=""><div>31日午前10時すぎ、福岡市中央区大名にある立体駐車場で「車が落ちそうになっている」という通報が警察や消防に相次いで寄せられました。<br><br>警察や消防によりますと、乗用車は６階の駐車スペースの車止めを乗り越えて、車体の後部が建物から飛び出した状態で止まったということです。<br>落下はせず、けが人はいませんでした。<br><br>警察によりますと、運転していたのは50代の女性で「アクセルとブレーキを踏み間違えた」などと話しているということです。<br><br>立体駐車場は福岡市の中央区役所の隣にあり、交通量が多い「明治通り」から飛び出した車が見える状態でした。<br><br>近くで働いている男性は「ガシャーンという音が聞こえたので見たら、車が落ちそうになっていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190531%2Fk10011936261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 15:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダ「シャンシャン」中国返還を来年12月末まで延長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/k10011936231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パンダ「シャンシャン」中国返還を来年12月末まで延長</span><time datetime="2019-05-31T16:17"><span>5月31日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936231_1905311511_1905311512_01_02.jpg" alt="パンダ「シャンシャン」中国返還を来年12月末まで延長" id="news_image"></div><div></div><div>東京の上野動物園のメスのジャイアントパンダ シャンシャンは、東京都と中国側が結んだ協定で、２歳になる来月、中国に返還される可能性がありましたが、この返還の時期が来年12月末まで延長されることになりました。</div><div>上野動物園でおととし６月に誕生したシャンシャンをめぐっては、東京都と中国側の間で「満24か月で中国に返すこととし、双方でその返還時期を協議して決定する」という協定が結ばれています。<br><br>このためシャンシャンは、早ければ２歳になる来月12日に中国に返還される可能性があり、都は中国側と返還時期の延長について協議を進めていました。<br><br>小池知事は31日の記者会見で、シャンシャンを中国に返還する時期を来年12月末まで、およそ１年半延長することで合意したと発表しました。<br><br>そのうえで、シャンシャンの観覧を終了する時期や、中国に運ぶ時期などは、今後具体的に協議していくとしています。<br><br>来月２歳となるシャンシャンは母親と離れて独り立ちし、竹やささに加えて、最近はたけのこも食べるようになるなど順調に成長しているということです。<br><br>小池知事は「２歳で返す約束が延びたのは率直に大変うれしく思う。都民の皆さんなどにかわいがられるシャンシャンであってほしいし、すくすく育つことを期待している」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190531%2Fk10011936231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 16:17:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮特別代表を処刑」韓国メディア 米朝首脳会談の責任で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/k10011936131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「北朝鮮特別代表を処刑」韓国メディア 米朝首脳会談の責任で</span><time datetime="2019-05-31T17:57"><span>5月31日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936131_1905311311_1905311325_01_02.jpg" alt="「北朝鮮特別代表を処刑」韓国メディア 米朝首脳会談の責任で" id="news_image"></div><div>韓国メディアは、２回目の米朝首脳会談に向けてアメリカとの交渉を担当した北朝鮮側の特別代表が、会談が物別れに終わった責任を問われて処刑されたと伝えました。韓国政府は、事実関係を確認できないとして慎重な見方を示しています。</div><div>これは韓国の大手紙 朝鮮日報が、北朝鮮の消息筋の話として31日の朝刊の一面で伝えたものです。<br><br>それによりますと、ことし２月に行われた２回目の米朝首脳会談に向けてアメリカ側との交渉にあたった北朝鮮のキム・ヒョクチョル特別代表は、会談が物別れに終わった責任を問われて会談の１か月後に当局の調査を受けたということです。<br><br>その結果「アメリカ側に抱き込まれてキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を裏切った」と判断され、スパイの疑いで首都ピョンヤン郊外のミリム（美林）飛行場で処刑されたということです。<br><br>また、交渉を統括していたキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長は強制労働の処分を受け、会談に同行したキム委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏も謹慎中だと伝えています。<br><br>一方、この報道について韓国統一省の副報道官は31日の定例記者会見で「確認できない」と述べ、韓国大統領府の高官も記者団に「以前にも北に関連した報道はあったが、違った場合も多かった」と述べるなど、韓国政府としては慎重な見方を示しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>処刑？ キム・ヒョクチョル特別代表</h3><div>キム・ヒョクチョル氏はことし２月、２回目の米朝首脳会談に向けて、国務委員会に所属する特別代表としてアメリカとの実務協議を担当しました。朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は、米朝首脳会談当日の紙面にキム委員長が滞在先のホテルの一室でキム特別代表と向かい合って座り、報告を受けている写真を掲載しました。<br><br>写真にはキム特別代表がキム委員長の発言を聞きながら、右手にペンを持ってメモしている様子が写っていて、キム特別代表が首脳会談にあたって重要な役割を担っていたことがうかがえます。<br><br>朝鮮中央テレビが米朝首脳会談の翌週の３月６日に記録映画を放送した際には、ベトナム政府主催の晩さん会に出席したキム特別代表がテーブルに座って拍手している様子が映っていますが、これ以降、キム特別代表の動静は公式には確認されていないものとみられます。<br><br>このためキム特別代表の処遇をめぐって関心が集まっていました。</div></div><div><h3>強制労働？キム・ヨンチョル党副委員長</h3><div>朝鮮労働党副委員長 キム・ヨンチョル氏は、キム朝鮮労働党委員長の側近として知られ、去年６月に開催された史上初の米朝首脳会談と、ことし２月の２回目の米朝首脳会談では、いずれも首脳会談に先立ってワシントンでトランプ大統領と面会し、キム委員長からの書簡を手渡すなど、首脳会談の実現に向けて重要な役割を果たしてきました。<br><br>２回目の米朝首脳会談のあと最高人民会議の代議員に再選し、先月行われた最高人民会議ではひな壇に座る姿が朝鮮中央テレビで放送されています。<br><br>その一方で韓国の情報機関は、キム副委員長が統一戦線部長を退いたことを明らかにし、会談が物別れに終わった責任を問われたのではないかという見方も出ていました。</div></div><div><h3>謹慎？キム・ヨジョン氏</h3><div>キム朝鮮労働党委員長の妹、キム・ヨジョン氏は過去２回の米朝首脳会談に同行するなどキム委員長の側近として厚い信頼を受けているとみられてきましたが、ことし３月以降、国営メディアでその動静が伝えられていません。<br><br>去年６月の史上初の米朝首脳会談に同行した際には、アメリカのトランプ大統領とともに共同声明に署名するキム委員長のすぐそばで補佐する姿が確認されました。<br><br>ことし２月の２回目の米朝首脳会談にも同行し、特別列車がベトナムの駅に到着した際、キム委員長が降りる前にヨジョン氏が降りて周辺を確認するなど、キム委員長を身近に支える存在であることが改めて印象づけられました。<br><br>しかし北朝鮮の国営メディアを分析しているラヂオプレスによりますと、先月11日の最高人民会議に出席した姿が国営テレビで確認されたものの、２回目の米朝首脳会談を伝えたことし３月５日以降、国営メディアでヨジョン氏の名前は伝えられていないということです。<br><br>さらに、先月、ロシアで行われたロ朝首脳会談にも同行しなかったことから、ヨジョン氏の動静や役割の変化に関心が寄せられていました。</div></div><div><h3>官房長官「個別の分析は事柄の性質上 控える」</h3><div>菅官房長官は記者会見で「わが国として北朝鮮の動向には重大な関心を持って常日頃から情報収集と分析に努めているところだが、個別の具体的な分析については事柄の性質上、控える」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣が日朝首脳会談の実現を目指していることについて記者団が「独裁者と会談する意義をどのように考えているのか」と質問したのに対し、「拉致問題を解決するためには、やはり最高責任者とひざを交えて話すべきではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190531%2Fk10011936131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 17:57:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『ひきこもりは犯罪予備軍』は偏見だ」当事者の声広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/k10011936561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「『ひきこもりは犯罪予備軍』は偏見だ」当事者の声広がる</span><time datetime="2019-05-31T18:01"><span>5月31日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936561_1905311749_1905311801_01_02.jpg" alt="「『ひきこもりは犯罪予備軍』は偏見だ」当事者の声広がる" id="news_image"></div><div></div><div>川崎市で起きた殺傷事件の容疑者が「長期間仕事に就かず、ひきこもり傾向にある」と報道されていることに対して、ひきこもりの当事者たちなどから「ひきこもりが犯罪者予備軍であるかのように伝えるのは偏見だ」とする声が上がっています。</div><div>インターネット上では「犯人がひきこもりであった事実を否定はしない。しかし、ひきこもりと犯罪を関連付けするのは危険ではないか」「引きこもり傾向だったとして犯行に関係あるのか？引きこもりでも危険じゃない人間もごまんといるぞ！」といった声が上がっています。<br><br>ひきこもりの当事者たちで作る雑誌「ひきポス」の編集長で、自身もひきこもり経験者の石崎森人さんは「（ひきこもりという）属性の一部が一致するからと言って、その他の人たちも同じように『危ない人』としてみるのは、偏見だ。このような言説が広まれば、ひきこもりの当事者や、かつてひきこもりだった者も深く傷つく。当事者を追い詰めるのではなく、しっかりと事件を検証し、社会の不安が和らぐ報道や言論であってほしい」とインターネット上の記事で訴えました。<br><br>石崎さんは「ひきこもりが危険人物だとする風潮は以前からあり、私自身も経験者として、それを肌で感じてきました。『ひきこもりは外に出てこないし、何を考えているかわからない』として安易に結び付けてしまうのだと思います。かつて、東京・埼玉幼女連続誘拐殺人事件が起きた時に『オタクは凶悪犯罪事件を起こす』と言われたことがありました。その後、『オタクと犯罪は関係ない』と訴える活動などもあって、そうしたイメージがなくなっていったように、ひきこもり当事者の側から声を上げることで、世間の持っているイメージを変えられると信じています」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190531%2Fk10011936561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 18:01:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南海トラフ巨大地震のおそれなら１週間「事前避難」を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/k10011935881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南海トラフ巨大地震のおそれなら１週間「事前避難」を</span><time datetime="2019-05-31T18:44"><span>5月31日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011935881_1905311128_1905311140_01_02.jpg" alt="南海トラフ巨大地震のおそれなら１週間「事前避難」を" id="news_image"></div><div>政府の中央防災会議が開かれ、南海トラフ巨大地震のおそれが高まったとして「臨時情報」が発表された際、一部の住民は１週間、事前避難することなどを盛り込んだ国の防災計画の修正案を了承しました。</div><div>31日、関係閣僚や防災機関の代表らが出席して開かれた中央防災会議の会合では「南海トラフ地震臨時情報」が発表された際の対応を盛り込んだ国の防災計画の修正案が議題となりました。<br><br>対応の主な内容は、南海トラフの震源域の半分程度が先行してずれ動いてマグニチュード８以上の地震が起きたあと、さらなる巨大地震の発生に警戒が必要な場合、総理大臣の指示に基づき自治体から一部の住民に対して、１週間、事前避難が呼びかけられます。<br><br>修正案は了承され、自治体や学校、病院、ライフライン事業者などは来年３月を目標に具体的な防災計画づくりを進め、計画が固まったところから順次運用が始まります。<br><br>このほか国の防災計画には、大雨の際に発表される防災情報を５段階の警戒レベルに分けることや、学校での防災教育の充実などが新たに盛り込まれました。<br><br>安倍総理大臣は「本日の決定事項に基づき、さらなる防災・減災対策の充実、強化を着実に推進してほしい。特に今後の梅雨や台風のシーズンに備えて、緊張感を持って万全の態勢で災害対応に臨んでほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「死者３割減」の試算も</h3><div>南海トラフ巨大地震の被害想定について、最新データに基づいて計算し直した結果、当初の想定よりも死者数が３割近く減るとする推計も報告されました。<br><br>平成24年８月に公表された想定では、最悪の場合、<br>▽およそ32万3000人が死亡し、<br>▽全壊または焼失する建物はおよそ238万6000棟に上る、とされています。<br><br>内閣府が津波からの避難の意識調査や建物耐震化の進捗状況を基に推計した結果、<br>▽死者数は３割近く減っておよそ23万1000人に、<br>▽全壊または焼失する建物は１割余り減っておよそ209万4000棟になる、としています。<br><br>内閣府は、想定死者数が減った理由は、東日本大震災の後に住民の津波避難の意識が向上したことが影響していて、今後の調査結果によっては再び想定死者数が増えることもあるとしています。<br><br>このため防災計画などにおける被害想定は変更せず、引き続き対策を推し進めていくとしています。</div></div><div><h3>臨時情報 発表のしかたが変更に</h3><div>気象庁は、南海トラフ沿いでふだんと異なる現象が観測された場合に発表する情報について、これまでの「南海トラフ地震に関連する情報（臨時）」という名称を31日午後から、「南海トラフ地震臨時情報」に改めました。<br>とるべき防災対応がわかりやすいよう、「巨大地震警戒」や「巨大地震注意」などのキーワードを付けて発表します。</div></div><div><h3>まず「南海トラフ地震臨時情報（調査中）」</h3><div>南海トラフ沿いでマグニチュード6.8以上の地震が発生するなど、ふだんと異なる現象が観測された場合、調査を始めたことを示す「調査中」というキーワード付きの情報が発表されます。<br><br>その後、専門家で作る評価検討会が巨大地震と関連があるか検討を行い、最短でおよそ２時間後に結果を知らせる情報が発表されます。</div></div><div><h3>「（巨大地震警戒）」内容と対応は</h3><div>その１つが「巨大地震警戒」というキーワード付きの情報です。<br><br>想定震源域の半分程度がずれ動くなど、陸側のプレートと海側のプレートの境目でマグニチュード8.0以上の地震が起き、次の巨大地震に対して警戒が必要とされた場合に発表されます。<br><br>国のガイドラインが示した防災対応は「地震が発生した時に津波からの避難が明らかに間に合わない地域の住民は事前に避難する」などです。</div></div><div><h3>「（巨大地震注意）」内容と対応は</h3><div>もう１つが、「巨大地震注意」というキーワードが付いた情報です。<br><br>プレートの境目でマグニチュード7.0以上8.0未満の地震が起きたり、想定震源域の周辺でマグニチュード7.0以上の地震が起きたりして、その後の巨大地震に注意が必要とされた場合に発表されます。<br><br>防災対応は「日頃からの備えを再確認し、必要に応じて自主的に避難する」です。<br><br>また、揺れを伴わずにプレートの境目がゆっくりとずれ動く「ゆっくりすべり」が通常とは異なる場所などで観測された場合も「巨大地震注意」の情報が発表されます。<br><br>防災対応は「避難場所や家具の固定を確かめるなど、日頃からの備えを再確認する」です。</div></div><div><div>これらの情報が発表された後の地震活動や地殻変動などの状況については「南海トラフ地震関連解説情報」を随時、発表します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190531%2Fk10011935881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 18:44:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市営住宅で男性死亡 女性が意識不明 路上にも倒れた女性 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/k10011936771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市営住宅で男性死亡 女性が意識不明 路上にも倒れた女性 福岡</span><time datetime="2019-05-31T20:05"><span>5月31日</span> <span>20時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190531/K10011936771_1905311923_1905311924_01_02.jpg" alt="市営住宅で男性死亡 女性が意識不明 路上にも倒れた女性 福岡" id="news_image"></div><div>31日夕方、福岡市博多区の路上で、40代くらいの女性が血を流して倒れているのが見つかり、警察が女性の自宅の市営住宅を確認したところ、成人の男女２人が血を流して意識不明の状態で倒れているのが見つかり、このうち男性の死亡が確認されました。警察が詳しい状況を調べています。</div><div>31日午後５時すぎ、福岡市博多区板付の路上で40代くらいの女性が頭から血を流して倒れているのが見つかりました。<br><br>警察によりますと、女性は「家族に殴られた」などと話していて、警察が近くの市営住宅にある女性の自宅を確認したところ、部屋からは黒い煙が出ていて、成人の男女２人が血を流して倒れていたということです。<br><br>警察によりますと、２人は、路上で倒れていた女性の70代の母親と40代の兄とみられ、このうち男性は死亡し、女性は意識がない状態だということです。<br><br>現場は、福岡空港の国際線ターミナルから南におよそ２キロほど離れた住宅などが建ち並ぶ地域で、警察が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190531%2Fk10011936771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 20:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>