<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「コンビニ弁当２人分買い過ごした」あおり運転殴打 逮捕の女</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「コンビニ弁当２人分買い過ごした」あおり運転殴打 逮捕の女</span><time datetime="2019-08-20T04:16"><span>8月20日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041131_1908192256_1908200416_01_02.jpg" alt="「コンビニ弁当２人分買い過ごした」あおり運転殴打 逮捕の女" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県の常磐自動車道で、あおり運転をしたうえ暴行を加えたとして男が逮捕された事件で、一緒にいて逮捕された女が、「逮捕されるまでの数日はコンビニで２人分の弁当を買って過ごしていた」などと供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は２人で女の部屋に潜伏していたとみて調べています。</div><div>大阪市の会社役員、宮崎文夫容疑者（43）は今月10日、茨城県守谷市の常磐自動車道で、24歳の男性が運転する車を本線上に止めさせ、殴ってけがをさせたとして逮捕され、同乗していた交際相手の喜本奈津子容疑者（51）も宮崎容疑者をかくまった疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、２人は大阪市内のマンションの別の階にそれぞれ住んでいて、近くの路上で身柄を確保されましたが、その後の調べに対し喜本容疑者が「逮捕されるまでの数日は近くのコンビニで２人分の弁当を買って過ごしていた」などと供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は、２人でマンションの喜本容疑者の部屋に潜伏していたとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 04:16:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７「首脳宣言」出さない方向 自由貿易で意見の隔たり大きい</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ７「首脳宣言」出さない方向 自由貿易で意見の隔たり大きい</span><time datetime="2019-08-20T05:11"><span>8月20日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041261_1908200507_1908200511_01_03.jpg" alt="Ｇ７「首脳宣言」出さない方向 自由貿易で意見の隔たり大きい" id="news_image"></div><div>今週末にフランスで開幕するＧ７サミット＝主要７か国首脳会議で、例年、発出されてきた「首脳宣言」について、自由貿易や地球温暖化対策で各国の意見の隔たりが大きいことから、ことしは発出しない方向で調整が進められていることがわかりました。首脳宣言が発出されなければ1975年にサミットが始まって以降、初めてのこととなります。</div><div>Ｇ７サミット＝主要７か国首脳会議は、フランス南西部のビアリッツで今週末の24日に開幕し、安倍総理大臣をはじめＧ７各国の首脳が出席するほか、議長国フランスが招待したアフリカやアジアなどの８つの国の首脳の出席も調整されています。<br><br>こうした中、ことしのサミットでは、先に開かれたＧ20大阪サミットで、自由貿易や地球温暖化対策をめぐって、各国の意見の隔たりが大きく、調整が難航したこともあって、例年取りまとめられてきた首脳宣言を発出しない方向で調整が進められていることがわかりました。<br><br>首脳宣言が発出されなければ、1975年にサミットが始まって以降、初めてのこととなります。<br><br>その一方で、「アフリカのパートナーシップ」や「不平等との闘い」などをテーマに議論し、分野ごとに成果文書をまとめる見通しとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 05:11:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>局地的に非常に激しい雨 あすにかけ西～東日本で大気不安定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>局地的に非常に激しい雨 あすにかけ西～東日本で大気不安定</span><time datetime="2019-08-20T06:29"><span>8月20日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041381_1908200610_1908200620_01_03.jpg" alt="局地的に非常に激しい雨 あすにかけ西～東日本で大気不安定" id="news_image"></div><div>前線の影響で西日本と東日本は大気の状態が不安定になり、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降っています。21日にかけて広い範囲で大気の不安定な状態が続く見込みで、低い土地の浸水や土砂災害などに十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、西日本から東日本に伸びる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、西日本と東日本で大気の状態が不安定になり、各地で雨雲が発達しています。<br><br>鹿児島県阿久根市では午前５時50分までの１時間に52.5ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>西日本と東日本の広い範囲で21日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽九州北部で120ミリ、<br>▽九州南部、東海、北陸で100ミリ、<br>▽近畿と中国地方で80ミリ、<br>▽関東甲信と四国で60ミリと予想され、その後も北陸を中心に雨量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、低い土地の浸水、土砂災害、川の増水、落雷、竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>急に冷たい風が吹くなど発達した積乱雲が近づく兆しがある場合には、建物の中へ移動するなど安全の確保を心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 06:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歴史の転換点「ヨーロッパ・ピクニック計画」から30年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歴史の転換点「ヨーロッパ・ピクニック計画」から30年</span><time datetime="2019-08-20T06:55"><span>8月20日</span> <span>6時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041321_1908200654_1908200655_01_03.jpg" alt="歴史の転換点「ヨーロッパ・ピクニック計画」から30年" id="news_image"></div><div>東西冷戦時代の末期、ハンガリーの国境地帯で旧東ドイツの人たちが集団で西側に脱出し、その後のベルリンの壁崩壊につながった「ヨーロッパ・ピクニック計画」から30年を迎え、現地で式典が行われました。</div><div>「ヨーロッパ・ピクニック計画」は1989年の８月19日、当時、東側だったハンガリーとオーストリアとの国境付近で集会が行われるさなかに国境のゲートが一時開かれ、集まっていた旧東ドイツの人たち600人以上が西側に脱出した出来事で、ベルリンの壁の崩壊につながる歴史の転換点として知られています。<br><br>計画の決行から30年を迎えた19日、舞台となったハンガリー西部のショプロンでハンガリーのオルバン首相やドイツのメルケル首相が出席した式典が開かれました。<br><br>このうち、旧東ドイツ出身のメルケル首相は「私たちドイツ人は、ヨーロッパの分断を克服するためにハンガリーが協力してくれたことに感謝している」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>計画の参加者「危険な賭け ほかに手段なく」</h3><div>一方、国境近くにある資料館にはピクニック計画に参加して西側へ脱出した旧東ドイツ出身の男性が家族とともに訪れていました。<br><br>当時２歳の次女らとともにショプロンから西側へ脱出した旧東ドイツ出身のワルター・ソーベルさんは当時の映像を見つめながら、「とても感情的になり、当時を思い出して涙が止まりませんでした。脱出は危険な賭けでしたが、ほかに手段はありませんでした。あれから30年たち、この場にいられたことに感謝しています」と話していました。<br><br>また、近くに住むハンガリーの女性は「冷戦時代のハンガリーは、まるで監獄に閉じ込められたような状況で、移動の制限もされていました。今はとても幸せです」と話していました。<br><br>一方、ハンガリーに住む17歳の女性は「関心があったので、母と訪れました。ハンガリーで、このようなことが起こったのを誇りに思います」と話す一方で、現在のオルバン政権が、国境にフェンスを設置するなどシリアなどから押し寄せた移民や難民への対策を強化していることに対して、「われわれはこうした人たちを助けるべきであって、壁を築くべきではない」と話していました。</div></div><div><h3>冷戦終結や欧州統合に影響与えた出来事</h3><div>「ヨーロッパ・ピクニック計画」は冷戦末期のハンガリーで民主化を求める人たちや当時の政権の中枢がひそかに考え出した旧東ドイツの人たちを西側へ脱出させる計画です。<br><br>冷戦末期、ソ連のゴルバチョフ書記長が政治改革・ペレストロイカを進める中、社会主義国だったハンガリーでは改革派のネーメト首相のもと、東側諸国の中では、早い時期から民主化が進められ、1989年５月には、オーストリアとの国境沿いにあった鉄条網の撤去が始まりました。<br><br>こうした中「ピクニック計画」が進められ、1989年８月19日に決行されました。<br><br>舞台はハンガリー西部の夏のリゾート地ショプロンの国境近くで、参加者がピクニックを開き将来のヨーロッパ統合について語り合うというものでした。<br><br>そのピクニックが行われているさなかの８月19日午後３時、会場近くの国境のゲートが一時的に開放され、ひそかに計画を知った旧東ドイツの人たち600人以上が一気にオーストリア側へ脱出。<br><br>ハンガリーの国境警備隊は事情を知りませんでしたが、発砲することなく脱出を黙認しました。<br><br>この出来事をきっかけにハンガリー政府は翌月の９月11日、国境を公式に開放し、ヨーロッパを東西に分断していた「鉄のカーテン」が事実上消滅し、それから２か月余り後の1989年11月９日、東西分断の象徴だった「ベルリンの壁」が崩壊しました。<br><br>ヨーロッパ・ピクニック計画は冷戦の終結やその後のヨーロッパ統合への流れに影響を与えた歴史的な出来事だと評価されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 06:55:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米主導の有志連合 イランと敵対のバーレーンが参加の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米主導の有志連合 イランと敵対のバーレーンが参加の意向</span><time datetime="2019-08-20T09:24"><span>8月20日</span> <span>9時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041371_1908200913_1908200924_01_03.jpg" alt="米主導の有志連合 イランと敵対のバーレーンが参加の意向" id="news_image"></div><div>中東のホルムズ海峡の安全確保のため、アメリカが結成を目指している有志連合について、イランと敵対する中東のバーレーンが参加する意向を表明しました。有志連合への参加を表明したのは、イギリスに続いて２か国目です。</div><div>アメリカ政府は、イランとの緊張が高まる中、ホルムズ海峡を通過する船舶の安全を確保するため、有志連合への参加を各国に呼びかけており、これまでにイギリスが参加する意向を示しています。<br><br>バーレーンの国営通信によりますとハマド国王が19日、首都マナマを訪れたアメリカ中央軍の司令官に国際航路の安全を確保するため、有志連合への参加を表明したということです。<br><br>バーレーンには、ペルシャ湾などを管轄するアメリカ海軍・第５艦隊の司令部や、イギリス海軍の補給基地があり、有志連合が結成されれば、有力な拠点になるとみられてきました。<br><br>バーレーンは、隣国のサウジアラビアに歩調を合わせてイランを敵視する外交政策をとってきたほか、最近では国交を樹立していないイスラエルにも接近するなど湾岸諸国の中では反イランの急先ぽうの国となっています。<br><br>これに対して、ほかの湾岸諸国はアメリカとイランとの間の緊張がこれ以上高まることを望まない国も多く、アメリカ主導の有志連合に参加を表明する国が増えるかどうかは不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米「バーレーンの決定を感謝」</h3><div>中東地域を管轄するアメリカ中央軍は声明を発表し、「航行の自由の維持、海洋安全保障の促進、地域の緊張緩和のためにバーレーンがアメリカやイギリスと積極的な役割を果たすことを決めたことを感謝する」として、バーレーンの参加を歓迎しました。<br><br>そのうえで「国際的な航路での自由な貿易は世界経済にとって欠かせないものであり、その自由を守ることは国際的な解決策を必要とする問題だ」として、ホルムズ海峡など中東のシーレーン＝海上交通路に依存するほかの国々も、アメリカと行動を共にするべきだとの考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 09:24:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グリーンランド買収に関心「大きな不動産取り引き」トランプ氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グリーンランド買収に関心「大きな不動産取り引き」トランプ氏</span><time datetime="2019-08-20T09:25"><span>8月20日</span> <span>9時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041331_1908200909_1908200925_01_03.jpg" alt="グリーンランド買収に関心「大きな不動産取り引き」トランプ氏" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、デンマークの自治領グリーンランドをアメリカが買収することに関心を持っていることを明らかにし、デンマーク政府と協議することを示唆しました。トランプ大統領が来月、デンマークを訪問する際の首脳会談などに注目が集まっています。</div><div>アメリカメディアは、トランプ大統領が、デンマークの自治領グリーンランドをアメリカが買収した際の資源や地政学的な利点について検討するよう側近に指示したと伝えています。<br><br>これについてトランプ大統領は18日、記者団に対し「戦略的に魅力的だし、関心はある。最重要課題ではないが、デンマーク政府と話をしてみる」と述べ、グリーンランドの買収に関心を持っていることを明らかにし、デンマーク政府と協議することを示唆しました。<br><br>トランプ大統領はグリーンランドの買収について「大きな不動産取り引きになるだろう」とも述べ、アメリカメディアは、不動産王として知られるトランプ大統領が「土地取り引きと外交を混同しているのではないか」と批判的に伝えています。<br><br>デンマーク政府は「グリーンランドは売りに出ていない」という声明を出すなど、グリーンランドが買収されることを一貫して否定しており、トランプ大統領が来月デンマークを訪問する際の首脳会談などに注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 09:25:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特産のトウモロコシ使い模擬投票 米大統領選 支持は真っ二つ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特産のトウモロコシ使い模擬投票 米大統領選 支持は真っ二つ</span><time datetime="2019-08-20T09:28"><span>8月20日</span> <span>9時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041411_1908200905_1908200928_01_02.jpg" alt="特産のトウモロコシ使い模擬投票 米大統領選 支持は真っ二つ" id="news_image"></div><div></div><div>来年のアメリカ大統領選挙に向けカギとなる州の１つ、中西部アイオワ州で特産のトウモロコシを使った模擬投票が行われ、トランプ大統領が率いる共和党と政権奪還を目指す野党・民主党の支持が真っ二つに割れる結果となり、選挙の行方を占うものとなるか注目されます。</div><div>アイオワ州は大統領選挙の候補者選びが全米で最初に行われる、カギとなる州の１つで、選挙前の夏祭りには候補者たちが顔をそろえ、支持を訴えるのが恒例となっています。<br><br>これに合わせて、会場では特産のトウモロコシの粒を投票用紙代わりに使った模擬投票が行われ、ことしは今月８日から18日までの祭りの期間中、６万5000を超える投票がありました。<br><br>その結果、与党・共和党の候補への投票と、野党・民主党の候補への投票がともに全体のおよそ50％となり、支持が真っ二つに割れる結果となりました。<br><br>それぞれの党内での得票率は、共和党はトランプ大統領が97％と圧倒的な支持を集めました。<br><br>一方、民主党は知名度に勝るバイデン前副大統領が25％、最年少候補のブティジェッジ氏が18％、左派のウォーレン上院議員が15％、次いでハリス上院議員、サンダース上院議員などとなりました。<br><br>投票はあくまで祭りの一環として行われたものですが、期間中に100万人以上が集まるアイオワ州最大規模のこの祭りは、候補者にとって重要なアピールの場にもなっていて、模擬投票の結果が選挙の行方を占うものとなるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>模擬投票の参加者は</h3><div>模擬投票をした男性は「この地域の人たちがどう投票したいのか、傾向を示すようなものです。私はウォーレン氏が本当にいいと考えています。構造的な変革が必要です」と話していました。<br><br>また、別の男性は「私はハリス氏がいいと思います。差別的な今の大統領には退陣してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 09:28:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>