<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン会長 数千万円の家族旅行代金 日産側が負担か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン会長 数千万円の家族旅行代金 日産側が負担か</span><time datetime="2018-11-20T18:24"><span>11月20日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717631_1811201808_1811201809_01_03.jpg" alt="ゴーン会長 数千万円の家族旅行代金 日産側が負担か" id="news_image"></div><div>みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載したとして逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン会長が、数千万円の家族旅行の代金を日産側に負担させていたことが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は、会社の経費が私的に支出されていた疑いもあるとみて実態解明を進めています。</div><div>日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、平成27年までの５年間に有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとして、19日、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>ゴーン会長は業務上の正当な理由がないのに、ブラジルやレバノン、パリ、アムステルダムの世界４か国で会社側に高級住宅を提供させ、住宅を保有する関係会社に日産から数十億円が支払われていたことがわかっています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン会長がほかにも、数千万円の家族旅行の代金や飲食代などを日産の子会社に負担させていたことがわかりました。<br><br>特捜部は、ゴーン会長側に会社の経費が私的に支出されていた疑いもあるとみて、実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ゴーン会長への住宅供給は</h3><div>関係者によりますと、日産自動車のカルロス・ゴーン会長は業務上の正当な理由がないのに、ブラジルのリオデジャネイロ、レバノンのベイルート、パリ、オランダのアムステルダムの世界４か国で会社側に住宅を提供させていたということです。<br><br>日産は、自動車の先端技術に投資する名目で海外に関係会社を設立し、これまでに日産がおよそ60億円を出資していますが、このうち20億円余りがリオデジャネイロの高級マンションやベイルートの住宅の購入や改築の費用として支出されていたということです。<br><br>この会社はゴーン会長に提供している住宅の保有以外にはほとんど事業を行っていなかったということで、私的な目的で「投資資金」を支出させていた疑いも出てきています。</div></div><div><h3>「背景に社内での絶対的な権力」</h3><div>今回の事件の背景について長年、業界の取材を続けてきた自動車評論家の国沢光宏さんは、「ゴーン氏の経営手腕は確かに世界トップクラスだが、一方でゴーン氏が認めた人だけが出世するなど絶対的な権力を持っていた。誰も反論できない状況があったと考えられる」と分析しました。<br><br>そのうえで、今後の経営への影響について「日産ではこれまでゴーン氏がほとんどすべてを判断していて、後継者も育っていない。ゴーン氏がいなくなったあと、いちばん困るのは日産の経営陣だと思う。日産自体の経営をどうしていくのかとともに、ルノーや三菱自動車との連携をどうしていくのかも、非常に難しい状況になっている」と指摘しています。</div></div><div><h3>「司法取引は海外がらみの不正摘発に威力」</h3><div>企業の危機管理や「司法取引」の制度に詳しい國廣正弁護士は、検察と日産の執行役員との「司法取引」によって逮捕に至った今回の事件について、「内部通報をきっかけに会社が事実をみずから調査し、最大の権力者であるゴーン氏の逮捕に至ったもので、本来のあるべき司法取引の姿を示したと思う」と評価しました。<br><br>そのうえで「司法取引は、日本の検察当局にとっては調査が極めて困難な海外がらみの不正の摘発に威力を発揮する制度で、検察はグローバル化した企業の海外にまたがる犯罪を処罰するために有効活用していく方向にあると思う」と述べました。<br><br>一方、日産側についても、「日産のほかの役員はなぜ不正に気づかなかったのか、日産のコーポレートガバナンスが機能していたのか疑問で今後、究明のポイントの１つになる」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不適切入試問題 受験生支援の弁護団が大学名の公表など要望</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>不適切入試問題 受験生支援の弁護団が大学名の公表など要望</span><time datetime="2018-11-20T18:34"><span>11月20日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717701_1811201830_1811201837_01_02.jpg" alt="不適切入試問題 受験生支援の弁護団が大学名の公表など要望" id="news_image"></div><div></div><div>複数の大学の医学部で不適切な入試が行われているとされる問題で、当時の受験生を支援する弁護団は文部科学省に対して、具体的な大学名を速やかに公表することなどを求めた要望書を提出しました。</div><div>東京医科大学で明らかになった不正入試をうけて文部科学省が調べたところ、ほかにも複数の大学の医学部で不適切な入試が行われていることがわかりましたが、具体的な大学名については自主的な公表を待つとして明らかにされていません。<br><br>このため、当時の受験生を支援する弁護団は20日、文部科学省を訪れて、当時の受験生の一刻も早い救済につなげるため大学名の速やかな公表などを盛り込んだ要望書を提出しました。<br><br>この中では、大学名の公表に加えて、各大学に説明責任を課すことや、第三者委員会の設置を促すことなどを求めています。<br><br>弁護団の共同代表を務める打越さく良弁護士は「受験シーズンが近づいているのに全容が全くわからず、受験生は不安なままだと思う。文部科学省は、国としての責任を果たすべきだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:34:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルノー 取締役会開催へ 仏経済相「暫定的な経営陣を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ルノー 取締役会開催へ 仏経済相「暫定的な経営陣を」</span><time datetime="2018-11-20T18:50"><span>11月20日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717751_1811201915_1811201920_01_02.jpg" alt="ルノー 取締役会開催へ 仏経済相「暫定的な経営陣を」" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が逮捕された事件で、ゴーン容疑者が会長兼ＣＥＯを務めるフランスの自動車メーカー、ルノーは対応を話し合うため、20日に取締役会を開くことになりました。フランスのルメール経済相は「ゴーン会長はもはやルノーを率いる立場にない」と述べ、暫定的な経営陣を決めるよう求める考えを示しました。</div><div>フランスの自動車メーカー、ルノーの広報担当者はＮＨＫの取材に対して、ゴーン会長兼ＣＥＯが日本でみずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載したとして逮捕されたことを受けて、今後の対応を話し合うため、20日に取締役会を開くことを明らかにしました。<br><br>ルノーの筆頭株主は、株式の15％余りを保有するフランス政府で、ルメール経済相はこの日、テレビ番組に出演し「ゴーン会長はもはやルノーグループを率いる立場にない」と述べ、ルノーに対し暫定的な経営陣を決めるよう求める考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717751_1811201925_1811201933_01_03.jpg" alt=""><div>一方、日本での逮捕を知り、フランス政府はゴーン会長に関する税務調査を行ったということで、ルメール経済相は「とくに何も見つからなかった」と述べ、フランス国内で不正は確認されていないと説明しました。<br><br>ゴーン会長の逮捕で、ルノーの従業員の間にも動揺が広がっていて、労働組合の幹部は「日産の発表を聞いて驚いた。トップが戦略的なミスを犯したり、不正行為や着服をしたりした場合、その代償を払うのはたいてい従業員だ」と述べて懸念を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:50:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 習主席 フィリピン訪問 南シナ海での共同資源探査で覚書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011718011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 習主席 フィリピン訪問 南シナ海での共同資源探査で覚書</span><time datetime="2018-11-20T23:53"><span>11月20日</span> <span>23時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011718011_1811202357_1811202359_01_02.jpg" alt="中国 習主席 フィリピン訪問 南シナ海での共同資源探査で覚書" id="news_image"></div><div></div><div>中国の習近平国家主席は、フィリピンを訪問してドゥテルテ大統領と会談し、両首脳は、中国がフィリピンのインフラ整備を支援することで合意したほか、以前は領有権争いを繰り広げた南シナ海での共同資源探査に関する覚書を交わしました。</div><div>中国の習近平国家主席は20日、フィリピンを訪問して首都マニラでドゥテルテ大統領と会談しました。<br><br>この中で両首脳は、マニラとルソン島南部を結ぶフィリピン国有鉄道の再建や、マニラ首都圏に水を供給するダムの建設など、インフラ整備を中心に、29件の経済支援に関する合意文書に署名しました。<br><br>さらに、これまで領有権を争ってきた南シナ海で、石油や天然ガスを共同で探査することに関する覚書を交わしました。ただ、この覚書の詳しい内容は明らかになっておらず、また法的な拘束力はないということです。<br><br>フィリピンはおととし、南シナ海をめぐって中国が主張する管轄権を全面的に否定する国際的な仲裁裁判の判断を勝ち取っています。<br><br>しかし、ドゥテルテ大統領はこの判断を棚上げすることで、中国から経済支援を引き出して資源開発やインフラ整備を進めたい考えです。<br><br>一方の中国も、南シナ海問題で最も強硬姿勢だったフィリピンを取り込みたい立場で、双方の利害が一致した形です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国とフィリピンの南シナ海共同資源探査</h3><div>南シナ海のうち、中国とフィリピンが領有権を争ってきた海域には、石油や天然ガスなどの資源が豊富にあるとされ、両国は過去にも共同で探査することを検討しました。<br><br>2004年から翌年にかけて、フィリピンのアロヨ大統領は、中国の胡錦涛国家主席と会談を重ね、両国の国営石油会社がベトナムの国営石油会社も交えて共同で資源探査を行うことに合意しました。<br><br>しかし、次のアキノ大統領は南シナ海への進出を活発化させる中国への反発を強め、2012年には南シナ海での資源探査に関連する活動を一切停止することを決めました。<br><br>さらに2013年には、中国が南シナ海のほぼ全域の管轄権を主張しているのは国際法上、認められないとして国際的な仲裁裁判を申し立て、2016年、中国の主張を全面的に否定する判断を勝ち取りました。<br><br>ところが、中国からの経済支援を重視するドゥテルテ大統領はこの判断を棚上げし、再び、中国との共同資源探査に前向きな姿勢を示しています。<br><br>ことし２月には、両政府が共同探査の方法について協議する政府間パネルを立ち上げることで合意。さらに８月には、資源の取り分をフィリピン６割、中国４割とする提案をフィリピン側から行うなど、共同資源開発の実現に向けて積極的な姿勢を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011718011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:53:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「職場放棄」発言の自民 下村氏 憲法審査会の委員も外れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011718041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「職場放棄」発言の自民 下村氏 憲法審査会の委員も外れる</span><time datetime="2018-11-21T00:25"><span>11月21日</span> <span>0時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011718041_1811210032_1811210034_01_02.jpg" alt="「職場放棄」発言の自民 下村氏 憲法審査会の委員も外れる" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の下村憲法改正推進本部長は、衆議院憲法審査会をめぐる野党側の姿勢を「職場放棄」と批判し、野党側が反発したことを受けて、審査会の開催に向けた環境を整えたいとして、審査会の幹事だけでなく委員からも外れることになりました。</div><div>自民党の下村憲法改正推進本部長は、衆議院憲法審査会をめぐる野党側の姿勢を「職場放棄」と批判し野党側が反発したことを受けて、審査会の幹事就任を辞退しましたが、委員は続ける意向を示していました。<br><br>これについて、国民民主党の玉木代表が「下村氏が委員に残るのは反省していない表れではないか」と指摘するなど、野党側からは厳しい見方が出ていました。<br><br>関係者によりますと、自民党は、野党側が憲法審査会の開催に応じる環境を整えたいなどとして、下村氏を審査会の幹事だけでなく委員からも外し、代わりに木原稔・前財務副大臣を充てることを決めたということです。<br><br>これを受けて、自民党は22日、憲法審査会を開きたい考えですが、立憲民主党などは憲法を議論する環境にないとして応じない構えで、開催の見通しは立っていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011718041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:25:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世耕経産相 ゴーン会長逮捕で仏経済相と協議 支援の方針確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011718071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世耕経産相 ゴーン会長逮捕で仏経済相と協議 支援の方針確認</span><time datetime="2018-11-21T00:49"><span>11月21日</span> <span>0時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が逮捕された事件を受け、世耕経済産業大臣は20日夜、フランスのルメール経済相と電話で会談し、日産と提携するフランスのルノーとの協力関係を今後も両政府が支援していく方針を確認しました。</div><div>世耕経済産業大臣とフランスのルメール経済相は20日夜、電話で会談し、世耕大臣は、ルノーのトップも務める日産のゴーン会長が、金融商品取引法違反の疑いで逮捕された経緯などを説明しました。<br><br>そのうえでゴーン会長が不在になることによる日産、ルノーの経営への影響についても協議し、経済産業省によりますと両者は、日産とルノーの提携関係が日本とフランスの産業協力の成功の象徴だとする認識で一致しました。<br><br>また日産とルノーとの協力関係の維持に向け、今後も日本とフランスの両政府が支援していく方針を確認したということです。<br><br>フランス政府は、日産の株式の43％あまりを保有するルノーの大株主で、ゴーン会長の逮捕によって、20年に及ぶ提携関係に影響が出ないか、懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011718071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:49:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦力に厚みも底上げが課題 サッカー日本代表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011718221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦力に厚みも底上げが課題 サッカー日本代表</span><time datetime="2018-11-21T02:28"><span>11月21日</span> <span>2時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011718221_1811210219_1811210222_01_02.jpg" alt="戦力に厚みも底上げが課題 サッカー日本代表" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表は来年１月に開幕するアジアカップ前最後の強化試合でキルギスに４対０で快勝しました。代表デビュー戦の選手が先制ゴールを決めるなど選手層の厚みも感じさせましたが森保一監督は、主力との実力差はあるという認識を示し、控え選手の底上げを引き続きの課題にあげました。</div><div>世界ランキング50位の日本は20日夜、愛知県豊田市で世界90位のキルギスと強化試合を行いました。アジアカップ前、最後の強化試合となるこの試合で、森保監督は控えに回っていた選手たちを先発で起用しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011718221_1811210219_1811210222_01_03.jpg" alt=""><div>開始早々にＪ１の横浜Ｆ・マリノスに所属し代表デビュー戦の山中亮輔選手が豪快に先制のミドルシュートを決め、代表３試合目で初先発した同じＪ１、清水エスパルスの北川航也選手が絶妙のヒールパスでゴールをアシストするなど結果を出し選手層の厚さを感じさせました。<br><br>しかし、世界ランキングが下回りプレッシャーもそれほど強くなかった相手にシュートやパスの正確さを欠く場面も少なくありませんでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011718221_1811210220_1811210223_01_04.jpg" alt=""><div>この試合の中で強烈な印象を残したのは、最前線の不動のレギュラー、大迫勇也選手や、森保監督就任後、存在感を示してきた20代前半の３人の攻撃陣が途中出場してからでした。<br><br>４人がそろうとわずか１分で、大迫選手を起点に南野拓実選手、堂安律選手とパスをつなぎ最後は、中島翔哉選手がゴールを決めたのです。まさに主力が格の違いを見せつけた瞬間でした。<br><br>森保監督は試合後、「もちろん力の差はあるがこれからの可能性を考えて選んでいる選手もいる。代表を経験することによってさらに伸びてくると思うし試合をして気づいた部分を所属チームに持ち帰ってレベルアップにつなげてもらうことがさらなる戦力にのちのちつながる。選手にどれだけ働きかけしていけるかは自分自身の課題だと思う」と話しました。<br><br>快勝という結果だけを受け止めるのではなく、細かい課題にしっかりと目を配り一歩一歩チームの強化を目指す日本代表にはまだまだ伸びしろがあると言えそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011718221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:28:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>