<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イグ・ノーベル賞 雌雄逆の昆虫発見 日本人研究者に生物学賞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011140461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イグ・ノーベル賞 雌雄逆の昆虫発見 日本人研究者に生物学賞</span><time datetime="2017-09-15T11:15"><span>9月15日</span> <span>11時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011140461_1709151125_1709151136_01_02.jpg" alt="イグ・ノーベル賞 雌雄逆の昆虫発見 日本人研究者に生物学賞" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル賞のパロディーとしてユニークな研究に贈られる「イグ・ノーベル賞」の授賞式がアメリカのハーバード大学で行われ、メスにオスのような生殖器がある昆虫を発見した北海道大学などの研究者が「生物学賞」に選ばれ、日本人の受賞は１１年連続となりました。</div><div>「イグ・ノーベル賞」は、１９９１年にノーベル賞のパロディーとしてアメリカの科学雑誌が始めた賞で１４日、ハーバード大学で、授賞式が行われました。<br><br>このうち、「生物学賞」は北海道大学の吉澤和徳准教授と、慶応大学の上村佳孝准教授らが受賞し、日本人は１１年連続の受賞となりました。<br><br>吉澤准教授らは、ブラジルの洞窟で、メス側の生殖器が伸縮可能な形で、オスの腹部に差し込まれる「チャタテムシ」の仲間の昆虫を発見しました。<br><br>この昆虫は、メスがオスの腹部から精子を受け取って生殖するということで、性の違いを考えるのに重要な示唆を与えるとされています。<br><br>研究内容が発表されると、会場は困惑した雰囲気になりましたが、吉澤准教授らが「世界中の辞書には、男性の生殖器は男性のものと書かれていますが、私たちの発見によってすべて時代遅れになりました」と話すビデオメッセージが紹介されると、笑いと拍手に包まれました。<br><br>会場で研究内容を聞いていた女性は、「私の友人にも性の区別を超えて生きている人がいるので、興味深い研究だと思いました」などと話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>吉澤准教授「ほとんど見向きもしなかった」</h3><div>北海道大学の吉澤和徳准教授が研究対象としたのは、「チャタテムシ」。私たちの家の中でも見つけることができるごくありふれた昆虫のため、ほかの研究者は、ほとんど見向きもしなかったといいます。<br><br>吉澤さんは「自分は、チャタテムシ研究の第一人者と思っているが、それは、日本で研究しているのは、私ぐらいしかいないためで世界的に見ても数人しかいないのでは」と話しています。<br><br>このため吉澤さんが研究をスタートさせると国内外から新種のチャタテムシを次々と発見することができたといいます。中でも光が届かず、エサもわずかしかないため生物が独自の進化を遂げる可能性がある洞窟に着目したところオスとメスの生殖器の逆転という世界的にも例がない研究成果にたどりつけたということです。<br><br>今回の授賞式も九州地方の洞窟での調査があり出席できなかったという吉澤准教授は「とても著名な賞ですし、すごくうれしく思いました。われわれの感じている性の差がどうして生じたのか、わかっていない部分も多いのでこれからも研究を進めたい」と話しています。</div></div><div><h3>日本からの受賞１１年連続「すごいことだと思う」</h3><div>イグ・ノーベル賞を主催しているマーク・エイブラハムズさんは、日本からの受賞が１１年続いていることについて「日本は、世界中が必要としている電気製品や自動車を作ってきたように、イグ・ノーベル賞受賞者を生み出す方法を見つけ出したのではないか。世界がどう思っているかはわからないが、私はすごいことだと思う。日本の研究者がほかのものをコピーするのではなく、独自の新しいものを考えていることを示していると思う」と評価しています。<br><br>そのうえで、日本の研究者へのメッセージとして「純粋に新しいことを試したいと考えるのはすばらしいことで、それが笑える内容ならば、なおのことすばらしい。ずっと続けていってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>受賞したほかの研究は</h3><div>イグ・ノーベル賞は、「人を笑わせ、そして考えさせる」、独創的でユニークな研究をたたえるもので１０の部門に贈られました。<br><br>このうち、「平和賞」は、オーストラリアの先住民アボリジニの木管楽器を日常的に演奏することが睡眠時無呼吸症候群やひどいいびきの改善に役立つかどうかを調べたスイスやカナダなどの研究グループに贈られました。<br><br>「経済学賞」は、ワニと接触することで、ギャンブルにのめり込む度合いがどう変わるのかを実験したオーストラリアなどの研究者が受賞しています。<br><br>自然科学の部門では、「解剖学賞」を、なぜ年配の男性は耳が大きいのかを医学的に調べたイギリスの研究者、「医学賞」をチーズが嫌いな人がチーズをどれくらい嫌がっているかを最新のＭＲＩを使って脳内の様子を調べたフランスなどの研究グループ、「認識賞」を一卵性双生児の多くは、写真では自分たちを見分けられないことを明らかにしたイタリアなどの研究グループが受賞しています。<br><br><br>さらに、アジアからは日本以外に韓国の研究者が、コーヒーの入ったカップを持って後ろ向きに歩いたときにコーヒーがどのように波打つかを解析した研究で「流体力学賞」を受賞しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011140461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 11:15:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 飛行距離は前回より１０００キロ伸びる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011140091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 飛行距離は前回より１０００キロ伸びる</span><time datetime="2017-09-15T12:04"><span>9月15日</span> <span>12時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011140091_1709150816_1709150816_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル 飛行距離は前回より１０００キロ伸びる" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮から１５日朝、弾道ミサイル１発が発射され、北海道の上空を通過したあと襟裳岬の東、およそ２２００キロの太平洋上に落下したと推定されています。前回、発射された新型の中距離弾道ミサイルと同じだった可能性がありますが、飛行距離が前回より１０００キロ伸びていて、防衛省は北朝鮮がミサイルの性能を確実に向上させているとして分析を進めています。</div><div>防衛省によりますと、１５日午前６時５７分ごろ、北朝鮮西岸のスナンから弾道ミサイル１発が東北東方向に向けて発射されました。<br><br>ミサイルは午前７時４分ごろから６分ごろにかけて北海道の渡島半島や襟裳岬付近の上空を通過し、発射からおよそ１９分後の午前７時１６分ごろ、襟裳岬の東、およそ２２００キロの太平洋上に落下したと推定されるということです。<br><br>ミサイルの飛行距離はおよそ３７００キロ、高度はおよそ８００キロと推定され、落下した海域は日本の排他的経済水域の外側だということです。日本国内への落下物は確認されておらず、船舶や航空機への被害の情報は入っていないということです。<br><br>防衛省によりますと、発射されたミサイルは、飛行距離やコースなどから先月２９日に発射された北朝鮮が「火星１２型」と呼ぶ新型の中距離弾道ミサイルと同じものだった可能性があるということです。<br><br>今回の発射の方角は、前回とほぼ同じでしたが、今回は前回に比べて飛行距離がおよそ１０００キロ伸びて、高度もおよそ２５０キロ高くなったと推定されます。<br><br>北朝鮮は先月、アメリカのグアム島周辺の海上にミサイルを発射する計画を検討していると発表しましたが、今回の飛行距離はグアム島までの距離、およそ３４００キロをさらに３００キロ超えるもので、ミサイルがグアム島まで到達する能力を示した形です。<br><br>防衛省は北朝鮮がミサイルの性能と技術の信頼性を確実に向上させているとして、発射の意図など詳しい状況の分析を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011140091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 12:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経産相「いきなり電気自動車にいけるわけでもない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011140721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>経産相「いきなり電気自動車にいけるわけでもない」</span><time datetime="2017-09-15T15:27"><span>9月15日</span> <span>15時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011140721_1709151433_1709151527_01_02.jpg" alt="経産相「いきなり電気自動車にいけるわけでもない」" id="news_image"></div><div></div><div>海外で電気自動車の普及を進めるいわゆる「ＥＶシフト」の動きが広がる中、世耕経済産業大臣は「いきなり電気自動車にいけるわけでもない」と述べ、次世代の自動車についてはプラグインハイブリッド車などを含めて中長期的な視野で対応を検討していく考えを示しました。</div><div>ＥＶ＝電気自動車をめぐっては、イギリスとフランスの政府が２０４０年までにガソリン車の新車の販売禁止を打ち出したほか、中国政府も同じような措置を検討していることを明らかにするなど、普及に向けた動きが広がっています。<br><br>これについて、世耕経済産業大臣は１５日の閣議のあとの記者会見で「ＥＶの潮流は拡大してきているし、実際に販売台数も増えている。しかし、いきなりＥＶにいけるわけでもない」と述べました。<br><br>そのうえで世耕大臣は「ＥＶ、プラグインハイブリッド車、燃料電池車などいろいろな次世代自動車があるわけで、戦略的によく考えて中長期的な視野で臨みたい。自動車産業界とも対話をしていきたい」と述べ、次世代の自動車については中長期的な視野で対応を検討していく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011140721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 15:27:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>法務局元事務官 はがした印紙を換金か 総額4億7000万円余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011140911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>法務局元事務官 はがした印紙を換金か 総額4億7000万円余</span><time datetime="2017-09-15T16:16"><span>9月15日</span> <span>16時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京法務局の元事務官が、登記の申請書に貼られていた収入印紙をはがして換金していたとして懲戒免職の処分を受け、業務上横領の疑いで警視庁に告発されました。法務局によりますと元事務官ははがした印紙の換金を認めていて、総額は４億７０００万円余りに上るということです。</div><div>東京法務局によりますと登記の申請を担当していた天野直樹元事務官（６３）は、申請書に貼られていた収入印紙に消印を押さずにはがし、換金していたということで、去年１２月、懲戒免職の処分を受けました。<br><br>その後の内部調査ではがした印紙の総額は、平成１８年１月から去年１２月までのおよそ１１年間で合わせて４億７２００万円余りに上ることがわかったということです。<br><br>東京法務局は、このうち１億１０００万円余りについて業務上横領の疑いで警視庁に告発しました。<br><br>調査に対して元事務官は印紙を換金していたことを認め、「借金の返済などに充てていた」と話しているということです。<br><br>東京法務局の秋山仁美局長は「国家公務員としてあるまじき行為で深くおわび申し上げる。改めて職員への指導を徹底するとともに再発防止に万全を期したい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法相「あるまじき行為」</h3><div>上川法務大臣は、閣議のあとの記者会見で、「法秩序の維持や国民の権利擁護を使命とする法務局の職員として、あるまじき行為であり、大変遺憾だ。金銭と同等の価値を有する収入印紙を扱う業務の在り方について、外部有識者の視点を踏まえるなどして、原因分析と再犯防止策の検討を速やかに行うよう指示した。再発防止に万全を期すとともに、信頼回復に努めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011140911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:16:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミサイル警戒の対象地域 前回の経験生かし大きな混乱なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011140941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ミサイル警戒の対象地域 前回の経験生かし大きな混乱なし</span><time datetime="2017-09-15T16:51"><span>9月15日</span> <span>16時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011140941_1709151653_1709151654_01_02.jpg" alt="ミサイル警戒の対象地域 前回の経験生かし大きな混乱なし" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のミサイル発射を受けて警戒の対象となった地域では、先月のミサイル発射のあと教育委員会や学校が情報の伝達方法や休校を決める基準などを見直していたこともあって、比較的、冷静な対応が行われ大きな混乱はありませんでした。</div><div>このうち、秋田県横手市では、市の教育委員会が子どもたちが自宅にいる場合はいったんは登校を控えるよう事前に保護者に呼びかけていたため、１５日朝はミサイル発射の情報を受けて児童の多くが一時登校を控えたということです。<br><br>横手南小学校では、ミサイル通過の発表を受けて午前７時１８分に保護者への一斉メールで登校を始めるよう連絡したということで、佐藤稔校長は「対応を事前に知らせていたので、きょうは慌てることなく対応できたのではないか」と話していました。<br><br>青森県弘前市では、先月のミサイル発射の際、学校ごとに対応が分かれたことから、児童生徒が登校すべきかどうか、教育委員会が直接、保護者にメールで連絡するよう見直していました。<br><br>その結果、ミサイル通過後に登校するよう保護者に連絡がいき、いずれの学校でも通常どおり授業が行われたということです。<br><br>また、宮城県教育委員会では、今月８日に文部科学省が避難誘導などの対応を確認するよう通知したことを受けて、臨時休校などについて独自の指針を定め、県立高校など９１校に通知していました。<br><br>先月は県立高校１校が休校しましたが、今回は「ミサイルが日本の領海外に落下した場合は通常登校」という指針が事前に示されていたことから、各学校とも通常どおり登校したということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「比較的冷静に行動」</h3><div>緊急時の情報伝達などが専門の日本大学危機管理学部の福田充教授は「きょうは、先月２９日のミサイル発射の経験もあったし、北朝鮮がちかぢか発射するかもしれないという事前の報道もあったため、比較的冷静に行動してトラブルが少なかったのではないか。ただ今回、トラブルが少なかったから良しとするのではなく、今後、北朝鮮のミサイル開発がさらに進む中で住民の不安を減らしていくためには、今回、警戒の対象にならなかった地域も含めて、今のうちに特に学校や企業で万が一の事態に備えたさまざまな準備をしておくことが必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011140941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:51:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン 地下鉄車内で不審物が爆発 数人けがか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン 地下鉄車内で不審物が爆発 数人けがか</span><time datetime="2017-09-15T17:43"><span>9月15日</span> <span>17時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011141131_1709151754_1709151755_01_02.jpg" alt="ロンドン 地下鉄車内で不審物が爆発 数人けがか" id="news_image"></div><div>イギリスの公共放送ＢＢＣなどによりますと、ロンドン西部で１５日午前８時すぎ（日本時間の１５日午後４時すぎ）、地下鉄の車内で爆発があり、数人がやけどを負うなどのけがをしているもようです。</div><div>爆発が起きたのは、ロンドンの東西を結ぶディストリクト線のパーソンズグリーン駅の近くで、地下鉄の車内に置かれていた不審物が爆発したとみられ、警察が原因を捜査しています。<br><br>爆発が起きた当時は通勤時間帯で地下鉄は混雑しており、現場からの映像では、駅の付近一帯に規制線が張られ、大勢の警察官が展開している様子がわかります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 17:43:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 あす夜以降 九州にかなり接近か 早めに備えを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 あす夜以降 九州にかなり接近か 早めに備えを</span><time datetime="2017-09-15T17:57"><span>9月15日</span> <span>17時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>非常に強い台風１８号は１６日の夜以降、九州にかなり接近し、その後１７日の朝にかけて上陸するおそれがあります。台風と前線の影響で西日本と東日本の広い範囲で雨や風が非常に強まるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や暴風、高波などに警戒し、明るいうちに安全な場所に移動するなど早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、非常に強い台風１８号は、午後３時には東シナ海をゆっくりとした速さで北北東へ進んでいます。中心の気圧は９５０ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４５メートル、最大瞬間風速は６０メートルで、中心から半径２００キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこのあとも東寄りに進み、１６日の夜以降、九州にかなり接近し、その後１７日の朝にかけて上陸するおそれがあります。<br><br>今回の台風で、まず警戒が必要なのが大雨です。<br><br>九州南部付近に停滞している前線に向かって台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっているため、九州では、１５日午前中から断続的に激しい雨が降っています。<br><br>台風と前線の影響で、１５日は九州南部や奄美地方で１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、１６日は、非常に激しい雨の範囲が、西日本のほかの地域や東日本にも広がる見込みで、局地的には１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>１６日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部と四国、それに東海で２００ミリ、近畿で１８０ミリ、九州北部と奄美地方で１２０ミリ、伊豆諸島で１００ミリと予想されています。<br><br>その後も断続的に雨が降り雨の量がさらに増える見込みで、１６日の夕方から１７日の夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で３００ミリから５００ミリ、九州と四国、近畿で３００ミリから４００ミリ、関東で２００ミリから３００ミリ、中国地方と奄美地方で１００ミリから２００ミリと予想されています。<br><br>また、暴風にも警戒が必要です。<br><br>台風の接近に伴って次第に風が強まり、１６日の最大風速は九州南部や奄美地方で３０メートル、九州北部で２５メートル、最大瞬間風速は３５メートルから４５メートルに達すると予想されています。<br><br>さらに高波や高潮にも警戒が必要で、九州南部と奄美地方では１６日は波の高さが１０メートルの猛烈なしけとなるほか、九州北部の海上でも大しけとなる見込みです。<br><br>今は大潮の時期に近く潮位が高くなっているため、海岸や川の河口付近の低い土地では、高潮による浸水のおそれがあります。<br><br>台風は、１８日の月曜日にかけて九州や四国、それに本州付近を北東へ進む見込みで、西日本と東日本、北日本の広い範囲で被害や影響が出るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や急な川の増水、暴風、高波、それに高潮に警戒するとともに、最新の情報に注意し、明るいうちに安全な場所に移動するなど早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 17:57:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>