<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>終戦から75年 全国戦没者追悼式 約310万人の戦没者を慰霊</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012568021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>終戦から75年 全国戦没者追悼式 約310万人の戦没者を慰霊</span><time datetime="2020-08-15T15:32"><span>8月15日</span> <span>15時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568021_2008151151_2008151158_01_02.jpg" alt="終戦から75年 全国戦没者追悼式 約310万人の戦没者を慰霊" id="news_image"></div><div>終戦から75年を迎えた15日、およそ310万人の戦没者を慰霊する政府主催の全国戦没者追悼式が東京の日本武道館で行われました。</div><div>式典には全国から遺族の代表などが参列しましたが、ことしは新型コロナウイルスの感染防止のため、20の府と県がやむなく遺族の参加を断念しました。<br><br>参列者の数はおよそ550人と去年の1割以下となり、過去最も少なくなりました。<br><br>式典では、天皇陛下が、皇后さまとともに菊の花で飾られた式壇に着かれたあと、国歌が演奏されました。<br><br>ことしは、感染防止のため、斉唱はせず、演奏のみとなりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568021_2008151214_2008151222_01_04.jpg" alt=""><div>そして、安倍総理大臣が「戦争の惨禍を、2度と繰り返さない。この決然たる誓いをこれからも貫いてまいります。我が国は、積極的平和主義の旗の下、国際社会と手を携えながら、世界が直面している様々な課題の解決に、これまで以上に役割を果たす決意です」と式辞を述べ、参列者全員で1分間の黙とうをささげました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568021_2008151214_2008151222_01_05.jpg" alt=""><div>続いて天皇陛下が「戦後の長きにわたる平和な歳月に思いを致しつつ、過去を顧み、深い反省の上に立って、再び戦争の惨禍が繰り返されぬことを切に願い、戦陣に散り戦禍に倒れた人々に対し、全国民と共に、心から追悼の意を表し、世界の平和と我が国の一層の発展を祈ります」とおことばを述べられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568021_2008151309_2008151312_01_06.jpg" alt=""><div>このあと遺族を代表して昭和20年6月にフィリピン・ルソン島で父親を亡くした静岡市の杉山英夫さん（82）が「戦争のない平和な時代として75年、2度と我々の様な戦没者遺族を出さないために、大戦を知る遺族として、罪のない一般市民まで巻き込まれる戦争の悲惨さと恐怖、平和の尊さありがたさを万世にわたり語り続け継承してまいらなければならないと思います」と追悼の辞を述べました。</div></div><div><div>参列者は式壇に菊の花を手向けて、戦争で亡くなったおよそ310万人の霊を慰めました。<br><br>会場を訪れることができない遺族などが多かったことから、ことしの式典の様子はインターネット上の「YouTube」でも同時配信されました。</div></div><div><div>終戦から75年を迎えて参列者の高齢化も進み、およそ8割が70歳以上となっています。<br><br>このうち最年長の参列者で北海道に住む93歳の長屋昭次さんは兄の保さん（当時26）が昭和20年、戦地だった中国で肺結核のため亡くなりました。<br><br>長屋さんは、「コロナの関係で参加することにちゅうちょはありましたが、この年齢なのでこれが最後だと思ってしっかり慰霊したいと思っています。75年になりましたが、いま思えば、戦争は絶対やってはいけないと思います。いま政治に携わる人たちは、私たちの考えとは異質の考えを持っているような気がします。間違った方向にいかないように常に念願しています」と話していました。<br><br>また、戦争の記憶を受け継いでいこうと、最年少の遺族として参列した群馬県の中学1年生、井田雪花さん（12）は、曽祖父の井田正雄さんが昭和20年5月にソロモン諸島で戦死しています。<br><br>井田さんは、「曽祖父が平和な世界を望んでいると感じたので参加しようと思いました。私は戦争を知らない世代ですが戦争についてもっと勉強し、争いのない平和な世界の願いを次の世代に引き継いでいけるように努めていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>上皇ご夫妻 愛子さま 正午の時報とともに黙とう</h3><div>宮内庁によりますと、上皇ご夫妻は、東京 港区にある仮住まい先の仙洞仮御所で、テレビの中継番組を通じて戦没者追悼式をご覧になりました。<br><br>そして、正午の時報とともに黙とうをささげられました。<br><br>また、天皇皇后両陛下の長女の愛子さまも、お住まいの赤坂御所で、正午の時報に合わせて黙とうをささげられたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012568021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 15:32:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県 新たに136人感染確認 新型コロナ 1日として過去最多</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012568621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 新たに136人感染確認 新型コロナ 1日として過去最多</span><time datetime="2020-08-15T17:51"><span>8月15日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568621_2008151750_2008151751_01_02.jpg" alt="神奈川県 新たに136人感染確認 新型コロナ 1日として過去最多" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内では、15日、合わせて136人が、新たに新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと発表されました。神奈川県で1日に発表された人数としては最も多くなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>横浜でも最多となる57人</h3><div>このうち、横浜市の発表は57人で、横浜市としても最も多い人数でした。<br><br>神奈川県で1日に発表された感染者の数が100人を上回るのは、これで3日連続となりました。<br><br>ＮＨＫのまとめでは、神奈川県内で発表された感染者はこれで3773人となり、このうち105人が死亡しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012568621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 17:51:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最高気温 40度に迫る あすも危険な暑さ予想 熱中症に厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012568101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最高気温 40度に迫る あすも危険な暑さ予想 熱中症に厳重警戒</span><time datetime="2020-08-15T17:56"><span>8月15日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568101_2008151153_2008151154_01_02.jpg" alt="最高気温 40度に迫る あすも危険な暑さ予想 熱中症に厳重警戒" id="news_image"></div><div>15日は西日本や東日本を中心に気温が上昇し、各地で40度に迫る暑さとなりました。16日も危険な暑さが予想され、引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、15日は西日本や東日本を中心に高気圧に覆われて晴れ、気温が上昇しました。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽静岡県浜松市と高知県四万十市中村で39.7度、<br>▽甲府市と埼玉県鳩山町で39.3度、<br>▽奈良県上北山村で39.1度、<br>▽愛媛県愛南町で39度ちょうどと、40度に迫る危険な暑さとなりました。<br><br>また、<br>▽京都市で38.3度、<br>▽岡山市で37度ちょうど、<br>▽熊本市で36.6度、<br>▽東京の都心で36.1度、<br>▽仙台市で35.5度と、全国921の観測点のうちことし最も多い278か所で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>16日朝にかけても、気温が25度を下回らない、熱帯夜となるところが多い見込みです。<br><br>16日の日中も気温が高く、<br>最高気温は<br>▽甲府市と静岡県浜松市、名古屋市、岐阜市、京都市で39度、<br>▽埼玉県熊谷市や高松市、大分県日田市などで38度と危険な暑さが予想されるほか、<br>▽東京の都心や奈良市、岡山市、熊本市などで37度と16日も広い範囲で猛暑日となる見込みです。<br><br>連日の猛暑で、熱中症の疑いで病院に搬送される人が急増していて、亡くなる人も相次いでいます。<br><br>引き続き、熱中症に厳重な警戒が必要です。<br><br>こまめに水分や休憩をとり、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を使うなど、十分な対策をとってください。<br><br>一方、東日本や東北を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に積乱雲が発達しています。<br><br>気象庁は急な激しい雨や落雷、突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012568101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 17:56:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お笑いコンビ「ココリコ」 遠藤章造さん 新型コロナに感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012568661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>お笑いコンビ「ココリコ」 遠藤章造さん 新型コロナに感染確認</span><time datetime="2020-08-15T18:31"><span>8月15日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568661_2008151819_2008151831_01_02.jpg" alt="お笑いコンビ「ココリコ」 遠藤章造さん 新型コロナに感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>お笑いコンビ「ココリコ」の遠藤章造さんが新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと所属する吉本興業が発表しました。</div><div>吉本興業によりますと、遠藤さんは今月12日に発熱し、その翌日にＰＣＲ検査を受けたところ、15日、陽性と確認され、現在は自宅で療養しているということです。<br><br>遠藤さんは今月8日に、いずれも吉本興業に所属するお笑いコンビ「極楽とんぼ」の山本圭壱さんと、お笑いコンビ「品川庄司」の庄司智春さん、それに別のタレントの4人で同じ場所に集まって動画投稿サイト「ＹｏｕＴｕｂｅ」の配信を行っていたということで、15日までに遠藤さん以外の3人も新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>遠藤さんの相方の田中直樹さんの感染は確認されていないということで、吉本興業は、「発症日、濃厚接触者確定等、保健所の判断が示され次第、指導に従って適切に対処してまいります」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012568661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 18:31:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“団長さん お疲れ様” 渡哲也さんと親交のあった人から悼む声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012568551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“団長さん お疲れ様” 渡哲也さんと親交のあった人から悼む声</span><time datetime="2020-08-15T18:38"><span>8月15日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568551_2008151721_2008151732_01_02.jpg" alt="“団長さん お疲れ様” 渡哲也さんと親交のあった人から悼む声" id="news_image"></div><div></div><div>渡哲也さんが亡くなったことが伝えられ、親交のあったゆかりの人からは追悼のコメントが次々と寄せられています。</div><div>このうち、渡哲也さんと映画やＣＭで何度も共演し、長年親交のある俳優の吉永小百合さんは「夏の海が大好きだった渡さんは、泳いで泳いで※恒彦さんのところに行ってしまったのでしょうか。大きな病気を何度も乗り越えてこられたのに残念です。ご冥福を心からお祈りいたします」とコメントしています。<br><br>※弟の渡瀬恒彦さん</div></section><section class="module--content"><div><div>また、渡さんと私生活で長年交流があった歌手の北島三郎さんは「不思議と仕事上では共演したことはないのですが、裕次郎さんの時代からのご縁もあり、昔から個人的に親しくさせていただいていて、自分としては兄弟のように思っていました。俳優としてはもちろんですが、なにより人間として素晴らしく大好きな方でした。最近は体調がすぐれないと聞いてはいましたが、早すぎる友の旅立ちに深い悲しみとさびしさで胸がいっぱいです。心よりご冥福をお祈りいたします」とコメントしました。<br><br>また、自身が司会を務める民放のインタビュー番組「徹子の部屋」で共演した黒柳徹子さんは「渡哲也さん。なんて悲しい。渡さんには『徹子の部屋』に7回御出演いただきました。いつも素敵なたたずまいで、本当にお優しい方でした。お会いするたびに、私は、嬉しく思っていました。『徹子の部屋』で、石原裕次郎さんと共演した時のエピソードをお話しくださった時に、涙を流していらしたのが印象に残っています。ご冥福を、お祈りいたします」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>病気と闘い続けた渡さんの俳優人生</h3><div>今月10日に亡くなった渡哲也さんは、30代の頃から病気と闘いながらも第一線の俳優として活動を続けてきました。<br><br>渡さんは昭和49年の大河ドラマ「勝海舟」で主演を務めるも急病で降板し、のちにこう原病と診断されたことを明らかにしています。<br><br>また、平成3年には直腸がんを患い、直腸を切り取る手術を受け、人工肛門を装着したことを公表すると、それでも俳優活動を続ける姿に、患者やその家族などから勇気づけられたという声が相次ぎました。<br><br>さらに、平成27年には急性心筋梗塞で手術を受け、その後も肺気腫などを患い、治療やリハビリを続けながらＣＭなどの仕事をしていたということです。<br><br>病気と闘いながらもりんとしたたたずまいで俳優を続けた渡さんは、がん闘病中の子どもたちを見舞うなど、多くの患者を勇気づけていました。</div></div><div><h3>自宅に向かって手を合わせるファンも 弔電なども次々届く</h3><div>渡哲也さんが亡くなったことが伝えられて一夜明けた15日、東京 大田区にある渡さんの自宅には、花や弔電を届ける業者が次々に訪れていたほか、自宅に向かって手を合わせるファンの姿も見られました。<br><br>このうち、近くに住んでいるという50代の男性は、敷地の隅に花束を手向け、亡くなった渡さんを悼んでいました。<br><br>男性は「子どもの頃からテレビドラマの『西部警察』が好きでした。自宅で渡さんを見かけたときに『団長』と声をかけると気さくに応じてくれたことが思い出に残っていて、地元の誇りでした。大きな病気をされたあとも近所のレストランで見かけたときには、背筋をピシッとされていたのが印象に残っています。最近は体調がよくないとは聞いていましたが、『今までお疲れさまでした』という気持ちです」と話していました。</div></div><div><h3>阪神・淡路大震災で炊き出しなどの支援活動も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568551_2008151847_2008151852_01_03.jpg" alt=""><div>亡くなった俳優の渡哲也さんは兵庫県の淡路島の出身です。<br><br>平成7年に起きた「阪神・淡路大震災」では、被災地に入って支援活動を行ってきました。<br><br>兵庫県芦屋市では被災者に炊き出しを行ったり、所属事務所が市にお風呂付きのバスを寄贈したりするなどの支援を行いました。<br><br>兵庫県芦屋市の前の市長で、震災当時は市議会議員だった山中健さんは渡さんが炊き出しをする姿を見ていたといいます。<br><br>山中さんは「石原軍団の皆さんと一緒に炊き出しをしていただいて、被災者が長い列を作っていました。皆さんの笑顔で被災者も癒やされたと思います」と話していました。<br><br>また、山中さんは震災後のイベントで渡さんと直接、会話する機会があったことを振り返り「渡哲也さんは多くを話す方ではありませんでしたが、どんと構えておられて、とても存在感のあるオーラのある方でした。お亡くなりになって本当に残念です」と話し、故人をしのびました。</div></div><div><h3>東日本大震災の被災地 渡さんの励ましに感謝の声</h3><div>渡哲也さんが亡くなったことが伝えられ、東日本大震災の時に渡さんと一緒に炊き出しを行った石巻市の飲食店からは当時を思い出して感謝の声が聞かれました。<br><br>東日本大震災の直後、渡さんは、「石原軍団」のメンバーとともに石巻市を訪れ、地元の飲食店などと協力して被災した住民のために炊き出しを行いました。<br><br>1日最大でおよそ5000人分を提供する大規模なものだったといいます。<br><br>一緒に炊き出し行った飲食店の社長、今野美穂さんの日記には、炊き出しの時の渡さんの様子がつづられています。<br><br>渡さんは、ロングエプロンに身を包み、被災した人たちに焼きそばを焼いてあげたほか、子どもたちと写真をとったり、住民ときさくに話をしたりしていたということです。<br><br>今野さんは「渡さんはとても優しい方でふさぎ込みがちだった当時の私たちを前向きにさせてくれました。亡くなったことには大変驚き、悲しいですが、あのときの笑顔は忘れません。私たちを励ましてくれたことに感謝を伝えたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012568551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 18:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日体大 レスリング部でクラスター発生か 感染は計20人に 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012568761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日体大 レスリング部でクラスター発生か 感染は計20人に 横浜</span><time datetime="2020-08-15T19:14"><span>8月15日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568761_2008151907_2008151914_01_02.jpg" alt="日体大 レスリング部でクラスター発生か 感染は計20人に 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市で、15日、新たに新型コロナウイルスに感染したと発表された57人のうち、18人は横浜市青葉区のキャンパスで練習を行っている日本体育大学のレスリング部の関係者で、市は感染者の集団＝クラスターが発生したとして詳しい経緯を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>横浜市青葉区 健志台キャンパスで活動</h3><div>横浜市によりますと、感染が確認されたのは、横浜市青葉区の健志台キャンパスで活動している日本体育大学レスリング部の関係者です。<br><br>レスリング部では、今月、部員2人の感染が分かり、関係者62人の検査を行ったところ、新たに10代と20代の部員15人と20代のＯＢ3人の感染が確認されたということです。<br><br>検査を受けた62人のうち、40人は陰性が確認され、残り4人は、結果が出ていないということです。<br><br>レスリング部に関連した感染は合わせて20人となりましたが、いずれも軽症か無症状だということです。<br><br>横浜市は感染者の集団＝クラスターが発生したとして詳しい経緯を調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012568761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:14:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに385人感染確認 300人超は2日連続 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012568251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに385人感染確認 300人超は2日連続 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-15T20:03"><span>8月15日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012568251_2008151526_2008151539_01_02.jpg" alt="東京都 新たに385人感染確認 300人超は2日連続 新型コロナ" id="news_image"></div><div>東京都は15日、都内で新たに385人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内の1日の感染確認が300人を超えるのは2日連続です。</div><div>東京都は15日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて385人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の1日の感染確認が300人を超えるのは2日連続です。<br><br>385人のうち、<br>▽20代と30代は合わせて204人でおよそ53％、<br>▽40代と50代は合わせて103人でおよそ27％を占めています。<br><br>このほか60代が21人、70代が18人、80代が12人、90代が1人、それぞれ確認されています。<br><br>385人のうち、およそ35％にあたる136人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ64％の248人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>残りの1人は海外渡航歴のある人でした。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、1万7454人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>重症患者 23人（15日時点）</h3><div>一方、15日時点で重症の患者は前日から1人減って23人だということです。<br><br>15日に死亡が確認された人はいませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012568251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 20:03:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>