<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>改正酒税法あす施行 ビール類値上げの動きも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/k10011001591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>改正酒税法あす施行 ビール類値上げの動きも</span><time datetime="2017-05-31T16:21"><span>5月31日</span> <span>16時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/K10011001591_1705311731_1705311734_01_03.jpg" alt="改正酒税法あす施行 ビール類値上げの動きも" id="news_image"></div><div>量販店などによる行きすぎた酒の安売りに歯止めをかける改正酒税法などが６月１日、施行されます。これを受けて一部の小売店ではビール類の値上げに踏み切る動きも出始めています。</div><div>改正酒税法などは量販店やディスカウント店などによる行きすぎた酒の安売りに歯止めをかけ、中小の酒店の経営安定を狙ったもので去年、議員立法で成立し、６月１日に施行されます。<br><br>これに伴って、６月１日からは酒を販売する事業者が仕入れ原価や人件費などのコストを下回る赤字価格で安売りを繰り返すなどした場合、行政指導の対象になり、従わなければ販売免許を取り消されます。<br><br>これを受けて小売店でも値上げの動きが出始めています。<br><br>これまでビール類を仕入れ値とほぼ同じ価格で販売していたという埼玉県蕨市の酒店では１日以降、ビールや発泡酒などを１割ほど値上げすることを決め、新たな値札を準備したり店先に張り紙をして１日からの値上げを告知しています。<br><br>ふだんよりも多めに缶ビールを買い込んだという７６歳の男性客は「年金で生活している者にとって値上げはきついです。ほかの食料品には法律に基づく安売り規制はないのに酒だけ規制されるというのは不公平な気がします」と話していました。<br><br>別の男性客は「酒はあくまでもしこう品ですし、高くて買えないなら買わなければいい。値上げも理由があってやっているのだからしかたないと思います」と話していました。<br><br>店長の高見澤賢さんは「法律で安売りが規制されたのには驚いた。違反したら免許取り消しになるのは非常に厳しい。ビール類はほかの店でも安売りされているので、多くの店で値上げが必要になるのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今だけセールの店舗も</h3><div>改正酒税法の施行を前に一部の小売店は消費者の駆け込み購入に期待して最後の安売りをうたったセールを続けてきました。<br><br>今月下旬に全国各地で配布されたスーパーやドラッグストアのチラシには３５０ミリリットルの缶ビール６本を１０００円に価格設定するなどして「値上げ前のラストチャンス」とか「今のうちにまとめ買い」などと呼びかけているものが目立ちました。</div></div><div><h3>クラウドファウンディングで飲み放題維持の飲食店も</h3><div>酒の安売りの規制強化は飲食店への卸売も対象になるため、これまで安値で酒を仕入れてきた飲食店に影響が広がっています。<br><br>東京・吉祥寺にあるビールバーはビールを仕入れている業者から来月以降、卸値が１０％から１５％ほど上がる可能性があると伝えられたということで、年間１００万円程度仕入れ額がかさむと見込んでいます。<br><br>この店では飲み放題メニューが用意されていますが、ビール類の卸値が上がった場合、現状の価格設定は難しくなると考え、今月下旬にインターネットの「クラウドファウンディング」で店への出資を呼びかけました。<br><br>出資した人は３時間１０００円で飲み放題ができるプランを打ち出していて、これまでに２０人程度が申し出ているということです。<br><br>野村直樹店長は「ただでさえ若い方の酒離れが進んでいるので、値上げとなれば酒離れがさらに進むのではないかと懸念しています。クラウドファウンディングを値上げに対する打開策として活用していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>リベートの金額を減らすなど対応も</h3><div>量販店がビール類を仕入れ値などを下回る赤字価格で安売りできるのは、ビールメーカーから販売奨励金などの名目で受け取るリベートで利益を確保していることも要因となっていました。<br><br>しかし、今回の法改正に伴って金額の根拠があいまいなリベートは値引きの理由として認められなくなりました。<br><br>これを受け一部のビールメーカーは小売店に支払うリベートの金額を減らすなど対応を始めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170531%2Fk10011001591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 16:21:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カブールで爆発 ８０人死亡 ３００人以上けが 日本人２人軽傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/k10011001621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カブールで爆発 ８０人死亡 ３００人以上けが 日本人２人軽傷</span><time datetime="2017-05-31T19:02"><span>5月31日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/K10011001621_1705311658_1705311706_01_03.jpg" alt="カブールで爆発 ８０人死亡 ３００人以上けが 日本人２人軽傷" id="news_image"></div><div>アフガニスタンの首都カブールにあるドイツ大使館の近くで３１日、大きな爆発があり、８０人が死亡、３００人以上がけがをしました。日本大使館でも窓ガラスが割れて日本人２人が軽いけがをしました。</div><div>アフガニスタンのカブール中心部にあるドイツ大使館の近くで、３１日午前８時半ごろ（日本時間午後１時ごろ）、大きな爆発がありました。<br><br>アフガニスタン保健省によりますと、８０人が死亡し、３００人以上がけがをしたということです。ドイツ外務省によりますと、ドイツ大使館の建物が大きな被害を受けてアフガニスタン人の警備員１人が死亡し、複数の職員がけがをしました。<br><br>ドイツ大使館から１００メートルほど離れた日本大使館でも窓ガラスが割れて、中にいた大使館職員とＪＩＣＡ＝国際協力機構の関係者の日本人２人が軽いけがをしました。日本の外務省によりますと、ほかの職員や在留邦人全員の無事が確認されたということです。<br><br>爆発があったのは各国の大使館が集まる地区で日本やドイツのほか、イギリスやインドの大使館もあります。現地に駐留する国際部隊によりますと、爆弾を積んだ車がこの地区に侵入しようとしたところを地元の治安部隊が制止し、爆発が起きたということで、被害にあったのは罪のない民間人だとしています。<br><br>一方、アフガニスタンでテロを繰り返している反政府武装勢力タリバンはインターネット上で声明を出し、事件への関与を否定しました。<br><br>アフガニスタン内務省によりますと、大量の爆発物を積んだし尿をくみ取るバキュームカーが爆発したということで、警察は市内の至る所に設けられている検問などで、怪しまれずに大量の爆発物を運ぶために、こうした車を使った疑いがあると見ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岸田外相 情報収集に努めている</h3><div>岸田外務大臣は記者団に対し、「大使館の窓ガラスが割れるなどの損傷があり、日本人２名が切り傷などの軽傷を負ったという報告を受けているが、大事には至っていない。それ以外の大使館員、在留邦人は全員の無事を確認したと報告を受けている。外務省に、中東アフリカ局長を長とする外務省連絡室を設置し、現地大使館では、すでに緊急対策本部を立ち上げ済みで、引き続き、事実関係の確認と情報収集に努めている」と述べました。</div></div><div><h3>朝の通勤時に爆発</h3><div>爆発が起きたカブールの現場近くにあるアフガニスタン国営テレビに勤める男性は、ＮＨＫのインタビューに電話で応じ、「爆発が起きたのはちょうど朝の通勤時で、とてもおそろしく、みんなショックを受けている。爆発音はとても大きく、あたりには黒い煙が広がっている。放送局の窓ガラスも割れて軽いけがをする人もいたが、大きなけがをした人や死者はでていない」と話していました。<br><br>日本ユネスコ協会連盟のカブール事務所に勤める現地の男性は、ＮＨＫのインタビューに電話で応じました。この男性は、爆発があった当時、現場から８００メートルほどの場所にいたということで、「車で事務所に出勤する途中、大きな爆発音とともに車体が震える強い衝撃を感じました。空を見ると黒い煙が立ち上っていて、しばらくするとヘリコプターが旋回しだしました。爆発が起きた現場付近は交通が規制され、近づくことはできませんでした。カブールではたびたび爆発が起きますが、ここまで大きな爆発音は初めてです」と話しました。</div></div><div><h3>現場付近はグリーンゾーン</h3><div>日本大使館やドイツ大使館がある五角形の敷地内は、通称「グリーンゾーン」と呼ばれ市民や車の立ち入りが厳しく制限されています。グリーンゾーンは周囲を高いコンクリートの壁に囲まれているほか、出入り口には検問所があり、警備員が車に爆発物が仕掛けられていないかや、乗っている人が銃などの武器を持っていないか、入念に調べます。壁の外側ではアフガニスタンの治安部隊が警備にあたっています。グリーンゾーンには日本のほか、ドイツ、インド、イギリスなどが大使館を置いていて、治安が不安定なカブールで、各国が外交活動を行うための重要な拠点になっています。</div></div><div><h3>ラマダンでテロ相次ぐ</h3><div>ラマダンとは、イスラム教徒が１か月にわたって日の出から日没まで一切の飲食を断つ断食月で、アフガニスタンでは５月２７日に始まりました。<br><br>毎年この時期は宗教心が高まることに乗じてイスラム過激派がテロを起こす傾向にあります。２７日にはアフガニスタン東部のホスト州で爆弾を積んだ車が爆発して２０人以上が死傷し、反政府武装勢力タリバンが犯行声明を出しました。また、イラクの首都バグダッドでは今月２９日と３０日に爆弾テロが発生し、合わせて１２０人以上が死傷し、ＩＳ＝イスラミックステートが犯行を主張しています。イラクやシリアでの軍事作戦で追い詰められているＩＳが報復として欧米などでのテロを呼びかけていることから、各国が警戒を強めています。</div></div><div><h3>ＮＡＴＯはアフガニスタンに増派検討</h3><div>厳しい治安情勢が続くアフガニスタンでは現在、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構がおよそ１万３０００人規模の部隊を派遣して、現地の治安部隊の支援活動などを行っていますが、治安の悪化を受けて部隊の規模を拡大するかどうか検討が進められています。<br><br>この問題は、今月２５日にベルギーで開かれたＮＡＴＯ首脳会議でも議論され、会議のあとに記者会見したストルテンベルグ事務総長は「いくつかの加盟国はアフガニスタンへの部隊の増派の意向を表明した」と述べたものの、具体的な部隊の規模については検討を続けるとしていました。</div></div><div><h3>専門家 外国勢力狙ったか</h3><div>同志社大学大学院グローバル・スタディーズ研究科の内藤正典教授は「大使館が集中する地域で起きた爆発であることから、外国の勢力を狙ったものと見られる」と話しています。<br><br>また、どの組織が犯行に及んだのかは断定できないとしたうえで、「反政府武装勢力タリバンは以前から攻勢を強めていて、外国の軍隊がアフガニスタンに駐留するかぎり和平はないという姿勢を明確にしている。また、イスラム教では断食月のラマダンに入っていて、この時期はイスラム過激派がテロを起こす傾向にある。アフガニスタンに入り込んだ過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが犯行に及んだ可能性もある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170531%2Fk10011001621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 19:02:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒマラヤ初登頂 映画のフィルム見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/k10011002071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヒマラヤ初登頂 映画のフィルム見つかる</span><time datetime="2017-05-31T20:17"><span>5月31日</span> <span>20時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/K10011002071_1705312009_1705312017_01_03.jpg" alt="ヒマラヤ初登頂 映画のフィルム見つかる" id="news_image"></div><div>今から８１年前、日本で初めてヒマラヤ遠征隊が組織され、未踏峰だった山の登頂に成功しました。そのときの映画のフィルムが見つかり、当時の偉業を後世に伝えようという取り組みが始まりました。</div><div>この映画のフィルムは昭和１１年、日本の登山隊が初めてヒマラヤを登頂した様子を記録したもので２８分間の映像です。<br><br>当時、ヨーロッパなど列強の登山隊がヒマラヤの山を次々に登頂する中、立教大学の山岳部がヒマラヤの未踏峰、６８６７メートルの「ナンダ・コート」を制覇しました。<br><br>当時、各地の小学校などで上映されたフィルムはその後、行方がわからなくなっていたということですが、都内の日本山岳会の倉庫に眠っているのが去年、見つかりました。<br><br>この映画のフィルムはいたんだ部分もあるため、当時、映画を制作した会社ではより鮮明な映像が映し出されるよう修正するということです。<br><br>日本の山岳史に詳しい登山家の大蔵喜福さんは「東洋の小国である日本の登山隊がヒマラヤに行くっていうのは当時は誰も考えていなかったことで８０年前の大先輩の偉業を若い人たちにぜひ見てもらいたいです」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170531%2Fk10011002071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 20:17:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園の交渉記録 保全申し立て認めず 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/k10011002041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園の交渉記録 保全申し立て認めず 東京地裁</span><time datetime="2017-05-31T20:39"><span>5月31日</span> <span>20時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/K10011002041_1705312009_1705312039_01_02.jpg" alt="森友学園の交渉記録 保全申し立て認めず 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「森友学園」への国有地の売却をめぐり、東京のＮＰＯ法人が、廃棄された交渉の記録を裁判の証拠として保全するよう求めたのに対して、東京地方裁判所は、「財務省の記録の中から関係するものを選ぶ指標が明らかにされていない」などとして退ける決定を出しました。</div><div>大阪・豊中市の国有地を「森友学園」に売却した際の交渉記録について、財務省は、「保存期間を１年未満とする財務省の規則に従って、売買契約の締結後に廃棄した」と説明しています。<br><br>これに対して、東京のＮＰＯ法人「情報公開クリアリングハウス」は、記録が存在することを前提に情報公開を求める裁判を起こすとともに、記録を証拠として保全するよう申し立てました。<br><br>これについて、東京地方裁判所の古田孝夫裁判長は、「財務省の記録の中から関係するものを選ぶ指標が明らかにされず、実行しようとすれば無関係なものも含めて網羅的に検証することになり、不適法だ」として、申し立てを退ける決定を出しました。<br><br>保全手続きは、裁判所が証拠が失われるおそれがあると判断した場合に保管場所に出向き、内容を調べる手続きで、ＮＰＯ法人は、財務省のシステムが６月に更新されることから保全の必要があると訴えていました。<br><br>ＮＰＯ法人は、「情報公開法や民事訴訟法の趣旨を誤解したもので、到底容認できない」として、抗告する方針を明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170531%2Fk10011002041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 20:39:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自殺の女子生徒の両親に謝罪 茨城 取手市教委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/k10011002121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自殺の女子生徒の両親に謝罪 茨城 取手市教委</span><time datetime="2017-05-31T21:15"><span>5月31日</span> <span>21時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/K10011002121_1705312112_1705312115_01_02.jpg" alt="自殺の女子生徒の両親に謝罪 茨城 取手市教委" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、茨城県取手市で中学生が自殺した問題で、３１日夜、市の教育委員会の幹部が女子生徒の両親の元を訪れ、当初、「いじめの事実はなく重大事態に該当しない」などと判断していたことについて、遺族への配慮に欠けていたなどとして謝罪しました。</div><div>おととし１１月、茨城県取手市で中学３年生で１５歳だった中島菜保子さんが自殺し、市の教育委員会は「いじめはなかった」として、去年３月、いじめ防止対策推進法に基づいた「重大事態」に該当しないと議決しましたが、３０日、自殺したことそのものが「重大事態」だったとして、この議決を撤回しました。<br><br>この問題で、３１日夜に市の教育委員会の幹部が女子生徒の両親のもとを訪れ、仏壇に手を合わせたうえで、両親に対して「『いじめにおける重大事案ではない』ということを撤回させていただきました。学校設置者として本当に申し訳ありませんでした。改めて再確認して調査してまいります」と謝罪しました。<br><br>これに対して、父親の考宜さんは「娘がどれだけ傷ついてきたのか、きょうの謝罪に本当に心がこもっているのか、信じていません。教育委員会との信頼関係は失われています。再び、娘のつづったこと、私たちが調査したことを教育委員会として検証してください」と答えていました。<br><br>この問題をめぐっては、現在、自殺の原因を調べるための第三者委員会が設置され、調査が進められていますが、女子生徒の両親は、「いじめはなかった」という前提で作られた今の委員会では、十分な調査は行えないと訴えていることなどから、３１日に市の教育委員会は、第三者委員会の見直しも含めて検討することを明らかにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170531%2Fk10011002121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 21:15:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「強く非難は酷」難病の息子殺害未遂で母に猶予つき判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/k10011002171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「強く非難は酷」難病の息子殺害未遂で母に猶予つき判決</span><time datetime="2017-05-31T21:56"><span>5月31日</span> <span>21時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/K10011002171_1705312154_1705312156_01_03.jpg" alt="「強く非難は酷」難病の息子殺害未遂で母に猶予つき判決" id="news_image"></div><div>去年、仙台市の病院で、難病を患い入院していた１歳の三男を殺害しようとしたとして、母親が殺人未遂の罪に問われた裁判で、仙台地方裁判所は「被告は以前に同じ難病で次男を亡くす過酷な経験をし追い詰められていて、強く非難するのは酷だ」として、保護観察のついた懲役３年、執行猶予５年の判決を言い渡しました。</div><div>宮城県富谷市の４２歳の女性の被告は、去年１１月、仙台市青葉区の病院で、難病を患い入院していた１歳の三男の鼻や口を両手でふさぎ殺害しようとしたとして、殺人未遂の罪に問われました。<br>三男は医師による救命措置で一命を取り留めました。<br><br>裁判で、検察は懲役５年を求刑し、被告は法廷で「これから息子を一生懸命育てていきたい」と話していました。<br><br>３１日の判決で、仙台地方裁判所の小池健治裁判長は「三男は難病を抱えながらも懸命に生きており、楽にするため死亡させようという被告の考えは誤っていた」と指摘しました。<br><br>その一方「被告は、以前に同じ難病で次男を亡くす過酷な経験をし、三男の難病とも向き合い相当に追い詰められていた。強く非難するのは酷な面がある」と指摘して、専門家から定期的に指導を受ける保護観察のついた懲役３年執行猶予５年を言い渡しました。<br><br>判決のあと、裁判長が「今後は周囲のサポートを受けながら、三男に愛情を捧げて罪をつぐなってほしい」と述べると、被告は深々と頭を下げていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170531%2Fk10011002171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 21:56:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱ＵＦＪ オランダにも証券事業拠点を 英のＥＵ離脱で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>三菱ＵＦＪ オランダにも証券事業拠点を 英のＥＵ離脱で</span><time datetime="2017-06-01T02:00"><span>6月1日</span> <span>2時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002201_1705312228_1706010200_01_02.jpg" alt="三菱ＵＦＪ オランダにも証券事業拠点を 英のＥＵ離脱で" id="news_image"></div><div></div><div>金融大手の三菱ＵＦＪフィナンシャル・グループは、イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を決めたことで、ＥＵ域内での証券事業が制限されるおそれがあるとして、現在のロンドンとは別に、オランダにも証券事業の拠点を設ける方針を固めました。</div><div>日本の多くの金融機関は、ＥＵに加盟する１つの国で認可を得れば、ほかの国でも金融サービスを提供できる単一パスポートと呼ばれる免許制度を利用しています。<br><br>しかし、イギリスがＥＵからの離脱を決めたことで、今後、ＥＵ域内での事業が制限されるおそれがあるとして、拠点の配置を見直す動きが出ています。<br><br>関係者によりますと、三菱ＵＦＪフィナンシャル・グループは、傘下の証券会社がロンドンに置く拠点とは別に、オランダの首都アムステルダムにも証券事業の拠点を設ける方針を固めました。<br><br>三菱ＵＦＪは近く、証券事業の単一パスポートの申請をオランダで行う方針で、今後アムステルダムをロンドンに代わるＥＵでの金融事業の拠点と位置づけることにしています。<br><br>日本の大手金融機関では証券大手の大和証券グループ本社も、ロンドンに加えてドイツのフランクフルトに、ヨーロッパ事業の拠点を立ち上げる方針を固めるなど影響が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 02:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>