<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ラグビー日本代表 決勝トーナメント進出の条件は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/k10012116061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビー日本代表 決勝トーナメント進出の条件は</span><time datetime="2019-10-07T16:01"><span>10月7日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116061_1910071448_1910071529_01_02.jpg" alt="ラグビー日本代表 決勝トーナメント進出の条件は" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会。ここまで３連勝の日本代表は、１次リーグの最終戦となる13日のスコットランド戦で、引き分け以上ならば、文句なしで初の決勝トーナメント進出が決まります。その条件を詳しく見てみます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>１次リーグ グループＡの順位（７日時点）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116061_1910071443_1910071445_01_02.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>勝ち点上位２チームが決勝トーナメントへ</h3><div>今大会は、ＡからＤの１次リーグの各グループで、勝ち点の多い上位２チームが、決勝トーナメントに進みます。<br><br>勝ち点は、勝利チームが「４」。引き分けで「２」。負けは「０」ですが、４トライ以上奪ったチームと、７点差以内で負けたチームには、ボーナスポイントとして勝ち点「１」が与えられます。<br>つまり、試合に負けても４トライ以上を奪って、７点差以内の負けだった場合は、ボーナスポイントで勝ち点「２」が与えられます。</div></div><div><h3>勝ち点が並んだ場合は…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116061_1910071535_1910071542_01_04.jpg" alt=""><div>勝ち点で並んだ場合の順位は、次の順序で決まります。<br>「直接対決の結果」<br>「全試合の得失点差の大きい順」<br>「全試合の奪ったトライ数と奪われたトライ数の差が大きい順」<br>「全試合の得点が多い順」<br>「全試合のトライ数が多い順」<br>「10月14日に発表される世界ランキングの順」です。<br><br>また、台風などで試合ができない場合、１次リーグではその試合は中止となり、翌日に延期されることはありません。試合結果は「引き分け」扱いとされ、それぞれのチームに勝ち点「２」が与えられます。</div></div><div><h3>勝ち点「16」まで伸ばせば…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116061_1910071507_1910071529_01_04.jpg" alt=""><div>日本が13日に対戦するスコットランドは、あと２試合を残しています（９日にロシア戦）。スコットランドが、ロシアと日本に、それぞれボーナスポイントを獲得して勝った場合、勝ち点を「15」まで伸ばします。<br><br>また２位のアイルランドは、１試合（12日にサモア戦）を残しており、最大勝ち点は「16」です。<br><br>このため、日本は、次のスコットランド戦で、勝ち点を「16」まで伸ばせば、自力での決勝トーナメント進出が決まります。<br>勝ち点「16」だとアイルランドと並ぶ可能性がありますが、この場合、日本は直接対決でアイルランドに勝っているため、日本が１位で通過することになります。</div></div><div><h3>日本の決勝トーナメント進出条件は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116061_1910071450_1910071529_01_05.jpg" alt=""><div>日本が、決勝トーナメントに進むための条件を詳しく見てみます。<br><br>日本が13日にスコットランドに勝った場合、勝ち点は「18」、４トライ以上のボーナスポイントを獲得すれば「19」です。<br>この場合は、日本の１位通過が文句なしで決まります。<br><br>引き分けた場合、日本の勝ち点は「16」。<br>アイルランドと並ぶ可能性がありますが、日本の１位通過となります。<br>勝ち点が「17」となる、４トライ以上をあげて引き分けた場合も、日本の１位通過となります。<br><br>日本がスコットランドに負けた場合です。<br>日本が４トライ以上奪い、７点差以内で負けならば、ボーナスポイント「２」が与えられますので、勝ち点「16」で１位通過となります。<br><br>ボーナスポイントが「１」にとどまった場合、勝ち点は「15」。<br>ボーナスポイントがなかった場合、勝ち点は「14」のままとなります。<br><br>この場合、決勝トーナメントの行方は、９日の「スコットランド対ロシア」、さらには12日の「アイルランド対サモア」の結果にも影響されます。<br><br>一方、スコットランドが９日のロシア戦に引き分けまたは敗れた場合は、スコットランドの勝ち点は、最大で「13」となり、日本の決勝トーナメント進出が決まります。<br>また、アイルランドが、12日のサモア戦で、４トライ以上奪えずに引き分けたり、負けたりした場合も、日本の決勝トーナメント進出が決まります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191007%2Fk10012116061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:01:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難病の女子高校生 渡米手術成功し帰国「幸せいっぱいで感謝」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/k10012116241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>難病の女子高校生 渡米手術成功し帰国「幸せいっぱいで感謝」</span><time datetime="2019-10-07T16:30"><span>10月7日</span> <span>16時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116241_1910071644_1910071650_01_03.jpg" alt="難病の女子高校生 渡米手術成功し帰国「幸せいっぱいで感謝」" id="news_image"></div><div>難病の治療のため、寄せられた募金によってアメリカで移植手術を受けた相模原市の女子高校生が帰国し、手術の成功とともに感謝の思いを伝えました。</div><div>相模原市の高校２年生、田村真子さん（16）は中学生のときに、国が指定する難病で、全身に十分な血液を送れなくなる「肺動脈性肺高血圧症」と診断されました。<br><br>症状の悪化により酸素マスクや車いすが必要となり、肺移植しか治療法が残されていませんでしたが、両親や支援者の募金活動で必要な費用が集まったことから、ことし７月、アメリカで移植手術を受け３日前に帰国しました。<br><br>７日は真子さんが両親に付き添われて相模原市内で会見を開き、自分で歩けるようになったことなど手術の成功を報告しました。<br><br>真子さんは「何でもできるようになり幸せいっぱいで感謝しています。ドナーの方の冥福を祈りながら、アニメ関係の仕事に就くという夢などに向かって挑戦していきたい」と感謝の思いを伝えました。<br><br>しばらく感染症のリスクが高い状態が続くことから、自宅で体力の回復に努め、医師の許可が得られれば年明けにも高校に復帰したいとしています。<br><br>父親の佐智夫さんは「生きる希望を与えていただき感謝のことばしかありません。真子には苦しんでいる人に手を差しのべられる、人の痛みがわかる大人になってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191007%2Fk10012116241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 週末からの３連休に列島に接近するおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/k10012116281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 週末からの３連休に列島に接近するおそれ</span><time datetime="2019-10-07T16:43"><span>10月7日</span> <span>16時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116281_1910071647_1910071650_01_02.jpg" alt="台風19号 週末からの３連休に列島に接近するおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風19号は今週土曜日から日曜日にかけて暴風域を伴って九州や四国、本州にかなり接近するおそれがあります。週末からの３連休に各地で暴風や大雨となるおそれがあり、気象庁は今後の台風の情報に注意し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型の台風19号は非常に強い勢力となってマリアナ諸島付近を西寄りに進んでいて、今後さらに発達して猛烈な勢力となる見込みです。<br><br>台風は北上を続け、11日金曜日ごろには非常に強い勢力で沖縄の大東島地方へ接近し、その後、進路を北寄りに変え、12日土曜日から13日日曜日にかけて暴風域を伴って九州や四国、本州にかなり接近するおそれがあります。<br><br>台風の北上に伴い、小笠原諸島や沖縄・奄美では今週半ば以降、西日本と東日本の太平洋側では金曜日ごろから波が高まる見込みです。<br><br>また西日本から北日本の広い範囲で土曜日ごろから暴風や大雨のおそれがあります。<br><br>気象庁は今後の台風の情報に注意し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191007%2Fk10012116281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:43:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>景気判断下方修正 ４か月ぶりの「悪化」 景気動向指数８月</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/k10012116041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>景気判断下方修正 ４か月ぶりの「悪化」 景気動向指数８月</span><time datetime="2019-10-07T16:55"><span>10月7日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116041_1910071531_1910071533_01_02.jpg" alt="景気判断下方修正 ４か月ぶりの「悪化」 景気動向指数８月" id="news_image"></div><div></div><div>内閣府はことし８月の「景気動向指数」の基調判断を、景気後退の可能性が高いことを示す「悪化」に下方修正しました。「悪化」となるのは４か月ぶりで今後は消費税率の引き上げによる個人消費の落ち込みも懸念されることから景気の動向が注目されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>内閣府が発表したことし８月の景気動向指数によりますと、景気の現状を示す「一致指数」は、平成27年を100として99.3となり、前の月より0.4ポイント、低下しました。<br><br>指数が低下するのは２か月ぶりで、米中の貿易摩擦などを背景に、企業の生産の低迷が続いていることが主な要因です。<br><br>この結果、指数の動きから機械的に導かれる基調判断は、景気後退の可能性が高いことを示す「悪化」に下方修正されました。<br><br>景気判断が「悪化」となるのはことし４月以来、４か月ぶりです。<br><br>一方、政府の公式な判断を示す「月例経済報告」では、景気全体としては「緩やかに回復している」という判断を続けていて、景気動向指数の判断との違いが再び鮮明になりました。<br><br>消費税率10％への引き上げでこれまで国内景気を下支えしてきた個人消費が落ち込むのでないかと懸念されることから今後の景気の動向が注目されます。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116041_1910071427_1910071437_01_02.jpg" alt=""></div><div><h3>「月例経済報告」との判断の違い 再び鮮明に</h3><div>今回、景気動向指数に基づく景気判断は「悪化」となった一方、政府の公式な判断を示す「月例経済報告」では「景気は緩やかに回復している」とされていて、２つの判断の違いが再び鮮明になりました。<br><br>「景気動向指数」は生産や雇用などの経済指標を組み合わせて、国内の景気の方向や転換点をつかむための統計で、指数の動きから機械的に導き出される景気の基調判断も示されます。<br><br>今回の「悪化」という表現は「景気後退の可能性が高いことを示す」と定義され、前回、「悪化」の判断が示されていたのはことし３月と４月でした。<br><br>その翌月の５月から７月は景気後退の動きが下げ止まっている可能性が高いことを示す「下げ止まり」に上方修正されましたが、今回、４か月ぶりに「悪化」の判断に戻りました。<br><br>一方、政府の公式な判断を示す「月例経済報告」では９月の報告まで輸出や企業の生産の弱さを指摘したうえで、景気全体としては「緩やかに回復している」という判断を続けています。<br><br>政府としては雇用や所得の環境、企業の収益など幅広く景気の動向を点検し、回復の判断を維持していますが、景気動向指数の判断との違いが再び鮮明になりました。</div></div><div><h3>消費税率引き上げで日本の景気は今後正念場に</h3><div>消費税率が10％に引き上げられた影響で、これまで国内景気を下支えしてきた個人消費が落ち込むのでないかと懸念されることから、日本の景気は今後、正念場を迎えます。<br><br>今回の景気動向指数で景気判断が「悪化」となった大きな要因は企業の生産の低迷が続いていることです。<br><br>これは米中の貿易摩擦が激しさを増している影響で海外経済が減速し、日本からの輸出が減少していることが背景にあります。<br><br>中国の景気減速が鮮明になり、ヨーロッパでもドイツのＧＤＰがマイナスに落ち込んだほか、アメリカの製造業の景況感を示す経済指標が大きく低下したことで海外経済の先行きの不透明感は一段と強まっています。<br><br>一方で国内需要は、個人消費や企業の設備投資が堅調で景気を下支えしてきました。<br><br>しかし今月、消費税率が10％に引き上げられたことで、消費者の節約志向が高まり、頼みの綱だった個人消費が落ち込むのでないかと懸念されています。<br><br>政府は２兆円を超える規模の景気対策を実施していますが、海外経済の減速に消費税率の引き上げが加わり、日本の景気は今後、正念場を迎えます。</div></div><div><h3>岡田官房副長官「ファンダメンタルズはしっかりしている」</h3><div>岡田官房副長官は午後の記者会見で、「日本経済は９月の月例経済報告で、輸出を中心に弱さが続いているものの、緩やかに回復していると判断しており、雇用、所得環境の改善、高い水準にある企業収益など、内需を支えるファンダメンタルズ＝経済の基礎的な条件は引き続きしっかりしていると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで消費税率引き上げの影響に関連し、「軽減税率やポイント還元、プレミアム商品券、自動車や住宅に関する減税などの対策により、消費をしっかり下支えをし、経済の回復基調を確かなものにしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191007%2Fk10012116041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:55:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院本会議 野党が議長の発言に反発 約１時間半遅れて開会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/k10012116341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院本会議 野党が議長の発言に反発 約１時間半遅れて開会</span><time datetime="2019-10-07T17:20"><span>10月7日</span> <span>17時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116341_1910071700_1910071703_01_02.jpg" alt="衆院本会議 野党が議長の発言に反発 約１時間半遅れて開会" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院本会議は野党側が大島議長の国民投票法改正案をめぐる発言に議長として越権だなどと反発し、予定よりおよそ１時間半遅れて始まりました。</div><div>大島衆議院議長は５日、青森県八戸市での講演で、継続審議となっている国民投票法改正案について「ぜひ臨時国会で与野党で話し合って、合意を見つけてほしい」と述べました。<br><br>この発言について立憲民主党など野党側は「議長として越権で看過できない」などと反発し、衆議院議院運営委員会の理事会で撤回などを求めました。<br><br>高木委員長は大島議長に野党側の意見を伝えたのに対し、大島議長は「注意を真摯（しんし）に受け止め、議長としてさらに公正中立に努めていく」と述べたということです。<br><br>高木委員長は、大島議長の説明を理事会で報告しましたが野党側は納得せず、議長みずからが説明するよう求めました。<br><br>このため大島議長は与野党の理事らと直接会談し「今後は公正中立で円満な運営を心がけたい」と述べ、理解を求めました。<br><br>また自民党の森山国会対策委員長は立憲民主党の安住国会対策委員長らと会談し、公正中立な運営に努めるよう大島議長に要請すると説明しました。<br><br>そして安倍総理大臣の所信表明演説に対する各党の代表質問が行われる衆議院本会議は予定よりおよそ１時間半遅れて午後４時半ごろに開会しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「発言をよく精査」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し「大島議長のいつもの議事裁きを見ていると、非常に厳正中立に国会運営をしていると思う。ただ今回、野党から指摘があったので、発言をよく精査し、議長に申し上げるべきことは申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「議論促したいという思いでは」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は記者会見で、「国民投票法改正案は議論が行われておらず、議論を促していくのは当然あるべき姿だ。大島議長は何か具体的な方向性を示したのではなく、議論を促したいという思いで発言したのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「立憲民主などの国会対応は幼稚」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は党の代議士会で「立憲民主党などの各党は、いつもの嫌がらせのように衆議院の本会議の開始時間を遅らせるという、全く幼稚な国会対応を行っている。わが党はわれわれの道を歩んでいく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191007%2Fk10012116341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:20:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漁船衝突20人以上が海に 水産庁の漁業取締船などが数十人救助</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/k10012116191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漁船衝突20人以上が海に 水産庁の漁業取締船などが数十人救助</span><time datetime="2019-10-07T17:53"><span>10月7日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116191_1910071558_1910071559_01_02.jpg" alt="漁船衝突20人以上が海に 水産庁の漁業取締船などが数十人救助" id="news_image"></div><div></div><div>７日午前、石川県の能登半島沖の日本の排他的経済水域内で、水産庁の漁業取締船と北朝鮮の漁船が衝突して北朝鮮の乗組員20人以上が海に投げ出され、これまでに水産庁の漁業取締船などが数十人を救助したということです。</div><div>７日午前９時すぎ、石川県の能登半島の北西、およそ350キロの沖合にある日本の排他的経済水域内で、水産庁の漁業取締船「おおくに」と北朝鮮の大型の漁船が衝突しました。<br><br>海上保安庁や水産庁によりますと、衝突したのは「大和堆」と呼ばれる日本有数の漁場で、衝突した際に北朝鮮の漁船は浸水して沈没し、20人以上の乗組員が海に投げ出されたということです。<br><br>現在、水産庁の漁業取締船などが救助や捜索活動にあたっていて、これまでに数十人を救助したということです。<br><br>また水産庁の漁業取締船の乗組員にはけが人はいないということです。<br><br>一方、海上保安庁では北朝鮮にある「平壌救難調整本部」に連絡し、救助された北朝鮮の漁船の乗組員について引き取りを要請しているということですが、これまでのところ北朝鮮側からは回答はないということです。<br><br>「大和堆」ではここ数年、初夏から冬にかけて北朝鮮のイカ釣り漁船による違法操業が繰り返されていて、海上保安庁と水産庁が巡視船や取締船を出して警戒を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>上空からの画像には救命ボートやいかだ</h3><div>現場での救助や捜索活動は午後４時半までに終了しました。<br><br>第９管区海上保安本部のヘリコプターが午前10時ごろ、上空から撮影した画像では、「おおくに」の船体に目立った損傷などは確認できません。<br><br><br>画像の左下には、救命ボートや救命いかだが３つ写っていて、いずれも「おおくに」から落としたものだということです。</div></div><div><h3>岡田官房副長官 「救助・捜索は継続中」</h3><div>岡田官房副長官は午後の記者会見で、衝突や救助の状況については調査中だとしたうえで「救助・捜索活動は継続していると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで「大和堆」の海域で北朝鮮の船が違法操業を繰り返していることついて「こうした事案が従来から続いてきたことは極めて遺憾なことであり、わが国は水産庁の取締船や海上保安庁の巡視船艇などで取締りや警戒に当たってきた。今後ともさらに強化していかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長 「政府は衝突の経緯を明らかに」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は記者会見で「政府には人命救助のため最大限の努力をしたうえで、実際にどういう経緯で衝突が起きたのか実態を明らかにしてもらいたい。党としても状況を注視しており、適切に対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191007%2Fk10012116191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:53:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金田さん死去 長嶋茂雄さん「400勝投手は永遠」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/k10012116401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>金田さん死去 長嶋茂雄さん「400勝投手は永遠」</span><time datetime="2019-10-07T17:55"><span>10月7日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116401_1910071751_1910071755_01_02.jpg" alt="金田さん死去 長嶋茂雄さん「400勝投手は永遠」" id="news_image"></div><div></div><div>金田正一さんが亡くなったことについて、金田さんが国鉄時代にはライバルとしてしのぎを削り、巨人移籍後は互いに認め合うチームメートとなった巨人の長嶋茂雄終身名誉監督は球団を通じてコメントを出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116401_1910071752_1910071755_01_03.jpg" alt=""><div>長嶋さんは「突然の訃報にことばを失った。ショックが大き過ぎる。元気の塊のようだった人にもこういう結末があったのか」とと驚きを隠せませんでした。<br><br>そのうえで「混乱する頭の中で、真っ先に浮かんできたのはデビュー戦の４打席４三振のことだった。私はこの時、『プロで戦い抜いてやるぞ』と強く思った」とプロ野球史に残る金田さんとの対戦を振り返りました。<br><br>そして「金田さんのような投手はこれから出てくるだろうか。400勝投手は永遠ではないかと思っている。心からご冥福をお祈りします」と金田さんの輝かしい記録に敬意を表しました。</div></div><div><h3>長嶋さんから４打席連続三振</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191007/K10012116401_1910071752_1910071755_01_04.jpg" alt=""><div>前人未到の通算400勝など数々の記録を打ち立てた金田正一さん。<br><br>20年間のプロ野球人生で記憶に残る勝負の１つにあげたのがゴールデンルーキー、長嶋さんとの対戦でした。<br><br>高校を中退しプロ入りした金田さん。２年目から20勝以上の勝ち星を毎年あげ、迎えた９年目、昭和33年のシーズン。開幕戦の相手はリーグ３連覇中の巨人。先発メンバーには長嶋茂雄さんの名前がありました。<br><br>長嶋さんは東京六大学野球の立教大学で当時の新記録となる通算ホームラン８本をマークし、鳴り物入りで巨人に入団。オープン戦でも19試合で７本のホームランを打ち、開幕前から長嶋さんの人気はどんどん膨らんでいました。<br><br>長嶋さんと開幕戦で対戦したことについて、金田さんは現役引退後、「自分はそれまでに連続で20勝していてプロ野球では大投手。父親からも『学生さんには負けるな』と言われていた」とルーキーとの対戦に強いプライドを持って臨んでいました。<br><br>その言葉通り、金田さんは持ち味の速球と大きく縦に割れるカーブで４打席連続で三振を奪い、プロの先輩として意地を見せたのです。<br><br>金田さんは「この日は調子がよく、歌を歌いながらマウンドに上がった。スイングに怖さを感じたが、何としても負けることはできなった」と最初の対戦を振り返りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191007%2Fk10012116401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:55:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>