<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＣＯＰ25 延長の末に温暖化対策強化 全会一致で合意するも…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ25 延長の末に温暖化対策強化 全会一致で合意するも…</span><time datetime="2019-12-15T19:01"><span>12月15日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>地球温暖化対策の国連の会議、「ＣＯＰ25」は会期を延長して交渉を続け、15日、温暖化対策の強化を各国に促すことについて全会一致で合意しました。来年から始まる「パリ協定」の実施に必要なルールの一部については最終合意案が示されておらず、来年に先送りされる可能性が出てきています。</div><div>190を超える国と地域が参加してスペインで開かれていた「ＣＯＰ25」は温室効果ガスの削減目標を引き上げるよう各国に促す記述や、来年から始まる「パリ協定」の実施に必要なルールの一部をめぐって意見がまとまらず、会期を延長して交渉が続いていました。<br><br>日本時間の午後６時ごろ、現地時間の15日午前10時ごろから、全体会合が開かれていて、この中で温暖化対策の強化を各国に促すことについて全会一致で合意しました。<br><br>合意した文書には「各国の削減目標はそれぞれの国の事情に応じて現在よりも前進させ、可能なかぎり高い野心を示す」ことや、「気候変動の緊急性を踏まえ、来年を一つの機会として温暖化対策を可能なかぎり強化することを促す」ことが盛り込まれています。<br><br>「国の事情に応じて」や「可能なかぎり」という表現が使われていて、削減目標を引き上げることを明確にするべきだと主張する国と、国によって事情が異なるためそれぞれの判断に委ねられるべきだとする国と双方に配慮した形になっています。<br><br>一方で、「パリ協定」の実施に必要なルールのうち、他国への技術支援などで削減できた温室効果ガスの排出量を自国の削減分として計算する際のルールについては最終合意案が示されておらず、来年の「ＣＯＰ26」に先送りされる可能性が出てきています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 19:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選正式スタート 再選目指す蔡氏 中国への強硬姿勢鮮明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選正式スタート 再選目指す蔡氏 中国への強硬姿勢鮮明</span><time datetime="2019-12-15T19:19"><span>12月15日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216111_1912151937_1912151938_01_03.jpg" alt="台湾総統選正式スタート 再選目指す蔡氏 中国への強硬姿勢鮮明" id="news_image"></div><div>台湾では来月11日に行われる総統選挙の投票日まで１か月を切り、14日から選挙戦が正式にスタートしました。再選を目指す現職の蔡英文総統は中国が選挙に介入していると繰り返し主張するなど、中国への強硬姿勢を一段と鮮明にしています。</div><div>来月11日に総統選挙が行われる台湾では14日から選挙戦が正式にスタートし、再選を目指す与党・民進党の蔡英文総統（63）は15日、台湾中部を遊説しました。<br><br>大勢の支持者に迎えられた蔡総統は「次の４年間、台湾の防衛にしっかり取り組み、皆さんを心配させません。もっと前途のある未来のある台湾に一緒にしていきましょう」と訴えました。<br><br>選挙戦は蔡総統のほか、高雄市長で最大野党・国民党の韓国瑜氏（62）、少数野党、親民党トップの宋楚瑜氏（77）の３人が争っていて、世論調査では蔡総統がリードしています。<br><br>今回の選挙について、蔡総統は中国が介入していると繰り返し主張していて、民進党は先月下旬、海外の敵対勢力から指示を受けた政治献金や選挙への介入などを防ぐ法案を議会に提出しました。<br><br>こうした動きについて中国政府で台湾問題を担当する国務院台湾事務弁公室の報道官は「民進党は法改正などを通して政治的な操作を続けていて、双方で交流を続ける人々を萎縮させることになる」などと批判しています。<br><br>民進党はこの法案を今月末にも可決に持ち込む方針で、選挙戦が激しくなる中で、蔡政権は中国への強硬な姿勢を一段と鮮明にしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世論調査は蔡総統がリード</h3><div>台湾のテレビ局「ＴＶＢＳ」が行った最新の世論調査によりますと、民進党の蔡氏の支持率が51％、国民党の韓国瑜氏が29％、親民党の宋楚瑜氏が７％となっていて、中国と距離を置く蔡氏が香港情勢などを受けて強まる中国への警戒感を追い風にリードする展開となっています。<br><br>蔡氏を追いかける韓氏は、去年の統一地方選挙で幅広い世代から人気を集めてブームを巻き起こし、高雄市長に当選した人物ですが、今回は中国に融和的な立場が逆風となり、去年ほどの勢いは見られません。<br><br>庶民派のイメージを前面に出して戦う韓氏は、蔡氏よりも分かりやすい口調が50代以上の一定の支持を得ていて、暮らしや地域経済の振興などを争点にしながら、巻き返しを図るものとみられます。</div></div><div><h3>中国人男性がスパイ活動か</h3><div>台湾で中国への警戒感が強まるなか、先月、オーストラリアに亡命を求めている中国人の男性が台湾の選挙に関する工作を行うなどスパイ活動に関わっていたと現地メディアが伝え、波紋が広がっています。<br><br>オーストラリアメディアは、先月23日、亡命を求めている20代の中国人男性が勤務先の香港にある会社の幹部から指示を受けて、去年秋に行われた台湾の統一地方選挙で、親中的な候補が勝つよう工作を行い、来月の総統選挙でも偽造パスポートを使って台湾に入り、蔡総統の再選を阻止するよう指示を受けていたなどとする証言を報じました。<br><br>国民党を支援したとする男性は、その手法について台湾のメディアに投資して特定の候補者を報じるようしむけるなどしたほか、中国の情報当局が大学生らによる「サイバー部隊」を作ることを手伝ったとしています。<br><br>これを受けて台湾の検察当局は、男性が勤務先とする香港の会社の幹部の夫婦を滞在先の台湾で見つけ、台湾から離れることを禁じる措置を取ったうえで、スパイ活動を行っていたかどうか詳しく調べています。<br><br>蔡総統は「しっかり調べて真実を明らかにしなければならないが、中国による選挙への介入や台湾社会に深く入り込む行為は常に起きている」と述べました。<br><br>これに対し、中国政府で台湾問題を担当する国務院台湾事務弁公室の報道官は「男は詐欺の疑いがある逃亡犯で、民進党は詐欺犯と組んで大陸側による選挙への介入という幻想を作り出し、台湾の民衆をだまそうとしている」と反論しています。<br><br>こうした中、与党・民進党は中国が選挙に介入する懸念が強まっているとして、海外の敵対勢力から指示を受けた政治献金や選挙への介入などを防ぐ法案を議会に提出しました。<br><br>先月28日には、議会で公聴会が開かれ、国民党は「投票まで40日余りの時期に法案を提案するのは無責任だ」と批判しましたが、民進党は今月末にも可決に持ち込む方針です。<br><br>台湾では、これまでにも中国のスパイによる軍の関係者などへの接触の試みが明らかになっているほか、一部のメディアや宗教団体、さまざまな業種の団体が中国との交流を通じて中台統一を目指すようしむけられているという指摘が後を絶たず、台湾の議会では先週、スパイに関与した罪の量刑を最高で無期懲役に引き上げる法改正が行われたばかりです。</div></div><div><h3>中国政府は“揺さぶり”</h3><div>中国政府は、３年前の政権交代で蔡英文政権が発足して以降、「１つの中国」の原則を受け入れていないことを批判し、当局どうしの公的な対話を停止するなどさまざまな手段で圧力をかけて揺さぶりを続けています。<br><br>ことし１月には、習近平国家主席が将来的な台湾統一の方法として「一国二制度」が最良だという考えを示し、蔡総統が「絶対受け入れられず、大多数の台湾の人々も断固反対だ」と述べて、激しく反発しました。<br><br>中国政府は、ことし８月から台湾への個人旅行の渡航許可を一時的に停止するなどし、台湾を訪れる中国人観光客は９月以降、前の年に比べて４割以上減っています。<br><br>中国政府は停止した理由について、「民進党当局が、『台湾独立』の動きを推し進め、大陸への敵意をあおったことが個人旅行の条件を著しく破壊した」としています。<br><br>蔡政権は、過去にも選挙の前に観光客を制限した例があったとし、経済面で圧力をかけるねらいがあるとみています。<br><br>外交面の圧力も続いていて、蔡政権の発足以降、台湾と外交関係のあった国々が次々と断交して中国と国交を樹立させています。<br><br>ことし９月には、南太平洋のキリバスとソロモン諸島が相次いで断交して中国と国交を結ぶことを決め、台湾と外交関係にある国は蔡政権発足時の22か国から過去最少の15か国にまで減少しました。<br><br>さらに、中国政府はことし11月、台湾の人たちが企業活動などで中国本土の人たちと同じ待遇を受けられる新たな優遇策を発表するなど、再選を目指す蔡総統に揺さぶりをかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 19:19:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新しい国立競技場 屋根は？スタンドは？報道陣に内部公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新しい国立競技場 屋根は？スタンドは？報道陣に内部公開</span><time datetime="2019-12-15T19:20"><span>12月15日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216091_1912151914_1912151920_01_03.jpg" alt="新しい国立競技場 屋根は？スタンドは？報道陣に内部公開" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックのメインスタジアムになる新しい国立競技場が先月完成したことを受けて、15日、内部が報道陣に公開されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216091_1912151914_1912151934_01_03.jpg" alt=""><div>このうち競技場の４階部分からは天然芝のフィールドやトラックのほか、木が使われた屋根などを見渡すことができ、すり鉢状に３層に分かれている観客席はそれぞれの層の傾きを変えることで観戦に、より臨場感を出す設計になっているということです。<br><br>トイレは車いす用以外にも、発達障害の子どもがいる親や「ＬＧＢＴ」と呼ばれる性的マイノリティーの人などにも配慮して男女共用のトイレもつくられ、室内にはプライバシーを守るためのカーテンが設けられています。<br><br>５階にある「空の杜」と呼ばれる空間は、建物の外周に沿って１周しながら桜やもみじなど100種類以上の植栽や景色を楽しむことができ、来年の東京大会のあとには一般に開放することが検討されています。<br><br>また建物の東側の門には改築前の国立競技場にあった壁画が設置されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 19:20:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立民 枝野代表・共産 志位委員長 “衆院選 協力しながら準備”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民 枝野代表・共産 志位委員長 “衆院選 協力しながら準備”</span><time datetime="2019-12-15T23:05"><span>12月15日</span> <span>23時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216241_1912152249_1912152305_01_02.jpg" alt="立民 枝野代表・共産 志位委員長 “衆院選 協力しながら準備”" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党の枝野代表と共産党の志位委員長が、15日夜会談し、早期の衆議院の解散・総選挙に備えて、協力しながら準備を進めるとともに、「桜を見る会」について引き続き政府を追及していく方針を確認しました。</div><div>国会近くのホテルで行われた会談には、福山幹事長と小池書記局長も同席しました。<br><br>この中で、枝野氏は国民民主党や社民党などに合流を呼びかけていることについて、野党全体の連携に迷惑をかけないよう進めたいと説明し、理解を求めました。<br><br>そのうえで、早期の衆議院の解散・総選挙もあり得るとして、野党間で協力しながら準備を進めることで一致しました。<br><br>また、「桜を見る会」について、引き続き政府を追及していく方針を確認しました。<br><br>会談のあと枝野氏は記者団に対し、「先の臨時国会でいろいろな連携が進んだことを踏まえ、さらに半歩、一歩と進んでいくことができる。共産党との連携や協力をさらに深めたい」と述べました。<br><br>また、志位氏は「野党が一致結束し、国会の閉会中も、来年の通常国会も、『桜を見る会』について徹底追及し、安倍内閣を総辞職に追い込みたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 23:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初</span><time datetime="2019-12-16T00:20"><span>12月16日</span> <span>0時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216181_1912152156_1912152316_01_02.jpg" alt="用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初" id="news_image"></div><div></div><div>用水路への転落事故が全国で相次いでいることを受けて、国の来年度の予算案に都道府県が用水路の事故防止対策を行う費用を全額補助する事業が初めて盛り込まれることになりました。</div><div>農業用水や生活排水が流れる用水路は、農地の宅地化に伴い住宅地にも張り巡らされていて、子どもや高齢者が転落する事故が全国で相次いでいます。<br><br>用水路事故は交通事故のような詳細な全国統計はありませんが、ＮＨＫが各地の消防に取材したところ去年１年間に15の道府県で用水路などで少なくとも2000人以上が死傷していることが分かっています。<br><br>政府は今月20日の閣議決定を目指して来年度予算案の編成作業を進めていて、農業用水路などの補修や防災対策の予算として、今年度の当初予算より24％多いおよそ258億円が盛り込まれる見通しです。<br><br>この中には農業用水路などの安全対策を緊急に進めるため、令和３年度まで都道府県が用水路の危険箇所を把握したり、危険度に応じて柵やふたなどを整備したりする際の費用を全額補助する事業が盛り込まれることが政府関係者への取材で分かりました。<br><br>国は、これまでにも土地改良区などが安全対策を行う際、費用の一部を補助する事業を平成29年度から行っていますが、都道府県が主導する対策事業に国が全額を補助するのは初めてです。<br><br>今回の予算案では都道府県が国に提出する計画書が認められれば、市町村や土地改良区が管理する用水路でも、緊急性が高い危険箇所については全額が補助されるため、都道府県主導で用水路の安全対策が進むことが期待されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>15道府県で死傷者約2000人</h3><div>用水路に子どもや高齢者が転落する事故は全国で相次いでいます。<br><br>しかし、警察は用水路での溺死事故に限って「水難事故」として記録し、頭を打って死亡したりけがをしたりしたケースも含めた「用水路事故」という分類では統計を取っていないため、詳しい実態は分かっていません。<br><br>ＮＨＫは、警察庁の統計でおととしまでの３年間に溺死事故が多かった15の道府県の233の消防本部に、用水路や側溝への転落事故などで出動した件数や死者の数やけがの程度、それに事故の状況について独自に取材しました。<br><br>その結果、去年１年間に死亡した人は154人、けが人は1800人余りで、死傷者はおよそ2000人に上ることが分かりました。<br><br>死亡した人は154人で警察の統計の47人の３倍以上、けが人は警察の統計の７人に対し1800人余りに上っています。<br><br>こうした転落事故を防ぐためには柵やふたを設置するなどハード対策が有効です。<br><br>しかし、農林水産省によりますと、用水路の総延長は地球10周分にあたる40万キロに及ぶとされ、ハード対策には膨大な費用がかかります。<br><br>また、用水路の管理者も農家がお金を出し合って運営する「土地改良区」や県・市町村などさまざまです。国も平成29年度から土地改良区などが安全対策を行う際の費用の一部を補助する事業を始めていますが、特に土地改良区は予算や人手が足りず費用の一部を補助する制度があっても安全対策が進んできませんでした。</div></div><div><h3>家族３人亡くした女性「夫の死 むだではなかった」</h3><div>国が新たな対策に乗り出すことについて、用水路の事故で家族３人を亡くした富山県入善町の米原淳子さんは「国が動いたことで事故は減っていくと思います。夫の死はむだにはなりませんでした」と語りました。<br><br>米原さんは去年８月、夫の光伸さん（当時69）を自宅近くの用水路で亡くしました。<br><br>40年以上前にも現場近くの用水路で、バイクを運転していた父親が誤って転落して死亡し、米原さんが生まれる前にも幼かった姉が、親が目を離した隙に、用水路で溺れて亡くなりました。<br><br>米原さんはこれまで「自分と同じような思いをする人をなくしたい」とＮＨＫの取材に応じていて今回、国が新たな対策に乗り出すことについては「危険な用水路の対策をしないと事故は少なくならないと感じていました。県や町だけでは予算的に難しいところがあると思うので国が動いたことで５年後、10年後にはだいぶ事故は減っていくと思います。夫の死はむだにはなりませんでした」と涙ながらに語りました。</div></div><div><h3>「転落しない自信ある」70代以上で多く</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216181_1912152156_1912152316_01_03.jpg" alt=""><div>富山県内では用水路に転落して死亡する人の８割を高齢者が占めていますが、県が行ったアンケート調査で「用水路に転落しない自信がある」と答えた人は70代以上で多くなっていることが分かりました。<br><br>専門家は転落しないという過信が事故につながる要因だとして、危険性を十分意識するよう注意を呼びかけています。<br><br>全国でも用水路事故が多い富山県は死亡事故だけではなく、けがをしたケースや転落しそうになったいわゆる「ヒヤリハット」事例を集めることで事故防止につなげようと、県内の土地改良区や市町村、それに県庁の職員など合わせておよそ2000人を対象にことしアンケート調査を行いました。<br><br>その結果、自分自身や家族、知人のいずれかが用水路で危険な目に遭った経験はあると答えたのは51.7％で、全体の半数以上に上りました。<br><br>一方、「用水路に転落しない自信があるか」という質問に対して、「自信がある」と答えた人の割合は、70代は25.1％、80代以上は20.8％と、最も低い40代に比べて３ポイントから７ポイントほど高くなっていることが分かりました。<br><br>県によりますと、昨年度までの10年間で県内の農業用水路に転落して死亡した65歳以上の高齢者の数は149人と全体の８割を超えています。<br><br>県は高齢者の運動機能や平衡感覚は加齢によって低下することに加え、自分は転落しないという過信が事故につながっているとして、身近な用水路の危険性を十分意識するよう注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「社会全体の問題と認識された」</h3><div>用水路事故の実態に詳しい長岡技術科学大学大学院の斎藤秀俊教授は、国が用水路事故を社会全体の問題として認識したと評価したうえで、都道府県が主体となって対策を進めるべきだと指摘しています。<br><br>斎藤教授はこれまでの用水路の安全対策について、「用水路を所有・管理する土地改良区に任せっきりだった面があり、対策が進まなかったのは資金が足りず人員を割けないことや土地改良区によって安全対策に対する意識の差が大きかったのが理由だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、都道府県による事故防止対策の費用を全額補助する事業が来年度（令和２年度）の政府の予算案に盛り込まれることについて、「用水路事故が地元だけの問題ではなくすべての都道府県、社会全体の問題として認識されたという意味をもつ。今後、都道府県が緊急性が高いところから主体的に対策を講じることができるという点で意義がある」と評価しました。<br><br>また、「これまで用水路事故で幼い子どもや高齢者が多く命を落としてきた。こういった歴史を今後繰り返さないように、この予算を使って対策を進めてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福井市長選 現職の東村新一氏が４回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福井市長選 現職の東村新一氏が４回目の当選</span><time datetime="2019-12-16T00:58"><span>12月16日</span> <span>0時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216231_1912152230_1912152231_01_02.jpg" alt="福井市長選 現職の東村新一氏が４回目の当選" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人の合わせて３人の争いとなった福井市長選挙は、現職の東村新一氏が４回目の当選を果たしました。</div><div>福井市長選挙の結果です。<br><br>▽東村新一、無所属・現、当選。４万362票。<br>▽黒川浩一、無所属・新。３万3505票。<br>▽西村公子、共産・新。6310票。<br><br>自民党、立憲民主党福井県連、国民民主党、公明党、社民党が推薦した現職の東村氏が、元警察庁指導官の黒川氏らを抑え、４回目の当選を果たしました。<br><br>東村氏は、67歳。福井県の職員や福井市の副市長などを務めたあと平成19年の福井市長選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で、東村氏は、▽2023年春に予定される北陸新幹線の福井県内開業に向けて観光客の誘致に取り組むことや▽これまでの計画に沿って市の財政再建を着実に進めることなどを訴えました。<br><br>東村氏は、「これからの４年間は、福井市が直面する人口減少や北陸新幹線の開業に伴うさまざまな課題に対して、しっかりと対応していく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:58:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30キロの荷物運べるドローン スタートアップ企業が開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>30キロの荷物運べるドローン スタートアップ企業が開発</span><time datetime="2019-12-16T02:01"><span>12月16日</span> <span>2時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216251_1912152253_1912160201_01_02.jpg" alt="30キロの荷物運べるドローン スタートアップ企業が開発" id="news_image"></div><div></div><div>重さ30キロの荷物を運べる大型のドローンが開発され、実用化に向けた実証飛行が始まりました。一般的なドローンよりも重い荷物に対応できるということで、山の中や急な斜面といった人や車が立ち入りにくい場所での新たな輸送手段として活用が期待されます。</div><div>大型ドローンを開発したのは、トヨタ自動車の出身者などが去年、東京で創業したスタートアップ企業のＳｋｙＤｒｉｖｅで、いわゆる「空飛ぶクルマ」作りに取り組んでいます。<br><br>ドローンは長さが1.3メートル、幅が1.7メートルで、重さ30キロの荷物を運ぶことができ、着陸せずに荷物を届けられるようワイヤーで荷物を下ろす機能も備えています。<br><br>数キロほどの重さの荷物を運ぶドローンは多くありますが、会社が強みを持つ機体の制御技術などによって、より重いものを運べるようにしたということです。<br><br>人や車が立ち入りにくい場所での新たな輸送手段としての活用を目指していて、会社は実用化に向けて今月、愛知県内の山の中で工事用の機材を運ぶ実証飛行を始めました。<br><br>この会社では、将来は重さ100キロまで運べるドローンの開発を目指しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>より重い荷物を 遠くへ 開発進む</h3><div>ドローンはカメラやセンサーを使って災害の被害状況の確認や、橋や道路などのインフラ施設の点検作業、それに農作物の生育状況の把握などで利用が広がっていて、今後は輸送サービスで活用されることが期待されています。<br><br>共同でネットスーパーの事業を手がける楽天と西友は、この夏神奈川県横須賀沖の無人島、猿島を訪れる観光客にドローンを使って食材などを配達するサービスに乗り出しました。<br><br>また、日本郵便は去年11月から福島県内で９キロ離れた郵便局の間で荷物を運ぶのにドローンを活用しています。<br><br>こうした輸送用ドローンの多くは１回に運べる荷物の重さが数キロほどで、利用の拡大に向けて、ドローンのメーカーの間では運べる重量を増やしたり、飛行できる距離を伸ばしたりするための技術開発が進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 02:01:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>