<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>番組出演 女性プロレスラー木村花さん死亡 SNSで非難の投稿も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>番組出演 女性プロレスラー木村花さん死亡 SNSで非難の投稿も</span><time datetime="2020-05-23T22:28"><span>5月23日</span> <span>22時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442561_2005232038_2005232054_01_02.jpg" alt="番組出演 女性プロレスラー木村花さん死亡 SNSで非難の投稿も" id="news_image"></div><div>シェアハウスでの共同生活を記録する民放のテレビ番組に出演していた22歳の女子プロレスラーが、23日東京都内で死亡したと、所属団体が明らかにしました。ＳＮＳ上では、番組への出演や言動などについて非難するような投稿がされていたということで、所属団体は「詳細は把握できていない部分もあり、関係者の調査に協力していきます」とコメントしています。</div><div>シェアハウスで男女6人が共同生活する様子を記録するフジテレビの番組「テラスハウス」に出演していた女子プロレスラーの木村花さん（22）が、23日未明、東京都内の自宅で死亡したと、木村さんの所属団体が明らかにしました。<br><br>本人のものとみられるＳＮＳには、23日未明に「さようなら」と記されていました。<br><br>所属団体は「当社の所属選手が本日、死去しました。詳細は把握できていない部分もあり、関係者の調査に協力してまいります。ご冥福を深くお祈りします」というコメントを出しました。<br><br>所属団体などによりますと、ＳＮＳ上では、番組への出演や言動などについて非難するような投稿がされていたということです。<br><br>番組の公式サイトには「突然の訃報に接し、ことばを失っております。謹んでお悔やみ申し上げるとともにご冥福をお祈りします」というコメントが掲載されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長与千種さん「言葉は時に鋭利過ぎるナイフに」</h3><div>亡くなった木村さんに対してＳＮＳ上で非難するような投稿がされていたことを受けて、女子プロレスの長与千種さんは「言葉は時に鋭利過ぎるナイフになって人の心の奥深くを無残に切り裂き荒らす」「ＳＮＳって顔出さずの便利な世の中になったツール。便利なツールは何でもオッケーなの？」などと憤りをつづっています。<br><br>また、実業家の前澤友作さんは「ＳＮＳでの行き過ぎた誹謗中傷行為には厳罰を。被害者のアクションが全体の抑止力になる。僕もスルーせずにこれからは遠慮なく被害届けを出す」などと記しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 22:28:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸児童連続殺傷事件23年 土師守さん「元少年 手紙書くべき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸児童連続殺傷事件23年 土師守さん「元少年 手紙書くべき」</span><time datetime="2020-05-24T03:30"><span>5月24日</span> <span>3時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442621_2005232304_2005240331_01_02.jpg" alt="神戸児童連続殺傷事件23年 土師守さん「元少年 手紙書くべき」" id="news_image"></div><div></div><div>平成9年に神戸市で起きた児童連続殺傷事件で、小学6年生の男の子が殺害されてから24日で23年です。男の子の父親が「子どもへの思いはかわることはありません」と心境を文章にして公表しました。</div><div>平成9年に神戸市須磨区で起きた児童連続殺傷事件では、小学6年生だった土師淳くん（当時11）が当時14歳の少年に殺害されました。<br><br>事件から23年になるのに合わせて、父親の守さん（64）が報道各社にコメントを寄せました。<br><br>この中で「あの事件が起きてからもう23年も経過したのかという感慨はありますが、私たちの子どもへの思いはかわることはありません」と述べました。<br><br>そして、淳くんの命日を前に加害者の元少年から毎年、届いていた手紙が、おととし、去年に続いてことしも届いていないことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「みずらが犯した犯罪に対して真摯（しんし）に向き合う必要があります。私たちに手紙を書くという行為は、そのための重要な手段ですので、私たちが手紙を受け取るかどうかとは関係なく、書くべきだと私は考えています」とつづっています。<br><br>現在の心境などについて報道各社からの質問に答え、新型コロナウルスの感染が広がっていることを踏まえ、「今後の人と人との関わり方を大きく変えていくと思われます。これが希薄になっていくかもしれないということについては危惧しています。犯罪被害者支援においても、問題が生じてくるのではないかと心配しています」として、被害者をめぐる課題の改善に向けてできる範囲で訴えていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>土師守さんのコメント〈全文〉</h3><div>この5月24日は、淳の23回目の命日にあたります。<br><br>あの事件が起きてからもう23年も経過したのかという感慨はありますが、私達の子どもへの思いはかわることはありません。<br><br>今年も現時点では、加害男性からの手紙は届いていません。<br><br>以前からお話ししていますが、加害男性に何故私達の次男の命が奪われなければいけなかったのか、と私達は問い続けています。<br><br>彼には、私達のこの問いに対して答える義務があると思いますが、そのためには、自らが犯した犯罪に対して真摯に向き合う必要があります。<br><br>私達に手紙を書くという行為は、そのための重要な手段ですので、私達が手紙を受け取るかどうかとは関係なく、書くべきだと私は考えています。<br><br>この1年の間にも本当に胸が痛むような悲惨な事件、事故が起こっています。<br><br>これらの被害者の方々へ支援が十分に行き届いているのかについては心配しています。<br><br>私で力になれることがあれば、協力させて頂きたいと思っています。<br><br>一昨年に解散した全国犯罪被害者の会（あすの会）の活動により、犯罪被害者を取り巻く環境は大きく改善しましたが、まだまだ残された課題は多いと思います。<br><br>あとを引き継いだ「つなぐ会」や他の被害者団体の力だけでは、残された課題の改善は難しいことが多いと思います。<br><br>支援団体や地方公共団体の方々と協力しながら、改善を進めていくことが重要となります。<br><br>今後も、私が出来る範囲で被害者問題の課題について訴えて行きたいと思います。<br><br>令和2年5月24日 土師 守</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 03:30:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５都道県の緊急事態宣言 改善傾向確認できれば あす解除の方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>５都道県の緊急事態宣言 改善傾向確認できれば あす解除の方針</span><time datetime="2020-05-24T05:22"><span>5月24日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442731_2005240511_2005240522_01_02.jpg" alt="５都道県の緊急事態宣言 改善傾向確認できれば あす解除の方針" id="news_image"></div><div></div><div>東京など首都圏の1都3県と北海道で続く緊急事態宣言について、政府は、新規感染者数の減少など、現在の改善傾向が確認できれば、25日解除する方針です。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言は、今も東京など首都圏の1都3県と北海道に出されていて、政府は、25日解除できるかどうか、判断することにしています。<br><br>23日の新規感染者数は、東京が2人と、1日に確認された感染者数としては、先月7日に宣言が出されて以降、最も少なくなりました。<br><br>また、埼玉、千葉とともに「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり0.5人程度以下」という宣言解除の目安を下回りました。<br><br>一方で、神奈川が5人、北海道は9人で、この目安を上回りました。<br><br>こうした状況を安倍総理大臣らと分析したあと、西村経済再生担当大臣は記者会見し、「新規感染者数は東京でかなり減っており、ほかもかなり低い数字だ。病床も確保され、重症者の数も減っている。新規感染者数や感染経路を追える患者の割合もよい傾向が続いている」と述べました。<br><br>政府としては、24日の新規感染者数や医療提供体制などを見極めて現在の改善傾向が確認できれば、25日、首都圏の1都3県と北海道で宣言を解除する方針です。<br><br>そして、こうした方針を専門家などでつくる諮問委員会に諮り、妥当だとする見解が示された場合には、対策本部を開いて、宣言の解除を決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 05:22:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港の治安法 米などの反対に中国が反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港の治安法 米などの反対に中国が反発</span><time datetime="2020-05-24T06:01"><span>5月24日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442741_2005240545_2005240602_01_03.jpg" alt="香港の治安法 米などの反対に中国が反発" id="news_image"></div><div>抗議活動が続く香港の治安維持のため中国が直接、法律の制定に乗り出す方針を打ち出したことを受けてアメリカなどが強く反対していることに対し、中国外務省の香港の出先機関は「内政干渉をやめるべきだ」と反発しました。</div><div>中国では22日に開幕した全人代＝全国人民代表大会で、抗議活動が続く香港について、香港の治安維持のための法律を中国政府主導で制定するとともに中国の関係機関による香港での取り締まりを認める方針を打ち出しました。<br><br>これを受けてアメリカ政府が強く反対する声明を出したほか、イギリスやオーストラリアなどの外相も共同で声明を出し深い懸念を表明しました。<br><br>これに対し中国外務省の香港にある出先機関の報道官は23日、声明を発表し「中国の主権を尊重し、内政干渉をやめるべきだ」と反発しました。<br><br>また、中国共産党の最高指導部のメンバーは23日、北京で香港の代表団と会談し、法律の制定により、国家の分裂や外国勢力の干渉を防げるなどという認識を示しています。<br><br>香港では、法律の制定をめぐる動きを受けて民主派の議員や団体などが市民の自由が大幅に制限されると強く批判しています。<br><br>香港では24日、デモが呼びかけられていて、今後、市民の反発がさらに広がることも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>香港の元総督「香港の市民は裏切られた」</h3><div>イギリスの統治時代に最後の香港の総督を務めたクリス・パッテン氏は、イギリスの新聞、タイムズのインタビューで、香港の治安維持のため中国が直接、法律の制定に乗り出す方針を打ち出したことをめぐり、「中国は新たな形で独裁政治を進めている。香港の市民は裏切られた」と述べ、中国政府の対応を強く批判しました。<br><br>この中でパッテン氏は、香港を返還する際にイギリスと中国の間で香港の高度な自治を確認した共同声明が打ち砕かれつつあると指摘し、イギリスは道徳的、経済的、それに法的にも、香港のために立ち上がる義務があると主張しました。<br><br>また「中国に従順であり続ければ、富が得られるなどという考え方はまったくの幻想だ」などと述べ、イギリス政府は中国との関係を厳しく見極めるべきだという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 06:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文芸誌が相次ぎ特集 文学作品にも新型コロナの影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文芸誌が相次ぎ特集 文学作品にも新型コロナの影響</span><time datetime="2020-05-24T06:18"><span>5月24日</span> <span>6時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442631_2005232304_2005240618_01_02.jpg" alt="文芸誌が相次ぎ特集 文学作品にも新型コロナの影響" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、文芸誌は相次いで最新号で特集を組み、感染が広がる社会を舞台にした小説などを掲載しています。編集者は「新しい文学として今後さらに作品が増える可能性がある」と指摘しています。</div><div>今月発売された『新潮』の6月号には「コロナ禍の時代の表現」という特集が組まれ、芥川賞作家の金原ひとみさんや、鴻池留衣さんなどが新作を発表しています。<br><br>金原さんの「アンソーシャルディスタンス」は、恋人どうしの若い男女が新型コロナウイルスの感染拡大による生活の変化や制約に直面し、やるせなさに苦しむ様子が描かれています。<br><br>また、河出書房新社が先月発売した『文藝』の夏季号では「アジアの作家は新型コロナ禍にどう向き合うのか」と題して6人の作家がエッセーを寄せ、このうち中国を代表する社会派の作家、閻連科さんは、世界中で不安が広がる中で文学が果たす役割をめぐって葛藤する思いなどをつづっています。<br><br>『文藝』の坂上陽子編集長は「東日本大震災のあとに『震災後文学』が現れたように、その時代時代で新しい文学が生まれている。今後さらに作品が増えてくるという印象を持っています」と話しています。<br><br>このほか講談社の『群像』6月号でも、ドイツ在住の作家、多和田葉子さんが電話インタビューの中でヨーロッパの状況を紹介したり、経済思想の研究者、斎藤幸平さんが感染拡大がもたらした危機的な状況を現代社会の構造的な問題として捉える必要性を説いた文章を寄稿したりしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 06:18:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新卒採用 オンライン面接実施の企業が急増 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新卒採用 オンライン面接実施の企業が急増 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-24T06:29"><span>5月24日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442591_2005232139_2005240629_01_02.jpg" alt="新卒採用 オンライン面接実施の企業が急増 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>来年春に卒業する大学生らの採用活動について、緊急事態宣言が出された先月以降、対面での面接ができないとして、オンラインで行う企業が急増していることが、就職情報大手マイナビの調査で分かりました。</div><div>調査は、先月24日から30日にかけて行われ、情報サイトの会員の学生、およそ2100人が回答しました。<br><br>それによりますと、企業の採用面接について学生に尋ねたところ、「オンラインで受けた」と回答した面接の割合は、ことし3月後半の時点で41％でしたが、緊急事態宣言が出された4月前半には82.6％に増加しました。<br><br>さらに4月後半には94.6％に達しており、ほとんどの企業が対面での面接が実施できないとして、オンラインでの面接に切り替えたことがうかがえます。<br><br>また、就職をめぐる環境については、91％の学生が「先輩と比べて自分たちのほうが厳しくなる」と回答しました。<br><br>その理由を複数回答で尋ねたところ、「新型コロナウイルスの感染拡大による影響」が85.6％、「景気の悪化」が56.6％、「企業の採用人数が減ると思うから」が51.4％にのぼりました。<br><br>学生の間には新型コロナウイルスによる就職環境の悪化を懸念する見方が広がっており、来月から面接が本格化する大手企業の採用動向に注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最終面接まですべてオンラインの企業も</h3><div>会社説明会から最終面接まで一度も学生と会わないまま、オンラインで採用活動を行う企業もあります。<br><br>東京 足立区のかばんメーカー「土屋鞄製造所」はことし2月以降、新型コロナウイルスの影響で全国で予定されていた会社説明会や面接が中止となり、すべての採用活動をオンラインで行っています。<br><br>この日の説明会には、東北から九州、さらには中東のヨルダンに住む就職活動中の学生16人が自宅から参加しました。定番のリクルートスーツを着ている学生はほとんどいません。<br><br>企業側の課題の1つは、「伝える難しさ」です。<br><br>パソコンの画面上では、同じ映像が長く続くと学生に飽きられてしまいます。担当者は事業内容などを説明するスライドをいつもより増やして、会社の魅力をアピールしていました。<br><br>もう1つの課題は、「優秀な学生をどう見抜くか」です。<br><br>オンラインでは、実際に学生と会うのと比べて、どうしても情報量が少なくなります。このため、面接の回数や面接官の人数を増やして選考を進めているということです。<br><br>帰省先の奄美大島から参加した4年生の徳田李野さんは「緊急事態宣言を受けて東京に戻れないまま就職活動が始まったので、参加できてよかった。雰囲気やその場の空気感は対面とオンラインでは違いが出てくると思う」と話していました。<br><br>会社によりますと、これまでに16人の学生に内定を出していて、そのうち14人が関東以外の地域や海外の学生だということです。<br><br>採用担当の西島悠蔵さんは「初めは不安があったものの、地域を問わず、いろんな学生に出会えるメリットもある。時代に合わせた方法に企業側も変えていくことが必要だと思う」と話していました。</div></div><div><h3>オンライン面接 学生は不安も</h3><div>都内の大学に通う4年生の増渕朱里さんは、4月以降、2社の面接をオンラインで受けました。<br><br>増渕さんはオンラインの面接の場合、移動のための費用と時間がかからないというメリットがあると感じる一方で、実際に会社を訪ねることができないため、社内の雰囲気を知ることが難しくなったと感じています。<br><br>また、パソコンのカメラ越しでのやり取りでは、相手の表情が見づらい時に話しにくさを感じたり、通信回線の状況によって何度も聞き返すことに抵抗感を感じたりすることもあるといいます。<br><br>増渕さんは23日、会社から事前に与えられたテーマについて、3分の時間内で語った動画を自分で撮影して送信する「録画面接」に初めて挑戦しました。<br><br>自宅での撮影ですが、増渕さんはリクルートスーツを身につけ、あらかじめ要点をまとめたノートを確認したあと、スマートフォンを使って練習を繰り返していました。<br><br>増渕さんは、「カメラに向かって1人で話すのは初めてなので緊張します。オンラインの面接は、自分の伝えたいことが本当に伝わっているのか、また、相手の雰囲気も正直、分からないことがあります。慣れるまで大変です」と話していました。<br><br>ただ最近は、緊急事態宣言が解除された地域が拡大したことなどから、採用活動を中断していた複数の企業から面接の日程を知らせるメールが来るようになったということで、増渕さんは「次の日程が示されずこのまま無くなるんじゃないかという不安がありましたが、一歩前進した感じです。準備を入念に行っていつでも面接ができるような状態にしておきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 06:29:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで介護利用控え 筋力や認知機能に影響も 専門家調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナで介護利用控え 筋力や認知機能に影響も 専門家調査</span><time datetime="2020-05-24T06:51"><span>5月24日</span> <span>6時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442611_2005232303_2005240651_01_02.jpg" alt="新型コロナで介護利用控え 筋力や認知機能に影響も 専門家調査" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で高齢者が介護サービスの利用を控え、筋力や認知機能が低下するケースが増えていることが、介護職を対象にした調査で分かりました。専門家は「状態の悪化を防ぐため、感染予防をしながら介護サービスを継続できるよう現場への支援が必要だ」としています。</div><div>この調査は、介護問題に詳しい淑徳大学の結城康博教授が今月行ったもので在宅介護に携わる介護職503人がインターネット上のアンケートに回答しました。<br><br>それによりますと、「担当する高齢者で在宅での介護サービスの利用を控えている人がいるか」という質問に対し、「いる」と回答した人は82％に上りました。<br><br>また、「利用を控えたことで、心身の機能が低下しているケース」についての質問には62％が「ある」と回答し、このうち、「かなり多い」または「多い」と回答した人は21％でした。<br><br>この中には「社会から離れてしまい、うつ状態になっている」とか「生活パターンが変わり、心身ともに低下傾向にある」などと、状態の悪化が危惧される回答が寄せられています。<br><br>結城教授は「介護サービスを利用しないと短期間で高齢者の身体や認知機能に影響が出ていることがうかがえる。状態の悪化を防ぐために、感染予防をしながら介護サービスを継続できるよう現場への支援が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 06:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>