<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福島 富岡町 避難指示の大部分が解除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島 富岡町 避難指示の大部分が解除</span><time datetime="2017-04-01T00:08"><span>4月1日</span> <span>0時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933171_1703312306_1704010008_01_02.jpg" alt="福島 富岡町 避難指示の大部分が解除" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故で、福島県富岡町の全域に出されていた避難指示の大部分が４月１日、解除されました。</div><div>福島県富岡町の全域に出されていた避難指示について、政府は、宅地などの除染が終わり生活環境が整ったとして、放射線量が比較的高い帰還困難区域を除いて１日午前０時に解除しました。<br><br>原発事故に伴う避難指示がこれまでに解除された自治体は、田村市、川内村、楢葉町、葛尾村、南相馬市、それに３１日に解除になった浪江町、飯舘村、川俣町に続いて９つ目となります。<br><br>これによって、多い時で福島県内の１１の市町村に広がっていた避難指示区域は、大熊町や双葉町をはじめとする７つの市町村の帰還困難区域など、合わせて３６９平方キロメートルとなり、最大時の３分の１まで縮小しました。<br><br>富岡町で解除の対象となった住民は９５００人余りですが、帰還に向けた生活再建のための「準備宿泊」を登録している人はおよそ３５０人で、復興庁などが去年行った意向調査でも、町に「戻りたい」と回答した住民は１６％にとどまっています。<br><br>町は、避難指示の解除に先立って商業施設や診療所をオープンさせるなど生活環境の整備を進めてきましたが、今後も住民の帰還に向けた産業の復興や帰還困難区域の除染、それに避難を続ける住民への支援の継続などが課題となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>富岡町の課題</h3><div>富岡町は福島県の沿岸部、浜通り地方のほぼ中心にある人口１万３０００人余りの町で、東京電力福島第二原発が立地しています。<br><br>東日本大震災と津波、それに原発事故による複合災害に見舞われ、死者と行方不明者は合わせて２４人に上ったうえ、第一原発からほぼ１０キロの圏内にある町の全域に避難指示が出されました。<br><br>原発事故直後に十分な情報が得られない中、すべての住民が各地に避難を強いられ、避難先は、県内を含む全国４７都道府県のほか、海外にまで分散しています。<br><br>復興庁や町などが去年８月に行った意向調査では、避難指示の解除後に、町に「戻りたい」と答えた住民は１６％にとどまりました。<br><br>避難指示解除の対象となる住民は９５００人余りで、希望すれば町に戻れるようになりますが、多くの帰還が望めない中、産業の復興や税収の確保などが課題になっています。<br><br>こうした中、町は住民の帰還を促そうと、生鮮食品を扱うスーパーやドラッグストアなどが入る大型の複合商業施設を避難指示の解除前にオープンさせました。<br><br>また、当面の間、第一原発の廃炉や避難区域の除染に携わる企業を誘致し、作業員の宿舎に町内の空きアパートを活用してもらい、にぎわいや税収の確保などにつなげようとしています。<br><br>さらに、県内有数の桜の名所で、震災前は毎年春に１０万人以上の人出があった夜の森地区の花見のイベントを、４月に７年ぶりに再開しますが、桜並木全体のおよそ８割は今も、原則立ち入りができない帰還困難区域にあるため、速やかに除染を行うよう国に求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 00:08:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 ことし８月に東証２部降格が確実に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 ことし８月に東証２部降格が確実に</span><time datetime="2017-04-01T04:24"><span>4月1日</span> <span>4時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933181_1704010459_1704010502_01_03.jpg" alt="東芝 ことし８月に東証２部降格が確実に" id="news_image"></div><div>東芝は、３月期決算の最終日となる３１日の時点で、株主資本がマイナスとなる債務超過に陥ったことから、東芝の株式は、ことし８月に東証＝東京証券取引所１部から２部に降格することが確実な状況となりました。当面は、２度にわたって延期した決算発表を今月１１日までにまとめることができるかが焦点となります。</div><div>東芝は、原子力事業を手がけるアメリカの子会社が経営破綻したことで、３月期決算の最終日となる３１日の時点で、株主資本のマイナスの幅が拡大し、６２００億円の大幅な債務超過に陥るおそれがあるとしています。<br><br>このため東証の規則により、ことし８月に東芝の株式が東証１部から２部に降格することが確実な状況となりました。降格すると、東芝は東証１部の企業で構成する東証株価指数＝トピックスの対象の銘柄から外れることによって、投資家の信用が低下することも指摘されています。<br><br>一方、東芝は、アメリカの原子力事業の会計処理をめぐる調査に時間がかかっていることを理由に去年４月から１２月までの９か月間の決算の発表を２度にわたって延期する異例の事態となっています。関東財務局が認めた新たな提出期限は今月１１日で、東芝の綱川智社長は先月末の会見で「４月１１日に向かって誠心誠意、いろいろ抱えている調査を誠実に行っているところだ」と説明しましたが、期限までに決算をまとめることができるかが当面の焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 04:24:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉の女児殺害 幅の広いタオルなどで首絞めたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>千葉の女児殺害 幅の広いタオルなどで首絞めたか</span><time datetime="2017-04-01T04:25"><span>4月1日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933421_1704010459_1704010500_01_03.jpg" alt="千葉の女児殺害 幅の広いタオルなどで首絞めたか" id="news_image"></div><div>先月、千葉県我孫子市で女の子が殺害されているのが見つかった事件で、女の子の首に残っていた痕跡から、比較的幅が広いタオルや布などで首を絞められた疑いがあることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は、女の子の所持品が捨てられていた河川敷などで、犯人につながるものがないか調べています。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市北新田の排水路脇の草むらで、松戸市に住む小学３年生で、ベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が殺害されているのが見つかり、警察は、殺人と死体遺棄の疑いで捜査しています。<br><br>これまでの調べで、女の子は首を絞められて殺害されたと見られていますが、その後の調べで、首に残されていた痕跡から、比較的幅が広いタオルや布などが使われた疑いがあることが、捜査関係者への取材でわかりました。また、これまでの調べで、女の子の両方の手首には、強く押さえつけたような痕が残っていたほか、体には何かにひっかかれたような小さな傷も複数あったということです。<br><br>警察は、女の子の手首を縛ったうえで、タオルなどで首を絞めて殺害した疑いがあると見て、女の子のランドセルや防犯ブザーなどが見つかった河川敷などで、犯人につながるものがないか調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 04:25:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>こども園に刃物の男 叫び声上げながら侵入 動機解明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>こども園に刃物の男 叫び声上げながら侵入 動機解明へ</span><time datetime="2017-04-01T04:30"><span>4月1日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933431_1704010535_1704010537_01_03.jpg" alt="こども園に刃物の男 叫び声上げながら侵入 動機解明へ" id="news_image"></div><div>３１日、大分県宇佐市のこども園で９歳の男の子と保育士２人が刃物で切られるなどしてけがをした事件で、逮捕された男は叫び声を上げながら園内に侵入していたことが警察への取材でわかりました。警察が動機の解明などを進めることにしています。</div><div>３１日午後３時半ごろ、大分県宇佐市の認定こども園、「四日市こども園」に、刃物や竹刀を持った男が押し入り、保育士の女性２人が顔などを切られたほか、学童保育で施設内にいた小学生の９歳の男の子も竹刀で顔を殴られてけがをしました。警察は、近くに住む無職の射場健太容疑者（３２）を路上で取り押さえ、サバイバルナイフを持っていたとして銃刀法違反の疑いで逮捕しました。<br><br>警察の調べによりますと、当時、射場容疑者はフルフェースのヘルメットをかぶって叫び声を上げながら園内に侵入し、竹刀を振り回すなどして暴れたということで、施設にいた学童保育の小学生２７人は職員らに守られながら非常口から避難しました。警察は射場容疑者をさらに取り調べ、動機の解明などを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 04:30:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ各社 きょうで発足３０年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ各社 きょうで発足３０年</span><time datetime="2017-04-01T04:39"><span>4月1日</span> <span>4時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933361_1704010651_1704010706_01_03.jpg" alt="ＪＲ各社 きょうで発足３０年" id="news_image"></div><div>昭和６２年に、旧国鉄の分割・民営化でＪＲ各社が発足して４月１日で３０年になります。この間、サービスの向上や、新幹線をはじめ鉄道の技術革新が進む一方、人口減少を背景に地方の赤字路線が存続の危機に直面するなど、重い課題も突きつけられています。</div><div>ＪＲ各社は、３７兆円に上る巨額の債務を残して経営が行き詰まった旧国鉄を分割・民営化して、３０年前の昭和６２年４月１日に発足しました。<br><br>このうち、ＪＲ東日本、東海、西日本は、新幹線をはじめ本業の鉄道事業を強化するとともに、いわゆる「エキナカ」ビジネスや駅ビルの開発など事業の多角化を進めて業績を拡大してきました。<br><br>一方、発足当初から厳しい経営が見込まれたＪＲ北海道、四国、九州は、国が設けた特別な基金の運用益で赤字を埋め合わせるビジネスモデルで、地域の足を支えてきました。<br><br>この中でＪＲ九州は、マンション開発や豪華な観光列車の投入など独自の戦略で売り上げを伸ばし、去年株式の上場を果たしました。しかし、ＪＲ北海道と四国は、長引く低金利で基金の運用益が大幅に減っていることに加え、利用客の減少で多くの路線が存続の危機に直面するなど、厳しい状況に置かれています。<br><br>人口減少の加速や高速道路網の整備など、鉄道を取り巻く環境がこの３０年で大きく変わり、今後、厳しさを増していく中、地域の暮らしに欠かせない各地の路線をどうしていくのか、重い課題を突きつけられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>旧国鉄の分割・民営化のいきさつ</h3><div>旧国鉄は、３０年前の昭和６２年４月、３７兆１０００億円の巨額の負債を残して分割・民営化され、ＪＲ７社が発足しました。<br><br>国鉄の経営が赤字に転じたのは今からおよそ半世紀前、東海道新幹線が開業した昭和３９年度（１９６４年度）でした。その後、借金が雪だるま式に膨れ上がる状況に陥って経営が次第に行き詰まっていきました。経営悪化の背景には、運賃の改定や路線の廃止などをめぐって、国や政治が関与するなどして効率的な経営が行われていなかったことや、マイカーの利用が増えていたにもかかわらず、全国各地で路線の整備を進めた結果、不採算の路線が広がったことなど国鉄特有の要因がありました。<br><br>こうした深刻な事態を打開しようと、政府は国鉄の再建対策を４次にわたって実施しましたが、問題の抜本的な解決には至りませんでした。そして昭和６２年に、全国６社の旅客会社と貨物会社の合わせて７社に分割され、すべての株式を国が保有する特殊会社として再スタートしました。<br><br>民営化時点で残された３７兆１０００億円に上る巨額の債務のうち、５兆８０００億円は大都市圏の路線を抱えるＪＲ東日本、東海、西日本の「本州３社」が引き継ぎました。また、国鉄精算事業団が２５兆５０００億円を引き受けましたが、その後、土地の売却などが進まず、平成１０年９月末の時点で債務は２８兆３０００億円に増加。このうち、職員の年金などの債務を差し引いた２４兆１０００億円が国民の負担になりました。今も毎年、国の一般会計から返済を続けていて、平成２７年度末の時点でも、債務はまだ１７兆８０００億円残っています。<br><br>一方、多くのローカル線を抱え、厳しい経営が見込まれたＪＲ北海道、四国、九州には、「経営安定基金」と呼ばれる特別な基金が設けられ、その運用益で赤字を埋め合わせていくもくろみでした。経営安定基金の額は、ＪＲ北海道が６８２２億円、四国が２０８２億円、九州が３８７７億円でした。当時、想定された利回りは年７．３％という高い水準でした。しかし、バブル崩壊後の長引く景気の低迷で、当初見込んでいた運用益が確保できない状況が次第に深刻化し、とりわけ、北海道と四国の２社の経営にダメージを与えていきました。<br><br>一方、同じく厳しい経営が見込まれたＪＲ貨物については、ＪＲ各社が保有する線路の使用料について、貨物輸送によって傷んだレールや枕木などの修繕費のみに限定するルール、「アボイダブル・コスト・ルール」を設けて支援しました。<br><br>民営化後、本州３社は新幹線をはじめ本業の鉄道事業を強化するなどして業績を拡大。平成５年にＪＲ東日本、平成８年にＪＲ西日本、平成９年にＪＲ東海が株式を上場しました。また去年には、ＪＲ九州も株式の上場を果たしました。一方、残りの３社については現時点で上場のめどがたっていません。</div></div><div><h3>ＪＲ７社の現状</h3><div>ＪＲ７社は、ＪＲ東日本、東海、西日本のいわゆる「本州３社」と、そのほかの会社との間で業績の二極化が進んでいます。<br><br>ＪＲ各社の去年３月までの１年間の決算は、<br><br>ＪＲ東日本は、売り上げが２兆８６７０億円、最終利益が２４５０億円。<br>ＪＲ東海は、売り上げが１兆７３８０億円、最終利益が３３７０億円。<br>ＪＲ西日本は、売り上げが１兆４５１０億円、最終利益が８５０億円となっています。<br><br>これに対しＪＲ九州は、売り上げが３７７０億円。最終利益は、駅や線路、車両などの資産価値を大幅に引き下げる減損処理を行ったため、一時的に４３３０億円の赤字となりました。<br><br>ＪＲ北海道は、売り上げが１７１０億円、最終利益が８４億円。<br><br>ＪＲ四国は、売り上げが４９０億円、最終利益が３８億円。<br><br>また、ＪＲ貨物は、売り上げが１９１０億円、最終利益が５４億円となっています。<br><br>本州３社のうち、ＪＲ東日本は、山手線など首都圏のいわゆる「ドル箱路線」に加え、集客力の高いターミナル駅などをいかした「エキナカ」ビジネスで業績を拡大しています。今後、２０２０年に開業予定の品川駅と田町駅の間の新駅周辺で高層ビルなどを建設する再開発を行うほか、マレーシアとシンガポールを結ぶ高速鉄道計画への参入を目指すなど、海外展開も積極的に進めようとしています。<br><br>ＪＲ東海は、東京と大阪を結ぶ東海道新幹線が経営の大黒柱で、運輸収入は売り上げ全体の７０％以上を占めています。２０２７年に東京・名古屋間で開業予定のリニア中央新幹線の建設工事に着手したほか、アメリカのテキサス州の高速鉄道計画で、現地法人を設立して技術支援にあたるなど新幹線の海外展開も視野に入れています。<br><br>ＪＲ西日本は、山陽新幹線や近畿地方の都市部での鉄道事業が好調です。このところ経営の多角化にも力を入れていて、サバやかきなど水産物の養殖事業に乗り出したほか、今後、首都圏での不動産ビジネスに本格的に進出することにしています。<br><br>一方、ＪＲ九州は、去年１０月、本州３社以外で初めて株式を上場し、完全民営化を果たしました。豪華な寝台観光列車「ななつ星」など観光列車の運行に力を入れたほか、不動産事業や農業などの分野にも参入し、収益力をつけました。<br><br>残るＪＲ四国とＪＲ北海道、それにＪＲ貨物は、平成２７年度の決算で、いずれも本業の鉄道事業が赤字のままで、株式を上場するめどが立っていません。<br><br>このうちＪＲ四国は１日から、新たな観光列車「四国まんなか千年ものがたり」の運行を始めるなど、観光列車での集客力アップを目指しています。また、マンションの販売やホテル経営にも力を入れ、経営改善を目指すことにしています。<br><br>赤字路線が経営の重荷になっているＪＲ北海道は、去年１１月、路線全体のおよそ半分にあたる１３区間が単独では維持が困難だと公表しました。人口減少の加速で鉄道事業の悪化が深刻になっていて、経営の抜本的な見直しが喫緊の課題となっています。<br><br>ＪＲ貨物は、トラック運転手の人手不足を背景に企業の間で物流に鉄道を利用する動きが広がり、貨物コンテナの取り扱い量が平成２７年度まで４年連続で増加しています。本業の鉄道事業では、慢性的な営業赤字が長年続いてきましたが、ことし３月期の決算では黒字に転換する見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 04:39:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 不公正な貿易慣行調査へ 中国に圧力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 不公正な貿易慣行調査へ 中国に圧力</span><time datetime="2017-04-01T06:22"><span>4月1日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933511_1704010621_1704010622_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 不公正な貿易慣行調査へ 中国に圧力" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、貿易相手国の不公正な貿易慣行を調べるよう商務省などに求めるとした大統領令に署名しました。この報告を踏まえ、制裁の強化などを検討する方針で、とりわけ貿易赤字の半分近くを占める中国に対して圧力をかける姿勢を鮮明にしました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は３１日、ホワイトハウスで、商務省と通商代表部に対して、中国や日本など貿易相手国の不公正な貿易慣行がないか調べて９０日以内に報告するよう求めるとした大統領令に署名しました。<br><br>この報告を踏まえ制裁の強化などを検討する方針で、とりわけ貿易赤字の半分近くを占める中国に対して圧力をかける姿勢を鮮明にしました。<br><br>署名に先立って、トランプ大統領は来週の米中首脳会談を踏まえ、「これまでアメリカの企業や雇用はひどい状況だったが、われわれはこれを変えようとしている。時間をかけるつもりはない」と述べました。また、これに関連してロス商務長官は３０日、「アメリカは先進国の中でも、最も関税が低く、貿易障壁も少ない。自由貿易の重要性を訴えている国でも、実際にはアメリカよりもはるかに保護主義的だ」と述べて、アメリカの通商政策を批判する動きをけん制しました。<br><br>一方、今月中旬に予定されている日米の経済対話でも、アメリカ側は貿易赤字の削減に向けて農産物の高い関税や自動車の非関税障壁の見直しなど厳しい要求を突きつけてくることも予想されます。<br><br>日本政府の関係者は「日本はアメリカへの直接投資で現地の雇用に貢献している。また、すでに日本の関税の水準は低く非関税措置も少ない。日本は公正なルールに基づいた貿易を行っているので、今回の大統領令に対して冷静に対処していく」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 06:22:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新年度 暮らしに身近な税制が変わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新年度 暮らしに身近な税制が変わる</span><time datetime="2017-04-01T06:29"><span>4月1日</span> <span>6時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933341_1704010728_1704010729_01_03.jpg" alt="新年度 暮らしに身近な税制が変わる" id="news_image"></div><div>４月１日から新年度。燃費のよい自動車に適用されている、いわゆるエコカー減税の対象が絞り込まれるなど暮らしに身近な税制が変わります。</div><div>燃費のよい自動車の税負担を軽減する、いわゆるエコカー減税の適用条件が厳しくなります。これまでは新車の９割程度が減税の対象でしたが、燃費基準が厳しくなることでエコカー減税の対象は、この春から１年間は新車の８割程度、来年春からは７割程度に絞り込まれます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>エコカー減税</h3><div>燃費のよい自動車の税負担を軽減する、いわゆるエコカー減税の適用条件が厳しくなります。これまでは新車の９割程度が減税の対象でしたが、燃費基準が厳しくなることでエコカー減税の対象は、この春から１年間は新車の８割程度、来年春からは７割程度に絞り込まれます。</div></div><div><h3>タワーマンション</h3><div>いわゆるタワーマンションにかかる固定資産税も変わります。これまでは、床面積が同じならばどの階の部屋であっても税額は同じでした。これをマンション１棟にかかる全体の税額は変えずに、中間の階から１階上がるごとに税額が高く、逆に１階下がるごとに税額が安くなるよう見直します。適用されるのは４月１日以降、新たに発売され、高さ６０メートルを超えて平成３０年度から課税対象となる新築マンションです。</div></div><div><h3>外国居住者</h3><div>富裕層が海外に保有している資産を子どもなどが相続したり贈与を受けたりした場合、相続税や贈与税がかからなくなる条件を厳しくします。これまでは、親と子どもがともに海外に住んでいる期間が５年を超えれば課税の対象から外れましたが、今後は１０年を超えなければ課税の対象となります。</div></div><div><h3>経済活性化</h3><div>このほか、企業が賃上げをした場合、法人税を減税する制度や、企業の研究開発を後押しする減税措置が拡充されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 06:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>