<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 武漢の肺炎 国内で初確認 武漢に渡航した男性から 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢の肺炎 国内で初確認 武漢に渡航した男性から 厚労省</span><time datetime="2020-01-16T13:37"><span>1月16日</span> <span>13時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247361_2001160932_2001160933_01_02.jpg" alt="中国 武漢の肺炎 国内で初確認 武漢に渡航した男性から 厚労省" id="news_image"></div><div>中国の湖北省武漢で、新型のコロナウイルスによるものとみられる肺炎が相次いでいる問題で、武漢に渡航していた神奈川県に住む中国籍の男性が帰国後に肺炎の症状を訴え、新型コロナウイルスへの感染が確認されました。国内で感染者が確認されたのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247361_2001161206_2001161211_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>厚生労働省によりますと、新型のコロナウイルスが確認されたのは神奈川県に住む30代の中国籍の男性で、中国の湖北省武漢に渡航していた今月３日に発熱し、６日に日本に帰国したあと医療機関を受診し肺炎の症状で入院しました。<br><br>国立感染症研究所が検査した結果、武漢で相次いだ新型コロナウイルスへの感染が確認されたということです。国内でこのウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。<br><br>男性の症状は回復し、15日退院して現在は自宅で療養しているということです。<br><br>男性は今回の肺炎患者が相次いでいる武漢の海鮮市場には立ち寄っていないものの、武漢に滞在中に肺炎の患者と接触したと話しているということです。<br><br>武漢では先月以降、原因不明の肺炎の患者が相次ぎ、これまでに41人の患者から新型のコロナウイルスが検出され、このうち61歳の男性１人が死亡しています。<br><br>厚生労働省は従来の検疫体制を続けたうえで、武漢からの帰国者でせきや発熱などの症状がある場合は速やかに医療機関を受診し渡航歴を申告するよう呼びかけています。<br><br>一方で今回の肺炎が人から人に次々に感染するケースはまだ確認されていないため、男性の周りで感染が広がる可能性は低いとしています。</div></div><div><h3>官房長官「情報収集や検疫など万全の態勢で行う」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「政府はきょう午前、関係省庁連絡会議を開催した。現時点で持続的なヒトからヒトへの感染は確認されていないが、厚生労働省を中心に国際的な情報収集や、検疫の着実な実施、関連性が疑われる患者が確認された場合の検査などについて、引き続き万全の態勢で行っていく」と述べました。<br><br>そのうえで「今般の肺炎はＷＨＯや国立感染症研究所のリスク評価によると、現時点においては家族間などの限定的なヒトからヒトへの感染の可能性は否定できない事例が報告はされているものの、持続的にヒトからヒトへの感染が明らかな兆候はないとされている」と述べました。<br><br>また、記者団が「政府は昨夜の時点で陽性であることをつかんでいたのにもかかわらず、けさまで発表しなかったのはなぜか」と質問したのに対し、菅官房長官は「公表時期については現時点において持続的なヒトからヒトへの感染は確認されていないことを踏まえて、厚生労働省において判断されたと報告を受けている」と述べました。</div></div><div><h3>国交相「後手に回らないように水際対策取る」</h3><div>国内で新型コロナウイルスへの感染が確認されたことについて赤羽国土交通大臣は都内で記者団に対し、「後手に回らないように水際対策を取るというのは政府のやらなければならないことだ。国土交通省としても厚生労働省など関係省庁と連携して、国内で広がらないよう万全の対策を取っていきたい」と述べ、全国の空港や港で適切な検疫を実施するなど水際対策を徹底する考えを示しました。</div></div><div><h3>全日空と春秋航空日本が成田～武漢直行便運航</h3><div>国内の航空会社では、全日空とＬＣＣの春秋航空日本が成田空港から中国の湖北省武漢に直行便を運航しています。<br><br>国土交通省によりますと、日本に乗り入れている外国の航空会社のうち、日本から中国・武漢への直行便や経由便を運航しているのは合わせて５社あり、成田や関西、中部、福岡の全国４つの空港に就航しています。<br><br>このうち直行便では中国南方航空が成田と関西、中部から、中国東方航空が成田から、上海吉祥航空が関西から、春秋航空が関西から、ウルムチ航空が中部から運航しています。<br><br>また経由便では中国東方航空が福岡から上海を経由して運航しています。<br><br>航空各社では、空港のカウンターで乗客に口頭で体調を確認したり、機内では希望者にマスクを提供したりしているほか、乗務員に対して武漢では不要の外出は控えるよう呼びかけをしているということです。</div></div><div><h3>コロナウイルスとは</h3><div>今回、国内で初めて確認されたコロナウイルスは中国内陸部の湖北省武漢で相次いでいる肺炎の患者から検出されているウイルスと同じものです。<br><br>このウイルスについてＷＨＯ＝世界保健機関はこれまでに見つかっているかぜなどの原因となるコロナウイルスとは異なり、新型だとしています。<br><br>コロナウイルスは電子顕微鏡で見ると、太陽のまわりを「コロナ」というガスが取り巻いているような形をしているところから名付けられたウイルスで、人や動物に感染します。<br><br>人に感染して、一般的に流行するものは４種類あるとされていて、国立感染症研究所によりますと、せきや発熱、鼻水などが出る、通常の「かぜ」のうち、流行期には35％がコロナウイルスによるものだとされています。<br><br>このほかに感染すると重い肺炎を引き起こすなど、重症化しやすいコロナウイルスがこれまでに２種類確認されています。<br><br>2003年に中国やアジア各地を中心に感染が広がった新型肺炎「ＳＡＲＳ」を引き起こしたコロナウイルスと、2012年にサウジアラビアで最初に確認された重い肺炎を引き起こす「ＭＥＲＳ」のコロナウイルスです。<br><br>このうちＳＡＲＳのコロナウイルスは、コウモリが持つウイルスが人に感染するようになったと考えられており、ＷＨＯの報告ではＳＡＲＳによって、最終的に800人近くが死亡し、致死率はおよそ10％にのぼるとされています。<br><br>国立感染症研究所によりますと、ＳＡＲＳはせきや飛まつを介してヒトからヒトに感染し、医療従事者への感染が頻繁にみられたほか、死亡した人の多くは心臓病や糖尿病などの持病がある人や高齢者だったということです。<br><br>ただ理由はよく分かっていませんが、2005年以降、人への感染は確認されていないということです。<br><br>またＭＥＲＳのコロナウイルスはラクダが持つウイルスが広がったのではないかと考えられており、中東を中心に、韓国でも感染が広がりました。<br><br>ＷＨＯによりますと、現在も中東を中心に患者の報告があり、去年11月末の時点でおよそ2500人が感染し、そのうち少なくとも850人が死亡したとされ、致死率は30％余りとされています。<br><br>国立感染症研究所によりますと、サウジアラビアで行われたおよそ１万人を対象にした大規模な調査では0.15％の人がＭＥＲＳの抗体を持っていたとされています。<br><br>このためＭＥＲＳに感染した人はこれまでに分かっている以外にも数万人いるものとされていて、高齢者や持病のある人が重症化しやすいと考えられるということです。<br><br>ＳＡＲＳもＭＥＲＳも動物が持つウイルスの遺伝子が変異して人の間で広がりやすくなったとみられ、原因が分からない段階で多くの国や地域に感染が広がりました。<br><br>今回確認されている肺炎も同様に動物が持つウイルスに感染したことで発症した可能性があり、ＷＨＯはさらなる調査が必要だとしています。</div></div><div><h3>中国 武漢では41人感染 “ヒトからヒト 排除できない”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247361_2001160955_2001161211_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>中国内陸部の湖北省武漢で確認されている新型のコロナウイルスによるものとみられる肺炎の患者について、武漢の保健当局は、15日現在で、患者は41人にのぼり、このうち61歳の男性１人が死亡したほか６人が重症だとしています。<br><br>すでに病状が回復して７人が退院していますが、そのほかの患者については、武漢市内の医療機関に隔離して治療を行っていて、容体は安定しているとしています。<br><br>地元当局は、患者の中に夫婦で発症しているケースがあるとして限定的ではあるものの、ヒトからヒトに感染する可能性が排除できないと指摘しています。<br><br>ただ、感染は地域で広がっておらず、ヒトからヒトに感染するリスクは比較的低いとも指摘していて、引き続き、調査を進めています。<br><br>また、タイでは、武漢から観光で訪れた61歳の中国人女性に発熱などの症状が見られたため検査したところ、検出されたウイルスが中国で確認されたものと一致したと、13日、保健当局が発表しました。<br><br>いっぽう、韓国では今月に入って、武漢に出張した中国籍の女性が肺炎の症状を訴えていたことが分かり、保健当局が関連を調べていましたが、先週、「武漢で発生している肺炎とは関係ない」とする検査結果を発表しました。<br><br>このほか、中国本土との往来が多い香港や、台湾では、空港などで検疫を強化し、感染が広がらないように水際での対策を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 13:37:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>架空取り引きで13億円詐取か 会社社長ら逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>架空取り引きで13億円詐取か 会社社長ら逮捕</span><time datetime="2020-01-16T13:48"><span>1月16日</span> <span>13時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247691_2001161350_2001161350_01_02.jpg" alt="架空取り引きで13億円詐取か 会社社長ら逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>架空の取り引きを繰り返すいわゆる循環取引の手口で化学メーカー昭和電工の孫会社からおよそ13億円をだまし取ったとして、京都市の会社社長らが警視庁に逮捕されました。容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは京都市の会社社長、和田清容疑者（69）とこの会社の経理担当の従業員の２人です。<br><br>警視庁によりますと、平成28年11月から翌年１月にかけて化学原料の「炭化ケイ素」などを中国から輸入して販売すると偽り、東京 港区に本社があった昭和電工の孫会社からおよそ13億円をだまし取った詐欺の疑いが持たれています。<br><br>孫会社と和田容疑者の会社の間では６年間にわたって架空の取り引きを繰り返す、いわゆる循環取引が行われていたということです。<br><br>監査などで循環取引が発覚し、孫会社はその後、親会社に吸収合併されました。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して和田容疑者は容疑を否認し、「取り引きが架空だったことは孫会社側も知っているので詐欺ではない」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 13:48:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告の弁護担当 弘中弁護士ら辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告の弁護担当 弘中弁護士ら辞任</span><time datetime="2020-01-16T14:39"><span>1月16日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247531_2001161202_2001161202_01_02.jpg" alt="ゴーン被告の弁護担当 弘中弁護士ら辞任" id="news_image"></div><div>中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告の弁護を担当していた弘中惇一郎弁護士と高野隆弁護士らが16日付けで元会長の弁護人を辞任したことが分かりました。</div><div>日産自動車の元会長カルロス・ゴーン被告（65）は、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した罪と、日産の資金を不正に支出するなどした特別背任の罪で起訴されていますが、先月、日本の弁護団に知らせないままレバノンに逃亡し、これまで「日本では公正な裁判を受けられる可能性がなかった」などと主張しています。<br><br>ゴーン元会長の弁護を担当していた弘中惇一郎弁護士は16日昼前取材に応じ、16日付けで元会長の弁護人を辞任したことを明らかにしました。また、弁護団のうち、高野隆弁護士らも16日付けで辞任し、今後は河津博史弁護士ら３人が弁護人を務めるということです。<br><br>また、16日はゴーン元会長の逃亡後初めて一連の事件の裁判の争点を整理する手続きが東京地方裁判所で行われました。この中で裁判所はゴーン元会長の裁判について、ともに起訴されている元代表取締役のグレッグ・ケリー被告（63）と、法人としての日産の裁判とは分離することを決めたということです。<br><br>河津弁護士によりますと、16日の手続きでは、裁判所からゴーン元会長の帰国の見通しについて質問があり、元会長側に確認を取ったうえで「現時点では自主的に日本に帰る見込みはないと判断している」などと伝えたということです。<br><br>ケリー被告と日産の初公判は早ければことし４月にも開かれる予定ですが、レバノンに逃亡したゴーン元会長の裁判が開かれる見通しはたっておらず、裁判の手続きが止まったままの状態が続くとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 14:39:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪不足のなか 伝統の「むこ投げ」行われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雪不足のなか 伝統の「むこ投げ」行われる</span><time datetime="2020-01-16T15:07"><span>1月16日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161424_2001161450_01_03.jpg" alt="雪不足のなか 伝統の「むこ投げ」行われる" id="news_image"></div><div>全国的な暖冬による雪不足は、新潟県の伝統行事にも影響がおよびました。全国有数の豪雪地帯の新潟県十日町市に伝わる、新婚の男性を雪の斜面に放り投げる伝統行事「むこ投げ」は、場所を移動して行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161424_2001161450_01_04.jpg" alt=""><div>「婿投げ」は、十日町市松之山地区に300年ほど前から伝わる伝統行事です。<br><br>地元の女性が別の地区の男性を婿に迎えて結婚した腹いせに、地域の男性たちがその婿を雪の上に放り投げたのが始まりといわれ、豪雪地帯ならではの行事として知られています。現在では、新婚夫婦を祝う行事として、毎年行われています。<br><br>しかし、ことしは開催に必要な雪が不足し、新潟県によりますと、開催日にあたる15日の積雪は、この25年間の平均の１割にも満たない、16センチで、開催が危ぶまれました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161424_2001161450_01_05.jpg" alt=""><div>そこで地元の人たちが、地区の小学校の屋根などに残っていた雪をかき集め、例年よりも100メートルほど場所を移動し、広さおよそ100平方メートル、雪の深さが40センチの会場を作りました。<br><br>実行委員会によりますと、雪不足で会場を変更したのは初めてではないかということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161424_2001161450_01_06.jpg" alt=""><div>15日は、２組の夫婦が参加しました。地元の人たちに担ぎ上げられた婿が、高さ５メートルほどの高台から雪の斜面に１人ずつ放り投げられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161424_2001161450_01_07.jpg" alt=""><div>下で見守っていた妻は、斜面を転がる婿を受け止め、雪をやさしく払っていました。<br><br>地元から参加した高橋友浩さんは、「みんなが会場を整備をしてくれたおかげでけがなく終えることができてうれしいです」と話していました。<br>妻の亜里紗さんは「一時は、開催できないのではないかと心配しましたが地域の皆さんのおかげで開催することができて本当によかったです」と話していました。</div></div><div><h3>「むこ投げ」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161421_2001161450_01_08.jpg" alt=""><div>「むこ投げ」は、十日町市で新婚夫婦を祝う行事として、毎年行われています。前の年に結婚した新婚の婿が、地元の人たちや親戚などに担がれて、５メートルほどの高台にまで連れて行かれると、掛け声とともに放り投げられます。<br><br>婿は下で待つ妻のもとへ雪の斜面を転がっていきます。むこ投げのあとは、どんど焼きで出た灰と雪を混ぜてすみを作り、参加者の顔に塗る「すみ塗り」も行われ、無病息災を願います。</div></div><div><h3>ことしは30トン超の雪を搬入</h3><div>実行委員を務める地元の人たちは会場に合わせて30トン以上の雪を搬入しました。その中で、雪の少なさを嘆く声も上がっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161424_2001161450_01_09.jpg" alt=""><div>実行委員の小野塚賢さんは、かつて「婿投げ」で投げられ、祝福された経験があることから、本番の２日前から雪の搬入作業の指揮をとり、会場の整備に追われていました。<br><br>小野塚さんは「無事に終えることができ、伝統をつなげてよかった。来年はもっと雪が降ってくれたらうれしいです」と話していました。</div></div><div><h3>当日は雨</h3><div>ひと晩で１メートルほどの雪が降ることもある十日町市松之山地区。<br><br>しかし、15日も雪が降ることはなく、日中の最高気温は８度と、３月上旬から下旬並みの暖かさとなりました。雪が一部溶ける部分もありましたが、100平方メートルの斜面に厚さ40センチの雪を用意し、開催にこぎ着けました。</div></div><div><h3>過去の積雪量は…</h3><div>全国有数の豪雪地帯として知られる十日町市松之山地区ですが、ことしは記録的に雪が少ない状況です。新潟県によりますと、過去5年間の１月15日時点での十日町市松之山の積雪量は下記のとおりです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247731_2001161414_2001161450_01_10.jpg" alt=""><div>2015年 322センチ<br>2016年 81センチ<br>2017年 204センチ<br>2018年 160センチ<br>2019年 139センチ<br>2020年 16センチ<br><br>気象台によりますと、新潟県内では気温が高い状況が続いていて、16ある観測点のうち１センチ以上の積雪があるのが、15日の時点でわずか２地点にとどまっています。<br><br>気象台は、雪が少ない傾向は、今後も続くとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 15:07:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２台の車に相次ぎはねられ高齢男性死亡 ２台目は逃走 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>２台の車に相次ぎはねられ高齢男性死亡 ２台目は逃走 川崎</span><time datetime="2020-01-16T15:23"><span>1月16日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247781_2001161514_2001161523_01_02.jpg" alt="２台の車に相次ぎはねられ高齢男性死亡 ２台目は逃走 川崎" id="news_image"></div><div></div><div>16日朝、川崎市高津区の道路で、83歳の歩行者の男性が軽ワゴン車にはねられたあと、さらに反対車線を走ってきた白っぽい車にはねられ死亡しました。白っぽい車はそのまま逃走し、警察はひき逃げ事件として捜査しています。</div><div>16日午前５時半ごろ、川崎市高津区新作の道路で、つえをついて歩いていた近くに住む田中海亀さん（83）が、軽ワゴン車にはねられてはずみで反対車線に飛ばされ、さらに白っぽい車にはねられました。<br><br>田中さんは、病院に搬送されましたがまもなく死亡が確認されました。<br><br>軽ワゴン車はその場で止まり、警察は運転していた神奈川県海老名市の自営業大津充容疑者（47）を過失運転傷害の疑いで、その場で逮捕しました。<br><br>一方、白っぽい車はそのまま現場から逃走したということで、警察は、ひき逃げ事件として逃げた車の行方を捜査するとともに、田中さんの死亡につながった状況を詳しく調べることにしています。<br><br>現場は片側一車線の見通しのよい直線道路です。<br><br>警察によりますと神奈川県内では、ことしにはいって15日までに交通事故で９人が死亡し、全国で最も多くなっているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 15:23:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大津園児事故裁判 判決言い渡しできず異例の展開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津園児事故裁判 判決言い渡しできず異例の展開</span><time datetime="2020-01-16T15:32"><span>1月16日</span> <span>15時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247791_2001161525_2001161532_01_02.jpg" alt="大津園児事故裁判 判決言い渡しできず異例の展開" id="news_image"></div><div></div><div>去年５月、大津市で散歩中の保育園児の列に車が突っ込み、２人が死亡した事故で、過失運転致死傷などの罪に問われた被告の女に対する判決の言い渡しは、被告が別の罪について一部を争う姿勢に転じたため、言い渡しができない異例の展開になっています。</div><div>去年５月、大津市の交差点で信号待ちをしていた保育園児の列に車が突っ込み、園児２人が死亡、14人が重軽傷を負いました。<br><br>この事故で、大津市の無職、新立文子被告（53）は、前方を確認しないまま車を右折させたことで、対向する車を園児に突っ込ませる事故を引き起こしたとして、過失運転致死傷の罪などに問われています。<br><br>裁判は16日判決が言い渡される予定でしたが、新立被告が先月末に民放テレビ局のインタビューに応じ、「対向する車がブレーキを踏んでいれば」などと話したため、検察側が審理の再開を申し立てました。<br><br>そして、改めて行われた被告人質問で被告は取材を受けたことについて、「言いたいことが伝わらず、裏目に出てしまった」などと話しましたが、被害者の家族は「被害者感情を踏みにじるもので最大限の刑を受けても納得できない」と意見陳述しました。<br><br>さらに、このあと被告が出会い系サイトで知り合った男性につきまとったとする別の罪について内容の一部を争う姿勢に転じたため、判決の言い渡しができない異例の事態になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 15:32:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガソリン151.1円 10週連続の値上がり 中東情勢を背景に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガソリン151.1円 10週連続の値上がり 中東情勢を背景に</span><time datetime="2020-01-16T15:40"><span>1月16日</span> <span>15時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247811_2001161533_2001161540_01_02.jpg" alt="ガソリン151.1円 10週連続の値上がり 中東情勢を背景に" id="news_image"></div><div></div><div>今週のレギュラーガソリンの小売価格は、中東情勢の緊迫化を背景に１リットル当たり151.1円と10週連続の値上がりとなりました。</div><div>国の委託を受けてガソリン価格を調査している石油情報センターによりますと、14日時点のレギュラーガソリンの全国平均の小売価格は前の週より１円値上がりし、１リットル当たり151.1円でした。<br><br>これは、おととし12月以来の高い水準で、今回で10週連続の値上がりとなりました。<br><br>ガソリン価格が値上がりしたのは、アメリカとイランの対立による中東地域の緊張の高まりで、今月上旬にかけて原油価格が急騰したためです。<br><br>その後、中東情勢の緊張が和らいだという見方から原油価格はいくぶん値下がりしていますが、ガソリンの小売価格に反映されるまでには10日ほどかかるため、石油情報センターは来週もガソリン価格の上昇が続きそうだと予想しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 15:40:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>