<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ベトナムに日本の大型娯楽施設 ＶＲゲームなどに注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ベトナムに日本の大型娯楽施設 ＶＲゲームなどに注目</span><time datetime="2017-06-30T04:16"><span>6月30日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/K10011035051_1706300042_1706300420_01_02.jpg" alt="ベトナムに日本の大型娯楽施設 ＶＲゲームなどに注目" id="news_image"></div><div></div><div>経済成長が続くベトナムの首都ハノイで、日本企業が運営する大型の屋内アミューズメント施設がオープンすることになり、ベトナム初となるＶＲ＝バーチャルリアリティーの技術を活用したゲームなどに注目が集まっています。</div><div>この施設は日本のアミューズメント施設の運営会社が、ベトナムの首都ハノイにある大型商業施設の中につくりました。広さおよそ６５００平方メートルの施設では、フットサルやバスケットボールなど、１０種類以上のスポーツがプレーできるほか、ＶＲ＝バーチャルリアリティーや、ＡＲ＝拡張現実の技術を活用した体験型のゲームも楽しむことができます。<br><br>運営会社によりますと、ＶＲやＡＲの技術を使ったゲームが楽しめる施設は、ベトナムでは初めてだということです。オープンを前に、２９日に開かれた内覧会では、早速、若者たちが専用のゴーグルなどをつけて体験型のゲームを楽しんでいました。<br><br>人口９０００万人を超えるベトナムは２０００年以降、年間５％以上の高い経済成長を続け、１人当たりのＧＤＰ＝国内総生産もこの１０年で倍増するなど、中間層が増え続けています。<br><br>施設を運営する会社の高井隆司社長は「ベトナムではアミューズメント施設はまだまだ少ないので、どれだけ新しいものを提供できるかが鍵だ。今後のベトナムの経済発展に合わせて、さらに事業を拡大していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 04:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリア ＩＳの「首都」ラッカを完全包囲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シリア ＩＳの「首都」ラッカを完全包囲</span><time datetime="2017-06-30T04:16"><span>6月30日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>シリアでは、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが「首都」と位置づける北部ラッカで、２９日、アメリカなどが支援するクルド人勢力主体の部隊が街を完全に包囲してＩＳの補給路を断ち、攻勢を強めています。</div><div>シリアのクルド人勢力を主体とするシリア民主軍は今月はじめ、過激派組織ＩＳが「首都」と位置づけるラッカの制圧に向けた最終的な作戦を開始し、アメリカ主導の有志連合の支援を受けながら部隊を進めています。<br><br>シリア民主軍は２９日、ラッカの南側にある３つの村やユーフラテス川にかかる橋を制圧して街を完全に包囲し、ＩＳの戦闘員や武器などの補給路を断ったことを明らかにしました。<br><br>これによって、ラッカはユーフラテス川沿いや隣国イラクとの国境地帯まで広がるＩＳの支配地域から切り離されたことになり、シリア民主軍は、ラッカ市内に３０００人はいると見られるＩＳ戦闘員に対して攻勢を強めています。<br><br>ただＩＳは、１０万人を超えるとも言われる住民たちを「人間の盾」にしながら激しい抵抗を続けると見られ、シリア民主軍と有志連合は、より慎重に作戦を進めることが求められます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 04:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界の企業は温暖化の影響と対策の公開を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011034971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界の企業は温暖化の影響と対策の公開を</span><time datetime="2017-06-30T04:16"><span>6月30日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/K10011034971_1706292254_1706300417_01_02.jpg" alt="世界の企業は温暖化の影響と対策の公開を" id="news_image"></div><div>主要国の中央銀行などで作る「金融安定理事会」の作業部会は、世界各地の企業に対し、地球温暖化による異常気象の経営への影響や、温室効果ガスの排出量などの情報を公開するよう求める提言をまとめました。</div><div>地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」がおととし採択されたのをきっかけに、世界の投資家の間では、企業の対策への取り組み具合を投資する際の評価基準の一つとする動きが広がっています。<br><br>こうした状況を受け、主要国の金融当局や中央銀行などで作る「金融安定理事会」は民間の有識者などによる作業部会を立ち上げ、２９日、企業の地球温暖化対策に関する提言をまとめました。<br><br>この中では世界各地の企業に対し、地球温暖化による洪水や干ばつなどの異常気象で製造ラインが被害を受けるなど経営に影響を及ぼすリスクがどのくらいあるのか明らかにするよう求めています。<br><br>さらにリスクの情報とともに、現時点での温室効果ガスの排出量や将来の削減目標などの情報も、会社の経営状態を示す資料に記載し公開することを求めています。<br><br>この提言は、来月、ドイツで開かれるＧ２０サミットに提出される予定です。<br>今回の提言を受けて、環境省は国内の企業にも積極的に情報を公開するよう働きかけることにしていて、日本企業の温暖化対策が加速することが期待されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011034971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 04:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港 到着エリアにも免税店 秋に開業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>成田空港 到着エリアにも免税店 秋に開業</span><time datetime="2017-06-30T04:16"><span>6月30日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/K10011035021_1706300038_1706300417_01_02.jpg" alt="成田空港 到着エリアにも免税店 秋に開業" id="news_image"></div><div></div><div>国内の空港ではこれまで出発エリアにしかなかった免税店が、成田空港の到着エリアに、ことし秋、初めてオープンすることになりました。海外から帰国した人たちが、外国の空港でなく成田空港で免税品が買えるようになり、空港会社では売上げの増加に期待しています。</div><div>成田空港の新しい免税店は、今年度から、国の規制緩和によって空港に到着してから税関の検査を受けるまでの到着エリアにも免税店が設置できるようになったことを受けて、設けられます。<br><br>成田空港会社では、３つあるターミナルに合わせて５つの免税店を設置する予定で、このうち、ことし９月上旬に全国に先駆けてオープンを目指している第２ターミナルの２店舗は、広さがそれぞれ１００平方メートルほどで外国製の酒やたばこを販売するということです。<br><br>外国の空港でなく成田空港で免税品が買え、国内の店舗に比べて酒税やたばこ税などが免除されるため、およそ１０％から３０％安くなるということで、空港会社では、売上げの増加に期待しています。<br><br>成田空港会社リテール営業部江口洋臣次長は「日本人の旅行者が免税品を海外の空港から持ち運ぶ手間が省けるなど、利便性が高まるので、多くの人に利用してもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国内消費押し上げに期待</h3><div>財務省によりますと、税収に直結する免税品は、原則として外国人旅行者などが国外に持ち出す物品を前提としているため、これまで、国内の空港の免税店は出国手続きを終えたあとの出発エリアにのみ設置が認められていました。<br><br>しかし、シンガポールや香港など海外では、到着エリアに免税店を設けている空港が多くあり、国は国内消費の押し上げにつなげようと、今年度から、到着エリアにも免税店を設置できるようにしました。<br><br>到着エリアの免税店で免税が適用されるのは、海外や航空機の機内で購入したものと合わせて、酒類が３本まで、たばこが４００本までなどと定められていて、これを超えた場合は課税の対象となります。<br><br>国土交通省によりますと羽田空港や関西空港などでも到着エリアへの免税店設置の検討が進められているということです。</div></div><div><h3>日本人旅行者からは期待の声</h3><div>成田空港で海外から帰国した日本人旅行者からは、到着エリアに新たに免税店が設けられることに期待する声などが聞かれました。<br><br>アメリカから帰国した４０代の女性は「海外の空港で急いでいると、免税店に立ち寄る時間がないときもあるので、日本でも買う機会があると便利だと思います」と話していました。<br><br>また２０代の男性は「海外の空港で買い物をして持って帰ってくるのは面倒だと思うことがあります。免税店の商品は海外と日本で違いはないと感じるので、日本で買ってもいいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 04:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故で刑事責任争う 東電旧経営陣きょう初公判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原発事故で刑事責任争う 東電旧経営陣きょう初公判</span><time datetime="2017-06-30T05:03"><span>6月30日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/K10011035011_1706300511_1706300512_01_03.jpg" alt="原発事故で刑事責任争う 東電旧経営陣きょう初公判" id="news_image"></div><div>福島第一原子力発電所の事故で、業務上過失致死傷の罪で強制的に起訴された、東京電力の旧経営陣３人の初公判が３０日、東京地方裁判所で開かれ、３人は無罪を主張する方針です。原発事故の刑事責任を争う裁判は初めてで、巨大な津波を予測できたかどうかなどが争点になります。</div><div>東京電力の勝俣恒久元会長（７７）、武黒一郎元副社長（７１）、武藤栄元副社長（６７）の３人は、原発事故をめぐって検察審査会に「起訴すべき」と議決され、去年２月、検察官役の指定弁護士に強制的に起訴されました。<br><br>３人は、津波を予測できたのに適切な措置を取らず、原発事故で長時間の避難を余儀なくされた福島県の病院の入院患者など４４人を死亡させたなどとして、業務上過失致死傷の罪に問われています。<br><br>裁判では、巨大な津波を予測できたかどうかや、対策を取っていれば事故を防げたかどうかなどが争われる見通しで、３人はいずれも無罪を主張する方針です。<br><br>東京電力は事故の３年前に原発の敷地を超える高さの津波が来るおそれがあるという試算をまとめていましたが、対策は取られませんでした。<br>３人が対策の必要性をどの程度認識していたのかが焦点になるものと見られます。<br><br>初公判は、３０日午前１０時から、東京地方裁判所で開かれます。<br>原発事故の刑事責任を争う裁判は初めてで、法廷で新たな事実が明らかになるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>告訴団団長「責任問われるべきは誰か 明らかに」</h3><div>３人が強制起訴されるきっかけとなった告訴や告発を行った住民などのグループ、「福島原発告訴団」の武藤類子団長（６３）は、３０日の裁判を見届けるため、２９日、自宅がある福島県田村市を出発して、郡山市から新幹線で東京へ向かいました。<br><br>武藤さんは裁判を前に、２８日、ＮＨＫのインタビューに応じました。その中で、武藤さんは「原発事故で大勢の人が家を追われ、仕事やコミュニティを奪われた。人生が大きく変わってしまうような被害が何十万人にも及んだ。東京電力は原子力発電所を扱う企業として事故に備えて対策を取るべきだったのに、きちんと行われていたのか疑問だ」と告訴や告発に至った経緯を振り返りました。<br><br>また、最初に告訴を行ってから今回の裁判が開かれるまでに、すでに５年が経過したことにも触れ、「最初に告訴した人の中にはすでに亡くなった人もいる。これほど長い期間がかかったことが悔やまれる」と述べました。<br><br>そのうえで、「私たちはこの原発事故で非常に理不尽な被害を受けた被害者だ。この怒りと悲しみを胸に、冷静に裁判を見つめ、責任を問われるべき人物が誰なのか、明らかにされることを期待している」と話していました。</div></div><div><h3>避難指示のため妻を捜せなかった男性は</h3><div>初公判を前に、妻を津波で亡くした福島県浪江町の遺族の男性が、避難先の二本松市の仮設住宅でＮＨＫの取材に応じました。男性は、原発事故による避難指示のため、津波で流された妻をすぐに捜してあげられなかったことを今も悔やんでいます。<br><br>浪江町の熊川勝さん（７９）は、６年前の震災で妻の洋子さん（当時７３）と一緒に沿岸部にある自宅で津波にのまれました。熊川さんは助かりましたが、洋子さんは行方不明となり、地元の消防団などが捜索を行いました。しかし、原発事故で津波の被害を受けた沿岸部周辺に避難指示が出されたため、捜索は打ち切られてしまいました。<br><br>熊川さんによりますと、その後、洋子さんの遺体は、震災からひと月ほどたって行方不明者の捜索が再開された、その日のうちに見つかったということです。熊川さんが遺骨となった洋子さんと対面できたのは震災の３か月後のことで、津波で流された洋子さんをすぐに捜してあげられなかったことを、今も悔やんでいます。<br><br>熊川さんは「一刻も早く妻を捜しにいき、みずからの手で抱き上げてやりたかったのに、原発事故のせいで、それすらかなわなかった。当時を思い出すと、今でも怒りや悲しみ、苦しい気持ちがこみ上げてくる」と話していました。<br><br>そのうえで「東京電力には怒りしかない。諦めの気持ちのほうが大きく裁判にはあまり期待していないが、東京電力の組織としての姿勢を問いたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 05:03:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１００キロ超の金塊密輸か マレーシア人グループを摘発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１００キロ超の金塊密輸か マレーシア人グループを摘発</span><time datetime="2017-06-30T05:08"><span>6月30日</span> <span>5時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/K10011035031_1706300525_1706300526_01_03.jpg" alt="１００キロ超の金塊密輸か マレーシア人グループを摘発" id="news_image"></div><div>金塊の密輸事件が相次ぐ中、ことし４月、関西空港に同じ国際線の便で到着したマレーシア人が、国内の取引価格で５億円以上に相当する１００キロを超える金塊を密輸しようとしたとして、大阪税関に摘発されていたことがわかりました。税関は、高値での金の取り引きが続く中、これまで主流だった香港や韓国経由に加え、新たなルートでの密輸にも警戒を強めています。</div><div>関係者によりますと、ことし４月、関西空港の税関の検査場で、マレーシアから到着した同じ国際線の便の乗客１０人が、衣服の中などに大量の金塊を隠し持っているのを大阪税関の職員が見つけました。<br><br>この１０人はいずれもマレーシア人で、隠し持っていた金塊は、合わせて１００キロを上回り、国内の取引価格では５億円以上に相当するということです。<br><br>また日本国内に持ち込むために必要な申告はされておらず、税関は、密輸の疑いがあるとしてその場で金塊を差し押さえたということです。<br><br>これまでに摘発された金塊の密輸は、大半が香港と韓国からでマレーシアからは前例が少なく、税関は、高値での金の取り引きが続く中、新たなルートでの密輸が広がっている疑いがあると見て警戒を強めるとともに、消費税法違反などの疑いでの刑事告発を視野に、調べを進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金塊密輸が急増 新ルート警戒</h3><div>財務省は７月から翌年６月までの１年間ごとに、罰金に相当する金額の支払いを科したり、検察に刑事告発したりした金塊の密輸件数の推移を公表していますが、ここ数年急増しています。<br><br>平成２５年６月までの２４年度は７件、２５年度は８件だったのに対して、２６年度は一気に１７７件まで増え、２７年度も２９４件とさらに増加しました。平成２６年４月に消費税率が８％に引き上げられたころから急増しています。金塊を密輸することで消費税分の納付を免れ、それを消費税分を含んだ金額で売りさばくことで、差額を不正な利益として得ていると見られています。<br><br>また税関では、新たな密輸ルートへの警戒も強めています。去年６月までの１年間に摘発された２９４件の密輸のうち、香港ルートが１３５件、韓国ルートが８８件と、合わせて８割近くを占めています。一方、今回、摘発されたマレーシアルートは、年間１０件程度と前例はそれほど多くありませんでした。<br><br>こうした状況から税関は、“日本に大量の金を密輸すれば利益になる”と新たな密輸ルートが広がっている疑いがあると見ていて、今回、摘発したマレーシア人についても、消費税法違反などでの刑事告発を視野に、実態解明を進めるものと見られます。</div></div><div><h3>税関 空港での警戒強化</h3><div>金塊の密輸が相次いでいることを受け、税関は空港での警戒を強化しています。ＮＨＫは今月、成田空港で、国際線の税関の検査の現場を３日間にわたって密着取材しました。<br><br>成田空港では、去年６月までの１年間に、罰金に相当する金額の支払いを科した金塊の密輸件数が１３３件と、全国の空港で最も多く、検査を担当する職員は、特に警戒する路線について責任者から指示を受けてから任務にあたっていました。<br><br>これまで明らかになった金塊の密輸のほとんどが、国際線の乗客が衣服や手荷物に隠して持ち込む手口だということで、職員はスーツケースやカバンを開けて入念に調べたり、衣服の上から手で触って確かめたりしながら検査していました。<br><br>取材中に金塊の密輸の摘発はありませんでしたが、外国人が大量の金塊を持ち込もうとするケースは何度かあり、定められた申告を行うかどうか、税関の職員が緊張した様子で警戒していました。<br><br>検査場の責任者の１人で、東京税関成田税関支署の加藤弘統括監視官は「成田空港では１日に１件か、それ以上のペースで摘発が行われている。家族連れやカップルなど一見、密輸に関わりがなさそうな人も摘発されていて、しっかり警戒して摘発していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 05:08:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領 米にＴＨＡＡＤの本格運用の遅れ理解求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領 米にＴＨＡＡＤの本格運用の遅れ理解求める</span><time datetime="2017-06-30T05:40"><span>6月30日</span> <span>5時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカを訪れている韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、アメリカが韓国で配備を進める迎撃ミサイルシステムＴＨＡＡＤをめぐり、環境影響調査を実施する方針を改めて示し、本格的な運用が遅れることについて、アメリカの議会指導部に理解を求めました。</div><div>ワシントンを訪れているムン大統領は、日本時間３０日午前７時にホワイトハウスでトランプ大統領が主催する晩さん会に出席し、２日間にわたる首脳会談が始まります。<br><br>これを前に、ムン大統領は議会下院のライアン議長など、議会の指導部と懇談し、北朝鮮の核やミサイル開発への対応を中心に意見を交わしました。<br><br>この中でムン大統領は、アメリカが韓国に配備を進めている最新の迎撃ミサイルシステムＴＨＡＡＤをめぐり、環境影響調査を実施する方針を、改めて示しました。<br><br>ライアン議長は「ＴＨＡＡＤは米韓両国の防衛に必要で、安全保障の重要な手段だがどう考えているのか」とその真意を問いましたが、ムン大統領は、「韓国はアメリカと同じく民主国家であり、民主的で正当な手続きが必ず必要だ」と述べ、本格的な運用が遅れることについて、理解を求めました。<br><br>一方、ムン大統領は北朝鮮への対応について「トランプ大統領と根源的な解決策をじっくり協議したい」と述べ、アメリカとの連携を重視する姿勢も強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「韓国大統領のあいまい態度」に懸念</h3><div>ブッシュ政権時代に国務省の補佐官として朝鮮半島政策を助言していた、ジョージタウン大学のバルビナ・ファン准教授は、ＮＨＫのインタビューに応じ、トランプ大統領とムン大統領との間には、北朝鮮に対して圧力と対話のどちらを重視するかという違いはあるものの、大きく立場がかけ離れているわけではないとして、首脳会談について楽観的な見通しを示しました。<br><br>その一方で、アメリカが韓国に配備を進める最新の迎撃ミサイルシステムＴＨＡＡＤについて、「ムン大統領はＴＨＡＡＤの配備にあいまいな態度を取っていて、同盟国のアメリカや日本との間に深刻な問題を引き起こしかねない。中国や北朝鮮の立場を後押しすることにもなり、とても危険だ」と懸念も示しました。<br><br>そして「ＴＨＡＡＤの配備は、今やアメリカの政府だけでなく議会も韓国に要求しているもので、この問題が首脳会談の成否を左右しかねない」として、首脳会談のあと発表される声明でＴＨＡＡＤの配備についてどう言及されるかに、注目しているとしています。<br><br>ファン准教授はまた、「トランプ大統領は首脳との個人的な関係によってその国に対する見方を変える傾向が強い。米韓の首脳がどのような関係を築くかは極めて重要だ」と述べ、両首脳がどのような個人的な関係を築くかが今後の米韓関係に影響を及ぼすという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 05:40:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島市 ２６万人余に避難勧告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広島市 ２６万人余に避難勧告</span><time datetime="2017-06-30T06:44"><span>6月30日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>広島市は土砂災害の危険性が高まっているとして、午前５時現在、市内８つのすべての区で、合わせて２６万人余りを対象に避難勧告を出しています。</div><div>避難勧告の対象は、いずれも一部の地域で、中区で３６６世帯７３８人、東区で１５０９３世帯３４２７６人、南区で３１００世帯７２７６人、西区で３２０２２世帯７４６２３人、安佐南区で１４４８４世帯３５００９人、安佐北区で３２９５２世帯７５５２９人、安芸区で８１３９世帯１７４８７人、佐伯区で７０７２世帯１８１３８人で、合わせて１１万３２２８世帯、２６万３０７６人となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東広島市内でも避難勧告</h3><div>また、東広島市も土砂災害の危険性が高まっているとして、一部の地域に避難勧告を出しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 06:44:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の女性キャスター侮辱に批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領の女性キャスター侮辱に批判</span><time datetime="2017-06-30T07:01"><span>6月30日</span> <span>7時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、報道番組でみずからが非難されたとして、ツイッターで番組の女性キャスターを激しく攻撃したうえ、その容姿を侮辱し、与野党双方から厳しい批判が上がっています。</div><div>トランプ大統領は２９日、ツイッターにＭＳＮＢＣテレビの朝の報道番組「モーニング・ジョー」について「視聴率の低い番組が私を悪く伝えていた。もう見ない」と投稿しました。<br><br>そのうえで女性キャスターのミカ・ブレジンスキーさんについて「ＩＱが低く頭がおかしい」と攻撃するとともに、過去に会ったときのこととして「顔のしわをとる美容整形手術でひどく出血していた」などと、容姿を侮辱しました。<br><br>これについてホワイトハウスのサンダース副報道官は記者会見で「トランプ大統領は番組から容赦なく攻撃された。やられたらやり返すまでだ」と述べ、大統領を擁護しました。<br><br>一方、ＭＳＮＢＣテレビは「トランプ大統領が個人に対するいじめや攻撃に時間を費やしているのはアメリカにとって悲しむべきことだ」とする声明を出したほか、与野党双方の議員からも「大統領の発言とは思えず理解に苦しむ」といった厳しい批判が上がっています。<br><br>トランプ大統領は、最近、自身に批判的な主要メディアの報道に不満を募らせ、「フェイクニュースだ」などと反発を強めており、今回の事態を受け双方の対立が一層深まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 07:01:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 壱岐で記録的な大雨 西日本の広範囲で激しい雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170630/k10011035301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長崎 壱岐で記録的な大雨 西日本の広範囲で激しい雨</span><time datetime="2017-06-30T07:03"><span>6月30日</span> <span>7時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>活発な前線の影響で、長崎県壱岐市では２９日夜から断続的に猛烈な雨が降り、５０年に一度の記録的な大雨となっています。３０日朝は西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり激しい雨が降っていて、気象庁は土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒し、早めに安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州付近にかかる前線に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、前線の活動が活発になり、西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>３０日午前６時半までの１時間には、長崎県の壱岐空港で５０ミリの非常に激しい雨を観測したほか、高知県四万十町大正で４４．５ミリの激しい雨が降りました。<br><br>長崎県壱岐市には２９日夜遅くから「線状降水帯」と呼ばれる発達した帯状の積乱雲がかかって断続的に猛烈な雨が降り、この２４時間に降った雨の量は平年の６月１か月分のおよそ１．６倍に当たる４３０ミリに達しました。<br><br>これは、昭和５２年に統計を取り始めてから最も多い雨量となっています。気象庁は、災害の危険性が差し迫っているとして、３０日未明、「壱岐市では５０年に一度の記録的な大雨となっている」という情報を発表しました。<br><br>長崎県壱岐市と広島県、それに熊本県では、これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が出されている地域があるほか、広島県では氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」に達している川があります。<br><br>大気の不安定な状態はこのあとも続く見込みで、九州南部ではこのあと数時間、中国地方の瀬戸内側ではこれから昼前にかけて、九州北部と山口県では夕方にかけて、雷や突風を伴い１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１日朝までの２４時間に降る雨の量はいずれも多いところで九州北部で１５０ミリ、中国地方で１２０ミリ、近畿で１００ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒し、自治体の避難に関する情報に注意して早めの避難を心がけ、安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170630%2Fk10011035301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2017 07:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>