<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日ロ首脳会談「日ソ共同宣言基礎に交渉加速で合意」首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181114/k10011710911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日ロ首脳会談「日ソ共同宣言基礎に交渉加速で合意」首相</span><time datetime="2018-11-15T04:06"><span>11月15日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181114/K10011710911_1811142202_1811142203_01_03.jpg" alt="日ロ首脳会談「日ソ共同宣言基礎に交渉加速で合意」首相" id="news_image"></div><div>シンガポール訪問中の安倍総理大臣は、ロシアのプーチン大統領との日ロ首脳会談に臨んだあと記者団に対し、「平和条約を締結したあと歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした、1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速することで合意したと明らかにしました。そして年明けにもロシアを訪問し、再び首脳会談を行う考えを示しました。</div><div>ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合関連の首脳会議に出席するためシンガポールを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の14日午後８時前からロシアのプーチン大統領との日ロ首脳会談に臨み、会談は通訳だけを交えた首脳どうしのものを含め１時間半近くにわたり行われました。<br><br>このあと安倍総理大臣は記者団に対し「信頼の積み重ねの上に領土問題を解決し、平和条約を締結する。戦後70年以上、残された課題を次の世代に先送りせず、私とプーチン大統領で必ずや終止符を打つ強い意思を完全に共有した」と述べ、北方領土問題を含む平和条約締結に強い決意を示しました。<br><br>そして安倍総理大臣は「1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速させることで合意した」と述べ、「平和条約を締結したあと歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした、1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速することで合意したと明らかにしました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、年明けにもロシアを訪問し、再び首脳会談を行う考えを示しました。<br><br>また両首脳は、首脳会談で、北方領土での共同経済活動について、双方の法的立場を害さない形でプロジェクトを早期に実施するため、さらに作業を進めていくことや、経済協力を推進するための「貿易経済政府間委員会」を来月18日に東京で開催することを確認しました。<br><br>さらに北朝鮮の非核化の実現に向けて今後も緊密に連携していくことや、防衛当局間の信頼醸成を進めることでも一致しました。<br><br>安倍総理大臣は15日は、中国の李克強首相、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領とともに、主に経済協力を協議する、日中韓３か国とＡＳＥＡＮ加盟10か国の首脳会議に臨むほか、ＥＡＳ＝東アジアサミットに出席することにしています。<br><br>ＥＡＳは地域の安全保障上の課題などについて協議する枠組みで、李首相やムン大統領に加え、アメリカのペンス副大統領、プーチン大統領も出席する予定で、朝鮮半島の非核化や中国が拠点構築を進める南シナ海の情勢などをめぐって活発な議論が行われることが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア報道官「交渉活発化で合意」</h3><div>ロシア大統領府のペスコフ報道官はプーチン大統領と安倍総理大臣との間で行われた首脳会談の結果について「1956年の日ソ共同宣言に基づいて平和条約に関わる問題をめぐって、交渉を活発化させることで合意した」と明らかにしました。</div></div><div><h3>日ソ共同宣言とは</h3><div>1956年10月、当時の鳩山一郎総理大臣はソビエトを訪問し、ブルガーニン首相との間で、「日ソ共同宣言」に署名し、国交を回復しました。<br><br>共同宣言の署名に至る交渉は、主に現在の河野外務大臣の祖父の河野一郎農林大臣と、フルシチョフ第１書記との間で行われました。<br><br>日ソ共同宣言では、正常な外交関係が回復された後、平和条約の交渉を継続することや、平和条約の締結後に歯舞群島と色丹島を日本に引き渡すことなどが明記されました。<br><br>ソビエト崩壊後も、日ソ共同宣言の有効性は日ロの首脳間で確認されていて、2001年の森総理大臣とプーチン大統領によるイルクーツク声明では、日ソ共同宣言を「平和条約の交渉プロセスの出発点」と位置づけています。<br><br>ただ、日ソ共同宣言についてプーチン大統領は「平和条約締結後に日本に２つの島を引き渡すとなっているが、どのような形で受け渡すかということは明確に定義されていない」と述べ、宣言の解釈は必ずしも明確ではないという認識を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181114%2Fk10011710911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自の砲弾事故 操作ミスなかったかなど原因調査開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸自の砲弾事故 操作ミスなかったかなど原因調査開始</span><time datetime="2018-11-15T04:09"><span>11月15日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711011_1811142341_1811150409_01_02.jpg" alt="陸自の砲弾事故 操作ミスなかったかなど原因調査開始" id="news_image"></div><div></div><div>14日、滋賀県にある陸上自衛隊の演習場から発射された砲弾１発が、目標地点から大きくずれて近くを通る国道付近を直撃し、アスファルトなどの破片が車にぶつかりました。陸上自衛隊は事故調査委員会を設置して、隊員の操作にミスがなかったかなど、原因の調査を始めました。</div><div>14日午後、滋賀県にある陸上自衛隊の饗庭野演習場で、迫撃砲弾を発射する訓練を行っていたところ、１発が目標地点から大きくずれて近くを通る国道付近を直撃し、アスファルトなどの破片が車にぶつかりました。<br><br>車に乗っていた男性にけがはありませんでしたが、後部座席の窓ガラスが粉々に割れるなどの被害が出ました。<br><br>陸上自衛隊によりますと、迫撃砲弾は発射機についているつまみを調節して、上下左右の角度を定めるとともに、火薬の量で飛距離を調整して目標地点に近づけますが、今回は目標地点から北におよそ１キロもずれていました。<br><br>通常は、１キロもずれることは考えられないということで、陸上自衛隊は事故調査委員会を設置し、隊員の操作にミスがなかったかや、迫撃砲自体に問題がなかったか、原因の調査を始めました。<br><br>また、今回は目標地点を監視する隊員も配置されていましたが、警察からの連絡で初めて事故のことを知り、それまで30分近く、気付かないまま発射訓練を続けていたということで、陸上自衛隊は当時の安全管理についても詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:09:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“外国人材拡大”法案 委員会審議入りの日程焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“外国人材拡大”法案 委員会審議入りの日程焦点に</span><time datetime="2018-11-15T04:10"><span>11月15日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711031_1811150041_1811150410_01_02.jpg" alt="“外国人材拡大”法案 委員会審議入りの日程焦点に" id="news_image"></div><div></div><div>外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐり、政府は14日、受け入れを見込む人数を国会に示しました。与党側は16日に衆議院法務委員会で審議に入りたい考えですが、野党側は「積算の根拠などが示されておらず不十分だ」などと批判を強めています。</div><div>法案をめぐって、政府は来年４月に新たな制度が導入された場合、５年間で最大34万5000人余りを受け入れ、「介護業」で６万人、「外食業」で５万3000人、「建設業」で４万人などとした業種別の見込み数を示しました。<br><br>自民党の岸田政務調査会長は「この数をもとに、国会で真剣な議論を行わなければならない」と述べるなど、与党側は今の国会で法案の成立を図るため、16日に衆議院法務委員会で審議に入りたい考えです。<br><br>これに対し、国民民主党の玉木代表は「非常に不十分な内容で、議論が行える環境は整っていない」と述べるなど、野党側は批判を強めていて、見込み数を積算した根拠に加え、失踪した技能実習生の個別の経緯なども示すよう求めています。<br><br>法務委員会では15日、理事懇談会を開き、改めて法案の審議日程を協議することになっていて、いつ委員会の審議が始まるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット通販で購入の商品めぐる事故に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011710811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネット通販で購入の商品めぐる事故に注意を</span><time datetime="2018-11-15T04:10"><span>11月15日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011710811_1811142229_1811150410_01_02.jpg" alt="ネット通販で購入の商品めぐる事故に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット通販で買った商品をめぐる製品事故の相談はこの５年間で9000件を超え、ＳＮＳやネット広告が購入のきっかけとなったケースも目立つことから、消費者庁は、ネット通販を利用するハードルが下がっていることも一因になっていると見て注意を呼びかけています。</div><div>消費者庁によりますと、インターネット通販で買った商品で健康被害が出たりけがをしたりしたといった製品事故の相談は年々増えていて、ことし９月までの５年間に全国の消費生活センターに寄せられた相談は9248件に上っています。<br><br>商品の内訳は、ダイエット効果をうたったものなど健康食品に関するものが40.7％と最も多く、化粧品が24.3％などとなっています。<br><br>ＳＮＳで流れてきたり、ホームページに表示されたりした広告が購入のきっかけになったというケースが目立つ一方、製品事故が起きても業者と連絡が取れなかったり、海外の業者のため連絡先がわからなかったりしたという相談も多いということです。<br><br>消費者庁は、ＳＮＳの普及やネット広告の広がりでネット通販を利用するハードルが下がっていることも一因になっていると見ていて、「自分１人では解決できないこともあるので、トラブルが起きた際は消費生活センターか、海外の事業者の場合は『越境消費者センター』に相談してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011710811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:10:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田めぐみさん 拉致から41年 早紀江さん「確実な取り組みを」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田めぐみさん 拉致から41年 早紀江さん「確実な取り組みを」</span><time datetime="2018-11-15T04:12"><span>11月15日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711111_1811150106_1811150412_01_02.jpg" alt="横田めぐみさん 拉致から41年 早紀江さん「確実な取り組みを」" id="news_image"></div><div></div><div>横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されて15日で41年になります。母親の早紀江さん（82）が、ＮＨＫのインタビューに応じ、政府に対し、娘たち被害者の確実な帰国につながる取り組みを求めました。</div><div>横田めぐみさんは昭和52年11月15日、中学１年生のときに新潟市の学校から帰る途中、北朝鮮に拉致されました。<br>それから41年となるのに合わせて、母親の早紀江さんがＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中で早紀江さんは、北朝鮮にいるめぐみさんについて「何もわからない暗闇の中に放り込まれて、そこの体制を押しつけられ、向こうのやり方でないと生きていけない、いつ殺されるかわからないという恐怖感は想像がつきません。どんな生活ができているのかがいちばん心配で、健康だけは気をつけなさいといつも呼びかけています」と語りました。<br><br>そして米朝のかけひきが続く中、拉致問題の先行きが見えない現状について「何か動くかもしれないという期待や希望がありましたが、あまりにもいろんな問題が起きていて、世界中が渦のようになっていると思います。どうなっていくのかわからず、めぐみに本当になんという人生を歩ませたのかと思っています」と話しました。<br><br>さらに入院生活が続き、14日に86歳になった夫の滋さんについて「ベッドの上でいつもにこにこしています。『めぐみが帰ってくるまでは頑張ろうね』と言うと、『頑張る』と言っています」と明かしたうえで、政府に対し「一刻も早く会わないと、親はみんな病気ですから会えなくなります。だけど早く動かなきゃという思いだけでやると、北朝鮮はそこを見ていますから、どんな風に覆されるかわからない怖さがあります。今度こそは本当に確実に取り返せるという状況を作り出して、しっかりと北朝鮮に伝えていただきたい」と話し、被害者の確実な帰国につながる取り組みを求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>早紀江さんが描いた娘の絵は</h3><div>横田めぐみさんの両親の自宅に大切に保管された１枚の少女の絵。<br>北朝鮮に拉致されたよくとし、母親の早紀江さんが描いためぐみさんです。<br>黄色の服におさげ姿の少女が優しくほほえみかけています。<br><br>早紀江さんは当時、新潟でめぐみさんを捜し回った際に見た海も描きました。<br>海は赤い色で表現されています。<br><br>早紀江さんは当時を振り返り「本当に泣いてばかりで、『どこ行ったの、どこ行ったの』って言いながら描いていました。思い出してあげたい、気持ちを込めていることがものすごく大事なのではないかという思いでした」と話しました。<br><br>娘との再会を果たせないまま41年がすぎましたが、早紀江さんは今も拉致された13歳の時のめぐみさんの姿しか思い描くことができないといいます。<br><br>早紀江さんは82歳になり、14日に86歳になった夫の滋さんは体調を崩して入院生活を続けています。<br><br>早紀江さんは「私たちはただもう善が勝つように祈るしかなく、最終的にはきちんと全員を返してくださるよう祈るしかありません」と話し、残された時間が少ないことを強く感じながら、めぐみさんとの再会の日を待ち続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:12:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲九州場所 ５日目の見どころ 稀勢の里は玉鷲と</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011710991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲九州場所 ５日目の見どころ 稀勢の里は玉鷲と</span><time datetime="2018-11-15T04:39"><span>11月15日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011710991_1811150438_1811150439_01_02.jpg" alt="大相撲九州場所 ５日目の見どころ 稀勢の里は玉鷲と" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲九州場所は５日目、横綱として87年ぶりに不戦敗を除いて初日から４連敗を喫した稀勢の里は、平幕の玉鷲と対戦します。</div><div>今場所、一人横綱の稀勢の里は14日、栃煌山に敗れ、横綱として87年ぶりに、不戦敗を除いて初日からの４連敗を喫して、非常に苦しい場所になっています。<br><br>５日目の15日は、前頭２枚目で三役経験もある実力者の玉鷲と対戦します。<br>対戦成績は稀勢の里の９勝３敗ですが、先場所は立ち合いから一方的に押し出され完敗でした。<br><br>稀勢の里は今場所、腰が高くなる悪い癖が目立つだけに、玉鷲の強烈な突き・押しをまともに受けてしまうと、一気に攻め込まれるおそれがあります。<br>稀勢の里としては立ち合いでしっかり踏み込んで相手の出足を止め、前に出る相撲に徹して白星をつかみ、流れを変えるきっかけにしたいところです。<br><br>一方、安定感のある相撲で４連勝の大関 高安は、同じく４連勝と好調で14日、稀勢の里を破った栃煌山と対戦します。<br>対戦成績では高安が７勝19敗と苦手にしている相手で、今場所見せている強烈な立ち合いで、一気に勝負を決めたいところです。<br>栃煌山としては、当たり負けせずにもろ差しになれば優位で、立ち合いが勝負を分けそうです。<br><br>思い切りのいい押し相撲で４連勝と、連日土俵を盛り上げている小結 貴景勝は、関脇 逸ノ城と対戦します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011710991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:39:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス ＥＵ離脱協定草案を閣議了承 与党内から反発も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イギリス ＥＵ離脱協定草案を閣議了承 与党内から反発も</span><time datetime="2018-11-15T05:53"><span>11月15日</span> <span>5時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711181_1811150535_1811150540_01_03.jpg" alt="イギリス ＥＵ離脱協定草案を閣議了承 与党内から反発も" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合と離脱交渉を進めるイギリスは14日、緊急の閣議を開き、実務レベルで合意した離脱協定の草案を了承しました。難航していた交渉はＥＵとの最終的な合意に向けて進むことになりますが、与党内の離脱派を中心に強い反発が出ていてメイ首相にとっては、今後、国内をどうまとめていくのか難しい課題が残されています。</div><div>イギリスは、ＥＵとの離脱交渉で残る課題となっているアイルランドと北アイルランドの国境管理の在り方などをめぐって実務レベルで合意に達したことを受けて、14日、緊急の閣議を開きました。<br><br>およそ５時間にわたる審議の結果、離脱協定の草案は了承されました。<br><br>これで難航していた交渉はＥＵとの最終的な合意に向けて進むことになります。<br><br>閣議のあとメイ首相は「長く、詳細にわたる、熱心な議論を行った。この決定がイギリス全体の利益にとって最善のものだと固く信じている」と述べました。<br><br>一方、ＥＵのバルニエ首席交渉官は14日、記者会見を開き、イギリスと基本合意したと正式に発表したうえで、「この合意は離脱交渉を完了する上で決定的な一歩だ」とその意義を強調しました。<br><br>メイ首相は15日、議会に対し閣議で了承された草案の内容などについて説明することにしていますが、与党内の離脱派を中心に強い反発も出ています。<br><br>離脱に向けては、ＥＵとの最終合意が得られた後も議会での審議など重要な局面が控えているだけに、メイ首相にとっては国内をどうまとめていくのか難しい課題が残されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国境管理の在り方めぐり反発も</h3><div>イギリスとＥＵは、離脱の条件を定める「離脱協定」と、将来の経済関係の青写真を描く「政治宣言」について交渉を続けてきました。<br><br>閣議の了承を受けて、およそ500ページに上る「離脱協定」の草案が発表されました。<br><br>中でも注目されるのは、交渉が停滞する最大の原因となっていた北アイルランドの国境管理の在り方です。<br>イギリスがＥＵを離脱したあと、唯一、陸続きの国境となるアイルランドとの間で、人とモノの移動の自由をどのように維持していくのかをめぐり対立してきました。<br><br>イギリスの公共放送ＢＢＣは、草案にはアイルランドと北アイルランドの間でこれまでどおり人やモノの往来の自由を確保する方法が見いだせるまで、イギリスが事実上、ＥＵの関税同盟にとどまる方針が盛り込まれていると伝えていました。<br><br>これに対して離脱派の議員からは、ＥＵのルールに縛られ続けることになると反発の声が広がっていました。<br><br>さらに少数与党を率いるメイ政権を閣外から支える北アイルランドの地域政党も不満をあらわにしていて、ＥＵとの最終的な合意をまとめられたとしても議会で承認を得られるのか不透明な情勢です。</div></div><div><h3>今後の離脱交渉は</h3><div>ＥＵとの合意案についてイギリスのメイ政権が閣議で正式に了承したことを受けて、イギリスを除くＥＵ加盟の27か国が合意案の内容を精査することになります。<br>そして各国から異論が出なければ、ＥＵは近く首脳会議を開いて、合意案を正式に承認するものとみられます。<br><br>その後、イギリスとＥＵのそれぞれの議会で審議が行われますが、イギリスでは与党の離脱派の議員らが反対票を投じる構えを示しており、過半数の議席を持たないメイ政権が議会の承認を得られるかどうか、不透明な情勢です。<br><br>仮にイギリス議会がＥＵとの合意を否決すれば、何の取り決めもなく来年３月のＥＵ離脱の日を迎える可能性が高まり、大きな混乱は避けられません。<br><br>このため一部の議員からは、議会が合意を否決した場合には再び国民投票を実施して、合意を受け入れるかどうか国民に問うべきだとする意見も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:53:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>