<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>俳優 斎藤洋介さん死去 69歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 斎藤洋介さん死去 69歳</span><time datetime="2020-09-20T11:23"><span>9月20日</span> <span>11時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627491_2009201112_2009201113_01_02.jpg" alt="俳優 斎藤洋介さん死去 69歳" id="news_image"></div><div></div><div>数々のドラマや映画に出演し、存在感のある脇役として活躍した俳優の斎藤洋介さんが19日、東京都内の病院で亡くなりました。69歳でした。</div><div>斎藤さんは名古屋市出身で、昭和54年に放送されたNHKのドラマ、「男たちの旅路」シリーズの「車輪の一歩」でデビューし、車いす生活の若者を熱演して注目を集めました。<br><br>その後、NHKの大河ドラマ、「功名が辻」や「龍馬伝」など、数々のドラマや映画に出演し、存在感ある脇役として活躍しました。<br><br>また、民放のバラエティー番組にも数多く出演し、気さくでひょうひょうとした人柄で人気を集めました。<br><br>所属事務所の関係者によりますと斎藤さんはことし7月に咽頭がんの手術を受け、治療を続けていましたが、19日の夕方、突然、自宅で体調不良を訴えて病院に搬送され、亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 11:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「縦割り行政打破 デジタル化推進を」加藤官房長官 日曜討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「縦割り行政打破 デジタル化推進を」加藤官房長官 日曜討論</span><time datetime="2020-09-20T12:25"><span>9月20日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627551_2009201204_2009201225_01_02.jpg" alt="「縦割り行政打破 デジタル化推進を」加藤官房長官 日曜討論" id="news_image"></div><div></div><div>加藤官房長官は、NHKの「日曜討論」で、新内閣の政権運営について、国民のために働く内閣として、新型コロナウイルス対策と社会経済活動の両立を図るとともに、前例踏襲や縦割り行政を打破して、デジタル化の推進をはじめとした課題に成果を出していくと強調しました。</div><div>この中で加藤官房長官は、「国民のために働く、仕事をする内閣を目指して、まず第一は、新型コロナウイルス感染症対策と、社会経済活動の両立を図っていく。行政サービスの受け手である国民の視点に立って改革を進め、前例の踏襲や役所の縦割りを打破して、デジタル化の推進をはじめ、一つ一つ課題に答えを出していきたい」と述べました。<br><br>また加藤官房長官は、追加の経済対策について「感染症が大きく経済を左右しているので、状況をしっかり見極めながら必要な対策を打っていきたい。予備費を活用していくことも緊急性がある場合は必要だ。さらに、これから経済対策そのものをどうしていくのかも当然、議論になっていく。足元の状況や先行きの動向をしっかり見ながら、政府内でよく検討していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627551_2009201211_2009201225_01_03.jpg" alt=""><div>▽武田総務大臣は、携帯電話料金の値下げについて、「事業者には、国際水準に近い値下げを目標に努力してもらいたい。現状は大手3社の寡占状態であり、技術力とやりがいを持った新たな事業者が参入でき、健全な競争が行われることが、料金の引き下げにつながってくる。その環境をどうやって作っていくかを真剣に考えなければならない」と述べました。<br><br>▽田村厚生労働大臣は、不妊治療の保険適用について、「不妊治療は、いまも一部、保険適用されているが、体外受精や人工授精などを対象に入れた場合、効果や安全性などを踏まえて、適用する範囲を決めていかなければならない。助成の対象をさらに広げていくことを検討しており、保険適用までの間は、助成の拡大でなんとか負担感を和らげていきたい」と述べました。<br><br>▽野上農林水産大臣は、「若い世代が将来を託せるような農林水産業の実現を目指していきたい。農林水産物や食品の輸出を2030年に5兆円にしていく取り組みを進め、生産基盤を強化して担い手の育成・確保をし、『スマート農林水産業』を推進していく。農林漁業者の所得向上や農村・漁村の活性化につながるさまざまな改革を進めていきたい」と述べました。<br><br>▽岸防衛大臣は、ミサイル阻止に関する新たな方針について、「抑止力の強化については、政府としての問題意識と検討状況を改めて整理したうえで、憲法の範囲内で国際法を順守しつつ、専守防衛の考えのもとで、年末までに一定の考えを示したい。『イージス・アショア』の代替案は、まだ、何も決定していないが、鋭意、検討を進めていきたい」と述べました。<br><br>▽平井デジタル改革担当大臣は、デジタル庁の新設について、「コロナ禍は、世界でも有数な光ファイバー網や通信網を十分に使い切れず、『デジタル敗戦』だった。デジタル庁は、規制改革を断行する象徴で、新たな成長戦略の柱だ。すべての予算を要求段階からデジタル庁に集め、各府省と知恵を絞りながら、国民にとってベストなシステムをつくっていく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 12:25:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイ 反政府デモ 王制改革要望書を提出も事態収束は不透明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ 反政府デモ 王制改革要望書を提出も事態収束は不透明</span><time datetime="2020-09-20T12:54"><span>9月20日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627591_2009201243_2009201254_01_02.jpg" alt="タイ 反政府デモ 王制改革要望書を提出も事態収束は不透明" id="news_image"></div><div></div><div>プラユット政権が発足して以来、最大規模の反政府デモが行われたタイの首都バンコクでは、デモ隊が国王に対する批判を禁じた憲法の条項の撤廃など王制改革を求める要望書を政府側に提出しましたが、事態が収束するかは不透明です。</div><div>タイでは軍事クーデターを主導したプラユット首相が去年の総選挙の後も引き続き政権を率いて軍の影響力を背景に強権的な姿勢をとり、国王も現政権を追認しているとして、若者たちによる反政府デモが続いています。<br><br>19日から首都バンコクで行われていた抗議デモでは、主催者の発表で5万人以上が参加し、王宮前の広場を夜通し占拠して集会を開き、「国は王室のものではなく国民のものだ」と記された金属製のプレートを広場に埋め込むなどして、王制改革の必要性を訴えました。<br><br>そして20日朝、デモ隊は、国王に対する批判を禁じた憲法の条項の撤廃など王制を改革する10の要求項目が記された要望書を携え、国王の諮問機関の枢密院に向かって行進を始めました。<br><br>しかし、警官隊に阻止されたため、デモ隊の代表が地元警察のトップと交渉し、枢密院に届けるようその場で要望書を提出しました。<br><br>デモ隊の代表は、要求が実現するまで、今後も大規模デモを呼びかけるとしていて、これまでプラユット首相は王制改革に応じる姿勢を全く見せていないだけに、事態が収束するかは不透明です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 12:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 162人の感染確認 100人超は6日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 162人の感染確認 100人超は6日連続</span><time datetime="2020-09-20T15:30"><span>9月20日</span> <span>15時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627661_2009201426_2009201505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 162人の感染確認 100人超は6日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、20日午後3時時点の速報値で、都内で新たに162人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を下回るのは3日前の今月17日以来で、100人を超えるのは6日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて162人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が4人、<br>▽10代が10人、<br>▽20代が37人、<br>▽30代が32人、<br>▽40代が40人、<br>▽50代が16人、<br>▽60代が7人、<br>▽70代が12人、<br>▽80代が3人、<br>▽90代が1人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が、<br>▽200人を下回るのは3日前の今月17日以来で、<br>▽100人を超えるのは6日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万4208人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した20日時点の重症の患者は、19日から2人増えて27人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 15:30:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ マリナーズ 平野 今季3つ目のセーブ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ マリナーズ 平野 今季3つ目のセーブ</span><time datetime="2020-09-20T16:01"><span>9月20日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627731_2009201549_2009201601_01_02.jpg" alt="大リーグ マリナーズ 平野 今季3つ目のセーブ" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、マリナーズの平野佳寿投手は、19日のパドレス戦で3点リードの9回に登板し、ピンチを招きましたが無失点で抑えて今シーズン3つ目のセーブを挙げました。</div><div>平野投手はサンディエゴで行われたパドレスとの試合で4対1とリードした9回に4人目で登板しました。<br><br>平野投手は先頭の4番バッターから3者連続でヒットを打たれてノーアウト満塁のピンチとなりましたが、7番をピッチャーゴロのダブルプレーに打ち取りました。そして続くバッターをセカンドゴロに抑えて無失点で切り抜け、マリナーズが4対1で勝ちました。<br><br>マリナーズは連敗を4で止め、平野投手は今シーズン3つ目のセーブを挙げました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 16:01:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 イラン国連制裁復活宣言 安保理の多くの国 無効という立場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 イラン国連制裁復活宣言 安保理の多くの国 無効という立場</span><time datetime="2020-09-20T16:18"><span>9月20日</span> <span>16時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627481_2009201111_2009201135_01_02.jpg" alt="米 イラン国連制裁復活宣言 安保理の多くの国 無効という立場" id="news_image"></div><div>トランプ政権は、イランをめぐり5年前の核合意を受けて解除された国連の制裁を復活させたと宣言しました。一方、国連安全保障理事会の多くの国は、すでにアメリカは核合意から離脱しているため無効だという立場で、イランへの圧力を強めたいアメリカの単独主義的な行動が際立っています。</div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は19日、声明を発表し、「イランに対する国連制裁が事実上すべて復活したことを歓迎する」として、国連のイランへの制裁が復活したと宣言しました。<br><br>国連は、5年前のイランの核合意を受けてそれまで科してきた多くの制裁を停止し、来月には合意にしたがってイランに対する武器の禁輸措置も解除する予定です。<br><br>しかしトランプ政権は、武器の禁輸措置の継続を含む国連制裁の再発動を求め、先月、国連安保理に制裁を復活させる手続きをとったと一方的に通告していました。<br><br>これに対し、国連安保理の多くの国はアメリカはすでに合意から離脱しているため無効だという立場で、今回のアメリカの宣言も受け入れないとみられます。<br><br>こうした動きを念頭にポンペイオ長官は声明で、「国連加盟国が制裁措置を実施する義務を果たせなければ、アメリカは自分たちの権限を行使する用意がある」としていて、アメリカだけで制裁を強化する措置をとる構えを示しています。<br><br>トランプ政権は、11月に迫る大統領選挙を前に外交面での保守層へのアピールも意識しているとみられ、イランへの圧力を強めたいアメリカの単独主義的な行動が際立っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イラン アメリカの主張に反対を呼びかけ</h3><div>これに対してイランのラバンチ国連大使は、グテーレス事務総長に宛てた書簡の中で、「アメリカの手続きは、何の価値もなく、無効である。法的な根拠はなく、全く受け入れられない」としてアメリカを非難しました。<br><br>そのうえで「国連制裁の復活を申し立てる権利があるのは核合意参加国のみだ。アメリカは核合意から離脱しているため、もはや参加国ではなく、現在も未来も手続きは無効だ」と主張しています。<br><br>そして「イランは、国連安保理の手続きを乱用し、その権威をおとしめるアメリカの試みが拒絶されることを信じている」として、各国に対し、アメリカの主張に反対するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>イラン 欧州に外相派遣で調整 アメリカ“受け入れるべきでない”</h3><div>イラン側はヨーロッパに外相を派遣して自国の立場を訴える方向で調整していましたが、アメリカ側は、各国は受け入れるべきではないとしてイランの孤立化をはかっています。<br><br>アメリカの制裁復活に向けた動きに対してはイランのザリーフ外相が、今月中旬、ヨーロッパ主要国への訪問を調整し、自国の立場への支持を訴える予定でしたが実現していません。<br><br>これに関してポンペイオ国務長官は16日、ツイッターで各国がイラン国内の人権問題を理由に受け入れをキャンセルしたと主張しました。<br><br>そのうえで、「不当に拘束されている外国人全員が釈放されるまで、外相の訪問日程は再調整されるべきではない」としてイランで拘束されている外国籍の人たちの問題など、人権状況が改善されるまでは訪問を受け入れるべきではないと呼びかけました。<br><br>一方、イラン外務省は訪問について「新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、調整が必要になった」と説明しているほかドイツ外務省の報道官は、「ドイツからイラン外相の訪問を断る理由はない」と述べています。<br><br>アメリカがイランに対する圧力を強め孤立化をはかっているのに対し、各国が今後どのような姿勢を示すのかも焦点です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 16:18:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンビニ大手各社が配達サービス強化 収益のてこ入れ図る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コンビニ大手各社が配達サービス強化 収益のてこ入れ図る</span><time datetime="2020-09-20T16:37"><span>9月20日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627721_2009201550_2009201637_01_02.jpg" alt="コンビニ大手各社が配達サービス強化 収益のてこ入れ図る" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で外出を控える傾向が強まる中、コンビニ大手は、スマホのアプリで注文を受けた商品を自宅などに配達するサービスを強化しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627721_2009201550_2009201637_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうちローソンは宅配代行サービスの「ウーバーイーツ」を運営する会社と提携し、店頭で販売しているおよそ300種類の食料品や日用品を、客の自宅や勤務先に配達しています。<br><br>このサービスはことし3月には都内の14店舗で行っていましたが新型コロナウイルスの感染拡大で需要が伸び、今月15日までに22都道府県の1100店余りまで拡大しています。<br><br>ローソン広報部の杉木創也さんは、「『巣ごもり』需要の高まりで日用品だけでなく、酒やおつまみも売れていて、対象店舗をさらに拡大したい」と話していました。<br><br>コンビニ大手ではファミリーマートも、ウーバーイーツによる配達を実験的に行っているほか、セブン‐イレブン・ジャパンは、ネットで注文を受けた商品を契約した物流会社が配達するサービスをことし7月から都内の一部の店舗で始めていて、来年度以降、全国で1000店規模に拡大する計画です。<br><br>コンビニ業界は感染拡大の影響で7月まで5か月連続で売り上げが去年の同じ月を下回る厳しい状況が続いていて、配達サービスの強化で、収益のてこ入れを図りたい考えです。</div></div><div><h3>「客単価」は去年上回る水準 宅配強化で需要取り込みへ</h3><div>「日本フランチャイズチェーン協会」のまとめによりますと、コンビニ業界は、ことし3月以降、新型コロナウイルスの感染拡大で来店客数が減少したことから苦しい状況が続いています。<br><br>既存店と新規の出店を合わせた全店ベースの売り上げは、ことし3月に去年の同じ月と比べてマイナス5.5％と半年ぶりにマイナスとなり、翌月・4月にはマイナス10.7％まで落ち込みました。<br><br>7月もマイナス8％と、5か月連続で売り上げが去年の同じ月を下回る状況となっています。<br><br>ただ、自宅での食事が増えたことからカット野菜や冷凍食品の需要が増えているほか、マスクなど衛生用品も好調なことから、買い物客1人当たりの売り上げ、いわゆる「客単価」は去年を上回る水準が続いています。<br><br>このためコンビニ各社は、宅配サービスを強化して買い物を控えている人たちの需要を取り込むことで、収益のてこ入れを図りたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 16:37:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>