<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女子ゴルフ国内ツアー 渋野が逆転Ｖ 賞金女王決着は最終戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子ゴルフ国内ツアー 渋野が逆転Ｖ 賞金女王決着は最終戦へ</span><time datetime="2019-11-24T17:59"><span>11月24日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189471_1911241754_1911241759_01_02.jpg" alt="女子ゴルフ国内ツアー 渋野が逆転Ｖ 賞金女王決着は最終戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>松山市で行われた女子ゴルフの国内ツアーの大会は渋野日向子選手が24日スコアを６つ伸ばして逆転で今シーズン４勝目をあげました。４週連続優勝を目指した鈴木愛選手は１打及ばず２位でした。</div><div>24日の最終ラウンドは、賞金ランキング３位の渋野選手と賞金ランキングトップの鈴木選手がともに首位と２打差の７位でスタートし、同じ組で互いにスコアを伸ばして競り合う形になりました。<br><br>渋野選手は15番のバーディーで首位グループを抜け出して単独トップに立ち、１打差となった鈴木選手が17番でティーショットを池に入れてボギーをたたき、渋野選手が逃げきりました。<br><br>渋野選手は24日、バーディー６つ、ボギーなしで、通算19アンダーで今シーズン４勝目をあげました。<br><br>鈴木選手はツアー初の４週連続優勝は逃しましたが、最終18番でバーディーを奪って１打差の２位に入りました。<br><br>単独首位でスタートした森田遙選手は渋野選手、鈴木選手と終盤まで優勝を争いましたが、最後に連続ボギーをたたき、通算16アンダーで４位となり、賞金ランキング２位の韓国のシン・ジエ選手は11位でした。<br><br>国内女子ツアーは次が最終戦で、賞金女王争いは１位の鈴木選手、２位のシン選手、３位の渋野選手の３人に絞られました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 17:59:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＳＯＭＩＡ 日本側の発表に遺憾の意 韓国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＳＯＭＩＡ 日本側の発表に遺憾の意 韓国</span><time datetime="2019-11-24T18:42"><span>11月24日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189541_1911241841_1911241842_01_02.jpg" alt="ＧＳＯＭＩＡ 日本側の発表に遺憾の意 韓国" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府の関係者は、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの維持を韓国政府が決めたことに関連し、日本側が午後６時に同時発表すると合意していたにもかかわらず、先に日本メディアが報道したことや、日本側が発表の中で韓国側が貿易管理体制の改善に向けた意欲を示しているとしたのは「完全に事実と異なる」などとして、遺憾の意を表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:42:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＫＡＲＡ」元メンバー ク・ハラさん死亡 自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＫＡＲＡ」元メンバー ク・ハラさん死亡 自殺か</span><time datetime="2019-11-24T20:14"><span>11月24日</span> <span>20時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189651_1911242016_1911242017_01_02.jpg" alt="「ＫＡＲＡ」元メンバー ク・ハラさん死亡 自殺か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国メディアによりますと、韓国の女性アイドルグループ「ＫＡＲＡ」の元メンバー、ク・ハラさんが24日午後、ソウルの自宅で死亡しているのが見つかり、警察が死因を調べています。</div><div>韓国の通信社、連合ニュースなどによりますと、ク・ハラさんは24日午後６時ごろ、ソウルにある自宅で死亡しているのが見つかり、警察は自殺した可能性も含めて死因を詳しく調べているということです。<br><br>ハラさん（28歳）は、「ミスター」などの曲が日本でも人気を博した韓国の女性アイドルグループ「ＫＡＲＡ」の元メンバーで、2011年にはＮＨＫの紅白歌合戦にも出場しました。<br><br>ハラさんは、ことし５月に自殺を図り、意識不明の状態になったと伝えられましたが、その後、日本のテレビ番組に出演したこともありました。<br><br>さらに23日も、みずからのインスタグラムにベッドに寝転がった写真とともに「おやすみ」と投稿していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今月19日まで日本国内でコンサートも</h3><div>ク・ハラさんは、韓国の女性アイドルグループ「ＫＡＲＡ」の元メンバーで、最近は歌手としてソロで活動していました。<br><br>ハラさんは、今月14日から19日まで、福岡や大阪、名古屋、東京でコンサートを行っていました。<br><br>４日前に投稿された本人のインスタグラムには「皆さん！いい思い出になりました。ありがとうございます。ただいま！」と日本語でコメントするとともに、ステージで踊る元気な姿を動画で投稿していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:14:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 長崎 広島でのスピーチ（全文）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 長崎 広島でのスピーチ（全文）</span><time datetime="2019-11-24T21:57"><span>11月24日</span> <span>21時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189341_1911241722_1911241723_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 長崎 広島でのスピーチ（全文）" id="news_image"></div><div></div><div>フランシスコ教皇の長崎と広島でのスピーチ全文は以下のとおりです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>長崎 爆心地公園でのスピーチ</h3><div>教皇の日本司牧訪問<br>教皇のスピーチ<br>核兵器についてのメッセージ<br>長崎・爆心地公園<br>2019年11月24日<br><br>愛する兄弟姉妹の皆さん。<br><br>この場所は、わたしたち人間が過ちを犯しうる存在であるということを、悲しみと恐れとともに意識させてくれます。近年、浦上教会で見いだされた被爆十字架とマリア像は、被爆なさったかたとそのご家族が生身の身体に受けられた筆舌に尽くしがたい苦しみを、あらためて思い起こさせてくれます。<br><br>人の心にあるもっとも深い望みの一つは、平和と安定への望みです。核兵器や大量破壊兵器を所有することは、この望みへの最良のこたえではありません。それどころか、この望みをたえず試みにさらすことになるのです。わたしたちの世界は、手に負えない分裂の中にあります。それは、恐怖と相互不信を土台とした偽りの確かさの上に平和と安全を築き、確かなものにしようという解決策です。人と人の関係をむしばみ、相互の対話を阻んでしまうものです。<br><br>国際的な平和と安定は、相互破壊への不安や、壊滅の脅威を土台とした、どんな企てとも相いれないものです。むしろ、現在と未来のすべての人類家族が共有する相互尊重と奉仕への協力と連帯という、世界的な倫理によってのみ実現可能となります。<br><br>ここは、核兵器が人道的にも環境にも悲劇的な結末をもたらすことの証人である町です。そして、軍備拡張競争に反対する声は、小さくともつねに上がっています。軍備拡張競争は、貴重な資源の無駄遣いです。本来それは、人々の全人的発展と自然環境の保全に使われるべきものです。今日の世界では、何百万という子どもや家族が、人間以下の生活を強いられています。しかし、武器の製造、改良、維持、商いに財が費やされ、築かれ、日ごと武器は、いっそう破壊的になっています。これらは途方もないテロ行為です。<br><br>核兵器から解放された平和な世界。それは、あらゆる場所で、数え切れないほどの人が熱望していることです。この理想を実現するには、すべての人の参加が必要です。個々人、宗教団体、市民社会、核兵器保有国も、非保有国も、軍隊も民間も、国際機関もそうです。核兵器の脅威に対しては、一致団結して応じなくてはなりません。それは、現今の世界を覆う不信の流れを打ち壊す、困難ながらも堅固な構造を土台とした、相互の信頼に基づくものです。1963年に聖ヨハネ23世教皇は、回勅『地上の平和（パーチェム・イン・テリス）』で核兵器の禁止を世界に訴えていますが（112番［邦訳60番］参照）、そこではこう断言してもいます。「軍備の均衡が平和の条件であるという理解を、真の平和は相互の信頼の上にしか構築できないという原則に置き換える必要があります」（113番［邦訳61番］）。<br><br>今、拡大しつつある、相互不信の流れを壊さなくてはなりません。相互不信によって、兵器使用を制限する国際的な枠組みが崩壊する危険があるのです。わたしたちは、多国間主義の衰退を目の当たりにしています。それは、兵器の技術革新にあってさらに危険なことです。この指摘は、相互の結びつきを特徴とする現今の情勢から見ると的を射ていないように見えるかもしれませんが、あらゆる国の指導者が緊急に注意を払うだけでなく、力を注ぎ込むべき点なのです。<br><br>カトリック教会としては、人々と国家間の平和の実現に向けて不退転の決意を固めています。それは、神に対し、そしてこの地上のあらゆる人に対する責務なのです。核兵器禁止条約を含め、核軍縮と核不拡散に関する主要な国際的な法的原則に則り、飽くことなく、迅速に行動し、訴えていくことでしょう。昨年の７月、日本司教協議会は、核兵器廃絶の呼びかけを行いました。また、日本の教会では毎年８月に、平和に向けた10日間の平和旬間を行っています。どうか、祈り、一致の促進の飽くなき探求、対話への粘り強い招きが、わたしたちが信を置く「武器」でありますように。また、平和を真に保証する、正義と連帯のある世界を築く取り組みを鼓舞するものとなりますように。<br><br>核兵器のない世界が可能であり必要であるという確信をもって、政治をつかさどる指導者の皆さんにお願いします。核兵器は、今日の国際的また国家の、安全保障への脅威からわたしたちを守ってくれるものではない、そう心に刻んでください。人道的および環境の観点から、核兵器の使用がもたらす壊滅的な破壊を考えなくてはなりません。核の理論によって促される、恐れ、不信、敵意の増幅を止めなければなりません。今の地球の状態から見ると、その資源がどのように使われるのかを真剣に考察することが必要です。複雑で困難な持続可能な開発のための2030アジェンダの達成、すなわち人類の全人的発展という目的を達成するためにも、真剣に考察しなくてはなりません。1964年に、すでに教皇聖パウロ６世は、防衛費の一部から世界基金を創設し、貧しい人々の援助に充てることを提案しています（「ムンバイでの報道記者へのスピーチ（1964年12月４日）」。回勅『ポプロールム・プログレッシオ（1967年３月26日）』参照）。<br><br>こういったことすべてのために、信頼関係と相互の発展とを確かなものとするための構造を作り上げ、状況に対応できる指導者たちの協力を得ることが、きわめて重要です。責務には、わたしたち皆がかかわっていますし、全員が必要とされています。今日、わたしたちが心を痛めている何百万という人の苦しみに、無関心でいてよい人はいません。傷の痛みに叫ぶ兄弟の声に耳を塞いでよい人はどこにもいません。対話することのできない文化による破滅を前に目を閉ざしてよい人はどこにもいません。<br><br>心を改めることができるよう、また、いのちの文化、ゆるしの文化、兄弟愛の文化が勝利を収めるよう、毎日心を一つにして祈ってくださるようお願いします。共通の目的地を目指す中で、相互の違いを認め保証する兄弟愛です。<br><br>ここにおられる皆さんの中には、カトリック信者でないかたもおられることでしょう。でも、アッシジの聖フランシスコに由来する平和を求める祈りは、私たち全員の祈りとなると確信しています。<br><br>主よ、わたしをあなたの平和の道具としてください。<br>憎しみがあるところに愛を、<br>いさかいがあるところにゆるしを、<br>疑いのあるところに信仰を、<br>絶望があるところに希望を、<br>闇に光を、<br>悲しみあるところに喜びをもたらすものとしてください。<br><br>記憶にとどめるこの場所、それはわたしたちをハッとさせ、無関心でいることを許さないだけでなく、神にもと信頼を寄せるよう促してくれます。また、わたしたちが真の平和の道具となって働くよう勧めてくれています。過去と同じ過ちを犯さないためにも勧めているのです。<br><br>皆さんとご家族、そして、全国民が、繁栄と社会の和の恵みを享受できますようお祈りいたします。<br><br>（ローマ教皇庁が発表）</div></div><div><h3>広島 平和公園でのスピーチ</h3><div>教皇のスピーチ<br>広島の平和公園にて<br>2019年11月24日<br><br>「わたしはいおう、わたしの兄弟、友のために。『あなたのうちに平和があるように』」（詩編122・８）。<br><br>あわれみの神、歴史の主よ、この場所から、わたしたちはあなたに目を向けます。死といのち、崩壊と再生、苦しみといつくしみの交差するこの場所から。<br><br>ここで、大勢の人が、その夢と希望が、一瞬の閃光と炎によって跡形もなく消され、影と沈黙だけが残りました。一瞬のうちに、すべてが破壊と死というブラックホールに飲み込まれました。その沈黙の淵から、亡き人々のすさまじい叫び声が、今なお聞こえてきます。さまざまな場所から集まり、それぞれの名をもち、なかには、異なる言語を話す人たちもいました。そのすべての人が、同じ運命によって、このおぞましい一瞬で結ばれたのです。その瞬間は、この国の歴史だけでなく、人類の顔に永遠に刻まれました。<br><br>この場所のすべての犠牲者を記憶にとどめます。また、あの時を生き延びたかたがたを前に、その強さと誇りに、深く敬意を表します。その後の長きにわたり、身体の激しい苦痛と、心の中の生きる力をむしばんでいく死の兆しを忍んでこられたからです。<br><br>わたしは平和の巡礼者として、この場所を訪れなければならないと感じていました。激しい暴力の犠牲となった罪のない人々を思い出し、現代社会の人々の願いと望みを胸にしつつ、静かに祈るためです。とくに若者たち、平和を望み、平和のために働き、平和のために自らを犠牲にする若者たちの願いと望みです。わたしは記憶と未来にあふれるこの場所に、貧しい人たちの叫びも携えて参りました。貧しい人々はいつの時代も、憎しみと対立の無防備な犠牲者だからです。<br><br>わたしはへりくだり、声を発しても耳を貸してもらえない人々の声になりたいと思います。現代社会が直面する増大した緊張状態を、不安と苦悩を抱えて見つめる人々の声です。それは、人類の共生を脅かす受け入れがたい不平等と不正義、わたしたちの共通の家を世話する能力の著しい欠如、また、あたかもそれで未来の平和が保障されるかのように行われる、継続的あるいは突発的な武力行使などに対する声です。<br><br>確信をもって、あらためて申し上げます。戦争のために原子力を使用することは、現代において、犯罪以外の何ものでもありません。人類とその尊厳に反するだけでなく、わたしたちの共通の家の未来におけるあらゆる可能性に反します。原子力の戦争目的の使用は、倫理に反します。２年前に私が言ったように、核兵器の所有も倫理に反します。これについて、わたしたちは神の裁きを受けることになります。次の世代の人々が、わたしたちの失態を裁く裁判官として立ち上がるでしょう。平和について話すだけで、諸国間の行動を何一つしなかったと。戦争のための最新鋭で強力な兵器を製造しながら、平和について話すことなどどうしてできるでしょうか。差別と憎悪の演説という役に立たない行為をいくらかするだけで自らを正当化しながら、どうして平和について話せるでしょうか。<br><br>平和は、それが真理を基盤とし、正義に従って実現し、愛によって息づき完成され、自由において形成されないのであれば、単なる「発せられることば」に過ぎなくなると確信しています。（聖ヨハネ23世回勅『パーチェム・イン・テリス——地上の平和』37〔邦訳20〕参照）。真理と正義をもって平和を築くとは、「人間の間には、知識、徳、才能、物質的資力などの差がしばしば著しく存在する」（同上87〔同49〕）のを認めることです。ですから、自分だけの利益を他者に押し付けることはいっさい正当化できません。その逆に、差の存在を認めることは、強い責任と敬意の源となるのです。同じく政治共同体は、文化や経済成長といった面ではそれぞれ正当に差を有していても、「相互の進歩に対して」（同88〔同49〕）、すべての人の善益のために働く責務へと招かれています。<br><br>実際、より正義にかなう安全な社会を築きたいと真に望むならば、武器を手放さなければなりません。「武器を手にしたまま、愛することはできません」（聖パウロ６世「国連でのスピーチ（1965年10月４日）」10）。武力の論理に屈し、対話から遠ざかってしまえば、いっそうの犠牲者と廃墟を生み出すことが分かっていながら、武力が悪夢をもたらすことを忘れてしまうのです。武力は「膨大な出費を要し、連帯を推し進める企画や有益な作業計画が滞り、民の心理を台なしにします」（同）。紛争の正当な解決策であるとして、核戦争の脅威で威嚇することに頼りながら、どうして平和を提案できるでしょうか。この底知れぬ苦しみが、決して越えてはならない一線を自覚させてくれますように。真の平和とは、非武装の平和以外にありえません。それに、「平和は単に戦争がないことでもな〔く〕、……たえず建設されるべきもの」（第二バチカン公会議『現代世界憲章』78）です。それは正義の結果であり、発展の結果、連帯の結果であり、わたしたちの共通の家の世話の結果、共通善を促進した結果生まれるものなのです。わたしたちは歴史から学ばなければなりません。<br><br>思い出し、ともに歩み、守ること。この三つは、倫理的命令です。これらは、まさにここ広島において、よりいっそう強く、より普遍的な意味をもちます。この三つには、平和となる真の道を切り開く力があります。したがって、現在と将来の世代が、ここで起きた出来事を忘れるようなことがあってはなりません。記憶は、より正義にかない、いっそう兄弟愛にあふれる将来を築くための、保証であり起爆剤なのです。すべての人の良心を目覚めさせられる、広がる力のある記憶です。わけても、国々の運命に対し、今、特別な役割を負っているかたがたの良心に訴えるはずです。これからの世代に向かって、言い続ける助けとなる記憶です。二度と繰り返しません、と。<br><br>だからこそわたしたちは、ともに歩むよう求められているのです。理解とゆるしのまなざしで、希望の地平を切り開き、現代の空を覆うおびただしい黒雲の中に、一条の光をもたらすのです。希望に心を開きましょう。和解と平和の道具となりましょう。それは、わたしたちが互いを大切にし、運命共同体で結ばれていると知るなら、いつでも実現可能です。現代世界は、グローバル化で結ばれているだけでなく、共通の大地によっても、いつも相互に結ばれています。共通の未来を確実に安全なものとするために、責任をもって闘う偉大な人となるよう、それぞれのグループや集団が排他的利益を後回しにすることが、かつてないほど求められています。<br><br>神に向かい、すべての善意の人に向かい、一つの願いとして、原爆と核実験とあらゆる紛争のすべての犠牲者の名によって、声を合わせて叫びましょう。戦争はもういらない！ 兵器の轟音はもういらない！ こんな苦しみはもういらない！ と。わたしたちの時代に、わたしたちのいるこの世界に、平和が来ますように。神よ、あなたは約束してくださいました。「いつくしみとまことは出会い、正義と平和は口づけし、まことは地から萌えいで、正義は天から注がれます」（詩編85・11−12）。<br><br>主よ、急いで来てください。破壊があふれた場所に、今とは違う歴史を描き実現する希望があふれますように。平和の君である主よ、来てください。わたしたちをあなたの平和の道具、あなたの平和を響かせるものとしてください！<br><br>私は、君とともに平和を唱えます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小６女児誘拐事件 「拳銃の弾のようなもの見せられ脅された」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児誘拐事件 「拳銃の弾のようなもの見せられ脅された」</span><time datetime="2019-11-25T00:00"><span>11月25日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189781_1911242331_1911250000_01_02.jpg" alt="小６女児誘拐事件 「拳銃の弾のようなもの見せられ脅された」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の小学６年生の女の子を栃木県の自宅に誘拐したとして35歳の男が逮捕された事件で、女の子が「男に拳銃の弾のようなものを見せられ怖くて逃げられなかった」と話していることが捜査関係者への取材で分かりました。自宅の捜索で実際に弾のようなものが見つかり、警察は逃げられないよう脅していたとみて監禁の疑いでも捜査しています。</div><div>大阪・住吉区の小学６年生の女の子（12）は、今月17日に行方不明になっていましたが、23日、栃木県小山市内の交番で無事保護されました。<br><br>警察はＳＮＳを通じて知り合った女の子を誘い出し、小山市の自宅に連れ去ったとして、自称派遣社員の伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕しました。調べに対して容疑を否認しているということです。<br><br>女の子は保護された後、警察に「拳銃の弾のようなものを見せられて脅された。男はずっと家にいて怖くて逃げられなかった。持っていたスマートフォンも靴も取り上げられていた」などと話していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>また、警察が24日伊藤容疑者の自宅を捜索した結果、実際に弾のようなものや通信に必要なＳＩＭカードが抜かれた女の子のスマートフォンが見つかったということです。<br><br>警察は逃げられないよう女の子を脅していたとみて監禁の疑いでも捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高知県知事選 自公推薦の新人 浜田省司氏が初当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高知県知事選 自公推薦の新人 浜田省司氏が初当選</span><time datetime="2019-11-25T01:33"><span>11月25日</span> <span>1時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189611_1911242031_1911242323_01_02.jpg" alt="高知県知事選 自公推薦の新人 浜田省司氏が初当選" id="news_image"></div><div></div><div>与野党対決の構図となった高知県知事選挙は24日投票が行われ、自民党と公明党が推薦した元総務省総括審議官の浜田省司氏が、野党４党が支援した候補を破って初めての当選を果たしました。</div><div>高知県知事選挙の結果です。<br><br>▽浜田省司、無所属、新。当選。17万3758票。<br>▽松本顕治、無所属、新。11万1397票。<br><br>自民党と公明党が推薦した浜田氏が、立憲民主党、国民民主党、共産党、社民党が支援した共産党高知県委員の松本氏を破って、初めての当選を果たしました。<br><br>浜田氏は、56歳。昭和60年に自治省・現在の総務省に入り、大阪府の副知事や大臣官房総括審議官などを務めました。<br><br>浜田氏は「南海トラフ地震対策や台風・豪雨への対策をしっかりと整備して安全・安心の基盤作りをする。その上で、仕事やいきいきとした生活ができて元気な高知ができてくる」と述べました。<br><br>投票率は、47.67％と、これまでで２番目に低い投票率となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 下村選対委員長「今後の国政にも大きなプラスに」</h3><div>自民党の下村選挙対策委員長は、24日夜、記者団に対し、「自民党と公明党が力を合わせて応援し、それなりの差が出てよかった。国政の影響が、マイナスに働くのではないかと危機感を相当持っていたが、払拭（ふっしょく）できたのではないか」と述べました。<br><br>その上で、「いつあるか分からないが、衆議院選挙にも影響する大変重要な知事選挙だと捉えていた。今後の国政にも大きなプラスになると思う」と述べました。</div></div><div><h3>公明 佐藤選対委員長「自公協力体制が機能した結果」</h3><div>公明党の佐藤選挙対策委員長は、「今回の勝利は、自民・公明両党の協力体制が機能した結果だ。中央省庁や地方自治体で行政経験のある浜田氏に県民は安心感を持ち、期待感が集まったものと思う。高知県は、経済活性化や地震対策など課題が多く、これまでの経験を生かし、国と連携しながら、着実に公約実現への取り組みを始めてもらいたい」という談話を出しました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「次につながる大きな財産となった」</h3><div>共産党の志位委員長は、「『オール野党』でたたかう体制がつくられ、野党各党の党首をはじめ全国から国会議員が応援にかけつけ、心一つにたたかったことは、次につながる大きな財産となったと確信している。市民と野党の共闘の発展のために、全力をあげて奮闘する決意だ」とする談話を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 01:33:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 区議選 開票始まる 投票率は過去最高</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 区議選 開票始まる 投票率は過去最高</span><time datetime="2019-11-25T01:57"><span>11月25日</span> <span>1時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189851_1911250153_1911250157_01_02.jpg" alt="香港 区議選 開票始まる 投票率は過去最高" id="news_image"></div><div></div><div>抗議活動が続く香港で、予定どおり行えるかが注目されていた区議会議員選挙は、すべての投票所で投票が終わり、開票が始まりました。一連の抗議活動を受けて市民の関心は高く、投票率が過去最高となり、民主派が親中派を上回る議席を獲得するかが焦点です。</div><div>４年に１度行われる香港の区議会議員選挙は、18の区議会の合わせて452の議席を選ぶもので、市民による直接投票のため香港では最も民意を反映しやすい選挙とされています。<br><br>抗議活動が激しさを増す中、政府寄りの親中派の政党などから安全で公正に行えるのかという懸念の声があがり、今回は600余りある投票所すべてに重装備の警察官が配置されるなど厳重な警備態勢がとられました。<br><br>投票は一部を除いて日本時間の昨夜11時半に締め切られ、選挙管理委員会によりますと、すべての投票所で大きな混乱なかったということです。<br><br>日本時間の24日夜10時半現在の投票率は69.04％と、前回４年前の最終投票率を20ポイント以上上回って過去最高となり、関心の高さがうかがえます。<br><br>すでに開票作業が始まっており、一連の抗議活動を通じて広がった政府への反発を背景に、およそ３割の勢力にとどまっていた民主派が親中派を上回る議席を獲得するかが焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 01:57:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>