<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>レスリング 伊調 代表決定戦で川井に敗れ 東京五輪厳しく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 伊調 代表決定戦で川井に敗れ 東京五輪厳しく</span><time datetime="2019-07-06T15:02"><span>7月6日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984661_1907061417_1907061419_01_02.jpg" alt="レスリング 伊調 代表決定戦で川井に敗れ 東京五輪厳しく" id="news_image"></div><div></div><div>レスリングでオリンピック５連覇を目指している伊調馨選手が、世界選手権女子57キロ級の代表決定戦で、リオデジャネイロ大会オリンピックの金メダリスト、川井梨紗子選手に敗れました。この結果、東京オリンピック代表がかかる世界選手権の代表は、川井選手に決まり、伊調選手はこの階級でのオリンピック出場が厳しい状況となりました。</div><div>レスリングの世界選手権は、去年12月の全日本選手権と６月の全日本選抜選手権が代表選考会となっていますが、２つの大会の優勝者が異なる場合は、代表決定戦が行われます。<br><br>伊調選手は、全日本選手権を制したものの、全日本選抜選手権はリオデジャネイロ大会金メダリストの川井選手に敗れて優勝を逃し、６日、埼玉県和光市で川井選手との代表決定戦に臨みました。<br><br>試合は、３対３の同点のまま終わりましたが、伊調選手が１ポイントずつ奪ったのに対して、川井選手は１つの攻撃で２ポイント獲得し、ビッグポイントと呼ばれる「得点価値の高さ」で上まわり、伊調選手は敗れました。<br><br>この結果、世界選手権女子57キロ級の代表は川井選手に決まりました。<br><br>世界選手権はことし９月にカザフスタンで行われ、３位以内に入れば東京オリンピックの代表に内定します。<br><br>川井選手は、世界選手権を２連覇中で、多くの関係者がことしも３位以内に入る可能性が非常に高いと見ていて、伊調選手は、この階級でのオリンピック出場が厳しい状況となりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984661_1907061458_1907061502_01_03.jpg" alt=""><div>川井選手は、試合の直後「すごく注目される試合で、レスリングを知ってもらえる試合ができたことをうれしく思う。まだここで終わりではないので目標がぶれないようにもっともっと練習を頑張りたい」と話しました。</div></div><div><h3>川井梨紗子選手とは</h3><div>世界選手権女子57キロ級の代表に決まった川井選手は、石川県津幡町出身の24歳。攻撃的なレスリングが最大の持ち味で、特に組み手争いの強さは世界トップクラスです。<br><br>両親がレスリングの選手で、小学２年生の時、母親がコーチを務める地元のクラブでレスリングを始め愛知県にある強豪の至学館大学でオリンピック３連覇の吉田沙保里さんなどとともに技を磨きました。<br><br>初めて出場した2016年のリオデジャネイロオリンピックでは、女子63キロ級で金メダルを獲得し、2017年から去年にかけては、世界選手権を２連覇して、新たな日本のエースとして安定した強さを発揮してきました。<br><br>妹の友香子選手も62キロ級で東京オリンピックを目指していることから、みずからは57キロ級に階級を変え、去年復帰した伊調選手としれつな代表争いを繰り広げてきました。<br><br>東京オリンピック代表選考レースの皮切りとなる、去年12月の全日本選手権の１次リーグで伊調選手に勝ちましたが、決勝で敗れ優勝を逃しました。<br><br>その悔しさから「攻め抜くこと」をテーマに練習を重ね、６月の全日本選抜選手権と、６日の代表決定戦で伊調選手に連勝して、世界選手権の代表の座をつかみ取り、オリンピック２連覇と姉妹でのオリンピック出場という目標へ大きく前進しました。</div></div><div><h3>五輪４連覇 伊調馨選手とは</h3><div>伊調選手は、青森県八戸市出身の35歳。オリンピックで２つの銀メダルを獲得した千春さんが姉です。<br><br>３歳から地元のクラブで姉や兄とともにレスリングを始め、愛知県の強豪で当時の中京女子大学、今の至学館大学に進み、監督を務めていた栄和人氏に指導を受けながら２学年先輩の吉田沙保里さんなどとともに練習に励みました。<br><br>長い手足と懐の深さを生かしたディフェンスの強いレスリングが持ち味で、オリンピックでは、2004年のアテネ大会から2012年のロンドン大会まで63キロ級で、３連覇を果たしました。<br><br>そして2016年のリオデジャネイロ大会では58キロ級で金メダルを獲得し、女子の個人種目では夏冬を通じて初めてとなる４連覇の偉業を達成し国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>世界選手権では、2015年までに合わせて10回出場してすべてで優勝し、吉田さんとともに日本の女子のレスリングをけん引してきました。<br><br>２連覇を達成した北京大会のあともさらにレスリングの幅を広げようと練習拠点を愛知から東京に移し、男子選手とのスパーリングにも取り組みました。<br><br>常に目先の勝敗よりも「理想のレスリング」ができるかどうかにこだわり、オリンピック４連覇を達成したあとですら「内容は『ダメダメ』。もっといい試合をしたかったという悔しい気持ちでいっぱいです。レスリング選手としては『出直してこい』という感じ」と厳しい自己評価は変わりませんでした。<br><br>「求道者」のようにレスリングの奥深さを追求し、高みを目指し続けてきました。</div></div><div><h3>伊調選手 パワハラ問題も「レスリングをやりたい」</h3><div>オリンピック４連覇を達成後、実戦から離れた伊調選手は、その後に表面化したパワーハラスメントの問題などに苦しみながらも復帰を選択し、東京オリンピック代表がかかる世界選手権を目指してきました。<br><br>去年１月、日本レスリング協会の強化の責任者だった栄和人元強化本部長が伊調選手やコーチにパワハラを行っているとして内閣府に告発状が送られました。<br><br>その３か月後、レスリング協会の第三者委員会は、栄氏が日本代表の合宿で伊調選手に対して「よく俺の前でレスリングできるな」と発言したり、男性コーチに対して世界選手権での宿泊先で「伊調選手の指導をするな」と発言したりするなど複数の行為がパワハラにあたると認定し、栄氏は強化本部長を辞任しました。<br><br>この問題をきっかけにスポーツ界では、相次いで選手へのパワハラや、競技団体のガバナンスをめぐる問題といった不祥事が明らかになり、国が競技団体に対して関与を強め新たな規範を定めるなど、レスリング界のみならずスポーツ界全体が改革に向けて動き出しています。<br><br>伊調選手は、そうした中、公の場に姿をほとんど見せていませんでしたが、去年４月ごろから都内の大学で練習を再開し、落ちていた基礎体力を少しずつ戻しながら復帰への検討を始めていました。<br><br>そして８月、レスリング協会の福田富昭会長が伊調選手に対して初めてパワハラに関する一連の問題を謝罪し、伊調選手はこの謝罪を受け入れるとともに復帰の意志を伝えました。<br><br>10月には、国内の大会で２年２か月ぶりに実戦に復帰。この際、伊調選手は、パワハラの問題に言及し「自分が本当はレスリングをしたいのではないかと周囲が気持ちを察して動いてくれたことでこういう形になった。復帰することが自分勝手なんじゃないかとか、わがままなんじゃないかとか、すごく葛藤し、苦しかった部分はある。しかし、やっぱりレスリングをやりたいなというのが正直な気持ちだった」と苦しんでいた胸の内を明かしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米カリフォルニア州でＭ7.1の地震 津波のおそれなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米カリフォルニア州でＭ7.1の地震 津波のおそれなし</span><time datetime="2019-07-06T16:02"><span>7月6日</span> <span>16時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984631_1907061436_1907061438_01_02.jpg" alt="米カリフォルニア州でＭ7.1の地震 津波のおそれなし" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西部カリフォルニア州で日本時間の６日正午すぎ、マグニチュード7.1の地震がありました。カリフォルニア州では、前日にもマグニチュード6.4の地震がおきており、地元の消防などが被害の確認を進めています。</div><div>ＵＳＧＳ＝アメリカの地質調査所によりますと、アメリカ西部カリフォルニア州で日本時間の６日午後０時19分ごろ、ロサンゼルスの北東およそ200キロを震源とするマグニチュード7.1の地震がありました。<br><br>現地の警察当局によりますと、地震のあと、震源に近いリッジクレスト市やその周辺で、多くの住民から救助の要請が寄せられているということで被害の状況の確認を進めているということです。<br><br>また、隣の郡の消防はツイッターで、けが人が１人いることや建物に亀裂が入るなど被害が出ていることが確認されていると明らかにしました。<br><br>サンフランシスコとロサンゼルスにある日本総領事館によりますと、日本時間の午後２時半現在、日本人が被害に遭ったという情報は入っていないということです。<br><br>カリフォルニア州では、この前日にも今回の地震の近くを震源とするマグニチュード6.4の地震があり、けが人が出たほか、火災や水道管の破裂などの被害も出ていました。</div></section><section class="module--content"><div><div>カリフォルニア州であった地震の影響で、カリフォルニア州の隣にあるネバダ州ではＮＢＡ＝アメリカプロバスケットボールのサマーリーグの試合が中止となりました。<br><br>ネバダ州ラスベガスで開催されているＮＢＡ＝アメリカプロバスケットボールのサマーリーグの会場では、地震発生直後、大きな横揺れが10秒以上続き、天井からつるしてある電光掲示板もゆっくりと揺れる様子が確認できました。<br><br>当時はペリカンズ対ニックスの試合が行われていましたが、地震が発生した直後に試合が中断し、選手やスタッフがロッカーに引き上げました。<br><br>また、観客も驚いた様子で席を離れてこぞって会場の外に出ようとする様子が見られました。<br><br>地震の後、場内アナウンスで天井からつるしてある音響設備や電光掲示板の安全確認に時間がかかることが説明され、試合は中断しました。<br><br>その後、この試合の残り時間８分ほどと、次に行われる予定だったナゲッツ対サンズの試合が中止になったことが発表されました。</div></div><div><h3>東大地震研 平田教授「今後も注意が必要」</h3><div>カリフォルニア州で起きた地震について、東京大学地震研究所の平田直教授は「今回の地震の震源の近くには巨大な断層、『サンアンドレアス断層』があり、付近では過去にも大地震が起きていた。地震の規模や震源の浅さを考えると、地表に断層が見える形で出ていている可能性もあり、近くに都市があれば大きな被害が出ていてもおかしくない。余震とみられる地震も引き続き発生していて今後も注意が必要だ」と話しました。</div></div><div><h3>「サンアンドレアス断層」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984631_1907061447_1907061506_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ西部カリフォルニア州で発生した地震の震源近くには、総延長1300キロに及ぶ巨大な断層「サンアンドレアス断層」があり、この断層とその周辺では、たびたび大きな地震が起きています。<br><br>「北アメリカプレート」と「太平洋プレート」がすれ違うように動くことでできた断層で、周辺にはひずみがたまって数多くの活断層があり、たびたび大きな地震が起きています。<br><br>1994年にはロサンゼルスのノースリッジを震源とするマグニチュード6.7の地震が発生し、50人以上が犠牲になりました。「ロスアンゼルス地震」「ノースリッジ地震」などと呼ばれています。<br><br>1906年には、サンフランシスコ付近を震源とするマグニチュード7.8の大地震が発生し、3000人以上が犠牲になりました。「サンフランシスコ大地震」と呼ばれています。<br><br>サンアンドレアス断層やその周辺で起きる地震は震源が浅く、被害が局所的に大きくなるのが特徴で、ひとたび地震が起きるとその後も数多くの地震が発生することがあります。<br><br>今回の震源近くでは、日本時間の５日午前２時半すぎにもマグニチュード6.4の地震が発生し、その後も地震が相次いでいました。<br><br>今後も大きな揺れを伴う地震に注意が必要です。</div></div><div><h3>東北大 遠田教授「激しい揺れ伴う地震が連続発生しやすい地域」</h3><div>アメリカのカリフォルニア州で活断層の研究を行った経験がある東北大学の遠田晋次教授によりますと、今回の地震は、複数の活断層からなる「東カリフォルニアせん断帯」という断層帯で発生したとみられ、サンアンドレアス断層の東側に位置しているということです。<br><br>この断層帯の周辺では、過去にも大きな地震が起きていて、1992年には、マグニチュード7.3の「ランダース地震」と言われる大地震が発生し多くのけが人が出ました。<br><br>その直後にもマグニチュード６程度の地震が相次いで発生するなど、地震活動が活発になり、７年後の1999年には再びマグニチュード7.1の大地震が発生し被害が出たということです。<br><br>今回の地震の震源付近では、前日もマグニチュード6.4の地震が起きています。<br><br>遠田教授は「震度７の激しい揺れが２回続けて観測された３年前の熊本地震のように、激しい揺れを伴う地震が連続的に発生しやすい地域だ。今回の地震のあとも、地震が相次いで起きていて、今後も大きな規模の地震が発生するおそれがあり、注意が必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 16:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学生死亡 逮捕の同級生は当初「自殺した」と説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中学生死亡 逮捕の同級生は当初「自殺した」と説明</span><time datetime="2019-07-06T17:04"><span>7月6日</span> <span>17時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984751_1907061701_1907061704_01_02.jpg" alt="中学生死亡 逮捕の同級生は当初「自殺した」と説明" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県所沢市で中学２年の男子生徒が刃物で刺され死亡した事件で、逮捕された同級生の男子生徒は、当初、「死亡した生徒は自殺した」と説明していたことが警察への取材でわかりました。その後、「一緒に勉強していてけんかになって刺した」と容疑を認めたということで、警察が詳しい経緯などを調べています。</div><div>５日午後５時ごろ、埼玉県所沢市の路上で、近くに住む中学２年生の本郷功太郎さん（13）が頭や腹などを刺されて倒れているのが見つかり、病院に運ばれましたが、死亡しました。<br><br>本郷さんが倒れていたのは、同級生で14歳の男子生徒の自宅の前で、警察は近くにいたこの同級生が刃物で刺したとして、６日朝、殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べによりますと、５日は逮捕された生徒の自宅で、同級生３人で学校のテストの勉強をする予定でしたが、もう１人の生徒が着いたときには、本郷さんは血を流して倒れていたということです。<br><br>警察によりますと、逮捕された生徒は当初、駆けつけた警察官に対し「本郷さんは自殺した」と説明していましたが、その後、「自宅で一緒に勉強していて教科書のことでけんかになって刺した」と容疑を認めたということです。<br><br>警察は容疑を殺人に切り替えて、２人の間にトラブルがなかったかなど、詳しいいきさつや動機や調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害生徒の母親「ただただ悔しく、許せない」</h3><div>亡くなった本郷さんの母親は「大切に育ててきた息子との突然の別れがいまだに信じられません。なぜ、息子がこのようなことに遭わなければならなかったのか、ただただ悔しく、犯人を許せない気持ちでいっぱいです。報道関係の方々の使命は承知しておりますが、今は、息子を静かに送ることに専念したいと思っています。私達家族の心情をご理解いただき、私達家族、親族、学校関係者及びご近所に対する取材はご遠慮願います。どうか、よろしくお願いいたします」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 17:04:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>その名も“就活アウトロー採用” 求めるのは個性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>その名も“就活アウトロー採用” 求めるのは個性</span><time datetime="2019-07-06T17:37"><span>7月6日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984771_1907061733_1907061738_01_02.jpg" alt="その名も“就活アウトロー採用” 求めるのは個性" id="news_image"></div><div></div><div>大手企業の採用面接が解禁となり１か月です。売手市場で、すでに８割の学生が内定を得ているともいわれますが、今の就職活動のスタイルになじめないと感じる人たちもいると思います。しかし、企業の中には、個性ある人材を求めて、ちょっと変わった面接を行うところも出ています。</div><div>東京・千代田区で、６日に開かれた合同企業面接会。<br>集まったのは、通常の就職活動になかなかなじめないという学生たち。<br><br>その名も「就活アウトロー採用」です。<br><br>服装はみなふだん着のまま。一般的な就活と異なり、学生たちは大学名、面接官は企業名を伏せたまま、面接します。<br><br>両者が肩書にとらわれず、本音で語り合うための工夫です。<br><br>リラックスした雰囲気の中、通常の面接ではあまり扱うことのない哲学的なテーマを話し合います。<br><br>「人生の価値」や「うそをつくこと」などについて語り合う中で、個々の人間性や価値観がおのずとにじみ出てきます。<br><br>６年前に、この面接会を始めたＮＰＯによりますと、参加者は年々増えて、延べ6000人を超えたといいます。<br><br>面接官の男性は「ふだんの面接では出会えない人材に会えるのではないかと参加しています。会社に迎合したり、価値観が合わない人に合わせたりするのではなく、自分が納得した仕事をして頑張ってくれる人を採りたいです」と話していました。<br><br>面接会を主催したＮＰＯ「キャリア解放区」の納富順一さんは、「通常の面接は時間も短く、企業も学生もうわべだけのやり取りになりがちですが、この場では両者が対等に自由に語り合い、本音でぶつかりあえる。今後も広げていきたいです」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“ありのままの自分を受け入れてほしい”</h3><div>この面接に参加した児玉菜摘さんも、これまでの就活に違和感をおぼえた１人です。<br><br>みんな同じリクルートスーツを身にまとい、企業のほしい人材や理念にあわせたエントリーシートを書き続ける中「企業が求める人材に自分を偽っているのでは」と疑問に感じるようになったといいます。<br><br>児玉さんは「自分を企業に合わせたり、求めに応じて話を盛ったりということが違うと感じ、つらくなりました。内定をとることに必死でしたが、偽りの自分で選ばれても意味がないのではと思いました」と話しました。<br><br>６日は、自分を取り繕うことなく、率直な考えを面接官とやり取りした児玉さん。今までとは違う手応えを感じたといいます。<br><br>児玉さんは「本音で企業の方と話し合い、ありのままの自分を受け入れてくれる企業と巡りあいたいです」と話していました。</div></div><div><h3>先輩たちは…</h3><div>この面接で採用された先輩たち。なかなか活躍しているようです。<br><br>東京・港区の大手コンサルティング会社で働く近藤宏樹さんは入社５年目の若手ですが、企業向けのセキュリティサービスなどを担う部門に配属され、顧客への提案からシステムの運用までを一手に任されています。<br><br>近藤さんは、マイペースで周りに流されずに、率直に自分の考えを意見したり、計画を実行に移したりする姿勢がチーム内で高く評価されているといいます。<br><br>この企業は、変化の激しい時代に、ユニークな能力を持つ人材を求めて、５年前、この面接を取り入れ、30人以上を採用したということです。<br><br>近藤さんは「自分をしっかり見て採用してくれたと思う。今の仕事はとても自分に合っていると思います」と話していました。<br><br>近藤さんの上司で、当時の採用担当だった坂本啓介さんは「近藤さんはいい意味でマイペースで少し変わっていておもしろい存在。一般的な短時間の面接では拾い切れなかったかもしれないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家“人物本位の面接増えていく”</h3><div>大学生が、就職先を３年以内に離職する割合は、今も３割に上ります。<br><br>企業の採用活動に詳しい、コンサルタントの谷出正直さんによりますと、従来の面接方法は企業にとって効率よく大量採用ができる一方、面接時間も短いため、入社後にミスマッチを生じやすく早期の離職につながっていたといいます。<br><br>谷出さんは「人物本位の面接は、お互いに素を見せあうため、納得して採用につなげられる。学生には、画一的な就活に違和感を持って人と違う見方をしたり、個性を大事にしたりしているという面もあると思う。変化が激しくさまざまな価値観が求められる今、企業も従来の採用方法を変えることが迫られている。こうした人物本位の面接は増えていくと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 17:37:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「百舌鳥・古市古墳群」世界文化遺産に登録決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「百舌鳥・古市古墳群」世界文化遺産に登録決定</span><time datetime="2019-07-06T17:47"><span>7月6日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984781_1907061742_1907061742_01_02.jpg" alt="「百舌鳥・古市古墳群」世界文化遺産に登録決定" id="news_image"></div><div>「仁徳天皇陵」として宮内庁が管理する国内最大の前方後円墳を含む、大阪府の「百舌鳥・古市古墳群」が、世界文化遺産として登録されることがユネスコの世界遺産委員会で決まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984781_1907061800_1907061802_01_03.jpg" alt=""><div>新たな世界遺産を決めるユネスコ＝国連教育科学文化機関の世界遺産委員会の会議は、カスピ海沿岸のアゼルバイジャンの首都バクーで日本時間の６日午後に再開され、午後５時半すぎに、大阪府の「百舌鳥・古市古墳群」を新たに世界文化遺産として登録することを決めました。<br><br>会場で審議の様子を見守ったユネスコ日本政府代表部の山田滝雄大使と大阪府の吉村洋文知事は、ともに登録の決定を喜びました。<br><br>「百舌鳥・古市古墳群」は、大阪府の堺市と、羽曳野市・藤井寺市にまたがる、４世紀後半から５世紀後半ごろに造られた、合わせて49基の古墳からなります。<br><br>中には、宮内庁が「仁徳天皇陵」として管理し、「大山古墳」とも呼ばれる国内最大の前方後円墳も含まれています。<br><br>これらの古墳は、当時の高い造築技術を示しているほか、日本の古代国家の成り立ちを研究するうえで貴重なものとされ、今回の決定を受けて、今後、どのように保存していくのかが改めて問われることになります。<br><br>「百舌鳥・古市古墳群」の登録によって、日本の世界遺産は文化遺産が19件、自然遺産が４件になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 17:47:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カマイルカの赤ちゃん人気 水族館で人工授精で誕生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カマイルカの赤ちゃん人気 水族館で人工授精で誕生</span><time datetime="2019-07-06T18:20"><span>7月6日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984791_1907061815_1907061820_01_03.jpg" alt="カマイルカの赤ちゃん人気 水族館で人工授精で誕生" id="news_image"></div><div>水族館などでの繁殖例が少ないカマイルカの赤ちゃんが、千葉県鴨川市の水族館で人工授精で誕生し、かわいらしい姿が人気を集めています。</div><div>カマイルカは、日本の沿岸で見られる小型のイルカで、背びれが「鎌」のように大きく曲がっているのが特徴です。<br><br>千葉県鴨川市の「鴨川シーワールド」が、水族館などでは難しいとされる繁殖と長期の飼育に取り組んでいて、ことし5月、日本初となる人工授精による赤ちゃんが誕生し、水族館のプールで公開されています。<br><br>赤ちゃんはオスで、誕生後、母親の乳首にうまく吸い付くことができなかったため、現在、飼育員が採取した母乳をカテーテルで飲ませているということです。<br><br>水族館によりますと、現在の体長は母親の半分程度のおよそ1メートル14センチ、体重は10分の1程度のおよそ19キロで、順調に成長しているということです。<br><br>水族館を訪れた人たちは、プールの中が見える窓をのぞき込んで、赤ちゃんイルカが母親に寄り添いながら元気に泳ぐ姿に見入っていました。<br><br>神奈川県藤沢市から訪れた小学校1年生の男の子は「ちっちゃくて、かわいかったです」と話していました。<br><br>飼育を担当している鴨川シーワールドの細野透さんは「すくすくと育って元気に遊んでいるので、たくさんの人に見に来てほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 18:20:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊豆諸島で激しい雨のおそれ 土砂災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊豆諸島で激しい雨のおそれ 土砂災害に警戒を</span><time datetime="2019-07-06T18:52"><span>7月6日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984821_1907061849_1907061852_01_02.jpg" alt="伊豆諸島で激しい雨のおそれ 土砂災害に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>前線と低気圧の影響で、伊豆諸島では大気の状態が不安定になり、断続的に雨が降って大雨となっているところがあります。７日にかけて雷を伴った激しい雨が降る見込みで、気象庁は土砂災害に警戒するとともに、低い土地の浸水や河川の増水に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、関東の南に停滞する梅雨前線と前線上を通過する低気圧に向かって流れ込む温かく湿った空気の影響で、伊豆諸島では大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>伊豆諸島では、断続的に雨が降って大雨となっているところがあり、午後５時半までの１時間には、三宅島の坪田で28ミリの強い雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態は７日にかけて続く見込みで、伊豆諸島では断続的に雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>７日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで伊豆諸島の南部で120ミリ、北部で100ミリと予想されています。<br><br>今月３日の降り始めから６日午後５時までの雨量は、八丈島で358ミリ、三宅島で256.5ミリを観測していています。<br><br>すでに地盤が緩んでいるところがあり、気象庁は土砂災害に警戒するとともに、低い土地の浸水や河川の増水に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 18:52:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>