<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相「桜を見る会」規模拡大招き反省 削減含め見直し進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012183871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「桜を見る会」規模拡大招き反省 削減含め見直し進める</span><time datetime="2019-11-20T11:57"><span>11月20日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183871_1911201155_1911201157_01_02.jpg" alt="首相「桜を見る会」規模拡大招き反省 削減含め見直し進める" id="news_image"></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐり、安倍総理大臣は参議院本会議で、招待者の推薦に、みずから意見を言ったこともあったと認めたうえで、規模の拡大を招いたことは反省すべきだとして、招待者の削減を含め見直しを進める考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183871_1911201155_1911201157_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>この中で安倍総理大臣は、桜を見る会の招待者の選定について、「内閣官房や内閣府の最終的な取りまとめのプロセスには一切関わっていない」としたうえで、「取りまとめの前提として、長年の慣行で内閣官房から官邸内や与党にも推薦依頼を行っており、私の事務所もこれまで推薦を行ってきた」と述べました。<br><br>そして「私の事務所では、後援会の関係者を含め、地域で活躍されるなど参加にふさわしいと思われる人をはじめ、幅広く参加希望者を募ってきたところだ。私自身も事務所から相談を受ければ、推薦者についての意見を言うこともあった」と述べ、招待者の推薦に、みずから意見を言ったこともあったと認めました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「長年の慣行で行われてきたことだが、招待者の選定基準があいまいで、結果として数が膨れ上がってしまったのが実態だ。こうした運用を大いに反省し、招待基準の明確化や招待プロセスの透明化を検討するとともに、予算や招待人数も含めて、全般的な見直しを幅広く意見を聞きながら行うとしたところだ」と述べました。<br><br>また、前日夜に行われていた後援会の懇親会について、安倍総理大臣は、2013年以降は毎年開催し、会場は参加者の多くが宿泊するホテルとしていたことを明らかにしました。<br><br>一方、2015年は、会場のホテルと参加者の宿泊先が異なっていたことについて「事務的な手違いにより、会場が確保できないことが判明し、急きょ別のホテルに夕食会場を変更したとの事情があったと聞いている。ホテル側と相談し、１人当たり5000円という価格設定になったと承知しており、この夕食会も参加者が実費を支払い、後援会の収入や支出は一切ない」と述べました。<br><br>また、懇親会の5000円の会費について安倍総理大臣は「800人規模を前提に、大多数がホテルの宿泊者だという事情などを踏まえ、ホテル側が設定した価格だ。価格分以上のサービスが提供されたわけでは決してない」と述べたうえで、会費は参加者が、安倍事務所の職員を通じてホテル側に支払い、事前の支払いはなかったと説明しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、懇親会の主催者はみずからの後援会だと説明し「各種の段取りは、私の事務所の職員がホテル側と相談を行っている。事務所に確認した結果、その過程でホテル側から明細書等の発行はなかったとのことだった。後援会としての収入・支出は一切ないことから政治資金収支報告書への記載は必要ないものと認識している」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「驚きと疑問の連続」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183871_1911201256_1911201258_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>立憲民主党の福山幹事長は国会内で記者団に対し「驚きと疑問の連続だ。安倍総理大臣は参議院予算委員会で『招待者の取りまとめなどには関与していない』と明言していたのに、きょうは『事務所から相談を受ければ、推薦者についての意見を言うこともあった』と、全く逆の答弁をした。国会で虚偽の答弁をしたことに強く抗議したい。税金を使って後援会などをもてなしたことになり、徹底的に問いただしていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田国対委員長「私物化の実態 一層明確に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183871_1911201411_1911201412_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>共産党の穀田国会対策委員長は記者会見で「安倍総理大臣の昭恵夫人からも推薦があったことが分かり、私物化の実態が一層明確になった。また、安倍総理大臣が『関与していない』としていたのが虚偽答弁だったことも分かり、疑惑は深まった。さまざまな法律違反の可能性が出てきたので、野党でさらに追及していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012183871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:57:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄パイプ落下事故 業務上過失致死の疑いで２業者を捜索 和歌山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012183781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鉄パイプ落下事故 業務上過失致死の疑いで２業者を捜索 和歌山</span><time datetime="2019-11-20T15:58"><span>11月20日</span> <span>15時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183781_1911201109_1911201128_01_02.jpg" alt="鉄パイプ落下事故 業務上過失致死の疑いで２業者を捜索 和歌山" id="news_image"></div><div></div><div>19日、和歌山市のビルで工事用の足場から鉄パイプが落下し男性が死亡した事故で、警察は、業務上過失致死の疑いで工事を請け負っていた市内の２つの業者を捜索しました。このビルでは事故の４日前にも鉄パイプが落下していて、警察は資料を押収し、現場での安全管理の状況を詳しく調べることにしています。</div><div>19日、和歌山市十三番丁にある12階建てのビルの屋上付近に設けられた工事用の足場から重さ５キロほどの鉄パイプが落下し、近くを歩いていた大阪市に住む26歳の銀行員の男性の頭部を直撃して死亡しました。<br><br>この事故を受け、警察は20日、業務上過失致死の疑いで、いずれも和歌山市にある工事の元請けの「ＳＩＧＮ ＴＡＫＡＳＥ」と下請けの「ヒロケン」の捜索しました。<br><br>このうち「ＳＩＧＮ ＴＡＫＡＳＥ」には、午前９時半すぎ捜査員が段ボールを持って建物の中に入っていきました。<br><br>今回の事故をめぐっては、４日前の今月15日にも同じように鉄パイプが落下していて、２つの業者がビル側に再発防止策を取ると申し出て18日工事が再開されたばかりでした。<br><br>警察は、業者から資料を押収し、安全管理が徹底されていたかなど、詳しい状況を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長さ1メートル余 重さ約５キロ</h3><div>ＮＨＫが19日の事故直後に現場を撮影した映像の中に、落下した鉄パイプが映っていました。<br><br>この鉄パイプは、和歌山市の12階建てのビルの屋上付近に設置されていた工事用の足場から落下しました。<br><br>ビルの屋上から地上までは、およそ45メートルあり、当時、足場を解体する作業が行われていて、鉄パイプは足場の一部として組まれていたものだということです。<br><br>警察などによりますと、長さが１メートル５センチ、直径が4.5センチで重さはおよそ５キロありました。</div></div><div><h3>業者は</h3><div>工事の元請けの「ＳＩＧＮ ＴＡＫＡＳＥ」の高瀬睦信代表は、警察の捜索のあと取材に応じ、事故で亡くなった男性の遺族に対して「誠心誠意、対応させていただくしかない」と話しました。<br><br>そのうえで高瀬代表は、今月15日に同じ現場で鉄パイプが落下したためパイプの金具の点検や防護ネットの設置などの再発防止策をまとめたことについて触れ、事故が起きた19日も工事を始める前の午前８時から朝礼を行い、現場の責任者として安全管理を徹底するよう作業員に伝えていたと話しました。<br><br>しかしその朝礼のあと、わずか30分足らずで再び落下事故が起きたことについて質問されると「作業員にしっかり伝わっていたのかと言われると、ちょっとわからないところがある」と話していました。</div></div><div><div>足場の解体工事を請け負っていた下請け業者「ヒロケン」の代表は取材に対して「被害に遭った方やご家族に深くおわびしたい」と話しました。<br><br>そのうえで、事故の４日前にも鉄パイプが落下する事故があり、再発防止策を取ることになっていたことについては「防護ネットは設置していたが、警察の捜査もあり、なぜ落下してしまったかなど具体的なことは言えない。詳しいことがはっきりした段階で報告したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012183781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 15:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>下村元文科相が反論「意見が学問の自由に抵触なら議論できず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012184091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>下村元文科相が反論「意見が学問の自由に抵触なら議論できず」</span><time datetime="2019-11-20T16:03"><span>11月20日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012184091_1911201551_1911201603_01_02.jpg" alt="下村元文科相が反論「意見が学問の自由に抵触なら議論できず」" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の下村元文部科学大臣は、去年４月の党の会議で、東京大学に英語の民間試験を活用するよう文部科学省に指導を求める発言などをしていたことについて、「議員の立場で意見を言うことが学問の自由や大学の自治に抵触すると言われたら、議論もできなくなる」と反論しました。</div><div>去年４月に開かれた自民党の教育再生実行本部で、下村元文部科学大臣は、東京大学に英語の民間試験を活用するよう、文部科学省に指導を求める発言などをしていました。<br><br>これについて下村氏は、20日記者団に対し「私は英語の民間試験は導入すべきだと思っており、そういう思いを持っている中で発言している。もちろん最終的には各大学が判断することではあるが、もっと文部科学省がちゃんと説明する必要があるのではないかということで申し上げた。あくまでも大学の判断で、学問の自由や独自性を脅かすということでは全くない」と述べました。<br><br>そのうえで「東京大学に直接要求したのではなく、議員の中でそういう議論もできないことになれば、そもそも自民党の会議が成り立たなくなる。それを受けて文部科学省が動いたということでもなく、東京大学側も働きかけはないということなので、結果として、政治的な圧力には全くあてはまらない。それぞれの議員の立場で意見を言うことさえ、学問の自由や大学の自治に抵触すると言われたら、議論もできなくなる」と反論しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012184091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２」メインエンジン起動 1年後に地球へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012184081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「はやぶさ２」メインエンジン起動 1年後に地球へ</span><time datetime="2019-11-20T16:09"><span>11月20日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012184081_1911201548_1911201609_01_02.jpg" alt="「はやぶさ２」メインエンジン起動 1年後に地球へ" id="news_image"></div><div></div><div>地球に向けて小惑星を出発した日本の探査機「はやぶさ２」は、およそ１年半ぶりにメインエンジンを起動させ、試験運転を始めました。</div><div>日本の探査機「はやぶさ２」は、小惑星「リュウグウ」の岩石を採取するため２度の着陸に成功するなど、およそ１年半にわたる探査を終え今月13日、地球に向けて小惑星を出発しました。<br><br>ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は20日、メインエンジンであるイオンエンジンを起動し、試験運転を始めたと発表しました。<br><br>イオンエンジンを起動するのは去年６月以来、およそ１年半ぶりで、来月２日までの13日間の試験期間を設けて４台のイオンエンジンが正常に作動するか確認することになっています。<br><br>そして来月３日以降に、イオンエンジンを使って本格的に地球に向けて飛行を始め、来年の11月から12月に「リュウグウ」の岩石の破片が入ったと見られるカプセルを分離して、オーストラリアの砂漠地帯に落下させることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012184081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:09:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>盛岡市で初雪を観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012184111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>盛岡市で初雪を観測</span><time datetime="2019-11-20T16:13"><span>11月20日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012184111_1911201555_1911201613_01_02.jpg" alt="盛岡市で初雪を観測" id="news_image"></div><div></div><div>20日の岩手県内は冬型の気圧配置の影響で、今シーズンいちばんの冷え込みとなっていて、盛岡地方気象台は昨夜「盛岡市で初雪を観測した」と発表しました。</div><div>盛岡地方気象台によりますと、20日の岩手県内は冬型の気圧配置が続いている影響で上空に寒気が流れ込み、今シーズンいちばんの冷え込みとなっています。<br><br>岩手県内の20日朝の最低気温は、宮古市区界でマイナス5.1度、盛岡市薮川でマイナス4.7度などと、各地で11月下旬から12月上旬並みの冷え込みとなりました。<br><br>盛岡市では19日夜、午後10時ごろに降っていた雨が、みぞれに変わり、気象台は昨夜「盛岡市で初雪を観測した」と発表しました。<br><br>盛岡市での初雪の観測は、去年よりも２日早く、平年より11日遅くなっています。<br><br>岩手県内では山間部を中心に雪が降っていて、19日夜から20日午前10時までに、一関市祭畤で21cm、西和賀町湯田で20cm、一戸町奥中山で10cmの積雪を観測しました。<br><br>気象台によりますと、気圧の谷が通過する影響で県内の内陸では、このあとも山沿いを中心に雪が降るところがある見込みです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012184111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:13:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中京大中京が初優勝 明治神宮大会 高校の部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012184131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中京大中京が初優勝 明治神宮大会 高校の部</span><time datetime="2019-11-20T16:30"><span>11月20日</span> <span>16時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012184131_1911201611_1911201630_01_02.jpg" alt="中京大中京が初優勝 明治神宮大会 高校の部" id="news_image"></div><div></div><div>野球の明治神宮大会は20日、決勝が行われ、高校の部は、愛知の中京大中京高校が群馬の高崎健康福祉大高崎高校に４対３で競り勝って、初優勝を果たしました。</div><div>高校の部の決勝は、共に初優勝を目指す愛知の中京大中京と、群馬の健大高崎の顔合わせとなりました。<br><br>中京大中京は、１点を追う３回に、相手のエラーの間に同点としたあと、３番の中山礼都選手が勝ち越しのタイムリースリーベース、さらに４番の印出太一選手もタイムリーを打って、この回３点を挙げて、４対２と逆転しました。<br><br>４回に健大高崎に１点差に迫られましたが、６回から登板したプロ注目のエース、高橋宏斗投手がヒットを１本も許さない好投で、４イニングを無失点に抑え、４対３で逃げきって、初優勝を果たしました。<br><br>この優勝で、来年春のセンバツ高校野球の「神宮大会枠」は、中京大中京が所属する東海地区に与えられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中京大中京 高橋監督「チーム全員が成長」</h3><div>初優勝した中京大中京高校の高橋源一郎監督は、「接戦を勝つなど、大会を通してチーム全員が成長してくれた。まだまだレベルアップしないといけないのでもう一度しっかり頭の中を整理してプレッシャーを切り替えて出直したい」と、春のセンバツ高校野球に向けて気持ちを引き締めていました。</div></div><div><h3>中京大中京 高橋投手「バットの芯を外せた」</h3><div>６回から登板しヒットを１本も許さなかった中京大中京高校のエース、高橋宏斗投手は「ストレートはもうひとつだったので、低めに投げて打たせて取るピッチングを心がけた。ことしの夏以降から新しく練習したカットボールで、うまくバットの芯を外すことができた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012184131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:30:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒトラー生家を警察署に 排外主義的主張や極右勢力に対抗姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012184181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヒトラー生家を警察署に 排外主義的主張や極右勢力に対抗姿勢</span><time datetime="2019-11-20T16:40"><span>11月20日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012184181_1911201634_1911201640_01_02.jpg" alt="ヒトラー生家を警察署に 排外主義的主張や極右勢力に対抗姿勢" id="news_image"></div><div></div><div>ナチス・ドイツを率いたヒトラーの生家が、地元オーストリアの警察署として使われることになりました。政府は歴史の教訓を残すと同時に、排外主義的な主張や極右勢力に対抗する姿勢を示すねらいがあるとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012184181_1911201634_1911201640_01_03.jpg" alt=""><div>ヒトラーの生家はオーストリア北部の町、ブラウナウのアパートの一室です。ヒトラーは1889年にドイツ系の住民の家庭に生まれ、その後ドイツの国民となりナチス党の党首として政権を掌握しました。<br><br>アパートは戦後、学校や福祉施設として利用されてきましたが、オーストリア政府はネオナチなど極右勢力の象徴的な場所として悪用されるという懸念から３年前に国有化して使いみちを検討していました。<br><br>そして19日、内務省が今後は警察署として利用すると発表し、その理由について「国家社会主義の記憶を再び呼び起こしてはならないという明白な警告だ」と説明しています。<br><br>オーストリアでは近年、難民や移民の問題を巡り、極右勢力の活動が活発化し、ヒトラーを英雄視する動きへの懸念が強まっています。<br><br>政府としては、歴史の教訓を残すと同時に排外主義的な主張や極右勢力に対抗する姿勢を示すねらいがあり、来年の前半にも具体的な計画をまとめるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012184181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:40:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>