<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>帰省ラッシュ続く 各交通機関は午前中から混雑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省ラッシュ続く 各交通機関は午前中から混雑</span><time datetime="2019-12-30T12:17"><span>12月30日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232221_1912301213_1912301217_01_02.jpg" alt="帰省ラッシュ続く 各交通機関は午前中から混雑" id="news_image"></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは、30日も続いていて、各交通機関や高速道路は午前中から混雑しています。</div><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の下りは指定席はほぼ満席となっていて、自由席の乗車率は、東海道・山陽新幹線では、午前６時、東京発博多行きの「のぞみ１号」で最大150％に達するなど多くの列車で100％を超えたほか、東京発盛岡行きの東北新幹線や、東京発金沢行きの北陸新幹線でも100％を超える列車がありました。<br><br>また、航空各社によりますと、国内の空の便も混雑が続き、羽田や大阪から各地に向かう便は、終日、ほぼ満席になっているということです。<br><br>一方、日本道路交通情報センターによりますと、高速道路は正午現在、東名高速道路の下り線で、神奈川県の綾瀬バス停付近と、新名神高速道路の下り線で、滋賀県の草津田上インターチェンジ付近を先頭にいずれも19キロの渋滞などとなっています。<br><br>高速道路会社では、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京駅は混雑</h3><div>ＪＲ東京駅は午前中からふるさとや行楽地に向かう家族連れなどで混雑し、大きな荷物を持った人たちが新幹線のホームで長い列を作っていました。<br><br>このうち、６歳と５歳のきょうだいと一緒に徳島県の実家に帰省するという、30代の会社員の女性は「ことしは子どもの成長を実感する１年でした。両親は孫に会う機会が少ないので楽しみにしているはずです」と話していました。<br><br>また、妻や１歳の長女と一緒に旅行先の京都市へ向かうという30代の会社経営者の男性は「ことしは職場が変わるなど、激動の１年間だったので、妻や娘と一緒に観光してリフレッシュしたいです」と話していました。<br><br>そして、小学生の長女が大阪の実家に帰省するのを見送りに来たという40代の女性は「娘は祖母に会うのを楽しみにしているので実家で一緒にのんびり過ごしてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 12:17:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世田谷一家殺害事件から19年 遺族が解決祈る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世田谷一家殺害事件から19年 遺族が解決祈る</span><time datetime="2019-12-30T12:22"><span>12月30日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232201_1912301219_1912301222_01_02.jpg" alt="世田谷一家殺害事件から19年 遺族が解決祈る" id="news_image"></div><div>19年前、東京・世田谷区の住宅で一家４人が殺害された事件で、遺族が墓参りをして１日も早い事件の解決を祈りました。</div><div>平成12年の大みそか、東京・世田谷区の住宅で会社員の宮沢みきおさん（当時44）、妻の泰子さん（当時41）、長女で小学２年生だったにいなちゃん（当時８）、長男の礼くん（当時６）の一家４人が殺害されているのが見つかりました。<br><br>事件から19年となり、30日、みきおさんの母親の宮沢節子さん（88）が埼玉県新座市にある霊園を訪れ、花を供え静かに手を合わせていました。節子さんは「“みんな、安らかに”と祈りました。一日一日は長く感じる一方で、この19年を振り返るとすごく早いなとも感じます。どうして事件が起きたのか、証拠がたくさんあるのに、何もわからず、本当にじれったく思っています。私が元気なうちに、犯人を捕まえてほしいです」と１日も早い事件の解決を訴えました。<br><br>また、ことし、現場の住宅の取り壊しを警視庁から打診されたことについて、「かつては家を訪れると２人の子どもが私を迎えに飛び出してきていましたが、今はそれがないことを実感するのが嫌で、事件以降、一度も行けずにいます。犯人が逮捕されない中で家がなくなると事件の風化が早まるのではないかと、取り壊しについてはまだ判断がつきません」と話していました。<br><br>事件に関する情報は、成城（せいじょう）警察署、03ー3482ー0110で受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 12:22:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増</span><time datetime="2019-12-30T15:01"><span>12月30日</span> <span>15時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232271_1912301343_1912301402_01_02.jpg" alt="給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増" id="news_image"></div><div></div><div>来月１日から、所得税を計算する際の「給与所得控除」などの金額が見直されます。年収850万円を超える会社員は、子育て世帯などを除いて税負担が重くなる一方、フリーランスなどの自営業者は減税となります。</div><div>今回の所得税の控除の見直しは、昨年度の税制改正に基づくもので、会社員や公務員の給料から一定額を必要経費と見なして差し引く「給与所得控除」の金額を一律10万円引き下げます。<br><br>そのうえで、年収が850万円を超える人の控除額の上限を、23歳未満の子どもがいる人や重度の障害がある人と生計をともにしている人を除いて、195万円に引き下げ、税負担を重くします。<br><br>また、高齢者の年金収入から差し引く「公的年金等控除」も「給与所得控除」と同じように一律10万円引き下げたうえで、年金収入が1000万円を超える人の控除額に、195万5000円の上限を設けるほか、年金以外の所得が1000万円を超える人は控除額をさらに引き下げます。<br><br>一方、企業から仕事を請け負って会社員と同じような仕事をするフリーランスなどの自営業者をはじめ、すべての納税者が対象になる「基礎控除」の金額を10万円引き上げて48万円とし、多様化する働き方の違いによって格差が生じないようにします。この見直しは、来月１日から適用されることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３つの控除見直しが同時に</h3><div>今回の改正では、「給与所得控除」、「公的年金等控除」、「基礎控除」の３つの控除の見直しが同時に実施されます。<br><br>「控除」は、所得税を計算する際、税の負担を軽くする仕組みで、控除が増えれば納める税金は減り、控除が減れば逆に税金は増えることになります。<br><br>今回の改正では、会社員の給料や年金収入といった特定の収入に適用される「給与所得控除」や「公的年金等控除」を縮小する一方で、すべての納税者が対象となる「基礎控除」を引き上げます。<br><br>これによって、企業から仕事を請け負って会社員と同じような仕事をするフリーランスなどの自営業者や子育てをしながら在宅で仕事を請け負う人など、多様な働き方を支えるねらいがあります。</div></div><div><h3>給与所得控除では</h3><div>「給与所得控除」は、会社員や公務員など給与所得を得ている人たちの所得税を計算する際、給料の一定額は必要経費になっていると見なして収入から差し引く仕組みで、フリーランスの自営業者などは「給与所得控除」の対象にはなりません。<br><br>今回の改正では、働き方によって控除に差が出ないよう、「給与所得控除」の金額を一律10万円引き下げ、そのかわりにすべての納税者が対象になる「基礎控除」を38万円から10万円引き上げて48万円にします。<br><br>そのうえで、「給与所得控除」の金額は実際にかかっている経費よりも高い水準にあるとして、控除の上限額を引き下げます。<br><br>これまでは、年収が1000万円を超える人に控除額220万円の上限が設けられていましたが、今回の改正で一律の引き下げ分、10万円を含めて、控除額を25万円引き下げ、年収が850万円を超える人に195万円の上限が適用される形に見直します。<br><br>この結果、たとえば、年収900万円の人はこれまでよりも年１万5000円程度、950万円では年３万円程度、1000万円では年４万5000円程度、税負担が増えることになります。<br><br>ただ、この上限額の引き下げは、23歳未満の子どもがいる人や重度の障害がある人と生計をともにしている人には適用しないようにします。<br><br>財務省によりますと、負担が増えることになるのは、給与所得者のうち、およそ230万人、率にして４％程度だということです。</div></div><div><h3>公的年金等控除では</h3><div>高齢者の年金収入から差し引く「公的年金等控除」も見直します。「給与所得控除」と同じように一律10万円引き下げ、そのかわり、「基礎控除」を38万円から10万円引き上げて48万円にします。<br><br>「給与」をもらい「年金収入」もある人は、控除の減額が二重にならないようにします。そのうえで、年金収入が1000万円を超える人の控除額に195万5000円の上限を設けます。<br><br>さらに会社の役員の報酬など年金以外の所得が1000万円を超える場合は10万円、2000万円を超えると20万円、それぞれ控除の額を減らします。これにより、年金収入が1000万円を超える人や年金以外の所得が1000万円を超える人は税負担が増えることになります。<br><br>財務省によりますと、年金収入が1000万円を超える人は3000人程度、年金以外の所得が1000万円を超える人は年金受給者のうちおよそ20万人程度で、税負担が増えることになるのは、年金受給者およそ4000万人のうち0.5％程度だということです。</div></div><div><h3>基礎控除では</h3><div>すべての納税者が対象の「基礎控除」は、今より10万円引き上げて48万円にしますが、所得の高い人の負担まで軽減する必要性は乏しいとして、高所得者については、所得が2400万円を超えると控除額が減り始め、2500万円を超えるとゼロになるように段階的に控除を減らします。<br><br>具体的には、所得が2400万円を超えて2450万円までの人は控除は32万円に、2450万円を超えて2500万までの人は16万円に、そして、2500万円超えた人はゼロになります。<br><br>このように３つの控除を同時に見直すことによって、特定の収入にだけ適用される控除の在り方を見直し、所得の高い会社員や高齢者は原則、税負担を重くする一方、フリーランスの自営業者などは減税にして、多様化する働き方の違いによって格差が生じないようにします。<br><br>財務省は、今回の改正によって、最終的には、国と地方合わせて860億円余り、税収が増えるとしています。</div></div><div><h3>専門家「働き方の多様化に対応」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232271_1912301401_1912301402_01_03.jpg" alt=""><div>今回の所得税の控除の見直しについて、ニッセイ基礎研究所の矢嶋康次チーフエコノミストは「日本でいま必要なのは、働き方の多様化にどう社会が対応するかということであり、今回の見直しは働き方に公平・中立な方向に動いているという点で評価できる。家族の在り方や働き方の多様化が進む中で、それでも税制が追いついていないのが現状で、今後はさらに抜本的な議論が必要な時期がきていると思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「税制は非常に強力な政策で、必ずメリットがある人とそうでない人が出てくるため、自分の生活や所得に関わる税制がどうなるか、常に関心を持つことが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 15:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪の水球会場からアスベスト 都が対策急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪の水球会場からアスベスト 都が対策急ぐ</span><time datetime="2019-12-30T15:14"><span>12月30日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232311_1912301508_1912301514_01_02.jpg" alt="東京五輪の水球会場からアスベスト 都が対策急ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックの水球の会場となる施設の屋根の一部からアスベストが見つかっていたことがわかりました。東京都は人が立ち入る場所ではないことなどから観客が触れるおそれはないとしていますが、大会までに応急的な対策をとることにしています。</div><div>アスベストが見つかったのは、来年の東京オリンピックの水球の会場となる、東京・江東区の東京辰巳国際水泳場です。<br><br>都によりますと、この施設は平成５年にオープンし、観客席のバリアフリー化などの工事を行うのに先立っておととし、アスベストの調査を行ったところ、屋根の基礎となる柱の一部を覆う耐火被覆材からアスベストが見つかったということです。<br><br>この場所は、人が出入りする場所ではなく、鉄骨の被覆材に吹きつけられていたアスベストはアルミのパネルで覆われているため、観客が触れるおそれもないということです。<br><br>都は当初、都の基準に沿って対策をとっていませんでしたが、来年の東京オリンピックの際に国内外から多くの観客が訪れることから万全を期す必要があるとして、大会までに応急的な対策をとることにしたということです。<br><br>都は対策としてアスベストが見つかった部分をシートで覆って封じ込めることなどを検討しているということで、来年の東京オリンピックに間に合うよう、作業を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 15:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵便局に男が押し入り現金100万円奪い逃走 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郵便局に男が押し入り現金100万円奪い逃走 横浜</span><time datetime="2019-12-30T15:14"><span>12月30日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232301_1912301505_1912301514_01_02.jpg" alt="郵便局に男が押し入り現金100万円奪い逃走 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>30日午前、横浜市都筑区の郵便局に拳銃のようなものを持った男が押し入り、現金100万円余りを奪って逃走しました。けがをした人はおらず、警察が強盗事件として捜査しています。</div><div>警察によりますと、30日午前９時すぎ、横浜市都筑区東山田町の横浜東山田郵便局に拳銃のようなものを持った男が押し入り、窓口の職員に対して「金をだせ」などと脅しました。<br><br>職員が窓口付近にあった機械から現金100万円余りを出して男に渡したところ、男は、現金を、持っていたかばんにつめて白っぽいバイクで逃走したということです。<br><br>当時、郵便局内には、利用客はおらず、職員にもけがはなかったということです。<br><br>男は、中肉中背で、上下黒色の服を着て、顔や頭を隠していたということで、警察が強盗事件として捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 15:14:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 １年の終値 29年ぶりの高水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 １年の終値 29年ぶりの高水準</span><time datetime="2019-12-30T15:19"><span>12月30日</span> <span>15時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232321_1912301518_1912301519_01_02.jpg" alt="日経平均株価 １年の終値 29年ぶりの高水準" id="news_image"></div><div></div><div>ことし最後の取り引きとなった30日の東京株式市場、株価は値下がりしました。ただアメリカと中国の貿易交渉の進展に伴って株価は秋ごろから上昇し、日経平均株価は１年間の終値としては平成２年以来、29年ぶりの高い水準となりました。</div><div>日経平均株価、30日の終値は先週末の終値より181円10銭安い２万3656円62銭、東証株価指数＝トピックスは、11.82下がって1721.36、１日の出来高は７億9662万株でした。<br><br>ことしの東京市場は、出口の見えないアメリカと中国の貿易摩擦を懸念して株価が大きく下落する場面が何度もありました。<br><br>ただ、米中の貿易交渉が進展するのに伴って秋ごろから株価は持ち直し、今月、第１段階の合意に達すると、日経平均株価は２万4000円台まで上昇しました。<br><br>結局、日経平均株価のことしの終値は、去年の年末と比べて3641円、率にしておよそ18％上昇し、平成２年以来、29年ぶりの高い水準で取り引きを終えました。<br><br>市場関係者は、「今月、日経平均株価はことしの最高値を３回、更新し、高い水準にあったため、ことし最後の取り引きで利益を確定させる売り注文が広がった。株価は上昇傾向だが、米中の貿易交渉の行方や日本企業の今後の業績で変動する可能性もあり、投資家の間には警戒もある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 15:19:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大みそか前に年越しそばの準備大忙し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大みそか前に年越しそばの準備大忙し</span><time datetime="2019-12-30T16:56"><span>12月30日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232331_1912301653_1912301656_01_03.jpg" alt="大みそか前に年越しそばの準備大忙し" id="news_image"></div><div>大みそかを前に、東京・千代田区のそば屋では、職人たちが年越しそばの準備に追われています。</div><div>千代田区のそば屋「神田尾張屋本店」では、30日までに持ち帰りの年越しそばの予約が3000食ほど入っているということで、30日は職人が準備に追われていました。<br><br>この店では、30日は３人の職人が交代で夜通しそばを打ち続けるということですが、出前や予約の電話がひっきりなしにかかっていたほか、開店と同時に打ちたてのそばを求める客が次々と訪れるなど、日中も大忙しとなりました。<br><br>31日は開店時間を少し早めて対応する予定ですが、注文が多すぎてそばをどのくらい用意すればよいか分からないほどだということです。<br><br>店主の田中秀樹さんは、「１年の中でも今がいちばん忙しい。お客様には、そばを食べて元気に年を越し、来年もよい１年を過ごしてもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 16:56:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>