<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国の患者4515人 死者は106人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012261821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国の患者4515人 死者は106人に</span><time datetime="2020-01-28T11:59"><span>1月28日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012261821_2001281001_2001281002_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国の患者4515人 死者は106人に" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型のコロナウイルスに感染して死亡した人は100人を超えました。感染の拡大が続く中、北京市の保健当局はエイズの発症を防ぐために使われる薬を患者に投与する考えを示し、治療対策を急いでいます。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は新型のコロナウイルスに感染して死亡した人の数が27日の発表から、新たに26人増えて、106人になったと発表しました。<br><br>また患者の数も1771人増え、4515人になりました。このうち、症状の重い人は976人に上っているということです。<br><br>このほか、中国本土以外では、これまでに17の国と地域で65人の感染者が確認されています。<br><br>こうした中、北京市の保健当局は市内の複数の病院でエイズウイルスの増殖を抑え、エイズの発症を防ぐために使われる２種類の薬を肺炎の患者の状態に応じて投与する考えを示しました。<br><br>この薬については、先週、中国の医師らがイギリスの医学誌に発表した論文で、ＳＡＲＳの患者の治療に効果があったと指摘していて、中国の保健当局は増え続ける患者に対する治療対策を急ぐとともに、研究機関とともに治療に有効な薬の開発を進めています。<br><br>一方、中国ではＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長が27日から北京を訪れていて、中国政府と今後の対応などについて協議する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012261821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 11:59:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春闘 事実上スタート 賃上げ重要性は一致も立場の違い浮き彫り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春闘 事実上スタート 賃上げ重要性は一致も立場の違い浮き彫り</span><time datetime="2020-01-28T13:14"><span>1月28日</span> <span>13時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262001_2001281213_2001281215_01_02.jpg" alt="春闘 事実上スタート 賃上げ重要性は一致も立場の違い浮き彫り" id="news_image"></div><div></div><div>経団連と連合のトップによる会談が行われ、ことしの春闘が事実上スタートしました。賃金を引き上げる重要性について認識は一致しましたが、連合が格差是正に向けた賃上げにこだわる姿勢を示したのに対し、経団連は一律の賃上げには消極的で賃上げの具体的な方法をめぐって立場の違いが浮き彫りになりました。</div><div>会談で、連合の神津会長は「賃上げのうねりが社会全体のものになっていないというのが実感だ。底上げ、底支え、格差是正をさらに掘り下げ、賃上げを目指したい」と述べました。<br><br>経団連の中西会長は「日本の賃金水準は先進国の中でも決して高くない。賃上げの勢いを維持することは重要だ」と述べ、賃上げの重要性については認識が一致しました。<br><br>ただ、賃上げの具体的な方法をめぐっては連合が、格差の是正に向けて「ベースアップ」に相当する分として、２％程度の賃上げを要求する方針を説明したのに対し、経団連は個々の企業の実情に応じて対応するとして、立場の違いが浮き彫りになりました。<br><br>また、経団連が打ち出している新卒一括採用や年功賃金などの日本型雇用システムの見直しについて、連合側は、格差の拡大といった問題の解決にはつながらないとして否定的な見解を示しました。<br><br>ことしの春闘は賃上げの水準やその方法、年功型賃金など日本型雇用の在り方に加えて、同じ内容の仕事に対して同じ水準の賃金を支払う「同一労働同一賃金」の制度がことし４月から大企業で導入されることを踏まえ、働き方全般も議論の焦点となる見通しで、来月中旬から労使間の交渉が本格化します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>連合会長「課題は山積」</h3><div>会談を前に連合の神津会長があいさつし、経営側が求める新卒一括採用や終身雇用といった日本型の雇用システムの見直しを念頭に「先端的な問題意識だが、取り上げられ方次第ではこの20年間置き去りにされた問題の解決にならないと懸念している。将来あるべきグランドデザインについて労使で認識を深めることが極めて重要だ」と述べました。<br><br>そのうえで、ことし４月から大企業で導入される同一労働同一賃金など働き方改革関連法を踏まえ、「高齢者雇用や就職氷河期問題を始めとした不安定な雇用への対応など、課題は山積している。ことしの春闘は従来から掲げる格差是正をさらに掘り下げ、分配構造の転換につながる賃上げを目指したい」と話しました。</div></div><div><h3>「雇用セーフティーネットが重要」</h3><div>会談のあと神津会長は「重点の置き方について異なる点はあるが、広い意味での問題意識は共有できたと思う」と述べ、賃上げの必要性については共有できたという認識を示しました。<br><br>そのうえで、基本給を引き上げる「ベースアップ」に相当する分として２％程度の賃上げを求めていることについて「連合が賃上げに力を込めるのは、これまでの20年で日本的雇用のよい部分を失ってしまい、日本がしぼんできたからだ。非正規など不安定な雇用の人たちの賃金水準が下がり、格差が広がった。この20年を取り戻し、本当の意味で反転させるためにも、雇用のセーフティーネットをしっかり張ることが重要だ」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 13:14:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院予算委 補正予算案可決 自公と維新の賛成多数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院予算委 補正予算案可決 自公と維新の賛成多数</span><time datetime="2020-01-28T16:58"><span>1月28日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262311_2001281638_2001281658_01_02.jpg" alt="衆院予算委 補正予算案可決 自公と維新の賛成多数" id="news_image"></div><div></div><div>新たな経済対策を実行するための費用などが盛り込まれた今年度の補正予算案は28日衆議院予算委員会で採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で可決されました。このあと衆議院本会議でも採決され、参議院に送られる見通しです。</div><div>今年度の補正予算案は経済の下振れリスクに備える対策や去年相次いだ台風など一連の災害からの復旧・復興のための費用などが盛り込まれていて、追加の歳出が一般会計で４兆4700億円余りです。<br><br>衆議院予算委員会では前日に続いて28日も安倍総理大臣とすべての閣僚が出席して、質疑が行われたあと、補正予算案の採決が行われました。<br><br>その結果、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で可決されました。<br><br>このあと、補正予算案は衆議院本会議でも可決され、参議院に送られる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 16:58:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢の在留邦人帰国のため 28日夜 チャーター機 第１便 派遣へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢の在留邦人帰国のため 28日夜 チャーター機 第１便 派遣へ</span><time datetime="2020-01-28T17:28"><span>1月28日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262401_2001281723_2001281728_01_02.jpg" alt="武漢の在留邦人帰国のため 28日夜 チャーター機 第１便 派遣へ" id="news_image"></div><div></div><div>中国での新型のコロナウイルスの感染拡大を受けて安倍総理大臣は、衆議院予算委員会で、現地に滞在する日本人の希望者を帰国させるため、28日夜、中国 武漢に向けてチャーター機を派遣するとしたうえで、帰国後も健康面のケアに万全を期す考えを示しました。</div><div>この中で安倍総理大臣は「中国政府との調整が整ったことから、武漢の在留邦人の帰国のため、チャーター機の第１便を今晩、武漢空港に向けて派遣することを決定した。チャーター機は、あす午前中に羽田空港に戻る予定だ」と述べました。<br><br>そして安倍総理大臣は、希望者全員の帰国に向け、あらゆる手段を追求するよう指示していることを説明したうえで「機内で医師による健康確認を行うととともに、帰国後は一人一人の健康状態を改めてしっかりと確認する。その後も２週間、外出を控えていただき、健康状態の確認を行うなど、ケアに万全を期していきたい」と述べました。<br><br>また加藤厚生労働大臣は、チャーター機内での感染防止策について「搭乗前に症状を聞き、すでに発熱などの疑いがある場合は、少し間を置いてゾーンを作り、症状のない方は違う座席に乗ってもらうオペレーションを考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 17:28:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本と東北の太平洋側 局地的な激しい雷雨に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本と東北の太平洋側 局地的な激しい雷雨に注意</span><time datetime="2020-01-28T18:37"><span>1月28日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262561_2001281834_2001281837_01_02.jpg" alt="東日本と東北の太平洋側 局地的な激しい雷雨に注意" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧の影響で、東日本と東北の太平洋側を中心に29日にかけて大気の状態が不安定になる見込みで、局地的な激しい雷雨に十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、紀伊半島付近にある前線を伴った低気圧が29日朝に関東の南岸を通過し、その後、三陸沖を北上する見込みです。<br><br>このため、東日本と東北の太平洋側を中心に29日にかけて大気の状態が不安定になり、局地的に雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>29日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽伊豆諸島で130ミリ、<br>▽関東で120ミリ、<br>▽東北で100ミリと予想されています。<br><br>また、低気圧の接近に伴って東日本の太平洋側でところによって風が強まっているほか、北日本では29日にかけて非常に強い風が吹くおそれがあります。<br><br>29日にかけての最大風速は、<br>▽北海道で23メートル、<br>▽東北で20メートルと予想され、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>海上も大しけとなり、北海道と東北、関東、東海では、29日にかけての波の高さが６メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに、激しい雷雨や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>強風で４人けが</h3><div>愛知県豊橋市では、28日朝から昼すぎにかけて、自転車に乗っていた61歳の男性と81歳の女性、それに歩いていた82歳の女性と78歳の女性の合わせて４人が、いずれも風にあおられて転倒し、頭や腰を打つなどの軽いけがをしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 18:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 武漢滞在歴ない人で初の感染確認 国内感染か 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 武漢滞在歴ない人で初の感染確認 国内感染か 厚労省</span><time datetime="2020-01-28T18:44"><span>1月28日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262471_2001281739_2001281750_01_02.jpg" alt="新型肺炎 武漢滞在歴ない人で初の感染確認 国内感染か 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、日本国内で新たに男性２人の感染が確認され、このうち奈良県に住む男性は武漢の滞在歴が無いことがわかりました。<br><br>武漢の滞在歴が無い人で感染が確認されたのは初めてで、厚生労働省は国内でウイルスに感染した可能性があるとみて調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>日本で新たに２人の感染者確認 うち１人は武漢滞在歴なし</h3><div>厚生労働省によりますと、新たに感染が確認されたのは、▽奈良県に住み、武漢の滞在歴が無い60代の男性と、▽武漢に住み日本を訪れた40代の男性です。<br><br>このうち奈良県の60代の男性はバスの運転手で、今月８日から11日と、12日から16日の２回にわたって、武漢からのツアー客をバスに乗せていました。<br><br>男性は今月14日に悪寒やせきなどの症状を訴え、17日に奈良県内の医療機関を受診しましたが、検査で異常がみられずに経過観察となりました。<br><br>しかし、22日には関節痛があり、せきの症状も悪化し、25日に奈良県内の医療機関に入院していました。<br><br>そして検査の結果、28日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>日本国内で武漢の滞在歴がない人の感染が確認されたのは初めてで、厚生労働省は男性が国内で感染した可能性があると見て調べています。<br><br>また、新たに感染が確認されたもう１人は、武漢に住む40代の男性で、今月26日に愛知県内の医療機関を受診し、肺炎の診断を受けたということです。<br><br>男性は現在、入院しているということです。国内で確認された感染者は６人となりました。</div></div><div><h3>加藤厚労相「武漢からのツアー客をバスに乗せていた」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、厚生労働省の会議で、「さきほど２人の患者が国内で新たに発生していることが判明した。特にこのうち１名は武漢に滞在歴はなく、１月に２回にわたり武漢からのツアー客をバスに乗せていた」と述べ、武漢に渡航歴のない人が新型のコロナウイルスに感染していたことが確認されたと明らかにしました。</div></div><div><h3>奈良県「県の把握内容を記者会見する予定」</h3><div>奈良県は現在、状況を確認中だとしていて厚生労働省と今後の対応などを調整しているということです。また、県が把握している内容について、記者会見する予定だとしています。</div></div><div><h3>専門家「日本での感染拡大の危険性見据え対策を」</h3><div>感染症に詳しい東北大学の押谷仁教授は「日本国内でもヒトからヒトに感染したと思われる患者が出ることは想定できていた。中国の状況をみても封じ込めは難しいと考えられるため、今後、日本で感染がさらに広がる危険性を見据えて対策をとっていく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 18:44:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京マラソン 出場選手発表 設楽選手 五輪代表入りに強い意欲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京マラソン 出場選手発表 設楽選手 五輪代表入りに強い意欲</span><time datetime="2020-01-28T18:49"><span>1月28日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262581_2001281843_2001281849_01_02.jpg" alt="東京マラソン 出場選手発表 設楽選手 五輪代表入りに強い意欲" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック男子マラソン代表の最後の１枠をかけた選考レースの１つ、東京マラソンの出場選手が発表され、前の日本記録保持者の設楽悠太選手が代表入りをかけた日本記録更新に強い意欲を見せました。</div><div>東京オリンピックの男子マラソン代表の最後の１枠は、３月１日の東京マラソンとその１週間後のびわ湖毎日マラソンの残り２つのレースで、日本記録を更新する２時間５分49秒以内で最も速いタイムを出した選手が選ばれます。<br><br>28日は都内で東京マラソンの出場選手が発表され、前の日本記録保持者で記者会見に出席した設楽選手をはじめ、現在の日本記録保持者の大迫傑選手やおととしのアジア大会を制した井上大仁選手ら有力選手がエントリーしました。<br><br>東京マラソンは、比較的平たんなコース設定から記録が出しやすいとされていて、２年前のこの大会で当時の日本記録を更新した設楽選手は「日本記録を更新しないと話にならない。２年前のようにどんどん自分から揺さぶってみんなが嫌なレースをしたい」と意欲を見せました。<br><br>仮に、選考レースで日本記録を更新する選手が出なかった場合は、オリンピック代表の最後の１枠は、去年９月の代表選考レースＭＧＣで３位に入った大迫選手が内定します。<br><br>大迫選手と同じ28歳の設楽選手は「同期対決はこの大会の１つのみどころだと思うので、２人そろっていい走りができればいい。緊張感の中で結果を残せるのが本当に強い選手で、100％の準備でスタートラインに立ちたい」と決意を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 18:49:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>