<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>楽天カードでシステムトラブル 復旧は週明けの見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/k10011350451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>楽天カードでシステムトラブル 復旧は週明けの見通し</span><time datetime="2018-03-03T16:00"><span>3月3日</span> <span>16時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/K10011350451_1803031411_1803031411_01_02.jpg" alt="楽天カードでシステムトラブル 復旧は週明けの見通し" id="news_image"></div><div></div><div>楽天が発行するクレジットカード「楽天カード」で、１日夜からシステムトラブルでカードを使った買い物などが一部でできなくなっています。会社によりますと、復旧は週明けになる見通しだということです。</div><div>楽天によりますと、１日午後１１時５０分ごろからシステムトラブルが起き、一部の利用者がクレジットカードで買い物ができない状態になっています。<br>トラブルで先月分の口座振替の情報が正しく入力されていないため、３月分の利用額がゼロの状態に戻らず、限度額を超えていると見なされて、買い物ができなくなる利用者が出ているということです。<br><br>このほか、クレジットカードを使った借り入れの「キャッシング」機能や、カードの利用状況などを確認するスマートフォンのアプリ、会員用のＷＥＢサイトも一部利用できなくなっているということです。<br><br>楽天カードは会員数がおよそ１５００万人に上ります。<br>今回のトラブルについて、楽天は３日正午ごろになって初めてホームページ上に公表しました。<br><br>会社によりますと、復旧は週明けになる見通しだということです。<br><br>楽天は「お客様には多大なご迷惑とご不便をおかけして、深くお詫び申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180303%2Fk10011350451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 16:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>里親ともうまくいかず…施設に戻る子 ３年で40人余 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/k10011350591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>里親ともうまくいかず…施設に戻る子 ３年で40人余 東京</span><time datetime="2018-03-03T18:06"><span>3月3日</span> <span>18時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/K10011350591_1803031841_1803031842_01_02.jpg" alt="里親ともうまくいかず…施設に戻る子 ３年で40人余 東京" id="news_image"></div><div></div><div>親から虐待を受けるなどして里親に預けられた子どものうち、里親との関係が悪化したり虐待が疑われる行為を受けたりして施設に戻された子どもが、去年３月までの３年間に東京で少なくとも４０人余りいたことが社会福祉協議会の初めての調査でわかりました。</div><div>親から虐待などを受けた子どもの多くは施設に保護されますが、その後、里親に預けられる子が年々増えていて、このうち東京では去年３月の時点で４１９人と、１５年前のおよそ１.７倍になっています。<br><br>東京都社会福祉協議会が初めて行った調査によりますと、里親との関係が悪化したり虐待が疑われる行為を受けるなどして児童相談所の判断で施設に戻された子どもが、去年３月までの３年間に少なくとも４３人いたことがわかりました。<br>年齢別に見ると、１３歳以上の中高生が１９人と４割を占め、７歳から１２歳が１６人、６歳以下が８人です。<br>理由別では、里親との人間関係が悪化したケースが１８人、虐待が疑われる行為を受けたケースが１３人、不適切な扱いを受けたケースが７人、子どもの非行などが原因で里親が対応できなくなったケースが５人でした。<br><br>調査を行った東京都社会福祉協議会里親制度支援委員会の石田芳朗委員長は「親から虐待を受けた子どもは、もやもやした気持ちを安定させたいがために暴力や暴言に走ってしまうことがある。それだけに里親の負担が重くなることがあり、相談や悩みを聴くなどサポート体制が欠かせない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>里親への委託率 日本は低水準</h3><div>里親制度は、虐待や経済的な理由などから実の親と暮らせない子どもを、施設ではなく一般の家庭で育てようと、自治体が認定した里親に預ける制度です。<br>家庭的な環境で育てて大人と愛着関係を結ぶことが子どもの自信や将来の自立につながるとして、国は施設よりも里親への委託を優先しています。<br><br>厚生労働省によりますと、去年３月末の時点で、実の親と暮らせない子どもおよそ３万５８００人のうち、里親に委託されているのは５１９０人で、１５年前より２倍以上に増えています。<br><br>しかし、施設ではなく里親などに預けられる割合は、アメリカやイギリスなどで７割を超えていますが、日本はまだ２割近くと低い水準にとどまっています。<br>厚生労働省は去年、この委託率について、小学校入学前の子どもはおおむね７年以内に７５％以上、小学校入学後はおおむね１０年以内に５０％以上まで引き上げるという新たな目標を掲げました。<br><br>目標を達成するには里親に預ける子どもの人数を短期間で今のおよそ３倍まで増やす必要があり、児童相談所の関係者は十分なサポート体制も整える必要があると指摘しています。</div></div><div><h3>施設に戻った女性「互いに信頼なかった」</h3><div>都内に住む２１歳の女性は、小学生の時に母親から虐待を受けて保護されたあと、里親の当時６０代の夫婦に預けられました。<br>その後、およそ６年間、里親のもとで生活しましたが、子ども部屋とトイレ以外は許可無く出入りしないよう言われ、家の鍵も渡されなかったということです。<br>里親の夫婦は「以前預かった別の子どもが冷蔵庫の物などに勝手に手をつけたので、厳しくしている」などと話していたということです。<br><br>女性は、１７歳の時に里親の体調が悪くなったこともあり、児童相談所の判断で施設に戻されたということです。<br>女性は「家族の団らんはなく、明らかに信用されていなかったし、私も信用していなかった」と話していました。</div></div><div><h3>「どう育てたら」悩み抱えた里親</h3><div>関東地方の６０代の女性は自分の子どもを育てたあと、７年前に里親になり、親が育児を放棄した女の子を預かりましたが、行き過ぎた「しつけ」を繰り返してしまったと言います。<br><br>女性によりますと、女の子は小学生になってから学校の授業や人の話を集中して聞けなかったり、うそをついて宿題をやらなかったり体育の授業を欠席したりする問題行動が目立つようになったということです。<br>女性は注意しても反省する様子が見られなかったとして、感情的になってどなったり体をたたいたりすることを繰り返してしまったということです。<br><br>女性は児童相談所に悩みを打ち明けましたが、担当者からは「厳しいしつけは避けてほしい」と言われるだけで具体的なアドバイスは無かったということです。<br>女性は「実の親と暮らせない子を１人でも幸せにしようと里親になったが、女の子は投げやりになるところがあり、子育ての経験が通用しない。周りの十分な支援もなく、どう育てたらいいかわからない状況が続いている」と話していました。</div></div><div><h3>里親支援の取り組みも</h3><div>虐待などを受けた子どもの半数近くを里親に委託している静岡市は、里親を支援する取り組みに力を入れています。<br>その中心となっているのはＮＰＯ法人の「静岡市里親家庭支援センター」で、里親の認定から支援までを一括して行っています。<br><br>子どもを預かっている４０余りの里親の家庭を、ベテランの里親が相談員として定期的に訪問し、相談に応じています。里親が悩みを抱えていたり、部屋の様子なども見て問題が起きていそうな場合は、月に２回以上足を運んで相談に乗り、必要な場合は心理士や医療機関などの専門家による支援につなげています。<br>新人の里親が赤ちゃんを預かることになった場合は、経験の豊富な里親が授乳や着替えなど子育てのしかたを３０時間かけて教える実習も行っています。<br><br>静岡市里親家庭支援センターの根生直子主任は「里親の場合、実の子を育てることとは違った悩みが出てくるので、一人では乗り切れないことが多く、里親どうしの助け合いが重要だ。今後も里親向けのスキルアップ研修を充実させていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180303%2Fk10011350591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 18:06:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海底地すべり」で想定以上の津波も シミュレーションで判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/k10011350671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「海底地すべり」で想定以上の津波も シミュレーションで判明</span><time datetime="2018-03-03T19:04"><span>3月3日</span> <span>19時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/K10011350671_1803031920_1803031925_01_03.jpg" alt="「海底地すべり」で想定以上の津波も シミュレーションで判明" id="news_image"></div><div>東日本大震災を教訓に、国などは各地で津波の想定を見直しましたが、地震で海底の土砂が一気に崩れる「海底地すべり」が起きた場合、局地的にさらに高い津波が起きるおそれがあることが、専門家のシミュレーションで新たにわかりました。専門家は「海底地すべりの起こりやすい場所を調べるとともに、できるだけ高いところへ避難する対策を検討することが必要だ」と指摘しています。</div><div>「海底地すべり」は地震などによって海底の土砂が一気に崩壊する現象で、海面が大きく変動し、津波が発生することがあります。<br>７年前の東日本大震災でも発生していたことを示す研究結果が出ているほか、国内外の地震でたびたび発生していたと指摘されていますが、どのくらい津波を大きくしたのかなどは詳しくわかっていません。<br><br>津波防災に詳しい常葉大学の阿部郁男教授は、海底地形に詳しい地質の専門家と協力し、今後３０年以内の発生確率がいずれも最大で８０％に達した南海トラフと千島海溝の巨大地震で海底地すべりが起きたと想定し、シミュレーションしました。<br><br>南海トラフについては、１５世紀の巨大地震で静岡県の一部に残されている高い津波の記録や、実際の海底地形を考慮し、駿河湾内の４か所で海底地すべりが起きたとして計算した結果、静岡市や沼津市、焼津市などに１０メートルを超える津波が押し寄せるほか、発生から３分程度の短時間で沿岸に到達するおそれがあることがわかりました。<br><br>北海道の沖合の千島海溝については、海底に過去大きな地すべりが起きた地形があることから、幅２０キロ近くにわたる大規模な地すべりが起きるとして計算した結果、北海道だけでなく、これまで想定されていなかった岩手県宮古市など東北北部の沿岸にも新たに津波が押し寄せ、局地的には高さが１５メートル前後に達するおそれのあることがわかりました。<br><br>この結果はいずれも国や県などの想定を上回るもので、断層がずれ動くことで発生する通常の津波が重なると、さらに高くなる可能性もあるということです。<br>阿部教授は今後、海底の地形を詳しく調べ、場合によっては各地の想定を見直す必要もあるとしています。<br>そのうえで「いま準備している避難場所よりもさらに高いところに避難することも検討してほしい」と述べ、東日本大震災のような『想定外』の被害を繰り返さないための対策を講じる必要があると指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去の被害 通常の津波で説明できないものも</h3><div>伊豆半島の西にある静岡県の沼津市西浦江梨の寺「航浦院」には、１５世紀の豪族、鈴木氏についてまとめられた古文書が残されています。<br>この中には「明応７年８月２５日に津波が打ち寄せ、人々は数知れず海底に没し、鈴木家の家系図や家宝がすべて失われた」と記述されています。<br><br>鈴木家の屋敷は現在の「航浦院」の近くにあったと見られ、専門家の分析では、屋敷を襲った津波は標高およそ１１メートルまで達したと見られていますが、静岡県が東日本大震災のあとに見直した南海トラフ巨大地震の想定では、津波が達する高さは最大でも５メートル程度で、かなり低くなっています。<br><br>常葉大学の阿部教授によりますと、いずれも海底の断層がずれ動いて発生する通常の津波だけでは、なぜこれほど高い津波が局地的に押し寄せたのか説明がつかないということです。<br>そこで阿部教授は海底地形に詳しい地質の専門家と協力して、駿河湾内で幅数キロの「海底地すべり」が４か所で発生したと想定し、シミュレーションしたところ、航浦院の周辺などに高さ１０メートル前後の津波が押し寄せることがわかり、沼津市や焼津市などに残された記録とほぼ一致することがわかりました。</div></div><div><h3>千島海溝 20メートルの津波も</h3><div>政府の地震調査委員会は、北海道の沖合の千島海溝で今後、「マグニチュード８．８程度以上」の巨大地震が起きるおそれがあり、次の地震が切迫している可能性が高いとしています。<br>この千島海溝の付近には「襟裳海山」という海底山脈が陸側のプレートの下に沈み込み始めていて急な崖が多く、地すべりが起きやすい地形となっています。<br><br>このため常葉大学の阿部教授は、海底の地質や地形に詳しい産業技術総合研究所の池原研首席研究員と協力し、千島海溝で幅２０キロ近くにわたる大規模な「海底地すべり」が発生したと想定し、シミュレーションを行いました。<br>それによりますと、津波はまず北海道の方向に広がり、地すべりの発生から３０分ほどで襟裳岬の周辺に到達します。<br>津波の高さは襟裳岬で２０メートル余り、釧路町では１５メートル前後に達すると見られます。<br><br>さらに今回の結果からは、地すべりの発生場所から離れた東北にも大津波が局地的に押し寄せるリスクも新たに浮かび上がりました。<br>岩手県宮古市や青森県八戸市などでは発生から４０分程度で津波が到達し、高さは１５メートル前後に達すると見られています。<br><br>能登半島や京都府の丹後半島、鳥取県など日本海側の沖合にも「海底地すべり」が発生しやすい地形があるということです。<br><br>シミュレーションの結果、こうした地域でも「海底地すべり」によって局地的な大津波が起きるおそれのあることがわかり、阿部教授らは、今後、地形や地質などを詳しく調べる必要があると指摘しています。</div></div><div><h3>「どこで起きてもおかしくない」</h3><div>「海底地すべり」が関係したと見られる津波は国内や海外で数多く報告されていますが、詳細なメカニズムはまだわかっておらず、専門家は「過去の履歴や起こりやすい場所の調査を進める必要がある」と指摘しています。<br><br>７年前、東日本大震災の被害を引き起こした東北沖の巨大地震について専門家のグループが宮城県沖の海底を調べたところ、最大で高さ１００メートルの段差が確認されました。<br>この段差は南北１０キロ、東西数キロの範囲にあり、地震の前には確認されていないことから、複数の専門家が地震に伴って大規模な「海底地すべり」が発生したと指摘しています。<br><br>９年前の平成２１年に駿河湾で起きたマグニチュード６.５の地震では、静岡県焼津市で地震の規模から考えられる津波より高い６２センチの津波が観測されたほか、海洋深層水をとるために海底に敷設されていた管が流れてきた土砂で壊れました。<br>海洋研究開発機構などの調査では、焼津市の東５キロの海底で地すべりが起きたとみられる跡が見つかっています。<br><br>海底の地質に詳しい産業技術総合研究所の池原研首席研究員は「海底の地すべり地形は日本近海にもたくさんあるので、どこで起きてもおかしくない。具体的に対策に結びつけるには、過去どの程度の地すべりが起きたのかや将来のリスクなどを地域ごとに詳しく調べる必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180303%2Fk10011350671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 19:04:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トラックと車が正面衝突 20代の３人死亡 高校生重体 女性大けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/k10011350281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トラックと車が正面衝突 20代の３人死亡 高校生重体 女性大けが</span><time datetime="2018-03-03T19:16"><span>3月3日</span> <span>19時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/K10011350281_1803030734_1803030735_01_03.jpg" alt="トラックと車が正面衝突 20代の３人死亡 高校生重体 女性大けが" id="news_image"></div><div>青森県おいらせ町の国道でトラックと乗用車が正面衝突し、乗用車に乗っていた２０代の男性３人が死亡し、１８歳の男子高校生が意識不明の重体となっています。</div><div>３日午前０時すぎ、青森県おいらせ町東下谷地の国道３３８号線でトラックと乗用車が正面衝突しました。<br><br>警察によりますと、乗用車に乗っていた、いずれもおいらせ町の会社員、日向琢耶さん（２３）と坂下奎佑さん（２１）、農業の山白智喜さん（２０）の３人が胸や頭を強く打つなどして死亡しました。<br>同じ乗用車に乗っていた１８歳の男子高校生が頭などを強く打って意識不明の重体となっていて、２１歳の会社員の女性が右肩の骨を折るなどの大けがをしました。<br>トラックを運転していた４５歳の男性は腕などに軽いけがをしました。<br><br>現場は片側１車線の緩やかなカーブで、乗用車が対向車線を越えて反対側の道路脇の草むらに落ちた状態で止まっていました。<br><br>警察は誰が乗用車を運転していたかなど、詳しい状況や事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180303%2Fk10011350281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 19:16:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スピードスケート 小平 世界スプリント選手権初日トップ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/k10011350771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スピードスケート 小平 世界スプリント選手権初日トップ</span><time datetime="2018-03-03T21:03"><span>3月3日</span> <span>21時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/K10011350771_1803032106_1803032108_01_02.jpg" alt="スピードスケート 小平 世界スプリント選手権初日トップ" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピック、スピードスケートの女子５００メートルで金メダルを獲得した小平奈緒選手が、中国で行われている世界スプリント選手権に出場し、初日を終えた段階でトップに立ちました。</div><div>スピードスケートの小平選手は、ピョンチャンオリンピック、女子５００メートルで金メダル、女子１０００メートルで銀メダルを獲得しました。<br><br>小平選手は、日本選手団の解団式に出席した翌日に、世界スプリント選手権が行われる中国・長春に移動して調整し、３日、初日の競技に出場しました。<br><br>世界スプリント選手権はスピードスケートの短距離世界一を決める大会で、４日までの２日間で５００メートルと１０００メートルを２回ずつ滑って優勝を争います。<br><br>最初に行われた５００メートルで、小平選手は、１００メートルを全体のトップで通過すると最後まで速いスピードを維持し、２位に０秒５５差をつける３７秒２３のタイムで１位でフィニッシュしました。<br><br>このあと行われた１０００メートルでは、最後の１周でスピードを落として４位となりましたが、初日を終えた段階で総合トップに立ちました。<br><br>小平選手は４日の最終日で総合優勝を決めれば大会２連覇となり、日本勢では男女を通じて史上初めてとなります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180303%2Fk10011350771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 21:03:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性議員の割合 日本は158位 先進国で最低水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/k10011350881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女性議員の割合 日本は158位 先進国で最低水準</span><time datetime="2018-03-03T23:25"><span>3月3日</span> <span>23時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/K10011350881_1803032334_1803032335_01_03.jpg" alt="女性議員の割合 日本は158位 先進国で最低水準" id="news_image"></div><div>世界各国の議会に占める女性議員の割合を調べたところ、日本は１５８位となり、依然として先進国の中で最低水準にとどまっています。</div><div>この調査は、各国の議員たちで作るＩＰＵ＝列国議会同盟が定期的に行っているもので、ことし１月１日時点の各国の一院制、あるいは下院の議会で女性議員が占める割合の調査結果を２日に発表しました。<br><br>それによりますと、調査対象となった１９３か国のうち、日本の衆議院の女性議員の割合は１０．１％で１５８位でした。これは去年の同じ時期の調査より５つ順位が上がりましたが、先進国の中では依然として最低水準にとどまっています。<br><br>報告書で、ＩＰＵは「安倍政権は２０１２年から日本をすべての女性が輝く社会にすると掲げているが、まだ達成されていない。去年の衆議院選挙で自民党から立候補した女性の割合はわずか８％だ」と指摘しています。<br><br>一方、女性議員の割合が最も高かったのはアフリカのルワンダで６１．３％、次いでボリビアが５３．１％、キューバが４８．９％となっていて、政治分野での女性の進出が進む中南米や北欧などが上位を占めています。このほか、中国が２４．２％で７１位、アメリカは１９．４％で１００位、韓国が１７％で１１６位でした。<br><br>ＩＰＵは、去年は全体として女性の政治参加が進まず、失望させる年だったとして、議会に女性が加わることは男女の平等だけでなく民主主義にとって重要だと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180303%2Fk10011350881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 23:25:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野球日本代表 強化試合で豪代表に２対０で勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180303/k10011350891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野球日本代表 強化試合で豪代表に２対０で勝利</span><time datetime="2018-03-03T23:34"><span>3月3日</span> <span>23時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>野球の日本代表が、稲葉篤紀監督の下、年齢制限のないメンバーで初めての試合となるオーストラリア代表との強化試合を行い、２対０で勝って、金メダルを目指す２年後の東京オリンピックに向けて好スタートを切りました。</div><div>３日にナゴヤドームで行われた日本とオーストラリアとの強化試合は、東京オリンピックに向けて去年就任した稲葉監督の下、年齢制限のないメンバーで臨む初めての試合になりました。<br><br>稲葉監督は、ソフトバンクの柳田悠岐選手を３番、ＤｅＮＡの筒香嘉智選手を４番に据えたほか、「若手選手の実力も見たい」と阪神の２年目、大山悠輔選手を７番・サードで先発起用しました。<br><br>試合は０対０で迎えた６回、１アウト二塁のチャンスで３番の柳田選手がタイムリーヒットを打ち、４番の筒香選手もタイムリーツーベースヒットで続き、日本が２点を先制しました。<br><br>投手陣では、先発を任されたソフトバンクの千賀滉大投手が１５０キロを超える力のあるストレートを軸に２回を投げて６つの三振を奪い、ノーヒットに抑える完璧な投球を見せました。そして、ＤｅＮＡの今永昇太投手やソフトバンクの東浜巨投手など４人が８回まで無失点でつなぎ、９回はＤｅＮＡの山崎康晃投手が３人で抑え、日本が２対０で勝ちました。<br><br>日本は、年齢制限のないメンバーで初めて臨んだ試合で投打の主力である筒香選手や柳田選手、千賀投手などが期待どおりの活躍を見せ、金メダルを目指す東京オリンピックに向け好スタートを切りました。<br><br>日本とオーストラリアとの強化試合は４日も京セラドーム大阪で行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「リクエスト」と「申告敬遠」を適用</h3><div>野球の日本代表のオーストラリア代表との強化試合の第１戦では、今シーズンからプロ野球でも導入される、監督が映像によるリプレー検証を要求できる「リクエスト」と、ピッチャーが投げなくても監督が意思を示すだけで「敬遠」となるルールが適用されました。<br><br>「リクエスト」によるリプレー検証が行われたのは、７回の日本の攻撃、ノーアウトランナーなしで途中出場した巨人の小林誠司選手がサードへの内野安打を打った場面です。<br>このプレーがきわどいタイミングでセーフだったことから、オーストラリアのスティーブン・フィッシュ監督が審判に対してリプレー検証を要求しました。<br>審判団がおよそ３分間、映像を確認した結果、セーフのままで判定は覆らず、試合は再開されました。<br><br>また、８回の日本の攻撃中、１アウト二塁三塁の場面で、西武の外崎修汰選手が打席に入る前に、オーストラリアのフィッシュ監督が審判に対して「敬遠」を申告しました。オーストラリアのピッチャーは１球も投げることなく、敬遠が適用されて、１アウト満塁となり、試合は再開されました。</div></div><div><h3>稲葉監督「大きな収穫」</h3><div>稲葉監督は「選手は緊張していた感じがあったが、投手陣がしっかり投げてくれて締まったいい試合になった。粘り強く戦って勝てたのは大きな収穫で、東京オリンピックに向けていいスタートが切れた」と振り返りました。<br><br>また、打線について「１番バッターが出塁して中軸がかえすといういい形が出た。柳田選手と筒香選手はしっかり結果を出してくれて、さすがだと思った」と、タイムリーヒットを打った２人をたたえていました。</div></div><div><h3>好投の千賀「いいスタート切れた」</h3><div>先発で２回を投げ、６者連続三振を奪う好投を見せた千賀滉大投手は「速球のスピードも出ていたし、三振も取れたので、できすぎかなと思う。６人目のバッターのとき、球場の雰囲気も三振を期待しているようだったので狙っていました」とみずからのピッチングを振り返りました。<br><br>そして、「去年のＷＢＣでは準決勝で負け投手になり、悔しい思いがあるので、代表の試合でやり返したいと思っている。いいスタートを切れたと思うので、これから調子を落とさないように頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>先制タイムリーの柳田「よっしゃー」</h3><div>３番に入り、先制のタイムリーヒットを打った柳田選手は、先制の場面を振り返り、「とにかく前に飛ばそうと思って打席に入った。内野を抜けたので『よっしゃー』と思いました」と笑顔で話しました。<br><br>そのうえで、「４番に筒香選手が控えているので、安心感があり、次につなごうという気持ちで打席に入れている。２人でタイムリーを打てたのはよかったが、２点しか取れなかったので、チーム一丸となって点を取っていかないといけない」と次の試合を見据えていました。</div></div><div><h3>タイムリーツーベースの筒香「打たせてもらう責任感」</h3><div>タイムリーツーベースヒットを打った４番の筒香選手は、得点の場面について、「ピッチャーが無失点で抑えていいリズムを作ってくれたし、柳田選手が自分の前にタイムリーを打ってくれたので、楽な気持ちで打席に入ることができた」と振り返りました。<br><br>そのうえで、４番で起用されたことについて「打たせてもらう責任感もあるし、それなりの結果を残さないといけない。今後も４番で起用されれば自分の力すべてを出してこたえたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180303%2Fk10011350891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2018 23:34:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>