<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ソウルの女王」米の歌手アレサ・フランクリンさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/k10011580031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ソウルの女王」米の歌手アレサ・フランクリンさん死去</span><time datetime="2018-08-17T00:21"><span>8月17日</span> <span>0時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/K10011580031_1808170018_1808170021_01_02.jpg" alt="「ソウルの女王」米の歌手アレサ・フランクリンさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>「ソウルの女王」と呼ばれ、「リスペクト」などのヒット曲で人気を集めたアメリカ人歌手、アレサ・フランクリンさんが亡くなりました。76歳でした。</div><div>アレサ・フランクリンさんはアメリカ南部テネシー州で生まれ、1961年に歌手デビューしました。<br><br>力強い歌声と圧倒的な歌唱力で人気を集め、「リスペクト」や「ナチュラル・ウーマン」などの曲が相次いでヒットして「ソウルの女王」と呼ばれ、ホイットニー・ヒューストンさんや、マライア・キャリーさんなど多くの歌手に影響を与えました。<br><br>アメリカ音楽界で最も権威があるとされるグラミー賞を18回受賞しているほか、女性の歌手としては初めて、「ロックの殿堂」入りも果たしています。<br><br>去年11月にステージに立ち、歌を披露していましたが、ことしに入って、医師の指示で公演を中止していました。<br><br>アメリカメディアによりますと、フランクリンさんは16日、中西部デトロイトの自宅で、家族にみとられながら亡くなったということです。<br><br>フランクリンさんはがんを患っていたということですが、死因など詳しいことは明らかになっていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180817%2Fk10011580031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:21:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浜松市議がアダルト動画など無断で販売 辞表提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/k10011580101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浜松市議がアダルト動画など無断で販売 辞表提出</span><time datetime="2018-08-17T01:27"><span>8月17日</span> <span>1時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>浜松市の市議会議員が議会内のインターネット回線を使ってダウンロードしたアダルト動画などを無断で販売していたことがわかりました。この議員は「違法性の認識がなかった」などと説明していて、すでに辞表を提出したということです。</div><div>動画を無断で販売していたのは浜松市議会の新村和弘議員（47）で、16日、みずから記者会見を開いて説明しました。<br><br>それによりますと新村議員はことし２月から今月にかけて、議会事務局が契約しているインターネット回線や貸与されたパソコンなどを使ってアダルト動画を含む動画およそ100本をダウンロードし、無断で動画販売サイトに投稿しました。<br><br>先週、一部の動画を制作した業者からネットの接続業者を通じて議会事務局に連絡があり、著作権の侵害だなどと指摘されて問題が明らかになったということです。<br><br>新村議員が投稿したサイトは、動画がほかのユーザーにダウンロードされると換金できるポイントがもらえる仕組みで、新村議員はおよそ10万円分のポイントを得ていたということです。<br><br>新村議員は「違法性に気づかなかった。不徳のいたすところで、本当に申し訳ない」などと陳謝するとともに、16日、議会事務局に辞表を提出したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180817%2Fk10011580101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 01:27:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宝くじ売り上げ減少 20年ぶり7000億円台に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/k10011579941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宝くじ売り上げ減少 20年ぶり7000億円台に</span><time datetime="2018-08-17T04:17"><span>8月17日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/K10011579941_1808170027_1808170031_01_02.jpg" alt="宝くじ売り上げ減少 20年ぶり7000億円台に" id="news_image"></div><div></div><div>宝くじの売り上げは昨年度7800億円余りで、20年ぶりに7000億円台に落ち込みました。</div><div>総務省のまとめによりますと、宝くじの売り上げは昨年度7866億円で、前の年度よりも586億円、率にしておよそ７％減りました。<br><br>売り上げが前の年度を下回るのは２年連続で、7000億円台に落ち込んだのは平成９年度以来20年ぶりです。<br><br>種類別では自分で数字を選んで購入する「ロト」や「ナンバーズ」などは、４年ぶりに増加し、3799億円で、前の年度よりも97億円、率にしておよそ３％増えました。<br><br>一方で、年に５回発売される「ジャンボ宝くじ」は3256億円と前の年度に比べて、489億円、率にしておよそ13％減りました。<br><br>宝くじの売り上げは平成17年度の１兆1047億円をピークに、減少傾向が続いていて、総務省は10月から、ほとんどの宝くじをインターネットでも買えるようにして、売り上げの減少に歯止めをかけたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180817%2Fk10011579941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 04:17:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>すかいらーく プラスチック製ストロー全廃へ 国内初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/k10011579951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>すかいらーく プラスチック製ストロー全廃へ 国内初</span><time datetime="2018-08-17T04:21"><span>8月17日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/K10011579951_1808170028_1808170421_01_02.jpg" alt="すかいらーく プラスチック製ストロー全廃へ 国内初" id="news_image"></div><div>外食大手の「すかいらーくホールディングス」は、2020年までにすべての店舗でプラスチック製ストローを廃止することになりました。プラスチックごみによる環境汚染を防ぐため、海外でストローを廃止する動きが広がる中、国内の外食大手が廃止に踏み切るのは初めてです。</div><div>国内で1300店舗余りを展開するファミリーレストラン「ガスト」では、ドリンクバーに使い捨てのプラスチック製ストローを置いていますが、年内に提供を取りやめます。<br><br>さらに「バーミヤン」や「ジョナサン」などでも順次、取り組みを進め、2020年までに国内外のおよそ3200の店舗すべてでプラスチック製ストローを廃止するということです。<br><br>会社によりますと、年間のストローの使用量はガストだけで6000万本、グループ全体で１億500万本に上るということで、全面的な廃止を決めたのは国内の外食大手では初めてです。<br><br>すかいらーくホールディングスは「プラスチックごみによる環境汚染が国際的な課題となっていて、積極的に取り組む必要があると判断した。ただ、子どもや障害のある人などからストローの要望があれば、柔軟に対応したい」と話しています。<br><br>プラスチック製ストローをめぐっては、プラスチックごみによる環境汚染へ対応するためとして、アメリカの「スターバックス」や「アメリカン航空」などが全面的に廃止する方針を打ち出しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180817%2Fk10011579951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 04:21:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>容疑者 人目につきにくい時間帯に現金奪いながら逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/k10011580081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>容疑者 人目につきにくい時間帯に現金奪いながら逃走か</span><time datetime="2018-08-17T04:39"><span>8月17日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/K10011580081_1808170440_1808170442_01_03.jpg" alt="容疑者 人目につきにくい時間帯に現金奪いながら逃走か" id="news_image"></div><div>大阪の富田林警察署から勾留されていた男が逃走した事件は、発生から５日目となった17日も男の行方がわかっていません。この間、男が関与したとみられる４件のひったくり事件がいずれも夜に発生していて、警察は人目につきにくい時間帯に現金を奪いながら逃走しているとみて、夜間の警戒を強化するなどして行方を捜査しています。</div><div>強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されていた樋田淳也容疑者（30）は今月12日の夜、大阪の富田林警察署の接見室で１人になった隙にアクリル板を破って逃走し、５日目となった17日もまだ行方が分かっていません。<br><br>警察によりますと樋田容疑者は何も持たずに警察署から逃走したあと黒いミニバイクを盗み、翌13日に羽曳野市と大阪市の平野区、14日に生野区、そして15日は東住吉区でひったくりを繰り返し、逃走を続けている疑いがあるというということです。<br><br>４件のひったくりはいずれも午後９時から午前０時にかけて発生しているということです。<br><br>警察は樋田容疑者が人目につきにくい時間帯に現金を奪いながら逃走しているとみて、夜間の警戒を強化するとともに日中の潜伏先を洗い出すなどして行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180817%2Fk10011580081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 04:39:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パレスチナ難民支援の国連機関 資金繰り悪化で緊急支援訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/k10011579991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パレスチナ難民支援の国連機関 資金繰り悪化で緊急支援訴え</span><time datetime="2018-08-17T04:41"><span>8月17日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ政権が、対立するパレスチナの難民への支援を凍結したため、支援活動にあたる国連機関の資金繰りが悪化し、「活動資金は来月までしか、もたない」として、国際社会に緊急支援を訴えました。</div><div>イスラエル寄りのトランプ政権はエルサレムをイスラエルの首都と認定したのに続き、ことし１月以降、対立するパレスチナへの報復措置として、パレスチナ難民の支援活動を行っているＵＮＲＷＡ＝国連パレスチナ難民救済事業機関への資金の拠出を凍結しています。<br><br>ＵＮＲＷＡは530万人に上る難民に食糧や医療、教育の支援を行っていますが、活動資金のおよそ３割をアメリカに依存してきたため、資金繰りが悪化し、一部の支援事業の縮小や人員の削減を迫られています。<br><br>16日、ＵＮＲＷＡは声明を出し、今月末に新学期を迎えられるかどうか危ぶまれていた、およそ700の難民の学校について、予定どおり授業を実施することを決めたと発表しました。<br><br>一方で「難民支援のための活動資金は来月までしか、もたない」として、このままでは資金繰りに行き詰まると訴えています。<br><br>そのうえで、支援活動を続けるには日本円で238億円の資金を確保する必要があるとして、国際社会に緊急支援を呼びかけました。<br><br>トランプ政権が強硬な姿勢を取り続ける中、パレスチナ難民の間では暮らしを支える命綱となってきた国連の支援活動が縮小することへの懸念が一段と深まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ガザ地区 人道危機のおそれ</h3><div>ＵＮＲＷＡが支援活動を行っている地域のうち、パレスチナ暫定自治区のガザ地区は住民の７割にあたる130万人が難民としての登録を受けていて、今後、ＵＮＲＷＡの支援活動が縮小した場合、人道危機が一段と深まったり、イスラエルとの衝突が激化したりするおそれがあります。<br><br>ＵＮＲＷＡはガザ地区にいる130万人のパレスチナ難民のうち、100万人に食糧支援を行っているほか、難民のための学校も運営し、26万人余りの子どもたちが通っています。<br><br>さらに、無料の医療センターを21か所で運営し、イスラエルの経済封鎖下で、紛争が絶えないガザ地区の難民たちにとって、ＵＮＲＷＡの支援は命綱となっています。<br><br>このため、ガザ地区では難民がトランプ政権の支援凍結に反発を強めていて、ＵＮＲＷＡの支援が縮小に追い込まれることに強く神経をとがらせています。<br><br>先月25日にはＵＮＲＷＡがパレスチナ人の現地スタッフの雇用削減を発表したことに反発し、難民たちがガザ地区にあるＵＮＲＷＡの活動拠点に押しかけ現在も占拠した状態が続いています。</div></div><div><div>事務所を占拠する難民たちは16日、ＵＮＲＷＡの発表を聞くと「子どもたちの学校が授業を続けることができるのか、ますます心配だ」とか「資金難は政治的な問題だが、国連は資金を確保して、わたしたち難民への支援活動を続ける責任がある」と述べて、怒りや不安をあらわにしていました。</div></div><div><h3>ＵＮＲＷＡの活動と資金難</h3><div>ＵＮＲＷＡ＝国連パレスチナ難民救済事業機関は70年前に建国されたイスラエルとアラブ諸国が４度にわたって戦火を交えた中東戦争によって、ふるさとを追われたパレスチナ難民を支援するため、1949年に設立された国連機関です。<br><br>当初のパレスチナ難民は75万人でしたが、難民の帰還や賠償問題を話し合う中東和平交渉が停滞する中、人口の増加でいまでは530万人が難民として登録され、パレスチナ暫定自治区や隣国のヨルダン、レバノン、シリアにある難民キャンプなどに分散して暮らしています。<br><br>ＵＮＲＷＡの主な活動は難民のための学校教育、食糧支援、医療支援でここ数年間の活動資金は年間およそ10億ドル（日本円で1100億円）に上り、およそ３割は最大の支援国アメリカが拠出してきました。<br><br>ところが、ことしの１月以降、トランプ政権が支援を凍結している影響で、15日現在、２億ドル余り（日本円で238億円）の活動資金が不足しています。<br><br>ＵＮＲＷＡは難民の子どもたちが通うおよそ700の学校は今月末に予定している新学期を迎えられないおそれがあるとして、アメリカに支援の再開を求めたり、国際社会に追加の支援を呼びかけたりしていました。</div></div><div><h3>アメリカの狙い</h3><div>ＵＮＲＷＡ＝国連パレスチナ難民救済事業機関は活動資金のほとんどを欧米諸国と日本、それに湾岸の産油国からの支援で賄っていて、なかでもアメリカは全体のおよそ３割を拠出する最大の支援国です。<br><br>アメリカはことし１月、支払いを当面凍結すると明らかにしましたが、その理由について「予算の使い方など組織運営の見直しが必要なため」と説明しました。<br><br>しかし、当時、パレスチナはエルサレムをイスラエルの首都と認めた去年12月のアメリカ政府の決定に反発し、イスラエルとの中東和平交渉には応じないという立場を鮮明にしていて、事実上の報復措置という受け止めが広がりました。<br><br>和平交渉の仲介に強い意欲を示すトランプ大統領はパレスチナに圧力を加え、いわば「兵糧攻め」にすることでパレスチナを交渉のテーブルに戻す狙いがあると見られます。<br><br>こうした中、アメリカの外交専門誌「フォーリン・ポリシー」は今月、トランプ大統領の娘婿で中東政策を担当するクシュナー上級顧問が「ＵＮＲＷＡは組織として腐敗している」として、事実上の解体を画策していると伝えました。<br><br>さらに、クシュナー上級顧問は一部のパレスチナ難民の難民としての地位を剥奪することを目指しているとしています。パレスチナ暫定自治区のガザ地区や周辺国で暮らすパレスチナ難民は530万人に上り、イスラエルはＵＮＲＷＡがパレスチナ難民の子孫を自動的に難民として認定することが、難民問題の解決を一層、難しくしているとして、ＵＮＲＷＡの解体が必要だと主張しています。<br><br>トランプ政権が仲介を目指す和平交渉では、イスラエルの建国によって土地を追われたパレスチナ難民の帰還をどう進めるかや補償が最も難しい課題の１つになっていて、交渉をイスラエル側に有利に進めるために、この難民の問題を交渉議題から取り除く狙いがあるのではという見方も出ています。<br><br>ことし11月に中間選挙を控えるトランプ大統領としては「キリスト教福音派」と呼ばれるイスラエル寄りの立場をとる国内の支持基盤をつなぎとめることが重要で、今後、パレスチナに対しより強硬な態度で臨む可能性もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180817%2Fk10011579991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 04:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者雇用 複数の中央省庁が水増しか 厚労省が調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/k10011579961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者雇用 複数の中央省庁が水増しか 厚労省が調査</span><time datetime="2018-08-17T04:51"><span>8月17日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180817/K10011579961_1808170509_1808170513_01_03.jpg" alt="障害者雇用 複数の中央省庁が水増しか 厚労省が調査" id="news_image"></div><div>企業や行政機関は、一定の割合以上の障害者を雇うことが法律で義務づけられていますが、複数の中央省庁が、雇用する障害者の数を水増ししていた疑いのあることがわかり、厚生労働省が調査を始めました。</div><div>障害者の雇用を進めるため、企業や行政機関は働く人のうち一定の割合以上の障害者を雇うことが法律で義務づけられていて、ことし４月から、民間企業は2.2％、行政機関が2.5％に引き上げられています。<br><br>企業が定められた割合を達成できなかった場合は、納付金を課されることになっています。<br><br>ところが、厚生労働省によりますと、国土交通省や総務省など複数の中央省庁で、雇用する障害者の数を水増ししていた疑いがあるということです。<br><br>障害者手帳を持たない比較的軽い障害の職員は対象とならないのに、こうした職員についても、対象として数え、職員全体に占める障害者の割合を高く算出していたということです。<br><br>去年６月時点での中央省庁の職員に占める障害者の割合は2.49％だったとされ、当時義務づけられていた2.3％を達成したことになっていました。<br><br>厚生労働省はすべての中央省庁を対象に水増しの規模や実態について調査を始め、今後、できるだけ早く結果を取りまとめるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180817%2Fk10011579961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 04:51:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>