<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>はしか 名古屋で新たに２人感染 沖縄旅行の男性と同じ病院に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>はしか 名古屋で新たに２人感染 沖縄旅行の男性と同じ病院に</span><time datetime="2018-04-24T17:31"><span>4月24日</span> <span>17時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415501_1804241447_1804241448_01_02.jpg" alt="はしか 名古屋で新たに２人感染 沖縄旅行の男性と同じ病院に" id="news_image"></div><div>沖縄県などで、はしかの感染が広がる中、名古屋市は新たに市内の中学生の姉妹２人の感染が確認されたと、２４日、発表しました。２人は、沖縄を訪れたあとに感染が確認された男性と同じ病院で、受診していたということです。</div><div>名古屋市によりますと、今月２０日ごろにかけて市内の同じ中学校に通う姉妹２人が発熱などの症状を訴え、市の衛生研究所が詳しく調べたところ、２３日、２人ともはしかに感染していることが確認されたということです。<br><br>愛知県内では今月、沖縄を旅行した１０代の男性が、名古屋市昭和区にある名古屋第二赤十字病院ではしかと診断されたほか、この病院に勤務している３０代の女性事務員も感染が確認されました。<br><br>姉妹は男性と同じ今月９日に、はしかとは別の理由でこの病院で診察を受けていたということです。<br><br>市は接触した人に、はしかの症状が出ていないか保健所などを通じて把握に努めるとともに、２人のうち１人が今月１９日の午後６時から７時の間に地下鉄鶴舞線を利用していたことから、同じ時間帯に利用した人で発熱やせきなどの症状が出た場合は、事前に医療機関に連絡したうえで速やかに受診するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>名古屋市が注意呼びかけ</h3><div>同じ中学校に通う姉妹２人がはしかに感染したことを受けて、名古屋市は感染の広がりを防ぐため注意を呼びかけています。<br><br>２人とも今月９日に昭和区の名古屋第二赤十字病院で診察を受けていたことから、市は、同じ日にこの病院で受診した人と連絡を取り、症状が出ていないか聞き取っています。<br><br>また、中学校では保護者に宛てた文書を配布し、毎朝、生徒の体温を測って、少しでも熱があれば登校させず、すぐに学校に知らせるよう呼びかけています。<br><br>また、症状が出るなどして病院に行くときは、移動中に感染を広げるおそれがあるため公共交通機関の利用は避けるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 17:31:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衣笠祥雄さん 死去 元広島の「鉄人」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衣笠祥雄さん 死去 元広島の「鉄人」</span><time datetime="2018-04-24T18:14"><span>4月24日</span> <span>18時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415441_1804241337_1804241338_01_02.jpg" alt="衣笠祥雄さん 死去 元広島の「鉄人」" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球 広島で、当時、大リーグを超える連続試合出場の記録を作り、「鉄人」と呼ばれて国民栄誉賞も受賞した衣笠祥雄さんが２３日夜、東京都内で大腸がんのため亡くなりました。７１歳でした。</div><div>衣笠さんは京都府出身、昭和４０年に平安高校から広島に入団しました。<br><br>体全体を使ったフルスイングが持ち味で、昭和５０年には、山本浩二さんとともに中軸を打って活躍して「赤ヘル旋風」を起こし、球団創設２６年目での悲願の初優勝に貢献しました。<br>その後も主力として５回のリーグ優勝と３回の日本一に導き、広島の黄金時代を支えました。<br><br>さらに、歴代３位となる１６１個のデッドボールを受けながらも試合に出続け、昭和５４年には左肩を骨折した状態でも休まず出場し、「鉄人」と呼ばれました。<br><br>プロ６年目の昭和４５年の秋から現役最後のシーズンとなった昭和６２年まで連続試合出場を続け、現役最後の年には当時大リーグ記録だったルー・ゲーリッグの２１３０試合連続出場を抜き、プロ野球では王貞治さん以来の２人目の国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>連続試合出場は２２１５まで伸ばして引退し、その後、平成１０年に大リーグのオリオールズでプレーしたカル・リプケンさんに抜かれましたが、今でもプロ野球記録です。<br><br>通算成績は２６７７試合に出場して、２５４３安打、ホームラン５０４本、１４４８打点をあげていて、打点王と盗塁王に１回輝き、昭和５９年には最優秀選手に選ばれました。<br>背番号「３」は広島の永久欠番になっています。<br><br>引退後は野球評論家を務め、明るく気さくな解説で野球ファンに親しまれ、平成８年には野球殿堂入りしていました。<br><br>衣笠さんは今月１９日にテレビの中継の解説も行っていましたが２３日夜、東京都内で大腸がんのため亡くなりました。７１歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「鉄人」１７年間休まなかった男</h3><div>「鉄人」と呼ばれた衣笠祥雄さんは京都府出身で、昭和４０年（１９６５年）広島に入団しました。<br><br>体全体を使ったフルスイングが持ち味で、４年目にファーストでレギュラーの座をつかみ、昭和５０年（１９７５年）には山本浩二さんとともに中軸を打って活躍し、球団創設２６年目での悲願のリーグ初優勝に貢献しました。<br><br>当時、広島の躍進ぶりはチームカラーにちなんで「赤ヘル旋風」と呼ばれ話題になりました。<br><br>また、当時の近鉄と対戦した昭和５４年の日本シリーズ第７戦、いわゆる「江夏の２１球」として知られる場面では、衣笠さんの人柄がしのばれるエピソードがあります。<br><br>９回、ノーアウト満塁の大ピンチでリリーフの準備を始めたベンチにいらだつ江夏豊さんの様子に気づいた衣笠さんはファーストからマウンドに駆け寄り、「バッターだけをみて勝負しろ」と励ましました。<br><br>江夏さんは「同じ気持ちのやつがいてくれてうれしかった。気持ちが楽になった」とこのピンチを抑え、球団初の日本一に輝きました。<br><br>衣笠さんは歴代３位となる１６１個のデッドボールを受けながらも試合に出続けたほか、昭和５４年（１９７９年）には左肩を骨折した状態でもプレーを続けるなど体の強さとガッツから「鉄人」と呼ばれました。<br><br>プロ入り６年目の昭和４５年（１９７０年）の途中から現役最後のシーズンとなった昭和６２年（１９８７年）まで連続試合出場を続け、シーズンの全試合出場は１７年間におよびました。<br><br>現役最後の年には当時、大リーグ記録だったルー・ゲーリッグさんの２１３０試合連続出場を抜き、直後にプロ野球では王貞治さん以来２人目となる国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>連続試合出場は２２１５まで伸ばし、現在もプロ野球記録となっています。<br><br>また通算成績は出場試合が歴代５位の２６７７試合、ヒットが歴代５位に並ぶ２５４３本、ホームランが歴代７位に並ぶ５０４本で、打点王と盗塁王にそれぞれ１回輝き、４回目のリーグ優勝だった昭和５９年には最優秀選手に選ばれました。<br><br>衣笠さんは主力としてチームを５回のリーグ優勝と３回の日本一に導いて広島の黄金時代を支え、背番号「３」は広島の永久欠番になっています。</div></div><div><h3>地元新聞社が号外</h3><div>衣笠祥雄さんの死去を知らせる報道からおよそ１時間後には、広島市の中心部で地元の新聞社が号外を配りました。<br><br>号外には、かつて連続試合出場の世界記録をつくったことなど、衣笠さんの功績が写真とともに掲載され、配布が始まると、とおりかかった人たちが次々と手に取り目を通していました。<br><br>号外を受け取った男性は「よく試合を見に行っていたので記憶に残っています。個人的にもお会いしたことがありますが、とてもフランクな人でした。カープが調子がいいときなのに残念です」と話していました。</div></div><div><h3>広島市民からは悲しみの声</h3><div>衣笠祥雄さんが亡くなったことについて、衣笠さんがかつてプレーしたプロ野球 広島の本拠地がある広島市では、早すぎる死を悼む声が聞かれました。<br><br>このうち、広島市の男性は「非常に寂しいです。連続試合出場の記録が非常に印象に残っています。『やすらかにお眠りください』と伝えたいです」と話していました。<br><br>また、広島市の男性は「広島の１つの時代をつくった人が亡くなり寂しいです。われわれの年代では、衣笠さんが山本浩二さんと並んでヒーローでした。ハッスルプレーやフルスイングが格好よかったです。一度広島の監督をやってもらいたかったです」と話していました。<br><br>さらに、広島市の女性は「驚いてなにも言葉が出ないです。人間的に誰にでも好かれる方と聞いていました。活躍し、皆さんに元気を与えてくれました。ご冥福をお祈りします」と話していました。</div></div><div><h3>渋谷でも「鉄人」を悼む声</h3><div>衣笠さんが亡くなったことについて、東京のＪＲ渋谷駅前では、プロ野球のファンなどから「鉄人」の死を悼む声が相次ぎました。<br><br>プロ野球ファンの５６歳の男性は、衣笠さんが亡くなったことについて「本当ですか」と驚いた様子を見せ、「どんなにケガをしても試合に出場し続けた姿勢と功績は、どのチームのファンであろうとも語り継いでいかなければならないと思います」と話していました。<br><br>巨人ファンだという４７歳の男性は、現役時代の衣笠さんについて「敵のチームでも尊敬せざるをえない偉大な選手でした」とたたえたうえで、「これからも野球界の発展に貢献されると思っていました。『ご冥福をお祈りします』という言葉しかありません」と話していました。<br><br>また、高校球児だったという２４歳の男性は「現役時代のプレーを実際に見たことはありませんが、父親から活躍ぶりを聞かされていました。亡くなってとても残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 18:14:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路面の溝にロードバイクのタイヤ挟まりけが 岡山市に賠償命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011416071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>路面の溝にロードバイクのタイヤ挟まりけが 岡山市に賠償命令</span><time datetime="2018-04-24T21:36"><span>4月24日</span> <span>21時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011416071_1804242140_1804242141_01_02.jpg" alt="路面の溝にロードバイクのタイヤ挟まりけが 岡山市に賠償命令" id="news_image"></div><div></div><div>一般的な自転車よりタイヤの幅が狭いロードバイクに乗っていた男性が、路面の溝にタイヤが挟まって転倒し、大けがをしたのは道路の安全性が不十分だったためだと訴えていた裁判で、岡山地方裁判所は、男性の訴えを認めて、道路を管理する市に３０万円余りを支払うよう命じました。</div><div>岡山市の５０代の男性は、おととし６月、ロードバイクで市内の道路を走っていたところ、路面に作られた幅２センチほどの雨水を排出するための溝に前輪が挟まって転倒し、胸や指の骨を折るなどの大けがをしました。<br><br>男性は、ロードバイクのタイヤは一般の自転車より幅が狭く、溝に挟まるおそれがあるのに道路の安全性が不十分だったとして、道路を管理する岡山市に５７万円余りの損害賠償を求める訴えを起こしました。<br><br>２４日の判決で、岡山地方裁判所の佐々木愛彦裁判官は「溝は黒い直線に見えて傾斜もあるため認識できずに近づいてしまう可能性がある。ロードバイクの普及率は高くないとはいえ、車道を走行するのは珍しい光景ではなく、溝の２センチの幅は広すぎる」と指摘しました。<br><br>そのうえで、道路の設置や管理に問題があったことを認め、市に対し、およそ３８万円の賠償を命じました。<br><br>判決について、岡山市の大森市長は「弁護士とも相談して今後の対応を検討したい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011416071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 21:36:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>時代の風紡いだシンガーソングライター 槇原敬之さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>時代の風紡いだシンガーソングライター 槇原敬之さん</span><time datetime="2018-04-24T22:48"><span>4月24日</span> <span>22時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415891_1804242152_1804242243_01_03.jpg" alt="時代の風紡いだシンガーソングライター 槇原敬之さん" id="news_image"></div><div>突然ですが、平成の時代に最も売れたヒットソングは何か、ご存じですか？<br>人気グループＳＭＡＰが歌い、シングルＣＤの累積売り上げが３００万枚超の”トリプルミリオン”を達成した「世界に一つだけの花」です。特に「ナンバーワンよりオンリーワン」という歌詞が、幅広い世代の共感を呼びました。<br>「平成」が幕を閉じるまで、まもなくあと１年。この”平成最大のヒットソング”に込められた思いは？　次の時代に残したいメッセージは？<br>「世界に一つだけの花」の作詞作曲を手がけたシンガーソングライターの槇原敬之さんに直撃取材してきました。（社会部・鈴木高晴）</div><div>コンサートツアーで全国各地を飛び回っている槇原敬之さん。今月中旬、多忙な日々の合間を縫って、東京・渋谷区のスタジオで「１時間だけ」という条件で取材に応じてくれました。まずはじめに、時代を代表する名曲となった「世界に一つだけの花」を制作した当時のことを尋ねると、意外な答えが返ってきました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自分のためにとってあった！？　</h3><div>コンサートツアーで全国各地を飛び回っている槇原敬之さん。今月中旬、多忙な日々の合間を縫って、東京・渋谷区のスタジオで「１時間だけ」という条件で取材に応じてくれました。まずはじめに、時代を代表する名曲となった「世界に一つだけの花」を制作した当時のことを尋ねると、意外な答えが返ってきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415891_1804242151_1804242243_01_04.jpg" alt=""><div>「ナンバーワンよりオンリーワンですよというのは、自分の曲のためにとっておいたんですよ。だけど、もうこれを使うしかないって。それを使って書いて。そうしたら（ＳＭＡＰの）メンバーさんが気に入ってくださった。時代に生きているからこそ出てくるインスピレーションがあって。世の中にないなと思うものを作りたいというくせが僕たちにはあるので、たぶんその時にそれがすごく必要だと思ったので（ナンバーワンよりオンリーワンという言葉を）自分のポケットの中に入れていたと思うんですよね」</div></div><div><h3>”世界に一つ”が生まれた時代は</h3><div>槇原さんがこの歌を作ったのは、平成１４年。サッカーワールドカップ日韓大会や史上初の日朝首脳会談など歴史的な出来事が相次ぎ、「ゆとり教育」がスタートし、多摩川に姿を現したゴマフアザラシの「タマちゃん」が話題をさらった、そんな年でした。槇原さんは、当時、時代が変わりつつある兆しを感じていたといいます。<br><br>「人がやっていることとか、僕たちが向かっていることってちょっとずれているなみたいな感じはすごく感じていた気がしますね。２０００年代に入ってちょっとわれに返りつつあるような。例えて言うならば、札束振ってタクシー止めていた時代から、『いや、あれは本当変だったよね』っていうような時代に、だんだんなってきて」</div></div><div><h3>どうしてこうも比べたがる？ 一番になりたがる？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415891_1804242228_1804242243_01_05.jpg" alt=""><div>槇原さんが感じていた「それまでの平成」。それは、奇跡とも言われる戦後復興を成し遂げ「ジャパン・アズ・ナンバーワン」とたたえられた日本が、かつての勢いを失い、苦難に直面していた時代でした。平成に入ってバブルがはじけ、日本は後に「失われた２０年」と言われる不況の長いトンネルの中へ。槇原さんは、経済成長を目指して一丸となって突き進んできた多くの人たちが、自信や目標を失い、本当に大事なものは何かを見つめ直そうとしていると感じていました。<br><br>「もっと本質的に自分たちが幸せになるってどういうことなんだろうみたいな、なんとなくそれが始まりかけていたような感じはするかな。ああいう曲を書くという運びになったということは、そういうことだったんだと思いますよね。人を蹴落として一番になるという時代から、それぞれがそれぞれの特性をいかしていろんな花を咲かせるというような時代になったらいいなっていう気持ちが心の中にあったので」</div></div><div><h3>そうさ　僕らは　世界に一つだけの花</h3><div>こうして生み出され、ＳＭＡＰが歌った「世界に一つだけの花」。平成１５年にはシングルＣＤも発売され、社会現象になるほどの大ヒットとなりました。<br><br>学校やカラオケで歌った、携帯電話の着信音にしていたという人も多いのでは？選抜高校野球の入場行進曲になり、宇宙飛行士の野口聡一さんによって国際宇宙ステーションでも演奏されるなど、いたるところにこの歌があふれました。<br><br>発表から１０年後の平成２４年には、過去３０年間の音楽著作権収入ランキングで１位に。当時の映像には、「それぞれがみんな世の中に必要とされていると感じられて元気づけられる」とか、「自分が完璧じゃないことを受け入れてもらっている感じがする」など、この歌に勇気づけられた多くの人たちの声が残されていました。</div></div><div><h3>一人一人違う種を持つ</h3><div>一方で、この歌の歌詞が「頑張らなくてもいい」という意味だと受け取られたこともありました。しかし、槇原さんは、競争や努力をしながら個性を磨いていくことが大事だと伝えたかったと言います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415891_1804242152_1804242243_01_06.jpg" alt=""><div>「自分の得意なことを探っていくっていうことでならば、僕は全然、『競争ＯＫじゃないの』って。ありのままでいいわけではないんですけど。努力も必要なんですけれども。でもユニークであっていいということを、みんなあの歌ですごく感じ取ってくださったのかなとは思いますよね。一人一人がすごくユニークな存在だと。ユニークって、日本語でいうとちょっと小馬鹿にしたような言い方に聞こえるんですけれども、英語では全然そうではなくて。本当に唯一無二の存在ですよあなたは、ということを言っている意味に僕は感じていて。そういう意味ではすごく、あなたも、あなたも、あなたも、とってもこの世の中でユニークな存在」</div></div><div><h3>その花を咲かせることだけに 一生懸命になればいい</h3><div>発表から１５年余り。槇原さんが歌に託した「個性を大切にし、多様性を認め合おう」というメッセージは、社会に根付き、実を結びつつあります。<br><br>今でも高校の音楽の教科書に掲載され、司法試験を目指す人たちが通う資格試験指導校でこの歌の歌詞を題材に基本的人権が語られるなど、さまざまな場面で次の世代にも伝えられています。</div></div><div><h3>「オンリーワン」の価値観を さらに一歩前へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415891_1804242152_1804242243_01_03.jpg" alt=""><div>予定の１時間を超えて質問を続ける私に、真摯（しんし）に向き合い答えてくれた槇原さん。最後に平成から新たな時代へ「世界に一つだけの花」という歌を通じて伝えたいメッセージは何か聞きました。<br><br>「僕は今でもそうかなと思っているんですけれど、何か日本人って、非常に人と一緒じゃなくちゃだめだっていう風潮がすごく強くて。僕はこれが嫌いですとか、僕はこれはあまり好きじゃないですっていうことが、言いやすい世の中にはまだあまりなってない気はしますよね。でもなんかこういう下地があって、平成にそういうムーブメントが少しあって。みんなオンリーワンなんだ、ナンバーワンじゃなくてもいいんだ、でもオンリーワンなんだ、みんなそれぞれなんだっていう風潮の下地ができて、今度、年号が変わったときには、すごくいい時代が来るということだけは僕は確信していますね」<br><br>私がＮＨＫに入局したのは、この歌が生まれたのと同じ平成１４年。これまで取材してきたさまざまな出来事をたどりながら、平成という時代が求め時代に愛されたこの歌の存在感と社会に与えた影響の大きさを改めて実感した取材でした。<br><br>　　　　　　　　　　</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 22:48:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひきこもりの当事者ネットワークが設立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011416131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ひきこもりの当事者ネットワークが設立</span><time datetime="2018-04-24T23:01"><span>4月24日</span> <span>23時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011416131_1804242237_1804242301_01_02.jpg" alt="ひきこもりの当事者ネットワークが設立" id="news_image"></div><div></div><div>ひきこもりの当事者や経験者たちが、互いにつながって、支援や就労などの情報を共有して連携する全国的なネットワーク団体が初めて設立されました。</div><div>ひきこもりは、国の統計で３９歳までだけで５４万人に上ると推計されています。４０代以上については詳しい実態はわかっていませんが、高年齢化や長期化が課題になっています。<br><br>こうした中、東京や大阪、札幌など全国の９つのひきこもりの当事者の会のメンバーが呼びかけ合って、ＮＰＯ法人「Ｎｏｄｅ」を設立しました。「Ｎｏｄｅ」は英語で「つなぎ目」という意味です。ひきこもりの当事者が主体となる全国ネットワークの団体の設立は初めてだということです。<br><br>団体では、ひきこもりの人のための「交流スペース」の情報や、行政の相談窓口など、ひきこもりに関するさまざまな情報を網羅したポータルサイト「ひきペディア」を来月はじめに公開することにしています。<br><br>また、家族の会や企業、自治体などとも連携して支援や就労に関する情報を共有する催しを開いたり、全国のひきこもりの当事者の声を集めて、行政に届ける活動などを行っていくということです。<br><br>Ｎｏｄｅの佐藤啓プロジェクトリーダーは「支援が届かずに孤立している当事者が団体やサイトを通してつながっていければいいと思う。全国にある当事者の会にさらに参加を呼びかけていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011416131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:01:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米長期金利３％台に上昇 ２０１４年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180425/k10011416271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米長期金利３％台に上昇 ２０１４年以来</span><time datetime="2018-04-25T00:57"><span>4月25日</span> <span>0時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180425/K10011416271_1804250057_1804250057_01_02.jpg" alt="米長期金利３％台に上昇 ２０１４年以来" id="news_image"></div><div></div><div>２４日のニューヨーク債券市場は、アメリカの景気拡大が続き消費者物価が上昇するという見方から、アメリカの長期金利は一時、３％台まで上昇し２０１４年１月以来となる高い水準をつけました。</div><div>２４日のニューヨーク債券市場は、この日発表されたアメリカの経済指標がよかったことや、主要な企業決算が市場の予想を上回ったことから、今後、景気の拡大が続きアメリカの消費者物価が上昇するという見方が広がりました。<br><br>このためアメリカの長期金利が上昇し、一時、ことし２月下旬につけた２.９５％を超えて３％台まで上昇し２０１４年１月以来の高い水準となりました。<br><br>長期金利は企業の資金調達や住宅ローンの金利などに影響するため、急な上昇は景気に悪影響を与えるとして、２月の世界同時株安を招くきっかけとなりました。<br><br>市場関係者は「原油価格が上昇傾向を見せていることも、物価が高まるという見方を強めている。今のところ株式市場は大きく反応していないが、長期金利の急な上昇が続くとマイナス面に焦点が当たり、売り注文が増える可能性がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180425%2Fk10011416271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:57:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本中心に昼前にかけ非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180425/k10011416261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東日本中心に昼前にかけ非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-04-25T01:00"><span>4月25日</span> <span>1時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180425/K10011416261_1804250058_1804250100_01_02.jpg" alt="東日本中心に昼前にかけ非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧や前線の影響で西日本で激しい雨が降っています。２５日の昼前にかけては東日本を中心に局地的に１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、四国付近にある低気圧とそこからのびる前線に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本から北日本にかけての広い範囲に雨雲がかかり、特に西日本で断続的に激しい雨が降っています。<br><br>２５日午前０時までの１時間には、いずれも国土交通省が設置した雨量計で、高知県香美市香北町で３８ミリ、徳島県三好市池田町で３６ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>低気圧と前線は東へ進むため西日本と東日本では大気の不安定な状態が続く見込みで、西日本ではこのあと数時間、東日本では東海を中心に２５日昼前にかけて、局地的に雷を伴い１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、東日本を中心に積雪の多い地域では雪どけによる土砂災害や低い土地の浸水、なだれなどにも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180425%2Fk10011416261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 01:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>