<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮の瀬取り監視のカナダ軍艦長「数多く目撃した」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の瀬取り監視のカナダ軍艦長「数多く目撃した」</span><time datetime="2020-11-21T10:46"><span>11月21日</span> <span>10時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724171_2011211030_2011211046_01_02.jpg" alt="北朝鮮の瀬取り監視のカナダ軍艦長「数多く目撃した」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮が洋上で積み荷を移し替える瀬取りを監視するため東シナ海に派遣されていたカナダ軍の艦船の艦長がNHKの取材に応じ、「数多くの瀬取りを目撃した。今後どれが不正なものかを特定することになる」と述べて収集した情報を関係国と共有し、分析が行われることを明らかにしました。</div><div>国連の安全保障理事会は、北朝鮮に対して石油精製品の輸入制限や北朝鮮産石炭の輸出禁止などの制裁を科していますが、北朝鮮は瀬取りの手口で制裁逃れを繰り返しています。<br><br>このためアメリカや日本などが監視にあたっていますが、カナダも先月から今月19日まで東シナ海で海軍のフリゲート艦とヘリコプターを運用して監視活動を行い、20日、ステファンソン艦長が艦内からオンラインでNHKの取材に応じました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724171_2011211030_2011211046_01_03.jpg" alt=""><div>この中でステファンソン艦長は「東シナ海は世界でも混み合った海域で商船や漁船も航行している。瀬取りの中には合法的なものもあり、どれが不正なものか確認するのは複雑で困難だ」と述べました。<br><br>そのうえで「数多くの瀬取りを目撃した。今後どれが不正なものか特定することになる」と述べて、収集した映像や情報を関係国と共有し、北朝鮮の制裁逃れに当たるか分析が行われると明らかにしました。<br><br>カナダ軍はおととしから瀬取りの監視活動に加わっており、ステファンソン艦長は、「アジア太平洋地域の平和と安定に関与し続ける」と述べ、今後も日本やアメリカと連携していく考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 10:46:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３連休初日 東京駅 各地に向かう多くの観光客の姿も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３連休初日 東京駅 各地に向かう多くの観光客の姿も</span><time datetime="2020-11-21T14:05"><span>11月21日</span> <span>14時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724241_2011211210_2011211214_01_02.jpg" alt="３連休初日 東京駅 各地に向かう多くの観光客の姿も" id="news_image"></div><div></div><div>3連休初日の21日、東京駅ではGo Toトラベルを利用するなどして各地へ向かう観光客の姿が多く見られました。</div><div>21日朝の東京駅は大きなキャリーケースやお土産の袋を持った人たちが多く行き交い、新幹線のホームでは列車を待つ乗客が列を作っていました。<br><br>JR東日本は予約の状況や乗車率を発表していませんが、午前中、東北や新潟、金沢に向かう新幹線では座席の半分以上に乗客が座っていました。<br><br>新潟に向かう30代の男性は「転勤した友人に会いに行きます。Go Toキャンペーンを利用できるせっかくの機会なので再会を楽しみたいです」と話していました。<br><br>全国で新型コロナウイルスの感染が拡大しているため、旅行に行くか悩んだという声も聞かれ、宮城に向かう70代の女性は「孫が新幹線に乗りたいと言うので1か月前から計画していました。感染拡大は悩ましいですが、思い切りました」と話していました。<br><br>また山形の神社に参拝するという40代の女性は「感染拡大は心配ですが、楽しみにしていた旅行なので消毒などの対策をとりながら観光したいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仙台駅には旅行や帰省の人たちの姿</h3><div>JR仙台駅では東京などから旅行や帰省で宮城県を訪れた人たちの姿が見られ、感染対策をとりながら休日を過ごしたいといった声が聞かれました。<br><br>JR仙台駅では21日午前から旅行や帰省で訪れた人たちがマスク姿にスーツケースなどを持って次々と改札から出てきました。<br><br>東京から来た会社員の女性は「友達と一緒に、仙台駅周辺や観光名所の松島などをまわりたいと思っています。毎日体温を測っていてけさも確認してきましたが、夜はホテルから出歩かないようにしたいと思っています」と話していました。<br><br>また妻の実家がある仙台市に1年ぶりに帰省したという神奈川県の30代の男性は「こういう環境での移動には感染リスクがあるかもしれませんが、両親に孫を見せてあげたいという気持ちも強く、体調管理をしっかりして帰ってきました。遊びには出ず、家でゆっくり過ごしたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 14:05:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロープウエーで空飛ぶサケ その行き先は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロープウエーで空飛ぶサケ その行き先は？</span><time datetime="2020-11-21T14:31"><span>11月21日</span> <span>14時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724391_2011211418_2011211431_01_02.jpg" alt="ロープウエーで空飛ぶサケ その行き先は？" id="news_image"></div><div>ロープウエーのゴンドラにサケをつるして、クマ牧場のクマたちの餌を作る「サケトバ号」の運行が、21日から北海道の登別温泉のロープウエーで始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724391_2011211418_2011211431_01_03.jpg" alt=""><div>「サケトバ号」は、登別市の「のぼりべつクマ牧場」と登別温泉を結ぶ、長さ1.2キロのロープウエーで運行され、20本のサケをつるして冷たい空気にさらし、クマの餌になるサケトバを作ります。<br><br>観光客に楽しんでもらおうと始まったもので、ことしで9回目です。<br><br>ことしのサケは不漁で価格が割高でしたが、観光客に北海道ならではの風景を楽しんでもらいつつ、クマにおいしいサケトバを食べてもらいたいと、北海道産のサケ200本が用意されたということです。<br><br>名古屋から訪れた10代の女性は「サケがおいしそうで、クマが羨ましいです」と話していました。<br><br>のぼりべつクマ牧場の吉田廣勝さんは「訪れた人には北海道らしさを味わってもらえたい。クマにとっては、少し早いけど、お年玉です」と話していました。<br><br>つるされたサケは、1週間ほどでクマが食べられるサケトバになるといいます。<br><br>サケトバ号の運行は、来年3月下旬まで続く予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 14:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 過去最多の539人感染確認 3日連続で500人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 過去最多の539人感染確認 3日連続で500人超</span><time datetime="2020-11-21T15:24"><span>11月21日</span> <span>15時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724401_2011211429_2011211451_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 過去最多の539人感染確認 3日連続で500人超" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、21日午後3時時点の速報値で、都内で新たに539人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日としては、19日の534人を上回ってこれまでで最も多くなります。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて539人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が11人<br>▽10代が26人<br>▽20代が139人<br>▽30代が110人<br>▽40代が105人<br>▽50代が68人<br>▽60代が36人<br>▽70代が32人<br>▽80代が11人<br>▽90代が1人です。<br><br>1日に確認される人数としては、19日の534人を上回ってこれまでで最も多くなります。<br><br>また、500人を超えるのは3日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万7317人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した21日時点の重症の患者は、20日より3人増えて40人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:24:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 選挙人投票で有利になるよう働きかけか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 選挙人投票で有利になるよう働きかけか</span><time datetime="2020-11-21T15:55"><span>11月21日</span> <span>15時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724491_2011211534_2011211555_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 選挙人投票で有利になるよう働きかけか" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、民主党のバイデン氏が勝利を確実にしたミシガン州の共和党の州議会議員と面会しました。大統領選挙で不正があったとして起こした裁判が、次々と退けられるなか、大統領を正式に選ぶ来月の選挙人による投票で、自分に有利になるよう働きかけたと見られていますが、議員らは、投票結果を尊重する考えを示しました。</div><div>トランプ大統領は20日、民主党のバイデン氏が接戦の末、勝利を確実にした中西部ミシガン州の共和党の州議会議員らと、ホワイトハウスで面会しました。<br><br>アメリカの大統領選挙は、2つの州を除き、有権者による一般投票で1票でも多く得票した候補者が、州ごとに割りふられた選挙人のすべてを獲得し、その選挙人による投票で、正式な勝者が決まる仕組みになっています。<br><br>主要メディアは、大統領が州議会議員らとの面会で、来月の選挙人による投票をめぐり、自分に有利になるよう働きかけたとの見方を伝えています。<br><br>ただ、州議会議員らは面会後、声明を発表し、「選挙結果を変えるに至る情報は得ていない。法律に従い、選挙人をめぐる通常の手続きを進める」として、一般投票の結果を尊重する考えを示しました。<br><br>トランプ大統領は、法廷闘争を続ける構えを崩していませんが、裁判では訴えが相次いで退けられているほか、再集計が行われた南部ジョージア州でも20日、バイデン氏の勝利が公式に認定され、専門家やメディアは、結果が覆る可能性は低いと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:55:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「痛い思いさせればいなくなると思った」路上生活女性殺害事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「痛い思いさせればいなくなると思った」路上生活女性殺害事件</span><time datetime="2020-11-21T16:27"><span>11月21日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724471_2011211523_2011211527_01_02.jpg" alt="「痛い思いさせればいなくなると思った」路上生活女性殺害事件" id="news_image"></div><div></div><div>今月16日東京 渋谷区のバス停で、路上生活をしていた女性が殴られて死亡した事件で、警視庁は、交番に出頭してきた近くに住む46歳の男を傷害致死の疑いで逮捕しました。調べに対して、「痛い思いをさせればいなくなると思った」などと供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京 渋谷区笹塚の職業不詳 吉田和人容疑者（46）です。<br><br>警視庁によりますと、今月16日の早朝、渋谷区幡ヶ谷のバス停でベンチに座っていた64歳の女性の頭を殴って死亡させたとして傷害致死の疑いが持たれています。<br><br>女性は路上生活をしていて、寝ていたところをいきなり襲われたとみられ、警視庁は防犯カメラに写っていた不審な男の行方を捜査していましたが、21日午前3時ごろ、吉田容疑者が近くの交番に出頭し、「私がやりました」などと話したということです。<br><br>警視庁によりますと調べに対して「痛い思いをさせればバス停からいなくなると思って殴った。まさか死んでしまうとは思わなかった」などと供述しているということです。<br><br>吉田容疑者は事件現場から800メートルほど離れたところに住んでいて、ふだんから深夜に周辺を散歩していたということです。<br><br>警視庁が当時の状況をさらに調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場では手を合わせる人の姿も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724471_2011211525_2011211527_01_03.jpg" alt=""><div>21日昼すぎに現場のバス停を訪れた50代の男性は、花束を手向け、静かに手を合わせていました。<br><br>男性は「ニュースで事件のことを知り、被害者の女性の冥福を祈りたいという気持ちで訪れました。路上生活をしていたと聞いたので、飲食に困っていたのではないかと思い、きょうはパンと温かいお茶も持ってきました。悪いことは何もしていないはずなのに、このような被害に遭ってしまいとてもかわいそうです。容疑者が逮捕されたということなので、しっかり罪を償ってほしいし、女性のように路上で生活している人たちにも寄り添える社会であってほしいと願っています」と話していました。</div></div><div><h3>近くの住民「容疑者は“窓から見える世界がすべて”と話す」</h3><div>吉田容疑者と同じマンションに住み、子どもの頃から知っているという70代の夫婦は「容疑者はいったんは就職したものの、その後、仕事をやめ、実家の酒店で空き瓶の回収などの作業を手伝っていました。最近はあまり見かけなくなりましたが、会えば挨拶などをしてくれる穏やかな男性という印象なので、逮捕されたと聞いて驚いています」と話していました。<br><br>また、近所に住む30代の夫婦は「おととし、容疑者から『ベランダにあるテレビのアンテナが邪魔なのでどうにかしてほしい』と言われたことがあります。そのとき、『自分はあまり外に出ないので、ベランダの窓から見える世界がすべてなんです』と話していたのが印象的でした。また、いつもチェック柄の服を着ていて、テレビで見た防犯カメラに写った男の姿によく似ていたので、逮捕されたと知った時はやはり、と思いました」と話していました。</div></div><div><h3>近くの飲食店主「女性は8月くらいからバス停に」</h3><div>現場近くで飲食店を経営する40代の男性は「ことしの8月くらいからバス停に座る女性の姿を見かけるようになりました。深夜の営業が終わり、午前2時ごろに店の片付けをしていると女性がバス停にやってきて、始発のバスが来る前にどこかへいなくなっていました。座っている時、いつも下を向いていたのが印象に残っています。通りがかった人に『こんなところで寝たら寒いし、風邪引くよ』と声をかけられていたこともありましたが、女性はほぼ毎日、バス停に来ていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:27:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toトラベル・イート 菅首相 感染拡大で運用見直しを表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル・イート 菅首相 感染拡大で運用見直しを表明</span><time datetime="2020-11-21T16:58"><span>11月21日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724691_2011211636_2011211637_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル・イート 菅首相 感染拡大で運用見直しを表明" id="news_image"></div><div></div><div>「Go Toトラベル」について菅総理大臣は、感染拡大地域を目的地とする旅行の新規予約の一時停止などを導入するほか、「Go Toイート」は、食事券の新規発行の一時停止などの検討を、都道府県知事に要請する考えを示しました。</div><div>政府の需要喚起策「Go Toキャンペーン」をめぐって政府の分科会は、20日、感染が急増している地域での運用の見直しなどを提言しました。<br><br>これを受けて政府は21日夕方、総理大臣官邸で対策本部を開き、菅総理大臣のほか、西村経済再生担当大臣や赤羽国土交通大臣らが出席しました。<br><br>この中で菅総理大臣は「新規感染者数が過去最多となるなど、最大限の警戒状況が続いている。感染拡大が一定レベルに達した地域ではその状況を考慮し、都道府県知事と連携し、より強い措置を講じる」と述べました。<br><br>そのうえで、「Go Toトラベル」について感染拡大地域を目的地とする旅行の新規予約の一時停止などを導入するほか、「Go Toイート」は、食事券の新規発行の一時停止などの検討を、都道府県知事に要請する考えを示しました。<br><br>さらに、菅総理大臣は、▽各都道府県が飲食店に対し営業短縮などを要請する際、地方創生臨時交付金を500億円追加配分して支援することや、▽重症者の発生を可能なかぎり食い止めるため、医療施設や介護施設などで陽性者が確認された場合、入所者や従事者全員に国の費用で検査を実施することを説明しました。<br><br>そのうえで、「国民の命と暮らしを守るため、自治体と緊密に連携しながら、こうした対策に全力であたっていただきたい」と関係閣僚に指示しました。<br><br>そして、菅総理大臣は「感染拡大が続く中、社会経済活動に対し、さらに一段の強い対策を講じる事態を回避するためにも、国民の協力が不可欠だ。改めて、科学的にも効果が立証されている、会食時を含めたマスクの着用、手洗い、『3密』の回避といった、基本的な感染対策の徹底をお願いしたい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤羽国土交通相「対象地域は未定」</h3><div>政府の対策本部のあと赤羽国土交通大臣は、記者団に、「Go Toトラベル」で感染が広がっている地域を目的地とする旅行の新規予約を一時停止する措置について「きょうそういう指示は受けたが、具体的にどこがどうだといったことは全く決まっていない」と述べました。</div></div><div><h3>小池都知事「しっかり国のほうでご判断いただきたい」</h3><div>東京都の小池知事は「Go Toトラベル」の運用の見直しをめぐって記者団に対し、「国が主体的に決めるということで、10月1日に東京が加わったのもそういう流れで行われたと理解している。しっかり国のほうでご判断いただきたい。またそれが責任であろうと考えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>