<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>黒潮 １２年ぶりの「大蛇行」になる見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011119831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>黒潮 １２年ぶりの「大蛇行」になる見込み</span><time datetime="2017-08-31T04:45"><span>8月31日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011119831_1708302236_1708310445_01_02.jpg" alt="黒潮 １２年ぶりの「大蛇行」になる見込み" id="news_image"></div><div>日本の南岸に沿って流れている黒潮が今月２０日ごろから紀伊半島沖で蛇行していることが気象庁の解析でわかりました。この先１か月程度続けば、１２年ぶりの「大蛇行」となる見込みで、気象庁は、東海や関東の沿岸で高潮が発生しやすくなるほか、漁業に影響が出るおそれがあるとして注意するよう呼びかけています。</div><div>通常、黒潮は、九州から関東にかけての南岸に沿うように北東へ流れていますが、今月２０日ごろからは、紀伊半島から東海にかけての沖合で蛇行していることが気象庁の解析でわかりました。<br><br>具体的には、静岡県からおよそ３００キロ南の北緯３１．５度付近まで大きく南下したあと、ひらがなの「ひ」を描くように伊豆諸島の八丈島付近に北上しています。<br><br>この状態がこの先１か月程度続けば、「大蛇行」になる見込みで、平成１７年８月に終息した前回の「大蛇行」以来、１２年ぶりになります。<br><br>気象庁によりますと、黒潮の「大蛇行」が起きると、蛇行の北側に当たり、陸に近い沖合に反時計回りの別の海流ができる影響で、東海や関東で高潮が発生しやすくなり、低い土地で浸水などの被害が起きるおそれがあるほか、かつおなどの漁場の位置が変わるなど、漁業に影響が出る可能性があるということです。<br><br>気象庁海洋気象情報室の小司晶子予報官は、「今後、『大蛇行』となれば東海と関東の沿岸部では、通常より潮位が上昇し、台風や低気圧が近づいた際などに高潮が発生しやすくなる。浸水の被害が起きるおそれがあるので注意してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去の黒潮の大蛇行</h3><div>気象庁によりますと、黒潮の「大蛇行」は、統計を取り始めた昭和４０年以降、合わせて５回確認されています。<br><br>このうち継続期間が最も長かったのは、昭和５０年８月から昭和５５年３月までの４年８か月で、この期間中の昭和５４年１０月には、「大蛇行」の影響で潮位が高い状態が続く中、台風や低気圧が近づいた影響で三重と愛知、静岡で高潮が発生し３県で合わせて床上浸水が７棟、床下浸水が１７２棟の被害が出ました。<br><br>気象庁によりますと、過去の黒潮の「大蛇行」は、いずれも九州の南東沖で小さな蛇行が発生したあと、東海の沖合に移動した際に蛇行が大きくなったことが確認されていますが、原因ははっきりとはわかっていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011119831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 04:45:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダの赤ちゃんの名前 ８つに絞る 上野動物園</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダの赤ちゃんの名前 ８つに絞る 上野動物園</span><time datetime="2017-08-31T11:32"><span>8月31日</span> <span>11時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011120341_1708311133_1708311135_01_02.jpg" alt="パンダの赤ちゃんの名前 ８つに絞る 上野動物園" id="news_image"></div><div></div><div>東京・上野動物園でことし６月に５年ぶりに生まれたジャイアントパンダの赤ちゃんの名前について、東京都などは選考委員会で３２万件余りの応募の中から８点に候補を絞ったと発表しました。</div><div>上野動物園でことし６月に生まれたメスのジャイアントパンダの赤ちゃんの名前について、東京都などが今月１０日までの１４日間広く募集したところ合わせて３２万２５８１件の応募がありました。<br><br>東京都などは３０日夜、日本パンダ保護協会名誉会長の黒柳徹子さんや上野動物園の園長など６人の委員による選考委員会を開きました。<br>選考委員会は非公開で行われ、応募件数の多かった上位１００点の中から、すでにつけられているパンダの名前などを除いたうえで、委員の投票で８点に候補を絞ったということです。<br>８点の候補の詳しい内容は明らかにできないとしています。<br><br>赤ちゃんの名前は８点の候補の中から中国側と調整を行ったうえで東京都が決定し、来月下旬をめどに発表される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:32:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日野皓正さん 演奏中の中学生の髪つかむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日野皓正さん 演奏中の中学生の髪つかむ</span><time datetime="2017-08-31T14:34"><span>8月31日</span> <span>14時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011120551_1708311437_1708311441_01_02.jpg" alt="日野皓正さん 演奏中の中学生の髪つかむ" id="news_image"></div><div></div><div>８月２０日に東京・世田谷区で行われた中学生のジャズコンサートのさなか、指導者として参加していたジャズトランペット奏者の日野皓正さんが、男子生徒１人の髪の毛をつかむなどの行為をしていたことがわかりました。生徒にけがはなかったということですが、主催した区の教育委員会は不適切な行為として詳しい状況を調べています。</div><div>このコンサートは、世田谷区教育委員会が区内に住む中学生に学校では体験できないことをしてもらおうと毎年行っている事業の一環で、世界的ジャズトランペット奏者の日野皓正さんが指導者として参加しています。<br><br>区教育委員会によりますと、今月２０日に区内の劇場で開いたコンサートのさなか、日野さんが、演奏していた中学生およそ４０人のうちドラム担当の男子生徒１人の髪の毛をつかむなどの行為を行ったということです。<br><br>これまでの調査で、この生徒がソロパートでなかなか演奏をやめなかったため、日野さんが進行に支障を来すと考え行為に及んだということです。<br><br>生徒にけがはなかったということですが、区教育委員会は不適切な行為として、現在海外にいる日野さんが帰国したあと直接いきさつを聞くなどして詳しい状況を確認することにしています。<br><br>世田谷区の保坂展人区長は「行き過ぎた指導があった。日野さんには改めてもらうよう教育委員会を通じて伝えた。一方で、子どもの保護者からは日野さんには感謝している、このすばらしい事業をやめてほしくないとも聞いている。今後もこの事業を応援していきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 14:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１５号北東へ 小笠原は暴風域 関東沿岸など風強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１５号北東へ 小笠原は暴風域 関東沿岸など風強まる</span><time datetime="2017-08-31T15:19"><span>8月31日</span> <span>15時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011120431_1708311232_1708311245_01_03.jpg" alt="台風１５号北東へ 小笠原は暴風域 関東沿岸など風強まる" id="news_image"></div><div>大型の台風１５号は小笠原諸島を暴風域に巻き込みながらゆっくりと北東へ進んでいます。小笠原諸島では非常に強い風が吹き、海は猛烈なしけとなっていて、気象庁は暴風や高波などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型の台風１５号は３１日午後３時には小笠原諸島の父島の付近をゆっくりとした速さで北東へ進んでいると見られます。<br>中心の気圧は９６５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は３０メートル、最大瞬間風速は４５メートルで、中心から半径１７０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>暴風域に入っている小笠原諸島では風が非常に強く、海は猛烈なしけとなって、父島で午前９時半ごろに３４．２メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風の動きが遅いため９月１日にかけて猛烈な風や猛烈なしけとなるおそれがあり、最大風速は３５メートル、最大瞬間風速は５０メートル、波の高さは９メートルと予想されています。<br>雨も強まり、９月１日にかけて雷を伴い１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が断続的に降るおそれがあり、９月１日の昼までに降る雨の量は多いところで２００ミリと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波、土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風や前線の影響で伊豆諸島や関東の沿岸でも風が強まっていて、午後２時前に伊豆諸島の三宅島の坪田で２４．２メートル、午前９時半ごろには千葉県銚子市で２５．３メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br>伊豆諸島や関東の沿岸では９月１日にかけて非常に強い風が吹き、海は大しけとなる見込みで、最大風速は２０メートル、最大瞬間風速は３０メートル、波の高さは６メートルと予想されています。<br>台風から離れた地域でも強風や高波に十分な注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 15:19:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 ３グループと売却交渉継続「可及的速やかに決定」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 ３グループと売却交渉継続「可及的速やかに決定」</span><time datetime="2017-08-31T15:25"><span>8月31日</span> <span>15時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011120471_1708311307_1708311313_01_03.jpg" alt="東芝 ３グループと売却交渉継続「可及的速やかに決定」" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝は、半導体事業の売却先をアメリカのウエスタンデジタルに決めることを目指して交渉を進めてきましたが、両社の主張には隔たりが残り合意のめどは立っていません。このため東芝は３１日に開いた取締役会で、ウエスタンデジタルを含む３つのグループと交渉を継続する方針を確認しました。</div><div>東芝は半導体子会社の「東芝メモリ」を売却し、来年３月末までに債務超過を解消して株式の上場を維持することを目指しています。<br><br>東芝は売却を急がせたい政府や取引銀行の強い意向も受け、３１日までに半導体事業で提携するアメリカのウエスタンデジタルを売却先に決めることを目指して交渉を進めてきました。<br><br>しかしウエスタンデジタルの経営への関与の度合いをめぐり両社の主張には隔たりが残ったままで、合意のめどは立っていません。<br><br>このため東芝は３１日の取締役会で、ウエスタンデジタルのほか、日本とアメリカのファンドや韓国の半導体メーカーなどでつくる “日米韓連合”、台湾のホンハイ精密工業の、３つのグループと交渉を継続する方針を確認したと発表しました。<br>東芝は来年３月末までに売却を完了できるように「可及的速やか」に売却先を決め、契約を結ぶことを目指すとしています。<br><br>半導体事業の売却に向けて東芝はことし６月、政府が主導してまとめた “日米韓連合” と優先的に交渉することを決めましたが、ウエスタンデジタルの強い反発で交渉は行き詰まりました。<br>こうした事態を打開するためとはいえ、ウエスタンデジタルに売却先を転換する戦略は東芝にとっていわば苦肉の策でした。<br>これに対して巻き返しを図る “日米韓連合” 側はアメリカのアップルを加えた新たな枠組みを提案し、ホンハイも買収に強い意欲を見せています。<br><br>交渉相手を絞り込むこともできないまま東芝に残された時間は少なくなっていて、半導体事業の売却の行方はなお曲折が予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東芝とウエスタンデジタル 出資比率めぐり大きな溝</h3><div>東芝が半導体子会社「東芝メモリ」の売却に向けたウエスタンデジタルとの交渉では、ウエスタンデジタルが「東芝メモリ」の経営にどれだけの影響力を持つかという点で両社の主張に大きな隔たりが残っています。<br><br>これまでの交渉でウエスタンデジタル側は２兆円規模の買収額を提示しています。<br>この提案では、ウエスタンデジタルは将来、議決権を持つ株式に転換することができる社債を引き受けて１５５０億円の資金を提供するとしています。<br>またアメリカのファンド「ＫＫＲ」は将来、議決権を持つ株式に転換することができる優先株を引き受けて３０００億円の資金を提供します。<br>このほか日本の官民ファンドの産業革新機構と政府系金融機関の日本政策投資銀行も出資することを前提としています。<br>産業革新機構と日本政策投資銀行は現在は売却先の受け皿として政府が主導してまとめた “日米韓連合” に参加していますが、東芝がウエスタンデジタル側を売却先に選んだ場合は出資に応じる方針です。<br><br>半導体事業の売却を急ぐ東芝はこの提案を前向きに検討してきましたが、ウエスタンデジタルが将来ＫＫＲが保有する株式を買い取ることで「東芝メモリ」の経営に大きな影響力を持つことを懸念しています。<br><br>こうした懸念を払しょくするため、ウエスタンデジタル側は将来にわたって株式の議決権は３分の１を超えないようにして経営に関する重要事項の拒否権を持たないようにする考えを東芝に伝えています。<br><br>これに対して東芝側は、日本の独占禁止法にあたる各国の競争法の審査をクリアするためには、出資比率を１０年間にわたって１５％以下にすることを契約に盛り込むよう求めています。<br>しかしウエスタンデジタル側は契約に明記することを了承しておらず、今のところ双方が折り合う見通しは立っていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 15:25:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優の滝沢秀明さん ＵＡＥ親善大使に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>俳優の滝沢秀明さん ＵＡＥ親善大使に</span><time datetime="2017-08-31T15:48"><span>8月31日</span> <span>15時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011120651_1708311548_1708311549_01_02.jpg" alt="俳優の滝沢秀明さん ＵＡＥ親善大使に" id="news_image"></div><div></div><div>河野外務大臣は、日本とＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の間で文化交流の促進などを担う親善大使に俳優の滝沢秀明さんを任命し、３１日外務省で委嘱状を手渡しました。</div><div>河野外務大臣は３１日午前、外務省で俳優の滝沢秀明さんと面会し、日本とＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の親善大使に任命する委嘱状を手渡しました。<br><br>河野大臣が「ＵＡＥには在留邦人が４０００人ほどいて中東と北アフリカで最大の日本人社会ができている。ぜひ日本のソフトパワーを広めて積極的に発信してもらいたい」とエールを送りました。<br><br>これを受けて滝沢さんは「親日家を増やすために何か実現できればいい。両国の関係を深めるために精いっぱい活動していきたい」と意気込みを述べました。<br><br>滝沢さんはことし１月にプライベートで訪れたＵＡＥに関心を持つようになり、今回の委嘱につながったということです。<br><br>滝沢さんは今後１年間親善大使としてＵＡＥで行われる日本の文化を広めるためのイベントに参加するなど、両国の友好関係を強化する活動を行うということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 15:48:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人風の男が片手に手錠で逃走 行方を捜査 群馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外国人風の男が片手に手錠で逃走 行方を捜査 群馬</span><time datetime="2017-08-31T15:58"><span>8月31日</span> <span>15時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３１日、群馬県大泉町で警察官が不審な行動をしているとして職務質問した外国人風の男を公務執行妨害の疑いで逮捕しようとした際、男が暴れだし逃走しました。男は片手に手錠がかかった状態だったということで、警察が行方を捜査しています。</div><div>３１日午前１１時すぎ、群馬県大泉町の駐車場で上半身裸で車の中にいる不審な男をパトロール中の２人の警察官が見つけ、職務質問したところ男は車から降りて逃げました。<br>警察官は１００メートルほど離れた公民館の敷地内で男を見つけて取り押さえ、公務執行妨害の疑いで逮捕しようとしたところ、男は片手に手錠をかけられたところで暴れだし、警察官の手を振りほどいて再び逃走したということです。<br><br>職務質問の際、男は刃物などの凶器は持っていなかったということです。<br>警察官の一人は男ともみ合いになった際、手やひざに軽いけがをしました。<br><br>警察によりますと、男はアジア系の外国人風で、年齢３０歳ぐらい、身長およそ１メートル６０センチ、上半身が裸で左の胸に入れ墨があるということです。<br><br>現場は東武小泉線の西小泉駅から東に１キロほど離れた住宅街で、警察は逃げた男の行方を捜査しています。<br><br>大泉警察署の内藤利治副署長は「住民に心配をかけているので逃走中の容疑者を早く見つけるよう全力を尽くしたい。当時の対応に不備がなかったか確認したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近くの小学校では警察官が警戒</h3><div>外国人風の男が逃走した現場の近くにある小学校では、警察官が周辺の警戒にあたるとともに警察犬を出して男の行方を捜査しています。<br><br>近くに住む４０代の女性は「上半身が裸の男が騒ぎながら逃げていくのを見ました。近所でこんなことがあるなんてびっくりしました」と話していました。<br>７０代の男性は「パトカーがたくさん来て、警察官に話を聞いたら人が逃げたということでした。この地域はほかの地域から来た人も多いので怖いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 15:58:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>