<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>札幌 大通公園でクロスカントリースキー大会 冬季五輪の招致で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/k10012287891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌 大通公園でクロスカントリースキー大会 冬季五輪の招致で</span><time datetime="2020-02-16T12:59"><span>2月16日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/K10012287891_2002161259_2002161324_01_02.jpg" alt="札幌 大通公園でクロスカントリースキー大会 冬季五輪の招致で" id="news_image"></div><div>2030年冬のオリンピック・パラリンピックの招致を盛り上げようと、札幌市の大通公園で初めてクロスカントリースキーの大会が開かれ、参加した人たちが、ビルに囲まれたコースを駆け抜けていました。</div><div>この大会は、札幌市が2030年冬のオリンピック・パラリンピックの国内候補地に決まったことを受けて、大通公園で初めて開かれました。<br><br>人が集まりやすい場所を会場にして、招致に向けた機運を盛り上げるねらいで、16日は、全国から集まったおよそ180人が、小中学生が参加するジュニア部門と障害のある人が出場するパラ部門に分かれてレースを行いました。<br><br>参加者たちは、沿道に集まった大勢の人たちから声援を受けながら、ビルに囲まれたコースを軽快に駆け抜けていました。<br><br>小学５年生の女子児童は「こんな街なかでクロスカントリーの大会をすることは珍しいので、いい経験になりました。応援の人たちがたくさんいて力になりました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200216%2Fk10012287891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 12:59:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 米国人の乗客ら帰国へ カナダ 香港 台湾も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/k10012287981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 米国人の乗客ら帰国へ カナダ 香港 台湾も</span><time datetime="2020-02-16T17:31"><span>2月16日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/K10012287981_2002161723_2002161731_01_02.jpg" alt="クルーズ船 米国人の乗客ら帰国へ カナダ 香港 台湾も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府は、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船、「ダイヤモンド・プリンセス」から、アメリカ人の乗客らを帰国させる方針で、２機のチャーター機が16日夜にも日本に到着する見通しです。さらにカナダ政府もチャーター機を派遣する方針を発表するなど、乗客を帰国させようという動きが相次いでいます。</div><div>アメリカ政府は、横浜港に停泊しているクルーズ船、「ダイヤモンド・プリンセス」に乗っているアメリカ人のうちの希望者を帰国させる方針で、日本時間の16日夜にも、チャーター機２機が羽田空港に到着する見通しです。<br><br>防衛省によりますと、クルーズ船にはおよそ380人のアメリカ国籍の人が乗っていて、船を下りた乗客らを自衛隊がバスで羽田空港まで輸送するということです。<br><br>アメリカ政府は乗客らが帰国したあとも、検疫のため14日間、隔離する予定です。ＡＢＣテレビなどアメリカのメディアは、連日、クルーズ船で感染が相次いで確認されている状況を現地からの中継も交えて詳しく伝えていて、アメリカ国内では、早期に帰国できるよう政府に対応を求める声が上がっていました。<br><br>また、カナダ政府も15日、乗船しているカナダ人を帰国させるため、チャーター機を手配すると発表しました。チャーター機をいつ派遣するかは明らかにしていませんが、判断の理由について、「乗客たちが直面している特異な状況、および日本の医療システムへの負担の軽減を考慮しての決断だ」と説明しています。<br><br>このほか、香港政府も、香港の市民について船を下りたあと速やかに香港に戻れるよう、日本へのチャーター機を手配すると発表しているほか、台湾当局も、台湾籍の人たちが速やかにチャーター機で台湾に戻れるよう、日本側と協議していることを明らかにしていて、海外の国や地域のあいだでチャーター機を派遣しようという動きが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200216%2Fk10012287981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 17:31:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす～あさって 西日本中心に平野部でも大雪か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/k10012288021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あす～あさって 西日本中心に平野部でも大雪か</span><time datetime="2020-02-16T17:49"><span>2月16日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/K10012288021_2002161750_2002161751_01_02.jpg" alt="あす～あさって 西日本中心に平野部でも大雪か" id="news_image"></div><div></div><div>上空の強い寒気の影響で、17日から18日にかけて西日本を中心に広い範囲で雪が降り、平野部でも大雪となるおそれがあります。気象庁は、積雪や路面の凍結など、交通への影響に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、17日から18日かけて冬型の気圧配置が強まり、西日本から東日本の上空1500メートル付近には、マイナス９度以下のこの冬いちばんの強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、西日本を中心に17日昼前から18日にかけて広い範囲で雪が降って山沿いでは大雪となり、平野部でも、寒気の程度によっては大雪となるおそれがあります。東日本でも、18日には、日本海側を中心に大雪となるおそれがあります。<br><br>17日夕方までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで<br>▽九州北部と中国地方で15センチ、<br>▽四国で10センチと予想され、<br>その後、18日夕方までの24時間には、<br>▽北陸で40センチから60センチ、<br>▽中国地方と近畿で、30センチから50センチ、<br>▽九州北部と四国で20センチから40センチ、<br>▽九州南部で10センチから20センチと予想されています。<br><br>ふだん、あまり雪が降らない地域でも積雪や路面の凍結などによって交通機関に影響が出るおそれがあり、気象庁は、最新の気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200216%2Fk10012288021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 17:49:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>畳や布団すべて廃棄…帰国者滞在のホテルで消毒始まる 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/k10012288051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>畳や布団すべて廃棄…帰国者滞在のホテルで消毒始まる 千葉</span><time datetime="2020-02-16T18:02"><span>2月16日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>先月、中国の湖北省武漢からチャーター機の第１便で帰国した人たちが滞在した千葉県勝浦市のホテルで、消毒が始まりました。ホテルは来月１日の営業再開を目指すことにしています。</div><div>先月29日、中国の武漢からチャーター機の第１便で帰国し、千葉県勝浦市のホテルに滞在していた人のうち176人はウイルス検査の結果いずれも陰性と確認され、今月13日までに全員が帰宅しました。<br><br>ホテルでは、21日にかけて消毒が行われることになり、16日は国の委託を受けた日本ペストコントロール協会の担当者が、すでに消毒を済ませた部屋を使いながら手順などを報道機関に公開しました。<br><br>滞在中に感染が判明した人が一時、使っていたという想定の部屋では、担当者が防護服やゴーグル、二重の手袋などをつけたうえで消毒液を使って拭き取りなどを行っていました。畳や布団などはすべて廃棄して交換するということです。<br><br>また、陰性だった人が滞在した部屋では、マスクや手袋をしたうえで通常の服装で同様の作業を行うということです。<br><br>ホテルは、来月１日の営業再開を目指すということで、内閣官房の山口英樹内閣審議官は、「通常どおりの営業を行えるよう国の責任でしっかり取り組みたい」と話していました。<br><br>日本ペストコントロール協会の茂手木眞司理事は、「全館にわたって消毒を施すことで衛生面での安全を確保できる。安心してホテルを利用してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200216%2Fk10012288051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 18:02:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染拡大の中国 政府対応に批判の声 習主席は主導姿勢強める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/k10012288091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染拡大の中国 政府対応に批判の声 習主席は主導姿勢強める</span><time datetime="2020-02-16T19:15"><span>2月16日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200216/K10012288091_2002161837_2002161915_01_02.jpg" alt="感染拡大の中国 政府対応に批判の声 習主席は主導姿勢強める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスをめぐって、中国政府の初期の対応の遅れを指摘する声が出るなか、習近平国家主席は、みずから主導して対策に乗り出す姿勢を強めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>陣頭指揮をアピール</h3><div>湖北省の武漢では、去年12月以降、原因不明の肺炎患者が相次いで見つかっていましたが、地元の保健当局が初めてこの事実を公表したのは12月31日で、習近平国家主席が、情報を速やかに公開して、対策をとるよう指示を出したと公に伝えられたのは、さらに３週間近くあとの先月20日でした。<br><br>習主席は、日本の元日に当たる、旧正月の「春節」当日にも、共産党最高指導部の会議を開き対策に乗り出す姿勢を強調しましたが、具体的な対応は、李克強首相が担当する場面が多く最高指導部として初めて武漢に入ったのも李首相でした。<br><br>しかし、感染拡大が続きインターネット上などで中国政府の初期の対応の遅れを指摘する声も出るなか、今月３日、習近平指導部は、最高指導部の会議を開き、政府の対応に問題があったことを初めて認めました。<br><br>さらに、今月10日、習主席は、初めて対策の現場への視察を行いマスク姿で北京中心部の病院などを訪れて、みずから陣頭指揮をとって対策を進める姿勢をアピールしました。<br><br>今月13日には、湖北省のトップを事実上更迭して習主席の元部下で、関係が深いとされる幹部を後任に起用する人事が発表され、習主席が主導して対応に乗り出す姿勢を強めています。<br><br>一方、中国メディアは、15日、習主席が先月７日の時点で、新型コロナウイルスへの対策を指示していたことを明らかにしました。<br><br>先月７日の習主席の指示は、これまで伝えられておらず、早期に対策を指示していたと強調することで、対応の遅れについての批判をかわそうというねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>初動の遅れ 批判相次ぐ</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大について、中国では政府の初動の遅れによって十分な警戒が呼びかけられず、感染拡大につながったなどとして、市民から批判の声が相次いでいます。<br><br>湖北省武漢では、去年12月８日に原因不明の肺炎患者が出たことが確認されたあと、12月31日になって初めて武漢の保健当局が原因不明の肺炎について発表しました。<br><br>武漢の保健当局は、その後、先月中旬までは、ヒトからヒトへの感染が明確に確認されたことはなく感染が広がるリスクは低いなどと繰り返し強調していました。<br><br>しかし、関係者の間では、早い段階でヒトからヒトへの感染が起きているという見方が出ていたと指摘されています。<br><br>先月まで、武漢の病院で実習をしていた日本人の男性は、ＮＨＫの取材に対し、先月３日ごろの段階で医療従事者にも感染の疑いがあると知らされ、病院内では、ヒトからヒトへの感染が疑われるとして警戒が呼びかけられていたと証言しています。<br><br>こうした警戒の呼びかけは、一般の市民に伝わることがないまま感染は爆発的に広がりました。<br><br>さらに、当局が発表する前の去年12月30日の段階で、ＳＮＳ上で警鐘を鳴らし「デマを流した」などとして、警察から処分されていた武漢の眼科医の李文亮氏がみずからも感染して今月７日に死亡したことを受け、市民の間では当局の対応への批判が一気に高まりました。<br><br>中国メディアの取材に対し李氏は、「健全な社会は『１種類の声』だけになるべきでない」と訴えていてインターネット上では当局による言論統制や、情報公開の在り方に対して批判的な意見が相次いでいます。<br><br>中国当局は、これを受けて哀悼の意を表し、全面的な調査を行うとしたものの、政府の対応に批判的な意見に対しては監視を強め、ネット上での書き込みの多くは削除される状況が続いています。</div></div><div><h3>相次ぐ地方幹部の更迭</h3><div>中国では、新型コロナウイルスの感染拡大が深刻な湖北省を中心に、地方政府の幹部を更迭する動きが相次いでいます。<br><br>このうち、今月13日には、湖北省トップの蒋超良書記と武漢市トップの馬国強書記の２人を交代させる人事が発表され、感染拡大の防止対策が十分ではなかったとして、更迭されたものとみられます。<br><br>また、これに先立って、今月11日にも、湖北省の保健当局のトップとナンバー２の２人が、事実上、更迭させられたほか、武漢など各地で、政府幹部の処分が伝えられています。<br><br>こうした背景には、習近平指導部として、地方政府の責任を明確にすることで、国民の不満の矛先が習近平国家主席本人や共産党の最高指導部に向かわないようにするねらいもあるとみられます。</div></div><div><h3>開催危ぶまれる全人代</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、中国では、年に１回、向こう１年間の重要政策などを決める、全人代＝全国人民代表大会が来月、予定どおり開催できるかどうかも危ぶまれています。<br><br>全人代は、中国の経済成長率の目標を公表するなど、向こう１年間の重要政策などを決める重要会議で来月５日に北京で開催されることが決まっています。<br><br>しかし、毎年、これに先立って開かれる地方レベルの会議が、雲南省と四川省に加え、広東省・広州や山東省・青島など主要都市でも相次いで延期され、開催のめどすらたたない異例の事態になっています。<br><br>全人代には、中国全土から各省や直轄市、自治区の代表など3000人近くが出席しますが北京では、14日から北京に戻るすべての人を対象に14日間の経過観察を義務づける措置もとられており、予定どおり、開催できるかどうか、危ぶまれています。<br><br>全人代は、1998年以降、毎年３月５日に開幕することが慣例となっていて、仮に延期される事態となれば、極めて異例です。</div></div><div><h3>専門家「党内外で不満高まる」</h3><div>中国の情勢に詳しい神田外語大学の興梠一郎教授は新型のコロナウイルスをめぐる中国政府の対応について、「インターネット上でかなり不満が高まっている。死亡した医師の李文亮さんが英雄視されているのも世の中の不満のあらわれだ」と指摘しています。<br><br>また、中国メディアが習近平国家主席が先月７日の共産党最高指導部の会議で新型コロナウイルスへの対策をみずから指示していたと伝えたことについて「普通、内輪の話は外に出さないが急に発表された。釈明のようにも見え、共産党内外で不満が高まっているようにみえる」と分析しています。<br><br>そのうえで、今後の対応について「習主席に責任があると皆が感じ始めている中で、挽回するためにメディアを通じて世論をコントールしようとするはずだ」と述べています。<br><br>一方、国の重要政策を決める全人代＝全国人民代表大会が来月に予定されていることについて、「全人代では地方から代表が集まるため共産党幹部に感染が拡大するのは避けたいところで、延期も考えられる」と指摘しています。<br><br>さらに、日中両政府が４月を軸に調整を進める習主席の国賓としての日本訪問についても、「感染のピークがいつ来るかによるが、感染拡大が収まっていない段階で訪日すれば、日本、中国双方にとってマイナスだ」と述べ今後の政治日程に影響が出る可能性があるという見方を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200216%2Fk10012288091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 19:15:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 東京都で新たに５人感染確認 医療従事者も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/k10012288171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 東京都で新たに５人感染確認 医療従事者も</span><time datetime="2020-02-16T19:20"><span>2月16日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/K10012288171_2002161922_2002161922_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 東京都で新たに５人感染確認 医療従事者も" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、新型コロナウイルスに新たに５人が感染していることが確認されました。</div><div>このうち２人は、今月13日に感染が確認された都内に住む個人タクシーの運転手とともに先月、屋形船で開かれた新年会にいずれも参加していた同僚の運転手など男性２人です。<br><br>また、１人は、すでに感染が確認された新年会の参加者と接触した医療機関の従事者の男性だということです。<br><br>このほか２人の男性の感染が新たにわかり、都はこのあと記者会見して、詳しいいきさつを明らかにします。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200216%2Fk10012288171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 19:20:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 愛知県で新たに１人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/k10012288191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 愛知県で新たに１人感染確認</span><time datetime="2020-02-16T19:24"><span>2月16日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200216/K10012288191_2002161925_2002161925_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 愛知県で新たに１人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県によりますと、県内の60代の男性１人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されました。</div><div>この男性は、すでに感染が確認されているハワイに旅行していた名古屋市の夫婦のうち、60代の妻の知人で、15日、38度の発熱があったため、愛知県内の医療機関を受診していたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200216%2Fk10012288191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 19:24:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>