<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>死亡した小６女児２人 家族などに宛てた複数のメモ残す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡した小６女児２人 家族などに宛てた複数のメモ残す</span><time datetime="2019-03-13T17:38"><span>3月13日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846971_1903131747_1903131748_01_02.jpg" alt="死亡した小６女児２人 家族などに宛てた複数のメモ残す" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊田市でマンションから飛び降りて自殺したとみられる小学６年生の女の子２人が家族などに宛てた複数のメモを現場に残していたことが、捜査関係者への取材で分かりました。飛び降りる１時間以上前にマンション内に立ち入っていたことも分かり、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>12日午後７時すぎ、豊田市陣中町のマンションの敷地で、市内の同じ小学校に通う６年生の女の子２人が血を流して倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。警察は飛び降り自殺を図ったとみています。<br><br>捜査関係者によりますと、２人はこのマンションの住人ではなく、現場に残された所持品から家族などに宛てた複数のメモが見つかったということです。<br><br>またメモの中にはいじめを受けていたことをうかがわせる内容のものもありましたが、具体的な内容や個人名などは書かれていなかったということです。<br><br>２人は飛び降りる１時間以上前にマンション内に立ち入ったことが確認されているということで、警察は下校してからの２人の行動や詳しいいきさつを調べています。<br><br>一方、豊田市教育委員会によりますと、２人は６年生の別々のクラスに所属していて、今月20日に卒業式を迎える予定だったということです。<br><br>学校が年に数回行っているいじめに関するアンケートでは、２人に対するいじめは確認できなかったということで、教育委員会は保護者の意向も聞いたうえで、児童などへの聞き取りを行うか検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピエール瀧容疑者のスマホ押収 コカインの入手先捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011847091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ピエール瀧容疑者のスマホ押収 コカインの入手先捜査</span><time datetime="2019-03-13T18:24"><span>3月13日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847091_1903131843_1903131853_01_03.jpg" alt="ピエール瀧容疑者のスマホ押収 コカインの入手先捜査" id="news_image"></div><div>俳優やミュージシャンとして活動しているピエール瀧容疑者がコカインを使用したとして逮捕された事件で、厚生労働省の麻薬取締部は瀧容疑者が使っていたスマートフォンを押収して通信履歴を調べ、コカインの入手先などを捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847091_1903131826_1903131827_01_02.jpg" alt=""><div>ピエール瀧、本名 瀧正則容疑者（51）はコカインを使用したとして麻薬取締法違反の疑いで12日、厚生労働省の関東信越厚生局麻薬取締部に逮捕されました。<br><br>捜査関係者によりますと、違法薬物を使用しているという情報があり、去年から内偵捜査を進めていたということで、調べに対して容疑を認めているということです。<br><br>これまでに自宅からはコカインを吸引する際に使ったとみられる丸められた韓国のウォン紙幣が見つかっていますが、さらに麻薬取締部が瀧容疑者のスマートフォンを押収したことが分かりました。<br><br>麻薬取締部が現在、通信履歴の解析を行っていて、やり取りをしていた人物の特定を進めるとともに、コカインを入手した経緯などを捜査しています。</div></div><div><h3>近所の人「ふだんからいい人という印象」</h3><div>ピエール瀧容疑者の自宅近くに住む女性は「10年くらいのご近所づきあいですが、ニュースを見て驚きました。あいさつする時や回覧板を回す時も有名な人という感じはなく、ふだんからいい人という印象でした」と話していました。<br><br>また60代の男性は「『ピエールさん』と声をかけたら、ちゃんと応えてくれる普通の感じの人だった。ニュースで知って驚いた」と話していました。</div></div><div><h3>コカイン検挙 平成25年以降急増</h3><div>警察庁によりますと、コカインを使用したり密売したりしたなどとして警察に検挙された人はおととし、全国で177人に上り、統計が残る昭和34年以降、最も多くなりました。<br><br>特に平成25年以降、急増していて、おととしまでに４倍になっています。また去年は６月までの半年間で111人とおととしの同じ時期をさらに上回っています。<br><br>コカインはもともと欧米を中心に流通していましたが、最近は来日外国人の増加なども背景に、日本人が使用するケースが増加しているとみられるということです。<br><br>航空機の手荷物に隠したり、国際郵便を使ったりして密輸する手口が多いということで、警察は関係機関と連携した取締りを強化しています。</div></div><div><h3>専門家「極めて危険な薬物」</h3><div>薬物に詳しい昭和大学薬学部の沼澤聡教授はコカインについて、「覚醒剤と並んで極めて危険な薬物だ」と話しています。<br><br>その理由は依存性の高さで「コカインを摂取した場合、覚醒剤に比べて多幸感などの精神作用がすぐ現れる。作用が消えるのも早いのが特徴だ。そして、その反動で急激にやる気がなくなったり嫌悪感が強く出るため、それを避けようとして繰り返し使用することで短期間で依存症となる」と指摘しています。<br><br>そして、肉体や精神に与える悪影響については「大量に摂取した場合、攻撃性が強くなりさらに大量に飲むと、血圧が上がり脳内出血を起こすなど死に至るケースもある。精神への作用が強いのも特徴で、皮膚の中に虫がはっているような幻覚がおき、ペンを突き刺すといった自傷行為に及ぶ人もいる」と話しています。<br><br>幻覚作用が強いことから、海外でミュージシャンなどが、芸術活動のためだとして使用するケースもあるということです。<br><br>そして一度、依存状態になってしまうと、回復は容易ではなく、「精神依存は脳の機能が壊れてしまうということで、薬で治すことができなくなる。治療法としては同じ依存症の人たちが集まり相互に監視するなど助け合って、使わないようにするくらいしか方法がない。たとえ使わなくなって何年経ったとしても、ちょっとしたことからまた使い始めてしまう人も多いのが現状だ」と話しています。<br><br>また沼澤さんは「初めて薬物に手を出すのは10代や20代といった若い時が多い。その人たちの手に届かないような対策を進めていく必要がある」など若い世代への対策が特に大切だと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011847091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:24:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歩道の３人はねられ死亡 運転の男「ボーッとしていた」 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歩道の３人はねられ死亡 運転の男「ボーッとしていた」 千葉</span><time datetime="2019-03-13T19:02"><span>3月13日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846901_1903131718_1903131719_01_02.jpg" alt="歩道の３人はねられ死亡 運転の男「ボーッとしていた」 千葉" id="news_image"></div><div>13日朝、千葉県野田市で乗用車が歩道に乗り上げて歩行者を次々とはね、男女３人が死亡した事故で、逮捕された運転手の男が調べに対し、「体調が悪くボーッとしていた」などと供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。現場にはブレーキをかけた跡がなく、警察が当時の詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846901_1903131718_1903131719_01_03.jpg" alt=""><div>13日午前７時半ごろ、千葉県野田市清水公園東の市道の交差点で、乗用車が対向車線をこえて歩道に乗り上げ、歩行者を次々とはねました。<br><br>この事故でいずれも近くに住む濱野哲夫さん（70）、大野ふぢさん（74）、それに70代と見られる女性の合わせて３人が死亡しました。<br><br>警察は乗用車を運転していた自称、野田市光葉町の会社員、金子龍司容疑者（42）をその場で逮捕し、過失運転致死の疑いで調べを進めています。<br><br>金子容疑者は事故のあと、自分で警察と消防に通報したということで、捜査関係者によりますと警察の調べに対し「出勤途中だったが、体調が悪く、ボーッとしていた」などと供述しているということです。<br><br>乗用車は３人をはねたあとも走行し、歩道の脇にある建物にぶつかって止まりましたが、警察によりますと現場にはブレーキをかけた跡がなかったということです。<br><br>現場は見通しのよい片側１車線の道路が交わる交差点で、警察は当時の詳しい状況を調べています。</div></div><div><div>事故現場近くに設置された防犯カメラの映像には午前７時半ごろ、金子容疑者が運転しているとみられる黒い車が猛スピードで走る様子が写っています。</div></div><div><h3>死亡した男性 見守り活動中に事故</h3><div>この事故で亡くなった濱野哲夫さん（70）は、児童の登校の見守り活動の最中に事故に巻き込まれたということです。<br><br>地元の自治会長で一緒に活動を続けてきた平野邦雄さん（72）によりますと、この地区ではおととしの３月、千葉県松戸市で小学生の女の子が登校途中に連れ去られ殺害された事件を受けて、ボランティアによる子どもたちの見守り活動を強化したということです。<br><br>濱野さんはそのときに見守り活動に参加し始めたということで、年間200日以上は児童の登校時の見守りを行っていたということです。<br><br>平野さんは「通学する子どもたちから『事故があった』と聞き、すぐに現場に駆けつけ男性に声をかけたが、返事はなく、意識もありませんでした。非常にまじめな方で、子どもたちにやさしく声をかけながら、毎日の見守りに活動に熱心に取り組んでいました。本当に惜しい人を亡くし、残念な気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 19:02:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春闘 集中回答日 大手企業で去年に比べ低い水準の賃上げ回答</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011847211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春闘 集中回答日 大手企業で去年に比べ低い水準の賃上げ回答</span><time datetime="2019-03-13T19:18"><span>3月13日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847211_1903131933_1903131941_01_03.jpg" alt="春闘 集中回答日 大手企業で去年に比べ低い水準の賃上げ回答" id="news_image"></div><div>ことしの春闘は、13日、経営側が労働組合に一斉に回答を示す集中回答日を迎えました。自動車や電機などの大手企業で去年に比べて低い水準の賃上げの回答が相次ぎました。</div><div>自動車や電機などの製造業を中心におよそ200万人の労働者が加盟する東京 中央区の「金属労協」の本部では13日午前中から大手企業の回答の金額が次々と報告されました。<br><br>このうち自動車業界では、日産自動車はベースアップ＝ベアに相当する賃上げとして、月額3000円と去年に続く満額回答となりましたが、トヨタ自動車はベアや定期昇給、それに手当などを含めた全体額として、月額１万2000円の要求に対し、去年の妥結額を1000円下回る１万700円で決着しました。このほかホンダ、スバル、三菱自動車はベアで去年の妥結額を下回りました。<br><br>電機業界では、組合側がベアに相当する賃上げとして、月額3000円を要求しましたが、日立やパナソニックなど大手で、去年の妥結額を500円下回る1000円で回答しました。<br><br>ことしは米中貿易摩擦などを背景に世界経済の先行きが不透明になっているとして、去年と比べて低い水準の賃上げにとどまる企業が多く見られ、これから労使交渉が本格化する中小企業にどう影響するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>連合「それなりの回答引き出せた」</h3><div>13日の経営側の回答について、連合の神津会長は記者会見で「賃上げの幅が少ない組合も見受けられたが、要求どおりに満額の回答を得ているところも少なからずある。それなりのものを引き出している」と述べました。<br><br>そのうえで、「かつての春闘ではきょう回答が出るような代表銘柄が賃上げ額の天井となっていたが、今や悪しき常識だ。中小企業の組合もきょうの額を上回って当たり前だと言うことをどれだけ形にできるかが問題で、ここからが１つのスタートとして、交渉に当たってほしい」と述べました。<br><br>自動車メーカーなどの労働組合で作る自動車総連の高倉明会長は「満額回答の労組がある一方で、昨年の実績に及ばない労組もあったが、年明け以降、交渉環境が日増しに悪化する中で、それぞれの組合にとって最大限の回答を引き出せたと受け止めている。今後も底上げや格差是正を何とか実現するため、取り組みを進めたい」と述べました。<br><br>電機メーカーなどの労働組合で作る電機連合の野中孝泰中央執行委員長は「大変難しい春闘だった。経営側は過去５年連続して賃金を改善してきており、さらなる上積みには慎重であるべきだとずっと繰り返してきた。1000円という回答は、賃上げの引き上げの流れを継続できて組合員の期待に答えうるものと評価している」と述べました。</div></div><div><h3>経団連「賃上げの勢いは守れた」</h3><div>ことしの春闘でベアなどの賃上げの水準が去年を下回る企業が相次いでいることについて、経団連の中西会長は13日、記者団に対し、「ベアだけに注目するとそういう見方もあるが、これまで毎年ベアを積み重ねてきている。賃上げをやっていこうという基本的な勢いはきちんと守ることができた」と述べました。<br><br>多様な働き方をめぐる労使間の話し合いも充実していたという認識を示したうえで、「日本経済を着実に前に進めていくような結果ではないか。きょうの回答を見るかぎり、ポジティブに受け止めている」と述べました。</div></div><div><h3>経済同友会「水準低下も賃上げの動き歓迎」</h3><div>春闘の回答について、経済同友会の小林代表幹事は「世界経済の先行きが不透明な中、去年に比べて水準が低下したとは言え、賃上げの動きが今年も続いたことを歓迎する。消費税率引き上げを控えている中で、この流れが中小や地方の企業にも波及するよう期待する」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>官房長官「賃上げの流れ基本的に維持」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「昨年の賃上げの水準を下回っている企業もあるが一昨年と同等以上の水準の企業がほとんどだ。さらに非正規雇用者の正規化のさらなる推進など、待遇改善に向けた取り組みも見られる」と述べました。<br><br>そのうえで、「これまでの賃上げの流れは基本的に維持されていると認識している。今後、中小企業を含めて幅広い交渉が進み、回答が出されていくことになるが、経済の好循環のさらなる拡大に向け、賃上げの流れが今後も続くよう、期待を持って交渉結果を注視していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元国対委員長「政権だけ景気回復」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は党の会合で「春闘の大手の回答が出ているが、低い水準の賃上げで、非常に厳しい状況のようだ。安倍政権だけが、『戦後最長の景気だ』と言っているが、さまざまな数値もマイナスで、景気は下方修正に入ったと言われている。安倍総理大臣が言うように『戦後最長の景気回復』だったら、なんで賃金がどんと上がらないのか」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「アベノミクスのかげり」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者会見で「前年割れが相次いでいる印象だ。景気にも世界経済にもかげりが見える中で、賃金の上昇を見ても、アベノミクスのかげりが出てきて、『アベノミクスの終わりの始まり』という印象だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011847211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 19:18:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“アポ電”強盗殺人 男３人逮捕 同種事件の関連を捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011847251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“アポ電”強盗殺人 男３人逮捕 同種事件の関連を捜査</span><time datetime="2019-03-13T19:47"><span>3月13日</span> <span>19時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847251_1903131929_1903131929_01_02.jpg" alt="“アポ電”強盗殺人 男３人逮捕 同種事件の関連を捜査" id="news_image"></div><div>先月、東京 江東区のマンションで80歳の女性が手足を縛られて死亡しているのが見つかった事件で、警視庁は男３人が部屋に押し入って女性を殺害したとして、強盗殺人の疑いで逮捕しました。今回の事件は家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」の後に押し入るなど、都内で相次ぐ強盗事件と手口が共通していて、警視庁は同一グループによる事件とみて関連を捜査しています。調べに対し３人は<br>「身に覚えがない」などと容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、住所不定、無職の須江拓貴容疑者（22）、川崎市の土木作業員、小松園竜飛容疑者（27）、住所不定、無職の酒井佑太容疑者（22）です。<br><br>先月28日、東京 江東区東陽のマンションの部屋で、１人暮らしをしていた加藤邦子さん（80）が粘着テープなどで口や手足を縛られて死亡しているのが見つかりました。<br><br>マンションの防犯カメラには黒い服にマスク姿の３人組が建物に入り、およそ30分後に出て行く姿が写っていたほか、軽自動車に乗り込んで逃げる姿が目撃されています。<br><br>警視庁は３人組が事件に関わったとみて捜査した結果、13日、３人を神奈川県内で見つけ、強盗殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し３人は「身に覚えがない」などと供述しているということです。<br><br>加藤さんの家には事件の前、振り込め詐欺の手口で家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」と呼ばれる不審な電話がかかっていました。<br><br>ことし１月と２月に渋谷区の初台と笹塚の高齢者夫婦の住宅で起きた強盗事件でも事件の前に「アポ電」がかかっていて、警視庁は今回と手口が共通していることから同一グループによる事件とみて関連を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>類似の事件 相次ぐ</h3><div>東京都内では振り込め詐欺の手口で家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」と呼ばれる不審な電話のあと、高齢者夫婦の住宅に押し入る強盗事件が相次いでいます。<br><br>ことし１月11日には渋谷区初台の住宅に３人組が押し入り、90代の夫を殴ってけがをさせたうえ、現金2000万円や宝飾品などを奪って逃げました。<br>この家には事件の２日前に息子を装って「仕事でトラブルになりお金が必要だ」と言って、家にある現金の額を聞き出す不審な電話があったということです。<br><br>先月１日には渋谷区笹塚の住宅に３人組が押し入り、80代の夫と70代の妻を結束バンドで縛ったうえ、現金400万円を奪って逃げました。<br>ここにも事前に息子を装った男から家に現金が置いてあるか尋ねる不審な電話があったということです。<br><br>そして先月28日に東京 江東区東陽のマンションの部屋で、１人暮らしの加藤邦子さん（80）が粘着テープなどで縛られて死亡しているのが見つかった事件でも、事件の前に家にある現金の額を尋ねる不審な電話がかかっていたということです。<br><br>警視庁は「アポ電」の後に押し入り、手足を縛るなど、手口が似ていることから、江東区の事件と渋谷の２つの事件との関連を捜査しています。</div></div><div><h3>亡くなった加藤さん「明るく前向き」</h3><div>加藤さんは看護師を長年つとめた後、歌やダンスなど、さまざまな活動に参加する日々を送っていました。<br><br>12年ほど前には歌のサークルを立ち上げ、練習や発表会は欠かさず参加し、中心的な役割を担っていました。<br>平成25年の発表会ではプッチーニ作曲のオペラ、「トゥーランドット」の１曲を体全体で表現しながら歌う姿が動画で残されていました。しかし２、３年前に体調を崩し、活動に参加できなくなっていました。<br><br>サークルのメンバーは事件を知って集まり、加藤さんが最後の発表会で歌ったモーツァルトのオペラ「フィガロの結婚」の１曲をみんなで歌ったほか、今月開かれた発表会では、サークルの代表の男性が加藤さんが好きだった紫色のポケットチーフを胸元に入れてイタリアの曲を歌いました。<br><br>サークルの代表の70代の男性は「加藤さんは紫色が好きでしたのでチーフを入れて歌いました。悲しい結果になったので、そういうことを皆さん心に思いながら歌ったのではないかと思います」と話していました。<br><br>歌の講師をつとめる洗足学園音楽大学の名誉教授、捻金正雄さん（71）は「加藤さんは明るく前向きで練習も熱心でした。発表会のときに衣装などを貸し借りする中心的な役割も担い、お姉さん的な存在でした。事件に巻き込まれたと知って悲しいし、悔しいです。信じられません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011847251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 19:47:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英議会 ＥＵからの「合意なき離脱」採決へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011847331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英議会 ＥＵからの「合意なき離脱」採決へ</span><time datetime="2019-03-13T22:30"><span>3月13日</span> <span>22時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847331_1903132158_1903132230_01_02.jpg" alt="英議会 ＥＵからの「合意なき離脱」採決へ" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス議会は日本時間の14日の朝、ＥＵ＝ヨーロッパ連合から何の取り決めもないまま離脱する「合意なき離脱」に踏み切るかどうか、採決を行います。否決される可能性が高いものの、議会の混迷ぶりに経済界ではいらだちの声が広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847331_1903132158_1903132230_01_03.jpg" alt=""><div>イギリス議会は、メイ首相が取りまとめた「離脱協定案」が、ことし１月に続いて否決されたことを受け、13日（日本時間の14日の朝）、何の取り決めもないまま離脱する「合意なき離脱」に突き進むのかどうかを問う採決を行います。<br><br>メイ首相は、「合意なき離脱」も排除しない強い姿勢でＥＵとの交渉を続け、離脱強硬派の中には、その立場を守るべきだとの声も残っています。<br><br>しかし、13日の朝には、国民投票で離脱に投票したバークレー離脱担当相が「現状では『合意なき離脱』による打撃のほうが大きい」と述べるなど、経済の混乱への懸念から「合意なき離脱」には否定的な議員が大多数を占め、採決では否決される可能性が高いとみられています。<br><br>一方、採決に先立って政府は、「合意なき離脱」に陥った場合の関税の取り扱いを示した1477ページに上る文書を発表するなど、備えも進めています。<br><br>イギリスの産業連盟のフェアバーン事務局長は「新しい明確な計画をもって離脱を延期するべきだ。こんな状態はうんざりだ。もう終えてもらいたい」と述べるなど、経済界ではいらだちの声が広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011847331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:30:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漂流男性救ったのはジーンズ！ 空気入れ“救命胴衣”に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011847471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漂流男性救ったのはジーンズ！ 空気入れ“救命胴衣”に</span><time datetime="2019-03-14T00:25"><span>3月14日</span> <span>0時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011847471_1903140019_1903140025_01_03.jpg" alt="漂流男性救ったのはジーンズ！ 空気入れ“救命胴衣”に" id="news_image"></div><div>ニュージランドの海上でヨットから転落した男性がジーンズを脱いで、空気を入れることで救命胴衣代わりにし、３時間余り大海原を漂ったあと救助され、ネット上では、「ジーンズに穴があいていなくてよかった」などと驚きの声が上がっています。</div><div>地元メディアによりますと、今月６日、ニュージランドの東海岸の沖合、およそ30キロの海上で、ヨットでブラジルに向かっていたドイツ人の男性が海に転落しました。<br><br>ヨットの同乗者が救命胴衣を投げ込みましたがつかむことができず、男性ははいていたジーンズを脱ぎ、すそを結んで中に空気を入れて救命胴衣代わりにし、体を浮かせたということです。<br><br>男性は３時間余り海面を漂ったあと、同乗者の通報を受けてヘリコプターで到着した救助隊に無事助けられました。<br><br>ヘリコプターから撮影された映像には、大海原で両手を広げてぷかぷかと漂う男性が救助を待っている様子が映っています。<br><br>男性は地元メディアに対し、「ズボンが救命胴衣のように利用できることは知っていたがジーンズなしでは助からなかった。ジーンズが命を救ってくれた」と話していました。<br><br>ネット上では、ニュースや動画を見た人から「すごい対応だ」とか、「ジーンズに穴があいていなくてよかった。よくやった！」などと驚きの声が上がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011847471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:25:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>