<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>宮迫博之さんら11人謹慎処分 吉本興業 反社会勢力の会合参加で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011966741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮迫博之さんら11人謹慎処分 吉本興業 反社会勢力の会合参加で</span><time datetime="2019-06-24T18:00"><span>6月24日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011966741_1906241546_1906241547_01_02.jpg" alt="宮迫博之さんら11人謹慎処分 吉本興業 反社会勢力の会合参加で" id="news_image"></div><div>大手芸能プロダクションの吉本興業は、５年ほど前に開かれた反社会的勢力が主催する会合に参加して金銭を受け取っていたとして、お笑いコンビ「雨上がり決死隊」の宮迫博之さんら、所属するお笑い芸人11人を当面の間、活動を停止する謹慎処分にしたことを明らかにしました。</div><div>この問題を巡っては、平成26年の年末にお笑いコンビ「カラテカ」として活動していた入江慎也さんが、振り込め詐欺に関係するグループの会合に、複数のお笑い芸人を出席させていたとして、今月４日、吉本興業との間での契約を解消しています。<br><br>その後、吉本興業は、所属するお笑い芸人にヒヤリングなどを行った結果、11人がこの会合に参加して金銭を受け取っていたとして、24日、謹慎処分にしたことを明らかにしました。<br><br>処分を受けたのは、「雨上がり決死隊」の宮迫博之さん、「ロンドンブーツ１号２号」の田村亮さん、「レイザーラモン」のＨＧとして活動する住谷正樹さん、「ガリットチュウ」の福島善成さん、くまだまさしさん、「ザ・パンチ」のパンチ浜崎さん、「天津」の木村卓寛さん、ムーディ勝山さん、「2700」の八十島宏行さんと常道裕史さん、そして、「ストロベビー」のディエゴさんの合わせて11人です。<br><br>11人は、舞台やテレビ番組への出演などの活動を当面の間、停止するということです。<br><br>吉本興業は当初、この11人が金銭を受け取っていたことは確認できないとしたうえで、会社に無断で営業活動を行ったとして厳重注意の処分としていましたが、その後の調査で金銭のやり取りがわかったということです。<br><br>また、11人は、反社会的勢力が主催した会合だったという認識はなかったとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮迫さんがコメント「深く反省」</h3><div>謹慎処分を受けた雨上がり決死隊の宮迫博之さんは、コメントを出し、「皆様に大変なご迷惑をおかけし申し訳ございません。そういった場所に足を運んでしまい、間接的ではありますが、金銭を受領していたことを深く反省しております」と謝罪しました。<br><br>そのうえで「相手が反社会勢力だったと言うことは今回の報道で初めて知ったことであり、断じてつながっていたという事実はないことはご理解いただきたいです。どれぐらいの期間になるか分かりませんが謹慎という期間を無駄にせず皆さんのお役に立てる人間になれるよう精進したいです」としています。</div></div><div><h3>田村亮さん「虚偽の説明した事を謝罪」</h3><div>謹慎処分を受けたロンドンブーツ１号２号の田村亮さんは、「特殊詐欺グループの開いた会に私ロンドンブーツ１号２号田村亮が参加した件で、金銭の受け取りがございました。自分の都合のいいように考えてしまい、世間の皆様に、虚偽の説明をしてしまった事を謝罪させて頂きます」とするコメントを出しました。<br><br>一方で、「特殊詐欺グループとは本当に知りませんでした。そこだけは信じて頂きたいです。自分を見つめ直し二度とこんな行動をしない人間になるようにします」としています。</div></div><div><h3>吉本興業「責任を痛感」</h3><div>吉本興業は「事実確認の結果を重大な問題であると考え、今回の処分に至りました。会社としても責任を痛感しています。関係者やファンの皆様にご迷惑をおかけしたことを、深くおわびいたします。今後、所属タレントへのコンプライアンス研修の一層の強化を図り、全社一丸となって、社内意識の徹底を行ってまいります」とするコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011966741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ザブングル」も謹慎 ワタナベエンターテインメント</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011967221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ザブングル」も謹慎 ワタナベエンターテインメント</span><time datetime="2019-06-24T21:24"><span>6月24日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大手芸能プロダクションの吉本興業が、反社会的勢力が主催する会合に参加して金銭を受け取っていたとして、所属するお笑い芸人11人を当面の間、活動を停止する謹慎処分にしたことに関連して、東京の大手芸能事務所のワタナベエンターテインメントは所属するお笑いコンビ「ザブングル」の松尾陽介さんと加藤歩さんの２人も同じ会合に参加していたことが確認できたとして２人を謹慎処分にすると公表しました。</div><div>ワタナベエンターテインメントは「応援してくださっている皆様に多大なご迷惑をかけました。二度とこのような事態が起こらないようコンプライアンスの遵守（じゅんしゅ）と意識向上を一層徹底させてまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011967221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 21:24:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 古賀淳也 資格停止短縮の見通しも東京五輪は出場できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011967291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 古賀淳也 資格停止短縮の見通しも東京五輪は出場できず</span><time datetime="2019-06-24T23:45"><span>6月24日</span> <span>23時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011967291_1906242343_1906242345_01_02.jpg" alt="競泳 古賀淳也 資格停止短縮の見通しも東京五輪は出場できず" id="news_image"></div><div></div><div>リオデジャネイロオリンピックの競泳の日本代表、古賀淳也選手が、ドーピング検査で禁止薬物に陽性反応を示し、国際水泳連盟から４年間の資格停止処分とされた問題で、スポーツ仲裁裁判所が処分を２年間に短縮する見通しであることが関係者への取材で分かりました。</div><div>古賀選手は去年３月、ＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構のドーピング検査で筋力増強効果のある禁止薬物に陽性反応を示し、国際水泳連盟から４年間の資格停止処分を通達されました。<br><br>古賀選手は、サプリメントに禁止物質が混入していたためで「意図的に禁止薬物を摂取したことはない」と主張し、処分を不服としてスポーツ仲裁裁判所に提訴していましたが、関係者によりますと、スポーツ仲裁裁判所が主張の一部を認め、２年間に処分を短縮する見通しだということです。<br><br>一方で、資格停止が２年間の場合でも東京オリンピックの代表選考を兼ねる来年４月の日本選手権には間に合わず、東京大会には出場できないことになります。<br><br>古賀選手は埼玉県出身の31歳。<br>リオデジャネイロオリンピック男子400ｍリレーのメンバーとして日本の48年ぶりの決勝進出に貢献し、去年の日本選手権では男子50ｍ背泳ぎで９連覇を果たしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011967291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 23:45:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自国の船は自分で守るべき」トランプ大統領 ホルムズ海峡で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011967311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「自国の船は自分で守るべき」トランプ大統領 ホルムズ海峡で</span><time datetime="2019-06-25T00:10"><span>6月25日</span> <span>0時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011967311_1906250010_1906250010_01_02.jpg" alt="「自国の船は自分で守るべき」トランプ大統領 ホルムズ海峡で" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、イランとの間で緊張が高まっているホルムズ海峡について、アメリカが他国のために報酬も得られないのに海峡を守る必要性はないとして、石油を輸送する日本などの国々はみずから自国の船を守るべきだという考えを示しました。</div><div>トランプ大統領は24日、ツイッターに、中国や日本、他の国々もホルムズ海峡を通って石油を得ているとする内容を投稿しました。<br><br>そのうえで「なぜ、われわれがほかの国々のために報酬も得られないのにこの輸送路を守るのか。すべての国々は自国の船を自分で守るべきだ」と書き込みました。<br><br>さらに「われわれはホルムズ海峡にいる必要性もない。アメリカは世界で最大のエネルギー産出国になったからだ！」と指摘しました。<br><br>アメリカ政府はイランの脅威に備えて、現在、中東地域にアメリカ軍の部隊を派遣していますが、トランプ大統領は、アメリカ軍の海外展開についてこれまでにも、軍事的・経済的にアメリカへの負担が大きいと主張し、他国に応分の負担を求めるなどしてきました。<br><br>今回のツイッターはこうしたみずからの持論を展開したものとみられ、今後、アメリカの政策に影響するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011967311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2026年冬の五輪開催都市は 伊 ミラノとコルティナダンペッツォ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011967361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>2026年冬の五輪開催都市は 伊 ミラノとコルティナダンペッツォ</span><time datetime="2019-06-25T01:17"><span>6月25日</span> <span>1時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011967361_1906250115_1906250117_01_02.jpg" alt="2026年冬の五輪開催都市は 伊 ミラノとコルティナダンペッツォ" id="news_image"></div><div></div><div>2026年冬のオリンピックの開催都市を決めるＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の総会がスイスのローザンヌで開かれ、投票の結果、共同開催を目指すイタリアのミラノとコルティナダンペッツォが選ばれました。</div><div>イタリアでのオリンピック開催は2006年冬のトリノ大会以来で、夏と冬合わせて４回目の開催となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011967361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 01:17:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走の男 潜伏先の知人アパートにも注射器 覚醒剤使用か調べ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011967381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走の男 潜伏先の知人アパートにも注射器 覚醒剤使用か調べ</span><time datetime="2019-06-25T04:33"><span>6月25日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011967381_1906250440_1906250441_01_03.jpg" alt="逃走の男 潜伏先の知人アパートにも注射器 覚醒剤使用か調べ" id="news_image"></div><div>神奈川県で、実刑が確定した男が逃走した事件で、男が潜伏していた知人の部屋から複数の注射器が見つかっていたことが捜査関係者への取材でわかりました。男の自宅からは覚醒剤を使用した痕跡のある注射器が見つかっていて、警察などは詳しい足取りとともに覚醒剤を使っていなかったかについても調べています。</div><div>神奈川県愛川町の無職 小林誠容疑者（43）は今月19日、身柄を収容するために自宅を訪れた検察庁の職員らに包丁を振り回して抵抗して車で逃走し、23日、横須賀市内の知人の男のアパートに潜伏していたところを公務執行妨害の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで小林容疑者の自宅から覚醒剤を使用した痕跡のある注射器が見つかったことがわかっていますが、その後の調べで、潜伏していたアパートの部屋でも複数の注射器が見つかっていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また捜査関係者によりますと、小林容疑者は逃走中、複数の知人名義の携帯電話を使い、通話の直後に電話の電源を切って、潜伏先が特定されるのを妨げようとしていたとみられるということです。<br><br>警察などは、逃走中の詳しい足取りとともに、覚醒剤を使っていなかったかについても調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011967381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 04:33:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路上で男性２人刺され死亡 逃げた男の行方捜査 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011967281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路上で男性２人刺され死亡 逃げた男の行方捜査 名古屋</span><time datetime="2019-06-25T04:36"><span>6月25日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011967281_1906250436_1906250439_01_03.jpg" alt="路上で男性２人刺され死亡 逃げた男の行方捜査 名古屋" id="news_image"></div><div>24日夜、名古屋市の路上でいずれも40代の会社員２人が刃物で刺されて死亡しました。警察は、逃げた男の行方を捜査していて、現在、現場にいたとみられる人物から任意で事情を聴いています。</div><div>24日夜10時半ごろ、名古屋市北区西味鋺１丁目の路上で「人が刃物で刺されている」と警察に通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、近くに住むビルメンテナンス会社の社員、赤松英司さん（41）と同僚で愛知県大府市の小笠原智之さん（44）が刃物で刺されて倒れていて、いずれも意識不明の重体で病院に運ばれましたが、出血性ショックで死亡が確認されました。<br><br>警察は逃げた男の行方を捜査していて、現在、現場にいたとみられる人物から任意で事情を聴いているということです。<br><br>現場近くでは直前に複数の男性が大声でもめていたという目撃情報があり、警察が詳しい状況を調べています。<br><br>現場は名鉄小牧線の味鋺駅から西におよそ２キロの住宅街です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>犯人か「ひょろとして背が高かった」</h3><div>現場のそばのマンションに住む50代の女性は「男性どうしがけんかしているように見えた。倒れている人がいたので、すぐ駆け寄って心肺蘇生をしたが、反応もなく、肩などが血まみれだった。まさか自分の家の前でこんな事件が起きるとは思わず、怖いです」と話していました。<br><br>同じマンションに住む40代の女性は「犯人らしき人物は、ひょろっとした感じで背が高く、慌てる様子もなく南の方向へ徒歩で逃げたようだった」と話していました。<br><br>現場のそばのマンションに住む20代の男性は「帰宅してみるとパトカーなどがたくさん来ていて、自分の部屋のベランダから、血が広がっているのが見えました。犯人は捕まっていないということなので、外に出るのが怖いです」と話していました。<br><br>現場近くのマンションに住む50代の男性は「午後10時半くらいにけんかをしているような声がして、ベランダに出てみると人が倒れているのが目に入り、周辺をうろついている人物が見えました。ここには何十年も住んでいますが、このような事件は初めてです。早く犯人が捕まってくれることを願っています」と話していました。</div></div><div><h3>離れた場所に２人倒れる</h3><div>事件があった路上近くのマンションに住む男性が撮影した映像では、路上で白い服を着た人物が血を流して倒れているのが確認できます。<br><br>撮影した男性によりますと、午後10時半ごろにマンションの外で男性が話しをする声が聞こえ、その10分程度が過ぎた頃にパトカーのサイレンの音が聞こえたということです。<br><br>マンションから外を見ると、男性１人が血を流して倒れ、少し離れた場所でもう１人の男性が倒れていたということです。<br><br>撮影した男性は「30年ほど住んでいますが、身近なところで事件がありとても驚いています。早く犯人が捕まってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>「救急車呼んで」女性が叫ぶ声</h3><div>事件のあった現場近くのマンションに住む男性が撮影した動画には、パトカーなどのサイレンが鳴り響く中、倒れている男性を不安そうに見守る人たちの姿が映っています。<br><br>撮影した男性は「午後10時半ごろ、自宅で眠っていたところ、『救急車を呼んでください。心臓マッサージができる方はいませんか』などと、女性が叫ぶ声を聞いて目が覚めた。外を見ると路上に男性２人が見え、１人が血を流して横たわり、体は動いていませんでした。現場の近くでは消防団などがスピーカーで『刃物を持った男が捕まっていないので注意するように』と呼びかけていました。このような事件が起きて、怖くて出歩けません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011967281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 04:36:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>