<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮漁船と衝突の水産庁取締船が新潟港に入港 船首にキズ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮漁船と衝突の水産庁取締船が新潟港に入港 船首にキズ</span><time datetime="2019-10-08T11:30"><span>10月8日</span> <span>11時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117131_1910081126_1910081130_01_02.jpg" alt="北朝鮮漁船と衝突の水産庁取締船が新潟港に入港 船首にキズ" id="news_image"></div><div></div><div>７日、北朝鮮の漁船と衝突した水産庁の漁業取締船が８日午前、新潟港に入港し、第９管区海上保安本部は取締船の船長や乗組員から事情をきくなどして衝突の状況を詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117131_1910081126_1910081130_01_03.jpg" alt=""><div>７日午前９時すぎ石川県の能登半島の北西、およそ350キロの沖合にある日本の排他的経済水域内で、水産庁の漁業取締船「おおくに」と北朝鮮の大型の漁船が衝突し、北朝鮮の漁船が沈没し乗組員が海に投げ出されました。<br><br>水産庁の漁業取締船などが救助活動にあたった結果、海に投げ出された北朝鮮の乗組員およそ60人全員が救助され全員、別の北朝鮮の船に引き取られました。<br><br>衝突した水産庁の漁業取締船「おおくに」は、８日午前10時半ごろに新潟港に入港しました。<br><br>漁船と衝突したとみられる船首部分にはいくつかキズがあるのが確認できます。<br><br>この事故について水産庁は「おおくに」が漁船を発見したため放水を行って退去するよう警告したところ、漁船が急旋回してきたことが衝突の原因で活動は正当だったとしています。<br><br>ふ頭に接岸したあと「おおくに」には第９管区海上保安本部の担当者およそ20人が入り、船長や乗組員から事情をきくなどして衝突の状況を詳しく調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:30:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 ５Ｇ整備へ専門人材を採用へ 10人程度 任期２年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 ５Ｇ整備へ専門人材を採用へ 10人程度 任期２年</span><time datetime="2019-10-08T11:54"><span>10月8日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117141_1910081131_1910081154_01_02.jpg" alt="東京都 ５Ｇ整備へ専門人材を採用へ 10人程度 任期２年" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は高速で大容量の通信が可能になる次世代の通信規格「５Ｇ」のネットワーク整備などを迅速に進めるため、任期付きの管理職10人程度を募集し、デジタル技術の分野に詳しい人材を確保することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117141_1910081127_1910081154_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は高速で大容量の通信が可能になる次世代の通信規格「５Ｇ」を都内に普及させることを目指していて、先月にはＩＴ大手・ヤフーの元社長の宮坂学氏が新たな副知事に就任しました。<br><br>都は宮坂副知事とともに５Ｇのネットワークの普及に取り組む人材を確保するため、デジタル技術の分野に詳しい人材を任期付きの管理職として一般から採用することになりました。<br><br>具体的なポストは都の「戦略政策情報推進本部」のデジタルシフト推進担当課長で、10人程度を今月25日まで募集します。<br><br>採用試験を受けるためにはインターネットのサービスなど情報システムの実務経験が10年以上あることなどが必要で、任期はことし12月16日から２年間ですが、最長５年まで延長できる場合があるということです。<br><br>東京都は「５Ｇの基盤整備は東京がしれつな国際競争を勝ち抜くためのカギであり、優秀な人材に５Ｇや都民の生活をよりよくするための工夫に取り組んでもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:54:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲酒問題相次ぐ日航 ２度目の事業改善命令へ 国交省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲酒問題相次ぐ日航 ２度目の事業改善命令へ 国交省</span><time datetime="2019-10-08T12:01"><span>10月8日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117191_1910081139_1910081201_01_02.jpg" alt="飲酒問題相次ぐ日航 ２度目の事業改善命令へ 国交省" id="news_image"></div><div></div><div>日本航空でパイロットが乗務前の検査でアルコールが検出される事案が今年度に入ってからも相次いでいることを受けて、国土交通省は８日午後に会社に対して飲酒問題では２度目となる事業改善命令を出すことを決めました。航空会社に１年間に２度の事業改善命令が出されるのは初めてです。</div><div>日本航空の飲酒問題をめぐっては国土交通省はイギリスでのパイロットによる飲酒事案で去年12月に事業改善命令を出したのに続き、機内での客室乗務員による飲酒事案でもことし１月に業務改善勧告を出していました。<br><br>これを受けて会社は社内規定を見直すなどして対応を強化していますが、先月には58歳の男性操縦士が成田空港での乗務前の検査でアルコールが検出され、乗務を交代していました。<br><br>このほかにもことし８月と４月にも乗務前の検査でパイロットからアルコールが検出されていて、今年度に入ってからパイロットによる飲酒問題はすでに３件と相次いでいます。<br><br>国土交通省は飲酒問題への対策が徹底されていないなどとして、８日午後に会社に対して飲酒問題では２度目となる事業改善命令を出すことを決めました。<br><br>航空会社に１年間に２度の事業改善命令が出されるのは初めてです。<br><br>８日の閣議のあとの記者会見で赤羽国土交通大臣は「国土交通省は飲酒対策が航空各社で確実に図られるよう厳格に監督していく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:01:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池袋ホテル女性遺体事件 ＳＮＳで10代少女と会う約束も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋ホテル女性遺体事件 ＳＮＳで10代少女と会う約束も</span><time datetime="2019-10-08T12:39"><span>10月8日</span> <span>12時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117221_1910081215_1910081239_01_03.jpg" alt="池袋ホテル女性遺体事件 ＳＮＳで10代少女と会う約束も" id="news_image"></div><div>東京 池袋のホテルで女性の遺体が見つかった事件で、逮捕された大学生はＳＮＳで自殺志願者を募り女性とやり取りしたとみられていますが、ほかにも10代の少女とやり取りをして会う約束までしていたことが捜査関係者への取材で分かりました。専門家は、ＳＮＳで知り合うなどした９人が殺害された座間事件と同じ構図だとして対策の必要性を指摘しています。</div><div>先月12日、東京 池袋のホテルで36歳の女性が圧縮袋のようなものに入れられて死亡しているのが見つかり、埼玉県入間市の大学生、北島瑞樹容疑者（22）が殺人の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、北島容疑者はツイッターで自殺志願者を募り、それに反応した女性とメッセージをやり取りしたうえで事件当日に初めて会って殺害したとみられています。<br><br>北島容疑者の携帯電話に残されていたツイッターのメッセージは削除されていましたが、警視庁が解析を進めたところ、殺害された女性と会う前に、ほかにも「自殺したい」などと訴える別の10代の少女とやり取りをし、会う約束までしていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>北島容疑者は、事件に使うためのひもを準備し、待ち合わせ場所に行ったとみられていますが、少女のアカウントが停止されたため、会えなかったということです。<br><br>専門家は、ＳＮＳで知り合うなどした９人が次々と殺害された座間事件と同じ構図だとして、対策の必要性を指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:39:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「表現の不自由」展 きょう午後２時すぎに再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「表現の不自由」展 きょう午後２時すぎに再開へ</span><time datetime="2019-10-08T12:48"><span>10月8日</span> <span>12時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117241_1910081240_1910081248_01_02.jpg" alt="「表現の不自由」展 きょう午後２時すぎに再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県で開かれている国際芸術祭で中止された「表現の不自由」をテーマにしたコーナーは８日午後２時すぎから再開されることになりました。再開を前に警備態勢が強化される中、会場には午前中から多くの人が訪れています。</div><div>８月１日から開かれている「あいちトリエンナーレ」では、「表現の不自由」をテーマに慰安婦問題を象徴する少女像などを展示するコーナーが設けられましたが、テロ予告や脅迫ともとれる電話などが相次ぎ、開幕から３日で中止されました。<br><br>芸術祭の実行委員会は金属探知機を設けるなど安全対策を強化したうえで、８日午後２時すぎからコーナーを再開することになりました。<br><br>会場の混乱を避けるため入場者を事前に抽せんで選び、１回あたり30人を上限としたガイドツアー形式で見てもらう予定で、再開初日のきょうは入場者数を60人程度に絞る予定です。<br><br>また、午前にはコーナーの中止に抗議して芸術祭での展示を辞退するなどしていた国内外の作家の作品も、すべて展示が再開されています。<br><br>芸術祭の会場では警備員の数を増やすなど態勢が強化されていて、午前10時の開館前から多くの人が訪れ、チケット売り場には行列ができていました。<br><br>会場を訪れた男性は、「コーナーをめぐってはさまざまなことが言われていますが、自分の目でしっかり見て考えたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河村市長「再開とんでもない」</h3><div>芸術祭の実行委員会の会長代行を務める名古屋市の河村市長は、８日午前、コーナーを事前に視察したうえで記者団に対し「とんでもないことで再開はやめてもらわないといけない」と述べました。<br><br>さらに河村市長は「名古屋市民の皆さんへの責任を果たす」と述べて、午後から芸術祭の会場や愛知県庁の前でみずから座り込みを行い、再開に抗議する考えを示しました。</div></div><div><h3>萩生田文科相「再開は実行委で判断」</h3><div>萩生田文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、「展覧会の開催は、主催者である『あいちトリエンナーレ』の実行委員長が判断すべき事柄だ。補助金を不交付にしたのは、申請者に不適当な行為が認められたことによるものであり、展覧会の再開の有無とは関係がない」と述べました。<br><br>また、記者団が、「補助金不交付の決定に関して、大臣の助言や指示はあったのか」と質問したの対し、「文化庁の事務方から方針案の報告を受けて了承したものであって、私から、文化庁に何か指示をしたということはない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:48:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 行政長官 デモ隊を強く非難 「危険な状態に陥れている」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 行政長官 デモ隊を強く非難 「危険な状態に陥れている」</span><time datetime="2019-10-08T12:52"><span>10月8日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117351_1910081239_1910081252_01_02.jpg" alt="香港 行政長官 デモ隊を強く非難 「危険な状態に陥れている」" id="news_image"></div><div></div><div>香港では抗議活動の際にマスクなどで顔を隠すことを禁止されたことに反発するデモが続き、地下鉄の駅の設備が壊されて一部が閉鎖されるなど市民生活に影響が広がっていて、林鄭月娥行政長官は「デモ隊の行為は香港を非常に危険な状態に陥れている」と強く非難しました。</div><div>香港では今月５日から抗議活動の際にマスクなどで顔を隠すことを禁止する規則が施行され、これに反発する市民による抗議活動が続いています。<br><br>一部のデモ隊は７日夜も地下鉄の駅の設備を壊したり、ショッピングモールで窓ガラスを割ったりするなど過激な行動に歯止めがかからない状態になっています。<br><br>香港は７日が祝日で３連休明けの８日、デモ隊に壊された地下鉄の13の駅が閉鎖されたままとなっているほか、空港への路線を除く地下鉄全線の運行時間が午後８時までに短縮されるなど市民生活や経済に影響が出ています。<br><br>これについて林鄭月娥行政長官は８日、記者会見で「デモ隊の暴力行為は香港を非常に危険な状況に陥れている」と強く非難したうえで、「香港政府は必ずこの問題を解決する決意だ」と述べました。<br><br>今回の規則を設けるために発動された「緊急状況規則条例」は、議会の承認を経ずにさまざまな活動を制限できることから、市民の間で政府がさらに規制を強めるのではないかという懸念が高まっていることについて、林鄭長官は「現時点で新たな規則を施行する考えはない」と述べました。<br><br>香港では８日もＳＮＳ上で集会が呼びかけられていて、事態の収拾は見通せない状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「人道的な解決を」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は７日、ホワイトハウスで記者団に対し「香港は世界のハブとして非常に重要だ。人道的な解決が図られることを願っており、習近平国家主席の指導力でそれを実現してほしい」と述べました。<br><br>香港をめぐってアメリカの一部メディアは、トランプ大統領が停滞する米中の貿易交渉を有利に進めるために、ことし６月、習主席との電話会談で香港の抗議活動をめぐる中国の対応を批判しないことを約束したと伝えていて、トランプ大統領の出方が注目されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:52:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相「台風15号 切れ目のない対応」参院本会議 代表質問</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相「台風15号 切れ目のない対応」参院本会議 代表質問</span><time datetime="2019-10-08T12:55"><span>10月8日</span> <span>12時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117321_1910081228_1910081255_01_02.jpg" alt="安倍首相「台風15号 切れ目のない対応」参院本会議 代表質問" id="news_image"></div><div></div><div>国会では参議院本会議でも安倍総理大臣の所信表明演説に対する代表質問が始まり、安倍総理大臣は内閣改造によって台風15号への対応が遅れたのではないかと質問されたのに対し、政府全体で切れ目のない対応を行っていたとして指摘はあたらないと強調しました。</div><div>この中で立憲民主党の長浜参議院議員会長は、台風15号への政府の対応をめぐり「新内閣は、組閣の対応に忙殺され、すべて官僚任せで、対応が後手に回っていたと断ぜざるをえない。内閣改造と災害への対応と、どちらが国家にとって重要事だと判断したのか」とただしました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「政府全体で切れ目のない対応を行っており、内閣改造により、政府の対応が遅れたという指摘は当たらない」と述べました。<br><br>また、皇位継承について長浜氏は「退位に関する特例法の付帯決議で、安定的な皇位継承や女性宮家の創設などが重要な課題と位置づけられ、政府は速やかに検討を行うこととされている。速やかに本格的な検討を進めていくべきだ」と求めました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「男系継承が古来、例外なく維持されてきたことの重みなどを踏まえながら慎重かつ丁寧に検討を行う必要がある。この課題にはさまざまな意見があり、国民のコンセンサスを得るためには十分な分析、検討と慎重な手続きが必要だ」と述べました。<br><br>さらに、政府が皇位継承に伴って実施を検討している恩赦について安倍総理大臣は「恩赦を実施するかどうかや実施する場合の内容については、内閣で制度の趣旨や先例、社会情勢、国民感情などの諸般の状況を総合的かつ慎重に勘案して判断すべきものだ。実施する場合は政府として内容と趣旨を国民に理解いただけるよう真摯（しんし）に説明する」と述べました。<br><br>続いて、質問に立った自民党の世耕参議院幹事長は、消費税率引き上げに関連して「大幅な金融緩和が続く中でも、国民の間のデフレマインドは根強く残っている。消費税率引き上げや、不透明さを増す世界経済の情勢を踏まえれば、もう一段階、機動的な財政政策が必要だ」と指摘しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「米中間の貿易摩擦など、不透明さを増す世界経済の先行きをしっかり注視し、下振れリスクが顕在化する場合には、ちゅうちょすることなく機動的かつ万全の対策を講じ、経済の成長軌道を確かなものとしていく」と述べました。<br><br>また、世耕氏は日韓関係について「旧朝鮮半島出身労働者問題など、国と国との約束を守らず、兵器に転用されるおそれがある物質の管理体制に不十分な点がある中、毅然たる対応が必要だ。韓国とどのように向き合い、どう健全な関係に戻すのか」と質問しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「韓国は重要な隣国であり、北朝鮮問題をはじめ、日韓、日米韓の連携が重要だ。日韓請求権協定の違反状態を放置するなど、信頼関係を損なう行為を続ける韓国に対し、まずは国際法に基づき、国と国との約束を順守することにより、日韓関係を健全な関係に戻していくきっかけを作ることを求める」と述べました。<br><br>そして、憲法改正について安倍総理大臣は「先の参議院選挙などを通じて示された国民の声は憲法改正の議論を行うべきだというものだ。自民党はすでに憲法改正案のたたき台を提示しており、立憲民主党はじめ、野党各党もそれぞれの案を持ち寄り、憲法審査会の場で国民の期待に応える活発な議論を行っていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>