<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「本当の親に会いたい」 新生児取り違え 当事者男性が訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011400611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「本当の親に会いたい」 新生児取り違え 当事者男性が訴え</span><time datetime="2018-04-12T19:10"><span>4月12日</span> <span>19時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011400611_1804121857_1804121910_01_03.jpg" alt="「本当の親に会いたい」 新生児取り違え 当事者男性が訴え" id="news_image"></div><div>東京・文京区にある順天堂大学の附属の医院を運営する学校法人は、５１年前に医院で生まれた赤ちゃんを取り違えた可能性が極めて高いと、今月、公表しました。この取り違えの被害に遭った当事者の男性が、ＮＨＫの取材に応じました。取り違えが明らかになったあと、医院側から謝罪を受けましたが、実の両親についての情報は拒否されたということで、男性は「別の人生を歩んでいたのかと思うと許せない。一度でいいから本当の親と会って話をしてみたい」と訴えました。</div><div>今月６日、東京・文京区にある「順天堂大学附属順天堂医院」を運営する学校法人は、５１年前、医院で生まれた赤ちゃんを取り違えた可能性が極めて高いと、ホームページ上で公表しました。<br><br>この問題で、都内に住む５１歳の男性が５１年前の１月、医院で産まれたことを記載した母子手帳やＤＮＡ検査の結果などを示したうえで、取り違えの被害に遭ったと証言しました。<br><br>男性によりますと、３年前、母親から「自分の子どもではない」と突然告げられ、医院側に事実確認を求め、ＤＮＡ検査などをした結果、去年、医院側が取り違えを認め謝罪したということです。<br><br>男性は「母親が『本当のことを伝えないまま、私が亡くなってしまうと、事実がわからなくなる』と打ち明けてくれた。最初聞いたときは、まさかあの大きな病院で取り違えが起きる訳がないと思ったが、ずっと違和感を抱いたまま生きてきたので、やはりそうかという気持ちもありました」と話しました。<br><br>男性によりますと、母親が取り違えを疑ったのは昭和４８年、小学校入学のときの血液検査だったということです。<br><br>男性は「両親ともにＢ型なのに私がＡ型という結果が出て、がく然とした母親は、すぐに医院に相談に行った。何度も通って取り違えが起きていないか確認を求めたのに『これ以上求めるなら裁判を起こしてください』と言われたとのことだった。血液型が違うため、母親は浮気を疑われ、両親は離婚した。私は親類の家に預けられ、高校にも行けず、すべてを諦めないといけない状態でした」と話しました。<br><br>取り違えが発覚したあと、男性は医院側に対し、実の両親が誰か教えてほしいと依頼しましたが、医院側は、個人情報を理由に情報提供を拒否したということです。<br><br>男性は「別の人生を歩んでいたのかと思うと許せない。間に合うのであれば一度でいいから本当の親と会って話をしてみたいし、育ての母親もそう思っている。顔が似ていないと言われながら育てられてきたので、実際に会って安心したいし、せめて元気で生きていてくれているのか、事実だけでも教えてほしいです」と話しました。<br><br>また、医院に対して「取り違えが起きてしまったことはしかたないが、二度とこういうことが起きないよう、きちんと対応してほしいです」と訴えました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、医院を運営する学校法人「順天堂」は「ホームページで公表した以外のことは個人情報もあり対応できない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>順天堂医院の対応は</h3><div>「順天堂大学附属順天堂医院」を運営する学校法人「順天堂」はホームページで今回の経緯を公表しています。<br><br>発覚のきっかけは、医院で生まれた当事者とその母親からの申し出で、ＤＮＡ検査を行った結果、親子関係が存在しないことが判明したということです。<br><br>そのうえで、退院後に取り違えが発生することは考えにくいと思われることから、医院で取り違えが発生した可能性は極めて高いと判断したとしています。<br><br>また、当時は分べん後に助産師がもく浴をし、その後、赤ちゃんの足の裏に母親の名前を書くという方法が取られていたということで、名前を書く前に取り違えた可能性などが想定されるとしています。<br><br>もう一方の当事者について、保存されていたカルテから、ある程度絞られたものの、平穏な生活を乱すおそれがあるとして伝えない方針だということです。<br><br>ただし、本人や家族から問い合わせがあった場合は、誠意をもって対応するとしています。<br><br>最後に「本人をはじめとする関係者の皆様に心よりおわび申し上げます。改めて万全の態勢により細心の注意を払っていきます」とコメントしています。</div></div><div><h3>取り違え防止策 医療機関では</h3><div>新生児の取り違えを防ぐため、産婦人科の医療機関は現在、誕生直後の赤ちゃんに母親の名前が入ったバンドを複数つけるなどの対策を取っています。<br><br>東京・江東区にある産婦人科では、妊婦が入院する際に、自分の名前と番号が印刷されたバンドを着用してもらい、赤ちゃんが生まれた直後、母親の確認のもと、同じ内容が書かれたバンドを赤ちゃんの両足に付けています。<br><br>バンドは、名前が漢字で書かれたものとカタカナで書かれたものをそれぞれの足につけるようにしていて、赤ちゃんの体型の変化などで片方が取れても、確認できるようにしているということです。<br><br>また、診察などで赤ちゃんと母親が離れる際には、互いのバンドの名前が合っているか確認していて、赤ちゃんを母親の元に戻す際にも、再度確認しているということです。<br><br>この産婦人科では、毎月８０人ほどの新生児が誕生していて、過去には同じ時期に同姓同名の母親が入院したケースもあったということで、助産師たちが気付いた点を共有するなどして、取り違えが起きないよう注意しているということです。<br><br>３日前に男の子を出産した２９歳の母親は、「自分でもまだ子どもの顔を覚えられない時期なので、しっかり確認をしてもらえると自分の子どもだと安心できる」と話していました。<br><br>助産師の山川美智子さんは「母親は命懸けで出産をしているので、私たちも人生を預かる気持ちで仕事にあたっている。なにげないときにヒヤリ・ハット事案が起きてしまうことがあるので、日頃から意識を高く持つことが大切だ」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「被害者が本当の事実を知ることができるように」</h3><div>生まれたばかりの赤ちゃんが、病院などで取り違えられたことが明らかになったケースはこれまでも相次いでいます。<br><br>昭和４８年に発行された日本法医学会の学会誌には「昭和３２年から４６年までの間に合わせて３２件の取り違えが起きていたことがわかった」と記されています。<br><br>また、平成１８年には、都立の産院で昭和３３年に産まれた際、取り違えられたと、男性や家族が訴えた裁判で、産院側のミスが認められました。<br><br>このほか、平成２５年には、東京・江戸川区の男性が昭和２８年に生まれた病院で取り違えられたとして、社会福祉法人を訴え、裁判所が賠償を命じる判決を言い渡しています。このケースでは、男性は実の弟たちと会うことができたということです。<br><br>この裁判で、男性の代理人を務めた大島良子弁護士は「自分がどこから生まれ、どんな環境で育っていたはずなのか知りたいと思うことは人間が持つ根源的な欲求だと思う。医院側も個人情報の問題はあるが、当事者と真摯（しんし）に向き合い、説明する責任があるし、取り違えられた被害者が本当の事実を知ることができるようにするべきだと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011400611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 19:10:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛媛県作成「加計」関連文書 農水省に残されていたこと判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/k10011401081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>愛媛県作成「加計」関連文書 農水省に残されていたこと判明</span><time datetime="2018-04-13T01:37"><span>4月13日</span> <span>1時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/K10011401081_1804130135_1804130136_01_02.jpg" alt="愛媛県作成「加計」関連文書 農水省に残されていたこと判明" id="news_image"></div><div></div><div>「加計学園」の獣医学部新設をめぐって、愛媛県の担当者が３年前に、学園の関係者らとともに総理大臣官邸を訪問した際のやり取りを記したとする文書が農林水産省に残されていたことがわかりました。</div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐっては、３年前に愛媛県や学園の関係者らが総理大臣官邸を訪問した際のやり取りを記したとする文書が残されていたことがわかり、この中では、当時、総理大臣秘書官だった柳瀬経済産業審議官が「この件は、首相案件だ」などと発言したと記載されています。<br><br>また、この文書について愛媛県の中村知事は１０日の会見で、加計学園の獣医学部新設を国家戦略特区に提案するのにあたって県の職員が説明資料として、内閣府や文部科学省、それに農林水産省に説明するために使った可能性があるとしていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/K10011401081_1804130129_1804130136_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>こうしたことを受けて農林水産省が省内を調査したところ、文書が残されているのがわかったということで、愛媛県の中村知事が、文書は農林水産省などに説明するために使った可能性があるとした説明を裏付ける形になりました。<br><br>この文書をめぐって菅官房長官は、１０日の閣議後の記者会見で、「政府として、そのような文書は承知していない」と述べて、関係府省庁に対し確認させる考えを示していました。<br><br>農林水産省は近く、文書が残されていたことを発表する方向で関係省庁との調整を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180413%2Fk10011401081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 01:37:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリアへの攻撃 米大統領 ＮＳＣ開催し決断か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/k10011401091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シリアへの攻撃 米大統領 ＮＳＣ開催し決断か</span><time datetime="2018-04-13T03:49"><span>4月13日</span> <span>3時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、シリアで化学兵器の使用が疑われる攻撃があったことを受けて、１２日にホワイトハウスでシリアへの対応を検討する会議を開いたうえで軍事攻撃に踏み切るかどうかなどを決断する考えを示しました。</div><div>トランプ大統領は、シリアのアサド政権が今月７日に首都近郊の反政府勢力の拠点に対し、化学兵器を使ったという見方を示し、軍事攻撃も含め対応を検討しています。<br><br>これについて、トランプ大統領は、１２日午前ホワイトハウスで記者団に対し、「きょうはシリアについての会議がある。われわれはすべての状況をとても深刻かつ入念に注視している」と述べました。<br>そのうえで、「われわれは過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートのほとんどを破壊したが、いま、さらなる決断をしなければならない。決断はまもなくだ」と述べ、軍事攻撃に踏み切るかどうかなどシリアへの対応について決断する考えを示しました。<br><br>アメリカのメディアは１２日午後にＮＳＣ＝国家安全保障会議が開かれ、シリアへの対応が協議されると伝えていて、トランプ大統領がどのような判断を示すのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ドイツ メルケル首相「軍事行動には参加しない」</h3><div>シリアで化学兵器の使用が疑われる攻撃があったことを受けて、アメリカが軍事攻撃を含めて対応を検討する中、ドイツのメルケル首相は１２日、首都ベルリンで行われた記者会見で、「ドイツは軍事行動には参加しない」と明言しました。<br><br>一方でメルケル首相は「化学兵器の使用は許されないということを明確に示すため、あらゆる措置を取ることを支持する」と述べ、アメリカの立場に理解を示しました。</div></div><div><h3>ロシア外務省「事態悪化望まず」</h3><div>アメリカがシリアへの軍事攻撃を含めて対応を検討していることについて、ロシア外務省のザハロワ報道官は１２日、「これがどのような結果をもたらすのか、国際社会は真剣に考えるべきだ。私たちはこれ以上事態が悪化することを望んでおらず、各国がわれわれとともに問題を賢明に解決してくれることを期待する」と述べ、軍事攻撃に踏み切らないよう、アメリカ側をけん制しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180413%2Fk10011401091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 03:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太六段の偽サイン 色紙に描いてネットで販売か 女を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/k10011401021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>藤井聡太六段の偽サイン 色紙に描いてネットで販売か 女を逮捕</span><time datetime="2018-04-13T04:04"><span>4月13日</span> <span>4時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/K10011401021_1804130012_1804130404_01_02.jpg" alt="藤井聡太六段の偽サイン 色紙に描いてネットで販売か 女を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太六段の偽物のサインをインターネットを通じて販売したとして、東京の４３歳の女が詐欺の疑いで警察に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは東京・文京区の派遣社員、富岡恵美子容疑者（４３）です。<br><br>警察によりますと、富岡容疑者は将棋の藤井六段のサインを自分で色紙に描いて本物と偽って、インターネットのフリーマーケットアプリに出品し、去年８月、大阪府内の２６歳の男性に販売して５６００円余りをだまし取った詐欺の疑いが持たれています。<br><br>去年９月に「藤井聡太四段の模造品と見られるサイン色紙がインターネットオークションで落札された」と警察に相談が寄せられたことから捜査を始め、富岡容疑者が関わった疑いがあることがわかったということです。<br><br>偽のサインには当時四段だった藤井六段の名前と、藤井さんがサインを求められた際によく書いている、マス目に将棋の駒を配置した「詰め将棋」の問題が書かれていたということです。<br><br>警察の調べに対し、富岡容疑者は容疑を認め、「旬の人なので売れると思った。小遣い稼ぎのためだった」と話しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180413%2Fk10011401021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 04:04:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>島の空き家に侵入の跡 逃走中の受刑者か 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/k10011401031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>島の空き家に侵入の跡 逃走中の受刑者か 広島</span><time datetime="2018-04-13T04:11"><span>4月13日</span> <span>4時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/K10011401031_1804130018_1804130411_01_02.jpg" alt="島の空き家に侵入の跡 逃走中の受刑者か 広島" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛県今治市の刑務所から男の受刑者が逃走した事件で、広島県尾道市の島で男の指紋が検出された現場付近の空き家に、何者かが室内に侵入した形跡が残されていたことが警察への取材でわかりました。警察は男が空き家などに潜伏を続けていると見て、１３日、警察官１２００人を動員し、捜索を行うことにしています。</div><div>愛媛県今治市の松山刑務所大井造船作業場から今月８日に逃走し指名手配されたのは、盗みなどの罪で服役中だった平尾龍磨受刑者（２７）で、警察は広島県尾道市の向島に潜伏していると見て行方を捜査しています。<br><br>警察によりますと、島では住宅などで盗難の被害が６件相次ぎ、このうち現金が盗まれた車から平尾受刑者の指紋が検出されましたが、付近の空き家には床に何者かが歩いたような跡が残されていたということです。<br><br>室内にはソファーが置かれたままになっていたということで、警察は平尾受刑者が寝泊まりしていた可能性があると見ています。<br><br>島には空き家が１０００軒以上ありますが、所有者などの許可が必要なため捜索は難航し、これまでに有力な手がかりは見つかっていないということです。<br><br>このため警察は１３日、これまでで最も多い１２００人の警察官を動員し、範囲を島の全域に広げて捜索を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180413%2Fk10011401031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 04:11:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「ＴＰＰ復帰検討を指示」米の複数メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/k10011401151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「ＴＰＰ復帰検討を指示」米の複数メディア</span><time datetime="2018-04-13T05:19"><span>4月13日</span> <span>5時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、去年離脱したＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定をめぐり、有利な条件を引き出せるなら復帰の可能性を探るようライトハイザー通商代表らに指示した、とアメリカの複数のメディアが伝えました。</div><div>ＴＰＰをめぐってトランプ大統領はことし１月、再交渉を通して協定を見直すという条件で、復帰の可能性に言及していて、今後の対応に関心が集まっていました。<br><br>こうした中、アメリカの複数のメディアは１２日、トランプ大統領が農業関連の会合で、ライトハイザー通商代表や国家経済会議のクドロー委員長に、有利な条件を引き出せるならＴＰＰに復帰する可能性を探るよう指示した、と伝えました。<br><br>これは会合に出席した議員の話として伝えられたもので、ホワイトハウスや通商代表部から正式な発表はありませんが、来週開かれる日米首脳会談で議論のテーマに上るのか、トランプ大統領の出方が注目されます。<br><br>通商政策の関係者の間では、米中の貿易摩擦への懸念が高まる中、トランプ政権が知的財産の保護など貿易のルールを定めたＴＰＰが、中国への対抗策として有効な手段になりうると考えているのではないか、という見方も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180413%2Fk10011401151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 05:19:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>14年前の女子高校生殺害事件 指紋など一致 30代男を逮捕へ 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180413/k10011401161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>14年前の女子高校生殺害事件 指紋など一致 30代男を逮捕へ 広島</span><time datetime="2018-04-13T05:26"><span>4月13日</span> <span>5時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１４年前、広島県廿日市市で当時１７歳の女子高校生が殺害された事件で、現場に残されていた指紋やＤＮＡ型が別の暴行事件で書類送検された山口県内に住む３０代の男のものと一致したことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は事件に関わった疑いがあるとして殺人の疑いで男の逮捕状を取り、容疑が固まりしだい逮捕する方針です。</div><div>逮捕状が出ているのは山口県内に住む３０代の男です。<br><br>平成１６年１０月、広島県廿日市市で高校２年生だった北口聡美さん（当時１７）が自宅で男に刃物で刺されて殺害され、聡美さんの祖母も大けがをしました。<br><br>警察は、目撃された若い男の似顔絵を公開し、現場に残されていた指紋やＤＮＡをほかの事件の容疑者と照合するなどして捜査を進めてきました。<br><br>その結果、別の暴行事件で書類送検された山口県内に住む３０代の男の指紋とＤＮＡ型が現場に残されていたものと一致し、事件に関わった疑いがあるとして殺人の疑いで逮捕状を取ったことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は容疑が固まりしだい男を逮捕する方針で、今後、本格的に取り調べて事件の動機や詳しいいきさつについて調べを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>目撃 指紋 DNA…続いた捜査 </h3><div>北口聡美さんは数学が得意で大学進学を目指していた明るい性格の女の子でした。<br><br>事件が起きたのは平成１６年１０月５日。<br>聡美さんは試験のためいつもより早い午後２時ごろに帰宅し、自宅離れの２階にある自分の部屋で休んでいたところ、男に刃物で刺されて殺害されました。<br><br>悲鳴を聞いて隣の母屋から家族が駆けつけ、犯人の男と鉢合わせになり、妹はその場から逃げましたが、祖母が襲われ大けがをしました。<br><br>警察は家族の証言をもとに作成した似顔絵を公開。<br>犯人と見られる男は家族以外にも目撃されていました。<br>事件が起きた午後３時ごろ、母屋の玄関に立つ男を車のドライバーが目撃。<br>男の腹には血液と見られるしみが付いていたといいます。<br>現場の前の国道をバイクが逆走するのを見たといった情報もありました。<br><br>男は足跡や指紋などを複数残していました。<br>現場の自宅離れの入り口のドアノブには、後ろ手にドアを閉める形で男の左手の親指と見られる指紋が残され、壁の電気スイッチには血のついた掌紋が残されていました。<br><br>さらに聡美さんの爪に残されていた犯人の皮膚からＤＮＡを検出。<br>警察は目撃情報をもとに聞き込みなどを続け、現場に残されていた指紋やＤＮＡの型をほかの事件の容疑者と照合するなど、これまでに延べおよそ３０万人の捜査員を動員して捜査を進めてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180413%2Fk10011401161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 05:26:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>