<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>長野県 台風19号でツイッターの救助要請収集 約50件救助に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/k10012171761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長野県 台風19号でツイッターの救助要請収集 約50件救助に</span><time datetime="2019-11-10T16:06"><span>11月10日</span> <span>16時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/K10012171761_1911101551_1911101606_01_02.jpg" alt="長野県 台風19号でツイッターの救助要請収集 約50件救助に" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号による豪雨で千曲川が氾濫した長野県。当時、県はツイッターに投稿された救助要請を独自に収集し、およそ50件の救助につなげていたことが分かりました。</div><div>長野県では先月13日の未明に発生した千曲川の氾濫によって多くの住宅が浸水し、住宅に取り残された人などから119番通報が相次いだほか、ツイッター上にも救助を要請する投稿が相次ぎました。<br><br>長野県には防災情報の発信に使う公式のツイッターのアカウントがありましたが、当初は救助要請の情報を収集するツールとして使うことは想定していませんでした。<br><br>しかし救助要請に関する情報が多く寄せられたことから、先月13日の朝から急きょ、「救助が必要な方は写真や位置が分かる情報を『＃台風19号長野県被害』をつけてツイートしてください」と呼びかけました。<br><br>当時、長野県庁では６人の職員が専属でツイッターでの情報収集にあたり、職員が投稿をした人と直接やり取りするなどして災害対策本部の被災情報を共有するシステムに入力していきました。<br><br>この情報が現場で救助にあたっている消防や自衛隊などに伝わり、長野県によりますと、およそ50件の投稿が実際の救助につながったということです。<br><br>ツイッターでの情報収集を指揮した長野県危機管理防災課の窪田優希さんは「当時、かなりの救助要請が投稿されていたので、一件一件丁寧に対応していかないと救助の遅れにつながると危機感を覚えました。より大きな水害や地震の際には、被害が広範囲に及ぶ中で救助要請の情報をどう正確に収集するのか課題も多いので、今後、ツイッターの活用方法をしっかりと議論していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ツイッター上の実際のやり取りは</h3><div>当時、ツイッター上に投稿されていた救助要請や、長野県の職員と投稿した人との詳しいやり取りの一部です。<br><br>救助要請の投稿として、「１階浸水で老夫婦とネコが２階から動けません」とか、浸水した建物の屋根の上に取り残された父親を心配する家族から「父親が全身びしょぬれで凍えているそうです。一刻も早く救助よろしくお願いいたします」などといった内容が寄せられていました。<br><br>投稿の中には救助を求めている人の詳しい住所や人数、まわりの浸水状況など詳細が分からない場合もあり、長野県の職員が投稿をした人とツイッター上でやり取りをして、救助に必要な情報を聞き取っていたということです。<br><br>このうち、「妊婦さんが救助を待っている」という投稿に対しては「ヘリでのホイスト救助の可能性に当たり、大変申し訳ないのですが、妊娠何か月かをお伺いしてよろしいでしょうか」とのやり取りがされていました。<br><br>長野市消防局によりますと、千曲川が氾濫した10月13日に寄せられた119番通報はふだんの８倍ほどにあたる540件余りに上り、119番がつながりにくかった時間もあったということです。<br><br>さらに消防では119番通報を受けた際、「救助要請が相次いでいて、すぐに救助に行けるか分からない」と伝えていたことから、ツイッター上で救助要請を投稿する人が相次いだとみられます。<br><br>長野県危機管理防災課の窪田優希さんは「救助が来ずに不安そうなツイートをする人に対しては、『必ず助けにいく』と強いことばで伝えて相手を気遣うようにして対処した。多くの人の救助につなげることができてよかった」と話していました。</div></div><div><h3>実際に助けられた被災者は</h3><div>ツイッターで長野県に救助要請を行ったことで、実際に助けられた被災者を取材することができました。<br><br>千曲川の堤防が決壊した地域の近くに住む中村節子さん（71）は自宅の１階部分が水につかって夫とともに２階に取り残され、救助されました。<br><br>節子さんは千曲川が氾濫したあとの先月13日の午前５時ごろ、玄関まで水が入ってきているのを確認したということです。<br><br>当時、節子さんは隣町に住む長女の望月ゆかりさん（51）に「水が入ってきていて、一緒に食べようとしていた夕飯は難しい」と電話で伝えたということです。<br><br>それから瞬く間に家の中に水が流れ込んで、１階部分はほぼ完全に水につかり、２階に夫とともに取り残されました。<br><br>娘のゆかりさんは母親の節子さんとしばらくスマートフォンでメッセージのやり取りをしていましたが、ことばの数が少なかったうえ、ニュースで被災者が救助される様子を見て不安に思い、午前９時ごろ、ツイッターで両親の救助を呼びかけました。<br><br>当時のツイッターでは「私の両親が食べ物も無く、下に下りられない。救助してもらえないか」と投稿しています。<br><br>このツイートが拡散したことで、長野県の防災アカウントでも把握され、県はゆかりさんたちと住所など詳しい状況のやり取りを行いました。その結果、両親はボートで救助されました。<br><br>娘の望月ゆかりさんは「誰に救助を求めればよいのか分からなくなっていて、わらをもすがる思いだった。住所などの個人情報を発信するという不安はあるが、ＳＮＳで救助を要請する方法はあってもいいのではないか」と話していました。<br><br>救助された母親の中村節子さんは「こんなに水が来たのは初めてで死も覚悟しました。このような形で助かって感謝しかありません」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「これまでない取り組みだ」</h3><div>救助要請を投稿した人とやり取りをして情報を収集し救助につなげた長野県の取り組みについて、災害時のＳＮＳの活用に詳しい専門家は「これまでにない取り組みだ」と評価する一方、「情報収集する職員を確保できるかは自治体にとって大きな課題だ」と指摘しています。<br><br>東北大学災害科学国際研究所の佐藤翔輔 准教授によりますと台風19号が日本に接近していた10月12日から14日の３日間で、ツイッター上で「＃台風19号長野県被害」というタグ付けで投稿されたのは全体で2000件以上に上っていたということです。<br><br>特に千曲川の堤防が決壊したあとの13日の朝は救助を求める内容の投稿などが急増していました。<br><br>長野県の取り組みについて佐藤准教授は「＃台風19号長野県被害」とハッシュタグを指定して投稿を呼びかけたことで集めたい情報が限定できたと指摘しています。<br><br>さらに複数の職員が専属で情報を収集したことが効果的だったとしたうえで、佐藤准教授は「職員が投稿した人と双方向でやり取りすることで必要な情報を集められたことが実際の救助につながったとみられる。災害時のＳＮＳの活用ではこれまでにない取り組みだ」と評価していました。<br><br>一方で、佐藤准教授は同じような取り組みを各地の自治体で行うにはまだ課題があるとしています。<br><br>佐藤准教授は「ツイッターの情報を収集しやり取りするには、それなりの数の職員が必要で、多数の災害対応がある中で人員を確保できるかは自治体にとって大きな課題だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191110%2Fk10012171761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:06:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本あすにかけて 東日本あす大気不安定 落雷や突風など注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/k10012171811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本あすにかけて 東日本あす大気不安定 落雷や突風など注意</span><time datetime="2019-11-10T16:20"><span>11月10日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/K10012171811_1911101804_1911101806_01_03.jpg" alt="西日本あすにかけて 東日本あす大気不安定 落雷や突風など注意" id="news_image"></div><div>低気圧からのびる前線が通過するため、西日本ではこれから11日にかけて、東日本では11日、大気の状態が不安定になる見込みです。気象庁は落雷や突風のほか、急な強い雨にも注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、これから11日にかけて、低気圧からのびる前線が西日本から東日本へと通過し、上空にはこの時期としては強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため西日本ではこれから11日にかけて、東日本では11日、大気の状態が不安定になり、局地的に積乱雲が発達するおそれがあります。<br><br>気象庁は落雷や竜巻などの突風のほか、急な強い雨、ひょうに注意するよう呼びかけています。<br><br>急に冷たい風が強く吹くなど積乱雲が近づく兆しがある場合には頑丈な建物の中に移動する、カーテンを閉めて窓の少ない部屋に移動するなど対策をとるよう心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191110%2Fk10012171811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>即位祝賀パレード「祝賀御列の儀」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/k10012171801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>即位祝賀パレード「祝賀御列の儀」</span><time datetime="2019-11-10T19:04"><span>11月10日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/K10012171801_1911101645_1911101703_01_03.jpg" alt="即位祝賀パレード「祝賀御列の儀」" id="news_image"></div><div>天皇陛下が皇后さまとともに広く国民に即位を披露し祝福を受けられるパレード「祝賀御列の儀」が10日午後、東京の都心部で行われました。</div><div>天皇皇后両陛下は午後３時前、皇居 宮殿の「南車寄」に姿を見せられました。<br><br>天皇陛下はえんび服に最高位の勲章、皇后さまはロングドレスにティアラという姿で、君が代の演奏のあと、オープンカーに乗り込まれました。<br><br>そして天皇陛下の即位を祝って作られた行進曲「令和」が演奏される中、宮殿を出発されました。<br><br>車列には秋篠宮ご夫妻や安倍総理大臣の車など18台の自動車と、白バイやサイドカー、合わせて46台が連なり、都心部のおよそ4.6キロのルートを時速10キロほどでゆっくりと進みました。<br><br>沿道にはおよそ11万9000人の人たちが詰めかけ、車列の通過に合わせて、両陛下の結婚を祝って作られた「新・祝典行進曲」が演奏されました。<br><br>沿道の人たちは歓声を上げたり小旗を振ったりして両陛下を祝福し、両陛下はにこやかな表情で休むことなく手を振ってこたえられていました。<br><br>両陛下は午後３時半すぎ、赤坂御所に到着され、儀式は30分余りで終了しました。<br><br>10日の「祝賀御列の儀」でことし５月から国事行為として行われてきた「即位の礼」は５つの儀式すべてが終わりました。<br><br>天皇陛下は今後も一世に一度の伝統儀式「大嘗祭（だいじょうさい）」に臨むなど、来月４日まで即位に伴い皇室の行事として行われる一連の儀式に臨まれます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パレードを見た人は</h3><div>皇居前広場で祝賀パレードを見た茨城県から訪れた女性は「皇后さまの姿を一目見せたいと思い、孫３人を連れてきました。平和な時代になってほしいと改めて思いました」と話していました。<br><br>一緒に来た孫の女の子は「５時間待ちました。とてもきれいで、来たかいがありました」と話していました。<br><br>また埼玉県から訪れた70代の男性は「雅子さまが笑顔で元気な姿でいらして、とても安心しました」と話していました。<br><br>静岡県から訪れた20代の女性は「遠かったですが、少しだけお姿を拝見できうれしかったです。天気もよくてよかったです。いい時代になったなと改めて思いました」と話していました。</div></div><div><h3>ネットでも感想さまざま</h3><div>パレードについてインターネットのツイッターにもさまざまな感想や画像などが投稿されました。<br><br>このうちパレードの最中、沿道にいたとみられる人からは「天皇陛下、皇后陛下のお姿見えた！」などのコメントや画像が投稿された一方、「パレードで見えたのはスマホと人だけだった」とか「人混みで全く見えなかったけど雰囲気は満喫できた。天気も最高だったし」といったコメントが寄せられていました。<br><br>またパレードの中盤、皇后さまがハンカチを目元に当てるしぐさをされたことについて「いろいろ苦労をされてきたけど、それをお二人で乗り越えてこられたんだなぁと勝手に想像したらこちらまで涙出た」とか「これまできっと長い道のりだったんだろう」などと思いを寄せるツイートが投稿されたほか、「オープンカーで寒そうだけど大丈夫かな。かぜとか引かれなければいいけど」「寒いやろうしずっと笑顔で手を振り続ける両陛下、尊敬します」などと気遣うコメントも寄せられていました。<br><br>そしてパレードが終わると、「30分があっという間」とか「パレードが無事終わりほっとしました」など、無事を祝うコメントのほか、「みんな一斉にスマホを構えてる姿を見ると、時代の風物詩に見えなくもない」など、さまざまな感想も投稿されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191110%2Fk10012171801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 19:04:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 抗議活動の大学生死亡 市民が反発 若者らが駅や店舗破壊</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/k10012171901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 抗議活動の大学生死亡 市民が反発 若者らが駅や店舗破壊</span><time datetime="2019-11-10T19:10"><span>11月10日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/K10012171901_1911101939_1911101941_01_02.jpg" alt="香港 抗議活動の大学生死亡 市民が反発 若者らが駅や店舗破壊" id="news_image"></div><div>香港では８日、抗議活動に参加していたと見られる男子大学生が死亡し、警察などに対する市民の反発が激しさを増す中、10日も若者らが地下鉄の駅や店舗を壊すなどの過激な行為に及んでいます。</div><div>香港では今月４日の抗議活動に参加していたと見られる男子大学生が８日に死亡したことを受けて、10日午後から６つの商業施設などでの抗議活動がＳＮＳ上で呼びかけられました。<br><br>このうち新界地区の住宅地では黒いマスク姿の若者らが集まり、地下鉄の駅の改札口を壊しました。<br><br>また駅に隣接する大型商業施設では中国寄りと見なされた企業グループのレストランや商店でテーブルや照明などが破壊され、一部の店舗が営業を取りやめたほか、買い物に来ていた家族連れなどがあわてて避難していました。<br><br>香港では一連の抗議活動が始まって９日で５か月となりましたが、大学生の死亡後、警察などに対する市民の反発は激しさを増していて、中には警察への報復を呼びかける市民もいます。<br><br>10日夜は９日に続き、香港島の中心部で亡くなった大学生の追悼集会が開かれるほか、11日は高校生などによる授業のボイコットも呼びかけられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191110%2Fk10012171901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 19:10:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲九州場所 大関復帰の貴景勝は初日白星</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/k10012171941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲九州場所 大関復帰の貴景勝は初日白星</span><time datetime="2019-11-10T20:01"><span>11月10日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/K10012171941_1911101956_1911102001_01_02.jpg" alt="大相撲九州場所 大関復帰の貴景勝は初日白星" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲九州場所が福岡市の福岡国際センターで初日を迎え大関に復帰した貴景勝は、隠岐の海に勝って白星スタートを切りました。</div><div>中入り後の勝敗です。<br>▽十両の東龍に大翔鵬は東龍が寄り切りで勝ちました。<br>▽大翔丸に新入幕の若隆景は、若隆景が寄り切りで勝って、幕内で初白星を挙げました。<br>▽照強に錦木は照強が寄り切り。<br>▽千代丸に輝は千代丸がはたき込み。<br>▽隆の勝に千代大龍は隆の勝が押し出し。<br>▽石浦に正代は正代が寄り切り。<br>▽志摩ノ海に豊山は豊山が押し出し。<br>▽琴奨菊に佐田の海は佐田の海が寄り切り。<br>▽松鳳山に琴恵光は松鳳山が突き出し。<br>▽剣翔に炎鵬は、剣翔が上手投げで勝ちました。<br>▽阿武咲に竜電は竜電がはたき込み。<br>▽碧山に琴勇輝は碧山がはたき込み。<br>▽玉鷲に友風は玉鷲が押し出し。<br>▽阿炎に宝富士は宝富士が突き落としで勝ちました。<br>▽明生に関脇・栃ノ心は明生が下手ひねりで勝ちました。10勝以上をあげての大関返り咲きを目指す栃ノ心は初日黒星でした。<br>▽秋場所優勝の御嶽海は、妙義龍に引き落としで勝ちました。<br>▽大関に復帰した貴景勝は、隠岐の海に押し出しで勝って初日白星です。<br>▽負け越すと大関から陥落する「角番」の高安は、大栄翔に突き出しで勝ちました。<br>▽大関・豪栄道に遠藤は、遠藤が寄り倒し。<br>▽北勝富士に横綱・白鵬は、白鵬がはたき込みで勝ちました。<br>▽横綱・鶴竜は、腰を痛めて初日から休場。新小結・朝乃山は、不戦勝となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191110%2Fk10012171941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 20:01:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火災 焼け跡から子ども２人の遺体 山口 下関</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/k10012171891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅火災 焼け跡から子ども２人の遺体 山口 下関</span><time datetime="2019-11-10T20:26"><span>11月10日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/K10012171891_1911101859_1911101900_01_02.jpg" alt="住宅火災 焼け跡から子ども２人の遺体 山口 下関" id="news_image"></div><div></div><div>10日昼すぎ、山口県下関市で住宅１棟が全焼し、焼け跡から子ども２人が遺体で見つかりました。火事のあと、この家に住む５歳と３歳の女の子２人と連絡が取れなくなっていて、警察は確認を急ぐとともに火事の原因を調べています。</div><div>10日午後１時前、下関市吉母の伊勢崎和子さん（74）の住宅から火が出ていると、近くに住む人から消防に通報がありました。<br><br>消防車13台が出て火はおよそ１時間後に消し止められましたが、木造２階建ての住宅１棟が全焼し、焼け跡から子ども２人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと、この家には家族７人が暮らしていて火事のあと伊勢崎さんのひ孫で、５歳と３歳の女の子２人と連絡が取れなくなっているということです。<br><br>警察は、亡くなったのは女の子２人とみて確認を急ぐとともに火事の原因を調べています。<br><br>現場は住宅地の一角で、近所に住む80代の男性は「妻に隣が火事だと言われ、気付いたらすでに火の手が上がっていた。私の家に家族でよく遊びに来ていて仲がよかっただけに、頭が真っ白です」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191110%2Fk10012171891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 20:26:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ＧＳＯＭＩＡ破棄撤回の検討示唆も現状困難との認識示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/k10012172001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ＧＳＯＭＩＡ破棄撤回の検討示唆も現状困難との認識示す</span><time datetime="2019-11-10T21:30"><span>11月10日</span> <span>21時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191110/K10012172001_1911102118_1911102130_01_03.jpg" alt="韓国 ＧＳＯＭＩＡ破棄撤回の検討示唆も現状困難との認識示す" id="news_image"></div><div>韓国大統領府の高官は、今月効力を失う日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡについて、関係が改善すれば、破棄の撤回も検討すると示唆したものの、日本による輸出管理の強化が続く現状では難しいとの認識を示しました。</div><div>韓国大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長は、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が５年の任期を折り返したことを受けて、10日、記者会見を行いました。<br><br>この中で、日韓関係について、「最も近い隣国であり、北東アジアの平和と安定のためのパートナーだ」として、今月４日に訪問先のタイで、両国の首脳がことばを交わしたことにも言及し、重要性を強調しました。<br><br>一方で、「日本との関係が難しくなっている根本的な原因は日本側にある」と指摘しました。<br><br>そのうえで、今月23日に効力を失う日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡについては、「日本との関係が正常化すれば、協定の延長を再検討する用意がある」と述べ、関係が改善すれば、破棄の撤回も検討すると示唆したものの、日本による輸出管理の強化が続く現状では、難しいとの認識を示しました。<br><br>また、協定が破棄されても、安全保障への影響は限定的だという見方を示したほか、「韓国と日本が解決すべき問題で、アメリカとの同盟には一切関係ない」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191110%2Fk10012172001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:30:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>