<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ストーカー殺人 住所漏えいの市の責任問う裁判 きょう判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ストーカー殺人 住所漏えいの市の責任問う裁判 きょう判決</span><time datetime="2018-01-15T04:21"><span>1月15日</span> <span>4時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289021_1801150439_1801150442_01_03.jpg" alt="ストーカー殺人 住所漏えいの市の責任問う裁判 きょう判決" id="news_image"></div><div>５年余り前、神奈川県逗子市で当時３３歳の女性がストーカー行為を受けた末に元交際相手に殺害された事件で、女性の夫が、住所を第三者に漏らしたとして市の責任を問う裁判の判決が１５日に言い渡されます。個人情報を漏らした市の責任などについて裁判所がどう判断するのか注目されます。</div><div>この事件は平成２４年１１月、神奈川県逗子市で、三好梨絵さん（当時３３）が元交際相手の男にストーカー行為を受けた末に殺害されたもので、その前日に男の依頼を受けた探偵業者が市の納税課に電話し、三好さんの住所を聞き出していたということです。<br><br>三好さんは個人情報の閲覧制限を市に申請していましたが、情報を漏らしたのはプライバシーの侵害だとして、４７歳の夫が市に対し慰謝料など１１００万円を求める訴えを、おととし、横浜地方裁判所横須賀支部に起こしていました。<br><br>これまでの裁判で市側は、住所を漏らしたのは市の責任だとしてプライバシーの侵害は認めた一方で、情報を漏らしたことで死亡するとまでは予測できなかったとして慰謝料の金額について争う姿勢を示しています。<br><br>事件のあと個人情報の保護について対策の強化が議論され、電子メールを繰り返し送ることなどを違反行為に追加するなど、ストーカー規制法の改正のきっかけとなりました。<br><br>判決は１５日午後に言い渡され、個人情報を漏らした市の責任などについて裁判所がどう判断するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逗子ストーカー殺人事件とストーカー規制</h3><div>平成２４年１１月、神奈川県逗子市のアパートで三好梨絵さん（当時３３）が元交際相手の男にストーカー行為を受けた末に殺害され、男はその後、自殺しました。<br><br>男は三好さんと別れたあと、電話やメールを頻繁に繰り返し、三好さんが結婚したあとは「絶対に殺す」などと脅迫メールを送りつけていました。<br><br>男は平成２３年、脅迫の疑いで警察に逮捕されて執行猶予のついた有罪判決を受け、三好さんに近づいたり電話したりしないようストーカー規制法に基づく警告を受けました。<br><br>三好さんは結婚後の名前や住所を男に知られないようにしていましたが、警察が男を逮捕した際、逮捕状に書かれていた結婚後の名前や住所を読み上げていました。<br><br>また、三好さんは逗子市に対して個人情報の閲覧を制限する申請をしていましたが、事件の前日、男からの依頼を受けた探偵業者が市役所の納税課に電話し、三好さんの住所が漏れてしまいました。<br><br>この事件をきっかけにストーカー行為の規制が強化されました。<br><br>男は三好さんを殺害するおよそ８か月前、大量のメールを送りつけていましたが、当時、警察は脅迫的な内容ではないため逮捕はできないとしていました。<br><br>このため５年前の法改正で、相手に拒まれたにもかかわらず電子メールを繰り返し送る行為を「つきまとい」などの違反行為に追加し、加害者の住所地を管轄する警察署なども警告を出せるようになりました。<br><br>おととしにはさらに法律が改正され、ストーカー行為として規制する対象にブログやツイッターなどのＳＮＳで執ようにメッセージを送る行為なども加えられました。</div></div><div><h3>遺族「再発防止につながる判決を」</h3><div>殺害された三好梨絵さん（当時３３）の４７歳の夫は判決を前に取材に応じ、「事件を忘れたことはありません。事件を思い出せば今でもこみ上げてくるものがあります」と今の心境を語りました。<br><br>三好さんの夫は梨絵さんの遺品を今も大切に保管しています。その一つが手帳です。手帳には「私の夢」と書かれたページがあり、「夫を大切に」とか「子ども、できれば２人」などと梨絵さんが思い描いていた２人の将来が記されています。<br><br>また、梨絵さんの名刺も残されています。名刺にはペンネームが書かれていて、ストーカー行為をしていた男から身を隠しながら仕事を続けるために作ったものだということです。<br><br>しかし、この名刺は殺害された日の朝に自宅に届いたため使われることはなく、三好さんの夫は「妻はやりたいことがたくさんあり、いろいろな人とつながり、前向きに生きていきたかったのだと思います」と話していました。<br><br>これまでの裁判で、逗子市側の対応について再発防止策に具体性が乏しく、真摯（しんし）な姿勢が感じられず、納得できなかったということです。<br><br>１５日の判決について三好さんの夫は、「妻のような犠牲者を二度と出さないために、全国の自治体が今後は個人情報を絶対に漏らさないように対策してもらえるような判決を望みます」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路上で刺され２人死傷 33歳の男を逮捕 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>路上で刺され２人死傷 33歳の男を逮捕 広島</span><time datetime="2018-01-15T04:25"><span>1月15日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１４日夜、広島市の路上で、男性２人が相次いで男に刃物で刺されるなどして、このうち７５歳の男性が死亡し、２０歳の男子大学生が軽いけがをしました。<br><br>警察は、現場から逃走していた３３歳の男を殺人と殺人未遂の疑いで逮捕し、詳しいいきさつを調べています。</div><div>１４日午後１０時１５分ごろ、広島市安佐北区可部で、歩道を歩いていた安佐北区三入東の座山則男さん（７５）が、男に刃物で腹を刺され、病院に搬送されましたが死亡しました。<br><br>また、近くにいた２０歳の男子大学生も背中を切りつけられて軽いけがをしました。<br><br>男は現場から逃走しましたが、警察はおよそ１時間半後にＪＲ広島駅の近くで身柄を確保し、殺人と殺人未遂の疑いで逮捕しました。逮捕されたのは、現場近くに住む高橋豪容疑者（３３）で、警察によりますと、容疑を認めているということです。警察が動機や詳しいいきさつを調べています。<br><br>現場は、安佐北区役所から北東に５００メートルほど離れた、マンションや商店などが建ち並ぶ一角です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:25:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 ブルガリア首相と会談 ＥＰＡ早期発効へ協力確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 ブルガリア首相と会談 ＥＰＡ早期発効へ協力確認</span><time datetime="2018-01-15T04:26"><span>1月15日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289221_1801150443_1801150448_01_03.jpg" alt="安倍首相 ブルガリア首相と会談 ＥＰＡ早期発効へ協力確認" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の議長国を務めるブルガリアを日本の総理大臣として初めて訪れている安倍総理大臣は、ボリソフ首相と会談し、去年交渉が妥結した日本とＥＵのＥＰＡ＝経済連携協定の早期発効に向けて協力していくことを確認しました。</div><div>ロシアに隣接するバルト３国の訪問を終えた安倍総理大臣は、１４日夜、ヨーロッパ南東部バルカン半島に位置するブルガリアの首都ソフィアに到着し、１５日未明にかけて首相府でボリソフ首相との首脳会談に臨みました。<br><br>この中で、両首脳は、ことし前半、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の議長国をブルガリアが務めていることを踏まえて、去年交渉が妥結した日本とＥＵのＥＰＡ＝経済連携協定の早期発効に向けて協力していくことを確認しました。<br><br>また両首脳は、核武装した北朝鮮は断じて受け入れられず、あらゆる手段によって圧力を最大限まで高め、北朝鮮の政策を変えさせることが必要だという認識で一致しました。<br><br>さらに、日本企業がブルガリアに進出する際の課題などについて協議する、「日本ビジネスフォーラム」を立ち上げることも確認しました。<br><br>会談のあと両首脳は共同記者発表を行い、安倍総理大臣は、「北朝鮮問題での緊密な連携や拉致問題の早期解決の重要性について、ボリソフ首相と認識を共有できたことは極めて有意義だ」と述べました。<br><br>またボリソフ首相は、「北朝鮮の核や弾道ミサイル開発をブルガリアは強く批判している。再び交渉のテーブルに着き、平和的な問題解決に向けた努力を行うことは非常に重要だ」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:26:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“雪で道路と線路の見分けつかず” 車が線路に誤進入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“雪で道路と線路の見分けつかず” 車が線路に誤進入</span><time datetime="2018-01-15T04:30"><span>1月15日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１４日夜、石川県小松市で、軽乗用車がＪＲ北陸線の踏切から線路に進入し、一時、電車の運転が見合わせとなりました。警察は、車の運転手が積雪のため道路と線路の見分けがつかず、誤って進入したと見て調べています。</div><div>１４日午後７時すぎ、石川県小松市島町で軽乗用車がＪＲ北陸線の踏切から線路内に進入し、５０メートルほど進んで動けなくなりました。<br><br>近くを通りかかった人が警察に通報し、踏切の非常停止ボタンを押したということで、車と電車の接触はなく、けがをした人はいませんでした。現場はＪＲ粟津駅構内にある遮断機や警報機が設けられた踏切で、当時、付近の線路には雪が１０センチほど積もっていたということです。<br><br>警察によりますと、軽乗用車を運転していた６５歳の男性は「交差点だと思って右に曲がって進んでいたら、車が動かなくなった」と話しているということです。<br><br>警察は、男性が積雪のため道路と線路の見分けがつかずに誤って線路に進入したと見て調べています。この影響で、ＪＲ北陸線は金沢駅と福井駅の間で３時間余りにわたって運転を見合わせました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客100人がホームに停車した列車で一夜</h3><div>この影響で、１４日夜、金沢駅を出発し名古屋駅に向かっていた６両編成の特急「しらさぎ」にも３時間半以上の遅れが出て、１５日午前０時すぎになってようやく、停車駅の滋賀県にある米原駅に到着しました。<br><br>ＪＲ西日本では、名古屋駅に向かっても新幹線や在来線の最終電車に乗り継ぎができないことなどから米原駅で特急の運行を取りやめ、およそ１００人の乗客はホームに停車した電車の中で一夜を過ごしました。<br><br>ＪＲによりますと、車内では軽食や飲料水などを配る対応を取っていて、体調を崩した乗客はいないということです。<br><br>ＪＲは、始発が動き出す１５日午前６時以降、乗客たちに別の電車に乗り換えて目的地に向かってもらうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>泡盛を海外に 官民連携プロジェクト発足へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>泡盛を海外に 官民連携プロジェクト発足へ</span><time datetime="2018-01-15T04:40"><span>1月15日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289121_1801150448_1801150449_01_03.jpg" alt="泡盛を海外に 官民連携プロジェクト発足へ" id="news_image"></div><div>政府は沖縄伝統の酒、泡盛の輸出拡大に向け今月、官民連携のプロジェクトを発足させることを決め、泡盛の魅力をより高める商品戦略や海外での宣伝の在り方などについて検討を進めることにしています。</div><div>政府は沖縄振興の一環として、出荷量が年々減っている沖縄伝統の酒、泡盛の輸出拡大に取り組む官民連携のプロジェクトを発足させることを決め、今月下旬に那覇市で初会合を開くことになりました。<br><br>プロジェクトには内閣府や外務省などの関係省庁のほか、沖縄県の酒造組合や観光関連業者らが参加し、泡盛の魅力をより高める商品戦略や海外での宣伝の在り方などについて検討を進めることにしています。<br><br>そして、来月にはシンガポールで泡盛のＰＲ活動や商談会を行うほか、今後、在外公館で行うレセプションなどの場で泡盛を提供するなどして、海外での認知度の向上を目指すことにしています。<br><br>政府はＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定や日本とＥＵ＝ヨーロッパ連合のＥＰＡ＝経済連携協定が発効すれば、日本が輸出する泡盛などの「焼酎」にかかる関税が参加国内で撤廃されることから、こうした機会も追い風に輸出拡大につなげたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽井沢バス事故から２年 再発防止誓う１日に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>軽井沢バス事故から２年 再発防止誓う１日に</span><time datetime="2018-01-15T04:46"><span>1月15日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289061_1801142247_1801150446_01_02.jpg" alt="軽井沢バス事故から２年 再発防止誓う１日に" id="news_image"></div><div></div><div>長野県軽井沢町でスキーツアーのバスが道路脇に転落し、大学生など１５人が死亡、２６人がけがをした事故から１５日で２年になります。事故現場には友人らが花を手向けに訪れる予定で、犠牲者を悼み事故の再発防止を誓う１日となります。</div><div>おととし１月１５日の未明、長野県軽井沢町でスキーツアーのバスがセンターラインを越えて道路脇に転落し、大学生など１５人が死亡、２６人がけがをしました。<br><br>事故から２年となる１５日、現場に設けられた献花台には亡くなった大学生の友人らが献花に訪れる予定です。<br><br>この事故では、去年６月、バスを運行していた会社の社長と運行管理担当の元社員が重大な事故を起こす可能性があると予測できたのに大型バスの運転に不慣れな運転手への指導を怠ったなどとして、業務上過失致死傷の疑いで書類送検されました。<br><br>遺族らは再発防止に向けて事故の責任の所在を明確にすべきだとして、検察庁にすみやかに起訴するよう求める署名活動を進めています。<br><br>一方、国はバス会社に対する監査体制を強化し、去年８月から民間機関によるバス会社の巡回指導が始まりましたが、不足している巡回指導員をどのように確保し、悪質な違反を見抜けるよう教育していくかが課題です。<br><br>１５日は犠牲者を悼み事故の再発防止を誓う１日となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>軽井沢スキーツアーバス事故とは</h3><div>おととし１月１５日の午前２時ごろ、長野県軽井沢町の碓氷バイパスでスキーツアーのバスがセンターラインを越え、時速９６キロまで加速して道路脇に転落しました。乗客の大学生１３人と乗員２人の合わせて１５人が死亡、乗客２６人がけがをしました。<br><br>バスを運行していた東京の「イーエスピー」が法令で義務づけられている出発前の点呼を当日行わず、死亡した運転手の健康状態を記した台帳を作成していないなど、運行に関わる多くの法令違反が見つかり、ずさんな安全管理の実態が浮き彫りになりました。<br><br>警察は去年６月、「イーエスピー」の高橋美作社長（５６）と運行管理担当の荒井強元社員（４９）が重大な事故を起こす可能性があると予測できたのに大型バスの運転に不慣れな運転手への指導を怠ったとして、業務上過失致死傷の疑いで書類送検しました。<br><br>これを受けて遺族会は再発防止に向けて事故の責任の所在を明確にすべきだとして、書類送検された社長と元社員をすみやかに起訴するよう求める署名活動を進めています。１週間後の今月２２日にはこれまでに集まった４万人余りの署名を長野地方検察庁に提出することにしています。</div></div><div><h3>亡くなった大学生の遺族の思い</h3><div>事故から２年となり、亡くなった大学生２人の遺族がコメントを寄せ、今もなお悲しみが癒えない気持ちや事故の再発防止を願う心情をつづっています。<br><br>このうち、西原季輝さん（当時２１）の母親は「早いもので２年がたちます。今でも悲しい気持ちに変わりはありませんし、季輝に会いたいという気持ちが消えることはありません」と近況をつづっています。<br><br>また、事故について「季輝と同じように高い志をもった多くの子どもたちの命が失われました。家族や友人だけではなく、社会にとっても大きな損失だと言えるのではないでしょうか。しかし、どうして事故が減らないのか、本当にもどかしいです」と記しています。<br><br>そして、バス会社の社長らの厳罰を求めるとしたうえで、「制度や抑止力だけでは避けられない事故をなくすためには、社会全体の意識を変えていかなければいけません。季輝が亡くなったことをむだにせず、少しでも事故を減らすために、事故がどんな辛く悲しい結果を生むのか、これからも私は訴え続けていきたいと思います」と結んでいます。<br><br>西堀響さん（当時１９）の父親は「事故当初の強烈にこみ上げる息苦しさはようやく薄れ、感情を抑えることもできるようになりました。でも、心の中ではいつも泣いていました。私たち家族には以前と同じ幸せが訪れることはもうありません」と振り返りました。<br><br>そして、バス会社の社長らの起訴を求めるとともに、「事故原因の真相にできるかぎり近づきたい、責任の所在を明らかにしたいということです。若い人たちが巻き込まれるような悲惨な事故は二度と起こらないようにと心から思います」と記しています。</div></div><div><h3>亡くなった大学生 田原寛さんの三回忌法要</h3><div>バス事故で亡くなった首都大学東京の２年生だった田原寛さん（当時１９）の法要が１４日、寛さんの父親の実家がある京都で営まれました。<br><br>田原寛さんは大学の友人たちとスノーボードに向かう途中、事故に巻き込まれて亡くなりました。１４日は、父親の義則さんの実家がある京都・舞鶴市で寛さんの三回忌の法要が営まれました。法要のあと義則さんは、仏壇に飾られた寛さんの写真に向かって静かに手を合わせていました。<br><br>義則さんは「三回忌を迎えましたが事故の直後に現場へ駆けつけたときの悲しさ、悔しさ、残念さは変わりません」と今の心境を語りました。そして「寛が生きていた１９年間を思い返しながら、『死をむだにしたくないから頑張っていくよ』と話しかけました。あのような事故を起こしてはならないという気持ちがますます強くなったので、再発防止に向けて活動を続けていきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:46:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名高速 通行止め解除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名高速 通行止め解除</span><time datetime="2018-01-15T05:03"><span>1月15日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289251_1801150504_1801150504_01_02.jpg" alt="東名高速 通行止め解除" id="news_image"></div><div></div><div>東名高速道路は、静岡県焼津市で起きた事故のため、焼津インターチェンジと吉田インターチェンジの間で、１４日夜１０時半ごろから上下線とも通行止めとなっていましたが、１５日午前４時４１分に通行止めが解除されました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 05:03:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>