<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕</span><time datetime="2018-01-03T18:49"><span>1月3日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278211_1801031856_1801031857_01_03.jpg" alt="ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕" id="news_image"></div><div>ツイッターに「自殺したい」と書き込んだ１０代の少女を自宅に誘い込み、首を絞めたなどとして、東京・八王子市の２８歳の会社員の男が殺人未遂などの疑いで警視庁に逮捕されました。調べに対し男は「殺そうと思った」と供述しているということで、警視庁が詳しい状況を調べています。</div><div>逮捕されたのは東京・八王子市久保山町の会社員、齋藤一成容疑者（２８）です。<br>警視庁の調べによりますと、齋藤容疑者は２日夕方、ツイッターで知り合った１０代の少女を自宅に誘い込み、首を両手やビニールひもで絞めたなどとして殺人未遂や未成年者誘拐などの疑いがもたれています。<br><br>警視庁によりますと、齋藤容疑者は先月３０日から３１日ごろにかけて、ツイッターで「死にたい」などと書き込んだ少女に対し「殺してあげる」などと書き込んで連絡を取り合い、２日、都内の駅で待ち合わせて自宅に連れ込んだということです。<br>少女は３日朝、齋藤容疑者が仕事に出かけたあと逃げ出して保護されたということで、目立ったけがは無いということです。<br><br>調べに対し齋藤容疑者は容疑を認め「殺そうと思って家に連れ込んだ」と供述しているということで、警視庁は当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開</span><time datetime="2018-01-03T19:17"><span>1月3日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278071_1801031536_1801031538_01_03.jpg" alt="北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、ピョンチャンオリンピックへの代表団の派遣に関連して韓国と実務的な協議を行うとして、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の韓国との連絡チャンネルをおよそ２年ぶりに再開し、南北関係の改善に向けた姿勢を強調しました。</div><div>北朝鮮で韓国との窓口機関である祖国平和統一委員会のリ・ソングォン委員長は３日午後、国営テレビを通じて南北関係に関する立場を発表しました。<br><br>この中で、これまで北朝鮮側の発表で「南の執権者」などと呼んでいたムン・ジェイン（文在寅）大統領を初めて肩書を付けて名前で呼び、「キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、ピョンチャンオリンピックへの参加と南北関係改善の立場にムン大統領が積極的な支持を表明したことを肯定的に高く評価し、歓迎の意を示した」と述べました。<br>そのうえで、キム委員長の指示として「オリンピックへの代表団派遣を含め、会談の開催と関連して南側と連携する」として、日本時間の３日午後３時半に、おととし２月以来途絶えていた南北の軍事境界線にあるパンムンジョムの韓国との連絡チャンネルをおよそ２年ぶりに再開すると発表しました。<br><br>韓国統一省によりますと、日本時間の午後３時半に北朝鮮側からパンムンジョムに設置されている電話回線を通じて連絡があり、双方が名乗ったうえで２０分程度通話したということです。<br>３日は回線に異常がないかなどを確認したとして、具体的な協議が行われたかどうかは明らかにしていません。<br><br>３日の発表で北朝鮮側は「われわれは代表団の派遣に関連して南側と実務的な協議を行っていく。ピョンチャンオリンピックが成功裏に開催されることを心から願う」とし、南北関係の改善に向けた姿勢を重ねて強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国大統領府「大きな意味持つ」</h3><div>韓国大統領府は「連絡チャンネルの再開は大きな意味を持つ。常時対話が可能になるだろうと評価している」というコメントを発表しました。<br><br>韓国統一省も「韓国政府がきのう示した南北の連絡チャンネルの正常化の提案に北が応じたことを歓迎する。連絡チャンネルを通じて、南北の当局者会談の開催と、関連する実務的な問題を協議していくことになる」との声明を発表しました。</div></div><div><h3>韓国 革新系与党は「評価」 保守系野党は「警戒」</h3><div>韓国と北朝鮮との連絡チャンネルの再開について、韓国では革新系の与党が評価する一方で、保守系の野党は「北の対話の提案に感激して国家の安全保障の危機を忘れてはならない」として警戒感を示しています。<br><br>革新系の与党「共に民主党」の報道官は「韓国政府の持続的で誠実な努力の結果だと評価する。今回の連絡チャンネルの再開が、朝鮮半島の緊張緩和と南北関係改善のための対話につながることを期待する」とするコメントを発表しました。<br><br>一方で保守系の最大野党「自由韓国党」の報道官は「ムン・ジェイン政権は、北の対話の提案に感激して国家の安全保障の危機を忘れてはならない」として警戒感を示し、「南北の対話は北の核問題の解決を前提にしなければならない」と指摘し、対話ありきではなく本来の目的を忘れてはならないと強調しました。</div></div><div><h3>ピョンチャン組織委副委員長は歓迎</h3><div>ピョンチャンオリンピックの組織委員会のキム・ジュホ副委員長は「いい知らせだと思う。韓国政府が北朝鮮といい話し合いができるのであれば、いい結果につながるのではないかと期待している。北朝鮮から代表団の派遣があっても宿泊や移動などオリンピックの準備には全く問題はない。北朝鮮の参加が決定して、韓国の国民から歓迎を受けてほしい」と話しました。</div></div><div><h3>中国は歓迎</h3><div>中国外務省の耿爽報道官は３日の記者会見で「ピョンチャンオリンピックをきっかけに両国が関係改善に向けて努力することを歓迎する」と述べました。<br>そのうえで「関係各国は朝鮮半島情勢の積極的な動きを捉えて、互いに歩み寄ることを望む」と述べ、情勢の緩和に期待感を示しました。<br><br>一方、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が新年の演説でアメリカを威嚇したことを受けて、トランプ大統領がツイッターでキム委員長をけん制したことについては「関係各国は抑制を保ち、情勢緩和に役立つ発言を多くして、できるだけ早く交渉を再開するために多くの行動を取るよう望む」と述べ、各国に対話に向けた努力を改めて呼びかけました。</div></div><div><h3>南北結ぶ直通電話 遮断と再開繰り返し</h3><div>韓国統一省によりますと、軍事境界線にあるパンムンジョムの南北双方の施設を結ぶ直通電話は、基本的に平日の午前と午後の２回、連絡を取り合うことになっています。<br><br>しかし南北関係の悪化と改善を受け、これまでにも遮断と再開が繰り返されてきました。<br>最近ではおととし２月に韓国政府が、北朝鮮の４回目の核実験と事実上の長距離弾道ミサイルの発射への独自の制裁措置として、共同で運営してきた北朝鮮南西部にあるケソン（開城）工業団地の操業を全面的に中断して以来、北朝鮮側が連絡を受け付けなくなっていました。<br><br>パンムンジョムの連絡チャンネルの再開はおよそ２年ぶりとなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 19:17:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不審なメール相次ぐ 休み明けは注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>不審なメール相次ぐ 休み明けは注意を</span><time datetime="2018-01-03T20:19"><span>1月3日</span> <span>20時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278251_1801032008_1801032019_01_02.jpg" alt="不審なメール相次ぐ 休み明けは注意を" id="news_image"></div><div>実在の企業をかたって金をだまし取ろうとする不審なメールが相次いでいることから、情報セキュリティーの専門機関は、年末年始の休み明けにたまったメールを確認する際は、送信元をよく確認し、不審なメールに添付されているファイルやホームページのアドレスを開かないよう呼びかけています。</div><div>ＩＰＡ＝情報処理推進機構によりますと、ここ数年、銀行やカード会社など実在の企業をかたって偽のメールを送りつける「ばらまき型」と呼ばれるサイバー攻撃が相次いでいます。<br><br>これらのメールの添付ファイルやホームページのアドレスを開いてしまうと、ウイルスに感染して、パソコンの中の情報を盗まれたりインターネットバンキングを悪用して金を盗まれたりするほか、盗まれた情報が別のサイバー攻撃に悪用されるおそれもあります。<br><br>ＩＰＡは、年末年始の休み明けに職場にたまったメールを開く際は、送信元をよく確認し、不審に思った場合は添付ファイルやホームページのアドレスを開かないよう呼びかけています。<br><br>ＩＰＡセキュリティセンターの伊藤博康さんは「添付されているファイルが実際の取引先や先月分の請求書を装った名前になっているなど、手口が巧妙化している。不審に思ったときにはすぐにシステム管理者に相談してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 20:19:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国籍の男 スパイ活動の疑い 台湾で秘密組織結成か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国籍の男 スパイ活動の疑い 台湾で秘密組織結成か</span><time datetime="2018-01-03T20:39"><span>1月3日</span> <span>20時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278261_1801032053_1801032054_01_03.jpg" alt="中国籍の男 スパイ活動の疑い 台湾で秘密組織結成か" id="news_image"></div><div>台湾の検察は、スパイ活動の罪に問われ裁判を受けている中国籍の男が、中国当局の指示を受け、中国との統一を掲げる少数政党の関係者に接触し、秘密組織を結成していたなどの疑いがあることを明らかにし、台湾では、台湾の政党関係者をも巻き込んだスパイ事件だとして衝撃が広がっています。</div><div>疑いが持たれているのは、スパイ活動の罪で去年９月に台湾の裁判所で実刑判決を受け、現在も控訴中の中国籍の３０歳の元留学生の男です。<br><br>台湾の検察は２日、記者会見し、この男が中国との統一を掲げる台湾の少数政党の若手メンバーに接触して秘密組織を結成し、資金を提供するなどしていたとして、スパイ活動を行った疑いがあるということです。<br><br>検察は、この男に指示をしていたのは中国政府で台湾政策を扱う国務院台湾事務弁公室だとしていて、活動に必要な資金として日本円にして年間５０００万円以上の資金の提供が３年間にわたって約束されていたとしています。<br><br>検察はすでに２２００万円余りが渡ったとしていますが、政党側は関与を否定しています。<br><br>また、国務院台湾事務弁公室側も台湾メディアの取材に対し、「根拠の無い話だ」と否定しているということです。<br><br>ただ、台湾では、中国当局が台湾の政党関係者までも巻き込んで起こしたスパイ事件だとメディアで大きく報じられるなど、衝撃が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 20:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北道で６台が関係する事故 ４人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東北道で６台が関係する事故 ４人けが</span><time datetime="2018-01-03T22:57"><span>1月3日</span> <span>22時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３日夜、福島県白河市の東北自動車道の上り線で乗用車６台が関係する事故があり、消防によりますと、子ども１人を含む４人がけがをしました。</div><div>３日午後９時前、福島県白河市にある東北自動車道の上り線の矢吹インターチェンジと白河インターチェンジの間の区間で、１つの事故をきっかけに合わせて乗用車６台が関係する事故がありました。<br><br>この事故で、６台のうちの１台から火が出て燃えましたが、消火作業が行われ、火はおよそ１時間後に鎮火したということです。<br><br>地元の消防によりますと、これらの事故で３台の乗用車に乗っていた子ども１人を含む男女４人がけがをしましたが、いずれも命に別状はないということです。<br><br>現場は片側２車線の道路で、警察は、スリップが原因と見られる単独事故を起こした最初の乗用車を避けようとしてほかの乗用車も事故を起こすなどしたと見て詳しい状況を調べています。<br><br>この事故で、東北自動車道の上りは矢吹インターチェンジから白河インターチェンジの間が通行止めになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 22:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アイルランド 男性襲われ死亡 警察「亡くなったのは日本人」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アイルランド 男性襲われ死亡 警察「亡くなったのは日本人」</span><time datetime="2018-01-04T00:33"><span>1月4日</span> <span>0時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278361_1801040033_1801040034_01_02.jpg" alt="アイルランド 男性襲われ死亡 警察「亡くなったのは日本人」" id="news_image"></div><div>アイルランド北東部のダンドークで日本時間の３日夕方、男性が路上で刃物で襲われて死亡した事件で、現地の警察は、亡くなったのは日本人の男性だと発表しました。警察は１８歳のエジプト出身の男を拘束して動機や背景などを調べています。</div><div>アイルランド北東部のダンドークで、３日午前９時前、日本時間の３日午後６時前、男性が路上で刃物で襲われて死亡しました。<br><br>警察は記者会見し、この男性が日本人だと発表しました。また、日本の外務省も現地の大使館と連携して情報を確認しているとしています。<br><br>ダンドークでは、別の場所でも、ほかにアイルランド人の男性２人が路上で襲われてけがをしたということです。<br><br>この事件で、警察は１８歳のエジプト出身の男を拘束し、動機や背景などを詳しく調べています。<br><br>ダンドークは首都ダブリンから７０キロほど北にあり、イギリスの北アイルランドとの国境に近い人口およそ４万人の町です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:33:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 市営住宅で火事 ６歳男児死亡 8歳男児重体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長崎 市営住宅で火事 ６歳男児死亡 8歳男児重体</span><time datetime="2018-01-04T01:36"><span>1月4日</span> <span>1時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278411_1801040137_1801040138_01_02.jpg" alt="長崎 市営住宅で火事 ６歳男児死亡 8歳男児重体" id="news_image"></div><div></div><div>３日夜、長崎市の市営住宅で火事があり、子ども２人が救助されましたが、このうち６歳の男の子が搬送先の病院で死亡が確認されました。また、もう１人の８歳の男の子は意識不明の重体となっていて病院で治療を受けています。</div><div>火事があったのは長崎市かき道５丁目にある市営住宅の３階の１室で、警察によりますと、部屋には男の子２人と母親の合わせて３人が住んでいて、出火当時、母親は台所にいて、男の子２人は風呂に入っていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><div>近くに住む男性は「市営住宅に知り合いが住んでいるので心配になって見に行ったら、近所の人たちも大勢出てきていた。部屋はひどく焼けているようで、子どもが担架で運ばれていった」と話していました。</div></div><div><div>市営住宅の別の棟に住んでいる男性は「サイレンの音が聞こえ、ベランダに出ると、隣の棟の部屋から黒い煙が上がり炎が激しく吹き出していた。周りの住民は次々に避難し、中には『助けて』と叫んでいる人もいて、怖かった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 01:36:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>