<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>惨状伝えたシリアの少女「ネット影響力２５人」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/k10011031501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>惨状伝えたシリアの少女「ネット影響力２５人」に</span><time datetime="2017-06-27T06:53"><span>6月27日</span> <span>6時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/K10011031501_1706270650_1706270653_01_02.jpg" alt="惨状伝えたシリアの少女「ネット影響力２５人」に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの雑誌「タイム」は、「インターネット上で最も影響力のある２５人」を発表し、このうちの１人に内戦で激しい戦闘が続いていたシリアのアレッポの惨状をツイッターで伝え続けた８歳の少女が選ばれました。</div><div>「タイム」誌はおととしから毎年、インターネット上で最も影響力のある人たちを選んでいて、これまでにアメリカのオバマ前大統領や世界的な人気歌手のビヨンセさんなどが選ばれています。<br><br>ことしの２５人が２６日発表され、このうちの１人にシリアの８歳の少女、バナ・アベドさんが選ばれました。アベドさんは、去年１２月まで内戦で激しい戦闘が続いていたシリアのアレッポ東部にとどまり空爆で街が破壊されたり友人が亡くなったりした体験をツイッターを通じて世界に伝え、戦闘の停止を訴えてきました。<br><br>隣国のトルコに避難した今も、難民としての生活の様子を発信し、アベドさんのアカウントのフォロワーは３６万人を超えています。<br><br>今月２０日の世界難民の日には、動画のメッセージを投稿し、「きょう、世界中に大勢の難民がいることを忘れないで。住む家も病院も仕事もない難民の姿を想像して」と英語で訴えました。<br><br>「タイム」誌はアベドさんを選んだ理由について、「ごくわずかのジャーナリストしかアレッポ東部に立ち入れない中、シリアの内戦の恐ろしさを気付かせてくれた。アベドさんは多くの報道を引き寄せ、シリアで苦しむ大勢の子どもたちの象徴となった」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170627%2Fk10011031501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 06:53:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相「都議選 大変厳しい戦い」 結束呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/k10011031591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相「都議選 大変厳しい戦い」 結束呼びかけ</span><time datetime="2017-06-27T11:17"><span>6月27日</span> <span>11時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/K10011031591_1706271058_1706271117_01_02.jpg" alt="安倍首相「都議選 大変厳しい戦い」 結束呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、党の役員会で、東京都議会議員選挙について、「大変厳しい戦いとなっているが、党一丸となって、１人でも多くの候補者の当選を目指して戦い抜いていかなければならない」と述べ、党の結束を呼びかけました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は、東京都議会議員選挙について、「未来に向けて、世界で輝く東京都をどのように作っていくか、責任政党として、しっかりと訴えていく。築地市場の移転の問題についても都民の中にもさまざまな意見があるが、受け皿となるのは、自民党しかない。愚直に政策を訴え続けていく」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は、「報道各社の世論調査の結果が出ているが、わが党にとっては、大変厳しい戦いとなっている。この極めて厳しい状況の中で、党一丸となって、１人でも多くの候補者の当選を目指して戦い抜いていかなければならない」と述べ、党の結束を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170627%2Fk10011031591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:17:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入国制限 トランプ大統領「勝利だ」 人権団体などは反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/k10011031601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>入国制限 トランプ大統領「勝利だ」 人権団体などは反発</span><time datetime="2017-06-27T11:24"><span>6月27日</span> <span>11時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/K10011031601_1706271133_1706271137_01_02.jpg" alt="入国制限 トランプ大統領「勝利だ」 人権団体などは反発" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで、中東などからの人の入国を制限する大統領令が連邦最高裁判所の判断で条件付きで執行されることになり、トランプ大統領は「勝利だ」と主張する一方、人権団体などからは反発も出ていて、波紋が広がっています。</div><div>トランプ大統領はことし３月、テロ対策として中東とアフリカの６か国の人の入国を制限する大統領令に署名しましたが、連邦地方裁判所が全米で執行の停止を命じる仮処分の決定を出し、連邦控訴裁判所もこの決定を支持したため、トランプ政権は連邦最高裁判所に不服を申し立てていました。<br><br>連邦最高裁判所は２６日、政権側の申し立てを部分的に認め、アメリカに家族が住むなど一定の条件を満たす人を対象から除いた上で大統領令は執行されることになりました。<br><br>これについてトランプ大統領は声明で「国の安全保障にとって明らかな勝利だ」と主張し、アメリカ国務省は詳細を詰めた上で３日後から大統領令を執行するとしています。<br><br>一方、野党・民主党は「大統領令は憲法違反であり、闘い続ける」と反発しているほか、人権団体は連邦最高裁判所の前で抗議集会を開き、「入国制限は不要だ」と訴えるなど波紋が広がっています。<br><br>また、今回の判断についてアメリカメディアは大統領令は限定的に執行され、実際に入国制限の対象となる人は少ないという見方も伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大統領令差し止め求めたハワイ州司法長官「われわれの勝利」</h3><div>大統領令の差し止めを求める訴えを起こしたハワイ州のチン司法長官は記者会見を開き、「トランプ大統領は完全なる勝利と言っているが、今回の判断は６か国の人であってもアメリカと何らかの関係がある人は入国できるとの判断を示したもので、われわれの立場からすれば勝利だと言える」と述べました。</div></div><div><h3>評価はさまざま</h3><div>アメリカのイスラム系団体、「アメリカ・イスラム関係協議会」は２６日、声明を発表し、「『イスラム教徒禁止令』と言える大統領令を限定した形でも許可したことは、この政策のイスラム教徒差別の意図を無視したものだ」と非難しました。<br><br>また、国際的な人権団体のアムネスティ・インターナショナルのアメリカ支部も「大統領令のどの部分を回復させるにしても、アメリカの空港での混乱を引き起こし、家族を引き裂くおそれがある。大統領令は安全をもたらすというより、多くの無実の人々を悪者扱いするものだ」と批判しました。<br><br>一方で、アメリカの有力な人権団体「アメリカ自由人権協会」は「今回の判断によってアメリカに関係のある個人については大統領令が適用されないままになった」とする声明を発表し、批判はしませんでした。<br><br>アメリカのメディアは、大統領令の対象の国の人でこれまでにアメリカのビザを得た人たちのほとんどはアメリカと正当な関係があるため、入国制限の対象となる人たちは比較的少なく、今回の最高裁の判断はトランプ政権にとって大きな勝利ではないとする見方も伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170627%2Fk10011031601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:24:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>通商白書 自由貿易が格差縮小に貢献 重要性を強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/k10011031611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>通商白書 自由貿易が格差縮小に貢献 重要性を強調</span><time datetime="2017-06-27T11:26"><span>6月27日</span> <span>11時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/K10011031611_1706271129_1706271132_01_02.jpg" alt="通商白書 自由貿易が格差縮小に貢献 重要性を強調" id="news_image"></div><div></div><div>経済産業省がまとめたことしの「通商白書」は、格差の拡大への不満を背景にアメリカなどで保護主義的な動きが広がっていることについて、格差の縮小に自由貿易が貢献しているとする分析結果を示したうえで、その重要性を改めて強調しています。</div><div>２７日の閣議に報告されたことしの「通商白書」では、アメリカのトランプ大統領が、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したことや、イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を決めたことなど、保護主義的な動きが広がっていることに触れています。<br><br>また、こうした動きの背景として、自由貿易が所得格差の拡大につながっているという不満の高まりがある、としています。そのうえで、今回の白書では、自由貿易で格差が拡大しているかについて分析した結果を示しています。<br><br>それによりますと、格差の拡大はＩＴの導入などによる技術革新の影響が大きく、自由貿易は、むしろ格差の縮小に貢献しているとして、その重要性を改めて強調しています。<br><br>一方、白書では、自由貿易によって安い価格の製品の輸入が増加することで、雇用に不安を抱える人もいるとして、そのメリットをより多くの人たちが受けられるように中小企業への支援策などが必要だとも指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170627%2Fk10011031611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:26:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞委員会 劉氏の無条件釈放を中国政府に要求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/k10011031621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル賞委員会 劉氏の無条件釈放を中国政府に要求</span><time datetime="2017-06-27T11:28"><span>6月27日</span> <span>11時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/K10011031621_1706271138_1706271141_01_02.jpg" alt="ノーベル賞委員会 劉氏の無条件釈放を中国政府に要求" id="news_image"></div><div></div><div>中国で共産党を批判するなどして有罪判決を受け、服役中にノーベル平和賞を受賞した劉暁波氏が、がんの治療のため仮釈放が認められたことについて、ノルウェーにあるノーベル賞委員会は「刑務所を出たのは喜ばしいことだが、劉氏はそもそも懲役刑を受けるべきでなかった」として中国政府を非難し、無条件での釈放を求めました。</div><div>中国の作家の劉暁波氏（６１）は、共産党の１党支配を批判するなどして国家の転覆をあおった罪に問われ、２００９年に懲役１１年の判決を言い渡され、服役中だったよくとし、ノーベル平和賞を受賞しましたが、中国政府は式典への出席を許可しませんでした。<br><br>劉氏について中国東北部の遼寧省政府は２６日夜、コメントを出し「肝臓がんと診断され、法律にのっとり刑務所の外での治療を承認した。名高い８人の専門医からなるチームが治療計画を立てた」として劉氏の仮釈放を認めたことを確認しました。<br><br>これに対し、ノルウェーにあるノーベル賞委員会は声明を発表し「刑務所を出たのは喜ばしいことだが、劉氏はそもそも懲役刑を受けるべきでなかった。投獄されたがために必要な治療を受けられなかったとすれば、中国当局は重い責任を負う」と非難しました。<br><br>そのうえで「劉氏が無条件で釈放され、最善の治療が施されることを望む」として劉氏がオスロを訪れてノーベル賞を直接受賞できるよう無条件での釈放を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170627%2Fk10011031621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:28:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経営破綻のタカタが株主総会 経営陣の責任問う声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/k10011031681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>経営破綻のタカタが株主総会 経営陣の責任問う声</span><time datetime="2017-06-27T11:46"><span>6月27日</span> <span>11時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１兆円を超える負債を抱えて経営破綻した大手エアバッグメーカーのタカタは２７日、株主総会を開き、株主からは経営陣の責任を厳しく問う声が聞かれました。</div><div>タカタはアメリカなどで相次いだエアバッグの事故の影響で１兆円を超える負債を抱えて経営に行き詰まり、２６日、東京地方裁判所に民事再生法の適用を申請し、受理されました。<br><br>タカタの株主総会は２７日午前１０時から東京・港区で報道陣に非公開で行われ、高田重久会長兼社長が株主に陳謝し、経営破綻に至った経緯を説明したものと見られます。<br><br>また、総会で会社側は取締役の再任を提案していますが、高田会長兼社長は再建の見通しが立った段階で経営破綻の責任をとって会長と社長を辞任する意向を示しています。<br><br>一方、タカタの株式ついては、東京証券取引所が７月２７日に上場を廃止することを決めています。<br><br>会場を訪れた株主からは「会社の判断の遅れが経営破綻を招いてしまい、残念だ」とか、「リコール問題に対してもっと早い対応や誠意のある対応ができたはずだ」などと、経営陣の責任を厳しく問う声が聞かれました。<br><br>タカタは今後、裁判所の管理下でリコールの対応などに専念し、それ以外のエアバッグやシートベルトの製造などすべての事業は、中国企業の傘下にあるアメリカの大手部品メーカー、ＫＳＳ＝キー・セイフティー・システムズに譲渡して経営再建を進める方針で、再建策が具体化される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170627%2Fk10011031681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:46:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダムの観光放流 下流に事前連絡を 事故受け国交省が通知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/k10011031671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ダムの観光放流 下流に事前連絡を 事故受け国交省が通知</span><time datetime="2017-06-27T11:56"><span>6月27日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170627/K10011031671_1706271152_1706271157_01_02.jpg" alt="ダムの観光放流 下流に事前連絡を 事故受け国交省が通知" id="news_image"></div><div></div><div>新潟県が管理するダムでサイレンなどで告知しないまま観光客向けの観光放流が行われ、下流で遊んでいた親子が流されてけがをした事故を受けて、国土交通省は全国のダムを管理する都道府県などに対し、ダムを操作する規則に「観光放流」を明記するとともに、放流を行う際は下流側に情報が事前に伝わるよう求める通知を出しました。</div><div>今月１７日、新潟県新発田市にある県が管理するダムで、観光客向けの観光放流を行ったところ、下流にあたる加治川が増水し、中州で遊んでいた４５歳の母親と９歳の息子が流され、けがをしました。<br><br>この事故について国土交通省は、新潟県のダムを操作する際の規則の中に「観光放流」についての記載が無かったことがあいまいな運用につながり事故を招いたとして、２７日、全国のダムを管理する都道府県や国土交通省の地方整備局の担当者などに対し、ダムを操作する規則に「観光放流」を明記するよう求める通知を出しました。<br><br>また、観光放流は大雨の際の放流とは異なり、下流側の人たちが水位の上昇を予想しにくいとして、通知ではレジャーで訪れている人など川の利用者がどこにいるのかなどについて、自治体と情報を共有したうえで事前に告知し、下流側に情報が確実に伝わるよう求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>観光放流 一層の安全管理が必要</h3><div>観光放流は、ダムを訪れた観光客向けに行われるもので、大量の水が一気に流れ出す様子が迫力があることなどから、大規模なダムを中心に観光客の人気を集めていて、都道府県だけでなく国が管理するダムでも定期的に行われています。<br><br>こうしたダムなどのインフラを利用して観光客を呼び込もうという取り組みは「インフラツーリズム」と呼ばれ、２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、外国人観光客の増加を目指している国もホームページなどで紹介しています。<br><br>ただ、大雨でダムの水位が高くなった際に緊急的に行う「緊急放流」や大雨に備えてあらかじめダムの水位を下げるための「事前放流」などとは異なり、「観光放流」は大雨などのおそれのない天候のよいときに行われることが多く、下流側にいる人たちが水位の上昇を予想しにくいため、国土交通省は今回の新潟県の事故を受けて一層の安全管理が必要だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170627%2Fk10011031671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>