<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ボーイング737ＭＡＸ８ 性能問題確認できず」米連邦航空局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ボーイング737ＭＡＸ８ 性能問題確認できず」米連邦航空局</span><time datetime="2019-03-13T10:25"><span>3月13日</span> <span>10時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846321_1903131051_1903131051_01_02.jpg" alt="「ボーイング737ＭＡＸ８ 性能問題確認できず」米連邦航空局" id="news_image"></div><div>アフリカのエチオピアでボーイングの旅客機が墜落した事故を受け、各国で同じ型の機体の運航を停止する措置が広がる中、アメリカのＦＡＡ＝連邦航空局は、これまでの調査で構造的な性能の問題は確認できず運航停止まで求める根拠はない、という認識を改めて示し、各国との対応の違いが際立っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846321_1903131237_1903131245_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>今月10日、エチオピアの首都アディスアベバ近郊でエチオピア航空の旅客機、ボーイング737ＭＡＸ８が墜落し、乗客乗員157人が死亡しました。<br><br>この事故を受けてＥＵ＝ヨーロッパ連合の航空当局が同じ型の機体の運航をヨーロッパ全域で停止する措置をとるなど、運航を見合わせる動きが各国に広がっています。<br><br>一方、墜落した旅客機を製造した大手航空機メーカー、ボーイングのあるアメリカのＦＡＡは12日、声明を発表し、これまでの調査で構造的な性能の問題は確認できず運航停止まで求める根拠はない、という認識を改めて示しました。<br><br>ＦＡＡは今後、安全上の問題が明らかになれば速やかに適切な措置を取るとしています。<br><br>アメリカではサウスウエスト航空が同じ型の機体を各国の航空会社の中で最も多い34機保有し、アメリカン航空も24機保有していますが、事故後も運航を続け、運航停止を相次いで決めた各国との対応の違いが際立っています。</div></div><div><h3>日本への乗り入れ 現在はなし</h3><div>国土交通省によりますと、日本の航空会社ではボーイング737ＭＡＸ８を運航する会社はありません。<br><br>外国の航空会社で同型機で定期便として日本に乗り入れているのは中国、シンガポール、韓国の３か国の４社で、全国に14路線あるということです。<br><br>これらの航空会社は各国の航空当局が同型機の運航の一時停止を指示していたり、会社の独自の判断で機体を変更したりしているため、現在、同型機が日本に乗り入れることはないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 10:25:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海賊版サイト対策の著作権法改正案 今国会提出見送りを 自民</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海賊版サイト対策の著作権法改正案 今国会提出見送りを 自民</span><time datetime="2019-03-13T11:34"><span>3月13日</span> <span>11時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846471_1903131145_1903131146_01_02.jpg" alt="海賊版サイト対策の著作権法改正案 今国会提出見送りを 自民" id="news_image"></div><div></div><div>「海賊版サイト」の対策を強化する著作権法の改正案について、自民党は漫画家など関係者を中心に国民の理解が十分に得られていないとして、今の国会への提出を見送るよう政府に求めることを決めました。いったん部会レベルで了承した法案の提出見送りを求めるのは異例です。</div><div>インターネット上の「海賊版サイト」の対策を強化するため、政府は、権利者の許可を得ずにアップロードされたと知りながら漫画や写真などすべての著作物をダウンロードすることを違法とする著作権法の改正案を今の国会に提出する方針で、与党側と調整を進めてきました。<br><br>そして13日朝、自民党の文部科学部会と知的財産戦略調査会は合同の役員会を開き、改正案の取り扱いを協議しました。<br><br>その結果、漫画家や有識者などの間から「厳しすぎる内容で、一般の利用者の萎縮につながりかねない」といった批判が出ていることなどを踏まえ、国民の理解が十分に得られていないとして、今の国会への提出を見送るよう政府に求めることを決めました。<br><br>改正案をめぐって自民党内では、これまでに文部科学部会などで了承されていましたが、総務会では異論が出され、調整が続いていました。<br><br>部会レベルで了承した法案の提出見送りを求めるのは異例です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>漫画振興の議連 古屋氏「漫画家協会の懸念大きい」</h3><div>漫画やアニメなどの振興に取り組む超党派の議員連盟の会長を務める自民党の古屋元国家公安委員長は記者団に「いちばんの権利者である漫画家協会が懸念を示していたことも大きかったと思う。われわれが守るべきは漫画家の権利でもあるので、精力的に議論し結論を出して、次の国会でみんなが納得できる中身で提出したい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 赤池氏「不安や懸念 払拭されていない」</h3><div>自民党の赤池文部科学部会長は「漫画家をはじめとする著作権者や、インターネットを利用する国民の、双方の不安や懸念が今に至っても払拭（ふっしょく）に至っていない。政府側からは追加の対策などを検討するという表明もあったが、時間が残されていなかった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:34:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３億6600万円所得隠し容疑で会社告発 役員に簿外報酬か 国税局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３億6600万円所得隠し容疑で会社告発 役員に簿外報酬か 国税局</span><time datetime="2019-03-13T11:49"><span>3月13日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846501_1903131151_1903131151_01_02.jpg" alt="３億6600万円所得隠し容疑で会社告発 役員に簿外報酬か 国税局" id="news_image"></div><div>カメラ部品の設計や販売などを手がける東京 豊島区の会社が３億6000万円余りの所得を隠し、大手メーカーから移籍してきた役員ら３人に簿外の報酬としておよそ２億円を支払っていたとして脱税の疑いで東京国税局から告発されました。</div><div>告発されたのは東京 豊島区の新亜光学工業と久保英文社長（62）です。<br><br>関係者によりますと、この会社は国内で監視カメラやデジタルカメラの需要が増加する中、カメラ部品の設計や販売などを手がけ利益を上げていますが、生産を委託している香港の会社からの仕入れ費を水増しするなどの手口で所得を少なく見せかけた疑いがあるということです。<br><br>東京国税局は会社と社長が平成28年９月までの４年間に３億6600万円の所得を隠し、およそ9500万円を脱税したとして法人税法違反の疑いで東京地方検察庁に告発しました。<br><br>不正に得た資金のうちおよそ２億円は大手メーカーから移籍してきた役員ら３人に簿外の報酬として支払われていたということで、国税局は源泉所得税およそ6800万円を脱税した疑いでも告発しました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し久保社長は「国税当局の指導に従い修正申告を行い、すでに全額納税しています。深く反省しおわびします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:49:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小６女児２人自殺か いじめうかがわせる“遺書” 愛知 豊田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児２人自殺か いじめうかがわせる“遺書” 愛知 豊田</span><time datetime="2019-03-13T11:52"><span>3月13日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846141_1903130719_1903130722_01_03.jpg" alt="小６女児２人自殺か いじめうかがわせる“遺書” 愛知 豊田" id="news_image"></div><div>12日夜、愛知県豊田市のマンションの敷地で、小学６年生の女の子２人が血を流して倒れているのが見つかり、その後、死亡しました。現場からはいじめをうかがわせる内容の遺書のようなものが見つかり、警察は２人が飛び降り自殺したとみて調べています。</div><div>12日夜７時すぎ、豊田市陣中町のマンションの敷地で、女の子２人が血を流して倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>２人は市内の同じ小学校に通う６年生で、捜査関係者によりますと、いずれもマンションの住人ではなく、現場に残された所持品から、いじめをうかがわせる内容が書かれた遺書のようなものが見つかったということです。<br><br>個人の名前や具体的ないじめの内容は記されていなかったということで、警察は２人が飛び降り自殺したとみて詳しい状況を調べています。<br><br>一方、13日午前、記者会見した豊田市教育委員会によりますと、亡くなった２人は６年生の別々のクラスに所属していて、今月20日に卒業式を迎える予定だったということです。<br><br>また12日はふだん通り登校し、授業を受けたあと下校したということです。<br><br>学校が年に数回行っているいじめに関するアンケートでは、２人に対するいじめは確認できなかったということで、教育委員会は保護者の意向も聞いたうえで、詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:52:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春闘 去年に比べ低水準の賃上げに 大手企業 集中回答日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春闘 去年に比べ低水準の賃上げに 大手企業 集中回答日</span><time datetime="2019-03-13T12:08"><span>3月13日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846541_1903131216_1903131217_01_02.jpg" alt="春闘 去年に比べ低水準の賃上げに 大手企業 集中回答日" id="news_image"></div><div>ことしの春闘は13日、経営側が労働組合に一斉に回答を示す「集中回答日」を迎えました。自動車や電機などの大手企業で去年に比べて低い水準の賃上げの回答が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846541_1903131241_1903131243_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>自動車や電機などの製造業を中心におよそ200万人の労働者が加盟する東京 中央区の「金属労協」の本部では大手企業の回答の金額が次々と報告されています。<br><br>このうち自動車業界はベースアップやそれに相当する賃上げとして、日産自動車が月額3000円の満額回答となりましたが、ホンダは1400円と去年の妥結額を下回りました。<br><br>トヨタ自動車はベースアップや定期昇給、手当などを含めた全体額として月額１万2000円の引き上げを組合側が求めたのに対し、去年の妥結額を1000円下回る１万700円で決着しました。<br><br>電機業界では、組合側がベースアップに相当する賃上げとして月額3000円を要求しましたが、パナソニックや三菱電機などは去年の妥結額を500円下回る1000円で回答しました。<br><br>ことしは米中貿易摩擦などを背景に世界経済の先行きが不透明になっているとして、去年と比べて低い水準の賃上げにとどまる企業が多く見られ、これから労使交渉が本格化する中小企業にどう影響するのか注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 12:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピエール瀧容疑者 自宅から丸めた韓国紙幣 吸引に使用か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ピエール瀧容疑者 自宅から丸めた韓国紙幣 吸引に使用か</span><time datetime="2019-03-13T13:44"><span>3月13日</span> <span>13時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846511_1903131211_1903131219_01_03.jpg" alt="ピエール瀧容疑者 自宅から丸めた韓国紙幣 吸引に使用か" id="news_image"></div><div>俳優やミュージシャンとして活動しているピエール瀧容疑者がコカインを使用したとして逮捕された事件で、自宅からコカインを吸引するのに使ったとみられる丸めた韓国の紙幣が見つかったことが捜査関係者への取材で分かりました。厚生労働省の麻薬取締部はコカインを使用していた詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846511_1903131204_1903131204_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>ピエール瀧、本名 瀧正則容疑者（51）はコカインを使用したとして麻薬取締法違反の疑いで12日、厚生労働省の関東信越厚生局麻薬取締部に逮捕されました。<br><br>違法薬物を使用しているという情報を基に自宅などを捜索し、尿検査を行ったところ陽性反応が出たということで、調べに対して容疑を認めているということです。<br><br>これまでのところ自宅からコカインは見つかっていませんが、部屋の中から丸められた韓国のウォン紙幣が見つかったことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>コカインを使用する場合、粉末状のものを鼻から吸引するケースが多く、紙幣などを細く丸めてストロー状にして吸い込む方法が知られています。<br><br>麻薬取締部はコカインの吸引にこの紙幣を使っていたとみて、付着物を鑑定するなど捜査を進めています。</div></div><div><h3>民放レギュラー番組放送休止</h3><div>ピエール瀧容疑者が逮捕されたことを受けて、静岡朝日テレビは、15日未明に放送が予定されていたバラエティー番組「ピエール瀧のしょんないＴＶ」の放送を休止するとホームページで発表しました。<br><br>来週以降の放送については現在協議中だということです。<br><br>静岡朝日テレビによりますと、静岡県出身の瀧容疑者が県内のさまざまな場所を巡る番組で、平成25年１月から毎週放送され、静岡県以外でも全国13の放送局などで放送されているということです。</div></div><div><h3>「電気グルーヴ」ツアー真っ最中</h3><div>ピエール瀧容疑者は、自身のバンド「電気グルーヴ」の30周年コンサートツアーの真っ最中で、今月２日から福岡や岡山、それに大阪などを回っていました。<br><br>15日から２日間は、東京 お台場にある「Ｚｅｐｐ Ｔｏｋｙｏ」での公演が予定されていましたが、コンサートの主催者側は、逮捕を受けていずれも中止とすると発表しました。<br><br>主催者側によりますと、チケットはすべて払い戻しするとしています。<br><br>ピエール瀧容疑者のものとみられるインスタグラムでは、３日前の投稿で、「ツアー移動日。暇を持て余したので、岡山城＆後楽園をヘラヘラしながら散策」などという文章とともに、城をバックに撮影した写真を掲載していました。</div></div><div><h3>「衝撃的すぎ」「つらい」ネットに驚きの声</h3><div>ピエール瀧容疑者の逮捕を受けてインターネット上でも驚きの声が多数上がっています。<br><br>「ちょっと衝撃的すぎて言葉がでない」<br>「電気グルーヴを聞いて育ったけん本当に辛いな」<br>「かなり渋い演技で好きだったのになあ」<br>などと逮捕に衝撃を受けた人たちの声が相次いでいます。<br><br>また<br>「電気グルーヴのツアー中止なるんかな」<br>「いだてんどうなるの！？」<br>「アナ雪のオラフの声優変わるのかな？」<br>といった瀧容疑者が関わるコンサートやドラマ、映画などへの影響を心配する声も数多くあります。</div></div><div><h3>容疑者歌う「まるちゃんの静岡音頭」自粛</h3><div>静岡市出身のピエール瀧容疑者は去年８月に亡くなった漫画家、さくらももこさんの詞に曲を付けた踊り「まるちゃんの静岡音頭」の歌い手を務めています。<br><br>逮捕を受けて静岡市は容疑者が歌っている動画を市のホームページから削除したほか、庁舎のエレベーター内で流している分についても停止するなど、音源の使用を全面的に自粛する措置をとりました。<br><br>また今月27日に市民向けに開催する予定だった「まるちゃんの静岡音頭」の講習会についても中止を決めたということです。<br><br>静岡市の広報担当者は「突然のことで驚きました。この踊りへの市民の認知度が高まっていて、さらに広めたいと考えていただけに残念です。さくらももこさんの人脈の中で作曲や歌い手を集めてもらってできあがったものなので、込められた思いをくんで、埋もれさせず引き続き広めていきたい。歌手の変更については捜査の状況を見ながら検討したい」としています。</div></div><div><h3>音楽 映画 ドラマ ＣＭ…マルチに活躍</h3><div>ピエール瀧容疑者は静岡市出身の51歳。<br>1989年に石野卓球さんらとテクノバンド「電気グルーヴ」を結成し、90年代には「虹」や「Ｓｈａｎｇｒｉ−Ｌａ」などのヒット曲を発表し、海外でもツアーを行うなど人気を集めてきました。<br><br>近年もツアーを定期的に行い、国内の音楽フェスティバルでもトリを務めるなど精力的に活動を続けていて、ことしは結成から30周年を記念したアルバムも発表し、現在も30周年ツアーの真っ最中でした。<br><br>俳優としても活躍し、映画では「ＡＬＷＡＹＳ三丁目の夕日」シリーズなどの善良な役柄から、北野武監督の「アウトレイジ最終章」などで見せるすごみのある悪役まで、幅広い役を演じて人気を集めました。<br><br>2013年の映画「凶悪」では死刑囚役の演技が高く評価され、日本アカデミー賞の優秀助演男優賞など、国内の映画賞を複数受賞しています。<br><br>このほかテレビドラマにも多く出演し、ＮＨＫの連続テレビ小説「あまちゃん」では無口なすし屋の大将役で登場したほか、土曜ドラマ「64（ロクヨン）」では主演を務め、地方県警の広報官役を演じました。<br><br>また現在放送中のＮＨＫの大河ドラマ「いだてん～東京オリムピック噺～」でも主人公のマラソン用の足袋を作る店主役として出演しています。<br><br>バラエティー番組やテレビＣＭにもたびたび出演し、ディズニーの人気アニメ映画「アナと雪の女王」では雪だるまの「オラフ」役のふき替えを務めるなど、マルチに活躍してきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 13:44:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和歌山 徳島で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>和歌山 徳島で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2019-03-13T13:51"><span>3月13日</span> <span>13時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846671_1903131359_1903131404_01_03.jpg" alt="和歌山 徳島で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div>13日午後１時48分ごろ、和歌山県と徳島県で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846671_1903131357_1903131357_01_02.jpg" alt=""><div>震度４を観測したのは和歌山県の和歌山市や海南市、有田市、御坊市、田辺市、徳島県の徳島市、小松島市、それに阿南市などでした。<br><br>また震度３の揺れを和歌山県や徳島県のほか、大阪府、兵庫県、奈良県、滋賀県、岡山県、香川県、高知県のそれぞれ各地で観測しました。<br><br>このほか震度２や１の揺れを近畿や四国、中国地方、東海、北陸、それに長野県の各地で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は紀伊水道で震源の深さは50キロ、地震の規模を示すマグニチュードは5.2と推定されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 13:51:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>