<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ベビーカー燃え３歳女児死亡 近くに酸素ボンベ 東京 文京区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベビーカー燃え３歳女児死亡 近くに酸素ボンベ 東京 文京区</span><time datetime="2019-04-21T17:40"><span>4月21日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891231_1904211737_1904211740_01_02.jpg" alt="ベビーカー燃え３歳女児死亡 近くに酸素ボンベ 東京 文京区" id="news_image"></div><div></div><div>東京・文京区の料理教室でベビーカーが突然燃え、乗っていた３歳の女の子が搬送先の病院で死亡しました。ベビーカーの近くでは女の子が使っていたとみられる酸素ボンベが見つかっていて、警視庁は詳しい状況を調べています。</div><div>20日午後３時20分ごろ、東京・文京区本郷のビルに入る料理教室で、「ベビーカーが燃えている」と警視庁に通報がありました。<br><br>警視庁によりますと、ベビーカーに突然火がつき、乗っていた東京 荒川区の若生樹織ちゃん（３）が、全身にやけどを負って病院に運ばれましたが、21日になって死亡しました。<br><br>当時、両親はベビーカーから離れた場所で、食べ物を飲み込むことが難しい人のために、火を使わずにペースト状にする料理の作り方を学んでいたということです。<br><br>ベビーカーの近くからは女の子が使っていたとみられる酸素ボンベが見つかっているということです。<br><br>料理教室では火はつかってなかったほか、ベビーカーの周辺には火の気はなかったとみられ、警視庁が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 17:40:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48 山口真帆さん グループ卒業を表明 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48 山口真帆さん グループ卒業を表明 新潟</span><time datetime="2019-04-21T20:20"><span>4月21日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891441_1904212035_1904212035_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48 山口真帆さん グループ卒業を表明 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>新潟のアイドルグループ「ＮＧＴ48」をめぐる騒動に収束の見通しが立たない中、21日、新潟市でグループの公演が開かれ、およそ３か月ぶりに出演したメンバーの山口真帆さんが、グループを卒業する考えを明らかにしました。</div><div>「ＮＧＴ48」をめぐっては、メンバーの山口真帆さんの自宅にファンが押しかけてトラブルになったことが、ことし１月に明らかになりました。<br><br>山口さんは21日、およそ３か月ぶりにＮＧＴ48の公演に出演し、メンバーとともにおよそ２時間にわたって歌や寸劇などのパフォーマンスを披露しました。<br><br>このあと山口さんはファンにあいさつし、「私、山口真帆はＮＧＴ48を卒業します。ここにはアイドルができる場所がなくなってしまいました。私には人の命より大切なものが何かわかりません。今の私にＮＧＴ48のためにできることは卒業しかありません。ファンの方には申し訳なく思っています」などと述べ、グループを卒業する考えを明らかにしました。<br><br>山口さんは、自宅にファンが押しかけたトラブルをめぐり、運営会社の「ＡＫＳ」が納得のいく十分な対策をとらなかったと訴えたほか、先月、「ＡＫＳ」が第三者委員会の調査結果について会見を開いて説明した際にも、ツイッターで対応を批判していました。<br><br>「ＡＫＳ」は、ＮＧＴ48の正規メンバーによる２つのチーム制をやめ、１つのチームに再編して再スタートを切るとしています。<br><br>21日の公演で早川麻依子劇場支配人は、これまでの運営会社の対応を改めて謝罪したうえで「いまはＮＧＴ48としてやらなければいけないことがたくさんあり、たくさんの時間が必要だと思っている。今回チーム制度を取りやめ、新たなスタートを切る１歩を踏み出したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スリランカの爆発 死者207人に テロで捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカの爆発 死者207人に テロで捜査</span><time datetime="2019-04-21T21:22"><span>4月21日</span> <span>21時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190421/K10011891501_1904212143_1904212153_01_02.jpg" alt="スリランカの爆発 死者207人に テロで捜査" id="news_image"></div><div>スリランカで、現地時間の21日午前９時ごろ、最大都市コロンボとその郊外などにあるホテルとキリスト教の教会で、ほぼ同時に爆発があり、スリランカ政府によりますと、これまでに207人が死亡したということです。シリセナ大統領は爆発はテロによるものだという認識を示し、徹底的な捜査を指示しました。</div><div>スリランカの警察によりますと、現地時間の21日午前９時ごろ（日本時間21日午後０時半ごろ）、最大都市コロンボとその郊外などにある３つのホテルと３つのキリスト教の教会、合わせて６か所でほぼ同時に爆発がありました。<br><br>爆発があったのはコロンボにある「キングスベリー」「シナモン・グランド」「シャングリラ」の３つのホテルと「セント・アントニー教会」、それにコロンボの郊外にある「セント・セバスチャン教会」、東部のバティカロアにある「ザイオン教会」です。<br>また21日午後、コロンボ市内と郊外で、さらに２回の爆発があり、警察が午前中に起きた６回の爆発との関連を調べています。<br><br>スリランカ政府は日本時間の21日午後９時前から会見し、一連の爆発による死者は207人になったと発表しました。<br>けが人は、400人以上にのぼるということです。<br><br>また、スリランカ政府は、死者の中には９人の外国人が含まれ、けがをした人の中にも13人の外国人が含まれると発表していますが、外国人の国籍や出身地などは明らかにしていません。<br><br>爆発があった教会３か所ではキリスト教徒たちが復活祭、イースターの祈りをささげている最中だったということです。<br><br>スリランカ政府の関係者によりますと、今回は事前にテロの情報が寄せられ、警戒レベルを引き上げようとしたやさきに爆発が起きたということです。<br><br>シリセナ大統領は国民に向けてテレビ演説を行い、「背後に誰がいるのか徹底的に調べる」と述べて、爆発はテロによるものだという認識を示し、事件の背後関係を徹底的に捜査するよう指示を出したことを明らかにしました。<br><br>スリランカ政府は全土に夜間外出禁止令を出し、新たなテロを警戒するとともに、軍も出動して事件の捜査に乗り出しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省 「スポット情報」で注意呼びかけ</h3><div>今回の爆発を受けて、外務省は「スポット情報」を出して、テロの標的となりやすい場所では安全の確保に十分注意し、現場周辺には、当面近づかないよう呼びかけています。<br><br>「スポット情報」では、スリランカ政府が外出禁止令を出していることも踏まえ、引き続き、類似の事案が起きることが考えられるとして、渡航者や滞在者に最新情報の入手に努めるよう呼びかけています。<br>そして不測の事態に巻き込まれることがないよう、教会やモスク、ホテルといったテロの標的となりやすい場所では安全確保に十分注意を払い、外出禁止令が解除された場合でも当面、現場周辺には近づかないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:22:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市営バス事故 死亡した女性は20歳の大学生 神戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市営バス事故 死亡した女性は20歳の大学生 神戸</span><time datetime="2019-04-21T21:39"><span>4月21日</span> <span>21時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891541_1904212138_1904212139_01_02.jpg" alt="市営バス事故 死亡した女性は20歳の大学生 神戸" id="news_image"></div><div></div><div>21日午後、神戸市の中心部で市営バスが歩行者を次々にはね、２人が死亡、６人がけがをした事故で、亡くなった女性は兵庫県明石市の20歳の大学生とわかりました。</div><div>21日午後２時すぎ、神戸市のＪＲ三ノ宮駅前で、市営バスが横断歩道に突っ込み、歩行者を次々にはねました。<br><br>この事故で、若い男女２人が死亡し、女性５人と男性１人のあわせて６人がけがをしました。<br><br>警察によりますと、亡くなった女性は明石市の大学３年生、柳井梨緒さん（20）とわかりました。<br><br>バスは現場の手前のバス停で乗客を全員降ろしたあと、急発進したということです。<br><br>警察は、運転手の大野二巳雄容疑者（64）を過失運転致死の疑いで逮捕し、当時の状況を調べています。<br><br>調べに対し、「ブレーキを踏みながら発進の作業をしていたが、急発進してしまった」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:39:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院大阪12区補選 維新 藤田氏が当確</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院大阪12区補選 維新 藤田氏が当確</span><time datetime="2019-04-21T21:47"><span>4月21日</span> <span>21時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891531_1904212159_1904212202_01_03.jpg" alt="衆院大阪12区補選 維新 藤田氏が当確" id="news_image"></div><div>前の衆議院議員と新人の合わせて４人の争いとなった衆議院大阪12区の補欠選挙は日本維新の会の新人の藤田文武氏が初めての当選を確実にしました。</div><div>藤田氏は大阪 寝屋川市出身で38歳。府立高校の教員などを経て、スポーツ関連の会社を経営し、前回の衆議院選挙に続いて、立候補しました。<br><br>今回の補欠選挙は自民党議員の死去に伴うもので、藤田氏のほか、自民党の新人と無所属で立候補した前の衆議院議員２人の合わせて４人による争いとなりました。<br><br>選挙戦で藤田氏は統一地方選挙の前半に行われた大阪府知事と大阪市長のダブル選挙や、大阪府議会議員選挙などで維新の会が勝利したことを追い風に、党が掲げる「身を切る改革」の徹底や、幼児期からの教育の無償化、それに東京への一極集中を解消するため、大阪の副首都化を進めることなどを訴えました。<br><br>そして維新の会の支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層や、北川氏を擁立した自民党の支持層からも一定の支持を集め、初めての当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤田氏「新しい時代の新しい政治を一歩踏み出す」</h3><div>藤田氏は「有権者から力以上に期待をかけていただいた。ずっと訴えてきた大阪の改革を国で実現し、新しい時代の新しい政治を、一歩踏み出していくため、精進したい」と述べました。</div></div><div><h3>樽床氏「力不足で残念な結果になり申し訳ない」</h3><div>無所属で前の衆議院議員の樽床伸二氏（59）は「私の力不足で大変残念な結果になり申し訳ない。これからの政治がどのような状況になるのか全く想像がつかないが、日本の政治がしっかりしたものになることを期待したい」と述べました。<br><br>一方、今後の政治活動については、「支持者の皆さんと相談をして決めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>宮本氏「闘いをともにした野党各党と市民に感謝」</h3><div>無所属の前の衆議院議員の宮本岳志氏は「大変残念な結果だが、すばらしい闘いをともにしていただいた野党各党の皆さんをはじめ市民の皆さんに感謝したい。今後も皆さんと一緒にこれからの日本のために頑張っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 長妻選対委員長「大阪は維新の会が強い」</h3><div>立憲民主党の長妻選挙対策委員長は記者団に対し、「われわれも応援に入ったが、なかなか及ばず、望む結果ではなかった。大阪は維新の会が強いことが大きい。もう少し時間があれば、違う結果になったのではないか。結果を分析して次に生かしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「１対１の構図を作れなかった」</h3><div>国民民主党の玉木代表は記者団に対し、「有権者に分かりやすい１対１の構図を作れなかったことと合わせて、争点が沖縄の補欠選挙のように明確にならなかった。選挙結果をよく分析し、今後の野党連携の在り方につなげていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自由 森幹事長「残念な結果」</h3><div>自由党の森幹事長は記者団に対し、「残念な結果だ。大阪では維新の会の圧倒的な強さがあった。もう少し時間があればよかったが、それでも野党側が一緒になってやろうとしたのは一つの前進だ。また力を合わせて前に進んでいければと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:47:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院補選 沖縄３区 大阪12区ともに自民候補敗れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院補選 沖縄３区 大阪12区ともに自民候補敗れる</span><time datetime="2019-04-21T22:04"><span>4月21日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891461_1904212015_1904212015_01_02.jpg" alt="衆院補選 沖縄３区 大阪12区ともに自民候補敗れる" id="news_image"></div><div></div><div>夏の参議院選挙の前哨戦となる衆議院の２つの補欠選挙と統一地方選挙の後半戦は21日、投票が行われ、衆議院大阪12区では日本維新の会の新人の藤田文武氏が自民党の新人らを抑え、初めての当選を確実にしました。沖縄３区では野党側から支援を受けた新人の屋良朝博氏が初めての当選を確実にしていて、衆議院の補欠選挙はいずれも自民党の候補が敗れる結果となりました。また現職と新人合わせて４人の争いとなった長崎市長選挙は現職の田上富久氏が４回目の当選を確実にしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>衆院補選 大阪12区</h3><div>衆議院の２つの補欠選挙は21日、投票が行われました。<br><br>このうち前の衆議院議員と新人の合わせて４人の争いとなった衆議院大阪12区の補欠選挙は日本維新の会の新人で会社役員の藤田文武氏（38）が自民党の新人で公明党が推薦する会社役員の北川晋平氏（32）らほかの３人を抑え、初めての当選を確実にしました。<br><br>大阪では統一地方選挙の前半に行われた知事と大阪市長のダブル選挙や府議会議員選挙などで維新の会が勝利していて、藤田氏は松井代表や吉村知事からも支援を受け、勢いをつなげた形となりました。<br><br>自民党は安倍総理大臣が北川氏の応援に入るなど総力をあげて臨みましたが、議席を守ることができませんでした。</div></div><div><h3>衆院補選 沖縄３区</h3><div>沖縄３区の補欠選挙は立憲民主党、国民民主党、共産党、自由党、社民党、地域政党の沖縄社会大衆党が支援した無所属の新人で、フリージャーナリストの屋良朝博氏（56）が自民党の新人で公明党と日本維新の会沖縄県総支部が推薦した元沖縄・北方担当大臣の島尻安伊子氏（54）をやぶり初めての当選を確実にしました。<br><br>選挙戦で屋良氏は沖縄県の玉城知事からも支援を受け、選挙区内の名護市辺野古で進められているアメリカ軍普天間基地の移設反対を訴えました。<br><br>自民党の島尻氏は辺野古への移設容認の立場で選挙戦に臨みましたが、及びませんでした。</div></div><div><h3>長崎市長選 現職 田上氏が当確</h3><div>また、21日は統一地方選挙の後半戦として、無投票を除く全国合わせて721の市区町村長や市区町村議員の選挙の投票が行われました。<br><br>このうち現職と新人合わせて４人の争いとなった長崎市長選挙は、現職の田上富久氏が４回目の当選を確実にしました。<br><br>現職と新人の２人の争いとなった水戸市長選挙は現職の高橋靖氏（53）が共産党が推薦する新人を抑え、３回目の当選を確実にしました。<br><br>現職に共産党の新人が挑む構図となった大分市長選挙は現職の佐藤樹一郎氏（61）が２回目の当選を確実にしました。</div></div><div><h3>東京 北区は開票続く</h3><div>また東京 北区の区長選挙は現職の区長で最年長、５期目を目指す現職の花川與惣太氏（84）に、政治団体「あたらしい党」の新人で元東京都議会議員の音喜多駿氏（35）らが挑む構図となり、開票が続いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:04:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎市長選 現職の田上氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎市長選 現職の田上氏 当選確実</span><time datetime="2019-04-21T22:06"><span>4月21日</span> <span>22時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891591_1904212202_1904212202_01_02.jpg" alt="長崎市長選 現職の田上氏 当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人、合わせて４人の争いとなった長崎市長選挙は、現職の田上富久氏が４回目の当選を確実にしました。</div><div>田上氏は長崎県五島市出身の62歳。昭和55年に長崎市役所に入り、観光振興課の主幹や統計課長などを務めました。<br><br>そして、平成19年の市長選挙で、前の市長が選挙期間中に拳銃で撃たれて死亡したことを受け、投票の３日前に補充立候補して初当選し、これまで３期・12年にわたって市長を務めてきました。<br><br>今回の長崎市長選挙は、４期目を目指す田上氏に対し、元県議会議員と元長崎市議会議員の合わせて３人の新人が挑む構図となり、８年ぶりの選挙戦となりました。<br><br>選挙戦で、田上氏は、全国の自治体で転出超過が最も多く、人口流出が深刻な課題となっている長崎市で、交流人口を拡大するために、大規模な国際会議や展示会が開催できる交流拠点施設を新たに整備することを訴えました。<br><br>また、市役所の庁舎建て替えや、切れ目のない子育て支援、それに、被爆体験の継承と発信の強化などを掲げ、与野党各党の支持層から幅広く支持を集めたほか、支持政党を持たない無党派層からも一定の支持を集め、４回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>田上氏は「長崎のまちづくりが、ハード面でもソフト面でも形になる４年になるので、これまで進めてきた方向に向かってしっかり進めることができると、ほっとしている。人口減少対策は大きな課題で、そういった仕事に力を入れていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>