<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世界遺産登録の沖ノ島 一般の上陸を全面禁止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界遺産登録の沖ノ島 一般の上陸を全面禁止へ</span><time datetime="2017-07-15T13:21"><span>7月15日</span> <span>13時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011060271_1707151343_1707151346_01_02.jpg" alt="世界遺産登録の沖ノ島 一般の上陸を全面禁止へ" id="news_image"></div><div></div><div>新たに世界遺産に登録された福岡県宗像市の沖ノ島について、島を管理する宗像大社は遺産の保全・管理に厳格に取り組む姿勢を示すため、年に１度だけ、公募で選ばれた一般の人が島への上陸を許される現地大祭について、来年から、一般の人の参加を取りやめることを決めました。</div><div>福岡県宗像市沖およそ６０キロにある沖ノ島は、古代から島そのものが信仰の対象となっていて、一般の人の上陸が厳しく制限されています。<br><br>島を管理する宗像大社は、今月、沖ノ島が「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」の構成資産の１つとして世界文化遺産に登録されたことを受けて、１５日、宮司らによる会議を開きました。<br><br>この中で、世界遺産委員会から求められている遺産の保全・管理に厳格に取り組む姿勢を示すため、年に１度だけ公募で選ばれた一般のおよそ２００人が上陸を許される現地大祭について、来年から、一般の人の参加を取りやめることを決めました。<br><br>これによって一般の人の上陸は全面的に許されないことになりますが、学術調査を行う研究者や神社関係者の上陸は今後も認めるとしています。<br><br>また、現地大祭では日露戦争の日本海海戦の戦没者の慰霊などが行われてきましたが、宗像大社では来年以降、九州本土にある辺津宮などで一般の人が参加できる神事を検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 13:21:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で猛暑日 １６日も厳しい暑さ続く見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>各地で猛暑日 １６日も厳しい暑さ続く見込み</span><time datetime="2017-07-15T17:56"><span>7月15日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１５日は太平洋側を中心に晴れ各地で気温が３５度以上の猛暑日となりました。１６日も厳しい暑さが続く見込みで、気象庁はこまめに水分を取って適切に冷房を使うなど、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、１５日は太平洋側を中心に広い範囲で晴れて午前中から強い日ざしが照りつけ気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、北海道帯広市で３７度１分、埼玉県鳩山町で３６度４分、山梨県甲州市で３６度３分、京都市で３５度８分などと全国の５０余りの地点で３５度を超える猛暑日となりました。<br><br>中でも北海道では、帯広市のほかにも、美幌町で３７度、北見市で３６度９分、津別町で３６度７分まで達するなど猛暑日となるところが相次ぎました。<br><br>また、記録的な豪雨となった九州北部の大分県日田市で３５度５分、福岡県朝倉市でも３４度３分まで気温が上がりました。<br><br>連休の中日となる１６日も、厳しい暑さが続く見込みで、日中の最高気温は甲府市やさいたま市、埼玉県熊谷市のほか、京都市、高松市などで３５度と予想されています。<br><br>気象庁は、連日、厳しい暑さが続いていることから、こまめに水分をとり、夜間も適切に冷房を使うなどして熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、１６日は梅雨前線の影響で日本海側を中心に大気が不安定になって曇りや雨のところがあり局地的に激しい雷雨となるおそれもあるため、レジャーなど屋外で活動する場合には、急な天候の変化に十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 17:56:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京電力「５Ｇ」実用化に向け基地局整備支援へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京電力「５Ｇ」実用化に向け基地局整備支援へ</span><time datetime="2017-07-15T18:05"><span>7月15日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011060371_1707151739_1707151805_01_02.jpg" alt="東京電力「５Ｇ」実用化に向け基地局整備支援へ" id="news_image"></div><div>通信速度が格段に速くなる次世代の携帯電話の通信方式、「５Ｇ」の実用化に向けて、「東京電力」は、携帯電話会社にとって膨大な手間やコストのかかる基地局の整備を支援する事業に乗り出す方針を固めました。</div><div>「５Ｇ」は、通信速度が格段に速くなる次世代の通信方式で、携帯電話各社は、２０２０年の実用化に向けて実証実験を進めていますが、基地局を設置できる場所を確保して、実際に整備を進めるには膨大な手間とコストがかかります。<br><br>こうした中、関係者によりますと、「東京電力」は、「５Ｇ」の基地局を設置する場所として、電力を送る鉄塔を貸し出す事業に本格的に乗り出す方針を固めました。<br><br>さらに、電波対策の設備の開発や設置を手がけるベンチャー企業の「ＪＴＯＷＥＲ」と提携して、鉄塔やビルの屋上など、基地局を設置できる場所を紹介する専用サイトを今月１８日に開設します。<br>携帯電話各社にとっては、基地局を設置できる場所の調査や、地権者やビルの所有者との交渉の手間を省くことができ、投資コストの削減につながるということです。<br><br>東京電力としては、関東一円にある鉄塔などの資源を生かして、新たな収益源に育てる狙いがあります。<br>高速大容量の「５Ｇ」は、自動運転や遠隔医療などさまざまな分野に使われる「社会インフラ」としての活用も期待されていて、システムや端末などの開発が加速しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「５Ｇ」の特徴と実用化への課題</h3><div>「５Ｇ」は、現在の第４世代のスマートフォンの通信方式、「ＬＴＥ」に代わる第５世代の通信システムで、携帯電話各社は、２０２０年の実用化に向けて実証実験を進めています。<br>「５Ｇ」には、大きく３つの特徴があり、通信サービスの在り方が劇的に変わると見られています。<br><br>１つ目の特徴は、現在の第４世代とは格段に違う「高速・大容量」です。<br>総務省によりますと、「５Ｇ」は、現在、主流の通信方式の「ＬＴＥ」に比べて、速度が１０倍速くなるため、動画をスムーズに見ることができます。<br><br>現在は、満員電車や競技場など多くの人が集まる場所で、一斉に動画を見ようとすると通信速度が遅くなりますが、５Ｇでは、「４Ｋ」や「８Ｋ」といった超高画質の動画であっても、快適に見られるようになるということです。<br>さらに、スポーツの中継で異なる角度で撮影した複数の映像を同時に配信するなどの新しいサービスも可能になります。<br><br>２つ目の特徴は、「多数同時接続」です。<br>あらゆるモノをインターネットでつなぐ「ＩｏＴ」の分野での活用が期待され、例えば、世界各地の工場にある生産設備を同時に接続しても、安定的に通信ができます。<br><br>３つ目の特徴は、「遅延の少なさ」です。<br>自動運転や遠隔医療などの分野にデータ通信を活用する場合、伝送が滞れば、人命にかかわるおそれもあります。<br>自動運転車では、車や道路などに設置したセンサーのデータをやり取りするため、急ブレーキをかけようとした場合にデータの伝送が遅れれば、重大な事故につながりかねません。<br><br>「５Ｇ」は、こうしたリスクが少なくなるため、社会インフラとして、さまざまな場面への活用が期待されています。<br>ただ、実用化に向けては、携帯電話各社にとって、膨大な手間と巨額のコストがかかる基地局などの通信設備の整備をいかに進めていくかが課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 18:05:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー トップリーグの移籍制限 公正取引委員会が調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ラグビー トップリーグの移籍制限 公正取引委員会が調査</span><time datetime="2017-07-15T18:33"><span>7月15日</span> <span>18時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011060481_1707151824_1707151833_01_02.jpg" alt="ラグビー トップリーグの移籍制限 公正取引委員会が調査" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーのトップリーグがチームを移籍した選手の公式戦への出場を制限する規約を設けていることについて、公正取引委員会がトップリーグを主催する日本ラグビー協会から聞き取り調査を行い、独占禁止法に抵触する不当な制限にあたるかどうか検討を始めたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>ラグビーのトップリーグは選手がチームを移籍した場合、前の所属チームの承諾が得られなければ、１年間、公式戦に出場できないとする規約を設けていて、日本代表クラスのトップ選手が移籍先のチームで公式戦に出場できなくなったり、移籍を断念したりするケースが出ているということです。<br><br>このため公正取引委員会がトップリーグを主催する日本ラグビー協会から聞き取り調査を行い、こうした規約が独占禁止法に抵触する不当な制限にあたるかどうか検討を始めたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>公正取引委員会はラグビーなどスポーツ選手の移籍のほか、芸能人の所属事務所からの独立や移籍をめぐるトラブルなどについても調査を進めていて、来月から有識者による会議を開き、独占禁止法に抵触するような実態がないかどうか調査結果をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トップリーグの規約とは</h3><div>ラグビーのトップリーグの規約では選手の移籍について前の所属チームを退部し、トップリーグのほかのチームに移籍した選手は移籍から１年間、公式戦に出場できないと定めています。<br><br>しかし前の所属チームが「リリースレター」と呼ばれる「移籍承諾書」を発行した場合には、直ちに公式戦への出場を認めるとしています。<br><br>関係者によりますと試合への出場機会や待遇の改善を求めて移籍を希望する選手が、「リリースレター」が発行されなかったことで移籍を断念するケースは相次いでいるということで、最近も日本代表レベルのトップ選手の移籍を認めるかどうかをめぐってトラブルになっているということです。</div></div><div><h3>畠山健介選手「ラグビー界にマイナス」</h3><div>トップリーグの所属選手などでつくる「日本ラグビーフットボール選手会」の畠山健介代表理事は「前の所属チームからリリースレターが発行されず、１年間、試合に出場できなかった選手は周りにも何人かいた。ラグビー選手の競技人生は決して長いものではないので、１年間のブランクは非常に大きく、パフォーマンスの低下にもつながる。今の規約はラグビー界全体にとっても大きなマイナスだと思う」と話しています。<br><br>そのうえで「２年後に日本で開催されるワールドカップになんとか出場したいという思いで、プロとして契約したりチームを移籍したりして環境を変えたいという選手は多くなっている。今の時代だからこそ制度を変えていかなければならないと感じている」と話しています。</div></div><div><h3>畠山健介選手とは</h3><div>畠山健介選手は宮城県気仙沼市出身で、早稲田大学を卒業後、トップリーグの強豪サントリーでフォワードの中心選手として活躍しています。<br>史上初の３勝を挙げた前回のワールドカップでは日本代表として攻守に活躍しました。<br>ことし５月からはトップリーグの所属選手などでつくる「日本ラグビーフットボール選手会」の代表理事を務めています。</div></div><div><h3>日本ラグビー協会「見直しを検討」</h3><div>移籍した選手の公式戦への出場を制限する規約を設けていることについてトップリーグを主催する日本ラグビー協会は「トップリーグは企業スポーツであり、社員選手の引き抜きやそれに伴う費用の高騰を防ぐために規約を設けている。しかし移籍そのものを禁止している訳ではなく、前の所属チームと移籍先のチームが合意すれば試合への出場が認められる」としています。<br><br>そのうえで「規約とはいえ、選手が１年間、試合ができないことは、チームはもちろん、ラグビー協会にとってもマイナスだと認識している。移籍に関する規約についてトップリーグ内で見直しを検討している」としています。</div></div><div><h3>専門家「新しい制度設計を」</h3><div>スポーツをめぐる法律の問題に詳しい同志社大学の川井圭司教授は「日本のラグビーはもともとアマチュアリズムを前提に発展してきた。選手はチームを運営する企業の社員として終身雇用が前提で第１に仕事、第２にラグビーという位置づけだったので、企業がみずから育てた選手の移籍はできるだけ避けたいという考えで今の制度が維持されてきたと思う」と話しています。<br><br>そのうえで「日本のラグビー界でもプロ化が進み、野球やサッカーのようなプロ選手とこれまでのような社員選手が共存する独特な形になっている。少なくともプロ選手の移籍を制限することは法的に違法・無効と判断される可能性が高いと思う。選手やチーム、それにラグビー界全体の利益につながる新しい制度の在り方を考える時期に来ている」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 18:33:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>観光列車「ゆふいんの森」 別ルートで臨時運行開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>観光列車「ゆふいんの森」 別ルートで臨時運行開始</span><time datetime="2017-07-15T18:40"><span>7月15日</span> <span>18時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011060511_1707151854_1707151856_01_02.jpg" alt="観光列車「ゆふいんの森」 別ルートで臨時運行開始" id="news_image"></div><div>記録的な豪雨で大分県日田市内の鉄橋が流されたため運休していた博多駅と由布院駅などを結ぶ人気の観光列車「ゆふいんの森」が、別のルートを通って１５日から臨時運行を始めました。</div><div>「ゆふいんの森」はＪＲ博多駅から福岡県の久留米駅を経由し、大分県の由布院駅を結ぶ観光用の特急列車ですが今回の記録的な豪雨で大分県日田市内のＪＲ久大線の鉄橋が流されたため運休していました。<br>このためＪＲ九州は日豊線を通って福岡県の小倉駅を経由するルートに変更して、１５日から、「ゆふいんの森」の臨時運行を始めました。<br><br>ＪＲ由布院駅には観光関係者およそ１００人がホームや改札口の近くに並び、午後１時半すぎ、「ゆふいんの森」が１０日ぶりに到着すると、「ようこそ由布院へ」と声を上げ、乗客を出迎えていました。<br>ゆふいんの森は最近急増している外国人観光客に特に人気が高いということで、由布院の観光関係者は夏の行楽シーズンを前に運行が再開されたことを喜んでいました。<br><br>利用した女性は「運休したと聞いて、１度は予約をキャンセルしたのですが臨時運行が始まると聞いて予約し直しました。乗ることができてよかったです」と話していました。<br><br>由布院温泉観光協会の桝田達治事務局長代行は「日田市の大雨のこともあって、観光客が落ち込んでいたのですが、『ゆふいんの森』が走り出してくれて本当にうれしいです。由布院から日田に元気を分けられるよう頑張ります」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 18:40:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水の事故 全国で３人死亡 １人意識不明（午後７時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>水の事故 全国で３人死亡 １人意識不明（午後７時半現在）</span><time datetime="2017-07-15T20:41"><span>7月15日</span> <span>20時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011060541_1707151902_1707151903_01_02.jpg" alt="水の事故 全国で３人死亡 １人意識不明（午後７時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>連休初日の１５日、全国で水の事故が相次ぎ、ＮＨＫが各地の消防などに取材して午後７時半現在でまとめたところ、３人が死亡し、１人が意識不明の重体となっています。</div><div>このうち静岡県湖西市では、海水浴場に泳ぎに来ていた６２歳の男性が海に浮いているのが見つかり病院に運ばれましたが、死亡が確認されました。<br><br>奈良県下北山村では、４０代から６０代くらいの男性が川の中州で死亡しているのが見つかり、警察は沢登りをしていて転落した可能性があると見て身元の確認を進めています。<br><br>福井県小浜市では、家族や会社の同僚と一緒に海水浴に来ていた兵庫県の４９歳の男性が溺れているのが見つかり、病院に運ばれましたが、死亡したということです。<br><br>また、千葉県南房総市の海水浴場では、２０代くらいの男性が防波堤の近くに浮いているのが見つかり、病院に運ばれましたが意識不明だということで、午後７時半現在で全国で３人が死亡、１人が意識不明の重体となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 20:41:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症 全国で１人死亡 ５人意識不明（午後７時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熱中症 全国で１人死亡 ５人意識不明（午後７時半現在）</span><time datetime="2017-07-15T20:51"><span>7月15日</span> <span>20時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011060491_1707151844_1707151844_01_02.jpg" alt="熱中症 全国で１人死亡 ５人意識不明（午後７時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>熱中症や熱中症と見られる症状で、病院に運ばれた人は１５日午後７時半現在、全国で少なくとも８４９人に上り、このうち１人が死亡し、５人が意識不明の重体となっています。</div><div>ＮＨＫが全国の消防や警察に取材して午後７時半現在でまとめたところ、熱中症や、熱中症と見られる症状で病院に運ばれた人は、全国の４７の都道府県で少なくとも８４９人に上っています。<br><br>このうち北海道美幌町では１５日午後、４９歳の女性が農業用ハウスの近くで倒れているのが見つかり、死亡が確認されました。<br><br>また新潟県上越市では、８８歳の男性が自宅で倒れたほか、岩手県釜石市でも２０代の男性が建設現場での作業中に倒れるなど、全国で合わせて５人が意識不明の重体となっているということです。<br><br>また、群馬県東吾妻町の県立高校では、文化祭に参加していた女子生徒７人が熱中症と見られる症状を相次いで訴え、このうち１人は入院が必要だということです。<br><br>都道府県別では、大阪府が６９人と最も多く、埼玉県が４６人、福岡県が４４人などとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 20:51:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>