<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横浜 旭区 女性が刃物で刺され大けが アパートの物件案内中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200425/k10012405831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜 旭区 女性が刃物で刺され大けが アパートの物件案内中</span><time datetime="2020-04-26T00:54"><span>4月26日</span> <span>0時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200425/K10012405831_2004260801_2004260802_01_03.jpg" alt="横浜 旭区 女性が刃物で刺され大けが アパートの物件案内中" id="news_image"></div><div>25日、横浜市で不動産関連の会社に勤める23歳の女性が胸などを刺されて大けがをしました。女性は当時、アパートの物件を客の20代の男に案内していたということで、警察は殺人未遂事件としてこの男の行方を捜査しています。</div><div>25日午後５時前、横浜市旭区さちが丘で「女性が刺された」と通りかかった男性から通報がありました。<br><br>警察によりますと、不動産関連の会社に勤める23歳の女性が路上で胸や背中を刺されて大けがをしているのが見つかり、搬送先の病院で手当てを受けています。<br><br>女性は当時、すぐそばのアパートの物件を20代の客の男に案内していて、搬送される際、「室内で刺された」などと話していたということです。<br><br>警察は殺人未遂事件として男の行方を捜査するとともに、２人がアパートを訪れた詳しい状況を調べています。<br><br>現場は相鉄線の二俣川駅から250メートルほど離れた住宅地です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200425%2Fk10012405831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:54:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言“来月６日全面解除は困難”政府内の意見強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言“来月６日全面解除は困難”政府内の意見強まる</span><time datetime="2020-04-26T05:11"><span>4月26日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406051_2004260510_2004260511_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言“来月６日全面解除は困難”政府内の意見強まる" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染状況について、専門家からは想定より感染者数が減っていないという指摘が出ていて、政府内では、来月６日までの緊急事態宣言を全面的に解除するのは難しいという意見が強まっています。</div><div>緊急事態宣言から３週間近くが経過し、政府は、全国の新型コロナウイルスの感染状況を注視していて、今週半ば以降に、専門家から、人との接触機会の８割削減が達成できているかや、医療提供体制の状況について意見を聴いたうえで、来月６日までの緊急事態宣言を延長するかどうか検討を進めていくことにしています。<br><br>これに関連して、西村経済再生担当大臣は、25日の「ＮＨＫスペシャル」で、「できるだけ混乱が生じないように、前もって考え方を示す必要がある」と述べ、学校や事業者に混乱が生じないよう、ある程度、事前に判断したいという考えを示しました。<br><br>ただ、感染者の状況については、専門家から、１日あたりの感染者数は東京や大阪では減少に転じ始めているものの、想定より減っていないという指摘が出ています。<br><br>こうした状況を踏まえ、政府内では、全面的に解除するのは難しいという意見が強まっていて、今後、専門家の意見も踏まえて、慎重に判断する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 05:11:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ジョンズ・ホプキンス大 コロナ特設サイト 信頼性高いと注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ジョンズ・ホプキンス大 コロナ特設サイト 信頼性高いと注目</span><time datetime="2020-04-26T05:20"><span>4月26日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406071_2004260443_2004260520_01_02.jpg" alt="米ジョンズ・ホプキンス大 コロナ特設サイト 信頼性高いと注目" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット上では、新型コロナウイルスの世界の感染状況をまとめたウェブサイトが相次いで登場していますが、その中でもアメリカのジョンズ・ホプキンス大学の特設サイトは、日本だけでなく、海外のメディアも公開されたデータを速報で伝えるなど、信頼性の高いサイトとして注目されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406071_2004260443_2004260520_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカのジョンズ・ホプキンス大学は、これまでに医学・生理学賞を含む29人のノーベル賞受賞者を輩出するなど、公衆衛生をはじめとする医療分野で、世界屈指の教育・研究機関として知られています。<br><br>大学の研究機関の１つ、システム科学工学センターのローレン・ガードナー准教授と大学院生らのチームは、ことし１月22日、新型コロナウイルスに関する特設サイトを立ち上げました。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関や各国の保健当局の発表などをもとに、世界の国と地域ごとの感染者や死者、それに回復した人の数を一覧で示しているほか、感染の規模を地図上に円の大きさで示しています。<br><br>また、国名や地域名をクリックすると、１日ごとの感染者の棒グラフを表示させることもできます。<br><br>ことし２月、イギリスの医学雑誌「ランセット」に掲載された記事によりますと、世界で最初に新型コロナウイルスの感染が確認された中国については、湖北省の保健当局などが発表した情報を、地元の医療情報サイトを経由して15分ごとに自動で取り込み、表示するデータを更新したということです。<br><br>このほか、チームのメンバーは、ツイッターや各国のニュースなどでも新たな情報を確認し、それぞれの公式な発表内容と照らし合わせたうえで、手動でも更新を行っているということです。<br><br>データは少なくとも数時間おきに更新され、日本の複数のメディアのほか、イギリスの公共放送ＢＢＣやアメリカのＣＮＮなど海外のメディアも、この特設サイトのデータをもとに世界の感染状況を伝えています。<br><br>最新の情報をまとめて公開している理由について、ガードナー准教授は「わかりやすいデータによって、一般の人が感染拡大の状況を理解することが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 05:20:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活困窮者への食事提供 休止相次ぐ 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012405941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生活困窮者への食事提供 休止相次ぐ 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-26T07:33"><span>4月26日</span> <span>7時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012405941_2004260726_2004260733_01_02.jpg" alt="生活困窮者への食事提供 休止相次ぐ 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大は生活に困窮する人たちを支援する活動にも影響を及ぼしています。ＮＨＫが取材したところ都内で路上生活者などに食事を提供している合わせて15の団体や教会が、感染防止のために活動を休止したり態勢を縮小したりしていることが分かりました。専門家は「生活困窮者の食を守ってきた民間の活動も感染リスクで厳しくなっており公的な支援が必要だ」と指摘しています。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続き、解雇や雇い止めによって仕事を失う人が増えているほか、ネットカフェなどの休業で居場所を失う人の増加も懸念されています。<br><br>しかし、ＮＨＫが路上生活者など生活に困窮している人たちに都内で食事を提供する活動を行っている合わせて30の団体や教会に取材したところ、その半数にあたる15か所が活動を休止したり、態勢を縮小して食事提供の回数を減らしたりしていることが分かりました。<br><br>その理由については、いずれも「感染防止のため」としていて、団体の施設や教会などに大勢の人が集まるといわゆる「３密」になるおそれがあることや、教会での礼拝もオンラインで行いすべての活動を休止しているためなどと説明しています。<br><br>一方、食事提供の休止によって、路上生活者などがさらに厳しい状況に追い込まれかねないとして、以前より食事を提供する回数を増やしている団体もあります。<br><br>しかし、いずれの団体も感染防止の対策に苦慮していて、集まった人にマスクを配布し、間隔を空けて列に並ぶよう求めたり、大きな鍋で調理した食事を弁当パックに詰めて持ち帰ってもらうことで、多くの人が密集して食事するのを防いだりしているということです。<br><br>長年、路上生活者などの支援活動に携わってきた高千穂大学の木村正人教授は、「路上生活者など生活困窮者の食を守ってきた民間の活動も感染リスクで厳しくなっている。今は災害時とほぼ同じ状態になっており、民間だけがリスクを負うのではなく公的な食事提供などの支援が必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>食事の提供休止「３密」になるおそれ</h3><div>東京 板橋区の蓮根バプテスト教会は、これまで毎週水曜日と日曜日に礼拝に訪れた人たちに温かい食事を提供していました。<br><br>礼拝には、毎回、50人ほどが集まり、東京駅や代々木公園などで暮らす路上生活者の人たちがおよそ15キロの距離を数時間かけて歩いて来るケースも多かったということです。<br><br>しかし新型コロナウイルスの感染が拡大する中、活動を支援するボランティアなどと話し合った結果、教会内で食事を提供したり生活の相談に乗ったりすれば「３密」になるおそれがあるとして、先月中旬から来月末までの休止を決めました。<br><br>現在は、「食べ物に困っている」と教会を訪れた人に対し弁当代を支給するなどしているということです。<br><br>蓮根バプテスト教会の主任牧師の高木康俊さんは、「教会内で食事をしたり相談したりすることで精神的な安らぎを得られていたと思うので、初めてこんなに長い間、休止せざるを得なくなり、つらい気持ちです。きのう訪れた人は、『ほかの炊き出しも休止していて２日間何も食べていない』と、ふらふらの状態でした。皆さん食べられているのか、持病は悪化していないか、とても心配です」と話していました。</div></div><div><h3>炊き出し継続も感染リスクとの葛藤</h3><div>支援団体の中には感染のリスクと闘いながら活動を継続するところもあります。<br><br>このうち、東京 渋谷区の公園で炊き出しを行っている団体「のじれん」は毎週土曜日の活動を現在も続けています。<br><br>団体ではこれまで大きな鍋で作った食事を集まった人たちが一緒に食べることで、生活に必要な情報交換の場にもしていましたが、感染が拡大した２月末からは調理した食事を弁当パックに詰めて配り、多くの人が密集して食事するのを防ぐようにしました。<br><br>25日はふだんより多い150人余りが集まりましたが、集まった人にはマスクを配布し、路上に印をつけて間隔を空けて列に並ぶように求めるなどの対策を取っていました。<br><br>団体によりますと、食事提供の休止が各地で相次ぐ中、多いときにはふだんの1.5倍ほどの人数が集まるようになり、中には若い男性の姿も見られるということで食事の量を増やして対応しているということです。<br><br>炊き出しに参加した31歳の男性は、「引っ越し作業などの仕事をしていたが、コロナの影響で仕事はすべて無くなりました。せめて１日１食は食べたいので、炊き出しがなくなると厳しいです」と話していました。<br><br>炊き出しを行っている団体のメンバーで、路上生活者などの支援活動に携わってきた高千穂大学の木村正人教授は、「感染者は出したくないが、すべての団体が活動をやめてしまうと本当に食事がとれない人が路上に増えてしまうというジレンマがある。ただ、今後もっと厳しい情勢になったとき、命をつなぐ活動を続けられるのか判断が難しい」と話していました。</div></div><div><h3>都の就労対策事業も休止</h3><div>生活に困窮する人たちの貴重な収入源となっていた東京都の就労対策事業も休止になっています。<br><br>東京都は日雇い労働者の収入の不安定さを補うため、昭和48年度から都立公園などの清掃を月に３日ほどしてもらい、日払いで8500円ほどを手渡す「特別就労対策事業」を行っています。<br><br>都によりますと、現在、登録しているのはおよそ1700人で、65歳以上の高齢者が多く、ほかの仕事に就くのが難しい人たちの貴重な収入源になってきました。しかし緊急事態宣言が出されたことで今月から事業が休止になり、再開の見通しもたっていません。<br><br>都によりますと、公園などの現場にはバスで長時間かけて移動するため「３密」の状態が避けられず、監督する人数を増やすなどの予防措置も難しいと判断したということです。<br><br>東京都の西川誠明就業推進課長は、「事態が収束するまでは命と健康を重視すべきと判断した。就労対策事業の休止はこれまで聞いたことがなく大変心苦しいが、今は自治体の福祉の窓口を頼ってもらいたい」と話しています。</div></div><div><h3>路上生活の女性「食事回数 半分程度に」</h3><div>25日、東京 渋谷区で行われた炊き出しに参加した50代の女性は、10年近く路上生活を続けているということです。<br><br>女性は「食事が提供される場所が減り、以前に比べて食事の回数が半分程度に減っています。食事を求めて渋谷から新宿まで歩いて移動しなければならない日もありますが、それでも１日１食だけで帰ってこなければならず、何も食べられない日もあります。自分ではどうすることもできず、事態が収束するのを祈るだけです」と話していました。</div></div><div><h3>60代男性「ただ、もだえて生きる」</h3><div>炊き出しに参加した60代の男性は、新型コロナウイルスの感染拡大で10年ほど続けてきた日雇いの仕事が全く入らなくなったといいます。<br><br>男性は、「３月上旬から仕事がほとんど休みの状態になり、派遣の仕事も何もありません。リーマンショックの時も大変でしたが、今は地獄です。こうした状況を体験するのは初めての人が多く、ただ、もだえて生きているというそんな状態じゃないかと思います」と話しています。<br><br>そして「１万円や２万円のお金を持っていてもすぐなくなってしまうので、炊き出しはとても助かります」としたうえで、食事が提供される機会が減っている現状については「こんな状態だから、しかたないと思います。数は少なくとも私たちが生きるために、やってくれていると思うので感謝しなければなりません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012405941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 07:33:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＣＤＣ元所長「早期再開は危険性高い」新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＣＤＣ元所長「早期再開は危険性高い」新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-26T07:45"><span>4月26日</span> <span>7時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406001_2004260745_2004260745_01_02.jpg" alt="米ＣＤＣ元所長「早期再開は危険性高い」新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>公衆衛生の専門家で、アメリカＣＤＣ＝疾病対策センターのトム・フリーデン元所長がＮＨＫのインタビューに応じ、外出制限の緩和や経済活動の再開について「再開を急げば、再び感染の拡大を引き起こす危険性が高い」と述べ、検査や感染者の隔離、感染経路の追跡などの態勢が整うまでは人々が接触する機会を最小限にとどめるべきだと訴えました。</div><div>トム・フリーデン氏はニューヨーク市の保健当局の責任者を経て、2009年にオバマ前大統領にＣＤＣの所長に指名された公衆衛生の専門家で、現在は保健政策のアドバイザーとして新型コロナウイルス対策について地方の行政機関などに助言を行っています。<br><br>フリーデン氏はＮＨＫのインタビューに対し、世界各国で行われている外出や経済活動の制限について早期の再開を求める声が高まっていることについて、「このウイルスは貧困層や移民など、社会のぜい弱なところに入り込み、封じ込めるのが難しい。早期に再開すれば、すぐに感染を再び拡大させる危険性がある。治療薬やワクチンができてコントロールできるようになるまでは、このままの状態で１か月から３か月待たなくてはならないかもしれない」と述べ、検査と感染者の隔離、それに感染経路の追跡などの態勢が十分整ってから、慎重に再開すべきだと述べました。<br><br>また、多くの人が新型コロナウイルスに感染して免疫を持つことで、結果としてウイルスの感染拡大が抑えられるようになる、いわゆる「集団免疫」については、「ウイルスへの抗体についてはわからないことが多く、集団免疫を期待することは何百万もの人命を危険にさらすことになる」と述べ、政策としての手法には否定的な考えを示しました。<br><br>さらに、発展途上国での感染拡大も、パンデミックの終息を遅らせることになるとして、世界各国が協調して治療薬や衛生状態の改善に資金を拠出して、対策を進めるべきだと述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 07:45:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮東部にキム委員長の特別列車か 米 研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮東部にキム委員長の特別列車か 米 研究グループ</span><time datetime="2020-04-26T07:59"><span>4月26日</span> <span>7時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406091_2004260756_2004260759_01_02.jpg" alt="北朝鮮東部にキム委員長の特別列車か 米 研究グループ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が重篤な状態になっているという情報があるとメディアが伝えるなど各国が健康状態を注視しています。こうした中、アメリカの研究グループは、キム委員長の特別列車とみられる車両が、北朝鮮東部の別荘近くに停車しているとする衛星写真の分析結果を公表し、キム委員長が滞在していることを示唆しているという見方を示しました。</div><div>アメリカの研究グループ「38ノース」は25日、北朝鮮東部ウォンサン（元山）にあるキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の別荘だとする施設周辺の最新の衛星写真の分析結果を公表しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406091_2004260756_2004260759_01_03.jpg" alt=""><div>それによりますと、今月21日と23日に別荘の近くにある鉄道の駅を撮影した写真に、今月15日にはなかったおよそ250メートルの列車が停車しているのが確認できるとしています。<br><br>分析を行ったジェニー・タウン氏はＮＨＫの取材に対し、「この駅はキム委員長だけのための駅で、一般の人は利用できない。写っているのはキム委員長の特別列車の可能性が高い」と述べ、キム委員長が別荘に滞在していることを示唆しているという見方を示しています。<br><br>キム委員長は、２週間近く動静が途絶えていて、アメリカのＣＮＮテレビが重篤な状態になっているという情報があると報じましたが、トランプ大統領は、「不正確な報道だ」と述べました。<br><br>一方、韓国では、キム委員長がウォンサンに滞在しているのではないかという観測も出るなど、各国が健康状態を注視しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 07:59:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東地方で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/k10012406161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東地方で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2020-04-26T09:57"><span>4月26日</span> <span>9時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200426/K10012406161_2004260954_2004260954_01_02.jpg" alt="関東地方で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>２６日午前９時49分ごろ地震がありました。<br>この地震による津波の心配はありません。<br>震源地は茨城県南部で震源の深さは70キロ、地震の規模を示すマグニチュードは4.8と推定されます。</div><div>各市町村の震度は以下のとおりです。<br>▽震度４が、茨城県水戸市、茨城県石岡市、茨城県筑西市、茨城県坂東市、栃木県鹿沼市、栃木県小山市、群馬県板倉町、埼玉県春日部市、千葉県柏市。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200426%2Fk10012406161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 09:57:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>