<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>布マスク配布に便乗「送りつけ商法」に注意呼びかけ 消費者庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012391721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>布マスク配布に便乗「送りつけ商法」に注意呼びかけ 消費者庁</span><time datetime="2020-04-17T06:01"><span>4月17日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012391721_2004170559_2004170601_01_02.jpg" alt="布マスク配布に便乗「送りつけ商法」に注意呼びかけ 消費者庁" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策として政府が全世帯に布マスクの配布を始めることを受けて消費者庁は、一方的にマスクを送りつけて高額な代金を請求する悪質な便乗商法が増えるおそれがあるとして注意を呼びかけています。</div><div>消費者庁によりますと全国の消費生活センターなどには新型コロナウイルスに関連して、マスクなどが一方的に送りつけられて高額な代金を請求されるなどのいわゆる「送りつけ商法」とみられるケースについての相談が、今月13日までに150件余り寄せられているということです。<br><br>これについて消費者庁は、政府のマスク配布に便乗した送りつけ商法が増えるおそれがあるとして、ホームページで注意を呼びかけています。<br><br>この中では政府が配布するマスクはお知らせ文と一緒に透明の袋に入っていると紹介したうえで、注文していない商品が届いても代金を払ったり、開封したりしないことや、個人情報を聞き出されるおそれがあるため慌てて連絡しないこととして、おかしいと思った場合は各地の消費生活センターなどに相談するよう呼びかけています。<br><br>消費者庁の伊藤明子長官は「政府が配布するマスクで送料などの代金を請求することは一切ない。悪質な便乗商法には厳正に対処していく」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012391721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 06:01:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言」全国拡大「特定警戒」13都道府県 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012391681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急事態宣言」全国拡大「特定警戒」13都道府県 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-17T06:44"><span>4月17日</span> <span>6時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391681_2004170615_2004170644_01_03.jpg" alt="「緊急事態宣言」全国拡大「特定警戒」13都道府県 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」について、政府は16日夜に開いた対策本部で、東京など７つの都府県以外でも感染が広がっていることから、来月６日までの期間、対象地域を全国に拡大することを正式に決めました。16日夜、官報の号外に記載され、効力が生じました。<br><br>また、政府は、これまでの宣言の対象の７都府県に北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県、京都府の６つの道府県を加えたあわせて13都道府県について、特に重点的に感染拡大防止の取り組みを進めていく必要があるとして、「特定警戒都道府県」と位置づけました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、すべての国民を対象に、一律で１人あたり10万円の給付を行う方向で、与党で検討を進める考えを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「緊急事態宣言」対象地域を全国に拡大</h3><div>政府は、16日夜８時すぎから、総理大臣官邸で対策本部を開きました。<br><br>この中で安倍総理大臣は「北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県および京都府の６道府県については、現在の対象区域である７都府県と同程度にまん延が進んでいる」と述べました。<br><br>そして「これら以外の県においても、都市部からの人の移動等によりクラスターが各地で発生し、感染拡大の傾向がみられることから、地域の流行を抑制し、特にゴールデンウィークにおける人の移動を最小化する観点から、全都道府県を緊急事態措置の対象とすることとした」と述べ、「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大し、期間はすでに宣言が出ている７都府県と同じ、来月６日までとすることを正式に決めたと明らかにしました。</div></div><div><h3>安倍首相 全国民に不要不急の移動自粛を呼びかけ</h3><div>政府の対策本部で、安倍総理大臣は「不要不急の帰省や旅行など、都道府県をまたいで人が移動することを絶対に避けるようお願いする」と述べ、すべての国民に対し不要不急の移動を自粛するよう呼びかけました。<br><br>また「この緊急事態を、５月６日までの残りの期間で終えるためには『最低で７割、極力８割』の接触削減を何としても実現しなければならない。国民の皆様には、ご不便をおかけしているが、さらなる感染拡大を防止するため、引き続き、ご協力を何とぞよろしくお願いしたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>政府 大型連休に向け 地方への移動 抑制したい考え</h3><div>政府は、宣言の対象を全国に拡大することで、今月下旬から始まる大型連休に向けて都市部から地方への人の移動をできるだけ抑制したい考えで、安倍総理大臣は17日午後６時をめどに記者会見を開き、国民にどのような協力を求めるかなどについて説明することにしています。</div></div><div><h3>一律１人あたり10万円給付へ</h3><div>一方、安倍総理大臣は、緊急経済対策に盛り込まれた現金給付について「緊急経済対策では、収入が著しく減少し、厳しい状況にあるご家庭に限って、１世帯当たり30万円を支給する措置を予定していたが、この際、これに替わり、さらに給付対象を拡大した措置を講ずるべきと考える。今回の緊急事態宣言により、外出自粛をはじめ、さまざまな行動が制約されることとなる全国すべての国民の皆さまを対象に、一律１人あたり10万円の給付を行う方向で、与党で、再度、検討を行っていただく」と述べました。</div></div><div><h3>13都道府県を「特定警戒都道府県」に</h3><div>「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大したことにあわせて、政府は、「基本的対処方針」を変更し、全国の住民に対し、大型連休中の県外への移動については、法律に基づいて自粛を要請するとしています。<br><br>この中では、北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県、京都府の６つの道府県について、これまでの宣言の対象の７都府県と同程度にまん延が進んでいると指摘しています。<br><br>そのうえで、これらのあわせて13の都道府県は、特に重点的に感染拡大防止の取り組みを進めていく必要があるとして「特定警戒都道府県」と位置づけています。<br><br>また、それ以外の県についても、都市部からの人の移動などで感染拡大の傾向が見られるうえ、医療提供体制が十分に整っていない場合も多く、医療が機能不全に陥る可能性が高いと指摘しています。<br><br>そして、大型連休中も含め、いまの時期は、全ての都道府県が足並みをそろえて感染拡大の防止に取り組む必要があるとして、宣言の対象地域を全国に広げるにあたっての取り組むべき対策を列挙しています。<br><br>具体的には、全国の住民に対し、不要不急の帰省や旅行などを極力避けるよう促し、特に、大型連休中の県外への移動については、法律に基づいて自粛を要請するとしたうえで、観光施設などに人が集中するおそれがある時は、入場者の制限などの適切な対応を求めるとしています。<br><br>また、全国的かつ大規模なイベントの開催は、リスクへの対応が整わない場合、中止や延期も含めて慎重な対応を求めるとしています。<br><br>さらに、職場への出勤についても、在宅勤務や時差出勤などを強力に推進するとしています。<br><br>そして、感染拡大につながるおそれがある施設の使用については、法律に基づいて、制限の要請や指示を行うとしています。<br><br>ただ、13の「特定警戒都道府県」以外の34県は、出勤に関する取り組みや施設の使用制限については、地域の感染状況や経済や社会に与える影響を踏まえて、それぞれの知事が適切に判断するよう求めています。</div></div><div><h3>西村経済再生相「全都道府県で人との接触機会８割減を」</h3><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大したことを受けて、西村経済再生担当大臣は記者会見で、感染の拡大を防ぐため、すべての都道府県で、人と人との接触の８割削減を目指す考えを示しました。<br><br>この中で、西村経済再生担当大臣は、「人と人との接触機会の徹底的な削減が重要で、すべての都道府県で、極力８割程度の接触機会の低減を目指す。不要不急の帰省や旅行などは極力控え、繁華街の接待を伴う飲食店の利用も厳に自粛をお願いしたい」と協力を呼びかけました。<br><br>また、先週から、宣言の対象となっている７都府県に、北海道、茨城、石川、岐阜、愛知、京都を加えた13の都道府県は感染が拡大しているとした上で、「場合によっては、特定の施設の使用停止の要請、指示、公表などのより強い措置を考えなければならない」と述べました。<br><br>一方で、それ以外の34の県については、「外出やイベントの自粛などを考えてもらおうと思うが、感染者数が少ないところもあるので、感染状況や経済への影響を踏まえて、知事に判断していただく」と述べ、地域の実情に応じて柔軟に対応してもらう考えを示しました。<br><br>さらに、西村大臣は、都道府県との緊密な連携が必要だとして、17日、全国知事会の飯泉会長らとテレビ会議を行い、今後の取り組みなどについて意見を交わすことを明らかにしました。</div></div><div><h3>諮問委 尾身会長「６道府県は７都府県と同基準で選んだ」</h3><div>「諮問委員会」の尾身茂会長は、記者会見で、これまで宣言の対象だった７都府県に６つの道府県を加えた13の都道府県を「特定警戒都道府県」としたことについて、「６道府県については、７都府県とまったく同じ基準で選んだ。当初から、専門家の立場では、恣意的に選ぶことはやるべきではないという立場だ」と述べました。<br><br>そのうえで、対象地域を全国に拡大したことについて、「客観的な基準とは別のファクターを考えてやったということだと思う」と述べ、13の都道府県を選んだ基準とは別の観点の判断を政府が行ったという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012391681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 06:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国１～３月ＧＤＰー6.8％ 統計の公表以降で初のマイナス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国１～３月ＧＤＰー6.8％ 統計の公表以降で初のマイナス</span><time datetime="2020-04-17T11:02"><span>4月17日</span> <span>11時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国のことし１月から先月までのＧＤＰ＝国内総生産は去年の同じ時期に比べてマイナス6.8％となりました。中国の四半期ごとのＧＤＰの伸び率がマイナスになるのは、統計が公表されている1992年以降、初めてです。新型コロナウイルスの感染拡大でことし１月下旬以降、多くの企業が長期間にわたって休業するなど経済活動への深刻な影響がデータで裏付けられた形です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:02:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染確認9297人 死者190人(クルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染確認9297人 死者190人(クルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-04-17T11:31"><span>4月17日</span> <span>11時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392361_2004171134_2004171134_01_02.jpg" alt="国内感染確認9297人 死者190人(クルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>17日はこれまでに山口県で１人の感染が発表されています。国内で感染が確認された人は空港の検疫やチャーター機で帰国した人なども含めて9297人となっています。このほか▽クルーズ船の乗客・乗員が712人を合わせると１万９人となります。<br>また亡くなった人は、これまでに国内で感染した人が190人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて203人となっています。</div><div>日本で感染が確認された人のうち、<br>▽東京都は2595人、<br>▽大阪府は1020人、<br>▽神奈川県は675人、<br>▽千葉県は595人、<br>▽埼玉県は564人、<br>▽福岡県は462人、<br>▽兵庫県は454人、<br>▽愛知県は372人、<br>▽北海道は336人、<br>▽京都府は225人、<br>▽石川県は146人、<br>▽岐阜県は135人、<br>▽茨城県は123人、<br>▽広島県は118人、<br>▽群馬県は112人、<br>▽福井県は103人、<br>▽沖縄県は94人、<br>▽宮城県は75人、<br>▽富山県は68人、<br>▽高知県は62人、<br>▽滋賀県は57人、<br>▽山形県、奈良県、大分県は54人、<br>▽福島県、静岡県は49人、<br>▽新潟県は47人、<br>▽長野県は45人、<br>▽山梨県、和歌山県は43人、<br>▽栃木県は42人、<br>▽愛媛県は41人、<br>▽熊本県は33人、<br>▽山口県は30人、<br>▽三重県は26人、<br>▽青森県、香川県は22人、<br>▽岡山県、宮崎県は17人、<br>▽秋田県、長崎県は16人、<br>▽佐賀県は15人、<br>▽島根県は14人、<br>▽鹿児島県は４人、<br>▽徳島県は３人、<br>▽鳥取県は１人です。<br><br>このほか厚生労働省の職員や検疫官、空港の検疫で感染が確認された人などは合わせて135人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は16日までに、国内で感染した人などが193人、クルーズ船の乗船者が４人の合わせて197人となっています。<br><br>一方、16日までに症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人などが918人、クルーズ船の乗客・乗員が645人の合わせて1563人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:31:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「特定警戒」京都府 遊興施設など休業要請へ あす午前０時から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「特定警戒」京都府 遊興施設など休業要請へ あす午前０時から</span><time datetime="2020-04-17T11:32"><span>4月17日</span> <span>11時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392311_2004171034_2004171035_01_02.jpg" alt="「特定警戒」京都府 遊興施設など休業要請へ あす午前０時から" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴い「特定警戒都道府県」に指定された京都府は遊興施設や運動施設、遊技場などについて休業を要請することを決めました。要請の期間は18日の午前０時から来月６日までとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>知事「要請に応じた企業に支援給付金」</h3><div>会見で西脇知事は「京都府からの休業要請に応じた企業には、中小企業には20万円、個人事業主には10万円の支援給付金を創設する」と述べ、休業する事業者を支援していく考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:32:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅草寺 雷門の大提灯７年ぶり新調 式典は新型コロナ影響で中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅草寺 雷門の大提灯７年ぶり新調 式典は新型コロナ影響で中止</span><time datetime="2020-04-17T11:48"><span>4月17日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392381_2004171136_2004171148_01_02.jpg" alt="浅草寺 雷門の大提灯７年ぶり新調 式典は新型コロナ影響で中止" id="news_image"></div><div></div><div>東京 浅草の浅草寺にある雷門の大提灯が17日の朝、７年ぶりに新調されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>浅草のシンボルともなっている雷門の大提灯は昭和35年に門が再建されてから、およそ10年ごとに新調されていて、今回はこの夏、開催が予定されていた東京オリンピック・パラリンピックなどのために７年ぶりに新調されました。<br><br>17日の朝、京都から届いた新しい提灯を専門の業者が午前６時半ごろから２時間ほどかけて、慎重に取り付ける作業を行いました。<br><br>大提灯は高さ3.9メートル、幅3.3メートル、重さはおよそ700キロあり、今回の新調にあたっては記念の式典も予定されていましたが、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で中止されました。<br><br>浅草観光連盟によりますと浅草寺には例年およそ3000万人の観光客が訪れますが、最近は人影もまばらで、参道の商店街も多くの店が営業を自粛しているということです。<br><br>浅草観光連盟の冨士滋美会長は「再建から60年を経て、大提灯の還暦をこのような形で迎えるとは予想していなかった。感染拡大を防ぐ覚悟を示すためにみんなが自粛に応じているが、一刻も早く以前の浅草に戻したい」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392381_2004171136_2004171148_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:48:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 州ごとに経済活動再開の指針 慎重意見も相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 州ごとに経済活動再開の指針 慎重意見も相次ぐ</span><time datetime="2020-04-17T11:53"><span>4月17日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392411_2004171152_2004171153_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 州ごとに経済活動再開の指針 慎重意見も相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は新型コロナウイルスの感染拡大によって制限されている経済活動について、州ごとに段階的に再開させるための指針を発表しました。再開の判断は各州の知事が下すことになりますが、慎重な意見も相次いでいて、落ち込んだ経済が回復するきっかけとなるのか注目されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>トランプ大統領は16日の記者会見で「われわれは新たな感染者数のピークを越えた。生活がまた始まる」と述べ、経済活動の再開に強い意欲を示しました。<br><br>そのうえで「一度にすべてを再開させるわけではない。注意しながら一歩ずつだ」と述べ、感染の状況が深刻ではない州で、３段階に分けて順次再開させていくことを盛り込んだ指針を発表しました。<br><br>ただ経済活動の再開に踏み切るかや、どの段階まで再開を認めるかは指針を基に各州の知事が判断するとしています。<br><br>一方、この発表に先立って、最も状況が深刻なニューヨーク州のクオモ知事は、今月29日までとしていた市民の外出制限を来月15日まで延長することを明らかにするなど、特に野党・民主党の州知事の間では再開に慎重な意見が相次いでいます。<br><br>また公衆衛生の専門家からも「一度感染のピークを過ぎても、外出制限の緩和が早すぎると感染を再び拡大させる可能性がある」という声が上がっています。<br><br>トランプ大統領としては急激に落ち込んだ経済をＶ字回復させるための第一歩としたい考えとみられますが、思惑どおりに進むのか注目されます。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392411_2004171146_2004171153_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>３段階の指針 詳細は</h3><div>トランプ大統領が公表した経済再開に向けた３段階の指針、ガイドラインの詳細です。<br><br>▽第１段階では、仕事はテレワークを継続するものの、通勤も段階的に可能とすることや、レストランや映画館は客どうしの距離を厳しく管理して保てば営業してよいとしています。<br>一方で、学校は休校のまま、10人以上の集まりは控えるよう示すなど、まだ制限が強く残っています。<br><br>▽第２段階では、学校の授業を再開してよいとしています。<br>また、移動の制限をなくし、50人以上の集まりは、一定の距離を保つことができれば、認められるとしています。<br><br>▽第３段階では、制限なく出勤でき、レストランや映画館の営業は客どうしが最低限の距離を保てばよいことや、病院や高齢者のための施設を面会のために訪れることも可能だとしていて、制限を大幅に緩和しています。<br><br>今回の再開指針をめぐっては、トランプ政権がこうした段階的な再開を、どのような日程で進めていくかに関心が集まっていましたが、政府として具体的なスケジュールは示しませんでした。<br><br>経済活動の再開の進め方は、この基準に沿ってあくまで各州の知事が判断するとしています。<br><br>トランプ大統領は記者会見で、感染者が少ない州はすぐに第１段階に進むとの見通しに言及しただけでした。<br><br>一方、政府は、第１段階に進む前には、感染の状況が深刻ではないことを14日間かけて確認する必要があることや、仮に感染者が再び増える兆候がみられれば、次の段階には進まないことなど、慎重に判断するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:53:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>