<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽生竜王 100期か無冠か 将棋・竜王戦始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011667191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽生竜王 100期か無冠か 将棋・竜王戦始まる</span><time datetime="2018-10-11T11:26"><span>10月11日</span> <span>11時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011667191_1810111119_1810111126_01_02.jpg" alt="羽生竜王 100期か無冠か 将棋・竜王戦始まる" id="news_image"></div><div>将棋の八大タイトルの１つ、竜王戦の七番勝負が11日から始まり、羽生善治竜王が勝てばタイトルの獲得数が前人未到の通算100期となる一方で、負ければ平成３年以来の無冠となる大一番に臨んでいます。</div><div>将棋の第31期竜王戦は、タイトルを保持する羽生善治竜王（48）に広瀬章人八段（31）が挑む対局となり、11日、東京 渋谷で七番勝負の第１局が始まりました。<br><br>午前９時ごろ、先手の羽生竜王が少しうつむき加減で40秒ほど考えたあと飛車先の歩を突き、広瀬八段は２分ほど時間を使って同じく飛車先の歩を突いていました。<br><br>羽生竜王は、今回の七番勝負を制すると平成元年から積み上げてきたタイトルの獲得数が通算100期となって、前人未到の記録を達成します。<br><br>一方で、防衛に失敗すれば現在ただ１つ保持している竜王のタイトルを奪われ、平成３年から27年間、続けてきたタイトル保持者の地位を失って、無冠となります。<br><br>広瀬八段は今年度、これまで20勝６敗と好調で、竜王戦初挑戦でタイトル獲得を目指します。<br><br>第１局は12日の夜には勝敗が決まる見通しで、ことし12月にかけて組まれている７回の対局で先に４勝したほうが竜王のタイトルを獲得します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011667191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 11:26:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊洲市場が開場 初めての競り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011666941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豊洲市場が開場 初めての競り</span><time datetime="2018-10-11T11:36"><span>10月11日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011666941_1810110608_1810110728_01_03.jpg" alt="豊洲市場が開場 初めての競り" id="news_image"></div><div>東京・築地市場に代わる新たな卸売市場・豊洲市場が11日に開場し、新しい市場で初めての競りが行われました。</div><div>開場初日の11日は、新しい市場で初めて競りが行われ、このうち、マグロの卸売場では水産卸売業者の「大都魚類」の網野裕美社長が「これから豊洲の地で新しい時代を迎えるが、築地で80年以上にわたって培ってきた技、ノウハウ、伝統をしっかりと継承することに全精力をあげて努力する」とあいさつしました。<br><br>そのうえで「やがては築地を上回るような豊洲のブランドを構築し、次の100年につながる市場とするべく、一丸となってまい進していこう」と抱負を述べ、集まった水産業界の関係者が手締めをして豊洲市場の開場を祝いました。<br><br>そして、午前５時半に鐘の音が鳴り響く中で競りが始まり、威勢のよい掛け声とともにマグロが次々と競り落とされていきました。<br><br>豊洲市場は、今月６日に83年の歴史に幕を閉じた築地市場の移転先として、東京都が5700億円余りをかけて江東区に整備しました。<br><br>敷地面積は40万7000平方メートルと築地市場の1.7倍の広さで、開放的な建物だった築地とは異なり、建物の閉鎖空間の中で取り引きを行うことで温度や衛生面の管理を強化したとしています。<br><br>今回の移転をめぐっては、豊洲市場の土壌や地下水から高い濃度の有害物質が見つかったことやその対策工事に不備があったことなど問題が相次ぎ、都の移転決定から実現まで17年かかりました。<br><br>都には今後、市場の安全性を継続的に監視し、情報公開を徹底することや日本の台所とも呼ばれた築地市場のブランド力を豊洲市場に引き継いでいくことが求められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運搬車が燃える火事 電気系統のトラブルか</h3><div>東京消防庁によりますと、11日午前３時前、豊洲市場でターレーと呼ばれる小型の運搬車１台が燃える火事がありました。<br><br>火は通報からおよそ20分後に消し止められ、けが人はありませんでした。<br>電気系統のトラブルが原因とみられるということです。<br><br>11日午前０時に開場したばかりの豊洲市場には多くの消防車両が駆けつけ現場は一時騒然としました。</div></div><div><h3>周辺は渋滞も</h3><div>11日開場した豊洲市場には、夜明け前から商品を仕入れに来た多くの業者が訪れ、市場周辺の道路はトラックなどの車両で渋滞が起きていました。<br><br>豊洲市場に車で訪れた東京 中野区で料理店を営む男性は「きょうは午前４時半ごろに店を出て車でここまできました。ふだんは30分くらいで到着するところを、渋滞につかまり市場に到着するまでに１時間半かかってしまいました。初日のきょうは市場に来るだけでつかれてしまいました」と話していました。<br><br>このほか、市場周辺の道路では、買い出しのために初めて訪れる人たちが道に迷う姿が見られたほか、走行が禁止されている場所で小型運搬車のターレーを走らせて制止される様子も見られました。<br><br>豊洲市場は臨海部の埋め立て地にあり、市場には主に橋をわたっていくことになるため、市場周辺の交通渋滞が懸念されていました。</div></div><div><h3>マグロ最高値は428万円</h3><div>東京都によりますと、豊洲市場で初めて行われたマグロの競りの最高値は、青森県の三厩漁港で水揚げされた214キロのクロマグロで、価格は428万円でした。これは１キロ当たり２万円で、おおむね通常どおりの価格だということです。</div></div><div><h3>仲卸業者は</h3><div>豊洲市場の開場について、水産物や野菜などを取り扱う仲卸業者、「濱長」の松崎徹部長は「初日のきょうは渋滞もありましたが、魚も十分に用意でき、ここまでは意外とスムーズにきている」と話していました。<br><br>豊洲市場では、築地市場と比べて衛生管理が強化されたことについては「築地のときより厳しくなり、働く側としては、正直やりづらくなりましたが、消費者にとってはいいことなのでしょうがない。従業員に対し、衛生管理の意識を高めるよう指示しました」と話していました。<br><br>豊洲市場の仲卸業者で生マグロを取り扱う「西誠」の小川文博社長は、初めての競りに参加し３匹のマグロを競り落としました。<br><br>豊洲市場では、マグロの品質を見分けやすいようにするため、暖色の照明を設置していますが、11日は照明の光のバランスが悪かったほか、競り場の温度も比較的高く、改善の必要を感じたということです。<br><br>小川社長は「いまは与えられたものに対応することで精いっぱいですが、時間がたつにつれて使いやすくなると思います。ここの相場を基準に、マグロの値段が世界的に変動するというプライスリーダーの役割は築地と変わらない。ここで一生懸命に頑張るしかないと思う」と話していました。</div></div><div><h3>買い付けに訪れた人は</h3><div>11日開場した豊洲市場には、早朝から大勢の人が次々と買い付けに訪れ、新鮮な魚や野菜を買いそろえていました。一方で、慣れない市場内で道に迷い、目当ての店舗を探すのに時間がかかったという声も聞かれました。<br><br>豊洲市場に近い、ゆりかもめの「市場前駅」は11日朝から買い付けに来た人が多く利用していて、駅を出ると早足で市場に向かう人の姿が見られました。<br><br>このうち、神楽坂ですし店を経営する二本松進さん（70）は、築地より距離が遠くなったことや交通渋滞を考慮して、これまでよりも30分早い午前４時半すぎに自宅を出たということです。<br><br>買い付けを終えた二本松さんは「市場内が広くて道に迷い、築地で通っていた仲卸店舗にたどり着くのに時間がかかってしまいました。慣れるまで時間がかかると思います。市場周辺の道路が渋滞しているので、昼の仕込みに間に合う時間に荷物がちゃんと届くか心配です」と話していました。<br><br>また、横浜市で会席料理店のオーナーを務める48歳の男性は「豊洲市場が開場するまで、市場が休みだった４日間は横浜で買い付けをしていました。ようやく豊洲市場が開場し、きんめだいやぶりなどを仕入れることができました。質がよくて、ほしい部位が手に入るので、これからも豊洲に通いたいです」と話していました。</div></div><div><h3>小池知事「情報公開して信頼得たい」</h3><div>東京都の小池知事は、豊洲市場で11日朝行われた初めての競りを視察しました。<br><br>小池知事は記者団に対し、「豊洲市場に前からいるようで、すっかりなじんでいる。豊洲市場が新しい１ページをきょう刻んだことを大変うれしく思っている」と述べました。<br><br>そのうえで小池知事は「使い勝手なども含めて、業者の皆さんに慣れてもらう部分と、開設者として改善する点など、しっかりコミュニケーションを取っていきたい。消費者の皆さんを含めて、安心・安全のためには情報公開が重要だと思うので、しっかりと公開することで信頼を勝ち得ていきたい」と述べました。<br><br>さらに「物流が今、大変革を遂げていて、直接、消費者に産地から届けられることも、ごく普通に始まっている。豊洲ブランドを一日も早く確立し、新しい中央卸売市場の存在感を確立して、物流革命の中でも新しい豊洲市場が役割を果たせるように業界の方々とも連携していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官 「豊洲ブランド 世界に発進を」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「83年間の長きにわたり食料の安定供給を果たしてきた築地が終わり、その伝統が豊洲市場に引き継がれる。何となくさみしい思いと同時に　新しい市場で豊洲ブランドというものを世界に発信できるよう、みんなで努力していかれることを期待したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011666941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 11:36:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジアラビア皇太子がジャーナリスト拘束を指示 米紙報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011667321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サウジアラビア皇太子がジャーナリスト拘束を指示 米紙報道</span><time datetime="2018-10-11T12:26"><span>10月11日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011667321_1810111220_1810111226_01_03.jpg" alt="サウジアラビア皇太子がジャーナリスト拘束を指示 米紙報道" id="news_image"></div><div>サウジアラビア政府を批判してきたジャーナリストが、トルコにあるサウジアラビア総領事館で殺害されたのではないかという疑惑が指摘される中、アメリカの有力紙は、サウジアラビアのムハンマド皇太子がジャーナリストを拘束するよう指示していたと伝えました。</div><div>今月２日、サウジアラビア政府を厳しく批判してきたサウジアラビア人ジャーナリスト、ジャマル・カショギ氏が、滞在先のトルコのイスタンブールにあるサウジアラビア総領事館を訪れたあと行方がわからなくなり、トルコ政府は館内で殺害されたとみられると指摘しています。<br><br>これについてアメリカの有力紙ワシントン・ポストの電子版は10日夜、アメリカの情報機関がサウジアラビア政府高官の会話を傍受した内容として、サウジアラビアのムハンマド皇太子がアメリカ在住のカショギ氏をサウジアラビアに帰国させたうえで、拘束するよう指示していたと伝えました。<br><br>指示した時期については明らかにしていませんが、ワシントン・ポストは、カショギ氏の行方がわからなくなっていることについて、サウジアラビア政府の関与を示唆するものだとしています。<br><br>カショギ氏をめぐっては、アメリカのトランプ大統領もサウジアラビア政府に真相究明を求めていて、政府を批判するジャーナリストがヨーロッパの各国で相次いで殺害されるなど、自由な報道への懸念が高まる中で、国際的な関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011667321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 12:26:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 一時1000円超下落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011667341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 一時1000円超下落</span><time datetime="2018-10-11T12:34"><span>10月11日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011667341_1810111233_1810111234_01_02.jpg" alt="日経平均株価 一時1000円超下落" id="news_image"></div><div>11日の東京株式市場は、10日のニューヨーク市場での株価の急落を受けて世界的に株安が進んでいることから午後の取り引きに入って下げ幅を一段と拡大し、日経平均株価は一時1000円以上、急落しました。値下がり幅が取り引き時間中に1000円を超えるのはことし３月下旬以来です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011667341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 12:34:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪神 金本監督が辞任 「自分から辞意伝えた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011667361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阪神 金本監督が辞任 「自分から辞意伝えた」</span><time datetime="2018-10-11T13:55"><span>10月11日</span> <span>13時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011667361_1810111354_1810111355_01_02.jpg" alt="阪神 金本監督が辞任 「自分から辞意伝えた」" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、阪神の金本知憲監督は今シーズン17年ぶりにリーグ最下位に終わった責任をとり、今シーズンかぎりで辞任することになりました。取材に応じた金本監督は「自分から球団社長に辞意を伝えた。やり残したこともあるが、結果が問われる世界」と話しました。</div><div>金本監督は11日午後１時から甲子園球場にある球団事務所で取材に応じ、「きのうの試合のあと、自分から球団社長に辞意を伝えた。理由は成績不振です。最下位が決まったころに決意した。球団社長からは『もう少し頑張ってみたら』と言われたが、私の意志が固かった。やり残したこともあるが、結果が問われる世界」と話しました。<br><br>金本監督は広島県出身の50歳。平成３年、ドラフト４位で広島に入団し、11年間プレーしたあと、平成14年にフリーエージェントで阪神に移籍しました。<br><br>平成15年は中心打者として打線を引っ張り、18年ぶりのリーグ優勝を果たすなど２回の優勝に貢献し、1492試合連続フルイニング出場の歴代最多記録を残すなど、けがをしても試合に出続ける姿からファンからは「鉄人」と呼ばれました。<br><br>そして平成24年に44歳で現役を引退したあと、３年前、和田豊監督の後任として阪神の監督に就任し、ベテランや外国人選手が主力だったチームの再建を託されました。<br><br>就任１年目はスローガンに「超変革」を掲げて若手を積極的に起用しましたが４位に終わり、昨シーズンはチーム防御率がリーグ１位の投手陣を築くなど、順位を２位に押し上げました。<br><br>３年目の今シーズンは開幕前、「３年間でいちばん強い」と手応えを口にしましたが、新外国人選手の不振に若手の伸び悩みも重なるなど、打線が深刻な得点力不足に苦しみ、今月８日には17年ぶりのリーグ最下位が確定していました。<br><br>球団は金本監督とことしから新たに３年契約を結んでいて、今シーズンの成績不振にも続投させる方針でしたが、金本監督からの辞任の意向を受け入れる形となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011667361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 13:55:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界経済に甚大な被害」 ＩＭＦ専務理事 米中貿易摩擦に警告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011667381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「世界経済に甚大な被害」 ＩＭＦ専務理事 米中貿易摩擦に警告</span><time datetime="2018-10-11T14:13"><span>10月11日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011667381_1810111410_1810111413_01_03.jpg" alt="「世界経済に甚大な被害」 ＩＭＦ専務理事 米中貿易摩擦に警告" id="news_image"></div><div>ＩＭＦ＝国際通貨基金のラガルド専務理事は、Ｇ20＝主要20か国の財務相・中央銀行総裁会議を前に記者会見し、アメリカと中国の貿易摩擦について「エスカレートすれば世界経済は甚大な被害を受ける」と警告し、対立を徐々に緩和していくべきだと訴えました。</div><div>ＩＭＦのラガルド専務理事は11日、インドネシアのバリ島で記者会見し、世界経済の現状について「世界経済はことし、来年と3.7％の成長率を維持しており順調だが、十分とは言えない」と述べ、先行きに不透明感が高まっているという認識を示しました。<br><br>そのうえで、世界経済のリスクの１つとして報復の応酬が続くアメリカと中国の貿易摩擦を挙げ、「エスカレートすれば世界経済は甚大な被害を受ける」と警告しました。<br><br>そして「貿易摩擦の激化を徐々に緩和し、貿易のルールをなくすのではなく、現状に合うように変えるべきだ」と述べ、どの国にとっても機能する公正な貿易のルールを整えることが重要だと訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世銀も強い懸念</h3><div>11日夜、インドネシアのバリ島で開幕するＧ２０＝財務相・中央銀行総裁会議を前に記者会見した「世界銀行」のキム総裁は、アメリカと中国の貿易摩擦について「とても懸念している。途上国が、貧困から抜け出すためには、貿易は不可欠だ。世界経済は貿易摩擦の影響で減速しており途上国への影響も大きい」と述べ、強い懸念を示しました。<br><br>そのうえで、「米中の貿易摩擦が今後、どのような道を歩もうとも、きちんと対応できるようさまざまな努力をしている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011667381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 14:13:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地市場の移転反対派が制止振り切り入場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011667061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>築地市場の移転反対派が制止振り切り入場</span><time datetime="2018-10-11T14:19"><span>10月11日</span> <span>14時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011667061_1810110945_1810110951_01_03.jpg" alt="築地市場の移転反対派が制止振り切り入場" id="news_image"></div><div>東京 豊洲市場への移転に伴って10日、閉場した築地市場では11日から解体工事が始まりましたが、移転に反対する一部の業者が市場内で営業を行ったほか、支援者などが東京都の担当者の制止を振り切って市場に入場するトラブルも起きました。</div><div>東京 中央区の築地市場は豊洲市場への移転に伴って10日で閉場し、解体工事が11日から始まりました。<br><br>しかし、豊洲市場の安全性に問題があるとして移転に反対する一部の仲卸業者などが「きょうも営業を続ける」と公表したため、業者を支援する人などが午前７時半ごろから市場の正門付近に集まりました。<br><br>そして、集まったおよそ80人は、東京都の担当者が「築地市場は閉場した。引っ越し目的の業者だけが中に入ることができる」と止めたにもかかわらず、午前８時すぎに市場の中に入りました。<br><br>都によりますと、市場内で仲卸業者の１店舗が干物や海産物の瓶詰めを販売していたということで、都が営業中止を警告したあと、この業者は11日の営業を取りやめたということです。<br><br>また、市場の中に入った人たちについては説得にあたった結果、およそ４時間後の正午すぎまでに、全員が敷地の外に出たということです。<br><br>東京都中央卸売市場の猪口太一財政調整担当部長は「築地市場はきのうで閉場し、営業活動ができなくなると再三にわたり説明してきた。業者や中に入った皆さんの主張もあると思うが、都としては適正な手続きに基づき、あす以降も解体工事を行うことを丁寧に説明し、ご理解いただくしかない」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>移転に反対する会「横暴さにあきれる」</h3><div>豊洲市場への移転に反対する業者の女性たちで作る「築地女将さん会」の山口タイ会長は、築地市場の前で取材に応じ、「東京都は皆の意見を聞かず、『閉場したので市場の中に入れない』と言うだけで横暴さにあきれている。お客さんによい魚を売って食べてもらいたいが、豊洲市場の建物は安全性に問題があると思う。築地市場の解体を始めるのはもう少し待ってほしいと言っているのに壊すのはひどいと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011667061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 14:19:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>