<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>住宅街で道路陥没 原因は？ 付近のトンネル工事いったん中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅街で道路陥没 原因は？ 付近のトンネル工事いったん中止</span><time datetime="2020-10-19T05:02"><span>10月19日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670031_2010190112_2010190501_01_02.jpg" alt="住宅街で道路陥没 原因は？ 付近のトンネル工事いったん中止" id="news_image"></div><div></div><div>18日午後、東京 調布市の住宅街で、道路が幅5メートルにわたって陥没しているのが見つかった問題で、付近の地下でトンネルを掘る工事を行っていたNEXCO東日本は工事をいったん中止するとともに、有識者会議を設置して原因の究明を行うことにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670031_2010190113_2010190501_01_03.jpg" alt=""><div>18日午後、調布市東つつじヶ丘2丁目で「道路が陥没している」という通報が寄せられ、警視庁が調べたところ幅5メートル、長さ2メートル、深さ5メートルほどの穴が空いていました。<br><br>現場付近の道路の地下では、NEXCO東日本が「東京外かく環状道路」＝通称、「外環道」のトンネルを掘る工事を行っていて、先月中旬には、陥没した地点の地下40メートルより深い場所で掘削工事を行っていたということです。<br><br>NEXCO東日本は工事と陥没との因果関係は不明だとしていますが、念のため工事をいったん中止するとともに外部の専門家などによる有識者会議を設置して、原因の究明を行うことにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670031_2010190114_2010190501_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 05:02:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相ベトナム訪問 きょう首脳会談 中国念頭に連携確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相ベトナム訪問 きょう首脳会談 中国念頭に連携確認へ</span><time datetime="2020-10-19T05:25"><span>10月19日</span> <span>5時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670001_2010190512_2010190525_01_03.jpg" alt="菅首相ベトナム訪問 きょう首脳会談 中国念頭に連携確認へ" id="news_image"></div><div>就任後初めての外国訪問としてベトナムを訪れている菅総理大臣は、19日フック首相との首脳会談に臨み、南シナ海への進出を活発化させる中国を念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた連携や、経済や安全保障など幅広い分野での協力を確認する見通しです。</div><div>就任後初めての訪問国、ベトナムに18日夜、到着した菅総理大臣は19日午前、首都ハノイ市内の首相府でフック首相との首脳会談に臨むほか、ASEAN＝東南アジア諸国連合に関する政策スピーチを行う予定です。<br><br>菅総理大臣は首脳会談で、ベトナムが議長国を務めるASEAN関連の首脳会議が来月、開催されるのを前に、南シナ海への進出を活発化させる中国を念頭に、法の支配に基づく自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた連携を確認したい考えです。<br><br>そして、防衛装備品の移転や技術協力の促進に向けた協議を行うなど、安全保障分野での連携の強化を図る方針です。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大を踏まえ、日本へのマスクなどの物資の供給網、いわゆるサプライチェーンの強化など経済面での協力の進展を目指すほか、ビジネス関係者を対象とした早期の往来再開などについて意見を交わすことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>訪問のねらいは</h3><div>菅総理大臣が、初めての訪問先にベトナムとインドネシアを選んだのは、日本が掲げる「自由で開かれたインド太平洋」を実現するために、要となる国と位置づけているからです。<br><br>菅総理大臣としては、中国が東シナ海、南シナ海への進出を強める中、来月予定されるASEAN関連首脳会議を前に両国との連携を確認し、この地域の平和と繁栄を主導する決意を内外に示したい考えです。<br><br>ただ、ベトナム、インドネシアともに中国との経済的結び付きが強く、関係を維持したいという思いがあるのも事実です。<br><br>このため菅総理大臣が、両国との間で、法の支配など普遍的な価値の重要性を共有し、足並みをそろえて国際社会に力強いメッセージを打ち出せるのか、早速、外交手腕が問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 05:25:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“体内に隠した覚醒剤を見つけ出す” 密輸防止に新装置導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012669831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“体内に隠した覚醒剤を見つけ出す” 密輸防止に新装置導入へ</span><time datetime="2020-10-19T05:47"><span>10月19日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669831_2010182035_2010190546_01_03.jpg" alt="“体内に隠した覚醒剤を見つけ出す” 密輸防止に新装置導入へ" id="news_image"></div><div>不正薬物を体内に隠して密輸する事件が相次いでいることを受けて、財務省は電磁波をあてることで体内の覚醒剤を見つける装置の開発を進めていて、来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、空港に導入する方針を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669831_2010182035_2010190546_01_07.jpg" alt=""><div>この装置は、財務省の「関税中央分析所」が大阪大学や山形県の企業と共同で開発を進めています。<br><br>人の腹部やでん部にラジオで使われる「ラジオ波」と呼ばれる電磁波をあてることで、覚醒剤に含まれる成分があるかどうかを1分程度で検査でき、検査による体への悪影響はないということです。<br><br>この装置を使えば、病院に移動する手間がなくなり、より迅速に検査できるということです。<br><br>財務省は、性能を確かめる最終的な試験を行ったうえで、来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、国内の空港の税関に導入する方針です。<br><br>財務省によりますと、電磁波で体内の覚醒剤を見つける装置の実用化は世界で初めてではないかということです。<br><br>関税中央分析所第二調査研究室の船津幸徳室長は「精度を上げるなど検証を進め、早期に実用化したい」と話しています。<br><br>全国の空港で覚醒剤を体内に隠していたとして税関が摘発した事件は、去年1年間で26件に上り、財務省は手口が巧妙になっている密輸への対策を強化する方針です。</div></div><div><h3>体内に隠すケース急増</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669831_2010190540_2010190546_01_04.jpg" alt=""><div>財務省によりますと、去年、全国の空港や港で税関が摘発した覚醒剤の密輸事件は425件で、押収量は過去最大の2570キロに上りました。<br><br>薬物乱用者の標準的な使用量で8566万回分に当たり、末端価格でおよそ1542億円に相当するということです。<br><br>摘発した事件の半数以上に当たる229件は旅客用の飛行機で持ち込まれたもので、このうち、飲み込むなど覚醒剤を体内に隠し持っていたケースは26件に上っています。<br><br>関西空港と福岡空港では、いずれもタイからの旅客が避妊具に入れた覚醒剤を体内に入れて入国しようとしたとして、税関に摘発されています。<br><br>覚醒剤を体内に隠す密輸事件の摘発は、3年前の6件、おととしの5件から、去年、一気に増加しています。<br><br>財務省は「新型コロナウイルスの影響で制限されていた海外からの渡航が再開し、入国者が増えれば密輸のリスクも高まるので水際対策を徹底したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012669831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 05:47:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 “解読されない” 次世代の暗号技術 国内外で事業化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012669971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝 “解読されない” 次世代の暗号技術 国内外で事業化へ</span><time datetime="2020-10-19T05:51"><span>10月19日</span> <span>5時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669971_2010182303_2010190058_01_02.jpg" alt="東芝 “解読されない” 次世代の暗号技術 国内外で事業化へ" id="news_image"></div><div>「量子暗号通信」と呼ばれる解読されない次世代の暗号技術を東芝が来年度、日本や欧米で事業化することを正式に発表しました。<br><br>中国などとの開発競争が激しくなる中、欧米の通信大手とも提携し世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669971_2010182303_2010190058_01_03.jpg" alt=""><div>「量子暗号通信」は、スーパーコンピューターをはるかに超える計算能力を持つ量子コンピューターでも解読できない、次世代の暗号技術です。<br><br>東芝は、この量子暗号通信を来年度、日本や欧米で事業化することを正式に明らかにしました。<br><br>日本では政府から通信ネットワークのセキュリティー対策として受注していて、国内での事業化はこれが初めてとなります。<br><br>また、海外での事業化では、イギリスの「ブリティッシュテレコム」とアメリカの「ベライゾン・コミュニケーションズ」と提携しました。<br><br>量子暗号通信をめぐっては、中国が2025年までに全土に広げる方針を掲げるなど国際的な開発競争が激しくなっています。<br><br>東芝はこの分野で保有する特許の数が世界1位と研究開発をリードしてきましたが、国内外でいち早く事業展開を進め、世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div></div><div><h3>世界で開発競争が激化</h3><div>インターネットなどの通信では、さまざまなデータが暗号化されてやり取りされていますが、スーパーコンピューターよりもはるかに高い計算能力を持つ「量子コンピューター」が本格的に使われるようになると、いま使われている暗号は簡単に解読されてしまうおそれがあります。<br><br>このため今後は民間のビジネスだけでなく、国の安全保障の面からも機密性の高い情報を守るため、量子を使った絶対に解読されない「量子暗号通信」が欠かせないとされていて、東芝では2035年には世界の市場規模が2兆円を超えると見込んでいます。<br><br>こうした中、中国は金融や司法の分野ですでに実用化し、2025年までに中国全土に広げようと力を入れているほか、韓国も現地の通信大手が量子暗号通信の技術を持つスイスの企業を買収して事業化するなど、国際的な開発競争が激しくなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012669971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 05:51:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>去年の台風19号 多摩川沿いの浸水 “旧河道”を含んだ地域も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>去年の台風19号 多摩川沿いの浸水 “旧河道”を含んだ地域も</span><time datetime="2020-10-19T09:40"><span>10月19日</span> <span>9時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190915_2010190921_01_02.jpg" alt="去年の台風19号 多摩川沿いの浸水 “旧河道”を含んだ地域も" id="news_image"></div><div>去年の台風19号では、多摩川沿いの東京や神奈川の住宅地で雨水を排水しきれなかったり、支流があふれたりするなどして浸水被害が相次ぎましたが、専門家が調べた結果、広い範囲で浸水した地域のほとんどに、かつて川が流れていたことを示す「旧河道」と呼ばれる地形が含まれていたことがわかりました。<br><br>わずかな高低差によって水が集まりやすいということで、専門家は、いち早い避難に役立てるため、土地の成り立ちにも注目してほしいと指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>浸水被害が確認された15地域中 13地域に「旧河道」</h3><div>去年の台風19号で多摩川では堤防は決壊しませんでしたが、雨水を排水しきれなかったり、支流があふれたりするなどして、浸水被害が相次ぎました。<br><br>地理学などが専門で帝京平成大学の小森次郎准教授は、多摩川の下流沿いで広い範囲に浸水被害が確認された川崎市や東京 世田谷区など15の地域で、被害の状況や土地の成り立ちとの関係について調べました。<br><br>その結果、13の地域にかつて川が流れていたことを示す「旧河道」と呼ばれる地形が含まれていたということです。<br><br>小森准教授によりますと、「旧河道」は周囲より低くなっていることが多いため、水が集まりやすく、いち早く浸水するリスクが高いということです。<br><br>このうち川崎市中原区の住宅地では、特定の地域に浸水被害が集中していましたが、その多くは「旧河道」の範囲と一致し、周囲より1メートルから2メートル前後低かったということです。</div></div><div><h3>JR武蔵小杉駅とその付近にも「旧河道」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190916_2010190921_01_06.jpg" alt=""><div>また雨水が排水しきれずに浸水したJR武蔵小杉駅とその付近にも、「旧河道」が含まれていました。<br><br>浸水は多摩川からおよそ800メートル内陸側の場所でも確認されているということです。<br><br>小森准教授は、「都市化が進む地域では、旧河道での地形のわずかな高低差がわかりにくくなっている。浸水の影響がいち早く始まるおそれがあり、避難のルートなども考えておく必要がある。ハザードマップに加えて、今いる場所がどういう地形かも調べてほしい」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190915_2010190921_01_02.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>旧河道の背後に堤防 浸水深くなったか</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190906_2010190921_01_03.jpg" alt=""><div>小森准教授の調査では、旧河道沿いだったことで浸水の被害がより深刻になったおそれのある場所も見つかりました。<br><br>川崎市高津区では多摩川の支流、平瀬川が水が流れ込めずに逆流する「バックウォーター現象」などによってあふれ、多摩川と合流する一帯が水につかりました。<br><br>マンションが最大2メートル近く浸水し、1階に住んでいた男性が死亡しました。<br><br>小森准教授によりますと、このマンションの一帯は旧河道にあたるほか、建物の背後に土の堤防があったことで浸水がより深刻になった可能性があるということです。<br><br>住宅地の中にあるこの堤防は、かつての川の流れによって土が堆積したものがもとになっていて、今でも多摩川下流の浸水を食い止めるため、「霞堤」として活用されています。<br><br>小森准教授は、この堤防が建物の背後にあったため、旧河道の一帯に流れ込んだ水の逃げ場所がなくなり、浸水がより深くなった可能性があると指摘しています。</div></div><div><h3>旧河道は“治水地形分類図”で検索</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190916_2010190921_01_04.jpg" alt=""><div>小森准教授によりますと、多摩川は江戸時代以降、川の流れをまっすぐに変えたり、用水路を作ったりする工事が行われたということで、今回浸水被害があった「旧河道」も、そのころまでは川だったとみられています。<br><br>自治体が浸水を想定して作成しているハザードマップは土地の高低差のデータをもとに作られており、旧河道の多くは浸水が想定されています。<br><br>ただ、浸水するおそれのある最大の深さに合わせて色分けされているため、旧河道の正確な位置やどのくらい低いのかまではわかりません。<br><br>旧河道がどこかは「治水地形分類図」をみればわかります。<br><br>国が管理する一級河川を対象に、国土地理院が作っているもので、「地理院地図」というウェブサイトを開いたあと、左上にある「地図」のマークから「土地の成り立ち・土地利用」の中にある「治水地形分類図」（更新版）を選択すれば、地図上に表示されます。<br><br>白地に青色の線が入っているところが「旧河道」です。<br><br>この地図では「旧河道」のほかにも、▽泥が堆積してできた土地のため水分を含みやすく、長期間水につかるおそれがある「後背湿地」や、▽過去の洪水で上流からの土砂が堆積してできた平野部で、再び浸水するリスクがある「氾濫平野」などさまざまな災害リスクのある地形が示されています。</div></div><div><h3>“陰影起伏図”で土地の起伏わかる</h3><div>また現在の土地の細かな起伏を知るには、同じ地理院地図から選択できる「陰影起伏図」が参考になります。<br><br>土地の起伏を強調して表示しているため、どの程度低くなっているのかを視覚的に把握することができます。<br><br>また治水地形分類図などと重ね合わせて表示することもできます。<br><br>国土地理院は周辺の地形の特性を知り、防災に役立てる足がかりとしてハザードマップとあわせた利用を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 09:40:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 トランプ氏・バイデン氏 各州で支持訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 トランプ氏・バイデン氏 各州で支持訴え</span><time datetime="2020-10-19T10:12"><span>10月19日</span> <span>10時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670131_2010191007_2010191012_01_03.jpg" alt="アメリカ大統領選 トランプ氏・バイデン氏 各州で支持訴え" id="news_image"></div><div>来月のアメリカ大統領選挙まで2週間余りとなるなか、トランプ大統領と政権奪還を目指す民主党のバイデン氏は、18日、日曜日もそれぞれ選挙のカギを握る各州をまわって有権者に支持を訴えました。</div><div>トランプ大統領は18日午前、西部ネバダ州の教会で行われた催しに参加しました。<br><br>ネバダ州は前回は民主党が勝利していますが、トランプ陣営が巻き返しに向け運動に力を入れている州の1つです。<br><br>その後、トランプ大統領はカリフォルニア州に移動し、支持者らが集まる非公開の催しなどに参加したあと、18日夕方には再びネバダ州に入り、大規模な集会を開いています。<br><br>一方、民主党のバイデン氏は激戦州の南部ノースカロライナ州で演説を行い「私は民主党の候補として立候補しているが、共和党でも民主党でもなくアメリカの大統領としてすべての人のために働くと約束する」と述べ、支持を訴えました。<br><br>そのうえでバイデン氏は、「期日前投票は始まっている。待つ必要はない。きょう投票に行こう」と述べ、速やかに投票を行うよう呼びかけました。<br><br>来月の大統領選挙まで2週間余りとなるなか、全米の世論調査の支持率では依然としてバイデン氏がリードしていますが、トランプ大統領も週末だけで4つの州を回るなど巻き返しに向けて運動を加速させていて、選挙戦は終盤に入りさらに激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 10:12:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 GDP伸び率 2期連続のプラス コロナ影響から持ち直し続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 GDP伸び率 2期連続のプラス コロナ影響から持ち直し続く</span><time datetime="2020-10-19T11:06"><span>10月19日</span> <span>11時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670251_2010191103_2010191106_01_02.jpg" alt="中国 GDP伸び率 2期連続のプラス コロナ影響から持ち直し続く" id="news_image"></div><div></div><div>中国のことし7月から先月までのGDP＝国内総生産の伸び率は、去年の同じ時期と比べてプラス4.9％でした。四半期ごとのGDPの伸び率は2期連続のプラスで、新型コロナウイルスの感染拡大の影響からの持ち直しが続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 11:06:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>