<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トヨタ自動車とスズキが資本提携を正式発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/k10012053141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ自動車とスズキが資本提携を正式発表</span><time datetime="2019-08-28T17:32"><span>8月28日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053141_1908281548_1908281548_01_02.jpg" alt="トヨタ自動車とスズキが資本提携を正式発表" id="news_image"></div><div>トヨタ自動車とスズキは関係を一段と強化するため、互いに株式を持ち合う資本提携に踏み切ることを正式に発表しました。次世代の自動車づくりで重要な鍵を握る自動運転技術の開発を協力して加速させるねらいです。</div><div>発表によりますと、トヨタ自動車とスズキは、資本提携に踏み切ることを28日それぞれ開いた取締役会で決議しました。<br><br>具体的にはトヨタがスズキの株式のおよそ５％を960億円で取得する一方、スズキも480億円を投じてトヨタの株式を取得します。<br><br>海外の関係当局からの承認が得られしだい、実施するとしていて、声明の中で両社は「自動運転分野を含めた新たなフィールドでの協力を進めていくために長期的な提携関係の構築・推進を目指す」としています。<br><br>トヨタとスズキは、おととし２月に業務提携を結び、トヨタのハイブリッド車の技術をスズキに提供することや、スズキの主力市場であるインドで、互いに強みを持つ車を供給しあうことを決めるなど、協力関係を拡大してきました。<br><br>こうした中、自動車メーカーの今後を左右する動きとして、自動運転の技術など次世代の車づくりに欠かせないＡＩ＝人工知能などを活用した先端技術の開発競争が激しくなっています。<br><br>グーグルやアップルなども相次いで参入し、自動車業界は100年に１度と言われる変革期を迎えています。<br><br>このため、両社は株式を持ち合うことで関係を一段と強化し、自動運転など次世代の技術の開発を協力して加速させ、競争力を高めることにしたもので大きな変革期を乗り切るための提携の動きが国内外で加速しています。<br><br>トヨタ自動車とスズキの資本提携に関し、当初、株式の取得金額について誤った数字をＮＨＫ ＮＥＷＳ ＷＥＢに掲載しました。その後、速やかに正しい情報を掲載しています。大変失礼しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“100年に１度”の変革期</h3><div>自動車業界は、電動化や自動運転技術の発達などを背景に産業構造が大きく変わる節目にあり、100年に１度の変革期とも言われる荒波の中にあります。<br><br>世界各国で環境規制が厳しくなり、ハイブリッド車だけでなく電気自動車をはじめ燃料電池車などの開発が加速し、電動化が進むことが見込まれています。さらに、ＡＩ＝人工知能やセンサーなどを用いた自動運転の技術や、インターネットにつなげてさまざまなサービスを受けられる“つながる車”など、最先端技術の開発競争が激しさを増しています。<br><br>また、車を所有せずに使うカーシェアリングなど、新たな使い方への対応も求められています。<br><br>こうした変化は、つながることを意味する「コネクテッド」、自動運転の「オートノマス」、「シェアリング」、それに電動化の「エレクトリック」の頭文字をとってＣＡＳＥ（ケース）とも呼ばれていて、この分野にはアメリカのＩＴ企業のグーグルやアップル、配車事業大手のウーバーなどの新たなライバルも参入して競争が激しくなっています。<br><br>このため自動車メーカー各社は、次世代の車にかかる巨額の投資を分担し、開発を急ぐために、提携する動きを加速しています。<br><br>海外メーカーでも、販売台数で去年まで３年連続で世界首位のドイツのフォルクスワーゲンとアメリカのフォードがことし７月、自動運転と電気自動車の技術を共同で開発していくと発表。ドイツのＢＭＷとメルセデス・ベンツのダイムラーもことし２月、自動運転技術の開発を共同で行うと発表しています。<br><br>この大きな変化に対応できるかどうかが大きな分かれ目になろうとしています。</div></div><div><h3>提携の歩み</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053141_1908281601_1908281609_01_04.jpg" alt=""><div>トヨタ自動車とスズキが、提携の検討を始めたのは、３年前、平成28年10月でした。<br>「（トヨタ自動車・豊田章男社長）同じ志を持った仲間作りがよい車づくりに役立つ取り組みを検討したい」<br>「（スズキ・鈴木修会長）従来からの伝統的な技術を磨くだけでは危ういと考え、思い切ってトヨタに協力を相談した」<br><br>世界の自動車業界は、電気自動車などの次世代のエコカーや、自動運転技術などの開発にＩＴ大手などの異業種も参入。100年に１度と言われる変革期を迎えていることが提携の検討を後押ししました。<br><br>2017年の２月には、環境技術や安全技術など幅広い分野で業務提携を結ぶことで合意。両社は、協力関係を深めることになります。<br><br>スズキがおよそ50％のシェアを持ち、今後の成長が期待されるインド市場では、2020年ごろに電気自動車を投入することを目指し、トヨタがスズキに技術支援を行うことを決めました。<br><br>さらに、インドでの販売を拡大させるため、それぞれが強みを持つ車を相互に供給し合うことや、スズキの小型車をトヨタの工場で生産することでも合意します。<br><br>協業の検討は、インド以外にも広がっていきます。ことし３月、トヨタが持つ、ハイブリッド車などの電動化の技術をスズキに供与することや、スズキがインドで生産する小型車を、トヨタのアフリカ市場向けに供給する検討にも入りました。<br><br>国内では６月に、自動運転技術を活用した次世代の移動サービスを目指してトヨタとソフトバンクが共同で設立した会社に、スズキが出資することも決めました。国内外で関係が深まっていく中、両社が資本提携に踏み切るのかどうか注目されていました。</div></div><div><h3>国内自動車メーカーは３つのグループに</h3><div>トヨタ自動車とスズキが資本提携を決めたことで、国内の自動車メーカーは、資本関係で３つのグループに集約されることになります。<br><br>トヨタ自動車はダイハツ工業を完全子会社化しているほか、ＳＵＢＡＲＵに16％余り出資しています。さらに、トヨタとマツダは２年前に互いの株式を持ち合う資本提携を結んでいて、トヨタはマツダに５％余りを出資しています。<br><br>一方、日産自動車は、３年前に三菱自動車工業に34％余りを出資し、事実上傘下に収めています。提携関係にあるフランスのルノーを含めた３社で共同で部品の調達や開発を進めています。<br><br>一方、ホンダは国内で資本関係にある自動車メーカーはありません。アメリカのＧＭ＝ゼネラルモーターズと電気自動車や自動運転技術を活用したサービスなどの分野で提携しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190828%2Fk10012053141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 17:32:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車が浸水 そのときどうする？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/k10012053611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車が浸水 そのときどうする？</span><time datetime="2019-08-28T19:40"><span>8月28日</span> <span>19時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053611_1908281922_1908281940_01_03.jpg" alt="車が浸水 そのときどうする？" id="news_image"></div><div>今回の記録的な大雨では、車に乗っていて被災したとみられるケースが相次いでいます。大雨の際、ドライバーはどのような点に注意すればよいのでしょうか？</div><div>ＪＡＦ＝日本自動車連盟では、車が浸水する危険性についてさまざまな実験を行い、万一の際の対処方法をホームページで紹介しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>冠水した道路 どれくらいから危険？対応方法は？</h3><div>ＪＡＦでは、どれくらいの水位で運転席のドアが開けられなくなるのか、実験を行いました。<br><br>水深30センチから30センチずつ水位を上げていき、60センチ以上になると車体の後ろのほうが浮き、ドアが開かなくなりました。<br><br>車種などの条件にもよりますが、セダンタイプではエンジンの重さのため車体の後ろだけが浮き上がり、車内への浸水は少しずつしか進みません。<br><br>この状態だと車の中と外の水圧の差が大きくなり、ドアが開かなくなるということです。<br><br>またパワーウインドーの場合、エンジンが止まるとドアガラスも開けられなくなります。<br><br>その後、車内への浸水が進めば水圧の差が小さくなり、ドアを開けることができるようになるということです。<br><br>ＪＡＦ交通環境部の宮澤俊一主幹は「すぐに脱出できない時は、しばらく浸水するのを待って、車内と外の水圧差がなくなってからドアを開けてほしい。非常に緊張感を伴うが、落ち着いて行動することが大切です」と話しています。</div></div><div><h3>車内に閉じ込められてしまったら</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053611_1908281917_1908281940_01_04.jpg" alt=""><div>それでも脱出できず、水没した車内に閉じ込められてしまった場合にはどうすればいいか。<br><br>ＪＡＦでは、車内にあるものを使って運転席のドアのガラスを壊せるか、実験を行っています。<br><br>実験ではヘッドレストやスマートフォン、ビニール傘、車のキーなどを使ってみましたが、いずれも壊すことができませんでした。<br><br>脱出用のハンマーを使ってようやく壊すことができました。<br><br>フロントガラスは割ることはできず、ドアのガラスでも割れない種類のものもあるということです。さらに、脱出したあとも注意が必要です。<br><br>宮澤主幹は「特に冠水した道路は水が濁っていて、水深が分からず、足元をすくわれる場合があります。道路の隅のほうは歩かないようにするなど、慎重に移動してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190828%2Fk10012053611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 19:40:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部 非常に激しい雨のおそれ 引き続き土砂災害に厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/k10012053451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州北部 非常に激しい雨のおそれ 引き続き土砂災害に厳重警戒</span><time datetime="2019-08-28T19:55"><span>8月28日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053451_1908281826_1908281827_01_03.jpg" alt="九州北部 非常に激しい雨のおそれ 引き続き土砂災害に厳重警戒" id="news_image"></div><div>活発な前線の影響で、九州北部では記録的な大雨となり、浸水や土砂災害が発生しています。<br>前線が停滞するため、29日にかけて西日本から北日本の広い範囲で雨雲が発達し、特に九州北部では断続的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br>土砂災害に厳重に警戒するとともに、浸水から身の安全を確保する対策が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053451_1908281819_1908281827_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、西日本から東日本に延びる前線の活動が活発になり、九州北部には「線状降水帯」と呼ばれる発達した帯状の積乱雲が次々と流れ込みました。<br><br>佐賀県では28日朝早く佐賀市や白石町で100ミリを超える猛烈な雨を観測するなど、九州北部で雨が降り続き、気象庁は、一時、佐賀県と福岡県、長崎県に大雨の特別警報を発表しました。<br><br>この48時間の雨量は、佐賀市で427ミリと、平年の８月１か月分の２倍以上に達する記録的な大雨となっています。<br><br>佐賀県と福岡県、長崎県、それに青森県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>また佐賀県と福岡県、山口県では氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>この時間は東北でも雨雲が発達し、午後７時までの１時間には青森県平内町に国土交通省が設置した雨量計で54ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>前線は30日にかけて西日本から東日本に停滞する見込みで、九州北部ではこれから29日の朝にかけて局地的に雨雲が発達し、雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>29日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州北部と山口県、それに東海で150ミリ、中国地方と北陸で120ミリ、近畿と関東甲信で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、九州北部では引き続き土砂災害に厳重に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の氾濫に警戒するよう呼びかけています。<br><br>九州北部では、これまでの雨で地盤が緩んでいる地域があるほか、このあと満潮の時刻を迎えるため、再び浸水したり、水位が高くなったりするおそれがあります。<br><br>特に夜間は道路や川など周囲の状況を確認するのが難しく、すでに浸水が発生しているような地域では、むやみに移動するとかえって危険なことがあります。<br><br>建物の２階以上に移動するなどして、少しでも身の安全を確保してください。またすでに避難している人は避難を続け、身の安全を確保してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190828%2Fk10012053451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 19:55:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>健保連の花粉症治療薬 全額自己負担の提言を日本医師会が批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/k10012053731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>健保連の花粉症治療薬 全額自己負担の提言を日本医師会が批判</span><time datetime="2019-08-28T20:29"><span>8月28日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053731_1908282016_1908282029_01_02.jpg" alt="健保連の花粉症治療薬 全額自己負担の提言を日本医師会が批判" id="news_image"></div><div></div><div>市販薬と効能が同じ花粉症の治療薬を医療保険の適用から外し、全額自己負担とすることなどを盛り込んだ健保連＝健康保険組合連合会の提言について、日本医師会は「医療上必要な医薬品は保険の対象とすべきで、医療費削減ありきだ」などと批判しました。</div><div>大企業の従業員らが加入する健康保険組合でつくる健保連＝健康保険組合連合会は先週、少子高齢化によって悪化している保険財政の改善に向けて、市販薬と効能が同じ花粉症の治療薬を医療保険の適用対象から外し、全額自己負担とすることなどを盛り込んだ提言を発表しました。<br><br>これについて、日本医師会の松本吉郎常任理事は記者会見で、「医療上必要な医薬品は保険の対象とすべきだ。患者が受診を我慢した結果、重症化してしまうことも懸念される」と述べ、保険の適用外とすることに反対する考えを示しました。<br><br>そのうえで、健保連の試算について「医療費削減ありきの分析で、大変失望している」と批判しました。<br><br>健保連は、保険の適用範囲の見直しを、中医協＝中央社会保険医療協議会で議論するよう求めていますが、健保連の提言がどこまで反映されるかは不透明です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190828%2Fk10012053731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 20:29:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 竹島での軍事訓練 米の批判に反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/k10012053531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 竹島での軍事訓練 米の批判に反発</span><time datetime="2019-08-28T21:04"><span>8月28日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053531_1908281849_1908281854_01_02.jpg" alt="韓国 竹島での軍事訓練 米の批判に反発" id="news_image"></div><div></div><div>島根県の竹島の周辺海域で韓国軍が行った訓練を、アメリカ国務省が批判したことについて、韓国大統領府は、自分たちの領土だと主張したうえで「自国の主権や安全を守る行為で、ほかの国が簡単に言うことではない」と反発しました。</div><div>韓国は、島根県の竹島を「韓国固有の領土だ」と主張し、韓国軍は、26日までの２日間、島の周辺海域で過去最大規模の訓練を実施しました。<br><br>これについてアメリカ国務省の広報担当者は、「韓国と日本の最近の意見の対立を考えれば、島での訓練のタイミング、メッセージ、規模の大きさは今の問題を解決するのに生産的ではない」と批判しました。<br><br>韓国大統領府の関係者は28日、アメリカの批判について、「これは定例の訓練だ。私たちの領土であり、自国の主権、安全を守るための行為について、ほかの国が簡単に言うことではない」と反発しました。<br><br>アメリカは、韓国が日本との軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの破棄を決めたことについても異例の強い調子で批判していました。<br><br>日本との対立が深まる韓国は、アメリカとの関係でも難しいかじ取りを迫られていて、北朝鮮をめぐる対応など日米韓３か国の連携への影響も懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国外務省高官と駐韓米大使が会談</h3><div>韓国外務省のチョ・セヨン（趙世暎）第１次官とアメリカのハリス駐韓大使が会談し、軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」など最近の日韓関係の懸案や米韓関係について意見を交わしました。<br><br>韓国外務省によりますと、この中で、チョ第１次官は、「ＧＳＯＭＩＡ」の破棄は、日本との関係の脈絡で検討し、アメリカとの同盟とは無関係だとしたうえで、これからも日米韓３か国の安全保障面での協力を維持していくと説明したということです。<br><br>また、日韓の外交当局の間では対話と協議が続いており、懸案を解決するために取り組んでいると強調しました。<br><br>これに対し、ハリス大使は韓国政府の立場に理解を示し、本国に報告すると応じたということです。<br><br>「ＧＳＯＭＩＡ」の破棄を決めたことなどをめぐり、アメリカは韓国を批判していて、韓国政府としては、みずからの立場について理解を求めるねらいがあったものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190828%2Fk10012053531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 21:04:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川 大和 男性死亡 交際相手の21歳の女を殺人の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/k10012053811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川 大和 男性死亡 交際相手の21歳の女を殺人の疑いで逮捕</span><time datetime="2019-08-28T21:13"><span>8月28日</span> <span>21時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053811_1908282104_1908282113_01_03.jpg" alt="神奈川 大和 男性死亡 交際相手の21歳の女を殺人の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div>今月５日、神奈川県大和市のマンションの１室で、22歳の男性が刺されて倒れているのが見つかり死亡した事件で、警察は一緒にいて大けがをしていた21歳の交際相手の女を殺人の疑いで逮捕しました。</div><div>今月５日、神奈川県大和市大和東のマンションの１室で、この部屋に住む会社員の熊谷稜悟さん（22）が血を流して倒れているのが見つかり、病院に搬送されましたが、その後、死亡しました。<br><br>熊谷さんには背中など全身に数十か所の傷があったことなどから、警察は殺人事件として捜査していましたが、28日、交際相手で同じ部屋に住んでいた自称アルバイトの高橋真耶容疑者（21）を殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>事件当時、高橋容疑者も腹に切り傷を負う大けがをしていたほか、警察に対し「彼氏は自分で自分を刺した」と説明していましたが、その後の調べに対し「彼氏への怒りが爆発して何回も包丁で刺した」と、容疑を認めているということです。<br><br>警察は当時の詳しいいきさつや状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190828%2Fk10012053811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 21:13:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港で来月初め再びストライキの呼びかけ 混乱のおそれも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/k10012053831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港で来月初め再びストライキの呼びかけ 混乱のおそれも</span><time datetime="2019-08-28T21:14"><span>8月28日</span> <span>21時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053831_1908282109_1908282114_01_02.jpg" alt="香港で来月初め再びストライキの呼びかけ 混乱のおそれも" id="news_image"></div><div></div><div>今週末に大規模な抗議活動が計画されている香港では、来月初めに仕事を休んで、政府に抗議の意志を示そうというストライキが新たに呼びかけられ、混乱が広がることも予想されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190828/K10012053831_1908282109_1908282114_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>香港では、中国本土に容疑者の身柄を引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、政府や警察に反発する市民が連日、抗議活動を続け、今週末の31日には香港島の中心部で再び大規模なデモ行進が計画されています。<br><br>これに加え、28日、建設業と観光業など幅広い業界の代表が記者会見し、来月２日と３日の２日間、仕事を休んで抗議の意志を示そうというストライキを呼びかけました。<br><br>グループの代表は会見で、20余りの業界で働く人たちがすでに参加の意志を表明していると明らかにしたうえで、「政府にわれわれの要求を伝えるため、ストライキの延長も含め抗議活動をエスカレートさせることも辞さない」と述べました。<br><br>同様の呼びかけが行われた今月５日には、およそ35万人がストライキに参加し、各地で抗議集会を開いたほか、集会のあと、参加者や若者たちの一部が警察官にものを投げつけるなどして警察と激しく衝突しました。<br><br>同じ来月２日には、民主派の団体などが、新学期が始まる大学や中学校で学生や生徒たちに授業のボイコットを呼びかけており、再び混乱が広がることも予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190828%2Fk10012053831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 21:14:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>