<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>Ｆ１ ホンダ勢が13年ぶりの優勝 オーストリアＧＰ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/k10011976731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｆ１ ホンダ勢が13年ぶりの優勝 オーストリアＧＰ</span><time datetime="2019-07-01T03:42"><span>7月1日</span> <span>3時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190701/K10011976731_1907010642_1907010643_01_03.jpg" alt="Ｆ１ ホンダ勢が13年ぶりの優勝 オーストリアＧＰ" id="news_image"></div><div>自動車レースの最高峰、Ｆ１のシリーズ第９戦、オーストリア・グランプリの決勝で、レッドブル・ホンダが優勝しました。ホンダ勢の優勝は2006年以来13年ぶりです。</div><div>30日、オーストリアのシュピールベルクで行われたＦ１のオーストリア・グランプリの決勝は、20台が１周４キロ余りのコースを71周して争いました。<br><br>オランダのマックス・フェルスタッペン選手がドライバーを務めるレッドブル・ホンダは２位でスタートしますが出遅れ、一時は７位まで順位を下げました。<br><br>しかし、徐々に追い上げて順位を上げ、残り３周で前を走るフェラーリの車を抜いてトップに立ちました。レッドブル・ホンダはそのままリードを守り切ってフィニッシュ。ホンダ勢の優勝は2006年以来、13年ぶりです。<br><br>ホンダは1980年代後半から90年代前半にかけてパワーのあるエンジンを武器に黄金時代を築いたあと、一時はＦ１から撤退しました。４年前、ともに黄金時代を築いたマクラーレンと組んでＦ１に復帰し、今シーズンからは過去４回総合優勝の強豪、レッドブルレーシングと組んでレースに臨んでいました。<br><br>レッドブル・ホンダは今シーズン開幕戦で３位と、ホンダ勢として11年ぶりに表彰台に立ち、優勝が期待されていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190701%2Fk10011976731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 03:42:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性騎手のＷ杯 藤田菜七子が総合優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/k10011976771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性騎手のＷ杯 藤田菜七子が総合優勝</span><time datetime="2019-07-01T04:11"><span>7月1日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/K10011976771_1907010407_1907010410_01_02.jpg" alt="女性騎手のＷ杯 藤田菜七子が総合優勝" id="news_image"></div><div></div><div>世界各国の女性騎手10人が競う競馬のワールドカップで、日本の藤田菜七子騎手が総合優勝を果たしました。</div><div>30日、北欧・スウェーデンのブローパーク競馬場で開かれた女性騎手のワールドカップには、世界各国から10人が招待され、日本からはＪＲＡ＝日本中央競馬会の藤田菜七子騎手が出場しました。<br><br>騎手たちは条件の異なる５つのレースに騎乗して、順位に応じて与えられるポイントの合計を競います。<br><br>藤田騎手は第１レースは６着でしたが、第２レースと最後の第５レースで１着となり、最終的に48ポイントと２位のスウェーデンの騎手に５ポイントの差をつけ、総合優勝を果たしました。<br><br>藤田騎手は３年前の平成28年にＪＲＡで１６年ぶりの女性騎手としてデビューし、21歳となったことし2月には日本の女性騎手としては初めてＧ1レースに騎乗しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190701%2Fk10011976771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 04:11:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 熊本 宮崎 愛媛で約67万人に避難勧告（４時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/k10011976721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島 熊本 宮崎 愛媛で約67万人に避難勧告（４時半現在）</span><time datetime="2019-07-01T04:42"><span>7月1日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/K10011976721_1907010319_1907010321_01_02.jpg" alt="鹿児島 熊本 宮崎 愛媛で約67万人に避難勧告（４時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>各自治体が発表している1日午前４時半現在の避難に関する情報です。鹿児島県と熊本県、宮崎県、それに愛媛県の合わせて30万世帯余り、およそ67万人に「避難勧告」が出ています。また、「避難準備の情報」が、合わせておよそ23万6000世帯、およそ52万人に出ています。</div><div>「避難勧告」と「避難指示」は大雨の５段階の警戒レベルのうちレベル４にあたる情報です。<br><br>このうち、「避難勧告」は対象の地域の全員に速やかに避難するよう呼びかける情報です。自治体などが用意する避難所や安全な場所に速やかに移動してください。<br><br>「避難指示」は災害が発生するおそれが極めて高い状況となり、自治体が重ねて避難を呼びかける場合に発表されることがあります。まだ避難していない人は直ちに避難して下さい。<br><br>避難場所に移動するとかえって危険な場合には、近くの安全な場所や建物のより高い場所で身の安全を確保して下さい。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190701%2Fk10011976721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 04:42:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省 戦没者遺骨の「焼骨」見直し検討 身元特定のため</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/k10011976651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省 戦没者遺骨の「焼骨」見直し検討 身元特定のため</span><time datetime="2019-07-01T04:43"><span>7月1日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/K10011976651_1907010450_1907010503_01_03.jpg" alt="厚労省 戦没者遺骨の「焼骨」見直し検討 身元特定のため" id="news_image"></div><div>「戦没者の遺骨の身元の特定が難しくなる」などとして、専門家などが懸念を示していた遺骨収集の方法が改められる見通しになりました。厚生労働省は遺骨の身元を特定するＤＮＡ鑑定を進めるため、南方の戦地で収集した遺骨を現地で焼いてから帰還させるこれまでの方法を改め、すべての遺骨を焼かずに日本に持ち帰る方向で検討していることが関係者への取材で分かりました。</div><div>厚生労働省は第２次世界大戦の戦没者の遺骨を遺族の元に戻すため、平成15年度から遺留品や埋葬者の記録など身元につながる手がかりがある遺骨を対象にＤＮＡ鑑定を行っています。<br><br>しかし、フィリピンや太平洋の島々などの南方の戦地では遺留品などが見つかるケースは少なく、ほとんどの遺骨が身元不明のまま千鳥ヶ淵戦没者墓苑に納められています。<br><br>さらに、こうした遺骨は現地で焼いてから日本に帰還させているため、専門家や一部の遺族からは「焼骨すればＤＮＡの抽出が今後一切できなくなり、身元の特定が難しくなる」などと懸念する声が上がっていました。<br><br>こうした指摘などを受けて、厚生労働省は南方の戦地で収集した遺骨を現地で焼いてから帰還させるこれまでの方法を改め、原則としてすべての遺骨を焼かずに日本に持ち帰る方向で検討していることが、複数の関係者への取材でわかりました。<br><br>そのうえで持ち帰った遺骨からＤＮＡを抽出し、身元の特定をしやすくする方法を検討しているということです。<br><br>厚生労働省はこうした内容を２日に開かれる検討会で示し、遺族などの意向を聞いたうえで最終的に判断する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>進まぬＤＮＡ鑑定</h3><div>戦没者の遺骨の身元を確認するためのＤＮＡ鑑定は平成15年度から始まりました。<br><br>厚生労働省は「身元の特定を正確に行うためだ」として名前が書いてある遺留品や埋葬者の記録など身元につながる手がかりがある場合に限ってＤＮＡ鑑定を行うことを原則としていて、主に埋葬記録が残っている旧ソビエトの抑留者の遺骨で鑑定が行われてきました。<br><br>３年前からは、遺留品がなくても部隊の記録が比較的残っている沖縄県内の一部の地域で見つかった遺骨についてもＤＮＡ鑑定を行っていますが、フィリピンや太平洋の島々などの南方の戦地では遺留品などの資料が見つかるケースはほとんどなく、遺族などからは「鑑定の条件が厳しすぎる」という声が上がっています。<br><br>国内外の戦地では、これまでに128万人余りの遺骨が収容されましたが、ＤＮＡ鑑定で身元が特定できたのはことし３月末までに1149人、このうち南方の遺骨は僅か14人にとどまっています。<br><br>厚生労働省はことし４月、アメリカ国防総省の調査機関「捕虜・行方不明者調査局」と覚書を交わし、遺骨の身元特定のためのＤＮＡ鑑定などの技術を共有するとしていて、鑑定による身元の特定をどれだけ加速できるかが課題となっています。</div></div><div><h3>「焼骨」の問題点は</h3><div>戦没者の遺骨を現地で焼いてから帰還させる方法をめぐっては、専門家や一部の遺族の間で以前から懸念する声が上がっていました。<br><br>国内外の戦地などで収集し、専門家による鑑定などで日本人のものと判断した遺骨について、厚生労働省は「遺骨の尊厳や遺族の心情に鑑み早期に火葬する必要がある」などとして、原則として現地で焼骨したうえで日本に持ち帰っています。<br><br>平成15年度からはＤＮＡ鑑定が始まり、原則としてＤＮＡの保存状態がよいとされる歯に限って焼かずに持ち帰るようになりましたが、身元につながる遺留品などがない場合には、歯を含むすべての遺骨を現地で焼いてから日本に帰還させていました。<br><br>焼骨するとＤＮＡを抽出することができなくなるため、専門家や一部の遺族からは「ＤＮＡの鑑定技術が進歩しても、焼骨すればＤＮＡの抽出が今後一切できなくなり、身元の特定が極めて難しくなる」などと懸念する声が上がっていました。<br><br>おととしからは歯に加えて腕や足の骨もＤＮＡ鑑定の対象になり、遺留品などがなくても焼かずに持ち帰るようになりましたが、遺骨の帰還を待ち続ける遺族の思いにどう応えていくかが課題になっていました。</div></div><div><h3>フィリピン人の骨 混入疑い検証できず</h3><div>収集した遺骨を現地で焼骨する方法には、もう１つの課題があります。<br><br>厚生労働省の委託を受けた日本のＮＰＯ法人が日本兵のものとしてフィリピンで収集し、現地に保管されていた遺骨をめぐっては、ＤＮＡ鑑定を委託された２人の専門家が、「日本人とみられる遺骨は１つもなかった」とする鑑定結果をまとめていたことが、ＮＨＫの取材で明らかになっています。<br><br>同じＮＰＯがフィリピンで収集し、すでに日本に帰還している遺骨の数はおよそ１万5000人に上り、現在は厚生労働省の霊安室に移して保管されています。<br><br>こうした遺骨について、厚生労働省は専門家の証明書が発行されていることなどを理由に「フィリピン人のものが混入している事実は認められない」と説明していますが、帰還した遺骨はすでに焼かれているため、フィリピン人のものが本当に混入していないかどうか、科学的に証明することが難しい状態になっています。</div></div><div><h3>「焼骨で返還のチャンス逸してきた」</h3><div>遺骨収集を行うＮＰＯ法人「日本青年遺骨収集団」の赤木衛理事長は、「遺骨の中にはＤＮＡをはじめ個人を特定するために必要なものが多く入っている。戦後70年以上がたちＤＮＡ鑑定などの科学技術は飛躍的に進歩しているのに、厚生労働省は遺骨を現地で焼いてしまう方法を続け、遺族の元に遺骨を返すチャンスをみすみす逸してきた」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「遺骨を焼かずに日本に持ち帰れば、ＤＮＡ鑑定などで身元を特定するチャンスが広がり、遺骨の帰還を待つ遺族の思いに今まで以上に応えられるようになるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190701%2Fk10011976651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 04:43:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうから完全禁煙 学校 病院 行政機関などの屋内</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/k10011976531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうから完全禁煙 学校 病院 行政機関などの屋内</span><time datetime="2019-07-01T04:59"><span>7月1日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/K10011976531_1906302241_1907010459_01_02.jpg" alt="きょうから完全禁煙 学校 病院 行政機関などの屋内" id="news_image"></div><div>受動喫煙対策を強化するため、１日から学校や病院、それに行政機関の庁舎などでは、屋内が完全に禁煙となります。</div><div>１日から屋内が禁煙となるのは、学校、病院、薬局、児童福祉施設、それに中央省庁や自治体の庁舎などです。<br><br>去年成立した改正健康増進法で、他人のたばこの煙を吸い込む受動喫煙を防ぐ対策が強化され、これらの施設では屋内に喫煙所を設けることができなくなりました。<br><br>また、屋外でも喫煙できることを示す標識などを立てた場所以外では、たばこを吸うことができなくなります。<br><br>そして、禁煙となった場所の灰皿を撤去しないなど対策を怠った場合、施設の管理者には50万円以下の過料が科されるほか、禁煙の場所で喫煙した人についても、施設の管理者からの注意に応じない場合などには30万円以下の過料が科されます。<br><br>一方、飲食店や企業などの規制は、来年４月１日から始まり、規模の大きな店舗や新たに営業を始める店、それに企業のオフィスは喫煙室以外は禁煙となるほか、規模の小さい店舗も喫煙できることを店先などに表示しなければならなくなります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190701%2Fk10011976531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 04:59:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談 ３回目実現するも事態打開は不透明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/k10011976681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談 ３回目実現するも事態打開は不透明</span><time datetime="2019-07-01T05:02"><span>7月1日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/K10011976681_1907010136_1907010353_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談 ３回目実現するも事態打開は不透明" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は30日、訪問先の韓国で現職の大統領として初めて軍事境界線を越えて北朝鮮側に入ったあと、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と３回目となる首脳会談を行いました。両首脳は停滞する非核化協議を再開させることで一致したものの、立場の隔たりは大きく、突然のトップ会談によって事態を打開できるのかは不透明です。</div><div>アメリカのトランプ大統領は30日、韓国と北朝鮮を隔てる非武装地帯を訪れ、パンムンジョム（板門店）の軍事境界線を挟んで北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と握手したうえで、現職のアメリカ大統領としては初めて、軍事境界線を越えて北朝鮮側に入りました。<br><br>そして両首脳はこのあと、３回目となる首脳会談を行い、２、３週間以内に交渉チームを立ち上げ、停滞する非核化協議を再開させることで一致しました。<br><br>ただ両首脳は、去年６月の史上初の首脳会談でも、双方の高官による交渉を始めることで合意していて、ことし２月の２回目の首脳会談以降、中断したままの交渉が実際に再開できるのかはわかっていません。<br><br>また、トランプ大統領は会談のあと記者団に、「北朝鮮への制裁は維持する」としながらも、「制裁をかけ続けることは好きではなく、解除できることを楽しみにしている。交渉のどこかの段階で実現できるだろう」とも述べ、制裁解除に前向きともとれる姿勢を示しました。<br><br>さらに、北朝鮮が５月に短距離弾道ミサイルを発射したことについて「どの国もテストしているミサイルであり非常に小さいものだ。われわれが議論しているのは長距離の弾道ミサイルだ」と述べて、問題視しない考えを改めて強調しました。<br><br>トランプ大統領としては、トップ外交を実現させることでみずからの外交手腕をアピールするねらいがあったとみられますが、アメリカメディアのあいだでは、事前の準備なく突然行った今回の会談は、「政治ショー」の色彩が強いと批判的な論調が目立っています。<br><br>非核化をめぐる米朝の立場の隔たりは大きく、今回の会談によって事態を打開できるのかは依然として不透明な情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮の思惑と今後の出方</h3><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長がアメリカのトランプ大統領からの急な呼びかけに応じた背景には、今回の会談をアメリカから制裁解除などの譲歩を引き出すきっかけにしたいという思惑があります。<br><br>北朝鮮は、ことし２月の２回目の米朝首脳会談が物別れに終わったあと、制裁を解除することなく、一方的に非核化を求めるアメリカ側が先に考え方を変えなければ交渉は進まないと批判してきました。<br><br>しかしアメリカは譲歩する姿勢を見せず、こう着状態が続いていて、事態を打開するためには、キム委員長がトランプ大統領にじか談判するしかないと考えたとみられます。<br><br>北朝鮮は今回の会談を通して、キム委員長とトランプ大統領が一層親密な関係を築いたとアピールしていくとみられ、トップどうしの信頼関係をもとに制裁解除などの譲歩を求めてくる可能性もあります。<br><br>北朝鮮は、すでに核実験場を閉鎖するなど非核化に向けた措置はとっているという主張を崩していないうえ、ことし５月、短距離弾道ミサイルの発射を再開したのは自衛のためだと正当化しています。<br><br>それだけにアメリカ側が制裁解除に応じなければ、再び軍事的な動きを見せる可能性も排除できず、硬軟織り交ぜた出方も予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190701%2Fk10011976681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 05:02:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島中心に猛烈な雨 土砂災害や氾濫など厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/k10011976801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島中心に猛烈な雨 土砂災害や氾濫など厳重警戒</span><time datetime="2019-07-01T06:51"><span>7月1日</span> <span>6時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190701/K10011976801_1907010641_1907010641_01_02.jpg" alt="鹿児島中心に猛烈な雨 土砂災害や氾濫など厳重警戒" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、鹿児島県を中心に発達した雨雲が次々とかかって猛烈な雨が降り、土砂災害や川の氾濫の危険性が非常に高くなっているところがあります。九州南部では局地的に非常に激しい雨が数時間、降り続くおそれがあり土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重な警戒が必要です。自治体の避難勧告などに注意し、早めの避難を心がけてください。</div><div>気象庁によりますと、西日本付近に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで前線の活動が活発になり、九州南部に発達した雨雲が次々とかかっています。<br><br>午前６時までの１時間には、鹿児島県が鹿児島市に設置した雨量計で80ミリの猛烈な雨を観測したほか、鹿児島県日置市で60ミリ、鹿児島空港で52.5ミリの非常に激しい雨が降りました。<br><br>また、鹿児島県薩摩川内市の八重山ではこの24時間に降った雨の量が300ミリを超え、７月としては観測史上最も多くなっているほか平年の７月１か月分の雨量を超えています。<br><br>これまでの雨で、鹿児島県、宮崎県、熊本県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>また、午前６時半の時点で、鹿児島市を流れる甲突川と鹿児島県姶良市を流れる別府川、日置市を流れる神之川は、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えています。<br><br>１日も前線が九州付近に停滞して活動が活発な状態が続くため、西日本を中心に断続的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、特に九州南部では局地的に非常に激しい雨が数時間、降り続くおそれがあります。<br><br>２日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部で200ミリ、九州北部と四国、近畿で100ミリ、東海で80ミリと予想され、さらに３日朝までの24時間には、九州南部で100ミリから200ミリ、九州北部で100ミリから150ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>前線の活動が活発な状態は、３日後の今月４日ごろにかけて続く見込みで、九州を中心に同じような場所で雨が降り続き、雨量がかなり多くなるおそれがあります。地元の気象台が出す情報や自治体からの避難勧告などに注意し、早めの避難を心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190701%2Fk10011976801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 06:51:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>