<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沖縄 翁長前知事の県民葬 約3000人が別れ惜しむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/k10011664751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 翁長前知事の県民葬 約3000人が別れ惜しむ</span><time datetime="2018-10-09T17:49"><span>10月9日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011664751_1810091748_1810091749_01_02.jpg" alt="沖縄 翁長前知事の県民葬 約3000人が別れ惜しむ" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄の基地負担の軽減を訴え続け、８月に死去した沖縄県の翁長雄志前知事の県民葬が９日、那覇市で行われ、玉城知事や菅官房長官ら、およそ3000人が参列して、生前の功績をたたえ、別れを惜しみました。</div><div>ことし８月、すい臓がんのため67歳で死去した翁長前知事は、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設阻止を県政の最重要課題に掲げるなど、沖縄の基地負担の軽減を訴え続けてきたほか、子どもの貧困対策などに取り組みました。<br><br>こうした翁長前知事の功績をたたえるため、県民葬が９日、那覇市で行われ、およそ3000人が参列しました。<br><br>この中で、先の沖縄県知事選挙で当選した玉城知事が「翁長さんは名護市辺野古に新基地は造らせないことを県政運営の柱に掲げ、国と対じしながらも沖縄の民意を強く訴え、多くの県民の共感を得た。われわれ沖縄県民は、遺志を引き継ぎ、若者たちに平和で豊かな誇りある沖縄を託せるよう努力し続ける」と式辞を述べました。<br><br>続いて、菅官房長官が安倍総理大臣の追悼の辞を代読し、「翁長前知事は、文字どおり命懸けで沖縄の発展に尽くされ、ご功績に心から敬意を表する。政府としても基地負担軽減に向けて一つ一つ確実に結果を出していく決意だ」と述べました。<br><br>一方、この間、複数の参列者から「帰れ」などのヤジが上がり、一時騒然となりました。<br><br>そして、長男の雄一郎さんが「残念ながら病に倒れはしたが、家族には常々『人生に悔いはない』と言い続けていた。父が生涯を悔いなく走り続けることができたのは、関わってくださったすべての皆様のおかげです」と謝辞を述べました。<br><br>このあとに行われた献花では、一般の参列者が長い列を作り別れを惜しんでいました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲嶺元知事「思いありすぎる」</h3><div>稲嶺惠一元県知事は「翁長さんへの思いはありすぎます。翁長さんは保守を貫きながら、基地問題は沖縄だけの課題でないと訴え続けて亡くなられた。立派だったがつらい人生でもあったと考えると万感の思いだ。日本全体に翁長さんの思いが通じることを心から祈っています」と話していました。<br><br>また、菅官房長官が「沖縄へのこれ以上の基地負担は是認できない」とする追悼の言葉を述べたことについて「私が知事のころは、沖縄のことを考えてくださる政治家はたくさんいたが、時代の流れか変わってきた。沖縄としては、これからの１つの大きな課題として、もっと強く訴え続けることが大変重要だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>元那覇市幹部「市民の望み絶えず考えていた」</h3><div>翁長前知事が那覇市長を務めていた時に新しく設置した「市長公室」の公室長や総務部長を歴任した宮里千里さん（68）は「市民が何を望んでいるかを絶えず考えている人でしたし、県都の市長として、沖縄をまとめたいと当時から思っている人でした。基地問題の解決など、翁長さんのやりたいことは多くの人が関わらないとできないことなので、県民の１人としてやっていきたい」と話していました。<br><br>また、翁長前知事が自民党県連の幹事長だった際に、県連会長だった稲嶺県政の元副知事、嘉数昇明さん（76）は「高校の同窓生でもあり、政治家としても苦楽をともにした人だった。私もそうだったが、彼も中央の下請けではない、地元に根ざした政治家であろうとし続けた」と話していました。</div></div><div><h3>元学徒 中山きくさん「平和な沖縄を」</h3><div>翁長前知事の県民葬に参列した沖縄戦の体験者で、「白梅学徒隊」の元学徒の中山きくさんは「翁長前知事の政治姿勢に同調していたからとても残念です。翁長知事がおっしゃるように、県民が思いを１つにして安心安全で平和な沖縄を作っていかなければとしみじみ強く思いました。私ももう年ですが、やっぱり自分の思うことを伝えなければと、つえをついて３本足で頑張っています。目標100までと、きょう翁長知事に誓いました」と話していました。</div></div><div><h3>県民の反応は</h3><div>県民葬の会場の外には会場内を映すモニター画面と、およそ500の座席が用意されましたが、すぐに満席となり、少なくとも200人を超える人は、立ち見でモニター画面を通して、県民葬の様子を見ていました。<br><br>このうち、小学生と中学生の息子を連れて来た那覇市の50代の母親は「沖縄のために尽くした翁長さんに敬意を表したいと思って来ました」と涙ながらに話していました。<br><br>また、南城市から来た60代の男性は「保守・革新を超えて県政を運営した翁長さんは、道半ばで残念だったと思いますが、その思いは私たちで引き継ぎたいです」と話していました。<br><br>このほか、５か月の娘を抱いて参列した30代の女性は、翁長さんと同じ那覇市の大道地区で生まれ育ちました。「那覇市長時代から応援していた偉大な政治家で、誇りでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181009%2Fk10011664751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 17:49:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“就活ルール”廃止決定 経団連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/k10011664581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“就活ルール”廃止決定 経団連</span><time datetime="2018-10-09T18:55"><span>10月9日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011664581_1810091537_1810091538_01_02.jpg" alt="“就活ルール”廃止決定 経団連" id="news_image"></div><div></div><div>就職活動のルール、いわゆる「就活ルール」をめぐって、経団連の中西会長は９日の記者会見で、「採用活動に関する指針を経団連としては策定しない」と述べ、企業の採用活動の解禁時期などを定めた指針を2021年春の入社分から策定しないことを正式に表明しました。</div><div>この中で、中西会長は「2021年以降の入社を対象にした指針は策定しないことが妥当だろうという結論を出した」と述べ、経団連としては、再来年春の入社までを対象とした現在の指針を最後とし、2021年春の入社分からは策定しないことを決めたと明らかにしました。<br><br>就活ルールをめぐっては、外資系やＩＴ系などが、より早い時期に採用を進め、形骸化しているという指摘もあり、中西会長は「経団連が作ってきたルールが、うまく動いてきたかというと、そうではないという反省が強い」と述べました。<br><br>就活ルールは昭和28年に経済界が当時の文部省や大学側と申し合わせたのをきっかけに、60年余りにわたって何らかの形で示されてきました。<br><br>今回の決定を受けて、経団連が示す今の形でのルールはなくなることになりますが、中小企業の採用面や学生への影響を最小限にとどめるべきだという意見もあり、今後は新たなルール作りに向けて、政府が経団連や大学の関係者も交えた協議会を設置します。<br><br>この中では、採用面接の解禁時期を大学４年の６月以降などとする、現在の日程の大枠を当面は維持する方向で議論が進むものと見られます。<br><br>そのうえで、中西会長は「本質的な議論がどれだけできるかが、これからの勝負だ。いちばんのポイントは多様な人材が集まって、企業活動がもっと活性化することだ。世の中の仕組みを変えることになるので、大変なのは理解しているが、変えることにためらいを持ちすぎてはいない」と述べ、採用や雇用の在り方について、今後、議論が進むことに期待感を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>学生や地方企業の反応は</h3><div>宮城県内の企業や学生からはさまざまな意見が出ています。仙台市青葉区では９日、40の企業などがブースを設け、大学生や専門学校生など、およそ100人に自社の事業内容などを説明するイベントが開かれました。<br><br>この中で、出席した大学２年の男子学生は「自分が採用試験を受けるころにちょうど制度が変わるので、これからどのように活動していけばいいのか不安だ」と述べ、採用活動の時期が見通せなくなると懸念していました。<br><br>一方、大学１年の女子学生は「就職活動できる期間が長くなれば、いろいろな企業を受けられるメリットもある」と前向きにとらえていました。<br><br>説明会に参加した仙台銀行の人事課の後藤寧子さんは「関東など広い範囲で採用活動を行っているので、採用の時期がはっきりしないとスケジュールが立てられなくなる」と述べ、今後の政府などによる議論の行方を注視する考えを示しました。<br><br>さらに、山元町にある建築・設計会社、マックス設計の成田建治社長は「学生に勉学に励んでもらいたいので、採用の時期を早めることは考えていないが、売手市場と言われる中で、今後の採用に影響が出てくることを懸念している」と述べ、中小企業にとって採用活動が厳しくなるという見通しを示しました。</div></div><div><h3>中小企業 人材確保に懸念</h3><div>中小企業の間では就活ルールがなくなると、大企業の採用活動が早まり、人材の確保が一段と難しくなるという懸念も出ています。<br><br>東京 港区に本社がある社員数、およそ300人の建設会社は、プレハブ建築の設計や施工を主力事業として受注を伸ばし、毎年、新卒採用を計画してきました。<br><br>しかし、人手不足などを背景に、いわゆる学生優位の売手市場になっていて、内定を出してもそのまま入社する学生は、多い年でも全体の３割ほどにとどまるということです。<br><br>こうした中で、就活ルールがなくなれば、大企業による採用活動が早まり、必要な人材の確保が一段と難しくなると懸念しています。<br><br>さらに、採用を担当する社員は、ほかの業務との兼任で、ルールがなくなれば採用活動が結果として長期化し、負担感が増すことも懸念しているということです。<br><br>建設会社「郡リース」の森本彰総務部長は「今後、企業の採用活動は早期化し、長期化もしていくと思う。ルールのない戦いが始まり、一年中、採用活動をしないといけない状況になるのではないかと心配だ」と話していました。</div></div><div><h3>大手企業 従来のルールでは不利だが…</h3><div>これまでの就活ルールをめぐっては、経団連に参加する企業からも人材の獲得競争の面で不利になっているという指摘が出ていました。<br><br>生命保険大手「住友生命」は、ＡＩ＝人工知能などを商品開発や事業の効率化につなげるための拠点をことし４月、東京とアメリカのシリコンバレーに設け、新たな人材の採用にも力を入れています。<br><br>しかし、こうした分野の人材は、経団連が示すルールに沿って採用活動していると、ルールにとらわれず早期に採用活動を行う海外の企業や国内のＩＴ企業に先に採用されてしまうことも多く、人材の獲得競争の面で不利になっていたとしています。<br><br>一方で、会社全体で例年、新卒採用が500人ほどに上り、面接の解禁時期などを定めたルールがあることで、効率的に多くの学生を採用できるメリットもあり、今後も何らかのルールが必要だという立場です。<br><br>住友生命リクルート推進室の清水勇人室長は「採用活動の時期に企業間でずれがあるのは、公平な競争ではなかった。新たなルールができるとすれば準備が必要なので、とにかく早く決めてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>外資系やＩＴ企業は独自の採用活動</h3><div>優秀な学生をいち早く採用しようと、経団連に加盟していない外資系やＩＴ系の企業では、経団連の就活ルールにとらわれず、早い時期からの採用活動を進めています。<br><br>東京・渋谷区にある大手ＩＴ企業、「サイバーエージェント」のグループ会社、「サイバー・バズ」もその一つです。<br><br>大学３年生を対象にした再来年（2020年）春の採用に向けた活動を経団連のルールより半年早く、先月から始めました。<br><br>多くの学生に応募してもらうための取り組みも進めていて、ことしは大学４年生の内定者が採用方法を考える会議を開きました。<br><br>参加した内定者からは「バーなどを貸し切って、パーティーのような雰囲気で会社説明会を開けないか」とか「ＳＮＳで『いいね！』など、高い評価を受けている学生を優先して採用すべきだ」といった意見が上がっていました。<br><br>この会社では、今月中にも採用面接を始め、来月から内定を出し始めるということです。<br><br>人事マネージャーを務める中野陽子さんは「『早く内定をもらった企業に決める』という学生もいて、企業としても早くから動き出して、いろいろな学生に会いたい。今後、就活ルールが廃止され、新たに国が指針を作ったとしても、今と同じくさまざまな時期に採用活動をして学生を迎えていきたい」と話していました。<br><br>また、内定者の学生からも「就活ルールはすでに形骸化していて、もともと廃止されているようなものだ」とか「就活を始める時期は年々早くなっている」といった声が上がっていました。<br><br>このうち、青山学院大学の４年生、水口隼人さんは経団連の就活ルールより１年早い、２年生の３月から企業の説明会に参加するなど就活を進めていました。そして、３年生の２月までに４つの企業から内定をもらったということです。<br><br>水口さんは「大学の先輩が早く就活を始めていたので、同じように就活を始めたが、早く始めた分、いろいろな業界の人に会うことができてよかった。早い時期から企業と関わりを持つことは、自分のキャリアについてよく考えることにもつながった」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「チャレンジ精神重視に」</h3><div>就職活動の動向に詳しい昭和女子大学の八代尚宏特命教授は、これまでの就活ルールについて、「３月に説明会を始め、10月に内定を出すというルールは、一部の大企業などは守っていない」と述べ、すでに形骸化していて、見直しは当然だと指摘しました。<br><br>そのうえで、八代氏は日本企業が世界的に展開するグローバル企業との競争にさらされていることを踏まえ、「今の一括採用は過去の高い経済成長期にできたが、どの部門でも務まる代わりに、あまり秀でた能力がない人をたくさんつくってしまう。新卒一括採用のやり方は時代後れだ」と述べ、今後は年間を通じて、専門性を持った若者を採用する企業が増えていくと指摘しました。<br><br>そして、今後、学生に求められる能力として「学生のうちからさまざまな経験をして、語学や専門的な知識を磨いていくこと。教科書に書いてあることを読むだけではなく、自分のアイデアを言えること。失敗しても構わないというチャレンジ精神を持つことが重視されるようになるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181009%2Fk10011664581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 18:55:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア地震 死者2000人超 捜索は11日で打ち切り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/k10011664801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア地震 死者2000人超 捜索は11日で打ち切り</span><time datetime="2018-10-09T19:36"><span>10月9日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011664801_1810091934_1810091936_01_02.jpg" alt="インドネシア地震 死者2000人超 捜索は11日で打ち切り" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアのスラウェシ島で発生した地震と津波による死者は、防災当局のまとめで2000人を超えました。インドネシア政府はまた、地震の発生から10日余りがたち行方不明者の生存の可能性は低くなっているとして、11日で捜索を打ち切ることを明らかにしました。</div><div>インドネシアの国家防災庁によりますと、先月28日にスラウェシ島中部で発生した地震と津波による死者は、９日の発表で2010人となりました。<br><br>避難生活を送っている人は８万人を超えています。<br><br>被災地では倒壊した建物や崩れた土砂の下敷きになったり津波に巻き込まれたりして、いまだに行方の分からない人が大勢いて、実態の把握すら十分にはできていません。<br><br>しかし、国家防災庁は地震と津波の発生から10日余りがたち、行方不明者の生存の可能性は低くなっているとして、11日で捜索を打ち切ることを明らかにしました。<br><br>このため死者数は今後もさらに増えるとみられます。<br><br>被災地では大量のがれきや土砂に覆われた地域が広い範囲に及んでいて、災害からの復興にも長い時間がかかる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181009%2Fk10011664801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 19:36:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>認知症で行方不明 衣服などのＱＲコードで家族に通知へ 徳島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/k10011665021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>認知症で行方不明 衣服などのＱＲコードで家族に通知へ 徳島</span><time datetime="2018-10-09T21:02"><span>10月9日</span> <span>21時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011665021_1810092105_1810092107_01_02.jpg" alt="認知症で行方不明 衣服などのＱＲコードで家族に通知へ 徳島" id="news_image"></div><div></div><div>徳島市は認知症などで行方不明になった高齢者の衣服につけた「ＱＲコード」付きのシールをスマートフォンで読み取ると、高齢者の家族に通知されるシステムを来月からスタートすることになりました。</div><div>「見守りあんしんシール」と名付けられたこのシールは、はいかいなどで行方不明になった高齢者の身元の特定につなげようと、徳島市が来月から四国地方の自治体で初めて導入することにしました。<br><br>発見した人がシールに印字された「ＱＲコード」をスマートフォンで読み取ると、あらかじめ登録してある高齢者の特徴や持病などが表示されるほか、家族とやり取りできる伝言板が立ち上がる仕組みになっています。<br><br>シールは衣服などにつけ、洗っても使えるものと、つえやカバンなどにつける蓄光シールの２種類があり、在宅で生活する高齢者や認知症と診断された40歳以上の人の家族などに無料で配布されます。<br><br>これまで、氏名や連絡先などを記した名札を衣服に付けるケースがありましたが、プライバシーの面で抵抗を感じる家族も多く、個人情報が表示されないシステムにしたということです。<br><br>徳島市では来月から市の高齢福祉課で申請を受け付け、１人40枚のシールを配布するということです。<br><br>徳島市の遠藤彰良市長は「シールの使い方や意味は一般の方にも知ってもらう必要があるので、市を挙げて周知を図っていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181009%2Fk10011665021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 21:02:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>就活ルール廃止 背景に人材めぐる危機感 経団連会長に聞く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/k10011665141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>就活ルール廃止 背景に人材めぐる危機感 経団連会長に聞く</span><time datetime="2018-10-09T22:28"><span>10月9日</span> <span>22時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011665141_1810092231_1810092231_01_02.jpg" alt="就活ルール廃止 背景に人材めぐる危機感 経団連会長に聞く" id="news_image"></div><div></div><div>企業の採用面接の解禁時期などを定めたいわゆる就活ルールについて、2021年春に入社する今の大学２年生の就職活動から「つくらない」と正式に決めた経団連の中西会長は、ＮＨＫの単独インタビューに応じ、その真意を語りました。思い切った決断の背景には、「人材」をめぐる危機感がありました。</div><div>この中で、中西会長は「根本は日本社会が多様な人材を求めていて、それに対して企業側の責任もあるし、大学側の責任もあるし、全体をうまくマネージしていく政府の責任ともども、ちょっと見直さないとダメではという問題意識が前々からあった」と述べ、採用面接などの時期に焦点を当てるのではなく、人材育成の在り方を含めた抜本的な議論が必要だという考えがルール廃止の背景にあると明らかにしました。<br><br>日本の多くの大企業では大学・大学院の卒業と同時に一斉に社員を採用する「新卒一括採用」が続いてきましたが、これについては「日本の人材がわりと均整で、均質的な文化の中でそれなりに激しい競争をするという仕組みが、もうグローバルな環境の中ではあまり有効ではなくなってきている」と述べ、見直しの必要があるという認識を示しました。<br><br>そのうえで「いろんな多様性ある人が集まってきて、いろんなものの見方をぶつけ合う中で、新しい会社の在り方や社会の在り方、そして自分たちのビジネスの在り方を考えることが非常に重要になってきている」と述べました。<br><br>そのため、求められるのは「語学」と「専門性」、多様な文化を理解できる「教養」の備えた人材だとしたうえで「もっと大学の教育それ自体に社会や企業も含めて非常に関心持って、世界に通じる人材を育成していという高らかな目標掲げて、努力してもらわないと。文系だろうと理系だろうと、最低限のリベラル・アーツ（一般教養）を勉強してこないと困る」と述べ大学教育の在り方にも一石を投じました。<br><br>中西会長は、こうして今後の日本経済を支える人材育成がどうあるべきかという観点から、採用の在り方のみならず大学教育も見直す必要があるという考えを示したうえで「ぜひ積極的に議論をふっかけていきたい。企業側に対しても姿勢をただして、メッセージを出していくことがわれわれの責務だと思う」と述べ、新たな成長戦略を検討する政府の未来投資会議で、議論をリードしていく姿勢を強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011665141_1810092226_1810092228_01_02.jpg" alt=""><div>この中で、中西会長は「根本は日本社会が多様な人材を求めていて、それに対して企業側の責任もあるし、大学側の責任もあるし、全体をうまくマネージしていく政府の責任ともども、ちょっと見直さないとダメではという問題意識が前々からあった」と述べ、採用面接などの時期に焦点を当てるのではなく、人材育成の在り方を含めた抜本的な議論が必要だという考えがルール廃止の背景にあると明らかにしました。<br><br>日本の多くの大企業では大学・大学院の卒業と同時に一斉に社員を採用する「新卒一括採用」が続いてきましたが、これについては「日本の人材がわりと均整で、均質的な文化の中でそれなりに激しい競争をするという仕組みが、もうグローバルな環境の中ではあまり有効ではなくなってきている」と述べ、見直しの必要があるという認識を示しました。<br><br>そのうえで「いろんな多様性ある人が集まってきて、いろんなものの見方をぶつけ合う中で、新しい会社の在り方や社会の在り方、そして自分たちのビジネスの在り方を考えることが非常に重要になってきている」と述べました。<br><br>そのため、求められるのは「語学」と「専門性」、多様な文化を理解できる「教養」の備えた人材だとしたうえで「もっと大学の教育それ自体に社会や企業も含めて非常に関心持って、世界に通じる人材を育成していという高らかな目標掲げて、努力してもらわないと。文系だろうと理系だろうと、最低限のリベラル・アーツ（一般教養）を勉強してこないと困る」と述べ大学教育の在り方にも一石を投じました。<br><br>中西会長は、こうして今後の日本経済を支える人材育成がどうあるべきかという観点から、採用の在り方のみならず大学教育も見直す必要があるという考えを示したうえで「ぜひ積極的に議論をふっかけていきたい。企業側に対しても姿勢をただして、メッセージを出していくことがわれわれの責務だと思う」と述べ、新たな成長戦略を検討する政府の未来投資会議で、議論をリードしていく姿勢を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181009%2Fk10011665141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:28:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国 ヘイリー国連大使が辞任か 米主要メディアが報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/k10011665201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国 ヘイリー国連大使が辞任か 米主要メディアが報道</span><time datetime="2018-10-09T23:31"><span>10月9日</span> <span>23時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011665201_1810092337_1810092338_01_02.jpg" alt="米国 ヘイリー国連大使が辞任か 米主要メディアが報道" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの主要メディアは、トランプ政権のヘイリー国連大使が辞任すると一斉に伝えました。トランプ大統領はツイッターに、「私の友人のヘイリー大使と大統領執務室で午前１０時半、日本時間の今夜１１時半から重大な発表を行う」と投稿しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181009%2Fk10011665201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:31:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富山の交番襲撃 元自衛官を強盗殺人容疑で逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/k10011665211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富山の交番襲撃 元自衛官を強盗殺人容疑で逮捕へ</span><time datetime="2018-10-09T23:40"><span>10月9日</span> <span>23時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181009/K10011665211_1810092345_1810092346_01_03.jpg" alt="富山の交番襲撃 元自衛官を強盗殺人容疑で逮捕へ" id="news_image"></div><div>ことし６月、富山市で交番が襲撃されて拳銃が奪われ２人が殺害された事件で、警察官に撃たれて入院していた22歳の男の容体が回復し、退院できる見通しになったことから、警察は10日にも強盗殺人の疑いで逮捕する方針です。</div><div>ことし６月26日、富山市の交番で警察官が殺害されて拳銃を奪われ、近くの小学校で、警備員の男性が、この拳銃で撃たれて死亡しました。警察は、富山県立山町に住む元自衛官でアルバイトの島津慧大容疑者（22）を殺人未遂の疑いで逮捕し、容疑者は、駆けつけた警察官に撃たれて、富山市内の病院に入院していました。<br><br>捜査関係者などによりますと容疑者は一時、重体になり、現在も歩けない状態ですが、容体が回復し、退院できる見通しになったということです。<br><br>警察は、警察官から拳銃を奪い殺害した強盗殺人の疑いで、10日にも逮捕する方針です。<br><br>これまでの調べで島津容疑者は、事件の直前、アルバイト先の店長を殴って大けがを負わせ、その足で交番に向かったと見られていて、警察は、事件のいきさつや動機の解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181009%2Fk10011665211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:40:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>