<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世田谷一家殺害事件から19年 遺族が解決祈る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世田谷一家殺害事件から19年 遺族が解決祈る</span><time datetime="2019-12-30T12:22"><span>12月30日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232201_1912301219_1912301222_01_02.jpg" alt="世田谷一家殺害事件から19年 遺族が解決祈る" id="news_image"></div><div>19年前、東京・世田谷区の住宅で一家４人が殺害された事件で、遺族が墓参りをして１日も早い事件の解決を祈りました。</div><div>平成12年の大みそか、東京・世田谷区の住宅で会社員の宮沢みきおさん（当時44）、妻の泰子さん（当時41）、長女で小学２年生だったにいなちゃん（当時８）、長男の礼くん（当時６）の一家４人が殺害されているのが見つかりました。<br><br>事件から19年となり、30日、みきおさんの母親の宮沢節子さん（88）が埼玉県新座市にある霊園を訪れ、花を供え静かに手を合わせていました。節子さんは「“みんな、安らかに”と祈りました。一日一日は長く感じる一方で、この19年を振り返るとすごく早いなとも感じます。どうして事件が起きたのか、証拠がたくさんあるのに、何もわからず、本当にじれったく思っています。私が元気なうちに、犯人を捕まえてほしいです」と１日も早い事件の解決を訴えました。<br><br>また、ことし、現場の住宅の取り壊しを警視庁から打診されたことについて、「かつては家を訪れると２人の子どもが私を迎えに飛び出してきていましたが、今はそれがないことを実感するのが嫌で、事件以降、一度も行けずにいます。犯人が逮捕されない中で家がなくなると事件の風化が早まるのではないかと、取り壊しについてはまだ判断がつきません」と話していました。<br><br>事件に関する情報は、成城（せいじょう）警察署、03ー3482ー0110で受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 12:22:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京の台所」にぎわう 正月の食材求め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京の台所」にぎわう 正月の食材求め</span><time datetime="2019-12-30T12:23"><span>12月30日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232211_1912301204_1912301221_01_02.jpg" alt="「京の台所」にぎわう 正月の食材求め" id="news_image"></div><div>年の瀬を迎えるなか「京の台所」として知られる京都市の錦市場は正月用の食材を買い求める大勢の人たちでにぎわっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232211_1912301204_1912301221_01_03.jpg" alt=""><div>京都市の中心部にある錦市場は400メートルほどの通りの両側におよそ130の店が軒を連ね、江戸時代から続く「京の台所」として知られています。<br><br>年の瀬を迎え、店先にはたいの姿焼きやかずのこなど正月用の食材が並べられ、大勢の買い物客でにぎわっています。<br><br>このうち、おせち料理用のくりきんとんや黒豆を扱う店では訪れた人たちがお目当ての品の味を確かめては次々と買い求めていました。<br><br>大阪から買い物に訪れた60代の男性は「毎年、おせち料理を選びにやってきます。錦市場に来ると新しい年を迎える気持ちが整います」と話していました。<br><br>錦市場では大みそかの31日も多くの店が午後７時ごろまで営業するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 12:23:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増</span><time datetime="2019-12-30T15:01"><span>12月30日</span> <span>15時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232271_1912301343_1912301402_01_02.jpg" alt="給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増" id="news_image"></div><div></div><div>来月１日から、所得税を計算する際の「給与所得控除」などの金額が見直されます。年収850万円を超える会社員は、子育て世帯などを除いて税負担が重くなる一方、フリーランスなどの自営業者は減税となります。</div><div>今回の所得税の控除の見直しは、昨年度の税制改正に基づくもので、会社員や公務員の給料から一定額を必要経費と見なして差し引く「給与所得控除」の金額を一律10万円引き下げます。<br><br>そのうえで、年収が850万円を超える人の控除額の上限を、23歳未満の子どもがいる人や重度の障害がある人と生計をともにしている人を除いて、195万円に引き下げ、税負担を重くします。<br><br>また、高齢者の年金収入から差し引く「公的年金等控除」も「給与所得控除」と同じように一律10万円引き下げたうえで、年金収入が1000万円を超える人の控除額に、195万5000円の上限を設けるほか、年金以外の所得が1000万円を超える人は控除額をさらに引き下げます。<br><br>一方、企業から仕事を請け負って会社員と同じような仕事をするフリーランスなどの自営業者をはじめ、すべての納税者が対象になる「基礎控除」の金額を10万円引き上げて48万円とし、多様化する働き方の違いによって格差が生じないようにします。この見直しは、来月１日から適用されることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３つの控除見直しが同時に</h3><div>今回の改正では、「給与所得控除」、「公的年金等控除」、「基礎控除」の３つの控除の見直しが同時に実施されます。<br><br>「控除」は、所得税を計算する際、税の負担を軽くする仕組みで、控除が増えれば納める税金は減り、控除が減れば逆に税金は増えることになります。<br><br>今回の改正では、会社員の給料や年金収入といった特定の収入に適用される「給与所得控除」や「公的年金等控除」を縮小する一方で、すべての納税者が対象となる「基礎控除」を引き上げます。<br><br>これによって、企業から仕事を請け負って会社員と同じような仕事をするフリーランスなどの自営業者や子育てをしながら在宅で仕事を請け負う人など、多様な働き方を支えるねらいがあります。</div></div><div><h3>給与所得控除では</h3><div>「給与所得控除」は、会社員や公務員など給与所得を得ている人たちの所得税を計算する際、給料の一定額は必要経費になっていると見なして収入から差し引く仕組みで、フリーランスの自営業者などは「給与所得控除」の対象にはなりません。<br><br>今回の改正では、働き方によって控除に差が出ないよう、「給与所得控除」の金額を一律10万円引き下げ、そのかわりにすべての納税者が対象になる「基礎控除」を38万円から10万円引き上げて48万円にします。<br><br>そのうえで、「給与所得控除」の金額は実際にかかっている経費よりも高い水準にあるとして、控除の上限額を引き下げます。<br><br>これまでは、年収が1000万円を超える人に控除額220万円の上限が設けられていましたが、今回の改正で一律の引き下げ分、10万円を含めて、控除額を25万円引き下げ、年収が850万円を超える人に195万円の上限が適用される形に見直します。<br><br>この結果、たとえば、年収900万円の人はこれまでよりも年１万5000円程度、950万円では年３万円程度、1000万円では年４万5000円程度、税負担が増えることになります。<br><br>ただ、この上限額の引き下げは、23歳未満の子どもがいる人や重度の障害がある人と生計をともにしている人には適用しないようにします。<br><br>財務省によりますと、負担が増えることになるのは、給与所得者のうち、およそ230万人、率にして４％程度だということです。</div></div><div><h3>公的年金等控除では</h3><div>高齢者の年金収入から差し引く「公的年金等控除」も見直します。「給与所得控除」と同じように一律10万円引き下げ、そのかわり、「基礎控除」を38万円から10万円引き上げて48万円にします。<br><br>「給与」をもらい「年金収入」もある人は、控除の減額が二重にならないようにします。そのうえで、年金収入が1000万円を超える人の控除額に195万5000円の上限を設けます。<br><br>さらに会社の役員の報酬など年金以外の所得が1000万円を超える場合は10万円、2000万円を超えると20万円、それぞれ控除の額を減らします。これにより、年金収入が1000万円を超える人や年金以外の所得が1000万円を超える人は税負担が増えることになります。<br><br>財務省によりますと、年金収入が1000万円を超える人は3000人程度、年金以外の所得が1000万円を超える人は年金受給者のうちおよそ20万人程度で、税負担が増えることになるのは、年金受給者およそ4000万人のうち0.5％程度だということです。</div></div><div><h3>基礎控除では</h3><div>すべての納税者が対象の「基礎控除」は、今より10万円引き上げて48万円にしますが、所得の高い人の負担まで軽減する必要性は乏しいとして、高所得者については、所得が2400万円を超えると控除額が減り始め、2500万円を超えるとゼロになるように段階的に控除を減らします。<br><br>具体的には、所得が2400万円を超えて2450万円までの人は控除は32万円に、2450万円を超えて2500万までの人は16万円に、そして、2500万円超えた人はゼロになります。<br><br>このように３つの控除を同時に見直すことによって、特定の収入にだけ適用される控除の在り方を見直し、所得の高い会社員や高齢者は原則、税負担を重くする一方、フリーランスの自営業者などは減税にして、多様化する働き方の違いによって格差が生じないようにします。<br><br>財務省は、今回の改正によって、最終的には、国と地方合わせて860億円余り、税収が増えるとしています。</div></div><div><h3>専門家「働き方の多様化に対応」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232271_1912301401_1912301402_01_03.jpg" alt=""><div>今回の所得税の控除の見直しについて、ニッセイ基礎研究所の矢嶋康次チーフエコノミストは「日本でいま必要なのは、働き方の多様化にどう社会が対応するかということであり、今回の見直しは働き方に公平・中立な方向に動いているという点で評価できる。家族の在り方や働き方の多様化が進む中で、それでも税制が追いついていないのが現状で、今後はさらに抜本的な議論が必要な時期がきていると思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「税制は非常に強力な政策で、必ずメリットがある人とそうでない人が出てくるため、自分の生活や所得に関わる税制がどうなるか、常に関心を持つことが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 15:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大みそかから元日 北日本は荒天に 暴風や猛吹雪に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大みそかから元日 北日本は荒天に 暴風や猛吹雪に警戒を</span><time datetime="2019-12-30T17:58"><span>12月30日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232351_1912301751_1912301758_01_02.jpg" alt="大みそかから元日 北日本は荒天に 暴風や猛吹雪に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>31日の大みそかから1日元日にかけては、北日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く、荒れた天気となる見通しです。暴風や猛吹雪による交通への影響などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、31日の大みそかにかけては、日本海にある低気圧が発達しながら北東へ進み、低気圧から伸びる前線が北日本を通過する見込みです。<br><br>このため北日本ではこれから31日の昼ごろかけて大気の状態が非常に不安定になる見込みで、落雷や竜巻などの激しい突風、ひょうなどに注意が必要です。その後、日本付近は冬型の気圧配置が強まって、北日本の上空1500メートル付近にはマイナス12度以下の寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため北日本では、31日昼ごろから1日元日にかけて、日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く、荒れた天気となる見通しです。<br><br>31日の最大風速は、北海道で23メートル、東北で20メートル、最大瞬間風速は、北海道で35メートル、東北で30メートルと予想されていて、海上はしける見込みです。北海道では1日元日も風が強く、最大風速が20メートルから24メートル、最大瞬間風速が30メートルから40メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、特に北海道では、暴風のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 17:58:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震災の伝承施設 年末年始も開館 宮城 石巻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>震災の伝承施設 年末年始も開館 宮城 石巻</span><time datetime="2019-12-30T18:29"><span>12月30日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232371_1912301824_1912301826_01_02.jpg" alt="震災の伝承施設 年末年始も開館 宮城 石巻" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始に被災地を訪れた人などに東日本大震災の被害を知ってもらおうと、宮城県石巻市の震災伝承施設が特別に開館されています。</div><div>石巻市南浜地区にある震災伝承施設、「南浜つなぐ館」は、震災の被害や教訓を伝えるため４年前にオープンしました。<br><br>通常は週末を中心に開館していますが、年末年始に帰省する人や被災地を訪れた人のため今月27日から年明けの１月５日までは、週末以外の日も含めて特別に開館しています。<br><br>施設では特別展示が行われ、震災遺構として一部を取り壊したうえで保存される旧門脇小学校の震災前の様子が写真などで紹介されています。<br><br>訪れた人たちは施設のスタッフの話を聞きながら震災前の地域を復元した模型や、被災当時の映像、写真などを見ていました。<br><br>施設を運営する「3.11みらいサポート」の阿部豊和さんは、「かつてこの地域に住んでいた方や自分の家があった方に来てもらって、被災前の様子を思い出してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232371_1912301824_1912301826_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>特別開館は１月５日まで、午前10時から午後３時まで行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 18:29:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省ラッシュ 31日も混雑が続く見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省ラッシュ 31日も混雑が続く見込み</span><time datetime="2019-12-30T20:44"><span>12月30日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232451_1912301917_1912301919_01_02.jpg" alt="帰省ラッシュ 31日も混雑が続く見込み" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは夜まで続き、31日も混雑が続く見込みです。</div><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の下りは指定席はほぼ満席となっていて、自由席の乗車率は、東海道・山陽新幹線では、午前６時、東京発博多行きの「のぞみ１号」で最大150％に達するなど多くの列車で100％を超えたほか、東北・山形新幹線、上越新幹線、それに、北陸新幹線でも午後以降は多くの列車で100％を超えました。<br><br>31日の新幹線の下りは、指定席が、東海道・山陽新幹線ではほぼ満席、東北・山形新幹線、上越新幹線、北陸新幹線はお昼すぎまでほぼ満席となっていて、自由席も引き続き混雑が予想されています。<br><br>また、航空各社によりますと、国内の空の便も混雑が続き、羽田や大阪から各地に向かう便は、30日は終日ほぼ満席となっていて、31日も同じように混雑が続く見込みです。<br><br>一方、日本道路交通情報センターによりますと、高速道路の渋滞は徐々に解消され、午後８時現在、最も長い渋滞は、名神高速道路の下り線、滋賀県の栗東湖南インターチェンジ付近の４キロとなっています。高速道路会社ではホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。<br><br>一方、Ｕターンラッシュのピークは、新幹線が来月３日と４日、空の便が来月２日から５日にかけて、高速道路は来月３日になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 20:44:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キリスト教牧師に懲役９年 政権の転覆を扇動した罪 中国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キリスト教牧師に懲役９年 政権の転覆を扇動した罪 中国</span><time datetime="2019-12-30T23:01"><span>12月30日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国の裁判所は、政府の宗教政策などを批判していたキリスト教の牧師に対し、政権の転覆を扇動した罪で懲役９年の有罪判決を言い渡しました。中国政府は、共産党への批判の拡大につながりかねない宗教活動を厳しく取り締まる姿勢を強めています。</div><div>中国 四川省成都の裁判所は30日、政府の公認を受けずに教会で活動をしていた王怡牧師に対し、政権の転覆を扇動した罪で懲役９年の有罪判決を言い渡しました。<br><br>判決の詳しい内容は明らかになっていませんが、王牧師は礼拝などの際、政府の宗教政策のほか、習近平国家主席を名指しで批判していたことで知られ、去年12月、多くの信者とともに拘束されていました。<br><br>中国で、キリスト教の牧師がこの罪を適用されるのは王牧師が初めてとみられます。<br><br>中国には政府が公認する教会と、公認されないまま宗教活動を行ういわゆる「地下教会」がありますが、習近平政権は、地下教会だけでなく公認の教会に対しても、十字架を強制的に撤去したり、未成年の参加を禁止したりするなど、締めつけを強めています。<br><br>中国政府は、キリスト教が国内で急速に信者を増やす中、放置すれば共産党への批判の拡大につながりかねないと警戒しており、今回の判決は、キリスト教やそのほかの宗教の関係者に対し、批判は許さないと警告するねらいもあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 23:01:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>