<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＩＳ指導者 バグダディ容疑者が死亡 トランプ大統領が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191027/k10012152761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＳ指導者 バグダディ容疑者が死亡 トランプ大統領が発表</span><time datetime="2019-10-28T04:20"><span>10月28日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191027/K10012152761_1910272229_1910272230_01_02.jpg" alt="ＩＳ指導者 バグダディ容疑者が死亡 トランプ大統領が発表" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、アメリカ軍がシリアで行った軍事作戦の結果、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者、バグダディ容疑者が死亡したと発表しました。そのうえで「世界はずっと安全な場所になった」とＩＳの壊滅を政権の優先課題として取り組んできたみずからの成果を強調しました。</div><div>トランプ大統領は27日、ホワイトハウスで演説し、「昨夜、アメリカは世界最悪のテロリストのリーダーに正義の鉄ついを下した」と述べ、アメリカ軍の特殊部隊がシリア北西部で行った軍事作戦の結果、過激派組織ＩＳの指導者、バグダディ容疑者が死亡したと発表しました。<br><br>発表によりますと、バグダディ容疑者は潜伏先でアメリカ軍に追い詰められてトンネルに逃げ込み、身につけていた爆発物をみずから爆発させて死亡し、現場で行ったＤＮＡの分析によりバグダディ容疑者本人と確認されたということです。<br><br>作戦にあたったアメリカ軍の兵士に死者は出なかったということで、トランプ大統領は「バグダディ容疑者は泣き叫び、臆病者のように死んだ。世界はずっと安全な場所になった」と作戦の成果を強調しました。<br><br>トランプ大統領としてはウクライナをめぐる疑惑や、シリア北部からのアメリカ軍の撤退決定などで厳しい批判にさらされる中、みずからが政権の優先課題としてＩＳの壊滅に取り組んできたことがバグダディ容疑者の死亡につながったとして、１年後に迫ったアメリカ大統領選挙に向けてアピールするねらいもありそうです。<br><br>バグダディ容疑者の死亡によってアメリカのＩＳとの戦いは大きな節目を迎えましたが、ＩＳの残党やその思想に感化された支持者による報復テロの可能性も指摘されていて、テロとの戦いはこれからも続くことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バグダディ容疑者とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191027/K10012152761_1910280444_1910280447_01_04.jpg" alt=""><div>アブバクル・バグダディ容疑者はイスラム共同体の最高権威「カリフ」を名乗り、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが標ぼうした「国家」のトップにあたります。<br><br>バグダディ容疑者は1971年にイラク中部のサマーラに生まれ、首都バグダッドの大学で学んだとされ、2003年のイラク戦争のあと収容された施設内でイスラム過激派の思想を強めたとみられています。<br><br>その後、国際テロ組織アルカイダ系の組織に所属したバグダディ容疑者は当時の指導者ザルカウィ氏がアメリカ軍に殺害されると、みずから過激派組織を率いるようになりました。<br><br>2014年６月にイラクとシリアにまたがる地域で「イスラム国家」を樹立したと一方的に宣言し、「カリフ」として戦闘員や支持者たちに欧米などに対する徹底抗戦とテロをたびたび呼びかけてきました。<br><br>しかしＩＳが劣勢になるなか、バグダディ容疑者をめぐっては生死についての情報が錯そうしてきました。2017年６月にはロシア国防省がロシア軍によるシリア北部への空爆でバグダディ容疑者が死亡した可能性があるとの見方を示しました。<br><br>ところがその後、アメリカ軍がバグダディ容疑者はシリアとイラクの国境地帯に生存している可能性があるという見方を示し、ＩＳもこの年の９月、直近の国際情勢を踏まえたバグダディ容疑者本人の演説だとする音声を発表していました。<br><br>ＩＳはことし３月にシリアでの最後の拠点を失い、最後まで抵抗を続けていた戦闘員らは拘束されましたが、ことし４月にはバグダディ容疑者の演説だとする動画が５年ぶりに、また９月には音声がインターネット上に投稿され、支持者たちに攻撃を続けるよう呼びかけていました。<br><br>アメリカ政府はバグダディ容疑者に2500万ドル、日本円でおよそ27億円まで懸賞金を引き上げて情報提供を求め、行方を追ってきましたが、バグダディ容疑者は居場所を突き止められないよう情報管理を徹底し、慎重に行動を続けていたものとみられます。</div></div><div><h3>依然残るＩＳの脅威</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートはシリアの内戦などの混乱に乗じて勢力を拡大し、2014年に「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言しました。<br><br>一時はシリアとイラクにまたがる広大な地域を支配しましたが、おととし、イラクで最大の拠点だったモスルに続き、「首都」と位置づけてきたシリアのラッカも制圧されました。<br><br>ことし３月にはＩＳのシリア最後の拠点だった東部の村が、アメリカが支援したクルド人勢力の部隊に制圧され、トランプ大統領がＩＳの支配地域の完全な奪還を宣言するに至りました。<br><br>しかしＩＳの戦闘員は今もシリア中部の砂漠地帯や、イラクとシリアの国境地帯などにも潜伏しているとみられ、ＩＳが犯行を主張するテロがシリア北部などで起きています。<br><br>またアメリカ国防総省の監察官はことし８月、「ＩＳはイラクでは攻撃能力を強化し、シリアでは勢いを取り戻そうとしている」として、ＩＳが復活しつつあるとする報告書をまとめています。<br><br>さらに今月、トルコがシリア北部に侵攻し、クルド人勢力への軍事作戦を行ったことで、収容されていたＩＳの戦闘員やその家族の一部が逃げ出すなどしていて、混乱に乗じて再びＩＳが勢力を盛り返す懸念が出ています。<br><br>今回、バグダディ容疑者の死亡が発表されたことをうけて、世界各地に散らばったＩＳの戦闘員や過激思想に染まった支持者による報復テロなども懸念され、ＩＳの脅威は依然として残ることになります。</div></div><div><h3>専門家「ＩＳの思想は残る」</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者、バグダディ容疑者が死亡したとアメリカ政府が発表したことについて、過激派組織の動向に詳しい日本エネルギー経済研究所の保坂修司研究理事は「テロに関わる思想が世界中に拡散している中で、その拡散の中心的人物が殺害されたことは一つの区切りになる」と述べて、ＩＳとの戦いにおいて節目になるという考えを示しました。<br><br>そのうえで、「ＩＳの各支部が大規模な報復作戦に出てくる可能性があり、一時的に危険度は上がると思う」と述べて、ＩＳに共鳴する世界各地の若者らが報復テロを起こす可能性を指摘しました。<br><br>またＩＳによって拡散した過激な思想については「思想の大半は依然としてインターネット上に残っている。そういった彼らの思想を一つ一つ潰していく必要があるし、それにはまだまだ時間がかかる。思想自体を無力化するためにも、軍事作戦を行うのと同時に、若い不満を持った人たちに対するケアを進めて行くことが国際社会に求められている」として、過激な思想そのものを根絶することが重要だという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191027%2Fk10012152761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雨 10人死亡 ２人不明 被害の全容わからず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012152801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大雨 10人死亡 ２人不明 被害の全容わからず</span><time datetime="2019-10-28T04:24"><span>10月28日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012152801_1910280436_1910280439_01_03.jpg" alt="大雨 10人死亡 ２人不明 被害の全容わからず" id="news_image"></div><div>今月25日の大雨の影響で、川の氾濫や土砂崩れが相次いだ千葉県や福島県では、10人が死亡したほか２人が今も行方不明になっていて、警察などは29日も行方不明者の捜索を行うことにしています。一方、多くの住宅が浸水するなどの被害が出ましたが、今も全容が分かっていません。</div><div>今月25日の大雨では千葉県や福島県を中心に川の氾濫や土砂災害が相次ぎました。<br><br>千葉県で９人、福島県で１人の合わせて10人が死亡したほか、千葉県茂原市で50代の女性が、福島県相馬市で30代の男性が今も行方不明になっています。<br><br>警察などは28日も引き続き行方不明者の捜索を行うことにしています。<br><br>住宅の被害も相次ぎ、総務省消防庁や各県の27日時点のまとめでは千葉県と福島県、茨城県、それに埼玉県の少なくとも500棟以上の住宅で全壊や浸水などの被害が確認されています。<br><br>ただ千葉県や福島県では被害が大きかった自治体で調査が進んでいないなど、今も全容はわかっておらず、被害の件数は今後、大幅に増える見通しです。<br><br>台風19号で被害を受けた住宅が再び浸水したケースも多いということで、各自治体は被害状況の確認を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012152801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:24:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジンベエザメの口内に新種のヨコエビ発見 広島大研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012152621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジンベエザメの口内に新種のヨコエビ発見 広島大研究グループ</span><time datetime="2019-10-28T04:37"><span>10月28日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012152621_1910280451_1910280457_01_03.jpg" alt="ジンベエザメの口内に新種のヨコエビ発見 広島大研究グループ" id="news_image"></div><div>硬い殻をもつ、甲殻類の仲間の「ヨコエビ」と呼ばれる生き物は標高の高い山から深海まで、さまざまな場所に生息していることが知られていますが、広島大学の研究グループは世界最大の魚であるジンベエザメの口の中に住むヨコエビの新種を発見し、関係者からは「そんなところにも住んでいるのか」と驚きの声があがっています。</div><div>「ヨコエビ」はミジンコなどに近い甲殻類に分類される生き物で、これまでに１万種ほどが確認されています。<br><br>海岸や川の中でよく見られるほか、標高数千メートルの山や深海の海底でも見つかり、さまざまな場所に生息していることが知られています。<br><br>ヨコエビの生態について研究している広島大学の富川光准教授のグループは、世界最大の魚であるジンベエザメの口の中に生息する新種のヨコエビを発見し、「ジンベエドロノミ」と名付けました。<br><br>この新種のヨコエビは体長およそ５ミリで、足に毛が多く生えていることなどが特徴で、標本にすると白く見えますが、ふだんは薄い茶色をしています。<br><br>グループはジンベエザメを飼育している沖縄県の水族館から連絡を受けて調べたところ、新種だとわかったということで、ジンベエザメの口の中のエラの部分に住み着いていて、観察している間にも繁殖して増えたことから口の中を生息場所にしていると見られるということです。<br><br>グループはジンベエザメが食べるプランクトンと一緒に口の中に入って住み着き、天敵と遭遇しにくい環境で流れ込んでくる有機物を食べて生活しているのではないかと見ています。<br><br>関係者によりますと、別の生物の口の中に住み着く動物は一部の寄生生物以外は知られていないということで、「そんなところにも住んでいるのか」と驚きの声があがっています。<br><br>富川光准教授は「口の中にまでいるとわかった時は非常に驚いた。生物のたくましさを改めて実感した」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ヨコエビ 山の土の中や深海の海底にも生息</h3><div>ヨコエビはミジンコやダンゴムシ、それにフナムシなどに近い甲殻類の一種で、体長は数ミリ程度ですが、大きいものでは数十センチになるものもいます。<br><br>これまでにおよそ１万種が確認されていて、海岸や川の底ではよく見られるほか、標高数千メートルの山の土の中に生息するものや深海の海底、それに光が届かない洞窟など、さまざまな環境に適応して生息しています。<br><br>しかし、別の生物の口の中に生息しているヨコエビは確認されたことはなく、グループでは別の種の口の中に住み着く動物は一部の寄生生物以外は聞いたことがないとしています。<br><br>富川光准教授は「新種とわかったジンベエドロノミの近縁のヨコエビは海の中を集団で漂う性質があるものがいて、ジンベエザメの口に偶然に入ったものが進化して、口の中で生息するようになったのだと考えている。どんなところにも住むという生物のたくましさを改めて感じる」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012152621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>資金洗浄対策は十分か 国際機関が日本の金融機関を本格調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012152601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>資金洗浄対策は十分か 国際機関が日本の金融機関を本格調査</span><time datetime="2019-10-28T05:01"><span>10月28日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012152601_1910272044_1910280501_01_02.jpg" alt="資金洗浄対策は十分か 国際機関が日本の金融機関を本格調査" id="news_image"></div><div>犯罪組織による資金洗浄＝いわゆるマネーロンダリングに日本の金融機関は十分な対策を取っているか、国際機関が28日から本格的な調査に入ります。日本の暗号資産の交換業者も調査の対象で、マネーロンダリングの手口が年々、巧妙になる中、厳しい調査になりそうです。</div><div>マネーロンダリングは犯罪で得た資金を金融機関の間で移動させて合法的に見せかける行為で、国際機関「ＦＡＴＦ＝金融活動作業部会」が各国が十分な対策を取っているか調査しています。<br><br>28日からは日本の金融機関や金融庁などを対象に本格的な調査が始まります。日本に調査が入るのは2008年以来11年ぶりです。<br><br>調査では金融機関が送金した顧客の本人確認をどのような方法で行っているかや、注意が必要な顧客の情報を組織内で共有しているかを調べます。<br><br>また金融庁などに対しては監督方法に問題がないかといった点など、およそ50項目について国際機関の担当者が直接、聞き取りします。<br><br>またサイバー犯罪が後を絶たない中、今回からは暗号資産の交換業者も初めて調査し、銀行と同じ水準のマネーロンダリング対策が取られているかどうかチェックする方針です。<br><br>前回、11年前の調査では本人確認の方法などが不十分だと指摘され、その後、法律や制度が見直されました。マネーロンダリングの手口は年々巧妙になっているだけに厳しい調査となりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012152601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:01:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア カナダ大会優勝 羽生「久しぶりにいい演技」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012152991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア カナダ大会優勝 羽生「久しぶりにいい演技」</span><time datetime="2019-10-28T10:09"><span>10月28日</span> <span>10時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012152991_1910281020_1910281023_01_02.jpg" alt="フィギュア カナダ大会優勝 羽生「久しぶりにいい演技」" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートの羽生結弦選手が27日、グランプリシリーズのカナダ大会での優勝から一夜明けて報道陣の取材に応じ、「久しぶりにいい演技ができたので、また自信をもって練習をしていきたい」と、さらなる進化を誓いました。</div><div>羽生選手は自身の今シーズンのグランプリシリーズ初戦となったカナダ大会で、自己ベストを更新する得点をマークして優勝しました。<br><br>羽生選手は27日、競技から一夜明けて、大会が行われたカナダのケローナの会場で報道陣の取材に応じ「演技の内容をここまで評価してもらって、ほっとしている。ただ表現のつけ方などは、まだ全然足りないと思っている」と話しました。<br><br>また、ジャンプに関しては「今回の演技でジャンプに少し自信を持ち始めている。難度の高いジャンプになっても自分の高い質を消さないことを意識しながら練習していきたい」と、４回転アクセルなど、さらに難しいジャンプの習得に意欲を示しました。<br><br>一方で羽生選手は、金メダルを獲得したピョンチャンオリンピックのあと、去年のシーズンが始まったときの心境を振り返り、「去年９月の時には、すごくふわふわした感じがあって、４回転アクセルを跳んで早く辞めたいなという感じが若干あった。競技を続けることがどれだけ大変か覚悟しなけらばならなかったし、実際にすごくいろんなものを削ってやっている。ただ、削っているからこそ中途半端なことはしたくないなと思えるようになった」と述べました。<br><br>そのうえで「今大会は久しぶりにいい演技ができたので、これからまた自信を持って“自分は羽生結弦なんだ”と言い聞かせながら練習をしていきたい」と、さらなる進化を誓いました。<br><br>羽生選手は来月22日から札幌市で開かれるＮＨＫ杯に出場します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012152991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:09:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴルフ タイガー・ウッズ優勝 米ツアー最多82勝に並ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴルフ タイガー・ウッズ優勝 米ツアー最多82勝に並ぶ</span><time datetime="2019-10-28T10:15"><span>10月28日</span> <span>10時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153001_1910281008_1910281015_01_02.jpg" alt="ゴルフ タイガー・ウッズ優勝 米ツアー最多82勝に並ぶ" id="news_image"></div><div></div><div>男子ゴルフのアメリカツアーの大会は、千葉県印西市で最終ラウンドの残りが行われ、アメリカのタイガー・ウッズ選手が通算19アンダーで逃げきって優勝しました。</div><div>ウッズ選手はことし４月のメジャー大会、マスターズ・トーナメント以来の優勝で、アメリカツアーでは歴代最多のサム・スニードと並ぶ通算82勝目をあげました。<br><br>松山英樹選手は３打差で２位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国系アメリカ人市民団体 首都ワシントン近郊に少女像を設置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国系アメリカ人市民団体 首都ワシントン近郊に少女像を設置</span><time datetime="2019-10-28T10:24"><span>10月28日</span> <span>10時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153011_1910281011_1910281024_01_02.jpg" alt="韓国系アメリカ人市民団体 首都ワシントン近郊に少女像を設置" id="news_image"></div><div></div><div>韓国系アメリカ人で作る市民団体が、首都ワシントンの近郊に設置した慰安婦問題を象徴する少女の像の除幕式を行い「日本政府に対し、真摯（しんし）な謝罪と賠償を求める」と訴えました。アメリカの首都近くに少女像が設置されたことで、悪化する日韓関係の新たな懸念材料になりそうです。</div><div>韓国系アメリカ人で作る市民団体は、首都ワシントン近郊のバージニア州フェアファックス郡にある関係者の私有地に少女像を設置し27日、除幕式を行いました。<br><br>式典で団体の代表は、アメリカの首都の地域にこの像を設置した意義を強調したうえで「日本政府に対して、引き続き、戦時中の性暴力の被害者に真摯な謝罪と賠償を求める」と述べました。<br><br>また、韓国から招かれた元慰安婦のキル・ウォンオク氏は、市民団体が作った詩を朗読し「日本政府は私の青春と夢を奪った」などと非難しました。<br><br>市民団体によりますと、こうした少女の像の設置はアメリカでは南部ジョージア州や西部カリフォルニア州などに続き５件目で、団体では今後も、首都ワシントンの公園や公共施設などに設置するため、働きかけを続けていくとしています。<br><br>ワシントンにある日本大使館は、公共施設などへの像の設置を許可しないよう地元自治体に働きかけていますが、今回、私有地とはいえ、アメリカの首都近くに少女像が設置されたことで、悪化する日韓関係の新たな懸念材料になりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:24:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>