<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>フィリピン マニラ近郊の火山が噴火 空の便への影響拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012243531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィリピン マニラ近郊の火山が噴火 空の便への影響拡大</span><time datetime="2020-01-13T19:09"><span>1月13日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012243531_2001122210_2001122212_01_03.jpg" alt="フィリピン マニラ近郊の火山が噴火 空の便への影響拡大" id="news_image"></div><div>フィリピンの首都マニラ近郊の火山が12日噴火した影響で、マニラ国際空港を発着する250便余りが欠航し、空港には多くの人が詰めかけて混雑しています。</div><div>フィリピンでは12日午後、首都マニラの南、およそ60キロのところにあるルソン島のタール火山の火口付近で、大規模な水蒸気爆発と見られる噴火が起き、噴煙は高さおよそ１万5000メートルに達しています。<br><br>首都近郊にあるマニラ国際空港では12日に続いて13日も滑走路を閉鎖し、降り積もった火山灰を取り除く作業を行った後、運航を再開させましたが、成田を結ぶ便など合わせて252便が欠航しました。<br><br>空港には多くの人が詰めかけ、今後の運航スケジュールなどを聞いていました。<br><br>13日カンボジアに向かう予定だった日本語教師の女性は「いちばん早い便で３日後になるといわれた。カンボジアの職場に遅れると謝ったがまさか火山の噴火と重なるとは思わなかった」と話していました。<br><br>マニラでは健康への影響から市内の公立学校が13日休校となっていて、日本人学校も休校となりました。<br><br>マニラ日本人学校の梶山康正校長は「安全第一に今後の対応を検討したい」と話しています。<br><br>フィリピンの火山地震研究所は、今後数日以内に大規模の噴火が起きるおそれがあるとして、火山周辺の自治体に対し住民を避難させるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本の航空会社も欠航</h3><div>フィリピンでの火山噴火による火山灰の影響で、日本の航空会社の運航にも影響が出ています。<br><br>このうち、日本航空では、13日、マニラと成田・羽田を結ぶ合わせて２便が欠航したほか、航路上の噴煙の影響で成田とグアムを結ぶ２便も欠航しました。また、パラオとシドニーから成田に向かう便も噴煙を避けて飛行するため、２便で遅れが出ているということです。<br><br>ジェットスター・ジャパンは、マニラと成田・中部を結ぶ13日の４便すべてが欠航しました。<br><br>全日空では、マニラと羽田・成田を結ぶ合わせて３便が欠航しました。<br><br>スカイマークでは成田とサイパンを結ぶ２便が欠航しました。<br><br>また14日は機材繰りの影響で、ジェットスター・ジャパンはマニラと成田・中部を結ぶ２便が欠航するということです。<br><br>航空各社では最新の運航情報をホームページなどで確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>タール火山とは</h3><div>フィリピンの火山地震研究所によりますと、タール火山は首都マニラの南およそ60キロのルソン島にある火山です。<br><br>標高は311メートル、壮大な景色を楽しめるとして観光客の人気を集めています。<br><br>タール火山の噴火は、1977年以来、43年ぶりだということです。<br><br>現地メディアなどによりますと、タール火山はフィリピンで２番目に活動が活発な火山で、1911年には大きな噴火があり、1300人以上が犠牲になったほか、1965年から1977年にかけてたびたび噴火が確認されたということです。</div></div><div><h3>専門家「噴火活動の推移に注意」</h3><div>去年９月にタール火山に調査に訪れるなど、タール火山の活動に詳しい東海大学の大場武教授は今回の噴火について、「噴火の初期の段階では噴煙が白っぽいことから、マグマから伝わった熱で地下水が熱せられて起きる『水蒸気噴火』だったとみられる。その後、高温のマグマそのものが噴出する『マグマ噴火』へと移行し、噴煙が１万メートルを超える高さまで上がったのではないか」と指摘しました。<br><br>大場教授によりますと、タール火山では去年５月ごろから火口付近を震源とする火山性地震が活発となって次第に体に感じる地震も増えていたほか、火山ガスの成分に変化がみられるなど活動の高まりを示す現象が観測されていたということで、現地の研究者からは噴火を懸念する声も聞かれていたということです。<br><br>タール火山の今後の噴火活動について、大場教授は「1911年の噴火でも最初に水蒸気噴火が発生し、その数日後に大規模な噴火が起きて多数の死者が出た。必ずしも同じ経過をたどるとは限らないが、今後さらに規模の大きな噴火が発生する可能性はある。タール火山やその周辺は観光地にもなっているほか、多くの人が生活している。しばらくの間は噴火活動の推移に注意し、現地当局の規制に従って絶対に近づかないようにするべきだ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012243531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 19:09:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天気の子 アカデミー賞候補ならず カズ・ヒロさんメーク賞候補</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/k10012244151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天気の子 アカデミー賞候補ならず カズ・ヒロさんメーク賞候補</span><time datetime="2020-01-14T00:03"><span>1月14日</span> <span>0時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/K10012244151_2001132357_2001140003_01_02.jpg" alt="天気の子 アカデミー賞候補ならず カズ・ヒロさんメーク賞候補" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ映画界最高の栄誉とされるアカデミー賞の各賞の候補が発表され、新海誠監督のアニメーション映画「天気の子」はノミネートされませんでした。日本人では、映画「ボムシェル」で特殊メークを担当したカズ・ヒロさんがメーキャップ・ヘアスタイリング賞で、ノミネートされました。</div><div>日本時間の13日午後10時すぎ、ことしで92回目となるアカデミー賞の各賞の候補が発表されました。<br><br>このうち、韓国の格差社会をテーマに、半地下の住宅に住む貧しい一家と高台の豪邸に住む社長一家が予期せぬ出来事に巻き込まれていく様子を描いた「パラサイト半地下の家族」は作品賞など６つの部門でノミネートされました。<br><br>この作品は、去年のフランスのカンヌ映画祭では最優秀賞のパルムドールに選ばれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カズ・ヒロさん メーキャップ・ヘアスタイリング賞候補に</h3><div>また、日本人では、映画「ボムシェル」で特殊メークを担当したカズ・ヒロさんがメーキャップ・ヘアスタイリング賞で、ノミネートされました。<br><br>カズ・ヒロさんは、おととしのアカデミー賞で、この部門での受賞を果たしています。<br><br>一方、新海誠監督のアニメーション映画「天気の子」はノミネートされませんでした。<br><br>アカデミー賞の発表と授賞式は、来月9日、ロサンゼルス近郊のハリウッドで行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200114%2Fk10012244151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:03:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バドミントン桃田選手 容体の安定待ち退院と帰国の時期決める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/k10012244221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バドミントン桃田選手 容体の安定待ち退院と帰国の時期決める</span><time datetime="2020-01-14T04:42"><span>1月14日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/K10012244221_2001140440_2001140442_01_03.jpg" alt="バドミントン桃田選手 容体の安定待ち退院と帰国の時期決める" id="news_image"></div><div>マレーシアで交通事故にあい、顔を切るなどのけがをしたバドミントン男子、世界ランキング１位の桃田賢斗選手は現地の病院に入院し、手当てを受けています。日本と現地のバドミントン協会などは、桃田選手の容体が安定するのを待って、退院と帰国の時期を決めることにしています。</div><div>桃田選手は、マレーシアで開かれていたバドミントンの国際大会を終えて13日の朝、空港に向かう途中、乗っていた車が高速道路でトラックに追突しました。<br><br>この事故で、桃田選手が乗った車の運転手が死亡し、桃田選手と日本代表のスタッフ２人、それにイギリス人１人の合わせて４人がけがをしました。<br><br>日本バドミントン協会によりますと、桃田選手は全身を強く打ったほか顔を切るなどのけがをしましたが、命に別状はないということです。<br><br>現地の警察によりますと、桃田選手は鼻の骨を折ったという情報もあり、現地の病院に入院して手当てを受けています。<br><br>マレーシアバドミントン協会は13日夜、桃田選手について「快方に向かっているが、医師からは経過観察の必要があるという助言を受けた」とする声明を発表し、容体の安定を待って日本側と退院と帰国の時期を決めることにしています。<br><br>桃田選手は、12日まで首都クアラルンプールで開かれていたバドミントンの国際大会に出場して優勝していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200114%2Fk10012244221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jan 2020 04:42:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告 ルノーに退職手当3000万円余の支払い求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/k10012244211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告 ルノーに退職手当3000万円余の支払い求める</span><time datetime="2020-01-14T05:31"><span>1月14日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/K10012244211_2001140410_2001140412_01_02.jpg" alt="ゴーン被告 ルノーに退職手当3000万円余の支払い求める" id="news_image"></div><div>日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告は有力紙のインタビューで経営トップを務めていたフランスの自動車メーカー、ルノーに日本円で3000万円余りの退職手当の支払いを求めて、フランスの裁判所に申し立てをしたと明らかにしました。</div><div>保釈中に中東レバノンに逃亡した日産の元会長、カルロス・ゴーン被告はフランスの有力紙「フィガロ」のインタビューに応じ、13日付の紙面でその内容が伝えられました。<br><br>この中でゴーン元会長は、日本で勾留されていた去年１月、日産と提携するルノーの会長とＣＥＯ＝最高経営責任者を辞任したことに関して、「茶番だ。退職に関わるすべての権利を請求する」と述べました。<br><br>そのうえで、去年12月にルノーにおよそ25万ユーロ（日本円で3000万円余り）に上る退職手当の支払いを求めてフランスの裁判所に申し立てをしたことを明らかにしました。<br><br>またゴーン元会長は、ルノーが年間およそ77万ユーロ（日本円で9300万円余り）の年金や後払いの報酬の支払いを認めなかったことについても争う意向だと、フィガロは伝えています。<br><br>これに関してルノーは「コメントはない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200114%2Fk10012244211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jan 2020 05:31:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 アブダビ皇太子と会談 緊密に連携で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/k10012244231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 アブダビ皇太子と会談 緊密に連携で一致</span><time datetime="2020-01-14T05:48"><span>1月14日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/K10012244231_2001140543_2001140548_01_02.jpg" alt="安倍首相 アブダビ皇太子と会談 緊密に連携で一致" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、中東歴訪２か国目のＵＡＥ＝アラブ首長国連邦で、日本時間の13日夜、ムハンマド・アブダビ皇太子と会談し、中東情勢の安定化に向けて、あらゆる外交努力を尽くすべきだとして、サウジアラビアなどとも緊密に連携していくことで一致しました。自衛隊派遣については、皇太子から、具体的な協力と支援を惜しまないという考えが示されました。</div><div>会談は、ＵＡＥの首都アブダビで、日本時間の13日夜10時半すぎから、少人数会合も含めおよそ１時間行われました。<br><br>この中で、両者は、中東地域の緊張の高まりに対する憂慮の念を共有したうえで、安倍総理大臣が、「事態のさらなるエスカレーションを避ける必要がある。日本は、緊張緩和に向けてＵＡＥ、サウジアラビアなどとも連携しその役割を果たしていく」と述べました。<br><br>これに対し、ムハンマド・アブダビ皇太子は、「関係国と歩調を合わせて、外交努力を尽くしていく」と応じ、両者は、情勢の安定化に向けて、あらゆる外交努力を尽くすべきだとして、サウジアラビアなどとも緊密に連携していくことで一致しました。<br><br>また、中東地域への自衛隊派遣について安倍総理大臣は、日本関係船舶の安全航行の確保を目的に派遣すると説明したのに対し、ムハンマド皇太子から、沿岸国として、具体的な協力と支援を惜しまないという考えが示されました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、ＵＡＥから日本を訪れる人へのビザを完全に免除することを伝えたほか、両政府は、日本国内にある原油タンクにアブダビ首長国の原油を貯蔵する共同備蓄事業の継続に伴い、容量をこれまでの100万キロリットルから130万キロリットルに増量することで合意し、覚書が交わされました。<br><br>安倍総理大臣は、日本時間の14日午後、最後の訪問国オマーンを訪れて、半世紀近く絶対的な権力を維持し、今月死去したカブース前国王の弔問などを行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200114%2Fk10012244231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jan 2020 05:48:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東地方で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/k10012244271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東地方で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2020-01-14T05:50"><span>1月14日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/K10012244271_2001140510_2001140522_01_02.jpg" alt="関東地方で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>14日午前４時53分ごろ、関東地方で震度４を観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４を観測したのは、<br>▽茨城県の筑西市、小美玉市、<br>▽栃木県の宇都宮市、下野市、<br>▽群馬県の板倉町、<br>▽埼玉県の加須市、春日部市、久喜市、宮代町です。<br><br>また、福島県、栃木県、千葉県、東京23区、神奈川県で、震度３を観測しました。<br><br>気象庁によりますと、震源地は茨城県南部で、震源の深さはおよそ50キロ、地震の規模を示すマグニチュードは5.0と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新幹線 始発から平常どおり運行</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、東北新幹線、上越新幹線、それに北陸新幹線は、いずれも安全の確認が取れたため、始発から平常どおり運行するということです。</div></div><div><h3>ＪＲ在来線 平常どおり運行（午前５時現在）</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、関東地方のＪＲ各線の在来線は、今のところ平常どおり運行しているということです。</div></div><div><h3>震度４の自治体 これまでに被害の情報なし</h3><div>震度４を観測した茨城県、栃木県、群馬県、それに埼玉県にある９つの市と町の警察や消防によりますと、いずれも午前５時10分すぎの時点で地震による被害の情報は入っていないということです。</div></div><div><h3>東海第二原発 異常なし</h3><div>茨城県防災・危機管理課によりますと、震度２の揺れを観測した東海村にある運転停止中の東海第二原子力発電所を含め、茨城県内の原子力関連施設から異常が起きたという連絡は入っていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200114%2Fk10012244271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jan 2020 05:50:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件 秋元議員 札幌の観光会社にも便宜か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/k10012244161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件 秋元議員 札幌の観光会社にも便宜か</span><time datetime="2020-01-14T06:00"><span>1月14日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200114/K10012244161_2001140017_2001140051_01_02.jpg" alt="ＩＲ汚職事件 秋元議員 札幌の観光会社にも便宜か" id="news_image"></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で逮捕された秋元司衆議院議員が、贈賄側の中国企業とともにＩＲ参入を目指していた札幌市の観光会社から、国道やトンネルなどＩＲ誘致に向けたインフラ整備の必要性について要望を受け、国土交通省の担当者に調べさせた内容を会社側に伝えていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>東京地検特捜部は14日、秋元議員を中国企業側からほかにも３百数十万円相当の賄賂の提供を受けていた疑いで再逮捕し、観光会社の幹部についても贈賄の罪で在宅起訴するものとみられます。</div><div>ＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司容疑者（48）は中国企業側から現金300万円の賄賂を受け取ったほか、おととし２月には企業側から北海道留寿都村への家族旅行に招待されおよそ70万円相当の利益供与を受けたとして先月、収賄の疑いで逮捕されました。<br><br>関係者によりますと、家族旅行の費用の一部は、中国企業とともにＩＲ参入を目指していた札幌市の観光会社が負担し、この際、秋元議員は観光会社側から国道やトンネル、プライベートジェットが発着できる飛行場などＩＲ誘致に向けたインフラ整備の必要性について要望を受けていたということです。<br><br>秋元議員は当時、国土交通省の副大臣も務めていましたが、この要望を受けて、省内の担当者に調べさせた内容を会社側に伝えたり、窓口となる担当者を紹介したりしていたことが新たに分かりました。<br><br>東京地検特捜部は勾留満期の14日、秋元議員を収賄の罪で起訴するとともに、観光会社の幹部についても贈賄の罪で在宅起訴するものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>秋元議員を再逮捕へ 東京地検特捜部</h3><div>また、特捜部は秋元議員がほかにも、プライベートジェットでマカオなどを訪れた際の旅費など中国企業側から３百数十万円相当の賄賂の提供を受けていた疑いがあるとして収賄の疑いで再逮捕し、全容解明を進めるものとみられます。<br><br>弁護士によりますと、秋元議員は容疑を全面的に否認しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200114%2Fk10012244161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jan 2020 06:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>