<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自衛隊中東派遣 海上自衛隊の哨戒機の部隊が日本出発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自衛隊中東派遣 海上自衛隊の哨戒機の部隊が日本出発</span><time datetime="2020-01-11T12:07"><span>1月11日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242381_2001111136_2001111140_01_02.jpg" alt="自衛隊中東派遣 海上自衛隊の哨戒機の部隊が日本出発" id="news_image"></div><div>中東地域への自衛隊派遣で第１陣となる海上自衛隊の哨戒機の部隊が11日、日本を出発しました。今月20日から現地で情報収集活動を始めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242381_2001111136_2001111140_01_03.jpg" alt=""><div>派遣されるのは海上自衛隊那覇航空基地のＰ３Ｃ哨戒機２機です。哨戒機はアフリカ・ソマリア沖で海賊対策の活動をしている部隊と交代するために派遣され、先月、閣議決定された中東地域への自衛隊派遣に基づき、今回から新たに日本に関係する船の安全確保に必要な情報収集が任務に加わります。<br><br>那覇航空基地で11日、出発式が行われ、派遣部隊の指揮官を務める稲生修一２等海佐が河野防衛大臣に対し出発を報告しました。そして派遣される隊員は見送りに来た家族とことばを交わしたあと、哨戒機に乗り込みました。<br><br>哨戒機の部隊は隊員約60人で編成され、アフリカ東部のジブチを拠点にソマリア沖のアデン湾などの上空で情報収集に当たります。<br><br>防衛省関係者によりますと、特に船の位置などを知らせるＡＩＳと呼ばれるシステムを切ったまま航行するなど、不審な動きをする船について、種類や進路などの情報を収集するということです。<br><br>哨戒機の部隊は今月20日から活動を始める予定で、来月２日には護衛艦１隻も現地に向けて出港し、来月下旬からオマーン湾などで活動を始める予定です。</div></div><div><h3>防衛相「勇気と誇りを持ち 任務に精励を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242381_2001111129_2001111140_01_04.jpg" alt=""><div>河野防衛大臣は「日本関係船舶の航行の安全確保は重要だ」と訓示し、現地に向かう哨戒機を見送りました。<br><br>中東情勢の緊張が続く中、自衛隊の護衛艦１隻と哨戒機２機の派遣を命令した河野防衛大臣は11日午前、沖縄県の海上自衛隊那覇航空基地で、現地に向けて出発するＰ３Ｃ哨戒機２機の出発に立ち会いました。<br><br>出発に先立って、河野大臣は派遣部隊の自衛隊員に対し、「主要なエネルギーの供給源である中東地域において、日本関係船舶の航行の安全を確保することは非常に重要だ。勇気と誇りを持って任務に精励してください」と訓示しました。<br><br>河野大臣は記者団に対し、「わが国独自の取り組みとして情報収集活動を実施する初めての部隊となる。関係各国から否定的な反応は全くなく、安心して送り出すことができる。立派に任務を完遂してくれると確信している」と述べました。<br><br>また部隊が海外で一定期間、活動することから、毎日、活動内容を報告するよう指示したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>護衛艦部隊も準備</h3><div>哨戒機の部隊に続き、護衛艦の部隊も来月の出港に向けて詰めの準備を進めています。<br><br>派遣されるのは海上自衛隊横須賀基地に配備されている護衛艦「たかなみ」で、部隊は１等海佐の護衛隊司令を指揮官に、隊員約200人で編成されます。<br><br>来月２日の出港までの約３週間、今月８日と９日に幹部が参加して行われた図上演習を踏まえて、不測の事態に備えた状況判断や対応の手順の確認を繰り返すということです。<br><br>また海上自衛隊は、隊員の家族を対象とした説明会を開き、派遣中の連絡方法や相談の窓口など家族への支援体制を説明して不安を解消するとともに、派遣への理解を得たい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 12:07:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン軍 撃墜を認める ウクライナ機墜落 人為的なミスで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン軍 撃墜を認める ウクライナ機墜落 人為的なミスで</span><time datetime="2020-01-11T18:10"><span>1月11日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242451_2001111306_2001111306_01_02.jpg" alt="イラン軍 撃墜を認める ウクライナ機墜落 人為的なミスで" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカとイランの軍事的な緊張が高まっていた今月８日、180人近くの死者を出したウクライナの旅客機の墜落に関して、イランは誤って撃墜したとして謝罪の意を示しました。欧米各国がイランによる撃墜を主張し、原因究明の動きが本格化する中、この問題での対立の長期化を避けたいという思惑があるとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200111/K10012242451_2001111605_2001111611_01_04.jpg" alt=""><div>今月８日、イランからウクライナに向けて首都テヘラン近郊の空港を飛び立ったウクライナ国際航空の752便は離陸後まもなく墜落し、180人近い乗客乗員全員が死亡しました。<br><br>旅客機が墜落したのは、イランがアメリカ軍のイラクの拠点を攻撃した４時間後で、欧米各国はイランが誤ってミサイルで撃墜したとの見方を示していました。<br><br>イランは当初、撃墜を全面的に否定していましたが、イラン軍は11日、声明を発表し、「ウクライナの旅客機は人為的なミスによって攻撃された」として、一転して旅客機を撃墜したと認めました。<br><br>声明でイラン軍は「旅客機が旋回時に革命防衛隊の重要な施設に接近し、飛行形態や高度から敵の航空機にみえた」として、敵機と誤認して攻撃したという認識を示しました。<br><br>これを受けて、ロウハニ大統領は声明で「この悲劇の遺族に深い哀悼の意を表し、必要な手だてをとって罪を償いたい」として、犠牲者や遺族に謝罪の意を示しました。<br><br>一方で「イラン軍はアメリカによる威嚇と攻撃に備えて100％の警戒態勢にあり、これが人為的なエラーにつながって誤射を起こしてしまった」として、アメリカが緊張を高めたことが事故につながったと主張しました。<br><br>墜落した旅客機の乗客にはイラン国籍の82人とカナダ国籍の57人、またウクライナ、スウェーデン、アフガニスタン、ドイツ、イギリス国籍の人が含まれていて、カナダやイギリスなどはイランに調査団を派遣する方針を示しています。<br><br>またイラン側もこれを受け入れる姿勢を示し、10日にブラックボックスの解析など調査を始めたことを明らかにしていました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200111/K10012242451_2001111608_2001111611_01_07.jpg" alt=""><div>イランとしては欧米各国の原因究明の動きが本格化する中、これに先立って独自に調査した結果としてみずから撃墜を認めることで、この問題での対立の長期化を避けたいという思惑があるとみられます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242451_2001111605_2001111611_01_06.jpg" alt=""><div>またアメリカのポンペイオ国務長官も10日、「イランのミサイルによって撃墜された可能性があると考えている」と話していました。<br><br>今回の事故で犠牲者を出したカナダやイギリスはイランに調査団を派遣し、合同で調査に当たる方針で、イラン側も協力する姿勢を示しています。</div></div><div><h3>“ハメネイ師が撃墜公表を指示” イラン通信社</h3><div>イランの政府系通信社「ファルス通信」は最高指導者ハメネイ師が前日の10日、緊急の最高安全保障会議の開催を指示し、調査結果を踏まえ、誤って旅客機を撃墜したことを公表するよう指示したと伝えています。<br><br>それによりますと、これまでの調査委員会の調査の結果、旅客機が人為的なミスが原因で防空システムによって撃墜されたことが明らかになり、10日朝に最高指導者ハメネイ師とロウハニ大統領に報告されたということです。<br><br>これを受けて、ハメネイ師は10日昼、国の最重要政策を決定する最高安全保障会議を緊急で開催するよう指示しました。<br><br>そして、10日夜に最高安全保障会議が開かれ、その後、ハメネイ師の指示に基づき、誤って旅客機を撃墜したことをイラン国民や関係者に公表したとしています。</div></div><div><h3>イラン市民「最悪のうそ」</h3><div>首都テヘランでは、市民の間で怒りや悲しみの声が相次ぎました。<br><br>このうち55歳女性は「非常に憤慨している。イラン政府は何が起きていたか最初から分かっていたはずだ。これは最悪のうそだ。彼らは謝罪しなければならない」と話していました。<br><br>また61歳男性も「このような過ちが起きたことをとても申し訳なく思うし、怒っている。アメリカと対決しているという非常に難しい状況の中で、アメリカが反撃してくるかもしれないということで、このような人為的な間違いが起きてしまったのだろう。関係者は謝罪すべきだ」と話していました。<br><br>また別の65歳男性は「謝罪するべきだし、犠牲者の家族には償われるべきだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>カナダ首相「深い悲しみ感じている」</h3><div>イラン軍が誤って撃墜したと認めたことを受け、カナダのトルドー首相が声明を発表しました。<br><br>この中でトルドー首相は「私たちが優先すべきは透明性や正義の精神に基づいてこの問題に光を当てることだ。これは国家の悲劇であり、すべてのカナダ人が亡くなった方々への深い悲しみを感じている」としています。<br><br>そのうえで、「世界中のパートナーとともに徹底した調査が確実に行われるよう努めていく。カナダ政府はイラン当局の全面的な協力を期待している」と述べ、事故の原因究明に積極的に関わっていく考えを示しました。</div></div><div><h3>カナダ外相「イギリスなど合同チームで調査」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242451_2001111611_2001111611_01_08.jpg" alt=""><div>イランが撃墜を認めるのに先立って、カナダのシャンパーニュ外相は10日記者会見し、犠牲者が出たイギリスやスウェーデンなど各国と合同チームを編成し、調査に当たる考えを示しました。<br><br>この中でシャンパーニュ外相は「優先事項は犠牲者の家族を支援することだ。できるかぎりのことをする」と述べ、遺族の支援に全力を尽くす方針を示しました。<br><br>またカナダ国籍の犠牲者に関して、これまで発表していた63人から57人に修正し、「状況は流動的だ」として引き続き確認を進めるとしています。</div></div><div><h3>ウクライナ大統領 イランに謝罪要求</h3><div>ウクライナのゼレンスキー大統領は11日、声明を発表し、「イラン政府が完全に罪を認めることを望む」としたうえで、遺族や航空会社の損害を補償し、ウクライナ政府に対して公式に謝罪するよう求めました。<br><br>さらに撃墜の責任を追及し、犠牲者の遺体を返還するよう求めたうえで、全容の解明に向けて今後もウクライナをはじめとする各国政府の調査に全面的に協力するよう要求しています。</div></div><div><h3>日本政府関係者「これ以上緊張高まること考えにくい」</h3><div>政府関係者はＮＨＫの取材に対し、「イランが誤って撃墜したことを認め、謝罪の意を示したことで、少なくとも旅客機の墜落に関してはこれ以上、関係国間の緊張が高まることは考えにくい」と述べました。</div></div><div><h3>日本外務省幹部「情勢安定に向け外交努力する」</h3><div>外務省幹部はＮＨＫの取材に対し、「イランが撃墜を認めたことは一歩前進であり、謝罪の意を示していることは当然の対応だ。今後はイランがさらなる調査や関係国とともに賠償などの手続きを進めていくことになると思うが、日本としてはしっかり見守っていきたい。それとともにイランを含め中東地域の情勢が安定するよう、引き続き外交努力を行っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 18:10:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件 マカオ旅費など秋元議員への賄賂総額700万円超か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件 マカオ旅費など秋元議員への賄賂総額700万円超か</span><time datetime="2020-01-11T18:22"><span>1月11日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242701_2001111819_2001111823_01_02.jpg" alt="ＩＲ汚職事件 マカオ旅費など秋元議員への賄賂総額700万円超か" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で逮捕された秋元司衆議院議員（48）が３年前にプライベートジェットでマカオなどを訪れた際の百数十万円の旅費を、贈賄側の中国企業が負担していた疑いがあることが関係者への取材で分かりました。秋元議員はほかにも中国企業側から講演料として200万円を受け取っていて、東京地検特捜部は秋元議員への賄賂の総額が700万円を超える疑いがあるとみて、捜査を進めているものとみられます。</div><div>ＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司容疑者はＩＲ参入を目指していた中国企業「500ドットコム」側から３年前の平成29年９月、現金300万円の賄賂を受け取ったなどとして収賄の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、秋元議員はこの３か月後の平成29年12月、贈賄側の中国企業が用意したプライベートジェットで中国 深※センにある本社やマカオのカジノ施設などを訪れていましたが、この際の百数十万円の旅費を中国企業側が負担していた疑いがあることが関係者への取材で分かりました。<br><br>秋元議員の後援会の政治資金収支報告書には中国企業の元顧問が関係する香港の会社に旅費として256万円を支出したと記載されていますが、実際には支払っていなかった疑いがあるということです。<br><br>また秋元議員側には平成29年８月に中国企業が那覇市で主催したシンポジウムの講演料として副大臣就任後に200万円が支払われていて、東京地検特捜部はこうした一連の利益供与が賄賂に当たると判断し、賄賂の総額は700万円を超える疑いがあるとみて、捜査を進めているものとみられます。<br><br>弁護士によりますと、秋元議員は容疑を全面的に否認し、旅費については「秘書が処理したと思っていた」と説明しているということです。<br><br>※センは「土」へんに「川」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 18:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪神・淡路大震災25年 下宿先で死亡の息子 父親が残した記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阪神・淡路大震災25年 下宿先で死亡の息子 父親が残した記録</span><time datetime="2020-01-11T19:00"><span>1月11日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242731_2001111853_2001111904_01_02.jpg" alt="阪神・淡路大震災25年 下宿先で死亡の息子 父親が残した記録" id="news_image"></div><div>今月17日で阪神・淡路大震災から25年になります。当時、犠牲になった神戸大学の大学院生の父親が息子のもとにかけつけ、葬儀を終えるまでの５日間の様子やみずからの気持ちをつづった詳細なメモや写真を残していました。大学院生の遺族は「記録が多くの人に語り継がれ、残っていってほしい」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242731_2001111853_2001111904_01_03.jpg" alt=""><div>25年前の阪神・淡路大震災で、当時神戸大学の大学院生だった競基弘さん（当時23）は神戸市灘区の下宿先のアパートで建物の下敷きになり、亡くなりました。<br><br>父親の和巳さんは地震の翌日にかけつけて息子の遺体を名古屋市の自宅に連れて帰り、葬儀を終えるまでの５日間の様子を詳細なメモや写真で残していました。<br><br>メモには写真とともに倒壊したアパートから運び出された息子と対面したときの状況や、葬儀を行った際の様子などが記され、「基弘下宿先のみ焼けずに残り、遺体はきれいでスム」、「棺に入れるため基弘が好きだったサザンオールスターズのＣＤを買う」などと、突然奪われた息子への父親の気持ちがつづられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242731_2001111853_2001111904_01_04.jpg" alt=""><div>和巳さんはその後、2012年に亡くなり、メモや写真は妻の恵美子さんが手元に残していましたが、去年、神戸大学の学生グループが震災の遺族に行っていた聞き取り調査を受けたのをきっかけに公開しました。<br><br>恵美子さんは「悲しみの真っただ中にいても、『この息子の状態を周りの風景や状況を含めて残しておかなければ』という、覚悟みたいなものがすごくあった人だと思います。主人の残した記録が多くの人に語り継がれ、残っていってほしいです」と話しています。<br><br>また聞き取りを行った神戸大学の大学院生の森岡聖陽さん（23）は「震災後の復興した街しか見ていない私たちにとって、残された記録は当時の状況を知る貴重な手がかりです。その思いを自分たちだけにとどめず、より多くの学生に届けられるよう活動を続けていきたいです」と話しています。</div></div><div><h3>メモや写真に書かれていたものは…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242731_2001111853_2001111904_01_05.jpg" alt=""><div>メモには時間の経過にそってメモ帳の紙、17ページにわたって書かれています。<br><br>このうち基弘さんのアパートに着いた直後には「（午後）３：00救助開始（午後）３：40終了うつ伏せ状態で死亡確認」、「基弘下宿先のみ焼けずに残り、遺体はきれいでスム」などと、基弘さんが運び出された際の状況をつづっています。<br><br>その時撮影した写真には、救助隊が倒壊したアパートの中から基弘さんを救助する様子や、毛布にくるまれた基弘さんに妹の朗子さんが寄り添う姿が映っています。<br><br>遺体の安置所には多くの犠牲者が運び込まれ検視などに時間を要しました。<br><br>メモには「鑑識医１人で１千体を越す遺体」、「安置所は遺体を置くだけの場所どういう手続必要か説明なし」、「ひつぎが足りず配付についてケンカ」などと、混乱した現場の様子や、一刻も早く息子を家族が待つ家に帰らせたいといらだつような胸の内が記されています。<br><br>安置所の場面では、基弘さんが当時、交際していた女性が自転車で３時間をかけて訪れ、対面したときの様子も記され、「とりすがり、ほおずり、手を握って別れを惜しむ」などとつづられています。<br><br>震災から３日後、和巳さんは基弘さんをようやく家に連れて帰ることができました。<br><br>そして仮通夜を終えた夜にはこんなことを記しています。<br><br>「星空を見ながら基弘の遺品のタバコ『フィリップモーリス』を１服吸う。突然ひとかたまりの雲が現れ、北から南へ流れていく。光の中へ消える。天国へ行ったことのしらせか。朗子を呼んで一緒に見る」<br><br>基弘さんの妹の朗子さんは「父に呼ばれて一緒に雲を見た記憶はうっすらとあります。父としては珍しく感傷的な場面でした。兄をしのぶ気持ちだったと思います」と話していました。<br><br>葬儀には大勢の友人に加えて大学院での指導教官や研究室の仲間などが参列しました。メモには葬儀の準備のさなか基弘さんの棺に入れるため好きだったサザンオールスターズのＣＤを買い求めたことも記されています。</div></div><div><h3>神戸では多くの学生も犠牲に</h3><div>阪神・淡路大震災では多くの学生も犠牲になりました。<br><br>基弘さんが在籍していた神戸大学では海外からの留学生７人を含む39人の学生と職員２人の合わせて41人が亡くなりました。<br><br>また現在は統合され海事科学部になっている震災当時の神戸商船大学では留学生１人を含む学生５人と研究員１人の合わせて６人が亡くなりました。<br><br>神戸大学では毎年、震災が起きた１月17日に合わせて式典を開き、47人に上った犠牲者を追悼しています。</div></div><div><h3>聞き取りを行った大学生グループ</h3><div>基弘さんの遺族に聞き取り取材を行ったのは神戸大学の学生やメディア業界で働く卒業生で作るサークル、「メディア研」です。<br><br>大学に入学してくる学生は阪神・淡路大震災のあとに生まれ、震災を経験していないことから、被害や教訓を学び語り継いでいこうとおととし結成されました。<br><br>活動の転機になったのは去年１月に神戸大学が行った追悼式典でした。出席者の多くが遺族や大学の関係者で、現役の学生の姿が見られなかった状況に危機感を感じたということです。<br><br>このためサークルでは若い世代に遺族の声を届けることで震災のことを知ってもらおうと、遺族をたずねて聞き取りを行い、サークルのブログで公開する活動を行っています。<br><br>活動を始めてからこれまでの１年間に８世帯の遺族から聞き取りを行ったということです。<br><br>代表を務める神戸大学大学院の森岡聖陽さんは「遺族の方が『震災で命を落とした先輩たちがいたことを忘れないでほしい』とおっしゃっていたことが心に響きました。その思いを自分たちだけにとどめず、より多くの学生に届けられるよう活動を続けていきたいです」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 19:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウクライナ旅客機撃墜 ハメネイ師 “責任の所在明らかに”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウクライナ旅客機撃墜 ハメネイ師 “責任の所在明らかに”</span><time datetime="2020-01-11T20:49"><span>1月11日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242751_2001111907_2001111910_01_02.jpg" alt="ウクライナ旅客機撃墜 ハメネイ師 “責任の所在明らかに”" id="news_image"></div><div></div><div>イラン軍がウクライナの旅客機を誤って撃墜したことを認めたことについて、イランの最高指導者ハメネイ師は深い哀悼の意を示すとともに、原因の究明や責任の所在を明らかにするよう軍に指示したことを明らかにしました。</div><div>今月８日、イランの首都テヘラン近郊の空港を離陸したウクライナ国際航空の旅客機が墜落し180人近くが死亡したことについて、11日、イラン軍は一転して、誤って撃墜したことを認めました。<br><br>これについて、イランの最高指導者ハメネイ師は声明を発表し、「調査の結果、今回の旅客機の事故で、人為的な過ちが認められたことが報告され、この悲しい事故で人々が亡くなったことに衝撃を受けている」としたうえで犠牲者の家族に深い哀悼の意を示しました。<br><br>そのうえで、イラン軍に対して今回の撃墜についての原因究明や責任の所在を明らかにするよう指示するともに、すべての関係機関に再発防止のためにあらゆる措置をとるよう求めたということです。<br><br>また、イランの政府系通信社ファルス通信によりますと、前日の10日朝にこれまでの調査の結果から人為的なミスによって旅客機が撃墜されたことがハメネイ師やロウハニ大統領に報告されたとしています。<br><br>これを受けて、ハメネイ師は、国の最重要政策を決定する最高安全保障委員会を緊急で開催するよう求め、10日夜に会議が開かれたあと、ハメネイ師の指示に基づき、公表に至ったとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 20:49:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選 開票作業続く 地元メディア「蔡氏リード」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選 開票作業続く 地元メディア「蔡氏リード」</span><time datetime="2020-01-11T21:40"><span>1月11日</span> <span>21時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242651_2001111712_2001111713_01_02.jpg" alt="台湾総統選 開票作業続く 地元メディア「蔡氏リード」" id="news_image"></div><div></div><div>11日に投票が行われた台湾の総統選挙は、日本時間の午後５時に投票が締め切られ、現在、開票作業が続いています。地元メディアは再選を目指す与党・民進党の蔡英文総統が最大野党・国民党の韓国瑜氏をリードしていると伝えています。</div><div>任期満了に伴う台湾の総統選挙には再選を目指す与党・民進党の蔡英文総統（63）と、南部・高雄の市長で最大野党・国民党の韓国瑜氏（62）、それに少数野党、親民党トップの宋楚瑜氏（77）の３人が立候補していますが、事実上、蔡総統と韓氏の２人の争いになっています。<br><br>投票は日本時間の午後５時に締め切られ、現在開票作業が続いていて、台湾の中央選挙委員会は日本時間の午後９時半現在、<br>▽民進党の蔡総統が774万1000票余り、得票率およそ57％、<br>▽国民党の韓氏が519万8000票余り、得票率およそ38％、<br>▽親民党の宋氏が57万票余り、得票率およそ４％と発表しています。<br><br>台湾の主要なテレビ局の一つ、ＴＶＢＳは独自に集計した開票速報で蔡氏がリードしていると伝えています。<br><br>今回の選挙の最大の争点は将来の台湾統一を目指す中国との距離の取り方で、中国に対抗姿勢を示す蔡総統が再選するのか、中国との関係改善を訴える韓氏が政権を奪還するのかが焦点で、11日夜中にも大勢が判明する見通しです。<br><br>また台湾の議会にあたる立法院の選挙も行われ、与党・民進党が過半数の議席を維持できるかにも注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 21:40:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選 野党 国民党 韓氏が敗北認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選 野党 国民党 韓氏が敗北認める</span><time datetime="2020-01-11T21:59"><span>1月11日</span> <span>21時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242841_2001112152_2001112153_01_02.jpg" alt="台湾総統選 野党 国民党 韓氏が敗北認める" id="news_image"></div><div></div><div>11日投票が行われた台湾の総統選挙で、先ほど、最大野党・国民党の韓国瑜氏が、支持者を前に敗北を認めました。</div><div>今回の選挙は、中国との距離の取り方が最大の争点となり、中国に対抗姿勢を示す与党・民進党の蔡英文総統が再選するのか、中国との関係改善を訴える韓氏が国民党として４年ぶりに政権を奪還するのかが焦点となっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「蔡氏にお祝いの電話、台湾の人たちを幸せにしてほしい」</h3><div>韓氏は支持者を前に「さきほど蔡英文氏にお祝いの電話をしました。蔡氏には今後４年間、台湾の人たちを幸せにしてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 21:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>