<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“トランプ大統領が日米安保条約破棄に言及” 報道は不正確か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011968111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“トランプ大統領が日米安保条約破棄に言及” 報道は不正確か</span><time datetime="2019-06-25T16:57"><span>6月25日</span> <span>16時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968111_1906251512_1906251516_01_02.jpg" alt="“トランプ大統領が日米安保条約破棄に言及” 報道は不正確か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのメディアはトランプ大統領が最近、私的な会話で日米安全保障条約は不平等だとして破棄に言及したと伝えました。報道について、ホワイトハウスの当局者は「不正確な点が多くある」としています。</div><div>アメリカのメディア、ブルームバーグは24日、事情を知る複数の関係者の話として、トランプ大統領が最近、みずからに近い人物との私的な会話で、日米安全保障条約の破棄に言及したと報じました。<br><br>記事では、トランプ大統領が条約について「アメリカは日本が攻撃された場合の支援を約束する一方、日本はアメリカを守る義務を負っておらず、あまりに一方的だと考えている」として、不平等だとみなしているとしています。<br><br>さらに、沖縄のアメリカ軍基地の返還について「トランプ大統領は土地の横取りととらえ、返還に対する金銭的な補償を求める考えを示した」と伝えています。<br><br>一方で、記事ではトランプ大統領は破棄に向けたいかなる措置も取っておらず、複数の政府当局者は「非現実的だと話している」という見方も伝えています。<br><br>ただ、トランプ大統領は就任前、日米同盟は不公平だという考えを示していて、発言が事実であれば、私的な会話で持論を展開していた可能性もあります。<br><br>この報道について、ホワイトハウスの当局者はＮＨＫの取材に対し「記事は把握しているが、記者には不正確な点が多くあると指摘した」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「『米政府の立場と相いれない』という確認」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「ご指摘の報道にあるような話しは全くない。ホワイトハウスの高官からも『米国政府の立場と相いれないものだ』という確認を受けている」と述べました。<br><br>そのうえで「日米同盟は、わが国の外交・安全保障の基軸であり、両国は、わが国、ひいてはインド太平洋地域等の国際社会の平和と安定のため、緊密に連携してきている。日米安全保障条約に基づく安保体制は同盟関係の中核をなすものだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011968111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 16:57:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本中心にあすから局地的に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011968371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本中心にあすから局地的に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2019-06-25T18:20"><span>6月25日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968371_1906251810_1906251820_01_02.jpg" alt="西日本中心にあすから局地的に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>前線と低気圧の影響で、西日本を中心に26日から27日にかけて局地的に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、土砂災害などに注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本の南にある前線が次第に北上するほか、フィリピンの東にある熱帯低気圧が27日には西日本に接近すると予想されています。<br><br>このため、26日から27日にかけて、西日本を中心に大気の状態が不安定になる見込みで、局地的に雷を伴って激しい雨が降り、大雨となるおそれがあります。<br><br>さらに前線や低気圧の状況しだいで、東日本の太平洋側でも28日・金曜日にかけて雨が強まるおそれがあります。<br><br>気象庁は、今後の気象情報を確認し、土砂災害や浸水、川の増水、落雷、それに突風に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011968371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:20:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20 日韓首脳会談は行われない見通し 韓国大統領府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011968361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20 日韓首脳会談は行われない見通し 韓国大統領府</span><time datetime="2019-06-25T18:23"><span>6月25日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968361_1906251816_1906251823_01_02.jpg" alt="Ｇ20 日韓首脳会談は行われない見通し 韓国大統領府" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題などで日本との関係が悪化している中、ムン・ジェイン（文在寅）大統領がＧ20大阪サミットに合わせて意欲を示していた、安倍総理大臣との日韓首脳会談が行われない見通しだと明らかにしました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、Ｇ20大阪サミットに出席するため、27日から３日間の日程で日本を訪問します。<br><br>これに関連して、韓国大統領府は25日、中国やロシアなど４か国との個別の首脳会談に臨むとする一方で、ムン大統領が意欲を示していた安倍総理大臣との日韓首脳会談については、「われわれは会う準備ができているが、日本はそうではないようだ」として、行われない見通しだと明らかにしました。<br><br>日韓関係は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題などで悪化しています。<br><br>韓国政府は、日韓両国の企業が自主的に財源をつくって慰謝料の支払いに充てる案を日本側が認めれば、日韓請求権協定に基づいて２国間協議の受け入れを検討する用意があると表明しましたが、日本政府が求めている第三国を交えた仲裁委員会の開催には応じる姿勢を示していません。<br><br>韓国政府は依然として、議長国・日本との間で首脳どうしが非公式に意見を交わすことに望みをつないでいますが、韓国メディアは、首脳間の対話の糸口すら探れないムン政権の外交力への懸念を伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011968361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:23:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路上で会社員2人刺され死亡 被害者の１人とトラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011968461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路上で会社員2人刺され死亡 被害者の１人とトラブルか</span><time datetime="2019-06-25T18:56"><span>6月25日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968461_1906251852_1906251856_01_02.jpg" alt="路上で会社員2人刺され死亡 被害者の１人とトラブルか" id="news_image"></div><div></div><div>24日夜、名古屋市の路上で会社員２人が刃物で刺されて死亡し、近くに住む男が殺人の疑いで逮捕された事件で、２人は、飲食店で食事をした帰りに現場付近で男と口論になっていたことが、警察への取材で分かりました。被害者の１人は男と自宅が近く、警察は何らかのトラブルがあったとみて詳しいいきさつを調べています。</div><div>24日午後10時半ごろ、名古屋市北区西味鋺の路上で近くに住む、ビルメンテナンス会社の社員、赤松英司さん（41）と同僚で愛知県大府市の小笠原智之さん（44）が刃物で刺されて死亡し、警察は、近くに住む無職の佐藤俊彦容疑者（38）を小笠原さんを殺害した疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、佐藤容疑者は黙秘しているということです。<br><br>その後の調べで、赤松さんと小笠原さんは当時、市内の飲食店で食事をした帰りで、現場付近で佐藤容疑者と口論になっていたことが、警察への取材で分かりました。<br><br>被害にあった赤松さんは、佐藤容疑者の自宅から道路をはさんですぐ北にあるマンションに住んでいて、警察は、何らかのトラブルがあったとみて事件に至った詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011968461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車 突然のハンドルロックに注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011968451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自転車 突然のハンドルロックに注意</span><time datetime="2019-06-25T19:01"><span>6月25日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968451_1906251832_1906251836_01_02.jpg" alt="自転車 突然のハンドルロックに注意" id="news_image"></div><div></div><div>走行中に誤ってハンドルがロックされる不具合があるとして24日、リコールを経済産業省に届け出た「ブリヂストンサイクル」は、対象となった自転車や電動アシスト自転車でハンドルロックのケースが破損している場合は、すぐに使用を中止してメーカーに連絡するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968451_1906251832_1906251836_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>ブリヂストンサイクルでは、2003年９月から2015年５月までに製造した、後輪のカギをかけるとハンドルも同時にロックされるタイプの自転車と電動アシスト自転車の、合わせて316万台についてリコールを届け出ました。<br><br>会社によりますと、不具合はハンドルの根元にあるハンドルロックのケースの破損が原因で起こります。<br><br>ケースが破損したままの状態で走行していると、振動などの影響で誤ってハンドルが急にロックされてしまうケースがあるということです。<br><br>会社によりますと2011年以降、この不具合による重傷事故が16件起きています。<br><br>2012年には取り扱い説明書に注意喚起を記載したほか、会社のホームページで同様の注意喚起を行いましたが、相談する人がほとんどいなかったため、今回リコールを届け出たということです。<br><br>リコール対象の自転車や電動アシスト自転車は、ハンドルロックのケースに貼られているシールの地の色が黒なのが目印で、破損がなくてもすべて無償で改修を実施するとしています。<br><br>高井幸次郎ブランド推進部長は「ハンドルロックのケースが壊れている場合は、コールセンターかホームページから、すぐにメーカーに連絡してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011968451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 19:01:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＬＩＸＩＬ 前ＣＥＯの瀬戸氏復帰へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011968281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＬＩＸＩＬ 前ＣＥＯの瀬戸氏復帰へ</span><time datetime="2019-06-25T19:25"><span>6月25日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968281_1906251925_1906251948_01_02.jpg" alt="ＬＩＸＩＬ 前ＣＥＯの瀬戸氏復帰へ" id="news_image"></div><div></div><div>経営陣の人事をめぐって、混乱が続く大手住宅設備メーカー「ＬＩＸＩＬグループ」の株主総会が開かれ、採決の結果、前のＣＥＯの瀬戸欣哉氏が提案する８人が取締役に選任され、取締役会の過半数を占めました。これによって瀬戸氏がＣＥＯに復帰する可能性が高まりました。</div><div>ＬＩＸＩＬグループの株主総会は午前11時から都内で開かれ、およそ630人の株主が出席しました。<br><br>ＬＩＸＩＬグループでは、前のＣＥＯの瀬戸氏がみずからの退任の手続きが不透明だったとして、株主として会社側と異なる取締役の候補を提案する異例の展開となりました。<br><br>総会では、会社側が提案した８人の取締役の選任、瀬戸氏が提案した、みずからを含む６人の取締役の選任、それに、瀬戸氏と会社側の双方が提案した２人の取締役の選任の、３つの議案が諮られました。<br><br>そして、それぞれの提案の候補者について選任するかどうかマークシートに賛否を記入する方式などで採決を行った結果、会社側が提案した候補者のうち２人が選ばれず、14人が取締役に選任されました。<br><br>このうち、瀬戸氏の提案が８人と、取締役会の過半数を占め、瀬戸氏がＣＥＯに復帰する可能性が高まりました。<br><br>ただ、会社側の提案の６人も取締役に選任されていることから今後、経営の混乱が収束するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>採決集計に時間かかる</h3><div>午前11時に始まったＬＩＸＩＬグループの株主総会は、採決の集計のため２時間の休憩をはさみ、午後３時45分の終了まで５時間近くに及ぶ異例の展開となりました。<br><br>株主総会では取締役選任についての３つの議案の説明のほか、株主からの質問が行われました。<br><br>そして質問が午後１時半前に終わると、出席した株主に、個々の候補者について選任するかどうか、マークシートに賛否を記入してもらう方式で採決が行われました。<br><br>採決の結果を集計するため、会社は午後２時40分まで１時間休憩すると発表します。<br><br>しかし、その１時間後には集計に時間がかかっているとして休憩時間をさらに延長し、午後３時40分から再開されました。<br><br>再開後に採決の結果が発表され、総会は午後３時45分に終了しました。<br><br>会社によりますと、事前に議決権を行使したうえで25日の総会に出席した株主が改めて採決を行った場合、事前に行使した内容を無効にする調整が必要なため、集計作業に時間がかかったとしています。</div></div><div><h3>株主は会社の今後に期待と不安</h3><div>「ＬＩＸＩＬグループ」の株主総会に出席した株主からは、会社の今後について期待と不安の声が聞かれました。<br><br>前のＣＥＯの提案に賛成したという70歳の株主の男性は「ＣＥＯ交代の経緯についての会社の説明は不透明だ。30年以上、株を持っているが今回の問題にはがっかりした。新体制で創業家の影響を排除して、いい会社に変わってほしい」と話しました。<br><br>68歳の株主の男性は「経営の上のほうの人たちがトラブルを起こして従業員の皆さんは仕事がしづらかっただろうと思う。結論が出たので、選ばれた取締役が協力して進めてほしい」と話しました。<br><br>一方、60代の株主の男性は「会社と前のＣＥＯの双方の提案から取締役が選ばれ、複雑な気持ちです。対立の構図がこれからも続くのではないかと心配しています」と話しました。</div></div><div><h3>首脳人事をめぐる経緯</h3><div>ＬＩＸＩＬグループは、去年10月、別の会社から招いたいわゆる「プロ経営者」で前のＣＥＯの瀬戸欣哉氏が退任し、創業家出身の潮田洋一郎氏が後任に就く人事を発表しました。<br><br>この人事をめぐって、海外の投資運用会社などＬＩＸＩＬの複数の株主が、社長交代の手続きが不適切だったと主張し、ことし３月、潮田氏らの解任を求めて臨時の株主総会を開くよう会社側に提案しました。<br><br>その後、前のＣＥＯの瀬戸氏もみずからのトップ復帰を目指し、定時の株主総会で異例の株主提案を行うことを表明します。<br><br>これに対して、潮田氏はことし４月に、瀬戸氏を任命した責任を取る必要があるなどとして、株主総会後にすべての職を退くことを明らかにしました。<br><br>これにより臨時株主総会の開催の請求は取り下げられましたが、会社側は25日の定時株主総会に向けて、瀬戸氏の提案とは異なる取締役の候補者を提案。経営の主導権を握るため、会社側と瀬戸氏はそれぞれ株主に対してお互いの候補者を選任するよう求めるなど対立は激しさを増していました。</div></div><div><h3>双方提案の候補者</h3><div>前のＣＥＯの瀬戸欣哉氏が行った株主提案では、取締役の候補者８人を社内と社外からそれぞれ４人ずつ選ぶとともに瀬戸氏がＣＥＯの候補としていました。<br><br>社内からは瀬戸氏以外ではＬＩＸＩＬの母体企業の一つである旧ＩＮＡＸ出身の伊奈啓一郎氏と川本隆一氏を候補として挙げたほか、子会社のＬＩＸＩＬの専務である吉田聡氏を候補としていました。<br><br>また、社外取締役の候補としては「三井住友トラストクラブ」の元会長、西浦裕二氏、企業年金連合会の前理事、濱口大輔氏、それに、あずさ監査法人の元副理事長で公認会計士の鈴木輝夫氏、前の最高裁判所判事、鬼丸かおる氏を挙げていました。<br><br>これに対して「ＬＩＸＩＬグループ」が提案した取締役の候補では10人のうち、９人が社外取締役となっていて、従来の体制を一新し創業家出身者の影響力を排除することがねらいとしていました。<br><br>社内からは唯一、子会社のＬＩＸＩＬの社長を務めている大坪一彦氏が候補となっていました。<br><br>一方、社外取締役の候補としては「ミネベアミツミ」の元専務で税理士の内堀民雄氏、「ＪＶＣケンウッド」の元会長、河原春郎氏、アメリカのオバマ政権で国務次官補を務めたカート・キャンベル氏、財務省の元関税局長の竹内洋氏、「ベネッセホールディングス」特別顧問の福原賢一氏、「コニカミノルタ」取締役会議長の松崎正年氏、「リコー」の元社長の三浦善司氏、それに、鈴木輝夫氏と鬼丸かおる氏です。<br><br>この会社側の提案では三浦氏を暫定的なＣＥＯの候補としていました。鈴木氏と鬼丸氏については会社側と瀬戸氏の双方の提案で候補者となっていました。</div></div><div><h3>専門家「株主の価値守る人を冷静に判断」</h3><div>「ＬＩＸＩＬグループ」の株主総会の結果について、企業統治などに詳しい久保利英明弁護士は「日本は長年、創業家が日本企業の中心にいたが、その力が非常に弱くなり、どの経営者が、しっかり株主の価値を守ってくれるのかを冷静に判断をする大きな流れが固まった事件だ。創業家が、株主の利益と相反すると理解されたことが致命的であり瀬戸氏が勝ったということの評価かもしれない」と述べました。<br><br>一方、久保利氏は、企業統治のあり方について「社外取締役を重視する大きな流れは変わらず、どんどん強まっていくだろう。経営陣にとっては、自分をしっかりとコントロールし指導してくれる社外取締役を世界から招けるかが必要な能力になる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011968281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 19:25:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄戦の悲惨さ伝える映像「震える少女」は自分と名乗り出る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/k10011968571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄戦の悲惨さ伝える映像「震える少女」は自分と名乗り出る</span><time datetime="2019-06-25T20:39"><span>6月25日</span> <span>20時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190625/K10011968571_1906252001_1906252039_01_03.jpg" alt="沖縄戦の悲惨さ伝える映像「震える少女」は自分と名乗り出る" id="news_image"></div><div>沖縄戦の悲惨さを伝える映像としてたびたび放映される「震える少女」について、那覇市の81歳の女性が少女は自分だと名乗り出て当時のことを語りました。専門家は「当時の状況を知るための貴重な証言になる」と話しています。</div><div>「震える少女」は、沖縄戦の組織的な戦闘が終わる直前、アメリカ軍が本島南部で撮影したもので、震えながら道端に座り込む泥まみれの姿は、戦争の悲惨さを伝える映像としてたびたび放映されてきました。<br><br>この少女について、那覇市に住む浦崎末子さん（81）が自分だと名乗り出ました。<br><br>以前から映像に映っている衣服などを見て自分だと思っていましたが、親戚から勧められて、このほど、名乗り出ることを決めたということです。<br><br>浦崎さんは沖縄戦で父親と兄、弟の３人を失いました。<br><br>映像が撮影された当時は７歳で、姉と２人で逃げていた途中、１人だけになったところをアメリカ兵に見つかり、道端に座らされた時だったということです。<br><br>浦崎さんは「アメリカ兵がお菓子をくれようとしたが、毒が入っていると教わっていたのでもらわなかった。殺されると思い、兵士の青い目が怖かった」と当時のことを語りました。<br><br>沖縄戦の映像に詳しい元琉球大学非常勤講師の山内榮さんは「映像と証言を照らし合わせると70％から80％は本人だと思う。市民が巻き込まれた沖縄戦の状況を知るための貴重な証言になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190625%2Fk10011968571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 20:39:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>