<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 オンライン形式の討論会めぐり両陣営が対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012654831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 オンライン形式の討論会めぐり両陣営が対立</span><time datetime="2020-10-09T04:24"><span>10月9日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654831_2010082120_2010082153_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選 オンライン形式の討論会めぐり両陣営が対立" id="news_image"></div><div></div><div>来月に迫ったアメリカ大統領選挙に向けて重要な論戦の場となる2回目のテレビ討論会の開催を巡り、両陣営が激しくせめぎ合う異例の事態となっています。トランプ陣営は感染防止対策のためのオンラインでの開催に反対し延期を主張したのに対し、バイデン陣営は日程の変更には応じないとして対立しています。</div><div>来月3日のアメリカ大統領選挙に向けたトランプ大統領とバイデン前副大統領の2回目のテレビ討論会は今月15日に開催される予定ですが、トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染するなか、主催する団体は8日、感染防止のためオンラインの形式にすると発表しました。<br><br>これに対しトランプ大統領は電話で出演していたFOXテレビの番組で「受け入れられない。オンライン形式の討論会は時間のむだだ。パソコンの前に座って討論会を行うなんてばかげている」と述べて、オンラインでの開催は受け入れない考えを示しました。<br><br>さらにトランプ陣営は声明で「国民が両候補の話に直接、耳を傾けられるようにすべきだ」として、2回目と3回目のテレビ討論会をそれぞれ1週間先送りして、直接、対話する形式で実施するよう求めました。<br><br>これに対してバイデン陣営は声明で「トランプ大統領が新型コロナウイルスや経済政策に関する有権者の質問に答えたくないのなら、バイデン氏は15日に有権者から直接質問を受ける適切な機会を設ける」として、トランプ大統領が15日のオンライン形式での開催に応じない場合、独自に有権者と対話する場を設ける考えを示しました。<br><br>さらにその後、「テレビ討論会の日程は事前に決められている。トランプ大統領の異常な行動によって変えることはできない」として、日程の変更には応じないとしています。<br><br>2回目の討論会は両氏が有権者からの質問にも応じる選挙戦終盤に向けた重要な論戦の場と位置づけられていますが、両陣営のせめぎ合いで開催できるかどうかも不透明となる異例の事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012654831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 04:24:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ禍での修学旅行 6割の学校が実施 多くが近場に変更</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012654961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ禍での修学旅行 6割の学校が実施 多くが近場に変更</span><time datetime="2020-10-09T06:29"><span>10月9日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012654961_2010090623_2010090629_01_03.jpg" alt="コロナ禍での修学旅行 6割の学校が実施 多くが近場に変更" id="news_image"></div><div>コロナ禍での修学旅行の実施状況について、NHKが全国の教育委員会に聞いたところ、回答が得られた2万校余りのうち、15％の学校が「中止」を決めている一方、60％の学校が「実施」を決め、その多くが行き先を隣県や県内などの近場に変更して対応していることがわかりました。</div><div>新型コロナウイルスの影響で、全国の小中学校や高校で修学旅行の延期や中止が相次ぎましたが、感染状況に応じて、改めて実施を決める自治体も出てきていることから、NHKでは全国の都道府県に最新の状況を聞きました。<br><br>その結果、公立の小中学校と高校の修学旅行の実施状況について、学校数で回答が得られた35自治体、合わせて2万1132校のうち、「実施」を決めたのが60％、「検討中」は17％、「中止」を決めたのは15％でした。<br><br>また「実施」を決めたうち、「例年通りの形での実施」という回答は一部にとどまり、多くが行き先を県内や隣県などの近場に変更したり、時期を先延ばししたり、日程を日帰りに短縮するなどして、例年と違う形で対応していることがわかりました。<br><br>都道府県別にみると、90％以上の学校が実施を決めている自治体がある一方、80％以上の学校で中止となっている自治体もあり、地域によって対応が大きく分かれています。<br><br>文部科学省は今月、全国の教育委員会などに対し、すでに取りやめた場合でも改めて実施を検討することや、感染防止策を講じたうえで近距離での実施や日程短縮など適切に変更すること、「Go Toトラベル」の割り引きの対象となることを通知し、教育的意義や児童生徒の心情を考え、実施に向けて最大限配慮するよう求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>夏以降 改めて実施を検討する学校が増加</h3><div>大手旅行会社によりますと、新型コロナウイルスの影響で春先には多くの学校が修学旅行を見合わせていたものの、夏以降、改めて実施を検討する学校が増えているといいます。<br><br>大手旅行会社の「近畿日本ツーリスト」では、年間で小中学校や高校、およそ4000校の修学旅行を手がけているということですが、感染拡大を受けて春先にはほとんどの学校がキャンセルする意向を示していたといいます。<br><br>しかし、感染の状況に応じて、夏以降、改めて実施を検討する学校が増えてきたということで、先月末時点では例年の6割にあたるおよそ2400校が今年度中の実施を決めたということです。<br><br>一方で、このうち75％にあたるおよそ1800校が行き先を県内や隣県に限定するなど、当初の予定を変更したうえで実施するということです。<br><br>特に感染対策は重視されていて、交通手段を公共交通機関からタクシーに変えたり、バス1台のところを2台に分乗して2席分を1人で利用したりするほか、食事の際には同一方向や互い違いに座るなど密を避ける工夫をしているということです。</div></div><div><h3>受け入れがなかった修学旅行が増えたケースも 新潟 燕市</h3><div>新型コロナウイルスの影響で観光客が減少している新潟県燕市では去年、全く受け入れのなかった修学旅行が先月から増えています。<br><br>新潟県燕市は、隣の三条市とともに金物や洋食器の製造が盛んで、6年前からは市内にある工場見学などを中心に観光客の誘致に力を入れていますが、感染拡大の影響で、市内を訪れる観光客はことし6月までの半年間におよそ20万人と、去年の同じ時期に比べて半数ほどに減っているということです。<br><br>こうした中、市には修学旅行で訪れたいという問い合わせが相次いでいるということです。<br><br>市では、去年、修学旅行の受け入れは全くなく、以前もほとんどなかったということですが、先月から12月にかけて県内をはじめ県外の学校合わせて41校、1600人余りの児童・生徒らが燕市を訪れるということです。<br><br>このうち7校は、隣接する長野県や山形県、それに福島県といった県外の学校だということです。<br><br>市によりますと多くの学校では、感染拡大の影響で行き先を変更したということです。<br><br>今月2日には山形県朝日町にある朝日中学校の3年生26人が伝統工芸品などを展示する燕市産業史料館を訪れました。<br><br>この学校では当初、ことし6月に東京などへの修学旅行を予定していましたが、感染拡大の影響で延期し、行き先も変更したということです。<br><br>この施設では感染対策のため検温やアルコール消毒を実施しているほか、団体客の場合は密を避けるためにグループに分かれてもらう対応をとっていて、生徒たちも分かれて金属加工品を見学したり、タンブラーに模様を付ける体験に取り組んだりしていました。<br><br>参加した男子生徒は「修学旅行で東京に行けないと知った時はがっかりしましたが、新潟で仲間と楽しい思い出を作れてうれしかったです」と話していました。<br><br>朝日中学校の土田紘愛教諭は「さまざまな大会などが中止となり子どもたちには我慢を強いていたので、修学旅行を実施することができてよかったです」と話していました。<br><br>市では修学旅行で訪れた人たちのために地元で作られたスプーンなどを準備していて、この日もバスの中で生徒たちに贈っていました。<br><br>市では感染対策を徹底して今後も安全に受け入れを進めたいとしています。<br><br>燕市観光振興課の梨本信宏課長は「コロナの影響で観光客が減る中で、修学旅行で生徒たちが市に集まってくるのは本当に驚きです。また来たいと思ってもらうように取り組みたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012654961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 06:29:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日午前7時】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日午前7時】</span><time datetime="2020-10-09T07:17"><span>10月9日</span> <span>7時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653321_2010090713_2010090715_01_03.jpg" alt="台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日午前7時】" id="news_image"></div><div>【動画2分8秒】<br>強い台風14号は暴風域を伴いながら四国の南の海上を北へ進み、次第に進路を東寄りに変えて勢力を維持したまま西日本や東日本に近づくと予想されています。台風の北上に伴って10日にかけて風が非常に強く、雨が長く続いて大雨となるおそれがあり、暴風や高波、大雨に警戒が必要です。今後の進路などについて気象予報士の解説です。<br><br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 07:17:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レムデシビル “患者の回復期間を短縮” 臨床試験の最終報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レムデシビル “患者の回復期間を短縮” 臨床試験の最終報告</span><time datetime="2020-10-09T07:31"><span>10月9日</span> <span>7時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655161_2010090724_2010090731_01_02.jpg" alt="レムデシビル “患者の回復期間を短縮” 臨床試験の最終報告" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ国立衛生研究所などの研究グループは、抗ウイルス薬レムデシビルの国際的な臨床試験の最終報告を公表し、新型コロナウイルスの患者の回復にかかる期間を短縮し、重症化を防ぐ効果が期待できるという見解を示しました。</div><div>アメリカのNIH＝国立衛生研究所などの研究グループは8日、抗ウイルス薬レムデシビルの国際的な臨床試験の最終報告を医学雑誌「ニューイングランド・ジャーナル・オブ・メディシン」で公表しました。<br><br>それによりますと、試験はアメリカ、日本を含む10か国で新型コロナウイルスに感染して入院した成人およそ1000人を対象に実施され、レムデシビルを最大で10日間、投与したグループと投与しなかったグループで経過を比較しました。<br><br>その結果、投与したグループでは患者が一定程度回復するまでにかかる期間の中央値が10日間と、投与しなかったグループの15日間に比べて短く、投与開始から15日目の回復の度合いもより良好だったということです。<br><br>このため研究グループでは、新型コロナウイルスの患者の回復にかかる期間を短縮し、重症化を防ぐ効果を期待できるという見解を示しています。<br><br>レムデシビルは日本ではことし5月に特例で承認されていますが、アメリカでは緊急の使用許可にとどまり正式には承認されていません。<br><br>ただ最近は新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領に投与されたことでも知られていて、今回の結果を受けてアメリカでも承認に向けた動きが加速するとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>EU 最大50万人分の購入契約</h3><div>抗ウイルス薬レムデシビルについて、EU＝ヨーロッパ連合は8日、最大50万人分を購入する契約を薬を開発するアメリカの製薬会社と結んだと発表しました。<br><br>それによりますと、購入額は7000億ユーロ、日本円で87億円余りとなり、EU加盟国にイギリスやノルウェーなど医療物資を共同調達する協定を結ぶ国を加えた36か国が提供を受けられるということです。<br><br>EUは現時点ですでにおよそ3万人分のレムデシビルを購入していますが、多くの国で感染が再び拡大傾向にあることから、大幅に買い増すことを検討していました。<br><br>EUで保健政策を担当するキリアキデス委員は「新型コロナウイルスに対するヨーロッパの結束を示すものだ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 07:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 西日本や東日本の太平洋側 雨が降り続き大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 西日本や東日本の太平洋側 雨が降り続き大雨のおそれ</span><time datetime="2020-10-09T08:29"><span>10月9日</span> <span>8時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655141_2010090828_2010090829_01_02.jpg" alt="台風14号 西日本や東日本の太平洋側 雨が降り続き大雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風14号は暴風域を伴いながら四国の南の海上を北へ進み、次第に進路を東寄りに変えて勢力を維持したまま西日本や東日本に近づくと予想されています。台風の北上に伴って10日にかけて風が非常に強く、雨が長く続いて大雨となるおそれがあり、暴風や高波、大雨に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、強い台風14号は、午前7時には高知県足摺岬の南260キロの海上を1時間におよそ10キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は965ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の北側220キロ以内と南側165キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>本州の南にのびる前線の影響で西日本と東日本の太平洋側の広い範囲で雨が降っています。<br><br>沿岸部では風も強まり、<br>▽高知県の室戸岬では午前5時10分ごろに25.9メートル、<br>▽松江市で午前6時前に22.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風はこのあと次第に進路を東寄りに変え、10日にかけて西日本に、10日から11日にかけて東日本に近づくと予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>風と波の予想は</h3><div>台風の接近で西日本では10日にかけて、東日本の太平洋側では11日にかけて非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>10日にかけての最大風速は、<br>▽九州南部と四国、近畿、東海、それに伊豆諸島で25メートル、<br>▽九州北部と関東甲信で20メートル、<br>最大瞬間風速は、30メートルから35メートルと予想されています。<br><br>11日は<br>▽伊豆諸島で、最大風速が25メートルから29メートル、最大瞬間風速は35メートルから45メートル、<br>▽東海と関東甲信で、最大風速が20メートルから24メートル、最大瞬間風速は25メートルから40メートル、<br>▽東北で、最大風速が15メートルから19メートル、最大瞬間風速は20メートルから30メートルと予想されています。<br><br>海上を中心に波も高く、10日にかけて<br>▽九州南部で10メートル、<br>▽四国と近畿、東海で9メートルの猛烈なしけとなるほか、<br>▽九州北部で8メートル、<br>▽奄美と伊豆諸島で7メートル、<br>▽沖縄と関東で6メートルの大しけになる見込みです。<br><br>関東と伊豆諸島では<br>11日は6メートルから8メートルの大しけが続く見込みです。</div></div><div><h3>局地的に非常に激しい雨 長時間降り続き大雨のおそれも</h3><div>台風の北上に伴って前線の活動が活発になり、西日本や東日本の太平洋側では、大気の状態が非常に不安定となる見込みです。<br><br>局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降り、雨が長く続いて大雨となるおそれがあります。<br><br>10日朝までの24時間に降る雨の量は、<br>いずれも多いところで、<br>▽近畿と東海で400ミリ、<br>▽四国で300ミリ、<br>▽伊豆諸島で200ミリ、<br>▽関東甲信で130ミリと予想され、<br>その後、さらに11日朝までの24時間に降る雨の量は、<br>▽近畿と東海、伊豆諸島で200ミリから300ミリ、<br>▽関東甲信で100ミリから200ミリ、<br>▽東北で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 08:29:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月の給与総額 前年同月を1.3％下回る 5か月連続でマイナスに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012654821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8月の給与総額 前年同月を1.3％下回る 5か月連続でマイナスに</span><time datetime="2020-10-09T08:32"><span>10月9日</span> <span>8時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012654821_2010082102_2010090832_01_02.jpg" alt="8月の給与総額 前年同月を1.3％下回る 5か月連続でマイナスに" id="news_image"></div><div></div><div>働く人1人当たりの、ことし8月の給与総額の平均は27万円余りと、去年の同じ月を1.3％下回り、5か月連続でマイナスとなりました。厚生労働省は「残業代などのマイナス幅は小さくなってきているが、新型コロナウイルスの影響が続いている」としています。</div><div>厚生労働省は従業員5人以上の全国3万余りの事業所を対象に「毎月勤労統計調査」を行っていて、ことし8月の速報値を9日に公表しました。<br><br>それによりますと、基本給や残業代などを合わせた働く人1人当たりの、ことし8月の現金給与総額は平均で27万3263円でした。<br><br>これは去年の同じ月と比べて1.3％減少していて、5か月連続でマイナスとなりました。<br><br>残業代などの所定外給与は、ことし4月以降、大幅な減少が続いていて、8月は1万6617円と、去年の同じ月より14％減少しました。<br><br>また、基本給などの所定内給与は、去年の同じ月より0.1％減って24万4547円となり、1年2か月ぶりのマイナスとなりました。<br><br>一方、物価の変動分を反映した実質賃金は、去年の同じ月を1.4％下回り、6か月連続でマイナスとなっています。<br><br>厚生労働省は「残業代などのマイナス幅は小さくなってきているが、新型コロナウイルスの影響が続いている。基本給などの所定内給与がマイナスに転じた理由は詳しくは分からないが、手当てなどが削減された可能性も考えられ、今後の動向を注視しなければならない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012654821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 08:32:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月の消費支出 前年同月を6.9％下回る 11か月連続で減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8月の消費支出 前年同月を6.9％下回る 11か月連続で減少</span><time datetime="2020-10-09T08:40"><span>10月9日</span> <span>8時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655191_2010090839_2010090840_01_02.jpg" alt="8月の消費支出 前年同月を6.9％下回る 11か月連続で減少" id="news_image"></div><div></div><div>個人消費の動きを示す、総務省の家計調査によりますと、ことし8月に2人以上の世帯が消費に使った金額は、前の年の同じ月を6.9％下回りました。去年10月以降、11か月連続での減少となり、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ消費は、鈍い動きが続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 08:40:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>