<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“北朝鮮に２億円支払い”に署名 米元高官証言 米学生解放で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“北朝鮮に２億円支払い”に署名 米元高官証言 米学生解放で</span><time datetime="2019-04-30T13:11"><span>4月30日</span> <span>13時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901611_1904301305_1904301310_01_02.jpg" alt="“北朝鮮に２億円支払い”に署名 米元高官証言 米学生解放で" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮がおととし、拘束していたアメリカ人学生を解放した際、トランプ政権が２億円余りの支払いに同意したという報道について、当時、交渉にあたったアメリカの元高官が証言し、国務長官の許可を得て支払いに同意する署名をしたと明らかにしました。</div><div>アメリカのメディアは、北朝鮮がおととし、アメリカ人の大学生オットー・ワームビアさんを解放する代わりに、治療費として日本円で２億2000万円余りを要求し、トランプ政権が同意していたと伝えましたが、トランプ大統領は一切、支払っていないと反論しています。<br><br>これについて当時、ピョンヤンで解放のための交渉にあたったアメリカのジョセフ・ユン元特別代表は29日、ＣＮＮテレビに出演し、北朝鮮から支払いを求められ支払いに同意する文書に署名したと証言しました。<br><br>ユン氏は「当時のティラーソン国務長官に連絡したところ、すぐに許可され署名するように言われた」と述べ、トランプ大統領も認めていたという認識を示しました。<br><br>ユン氏は「約束した以上、それを守るべきだ」と述べ、北朝鮮に支払いをすべきだという考えを明らかにしました。<br><br>ワームビアさんは１年以上に及んだ拘束中、脳に障害を負い、帰国後、まもなく死亡しただけに、北朝鮮の金銭の要求やそれに応じたとされるトランプ政権の対応が報道で伝えられると強い批判があがっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 13:11:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇位継承の儀式 今後の予定は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皇位継承の儀式 今後の予定は</span><time datetime="2019-04-30T15:14"><span>4月30日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901741_1904301455_1904301513_01_02.jpg" alt="皇位継承の儀式 今後の予定は" id="news_image"></div><div></div><div>皇位継承に伴って、元号は１日の午前零時をもって新元号「令和」に改められます。政府は１日午前の臨時閣議で、皇太子さまが新天皇に即位されて最初に臨む儀式「剣璽等承継（けんじとう しょうけい）の儀」と、それに続く、「即位後朝見（そくいご ちょうけん）の儀」を憲法に定める国事行為として行うことを決定することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「剣璽等承継の儀」 １日午前10時半から</h3><div>「剣璽等承継の儀」は皇太子さまが歴代天皇に伝わる剣（つるぎ）や曲玉（まがたま）などを受け継ぐ儀式で、１日午前10時半から皇居 宮殿の「松の間」で行われます。<br><br>「剣璽等承継の儀」で天皇陛下に付き従う皇族「供奉（ぐぶ）」は、前回、平成への代替わりの時と同様、成年の男性皇族のみとしていることから、皇位継承順位１位の「皇嗣（こうし）」となる秋篠宮さまと、常陸宮さまが（ひたちのみや）出席されることになります。<br><br>一方、皇族以外は、男女の区別なく総理大臣など三権の長や閣僚などが参列することになっていて、片山地方創生担当大臣が女性として憲政史上初めて参列する見通しです。</div></div><div><h3>「即位後朝見の儀」 １日午前11時10分から</h3><div>これに続く、「即位後朝見の儀」は皇太子さまが即位後、初めて国民の代表に会う儀式で、午前11時10分から「松の間」で行われ、三権の長や閣僚、地方公共団体の代表などが参列することになっています。<br><br>儀式では、皇太子さまが天皇として初めてとなるおことばを述べられたあと、安倍総理大臣が国民を代表してあいさつすることになっています。</div></div><div><h3>10月22日 「即位礼正殿の儀」「祝賀御列の儀」</h3><div>その後、10月22日には海外も含め、およそ2500人が出席して、新天皇が即位を内外に宣言する「即位礼正殿（そくいれい せいでん）の儀」が行われるほか、パレードにあたる「祝賀御列（しゅくが おんれつ）の儀」も行われる予定です。<br><br>「祝賀御列の儀」では、安全性や環境性能などを考慮してトヨタ自動車のセンチュリーのオープンカーが使用されることが決まっています。</div></div><div><h3>10月22日から31日 「饗宴の儀」が４回</h3><div>また、10月22日から31日にかけては、祝宴にあたる「饗宴（きょうえん）の儀」が合わせて４回行われます。<br><br>「饗宴の儀」は、前回、平成への代替わりの際は４日続けて７回行われましたが、政府は、今回、皇太子ご夫妻の負担を考慮して連日の開催を取りやめたほか、招待客も2600人程度に減らすなど簡素化することを決めました。</div></div><div><h3>10月23日 晩さん会</h3><div>このほか、「即位礼正殿の儀」の翌日、10月23日には総理大臣夫妻の主催で、儀式に参列した外国の要人などおよそ900人の参列者をもてなす晩さん会が、東京 千代田区のホテルニューオータニで開かれます。</div></div><div><h3>11月14日から15日 「大嘗祭」の中心的な儀式</h3><div>さらに11月14日から翌15日にかけて、国民の安寧などを祈る、一世に一度の「大嘗祭（だいじょうさい）」の中心的な儀式が皇室行事として行われます。</div></div><div><h3>来年４月19日 「立皇嗣の礼」</h3><div>その後、来年４月19日には、秋篠宮さまが、皇位継承順位１位の「皇嗣（こうし）」になられたことを内外に知らしめる、「立皇嗣の礼（りっこうし）」が国事行為として行われることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 15:14:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>閣議 儀式での天皇陛下のおことば決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>閣議 儀式での天皇陛下のおことば決定</span><time datetime="2019-04-30T15:34"><span>4月30日</span> <span>15時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901791_1904301519_1904301520_01_02.jpg" alt="閣議 儀式での天皇陛下のおことば決定" id="news_image"></div><div></div><div>憲政史上初めてとなる天皇陛下の退位の儀式、「退位礼正殿（たいいれい せいでん）の儀」を前に、政府は閣議を開き、儀式での天皇陛下のおことばと安倍総理大臣のあいさつを決定しました。</div><div>政府は午後３時から閣議を開き、憲政史上初めてとなる天皇陛下の退位の儀式、「退位礼正殿の儀」で、天皇陛下が述べられる国民へのおことばと、国民を代表して安倍総理大臣が行うあいさつを決定しました。<br><br>「退位礼正殿の儀」は午後５時から皇居 宮殿の「松の間」で行われ安倍総理大臣ら三権の長や閣僚、地方公共団体の代表などが参列します。<br><br>また天皇皇后両陛下の外国訪問で、首席随員を務めた森 元総理大臣、高村 元外務大臣、川口 元外務大臣も参列することになっています。<br><br>儀式では天皇陛下が皇后さまとともに「松の間」にお出ましになったあと、歴代天皇に伝わる三種の神器のうちの剣（つるぎ）と曲玉（まがたま）、それに国璽と御璽が「案（あん）」と呼ばれる台の上に置かれます。<br><br>そして安倍総理大臣が天皇陛下への感謝などを述べたあと、天皇陛下が国民に対する最後のおことばを述べられることになっていて、憲法で定める国事行為として天皇陛下が臨まれる最後のご公務となります。<br><br>一方、政府は１日、臨時閣議を開き、皇太子さまが新天皇に即位後、最初に臨まれる「剣璽等承継（けんじとう しょうけい）の儀」を国事行為として行うことなどを決定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相「両陛下に改めて心から感謝」</h3><div>安倍総理大臣は閣議のあとの閣僚懇談会で、「天皇陛下には皇室典範特例法の定めるところにより、本日限りで御退位される。この後、宮中において、国事行為である国の儀式として『退位礼正殿の儀』が執り行われる。平成の30年、常に国民に寄り添ってこられた　天皇皇后両陛下の歩みに思いを致し、この機会に改めて心から感謝申し上げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 15:34:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港で働く男性がはしか感染 多数と接触か 注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>成田空港で働く男性がはしか感染 多数と接触か 注意呼びかけ</span><time datetime="2019-04-30T16:11"><span>4月30日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901841_1904301613_1904301614_01_02.jpg" alt="成田空港で働く男性がはしか感染 多数と接触か 注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>成田空港で働く20代の男性がはしかに感染していたことがわかりました。10連休を前にした混雑の中、不特定多数と接触したとみられることから、空港会社は今月22日と24日、それに26日に空港を利用した人に注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901841_1904301610_1904301611_01_02.jpg" alt=""><div>千葉県によりますと、はしかの感染が確認されたのは、成田空港の第２ターミナルで働く20代の男性です。<br><br>はしかは、高熱や全身に発疹が出るウイルス性の感染症で感染力が極めて強く、重症になる場合があるほか、妊婦が感染すると流産や早産のおそれもあります。<br><br>男性は、今月23日に発熱の症状が出たあと、27日に発疹が出たため医療機関を受診し、はしかと診断されたということです。<br><br>男性は、症状が出る前の日の今月22日の午前７時から午後10時半までと、24日の午後２時半から午後10時半まで、それに、26日の午前６時から午後６時半まで勤務していて、この間に旅行者など不特定多数と接触したとみられるということです。<br><br>一方、この期間に、公共交通機関の利用はなかったということです。<br><br>成田空港は10連休を前に海外に向かう人などで混雑が続き、26日には国際線でおよそ９万9000人の利用が見込まれていました。<br><br>成田空港会社は、今月22日と24日、それに26日に空港を利用し、はしかが疑われる症状が出た場合には事前に連絡したうえで医療機関を受診するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:11:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たな皇室の公務分担は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新たな皇室の公務分担は</span><time datetime="2019-04-30T16:25"><span>4月30日</span> <span>16時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901511_1904301619_1904301625_01_02.jpg" alt="新たな皇室の公務分担は" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下から皇太子さまに皇位が継承されると、これまで天皇皇后両陛下が担われてきた公務は、原則すべて皇太子ご夫妻が受け継がれます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901511_1904301619_1904301625_01_03.jpg" alt=""><div>天皇陛下が象徴として行われてきた被災地のお見舞いや戦没者の慰霊、障害者施設の訪問などは、皇太子さまが受け継がれます。<br><br>各地での公務については、両陛下が毎年臨まれてきた「全国植樹祭」と「国民体育大会」の開会式、それに「全国豊かな海づくり大会」の３つの恒例行事への出席を、今後、皇太子ご夫妻が担われます。<br><br>また、全国戦没者追悼式をはじめとする式典への出席など、両陛下が臨まれてきた東京都内の行事のほとんどもご夫妻で受け継がれます。<br><br>一方で、両陛下が毎年出席されてきた生物学の分野で優れた業績をあげた研究者に贈られる「国際生物学賞」の授賞式については、生物学に関する研究に取り組まれてきた秋篠宮さまがご夫妻で受け継がれることになりました。<br><br>さらに、皇太子さまと、皇位継承順位１位の皇嗣（こうし）となる秋篠宮さまも、これまで多くの公務に臨まれてきたため、宮内庁が今後の分担について検討しました。</div></div><div><h3>皇太子さまの公務</h3><div>その結果、皇太子ご夫妻は、両陛下から受け継ぐ公務に加えて、皇太子さまが昭和61年の１回目から出席してきた国内最大の文化の祭典「国民文化祭」には引き続きお二人で出席されることになりました。<br><br>また、例年、東京都内で開催され、ご夫妻で臨んできた「国際青年交流会議」など３つの行事について、即位後も出席されることになりました。</div></div><div><h3>秋篠宮さまの公務</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901511_1904301619_1904301625_01_04.jpg" alt=""><div>秋篠宮さまは、両陛下や皇太子ご夫妻が担われてきた公務も受け継ぎながら、これまで出席してきた行事の多くにも引き続き臨まれます。<br><br>秋篠宮さまは、皇太子ご夫妻が担われてきた毎年の各地の恒例行事のうち、「全国障害者スポーツ大会」や「全国育樹祭」など４つの行事と、東京都内で開かれる「文化庁芸術祭」への出席を紀子さまとともに受け継がれます。<br><br>秋篠宮さまは、毎年出席してきた地方の恒例行事のうち、「全国高等学校総合文化祭」や「海フェスタ」など６つの行事と、東京都内で開かれる行事の多くにはこれまでどおり出席されます。<br><br>秋篠宮さまは去年11月の誕生日を前にした記者会見で、「皇嗣」となるにあたっての抱負を尋ねられ、「一つ一つを、そのつどそのつど考えながら、自分の仕事、もしくは務めを進めていくようにしたいと思っています」と述べられています。</div></div><div><h3>紀子さま 眞子さまの公務</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901511_1904301619_1904301625_01_05.jpg" alt=""><div>また、「皇嗣妃」となる紀子さまは秋篠宮さまとともに出席する行事のほかに、これまで皇太子さまが毎年臨まれてきた「献血運動推進全国大会」と、教育をテーマにした優れた番組などに贈られる「日本賞」の授賞式への出席をお一人で受け継がれます。<br>さらに以前から務めてきた「結核予防会」と「母子愛育会」の総裁として、引き続き、各地で開かれる式典などに臨まれます。<br><br>長女の眞子さまは秋篠宮さまが担われてきた「全国都市緑化祭」と「国民体育大会」の閉会式、それに「みどりの感謝祭」への出席を受け継がれます。<br><br>また４年前に秋篠宮さまから受け継がれた「日本テニス協会」の名誉総裁としての行事や、「日本工芸会」の総裁としての公務にも引き続き臨まれます。<br><br>次女の佳子さまは、先月（３月）、国際基督教大学を卒業し、今後は大学生活で学んだ経験を生かし、皇族の務めに取り組もうと考えられているということです。<br><br>皇太子ご夫妻が担われてきた「全国農業担い手サミット」は、三笠宮寛仁妃（みかさのみや ともひとひ）の信子さまが担われることになりました。</div></div><div><h3>宮内庁「皇族方が出られない行事ない」</h3><div>宮内庁は皇位継承に伴って皇族方が出られなくなる行事はないとしたうえで、「中長期的には、皇族方の数が減っていく中で担う仕事の量も減らざるを得ず、お出ましにならない行事が出てくる可能性は否定できない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:25:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国ムン大統領 天皇陛下に書簡 日韓関係発展の貢献に謝意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国ムン大統領 天皇陛下に書簡 日韓関係発展の貢献に謝意</span><time datetime="2019-04-30T16:49"><span>4月30日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901921_1904301651_1904301651_01_02.jpg" alt="韓国ムン大統領 天皇陛下に書簡 日韓関係発展の貢献に謝意" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、30日をもって退位される天皇陛下に書簡を送り、日韓関係の発展に貢献されたとして、謝意を伝えました。</div><div>韓国外務省は30日、ソウルで記者会見し、ムン・ジェイン大統領が30日をもって、退位される天皇陛下に書簡を送ったことを明らかにしました。<br><br>ムン大統領は書簡の中で、天皇陛下が平和を守ることの尊さを強調し、日韓関係の発展に大きな貢献をされたとして、謝意を伝えました。<br><br>また、天皇陛下が退位後も両国関係のために、力を尽くされることに期待を示したということです。<br><br>一方、「知日派」として知られるイ・ナギョン（李洛淵）首相は、自身のツイッターに「日本は５月１日から令和時代。日韓関係を重視されてきた天皇陛下に感謝申し上げます」と投稿し、天皇陛下への謝意を示しました。<br><br>そして、５月１日、天皇に即位される皇太子さまとは、去年３月、ブラジルで開かれた国際会議でお会いしたとしたうえで、「深くおことばを交わしてくださり、ありがとうございました」と記し、両国が新たな友好関係に向けて協力することに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:49:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位礼正殿の儀始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>退位礼正殿の儀始まる</span><time datetime="2019-04-30T17:02"><span>4月30日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901941_1904301704_1904301705_01_02.jpg" alt="退位礼正殿の儀始まる" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下が宮内庁の幹部の先導で宮殿の「松の間」に入られ、202年ぶりの天皇の退位の儀式となる「退位礼正殿の儀（たいいれい せいでんのぎ）」が始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:02:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>