<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 藤井聡太七段 順位戦で初黒星 連勝は18でストップ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190205/k10011805121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 藤井聡太七段 順位戦で初黒星 連勝は18でストップ</span><time datetime="2019-02-05T23:41"><span>2月5日</span> <span>23時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190205/K10011805121_1902052342_1902052342_01_02.jpg" alt="将棋 藤井聡太七段 順位戦で初黒星 連勝は18でストップ" id="news_image"></div><div></div><div>高校生の将棋棋士、藤井聡太七段と師匠の杉本昌隆七段が、「順位戦」での師弟そろっての昇級をかけて５日、それぞれ対局に臨み、ともに敗れました。藤井七段が順位戦の対局で敗れたのは初めてで、２人の昇級の行方は来月の最終局に持ち越されました。</div><div>藤井聡太七段（16）と師匠の杉本昌隆七段（50）は、名人を頂点とする棋士のランクを決める「順位戦」で今年度は下から２番目の「Ｃ級１組」に在籍し、ともにこれまで８勝０敗と全勝を維持してきました。<br><br>２人は５日、大阪の関西将棋会館でそれぞれ対局に臨み、杉本七段は船江恒平六段（31）に敗れて８勝１敗となりました。<br><br>さらに、藤井七段も近藤誠也五段（22）に敗れました。<br><br>藤井七段が「順位戦」の対局で敗れたのは初めてで、順位戦でのデビューからの連勝は最多タイの「18」で止まり、52年ぶりとなる記録の更新はなりませんでした。<br><br>５日の対局の結果、順位戦の「Ｃ級１組」は藤井七段と杉本七段、それに２人に勝った近藤五段と船江六段の合わせて４人が８勝１敗で並びました。<br><br>39人の棋士のうち１つ上の「Ｂ級２組」に進むことができるのは２人だけで、誰が昇級するかは来月の最終局に持ち越されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190205%2Fk10011805121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Feb 2019 23:41:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良公園 シカによるけが人今年度すでに200人超 過去最悪に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良公園 シカによるけが人今年度すでに200人超 過去最悪に</span><time datetime="2019-02-06T01:04"><span>2月6日</span> <span>1時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>奈良市の奈良公園でシカに突き飛ばされるなどしてけがをした人が、今年度、すでに209人に上り、過去最悪となっていることが分かりました。<br>大けがをした８人のうち５人は外国人観光客だったということで、奈良県は鹿せんべいを与えるときなどに注意するよう呼びかけています。</div><div>奈良公園は国の天然記念物でもある野生のシカと触れ合える世界的に珍しい人気の観光地ですが、奈良県によりますと、今年度、シカに突き飛ばされるなどしてけがをした人は、先月末までに209人にのぼり、これまでで最も多かった昨年度１年間の186人をすでに超えて過去最悪だということです。<br><br>このうち８人は腰などを骨折する重傷で、うち５人が外国人観光客でした。<br><br>骨折した人は記録が残っている昨年度までの８年間で合わせて10人だったということで、今年度は特に多いということです。<br><br>また、大けがにつながる事故はシカの気性が荒くなる９月から11月の発情期に集中しているということです。<br><br>奈良県奈良公園室の北畑雄一郎室長補佐は「奈良のシカは人になれてはいるが鹿せんべいを与える時はじらしたりせず優しく接してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パトロールを毎日行う</h3><div>奈良県などは「奈良公園のシカ相談室」を設けて公園のパトロールを毎日行い、外国人観光客に翻訳機を使って注意を呼びかけています。<br><br>「奈良のシカ」は、ふだんはおとなしく、奈良公園のシンボルとして地元の人や観光客に親しまれていますが、鹿せんべいを与える際にじらしたり、与えるふりをして与えなかったりすると、怒って攻撃してくることもあります。<br><br>「相談室」では外国人観光客が被害に遭わないよう、去年12月に手のひらサイズの英語や中国語などの翻訳機を導入しました。<br><br>５日も、中国人観光客の幼い子どもが１人でシカに近寄り鹿せんべいを少しずつ与えてじらしているのを相談員が確認したため、翻訳機を使って「シカは野生動物で攻撃することがあります」と中国語で注意を呼びかけました。<br><br>「奈良公園のシカ相談室」の相談員、新井恵さんは「シカは接し方を間違えると人を攻撃することがあり、優しく接してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 01:04:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児死亡 両親の自宅に戻った日時 児相が把握せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡 両親の自宅に戻った日時 児相が把握せず</span><time datetime="2019-02-06T01:34"><span>2月6日</span> <span>1時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805151_1902060157_1902060204_01_02.jpg" alt="小４女児死亡 両親の自宅に戻った日時 児相が把握せず" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が自宅で死亡し両親が逮捕された事件で、女の子が一時保護のあとに身を寄せていた親族の家から両親の自宅に戻った正確な日時を児童相談所が把握していないことがわかりました。</div><div>千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅で死亡しているのが見つかり、傷害の疑いで両親が逮捕された事件では、父親の勇一郎容疑者（41）が去年２月、「お父さんに叩かれたというのは嘘です」などと心愛さんに書かせた文書を千葉県の柏児童相談所に示していたことが５日、明らかになりました。<br><br>児童相談所は心愛さんにこの文書を自分の意思で書いたかどうかを確認しないまま、一時保護のあと親族の家に身を寄せていた心愛さんを両親の自宅に戻すことを決めましたが、児童相談所によりますと、この決定について、両親に連絡した記録が残っていないうえ、心愛さんが両親のもとに戻った正確な日時を把握していないということです。<br><br>両親の自宅も訪問しておらず、去年３月中旬に職員が小学校で面談した際に、心愛さんが「３月初めくらいに父親と会って自宅に帰った」と話したため、そのころに戻ったと考えていると説明しています。<br><br>柏児童相談所の二瓶一嗣所長は「児童相談所の決定をどのように両親に伝えたかわからない状況で、対応に不手際があった。今後、第三者委員会の検証を待ちたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 01:34:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅全焼 ４人死亡 福島 郡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅全焼 ４人死亡 福島 郡山</span><time datetime="2019-02-06T04:09"><span>2月6日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805221_1902060438_1902060442_01_03.jpg" alt="住宅全焼 ４人死亡 福島 郡山" id="news_image"></div><div>５日夜、福島県郡山市で住宅１棟が全焼して焼け跡から４人が遺体で見つかりました。火事のあと、この家に住む50代から90代の家族４人と連絡がとれなくなっていて、警察は確認を進めるとともに、火事の原因を調べています。</div><div>５日午後10時15分ごろ、福島県郡山市昭和の白井武志さん（62）の家が燃えていると近所の人から通報がありました。<br><br>消防が出て火はおよそ２時間後に消し止められましたが、木造一部２階建ての住宅１棟が全焼して焼け跡から４人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと、この家には、白井さんと50代の妻、それに90代の母親と母親の弟の合わせて４人が住んでいますが、火事のあと４人とも連絡がとれなくなっているということです。<br><br>警察は死亡したのが家族４人とみて確認を進めるとともに、火事の原因を調べています。<br><br>現場は、ＪＲ郡山駅から１キロほどの住宅街です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 04:09:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>与党“補正予算案あす成立を” 野党“統計不正 参考人招致を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>与党“補正予算案あす成立を” 野党“統計不正 参考人招致を”</span><time datetime="2019-02-06T04:16"><span>2月6日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805081_1902052250_1902060416_01_02.jpg" alt="与党“補正予算案あす成立を” 野党“統計不正 参考人招致を”" id="news_image"></div><div></div><div>今年度の第２次補正予算案は、６日から、参議院で質疑が行われ、与党側は、７日、成立させる方針です。一方、厚生労働省の統計不正問題をめぐって、野党側は、引き続き、更迭された幹部職員の参考人招致を求めることにしています。</div><div>防災対策の費用などを盛り込んだ今年度の第２次補正予算案は、５日夜、衆議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党などの賛成多数で可決され、参議院に送られました。<br><br>参議院では、６日と７日、予算委員会で、安倍総理大臣とすべての閣僚が出席して、質疑が行われ、与党側は、７日、補正予算案を成立させ、８日から、新年度予算案の実質的な審議に入りたい考えです。<br><br>また、厚生労働省の統計不正問題をめぐっては、５日も議論が行われました。<br><br>根本厚生労働大臣は、野党の集計で、去年１月から11月までの実質賃金の伸び率が大半でマイナスとなったことについて、「機械的に計算すればその通りになる」と、事実上、追認しました。<br><br>一方で、安倍総理大臣は、名目賃金に大きな影響はなく、賃金が増加傾向にあるとする判断は変わらないという考えを示しました。<br><br>この問題で、野党側は、引き続き、更迭された幹部職員の参考人招致を求めることにしています。<br><br>与党側は、応じられないとしていますが、「招致を検討せざるを得ない」といった声も出始めていて、今後、調整が行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 04:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ＩＴ企業集まるインドへ” 日本企業の進出を後押し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ＩＴ企業集まるインドへ” 日本企業の進出を後押し</span><time datetime="2019-02-06T04:28"><span>2月6日</span> <span>4時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805111_1902052345_1902060428_01_02.jpg" alt="“ＩＴ企業集まるインドへ” 日本企業の進出を後押し" id="news_image"></div><div></div><div>画期的な技術や発想で新たなビジネスを展開する日本のスタートアップ企業が世界中からＩＴ企業が集まるインドに進出することを後押ししようというイベントが５日、現地で開かれました。</div><div>このイベントはＪＥＴＲＯ＝日本貿易振興機構が「インドのシリコンバレー」とも呼ばれる南部の都市ベンガルールで開き、日本のスタートアップ企業10社の経営者のほかインドの投資家や起業家などおよそ60人が参加しました。<br><br>日本の経営者たちは自社のビジネスをＰＲし、ＡＩ＝人工知能を活用したアプリで患者の病気を診断し、対処法をアドバイスするサービスやサイバー攻撃対策として不正アクセスを防ぐ最新のシステムなどを紹介しました。<br><br>これに対してインドの投資家や起業家は日本の経営者から日本での顧客数や収益、インドへの進出意欲などを聞き取り、投資や協業の可能性を探っていました。<br><br>インドでは経済成長にともなうインターネットやスマートフォンの急速な普及を背景にスタートアップ企業の活躍の場が広がっていることを受けて、日本政府は去年、日本企業の進出を支援する組織を現地に立ち上げています。<br><br>参加した経営者の１人は「インドは人口が多くスマートフォンを使う若者も多くいて魅力を強く感じるのでぜひ、進出したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 04:28:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 一般教書演説へ 野党と対立で異例の１週間遅れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 一般教書演説へ 野党と対立で異例の１週間遅れ</span><time datetime="2019-02-06T04:56"><span>2月6日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805181_1902060225_1902060437_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 一般教書演説へ 野党と対立で異例の１週間遅れ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は日本時間の６日午前、今後１年の施政方針を示す一般教書演説に臨みます。野党・民主党との対立で１週間遅れで行われる異例の事態となる中、対立の火種となっているメキシコとの国境沿いの壁の建設や今月下旬に予定されている２回目の米朝首脳会談について、どのように言及するか注目されます。</div><div>アメリカの大統領が今後１年の施政方針を国民に訴える一般教書演説は、ことしは野党・民主党との対立が原因で当初の予定より１週間遅れで行われる極めて異例の事態となりました。<br><br>メキシコとの国境沿いの壁の建設などをめぐって民主党との対立が続く中、ホワイトハウスはトランプ大統領が演説で、「政治的なこう着状態を打破し、分断を埋める」と訴え、与野党間の融和や対立の解消を呼びかけるとしています。<br><br>ただ、トランプ大統領は壁の建設が必要だという立場は崩しておらず、演説でも壁の必要性を改めて訴えるものとみられます。<br><br>トランプ大統領は今月15日までに壁の建設費をめぐって民主党と合意できなければ再び政府機関を閉鎖するか、議会に諮らずに大統領権限で行政措置をとる「非常事態宣言」を出す可能性も示唆していて、演説の内容に関心が集まっています。<br><br>また、トランプ大統領は、今月下旬に予定されている北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との２回目の首脳会談について、日程や開催地を演説で明らかにする可能性を示しているほか、米中の貿易摩擦の問題についても言及する見通しで、外交面での発言も注目されます。<br><br>演説は全米にテレビなどで中継され、現地時間の５日午後９時すぎ（日本時間の６日午前11時すぎ）から行われる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一般教書演説とは</h3><div>アメリカの憲法では、「大統領は、折に触れて議会に国家の現状を説明しなければならない」と定められており、大統領は連邦議会に国の現状を報告し、施政方針を示す憲法上の義務があります。<br><br>一般教書演説は、全米にテレビなどで中継される重要な政治イベントで、歴代の大統領はスピーチライターとともに直前まで推こうを重ねて本番に臨んできました。<br><br>一方で、議会への説明の方法については規定されていません。第２次世界大戦以前は、多くの場合、一般教書は、書面で議会に提出されるケースが多く、演説の形式を取る大統領はむしろ少数派でした。<br><br>しかし1933年から唯一、大統領を３期にわたって務めたフランクリン・ルーズベルト大統領が議会で演説を行ってからは、すべての大統領が同じ形式を踏襲しています。<br><br>一般教書演説は、議会下院の議場で行うことが定例化し、演説に先立って、上下両院で全会一致の決議を経て大統領を議会に招待するという手続きが慣例となっています。<br><br>演説の際は、出席する議員らが与野党を問わず、大統領に拍手を送るなど、超党派で大統領を迎える政治イベントともいえます。<br><br>しかし、ことしは、民主党が多数派を握る議会下院のペロシ議長が、過去最長の政府機関の一部閉鎖が続いていることを理由に、トランプ大統領を議会に迎えるための議決をせず、演説の実施が１週間延期されました。<br><br>過去に当初の予定を延期して一般教書演説が行われたのは、1986年にレーガン大統領が演説を予定していた当日にスペースシャトル「チャレンジャー」の爆発事故が起きたときだけで、政治的対立が理由で延期されるのは極めて異例の事態と言えます。</div></div><div><h3>一般教書演説の特別ゲスト</h3><div>トランプ大統領は、ことしの一般教書演説の特別ゲストとして不法移民に殺害された夫婦の遺族を招待していて、焦点となっている国境沿いの壁の建設の必要性をアピールするねらいがあるものとみられます。<br><br>一般教書演説が行われる議会下院の本会議場には、例年、大統領によって特別ゲストが招かれ、傍聴席でファーストレディーとともに大統領の演説を聴くのが慣例となっています。<br><br>ホワイトハウスによりますと、今回の特別ゲストの中には、先月、西部ネバダ州でエルサルバドルからの不法移民によって殺害された80代の夫婦の娘と孫、それにひ孫の３人がいるということです。<br><br>このほか、去年10月、東部ペンシルベニア州のユダヤ教の礼拝所で、男が銃を乱射し11人が死亡した事件で、生き残ったユダヤ教徒の男性や現場に駆けつけた警察官が招かれています。<br><br>また、小学６年生で、名字が大統領と同じ「トランプ」という理由で、学校でいじめを受けているという男の子も特別ゲストとして招待されています。</div></div><div><h3>専門家は</h3><div>保守系のシンクタンク、ヘリテージ財団のジェームズ・カラファノ副所長はＮＨＫの取材に対し、「今回の一般教書演説は、トランプ大統領が、自分が再選されるべき理由を本格的に訴える最初の演説となるのではないか。このため演説では、税制改革や規制緩和によって経済成長を導き雇用を創出したことや、イランや北朝鮮などをめぐる外交交渉など、トランプ政権が成功したと訴える分野に重点が置かれるはずだ」と分析しています。<br><br>そのうえでカラファノ氏は「通常、一般教書演説は、融和を呼びかける言葉と、相手との違いを際立たせる部分とが混在した演説になる。与野党の対決色が急速に強まる一方、超党派で合意できる政策を強調し、野党側に協力を呼びかける語り口も少しは見られるのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 04:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>