<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>エスカレーターで車いす転落 巻き込まれた女性死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/k10011054641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エスカレーターで車いす転落 巻き込まれた女性死亡</span><time datetime="2017-07-11T18:37"><span>7月11日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/K10011054641_1707111920_1707111921_01_02.jpg" alt="エスカレーターで車いす転落 巻き込まれた女性死亡" id="news_image"></div><div></div><div>１０日、高松市の量販店にある上りエスカレーターで８０代の男性が車いすに乗せた妻とともに後ろに転落し、後方にいた女性が巻き込まれて死亡しました。</div><div>１０日午前１０時４０分ごろ、高松市三条町の「ニトリゆめタウン高松店」で、市内に住む８１歳の男性が、車いすに乗せた７９歳の妻と２階から３階に上がるエスカレーターを利用していたところ後ろに転落し、後方にいた近くに住む渡邉清美さん（７６）が巻き込まれました。<br><br>この事故で渡邉さんは全身を強く打って市内の病院に運ばれましたが、およそ８時間後に死亡が確認されました。また、男性の妻が胸の骨を折るなどの大けがをしたほか、男性が軽いけがをしました。<br><br>警察によりますと、男性が３階に到着してエスカレーターから降りようとした際、床との段差に車いすが引っかかり、バランスを崩して後ろに転落したということで、警察が、事故の状況を詳しく調べています。<br><br>一方、１０日の事故を受けて店は１１日、エスカレーターのそばに車いすの利用を禁止する看板を出しました。ニトリは、「お客さまが亡くなるという大きな事故が起き誠に残念です。より一層の安全対策に取り組んで参ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170711%2Fk10011054641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 18:37:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 棋聖戦 羽生三冠が１０連覇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/k10011054721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 棋聖戦 羽生三冠が１０連覇</span><time datetime="2017-07-11T21:44"><span>7月11日</span> <span>21時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/K10011054721_1707111944_1707111948_01_02.jpg" alt="将棋 棋聖戦 羽生三冠が１０連覇" id="news_image"></div><div>将棋の八大タイトルの１つ、「棋聖戦」の第４局が新潟市で行われ、タイトルを持つ羽生善治三冠が挑戦者の斎藤慎太郎七段を破り、棋聖戦１０連覇を果たしました。</div><div>将棋の第８８期棋聖戦の五番勝負は、タイトルを保持する羽生三冠（４６）に若手の斎藤七段（２４）が挑み、ここまで羽生三冠が２勝１敗で、タイトル防衛まであと１勝に迫っていました。<br><br>１１日新潟市で行われた第４局は、厚みのある攻めを見せた羽生三冠が優勢に進め、斎藤七段も懸命の粘りを見せましたが、午後７時２３分、１２７手までで斎藤七段が投了して羽生三冠が勝ちました。<br>羽生三冠は３勝１敗でタイトルを防衛して棋聖戦１０連覇を果たし、自身の持つ棋聖戦の最長連覇記録を更新しました。<br><br>また、羽生三冠はすでに、王座戦で１９連覇、棋王戦で１２連覇と、それぞれ最長連覇記録を持っていて、これで大山康晴十五世名人以来、史上２人目となる３つのタイトル戦で２桁の連覇を達成した棋士となりました。<br><br>さらに、自身が更新を続けている八大タイトルの通算獲得数の最多記録も、これで９８期となり１００期の大台まであと２つに迫りました。<br><br>対局のあと羽生三冠は「結果が出せてよかったです。勢いのある若手の棋士がたくさん出てきているので大きな刺激になっています。ほかのタイトル戦も進行中なので、前に向かって行きたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170711%2Fk10011054721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 21:44:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型のカミキリムシが日本侵入し被害拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/k10011054851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大型のカミキリムシが日本侵入し被害拡大</span><time datetime="2017-07-11T21:57"><span>7月11日</span> <span>21時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/K10011054851_1707112156_1707112157_01_03.jpg" alt="大型のカミキリムシが日本侵入し被害拡大" id="news_image"></div><div>中国やベトナムなどが原産の大型のカミキリムシ、「クビアカツヤカミキリ」が日本に侵入し、７つの都府県に生息域を広げて地域の住民に親しまれている桜の古木や桃農園の桃の木などを食い荒らし木を伐採せざるを得なくなるなど被害が広がりつつあることがわかりました。専門家は、このまま拡大すれば、地元で花見が出来なくなる地域も出るおそれがあるとしていて国の研究機関は根絶のための新たな薬剤の開発などを始めました。</div><div>中国やベトナムなどが原産の「クビアカツヤカミキリ」は体長が４センチに達する大型のカミキリムシで、つくば市の森林総合研究所によりますと在来のカミキリムシの５倍から１０倍にあたる１０００個以上の卵を産んだりするなど繁殖力が強いのが特徴です。<br><br>また日本では天敵がほとんどいないために増えやすく、幼虫は、２年から３年、桜や桃、梅の古木などバラ科の樹木の幹に入り込み内部を食い荒らすということです。<br><br>このカミキリムシが国内で初めて確認されたのは５年前の平成２４年ですが、森林総合研究所が調べたところこれまでに東京、群馬、栃木、埼玉、愛知、大阪、徳島の合わせて７都府県に生息域が拡大していることがわかりました。被害の出た桜や農園の桃の木を次々に切り倒すなどの対策が取られていますが、いずれの地域でも根絶できていないということです。<br><br>このうち栃木県では、先月下旬、佐野市と足利市にある１９の桃農園の桃の木、１１３本が食い荒らされ、県が農家に対しカミキリムシを見つけたらすぐに連絡するよう注意を呼びかけています。<br><br>また埼玉県草加市では、住民が春には花見を楽しむ用水路の桜並木が枯れたり、長年地域で親しまれていた桜の古木が被害に遭い、伐採されたりしています。徳島県では、去年から桃農家の桃の木に被害が出始め、ことしも県が調査した５０の農園のうち少なくとも３５の農園の桃やスモモで被害が確認され、被害の拡大が食い止められていないということです。このため県は大学生のボランティアを募って被害の確認された桃園で成虫を捕獲する対策を始めています。<br><br>森林総合研究所では被害の出た木を伐採するこれまで方法では、拡大を防げないとしてフェロモンを使って成虫を集めて殺す方法や広く散布できる新たな殺虫剤などの開発を始めました。<br><br>環境省は、この秋にもクビアカツヤカミキリを「特定外来生物」に指定して飼育や移動などを原則禁止することにしています。<br><br>森林総合研究所の加賀谷悦子穿孔性昆虫担当チーム長は「このままだと地元で花見が出来なくなる地域が出たり、梅や桃の農家が多大な被害を受けるおそれがある。事態は切迫しており、新たな駆除技術の確立を急ぎたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クビアカツヤカミキリとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/K10011054851_1707112100_1707112136_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>「クビアカツヤカミキリ」は、中国やベトナムなどが原産の大型のカミキリムシで、体長は、３センチから４センチになります。<br><br>国内では５年前に愛知県で初めて確認されました。原産地から木材を輸入する際、木の内部に幼虫が入り込んでいるのに気付かないまま輸入することで各国に広がっていると見られ、２００８年以降、ドイツやイタリア、アメリカなどでも確認されています。<br><br>森林総合研究所によりますと、クビアカツヤカミキリは日本の在来種のカミキリムシに比べてメスが産む卵の数が５倍から１０倍も多く、１匹のメスが１０００を超える卵を産むこともあるということです。<br><br>気温の低い中国北部から気温の高いベトナム北部まで広い範囲に生息しているため日本では、北海道から沖縄まで全国的に生息が可能だと考えられてて被害の拡大が懸念されています。</div></div><div><h3>特定外来生物とは</h3><div>「特定外来生物」は、人の生命や身体、それに農作物などに被害を及ぼしたり、被害を及ぼすおそれがあったりする生物で環境省が「外来生物法」に基づいて指定します。<br><br>これまでに哺乳類やは虫類、昆虫や植物など１３２種類が指定されていて先月、神戸港で初めて確認された強毒の「ヒアリ」も特定外来生物です。特定外来生物に指定されると飼育や栽培、運搬などが原則禁止され違反した場合には最高で個人には、懲役３年、もしくは罰金３００万円、法人には罰金１億円という罰則も設けられています。<br><br>クビアカツヤカミキリはことし２月の環境省の会合で特定外来生物に新たに指定されることが決まっていて、この秋にも正式に指定されることになっています。</div></div><div><h3>全国２例目の草加市では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170711/K10011054851_1707112100_1707112136_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>愛知県に続いて４年前、全国で２番目に「クビアカツヤカミキリ」が発見された埼玉県草加市では、今も市内の桜並木などに被害が広がっています。<br><br>草加市では、４年前の平成２５年７月に、市民に親しまれている用水路沿いの桜並木で、小学生が見慣れないカミキリムシを見つけ、その後、専門家によって、「クビアカツヤカミキリ」と判明しました。市が駆除活動を始めましたが、この桜並木では、樹齢４０年から５０年ほどののソメイヨシノで次々と幼虫が見つかり、１６本が伐採されました。<br><br>いまも被害は続いていて、桜の木の根もとには、幼虫が食い荒らして出たフラスと呼ばれる木くずを含む粉末がたまるなどしています。草加市で活動にあたっている、埼玉県生態系保護協会の加納正行副会長によりますと草加市では、公園や大学、企業の敷地にある桜や梅、桃の木でクビアカツヤカミキリが確認されているということです。隣接する八潮市でも生息が確認されているということです。<br><br>このうち、草加市内の町内会の会館では、地元の住民が親しんできた樹齢５０年ほどのソメイヨシノの木がクビアカツヤカミキリにやられ先月、伐採されました。町内会の会長を務める、野田克己さんは、「毎年春には立派な花を咲かせ町内でもなじみのある桜だったので、名残惜しいがやむをえず伐採した。外来種の被害の大きさを身近に感じた」と話していました。<br><br>現在、草加市内では、幼虫が生息していると見られる木の幹を網で覆って、成虫になっても外に飛び出して被害を広げないよう対策が進められていて、加納さんは「外来種は、一度住み着いて生息域が広がってしまうとどんどん広がってしまう恐ろしさを感じた。被害に気付きにくい民家などでの駆除を急ぐ必要がある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170711%2Fk10011054851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 21:57:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本が国際組織犯罪防止条約の締約国に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本が国際組織犯罪防止条約の締約国に</span><time datetime="2017-07-12T01:16"><span>7月12日</span> <span>1時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055081_1707120115_1707120116_01_02.jpg" alt="日本が国際組織犯罪防止条約の締約国に" id="news_image"></div><div></div><div>「テロ等準備罪」を新設する改正組織犯罪処罰法の施行を受け日本は組織的なテロや犯罪を防ぐための「国際組織犯罪防止条約」の受諾書を国連に提出し、条約の１８８番目の締約国となりました。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する改正組織犯罪処罰法の施行に伴い政府は１１日の閣議で組織的なテロや犯罪を防ぐための「国際組織犯罪防止条約」を締結することを決定しました。これを受け、ニューヨークの国連本部では１１日、南国連次席大使が国連の法務局に条約の受諾書を提出しました。<br><br>「国際組織犯罪防止条約」は重大な犯罪の実行についての合意や犯罪によって得られた収益の資金洗浄を犯罪化すること、それに犯罪者をめぐる捜査や情報収集などで、締約国の間で協力をしやすくすることなどを定めています。<br><br>これによって日本は条約の１８８番目の締約国となり、３０日後の来月１０日に条約の効力が発生する見通しになりました。<br><br>南国連次席大使は記者団から政府が条約締結に必要としてきた「テロ等準備罪」を新設する法案について、国連の人権理事会の特別報告者がプライバシーや表現の自由の制限につながる可能性があるなどと懸念を示したことについて問われると、「政府としてきちんとした対応をして答えを出していく。テロや組織犯罪に関する国際協力を進めていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 01:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」試験に成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」試験に成功</span><time datetime="2017-07-12T04:13"><span>7月12日</span> <span>4時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ国防総省は、最新の迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」の迎撃試験に成功したと発表し、北朝鮮の弾道ミサイルなどに対するアメリカ軍の防衛能力を示したと強調しました。</div><div>アメリカ国防総省のミサイル防衛局は１１日、最新の迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」の迎撃試験を実施したと発表しました。<br><br>それによりますと１１日、ハワイの北の太平洋の上空で中距離弾道ミサイルを模した標的がアメリカ軍の輸送機からパラシュートで投下されたあと空中で点火して上昇し、これをアラスカ州のコディアク島に配置した「ＴＨＡＡＤ」システムで探知、追跡して迎撃ミサイルで破壊したということです。<br><br>ＴＨＡＡＤシステムの迎撃試験は北朝鮮が今月４日にＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験を発表する以前から計画され、今回が１４回目ですが、北朝鮮のミサイル開発の進展を受けてことし４月にこのシステムの韓国南部への配備を開始してからは初めての試験となりました。<br><br>ミサイル防衛局は今回の試験について「北朝鮮などのミサイルの脅威に対する防衛力を強化するものだ」として、北朝鮮の弾道ミサイルなどに対するアメリカ軍の防衛能力を示したと強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 04:13:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＯＣ 調整まとまれば五輪開催都市２大会同時決定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＯＣ 調整まとまれば五輪開催都市２大会同時決定へ</span><time datetime="2017-07-12T04:42"><span>7月12日</span> <span>4時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055061_1707120441_1707120442_01_03.jpg" alt="ＩＯＣ 調整まとまれば五輪開催都市２大会同時決定へ" id="news_image"></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、１１日、スイスで臨時総会を開き、東京オリンピック後の２０２４年と２８年の夏の大会について２４年の開催都市に立候補しているフランスのパリと、アメリカのロサンゼルスとの調整がまとまれば、９月の総会で２大会の開催都市を同時に決定することを決めました。</div><div>ＩＯＣでは、オリンピックの開催都市に立候補した都市が巨額の開催費用などを理由に撤退するケースが相次いでいることに危機感を持ち、選考方法の見直しを進めてきました。１１日にスイスで開かれた臨時総会では東京大会後の２０２４年と２８年の２つの大会の開催都市を同時に決める異例の措置について話し合われました。<br><br>その結果、現在、開催都市に立候補しているのはパリとロサンゼルスだけで、ＩＯＣとこの２都市との調整がまとまれば９月の総会で、２大会の開催都市を同時に決定することが提案され全会一致で承認されました。<br><br>また、オリンピック憲章では、特別な事情がなければ開催都市の選定は７年前に行うと定められていますが、今回は、特別な事情に値するとして憲章の改訂は行わないことも確認されました。<br><br>一方、調整がまとまらなかった場合は従来どおり、２０２４年の大会のみ投票を行ってこの２都市から開催都市が選ばれることになります。<br><br>臨時総会の後に開かれた記者会見ではＩＯＣのバッハ会長とパリとロサンゼルスの市長が同席し、そろって２つの大会を成功させたいという意欲を示したことなどから今後の調整は順調に進むものと見られ、９月の総会では、パリとロサンゼルスの２都市が２大会のいずれかを開催することが決まる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バッハ会長「８月には合意目指す」</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の臨時総会のあと、バッハ会長はフランスのパリとアメリカのロサンゼルスの市長とともに記者会見し、来月には、２０２４年と２８年の２つの大会の開催都市の調整を実現したいという考えを示しました。<br><br>総会後に開かれた記者会見には、バッハ会長がパリのイダルゴ市長とロサンゼルスのガルセッティ市長とともに出席し、「総会の決定は、またとないすばらしいものだった。早速、話し合いを始めたい。３者が利益を得る形にできるだろう。８月には合意したい」と話し、期待感を示しました。<br><br>また、パリのイダルゴ市長が「歴史的な合意に至ることに自信がある」と話したのに対して、ロサンゼルスのガルセッティ市長も「２４年大会と２８年大会が成功するようパリとともに協力していく」と話しました。<br>２０２４年と２８年の開催都市の調整について２つの都市がともに前向きな姿勢を示したことで調整は順調に進んでいく見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 04:42:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部で激しい雨 土砂災害に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部で激しい雨 土砂災害に十分注意</span><time datetime="2017-07-12T04:52"><span>7月12日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055111_1707120437_1707120438_01_03.jpg" alt="九州北部で激しい雨 土砂災害に十分注意" id="news_image"></div><div></div><div>前線と湿った空気の影響で全国的に大気の状態が不安定になり、九州北部で局地的に激しい雨が降っています。記録的な豪雨となった福岡県や大分県の被災地でもやや強い雨が降っていて、気象庁は、引き続き土砂災害に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海にある前線に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため全国的に大気の状態が不安定になり、この時間、九州北部に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前４時までの１時間に、熊本県玉名市で３４ミリの激しい雨が降りました。また、記録的な豪雨となった被災地でも雨が強まり、福岡県朝倉市に県が設置した雨量計で午前３時までの１時間に１０ミリ、大分県日田市に県が設置した雨量計で午前４時までの１時間に１２ミリのいずれもやや強い雨を観測しました。<br><br>今月５日の降り始めからの雨量は福岡県朝倉市で６４０ミリを超えているほか、大分県日田市でも４５０ミリを超え地盤が緩んでいるところがあります。大気の不安定な状態が続くため九州北部ではこれから数時間、局地的に雷を伴って１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、豪雨の被災地では少しの雨でも土砂崩れが起きるおそれがあるとして、引き続き土砂災害に十分注意し、危険な場所には近づかないよう呼びかけています。また、全国的に急な激しい雨による川の増水や低い土地の浸水に加え、前線が通過する時間帯を中心に落雷や竜巻などの突風にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 04:52:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>