<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>高速大容量「５Ｇ」きょう４社に電波割り当て 試験サービスへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/k10011879091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高速大容量「５Ｇ」きょう４社に電波割り当て 試験サービスへ</span><time datetime="2019-04-10T11:28"><span>4月10日</span> <span>11時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879091_1904101116_1904101128_01_02.jpg" alt="高速大容量「５Ｇ」きょう４社に電波割り当て 試験サービスへ" id="news_image"></div><div></div><div>高速で大容量の次世代の通信規格「５Ｇ」について、総務省は10日、楽天を含む携帯電話会社４社に電波を割り当てることにしていて、サービス開始に向けて今後、各社の動きが本格化します。</div><div>10日開かれている総務省の「電波監理審議会」では、ＮＴＴドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンク、新規参入する楽天、の４社に５Ｇの周波数を割り当てることが認められる見通しで、これを受けて総務省は午後、各社に認定書を交付することにしています。<br><br>高速で大容量の通信が可能になる次世代の通信規格「５Ｇ」は、あらゆるモノがインターネットにつながる「ＩｏＴ」や自動運転、高画質な動画配信の普及が予想される時代に重要な産業インフラになると見込まれています。<br><br>10日割り当てを受ける４社のうち、ＮＴＴドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンクの３社は、ことしの夏から秋ごろにも一部のエリアで実際の電波を飛ばした試験サービスを行う考えです。<br><br>そして各社は来年2020年にスマホ向けなどのサービスを始め、その後、全国にエリアを広げていく方針です。<br><br>５Ｇをめぐっては今月、アメリカと韓国の通信会社がスマホ向けのサービスをいち早く開始し、日本でも本格的な５Ｇ時代が幕開けすることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190410%2Fk10011879091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 11:28:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>爆薬製造容疑の高校生 ウラン購入し精製・販売の疑いも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/k10011879121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>爆薬製造容疑の高校生 ウラン購入し精製・販売の疑いも</span><time datetime="2019-04-10T11:48"><span>4月10日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879121_1904101147_1904101149_01_02.jpg" alt="爆薬製造容疑の高校生 ウラン購入し精製・販売の疑いも" id="news_image"></div><div></div><div>爆薬を製造したなどとして書類送検された東京都内の男子高校生が、インターネットのオークションサイトで微量のウランを購入していたことが分かりました。ウランを精製してネットで売っていた疑いもあるということで、警視庁が捜査しています。</div><div>おととしインターネットのオークションサイトに「ウラン」として粉末や固形の物質が出品されているのが見つかり、通報を受けた警視庁が調べたところ、一部はすでに落札されていました。<br><br>鑑定の結果、出品されていたのは核燃料物質の「劣化ウラン」などと確認され、警視庁は購入した複数の人物の特定を進めていましたが、捜査関係者によりますと、東京都内の16歳の男子高校生が含まれていたことが分かったということです。<br><br>この男子高校生は自宅で殺傷能力の高い爆薬を製造して所持したとして、今月、火薬類取締法違反の疑いで書類送検されています。<br><br>これまでの調べで、別に購入した天然ウランから不純物を取り除いて精製したものをネットで販売していた疑いもあるということです。<br><br>捜査関係者によりますと、事情聴取に対して「爆薬などに興味があった」という趣旨の話をしているということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190410%2Fk10011879121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 11:48:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 真冬並みの寒さ 平地で雪のところも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/k10011879141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 真冬並みの寒さ 平地で雪のところも</span><time datetime="2019-04-10T12:02"><span>4月10日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879141_1904101204_1904101205_01_02.jpg" alt="関東甲信 真冬並みの寒さ 平地で雪のところも" id="news_image"></div><div></div><div>上空の寒気の影響で、関東甲信は真冬並みの寒さとなっていて、山沿いを中心に雪が積もっているところがあります。気象庁は、積雪や路面の凍結による交通への影響に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、関東甲信の上空にこの時期としては強い寒気が流れ込み、山沿いを中心に雪が積もっているほか、東京 八王子市など平地でも雪が降っているところがあります。<br><br>午前11時の積雪は、<br>▽長野県軽井沢町で10センチ、<br>▽群馬県草津町と栃木県奥日光で８センチ、<br>▽山梨県富士河口湖町で６センチ、<br>▽埼玉県秩父市で２センチなどとなっています。<br><br>各地で朝よりも気温が下がっていて、午前11時の気温は、<br>▽群馬県草津町で氷点下２度４分、<br>▽東京 八王子市で１度３分、<br>▽さいたま市で３度３分、<br>▽東京の都心で５度７分、<br>▽横浜市で６度１分、などとなっています。<br><br>気温はこのあとも上がらず、日中の最高気温は、<br>▽前橋市で３度、<br>▽宇都宮市と甲府市で４度、<br>▽さいたま市と長野市で５度、<br>▽東京の都心で７度、<br>▽横浜市と水戸市で８度、などと予想されています。<br><br>雪は山沿いを中心に11日明け方にかけて雪が降り続き、大雪になるところがある見込みで、11日昼までの24時間に降る雪の量はいずれも多いところで<br>▽関東北部の山沿いと甲信で20センチ、<br>▽関東北部の平地で５センチ、と予想されています。<br><br>気象庁は、積雪や路面の凍結によるスリップ事故など交通への影響や、電線や樹木への着雪に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190410%2Fk10011879141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 12:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｆ35Ａ戦闘機 青森沖で墜落 パイロットの捜索続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/k10011879001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｆ35Ａ戦闘機 青森沖で墜落 パイロットの捜索続く</span><time datetime="2019-04-10T12:10"><span>4月10日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879001_1904100930_1904100935_01_03.jpg" alt="Ｆ35Ａ戦闘機 青森沖で墜落 パイロットの捜索続く" id="news_image"></div><div>９日夜、青森県沖で通信が途絶えた最新鋭のステルス戦闘機「Ｆ35Ａ」について、航空自衛隊は、現場周辺で尾翼の一部が見つかったことから墜落したと断定しました。事故機からは直前に「訓練を中止する」という通信があったということで、航空自衛隊は何らかのトラブルが起きた可能性もあるとみて原因を調べるとともに、パイロットの捜索を続けています。</div><div>９日午後７時半ごろ、青森県三沢市の東の海上で、航空自衛隊の最新鋭のステルス戦闘機「Ｆ35Ａ」１機の機影がレーダーから消え、通信が途絶えました。<br><br>自衛隊の航空機などが捜索にあたった結果、９日夜遅く、左右の尾翼の一部が海上で見つかり、航空自衛隊は機体が墜落したと断定しました。<br><br>事故機には40代の３等空佐の男性パイロット１人が乗っていましたが、これまでのところ見つかっておらず、捜索が続けられています。<br><br>航空自衛隊によりますと、事故機は当時、ほかの同型機と合わせて４機で訓練中で、直前には事故機からほかの機体に対し、「訓練を中止する」という通信があったということです。<br><br>航空自衛隊は訓練中に何らのトラブルが起きた可能性もあるとみて、事故調査委員会を設置して当時の詳しい状況や事故の原因を調べています。<br><br>Ｆ35Ａはアメリカなどが開発した最新鋭のステルス戦闘機で、去年１月から三沢基地で配備が始まり先月、新たに飛行隊が設けられたばかりでした。<br><br>航空自衛隊によりますと、Ｆ35Ａが墜落したケースは各国でもこれまでに確認されていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相「搭乗員の捜索に全力」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879001_1904100922_1904100935_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>岩屋防衛大臣は午前９時半前、記者団に、「残念ながら墜落したという状況だと考えている。搭乗員１名がいまだ行方不明で、現在も航空自衛隊、海上自衛隊などの航空機や艦艇に加えて、アメリカ軍も現場周辺の捜索を行っている。人命の救出に全力を尽くしていきたい」と述べました。<br><br>また当時の状況について「４機編隊で訓練を行っていたところ、１番機から『訓練中止』という送信があったのち通信が途絶し、レーダーの痕跡が消失した」と明らかにしました。<br><br>そのうえで「現在、民間の被害は確認されていないが、地元の皆様に大変ご不安を与えたことについて、深くおわび申し上げたい。今後は航空幕僚監部に設置した航空事故調査委員会で原因の究明をして、再発防止に努めていきたい」と述べ、墜落の原因の調査を行い、再発防止に努める考えを示しました。<br><br>また「残る自衛隊のＦ35Ａ、12機は当面の間、飛行を見合わせるが、航空自衛隊の航空機全体についても、スクランブル＝緊急発進の航空機や輸送機などを除き、本日は運航しないこととした」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相 三沢市長に陳謝 「再発防止に全力」</h3><div>岩屋防衛大臣は防衛省で三沢市の種市市長と会談し、「民間への被害は確認されていないが、地元の皆様に大変不安を与えてしまい、誠に申し訳なく思っている」と陳謝しました。<br><br>そのうえで「今後、航空幕僚監部に設置した航空事故調査委員会で原因をしっかり究明して再発防止に努めたい。残る12機の機体は当面飛行を見合わせることにしている」と述べ、原因究明と再発防止に全力を挙げる考えを示しました。<br><br>これに対し種市市長は「まずはパイロットの救出を行い、再発防止に向け機体の整備や部隊の教育をお願いしたい」と述べました。<br><br>会談のあと種市市長は記者団に、「事故原因の究明が大事であり、それまで飛行は行ってほしくない。墜落した場所が市街地であれば大惨事になるので、二度とこのような事故が起こらないよう徹底してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>基地司令が三沢市に謝罪</h3><div>航空自衛隊三沢基地の鮫島建一司令は、10日午前８時半ごろ三沢市役所を訪れ、米田光一郎副市長と面会しました。<br><br>鮫島司令は周辺住民に不安を与えていることについて謝罪したうえで、レーダーから消えたＦ35が墜落したと断定したことを伝えたということです。<br><br>これに対し米田副市長は、連絡を密にしながら今後の対応を取るよう鮫島司令に申し入れました。<br><br>面会のあと鮫島司令は「周辺住民を不安にさせる事態を起こしてしまったことを誠に申し訳なく思っている。事故原因の究明とパイロットの捜索に全力を挙げていきたい」と話していました。<br><br>米田副市長は「Ｆ35は高性能の戦闘機だと聞いていたので大変驚いている。司令からの報告を踏まえて今後の対応を検討していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190410%2Fk10011879001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 12:10:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天トラベルやエクスペディアなど 価格で不当要求の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/k10011879171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天トラベルやエクスペディアなど 価格で不当要求の疑い</span><time datetime="2019-04-10T12:17"><span>4月10日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879171_1904101208_1904101217_01_02.jpg" alt="楽天トラベルやエクスペディアなど 価格で不当要求の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>世界最大規模の旅行予約サイト「エクスペディア」の日本法人などが、自社のサイトに掲載するホテルなどに対し、宿泊プランの価格がほかのサイトより高くならないよう要求していたとして、公正取引委員会は独占禁止法違反の疑いで立ち入り検査に入りました。</div><div>立ち入り検査を受けたのは、<br>▽世界最大規模の旅行予約サイト、アメリカの「エクスペディア」、<br>▽オランダの「ブッキング・ドットコム」の日本法人、<br>▽「楽天トラベル」を運営する大手ＩＴ企業「楽天」です。<br><br>関係者によりますと、３社は自社のサイトに掲載するホテルや旅館などに対し、宿泊プランの価格がほかのサイトより高くならないよう要求していたということです。<br><br>公正取引委員会は、低い価格設定で取り引き業者を拘束する行為は独占禁止法で禁止された不公正な取引方法に当たる疑いがあるとみて詳しく調べています。<br><br>３社のほかグーグル、アップルなどＩＴ分野の世界的な巨大企業は、情報配信や電子商取引といったサービスの基盤を握る「プラットフォーマー」と呼ばれ、市場で大きな力を持つようになっていて、公正取引委員会は国内の企業に不当な取り引きを強要していないかどうか実態調査を始めています。<br><br>楽天は「検査に全面的に協力していく所存です」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190410%2Fk10011879171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 12:17:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 60回目の結婚記念日 皇居で祝賀行事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/k10011879221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 60回目の結婚記念日 皇居で祝賀行事</span><time datetime="2019-04-10T12:50"><span>4月10日</span> <span>12時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879221_1904101238_1904101250_01_02.jpg" alt="両陛下 60回目の結婚記念日 皇居で祝賀行事" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は10日、60回目の結婚記念日を迎え、午前中、皇居で、皇太子ご夫妻をはじめとする皇族方や三権の長などから祝賀を受けられました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879221_1904101238_1904101250_01_03.jpg" alt=""><div>両陛下は60年前の昭和34年４月10日に結婚し、10日で60回目の結婚記念日を迎えられました。<br><br>皇居 宮殿「松の間」では、午前11時から両陛下が皇族方の祝賀を受けられました。<br><br>皇太子さまが雅子さまとともに天皇陛下の前に進み出て、「ご結婚60年心からお祝い申し上げます」と述べられると、天皇陛下が「どうもありがとう」と応えられました。<br><br>続いて皇太子ご夫妻は皇后さまにお祝いを述べられ、秋篠宮ご夫妻などの皇族方も、天皇陛下と皇后さまにお祝いを述べられました。<br><br>午前11時45分からは、安倍総理大臣と衆参両院の議長、最高裁判所長官が、それぞれ夫妻で両陛下にお祝いを述べました。<br><br>両陛下は10日夜、お住まいの御所で、皇太子ご夫妻と秋篠宮ご夫妻、長女の黒田清子さん夫妻と、お祝いの夕食を共にされることになっています。</div></div><div><h3>両陛下60年の歩み</h3><div>天皇陛下は大学生活を終えた翌年の昭和32年８月に軽井沢のテニスコートで初めて皇后さまと出会われました。<br><br>お二人は出場したテニストーナメントで対戦され、２時間近くにわたる熱戦の末、皇后さまのペアが勝ち、この試合が交際のきっかけとなりました。<br><br>そして60年前の10日、昭和34年４月10日に結婚されました。<br><br>天皇陛下は25歳、皇后さまは24歳でした。<br><br>一般の家庭から皇太子妃が選ばれたのは初めてで、祝賀パレードに50万人を超える人たちが詰めかけるなど、多くの国民から祝福を受けられました。<br><br>お二人は、親子が別々に暮らすという天皇家の慣習にとらわれず、３人のお子さまを手元で育てるなど、時代の流れに沿った子育てを実践し、新たな皇室像を示されました。<br><br>昭和天皇の崩御に伴い、天皇陛下は55歳で今の憲法のもと初めて「象徴天皇」として即位されました。<br>皇后さまは54歳で皇后となられました。<br><br>ともに戦争が続く中で幼少期を過ごした天皇陛下と皇后さまは、一貫して戦争の歴史と向き合われてきました。<br><br>戦後50年を迎えた平成７年には「慰霊の旅」に出て、被爆地広島と長崎、そして沖縄を訪ねられました。<br><br>先の大戦で激しい地上戦が行われ、20万人以上が犠牲になった沖縄への訪問は、合わせて11回に及びます。<br><br>戦後60年には太平洋の激戦地サイパンを訪問。<br>追い詰められた日本人が身を投げた断崖で黙とうをささげられました。<br>天皇陛下の強い希望で実現した異例の外国訪問でした。<br><br>そして戦後70年には悲願だったパラオのペリリュー島での慰霊も果たされました。<br><br>両陛下はまた、全国各地の福祉施設を訪れるなどして社会で弱い立場にある人たちを思いやられてきました。<br><br>障害者スポーツにも強い関心を持ち、「全国身体障害者スポーツ大会」が開かれるきっかけをつくるとともに、平成に入って皇太子ご夫妻に引き継ぐまで、大会に足を運んで選手らを励まされました。<br><br>長野パラリンピックでは、皇后さまが選手の健闘をたたえるウエーブに参加されました。<br><br>大きな災害が相次いだ平成の時代。<br>両陛下は被災地に心を寄せ続けられました。<br>始まりは平成３年。<br>雲仙普賢岳の噴火災害で43人が犠牲になった長崎県島原市を訪れ、避難所の板張りの床にひざをついて被災者に言葉をかけられました。<br><br>平成７年の阪神・淡路大震災では、発生から２週間後、余震の続く被災地に足を運び、被災者を見舞われました。<br><br>大規模な火災の焼け跡を訪ねられた際、皇后さまはお住まいの庭で摘んだスイセンの花を手向けられ、その後、スイセンは復興のシンボルとなりました。<br><br>平成23年の東日本大震災では、天皇陛下が異例のビデオメッセージで国民に語りかけるとともに、皇后さまと７週連続で東北３県などを回り、その後もたびたび被災地を訪ねられました。<br><br>即位以来、「人々の傍らに立ち、その声に耳を傾け、思いに寄り添う」ことを大切に考えられてきた天皇陛下。<br><br>皇后さまとともに、即位後15年で全国47のすべての都道府県への訪問を果たし、おととしには２巡目を終えられました。<br><br>また、海外からの賓客と会い晩さん会などでもてなしたほか、平成４年に歴代の天皇・皇后として初めて中国を訪れるなど、即位以来36か国を訪ねるなどして国際親善にも尽くされました。<br><br>60年間、ともに支え合いながら歩まれてきた両陛下。<br>お二人の日々は今月30日に１つの区切りを迎えます。</div></div><div><h3>両陛下 互いへの言葉</h3><div>天皇皇后両陛下は記者会見などで互いに寄せる思いを語られてきました。<br><br>お二人の婚約が決まった昭和33年11月には皇后さまが両親と記者会見に臨み、天皇陛下の印象について「とても清潔なお方だという印象を受けたのを覚えております。とてもご誠実で、ご立派で、心からご信頼申し上げ、ご尊敬申し上げて行かれる方だというところに魅力をお感じいたしました」と話されました。<br><br>結婚25年の銀婚にあたって開かれた昭和59年の記者会見では、天皇陛下が皇后さまについて「長い年月にわたって私のつとめを大切にして来ましたし、両陛下や私につながる人々のことを大切にし、また、子どもたちも明るく育ってきています。点をつけるということは難しいけれども、まあ、努力賞というようなことにしようかと思っています」と述べられました。<br><br>これに対し皇后さまは「殿下のお導きがなかったら、本当に私は何もできませんでしたし、また、東宮様の御指示とお手本がなかったらどうして子どもを育てていいかも分かりませんでした。私ももし差し上げるとしたらお点ではなくて感謝状を」と返されました。<br><br>結婚50年にあたっての平成21年の記者会見では、天皇陛下が「結婚50年に当たって贈るとすれば感謝状です。皇后はこのたびも『努力賞がいい』としきりに言うのですが、これは今日まで続けてきた努力を嘉しての感謝状です」と話されました。<br><br>そのうえで「結婚によって開かれた窓から私は多くのものを吸収し、今日の自分を作っていったことを感じます。結婚50年を本当に感謝の気持ちで迎えます」と語られました。<br><br>皇后さまは「50年の道のりは、長く、時に険しくございましたが、陛下が日々真摯にとるべき道を求め、指し示してくださいましたので、今日までご一緒に歩いてくることができました。陛下のお時代を共に生きることができたことを心からうれしく思います」と話されました。<br><br>そして「このたびも私はやはり感謝状を、何かこれだけでは足りないような気持ちがいたしますが、心を込めて感謝状をお贈り申し上げます」と述べられました。<br><br>去年、天皇として、また皇后として迎えた最後の誕生日でもそれぞれ思いを語られました。<br><br>皇后さまは去年10月の誕生日にあたっての文書回答で「義務を一つ一つ果たしつつ、次第に国と国民への信頼と敬愛を深めていかれる御様子をお近くで感じとると共に、新憲法で定められた『象徴』のお立場をいかに生きるかを模索し続ける御姿を見上げつつ過ごした日々を、今深い感慨と共に思い起こしています」とつづられました。<br><br>そして天皇陛下の退位後について「陛下の御健康をお見守りしつつ、御一緒に穏やかな日々を過ごしていかれればと願っています」と記されました。<br><br>一方、天皇陛下は、去年12月の誕生日を前にした記者会見で「結婚以来皇后は、常に私と歩みを共にし、私の考えを理解し、私の立場と務めを支えてきてくれました。また昭和天皇を始め私とつながる人々を大切にし、愛情深く３人の子どもを育てました」と述べられました。<br><br>そして声を震わせながら「みずからも国民の一人であった皇后が私の人生の旅に加わり、60年という長い年月、皇室と国民の双方への献身を、真心を持って果たしてきたことを、心から労いたく思います」と話されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190410%2Fk10011879221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 12:50:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イスラエル ネタニヤフ首相続投の可能性高まる 現地メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/k10011879271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イスラエル ネタニヤフ首相続投の可能性高まる 現地メディア</span><time datetime="2019-04-10T13:57"><span>4月10日</span> <span>13時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190410/K10011879271_1904101356_1904101357_01_02.jpg" alt="イスラエル ネタニヤフ首相続投の可能性高まる 現地メディア" id="news_image"></div><div></div><div>イスラエルの総選挙は開票作業がほぼ終わり、現地のメディアは現在の連立与党で議席の過半数を確保する見通しとなり、ネタニヤフ首相が続投する可能性が高いと伝えています。</div><div>イスラエルの総選挙は９日、投票が行われ、不在者投票分を除いた開票作業がほぼ終わりました。<br><br>選挙は比例代表制で各党にはそれぞれの最終的な得票率に応じて議席が配分されます。<br><br>選挙管理委員会によりますと、ネタニヤフ首相が党首を務める右派政党「リクード」の得票率が26.2％、イスラエル軍の元参謀総長ガンツ氏が率いる中道会派「青と白」が25.9％とその差はわずかで、獲得議席はほぼ互角になる見通しです。<br><br>ただ、現地のメディアはリクードと、これまで連立を組んできた極右政党や宗教政党が獲得する議席を合わせると過半数に達する見込みだとしていて、ネタニヤフ首相が今後、連立交渉を主導し、続投する可能性が高いと伝えています。<br><br>ネタニヤフ首相は10日、「国民が再び私を信任してくれたことに感謝したい」と勝利を宣言し、すでに複数の政党と連立交渉を始めたことを明らかにしています。<br><br>交渉が順当に進めばネタニヤフ首相は来週にも大統領から組閣の要請を受け、正式にみずからの５期目となる連立政権の発足を目指すことになります。<br><br>ネタニヤフ首相が続投した場合、アメリカのトランプ大統領との緊密な関係を背景に敵対するイランやパレスチナに対して一段と強硬な政策をとり地域の緊張が高まることが懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190410%2Fk10011879271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 13:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>