<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>震度６弱 ライフライン影響まとめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011482481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震度６弱 ライフライン影響まとめ</span><time datetime="2018-06-18T18:20"><span>6月18日</span> <span>18時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011482481_1806181136_1806181141_01_03.jpg" alt="震度６弱 ライフライン影響まとめ" id="news_image"></div><div>この地震によるライフラインへの影響を午後６時現在でまとめました。</div><div>まず水道です。<br><br>ＮＨＫが、震度６弱や５強の揺れを観測した自治体に取材したところ、各地で断水や水漏れなどの被害が出ています。<br><br>このうち高槻市では、市内の南部を中心に広い範囲で断水していて、市は、破損した水道管を修繕するため、今後、断水の範囲が市内のほぼ全域に広がる可能性があるとしています。<br><br>市は、開設している避難所で、順次、給水を行っていて、給水の準備が整った避難所を市のウェブサイトに掲載していますが、午後６時現在、つながりにくくなっています。<br><br>箕面市では、大阪広域水道企業団からの送水が止まっている影響で、市の東部から中心部の地域で18日午後９時以降、断水する予定だということです。<br><br>断水するのは、以下の地域です。<br><br>彩都粟生北のすべて、彩都粟生南４丁目から７丁目、粟生間谷東６丁目と７丁目のいずれも一部、小野原東１丁目から６丁目、小野原西１丁目から６丁目、粟生新家１丁目と３丁目、今宮２丁目から４丁目、西宿２丁目、森町北１丁目と２丁目、森町南１丁目から３丁目、森町中１丁目から３丁目、上止々呂美、下止々呂美です。<br><br>市によりますと、復旧は19日午前６時以降の見込みということです。<br><br>茨木市では、「水が濁っている」、「水漏れが起きている」などという通報がこれまでに延べ180件あったということです。<br><br>市が詳しい状況を調べ、復旧作業を進めていますが、断水や大規模な冠水は今のところ確認されていないということです。<br><br>枚方市では、「水が濁っている」などという通報が250件あり、復旧作業を進めているということです。<br><br>大阪市では、大規模な断水の被害は出ていないということです。<br><br>また、震度５強の揺れを観測した大阪府と京都府の自治体にも、水漏れや水が濁っているという情報が市民から寄せられたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>水道</h3><div>まず水道です。<br><br>ＮＨＫが、震度６弱や５強の揺れを観測した自治体に取材したところ、各地で断水や水漏れなどの被害が出ています。<br><br>このうち高槻市では、市内の南部を中心に広い範囲で断水していて、市は、破損した水道管を修繕するため、今後、断水の範囲が市内のほぼ全域に広がる可能性があるとしています。<br><br>市は、開設している避難所で、順次、給水を行っていて、給水の準備が整った避難所を市のウェブサイトに掲載していますが、午後６時現在、つながりにくくなっています。<br><br>箕面市では、大阪広域水道企業団からの送水が止まっている影響で、市の東部から中心部の地域で18日午後９時以降、断水する予定だということです。<br><br>断水するのは、以下の地域です。<br><br>彩都粟生北のすべて、彩都粟生南４丁目から７丁目、粟生間谷東６丁目と７丁目のいずれも一部、小野原東１丁目から６丁目、小野原西１丁目から６丁目、粟生新家１丁目と３丁目、今宮２丁目から４丁目、西宿２丁目、森町北１丁目と２丁目、森町南１丁目から３丁目、森町中１丁目から３丁目、上止々呂美、下止々呂美です。<br><br>市によりますと、復旧は19日午前６時以降の見込みということです。<br><br>茨木市では、「水が濁っている」、「水漏れが起きている」などという通報がこれまでに延べ180件あったということです。<br><br>市が詳しい状況を調べ、復旧作業を進めていますが、断水や大規模な冠水は今のところ確認されていないということです。<br><br>枚方市では、「水が濁っている」などという通報が250件あり、復旧作業を進めているということです。<br><br>大阪市では、大規模な断水の被害は出ていないということです。<br><br>また、震度５強の揺れを観測した大阪府と京都府の自治体にも、水漏れや水が濁っているという情報が市民から寄せられたということです。</div></div><div><h3>水道管破裂の映像</h3><div>ＮＨＫのヘリコプターからの映像によりますと、震度６弱を観測した大阪府高槻市の道路では、アスファルトの路面に穴があいて、水が噴き出している様子が確認できます。水が流れ出て、隣接する敷地が水につかっています。<br><br>現場は片側１車線の道路で、警察官が駆けつけて現場の状況を確認したり、通行する車の誘導にあたったりしています。<br><br>また、震度５弱の揺れを観測した大阪 大東市の住宅街で撮影された映像では、地面から、３階建ての住宅より高い位置まで激しく水が噴き上がっているのがわかります。<br><br>撮影した近所に住む女性はＮＨＫの取材に対し、「地震の揺れのあと、水道管が破裂してブシャーという大きな音をたてながら水がとても高くあがっている。１時間以上たってもまだ収まっておらず、道路にも水があふれてきている」と話していました。</div></div><div><h3>ガス</h3><div>ガスへの影響です。<br><br>大阪ガスによりますと、午後１時現在、高槻市でおよそ４万6000戸、茨木市でおよそ６万4000戸、吹田市でおよそ20戸の合わせておよそ11万戸を対象にガスの供給を停止しているということです。<br><br>ガス管が破損しているおそれがある場所を調査し、１戸１戸を回って安全を確認する必要があるということで、<br><br>大阪ガスでは「今月26日から30日までをめどに供給を再開できるよう取り組む」としています。<br><br>大阪ガスでは、ガスの供給を停止している地域では必ずガス栓を閉め、担当者が安全を確認するまではガスを使わないよう呼びかけています。</div></div><div><h3>通信</h3><div>通信です。<br><br>ＮＴＴドコモは地震のあとに行った大阪方面の通話の制限をすでに解除しています。<br><br>ＮＴＴ東日本・西日本も一部を除き、通話の制限をほぼ解除しました。<br><br>また、携帯電話各社によりますと、この地震で大阪府をはじめとする一部の基地局に被害が出ていますが、通話や通信に影響は出ていないということです。</div></div><div><h3>電気</h3><div>電気です。<br><br>関西電力によりますと、大阪・茨木市で地震による被害の復旧作業のためおよそ70戸の停電が発生しているということです。</div></div><div><h3>運送</h3><div>宅配便の配達などに遅れが出ているところもあります。<br><br>ヤマト運輸によりますと、高速道路の通行止めなどにより今後、近畿地方を発着したり近畿地方を通過したりする荷物についても遅れが出る可能性があるということです。<br><br>佐川急便でも近畿地方で配達している荷物で遅れが出る可能性があるとしています。<br><br>日本郵便では、近畿地方などで配達に半日程度の遅れが出るということで、道路状況によってはさらに遅れが生じる可能性があるとしています。<br><br>日本通運も、大阪府、京都府、兵庫県、滋賀県で半日から１日程度の遅れが出ているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011482481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 18:20:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 スウェーデンが韓国に勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011484301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 スウェーデンが韓国に勝利</span><time datetime="2018-06-18T22:58"><span>6月18日</span> <span>22時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180618/K10011484301_1806182300_1806182301_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 スウェーデンが韓国に勝利" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会、１次リーグのグループＦ、スウェーデン対韓国はスウェーデンが１対０で勝ちました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011484301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 22:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒壊のブロック塀は「建築基準法違反」高槻市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011484231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>倒壊のブロック塀は「建築基準法違反」高槻市</span><time datetime="2018-06-19T00:04"><span>6月19日</span> <span>0時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011484231_1806182206_1806182210_01_03.jpg" alt="倒壊のブロック塀は「建築基準法違反」高槻市" id="news_image"></div><div>大阪 高槻市の教育委員会は、小学校のブロック塀が倒壊して４年生の女の子が死亡したことについて、この塀が建築基準法に違反していたことを認めました。</div><div>高槻市の教育委員会は、市内の寿栄小学校でプールのブロック塀が倒壊し、４年生の三宅璃奈さんが死亡したことについて、18日夜、記者会見しました。<br><br>それによりますと、ブロック塀は長さ40メートルで、地上からの高さが3.5メートルだったということです。<br>建築基準法では、高さが2.2メートルを超すブロック塀をつくることは認められておらず、教育委員会は、法律に違反していたことを認めました。<br><br>業者に委託して、３年に１度、学校内の設備を点検していましたが、ブロック塀については、点検の項目になかったということです。<br><br>また、学校が、この塀が設置された時期や経緯について、警察から事情を聞かれたことを明らかにしました。<br>今後、なぜ違法な状態が見過ごされてきたか調べるとしています。<br><br>高槻市教育委員会教育管理部の田中宏和部長代理は「基準に合わないものを設置していたことには、市に一定の責任があると考える」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011484231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:04:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪で震度６弱 今後１週間程度 十分注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011482351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪で震度６弱 今後１週間程度 十分注意を</span><time datetime="2018-06-19T00:55"><span>6月19日</span> <span>0時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011482351_1806181005_1806181006_01_02.jpg" alt="大阪で震度６弱 今後１週間程度 十分注意を" id="news_image"></div><div>18日、大阪府北部を震源とするマグニチュード6.1の地震があり、大阪・高槻市などで震度６弱の揺れを観測したほか、近畿地方の広い範囲で震度５強や５弱の揺れを観測しました。大阪府北部ではその後も余震とみられる地震が相次いでいて、気象庁は今後、１週間程度、最大で震度６弱程度の揺れを伴う地震に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>18日午前７時58分ごろ、大阪府北部を震源とする地震があり、大阪市北区、高槻市、枚方市、茨木市、箕面市で震度６弱の揺れを観測しました。<br><br>また、震度５強の揺れを京都市の中京区、伏見区、西京区、京都府の亀岡市、長岡京市、八幡市、大山崎町、久御山町、大阪市の都島区、東淀川区、旭区、淀川区、それに大阪府の豊中市、吹田市、寝屋川市、摂津市、交野市、島本町で観測しました。<br><br>このほか、震度５弱の揺れを滋賀県、京都府、大阪府、兵庫県、奈良県で観測したほか近畿、東海、四国、中国地方の各地で震度４や３の揺れを観測し関東や九州でも震度２や１の揺れを観測しました。<br><br>この地震による津波はありませんでした。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は大阪府北部、震源の深さは13キロ、地震の規模を示すマグニチュードは6.1と推定されています。<br><br>19日午前０時までに、震度１以上の揺れを観測する地震が１７回起きていて、震度３が１回、震度２が５回、震度１が１１回となっています。<br><br>気象庁は、「揺れの強かった地域では、家屋の倒壊や土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあり、やむをえない事情がないかぎり危険な場所に立ち入らないなど身の安全を図るよう心がけてほしい。揺れの強かった地域では、今後１週間程度、最大震度６弱程度の地震に注意してほしい」と呼びかけています。そのうえで、「揺れの強かった地域では、地盤が緩んでいて少ない雨でも土砂災害が起こる可能性があるので、最新の気象情報に十分注意してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011482351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:55:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪で震度６弱 ９歳女児ら４人死亡 372人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011483251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪で震度６弱 ９歳女児ら４人死亡 372人けが</span><time datetime="2018-06-19T00:59"><span>6月19日</span> <span>0時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181205_1806181206_01_02.jpg" alt="大阪で震度６弱 ９歳女児ら４人死亡 372人けが" id="news_image"></div><div></div><div>今回の地震で、ＮＨＫが各地の警察や自治体などに取材したところ、19日午前０時現在、大阪で９歳の女の子と80代の男女３人の合わせて４人が死亡したほか、大阪や兵庫など２府３県で少なくとも372人がけがをしました。</div><div>震度６弱の揺れを観測した大阪・高槻市では、寿栄小学校のプールの周りにあるブロック塀が倒れて、この学校に通う４年生の三宅璃奈さん（９）が巻き込まれ、死亡しました。<br><br>また同じ高槻市では坂勝枝さん（81）が、自宅で斜めになったタンスと床の隙間で倒れているのが発見され、その後、死亡が確認されました。<br><br>震度５強の揺れを観測した大阪・東淀川区でも住宅の塀が倒れて近くに住む安井實さん（80）が巻き込まれ、死亡しました。近くの小学校の教員や住人によりますと、安井さんは、日頃から小学校の登下校の見守り活動をしていて、18日も見守りを行う場所に向かう途中だったということです。<br><br>震度６弱の揺れを観測した大阪・茨木市では、後藤孟史さん（85）が自宅のマンションで、倒れてきた本棚の下敷きになり、死亡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>4人が死亡</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181533_1806181535_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>震度６弱の揺れを観測した大阪・高槻市では、寿栄小学校のプールの周りにあるブロック塀が倒れて、この学校に通う４年生の三宅璃奈さん（９）が巻き込まれ、死亡しました。<br><br>また同じ高槻市では坂勝枝さん（81）が、自宅で斜めになったタンスと床の隙間で倒れているのが発見され、その後、死亡が確認されました。<br><br>震度５強の揺れを観測した大阪・東淀川区でも住宅の塀が倒れて近くに住む安井實さん（80）が巻き込まれ、死亡しました。近くの小学校の教員や住人によりますと、安井さんは、日頃から小学校の登下校の見守り活動をしていて、18日も見守りを行う場所に向かう途中だったということです。<br><br>震度６弱の揺れを観測した大阪・茨木市では、後藤孟史さん（85）が自宅のマンションで、倒れてきた本棚の下敷きになり、死亡しました。</div></div><div><h3>多数のけが人</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181538_1806181539_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>また、大阪や兵庫など２府３県で少なくとも372人がけがをしています。<br><br>大阪府は332人です。茨木市で77人、吹田市で76人、大阪市で47人、豊中市で31人、高槻市で29人、枚方市で25人、大東市で９人、池田市で７人、守口市で７人、寝屋川市で６人、摂津市で６人、箕面市で５人、和泉市で３人、東大阪市で２人、交野市で１人、富田林市で１人となっています。<br><br>兵庫県は24人です。尼崎市で14人、西宮市で４人、伊丹市で３人、神戸市で２人、宝塚市で１人となっています。<br><br>京都府は11人です。京都市で３人、八幡市と宇治市で２人、亀岡市、長岡京市、向日市、宇治田原町でそれぞれ１人となっています。<br><br>滋賀県は３人です。草津市で２人、東近江市で１人となっています。<br><br>三重県は２人です。鈴鹿市と名張市でそれぞれ１人となっています。</div></div><div><h3>火災</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181534_1806181535_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>大阪で震度６弱の揺れを観測した今回の地震のあと、各地で火災が発生しました。<br><br>震度６弱を観測した大阪・高槻市では住宅１棟で火災が起き、１人が病院に搬送されました。<br><br>また、大阪市内では震度５強を観測した東淀川区や西淀川区の住宅２棟で火災の通報があり、消防が消火活動に当たったということです。</div></div><div><h3>建物被害</h3><div>建物の被害も出ています。大阪府災害対策本部によりますと、大阪市内では住宅などの建物が壊れる被害が13棟にのぼっているほか、壁やブロック塀が壊れる被害が３件起きているということです。<br><br>（震度６弱）<br>茨木市では、市役所の庁舎や市民体育館で壁に複数のひびが入っているのが確認されるなど、建物の一部が壊れる被害が66件起きているということですが、詳しい状況は分かっていないということです。枚方市では、銭湯の煙突が道路に倒れる被害が出ましたが、けが人はいないということです。<br><br>（震度５強）<br>吹田市によりますと、建物の一部が壊れる被害が39件起きたということです。寝屋川市では、建物の壁が壊れる被害が５件起きているということです。<br><br>（震度５弱）<br>兵庫県尼崎市では、市役所庁舎の渡り廊下の壁にひびが入ったほか、伊丹市でも、市役所庁舎の６階の天井パネルが数枚、落下したということです。いずれも、けがをした人はいないということです。<br><br>また、大阪空港では、ターミナルビルの一部で建物の天井がはがれたり、ひび割れが確認されたほか、水漏れなどの被害が出たということです。空港の運用には影響がないということです。<br><br>奈良市では、市役所の建物どうしを４階部分で結ぶ渡り廊下で、長さ２メートル幅30センチのアルミ製の天井板が落下しているのが見つかりました。けがをした人はいなかったということです。<br><br>このほか、豊中市で、市役所の庁舎の壁などにひびが入るなどの被害が出ているということです。</div></div><div><h3>国宝などへの被害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181534_1806181535_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>文化財にも被害が出ています。<br><br>京都府宇治市では世界遺産に登録されている平等院の鳳凰堂のしっくいの壁の一部に小さなひびが入るなどの被害が見つかったということです。<br><br>京都府大山崎町では、町内にある寺「妙喜庵」にある国宝の茶室、「待庵」の外壁にひびが入っているのが見つかったということです。<br><br>また、国の重要文化財に指定されている本堂の「書院」で、廊下の壁にとりつけられた木製の欄間が外れているのが見つかったということです。<br><br>同じ大山崎町では、国の重要文化財に指定されている住宅、「聴竹居」でも縁側の窓ガラスの一部が砕けたり、外壁の土が崩れ落ちるなどの被害が見つかったということです。<br><br>京都府八幡市の石清水八幡宮では、参道にある40余りの石灯籠が倒壊する被害が出ているということです。<br>さらに、明治時代に建てられ現存する中では最も古い武道場とされる、京都市左京区にある国の重要文化財・「旧武徳殿」の外壁にも複数のひびが入っているのが確認されたということです。<br><br>また、奈良・東大寺でも戒壇堂に安置されている国宝・四天王立像のうちの１体、多聞天立像の飾りが地震の揺れで落ちましたが、落下による破損はないということです。<br><br>兵庫県では、尼崎市にあるいずれも国指定の重要文化財の「本興寺開山堂」と「長遠寺本堂」で壁に小さな亀裂が入ったということです。<br><br>また西宮市の神戸女学院大学にある国指定の重要文化財のうち、「文学館」の渡り廊下の壁に亀裂が入ったほか、「理学館」の壁のタイルが数枚、落下したということです。</div></div><div><h3>道路に陥没などの被害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181535_1806181535_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>道路が陥没したり、水があふれ出したりする被害も相次いでいます。<br><br>高槻市内では、道路が陥没し水があふれ出しています。近くにいた男性によりますと、道路が冠水し、現場から500メートルほど離れた場所まで水が流れてきていたということです。<br><br>また、地面から水が激しく吹き上がるなど水道管が破裂したとみられる被害も確認されています。震度５弱の揺れを観測した大東市の住宅街では、地面から、３階建ての住宅より高い位置まで激しく水が噴き上がっているのが確認されました。</div></div><div><h3>河川堤防などの被害</h3><div>国土交通省によりますと、地震の影響で、大阪府北部や京都府を流れる淀川など４つの河川で堤防の舗装に亀裂が入るなどの被害が確認されたほか、大阪府内の５つの下水処理施設で被害が出ているということです。<br><br>被害が確認されたのは、淀川水系の淀川、宇治川、木津川、芥川の４つの河川の10か所で、堤防の上の舗装や護岸のコンクリートに亀裂が入るなどしているということです。<br><br>このうち、京都府久御山町を流れる宇治川では、堤防の上のアスファルトの舗装に長さ157メートルにわたって亀裂が入っていたということで、国土交通省では18日の夜中に応急処置をすることにしています。<br><br>また、大阪の吹田市や高槻市、茨木市、それに豊中市の下水処理施設５か所で、汚泥を燃やす焼却炉の配管が損傷したり、処理したあとの水が水槽から一部漏れたりする被害があったということです。<br>応急的な処置をしていて、市民生活に影響はないということです。<br><br>このほか、大阪 箕面市内で防災ヘリが、土砂崩れの可能性がある場所を上空から確認し、さらに詳しく調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011483251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:59:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高槻市 断水の復旧まで数日かかるおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011484481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高槻市 断水の復旧まで数日かかるおそれ</span><time datetime="2018-06-19T01:12"><span>6月19日</span> <span>1時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>18日の地震で震度６弱を観測した大阪・高槻市では、市内の給水設備が損傷した影響で断水する地域が広がっていて、市は復旧には２日から３日かかるおそれがあるとしています。</div><div>高槻市はふだん、上水の供給の７割を大阪府広域水道企業団から受けていますが、地震で企業団の水道管が損傷して給水が停止したうえ、その後、水を供給していた市の貯水タンクも水量が減っているため、18日午後５時ごろから市内で断水する地域が広がっています。<br><br>これについて18日夜、市の担当者が会見し、施設の状況によっては、今後、全域で断水する可能性があるとしました。<br><br>また、復旧の見通しについては、まだはっきりしていないとしたうえで、２日から３日かかるおそれがあると述べました。<br><br>高槻市は、避難所となっている小学校や中学校に給水用のタンクを設けるほか、災害時協定を結んでいる自治体からの支援も受けて対応を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011484481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 01:12:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スズキ 中国メーカーと提携解消へ インドに集中する狙いか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011484521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スズキ 中国メーカーと提携解消へ インドに集中する狙いか</span><time datetime="2018-06-19T01:49"><span>6月19日</span> <span>1時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自動車メーカーの「スズキ」が中国の自動車メーカーと提携を解消する協議に入ったことが明らかになりました。スズキとしては、世界最大の自動車市場の中国から撤退し、高いシェアを持つインド市場に経営資源を集中する狙いがあるとみられます。</div><div>関係者によりますと、「スズキ」は、中国での現地生産から撤退する方針を固め、合弁相手の中国・重慶市の自動車メーカー「長安自動車」と提携を解消する協議に入りました。<br><br>スズキは20年以上にわたって中国で乗用車の生産を行ってきましたが、今月になって別の中国企業との合弁を解消すると発表していて、長安自動車との提携が解消されれば、世界最大の自動車市場、中国から全面的に撤退することになります。ただ、提携の解消をめぐる協議は、難航する可能性もあります。<br><br>中国では、経済成長に伴って高級車や大型車の人気が高まっていて、スズキが手がける小型車の販売は伸び悩んでいました。また、中国では、来年から自動車メーカーに電気自動車の一定の生産を義務づける規制が導入されますが、スズキは、電気自動車を生産しておらず、こうした規制強化も要因とみられます。<br><br>スズキとしては、中国から撤退することで、高いシェアをもつインド市場に経営資源を集中させる狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世界４位のインド市場 拡大が見込まれる</h3><div>スズキは、海外市場では、６年前にアメリカでの自動車の販売から撤退しました。これに続いて、世界最大の自動車市場、中国からも撤退する方針を固めた背景には、中国、アメリカ、日本に続いて世界４位と言われるインド市場への注力があります。<br><br>スズキは昨年度、主力としているインド市場で、過去最高の165万4000台を販売し、50％という圧倒的なシェアを持っています。インドは、今後も自動車市場の拡大が見込まれていて、スズキとしては、経営資源を集中させる必要があると判断したものとみられます。<br><br>一方、インドでも大気汚染の深刻化で、環境規制が強まっていて、スズキは今後、自動車向け電池の製造工場を現地に建設してハイブリッド車の生産や販売を強化することにしています。<br><br>鈴木修会長は先月10日の決算会見でインド事業について「電気自動車やハイブリッド車など、商品力を高めるとともに、販売網の整備にも力をいれる」と述べていました。</div></div><div><h3>中国でＥＶシフト スズキは中国向けＥＶ開発せず</h3><div>中国の新車販売は、2009年にそれまでトップだったアメリカを抜き、世界最大の自動車市場となりました。去年１年間の新車の販売台数はアメリカの1723万台を大きく上回る2887万台まで増え、９年連続で世界一となっていて、今後も伸びが見込まれています。<br><br>日本の自動車メーカーでは最も多い日産自動車の去年の販売台数が151万台で前の年を12％上回り、世界販売の４分の１を占めていて９つ目の工場の建設も検討しています。ホンダにとっても世界販売の４分の１を占めるなど重要市場になっています。<br><br>一方、スズキは日本のメーカーの中では1995年にいち早く中国で乗用車生産を始め、ピークの2011年に30万台近くを販売したものの中国で高級車や大型車の人気が高まる中、去年はピークの３分の１程度まで落ち込んでいました。<br><br>さらにその中国市場でいま、大きな変革が起きています。電気自動車＝ＥＶへのシフトです。中国政府は中国で自動車を生産する企業に対して、一定の割合をＥＶなどのエコカーにすることを義務づける厳しい規制を来年から導入します。<br><br>規制の導入は環境対策に加えて、ＥＶがガソリン車などよりも構造がシンプルで参入しやすく、日本、アメリカ、ヨーロッパのメーカーに対して中国メーカーが競争力を持てることもあります。このため、日産は今後２年間で中国で新たに６車種のＥＶを投入する計画を打ち出しています。<br><br>また、ホンダは初めての量産型のＥＶをことし中に中国に投入するほか、トヨタも2020年までにＥＶを投入する計画を明らかにするなど最大の自動車市場に対応していく方針です。<br><br>しかし、スズキは中国向けのＥＶ開発はしておらずこうした規制の強化も撤退の方針を固めた背景にあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011484521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 01:49:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>