<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>教諭が男子児童に「窓から飛び降りなさい」 埼玉 所沢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>教諭が男子児童に「窓から飛び降りなさい」 埼玉 所沢</span><time datetime="2017-07-18T12:03"><span>7月18日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063231_1707181213_1707181214_01_03.jpg" alt="教諭が男子児童に「窓から飛び降りなさい」 埼玉 所沢" id="news_image"></div><div>埼玉県所沢市の小学校で、先週、４０代の男性教諭が４年生の男子児童に対し「窓から飛び降りなさい」、「あすからは来るな」などと発言し、その翌日から児童が学校を休んでいることがわかりました。市の教育委員会は体罰に当たるとして児童や保護者に謝罪しました。</div><div>所沢市教育委員会によりますと、所沢市の市立山口小学校で今月１２日の午後３時半ごろ、４０代の男性教諭が担任する４年生のクラスで、授業が終わったあとにクラスの中で起きたトラブルをめぐり、男子児童に対し「窓から飛び降りなさい」、「あすからは来るな」などと厳しい口調で発言したということです。<br>またこのクラスは３４人の児童がいますが、男性教諭は「あすからは３３人でやっていこう」とも発言したということです。<br>男子児童はこの翌日から学校を休んでいるということです。<br><br>教諭は学校の調査に対し発言内容を認めたほか、ことし４月下旬の掃除の時間に、同じ男子児童を足の裏で蹴ったことも認めているということです。<br><br>市の教育委員会はいずれも体罰に当たるとして児童や保護者に謝罪しました。<br>市教育委員会の岩間健一学校教育部次長は「深くおわびします。今後も正確な情報の把握に努めるとともに児童の心のケアに努めます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:03:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>予算委の閉会中審査 「２４日にも開催」確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>予算委の閉会中審査 「２４日にも開催」確認</span><time datetime="2017-07-18T13:18"><span>7月18日</span> <span>13時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063321_1707181323_1707181340_01_02.jpg" alt="予算委の閉会中審査 「２４日にも開催」確認" id="news_image"></div><div></div><div>自民党と民進党の国会対策委員長が会談し、学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐる衆議院予算委員会の閉会中審査について、与野党で質疑時間の配分などの調整が整えば来週２４日にも行うことを確認しました。</div><div>この中で自民党の竹下国会対策委員長は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐる衆議院予算委員会の閉会中審査について、「安倍総理大臣の日程なども考慮し、来週２４日に衆・参半日ずつ行いたい」と述べました。そのうえで竹下氏は「与党側も質疑を通じて政府にしっかり説明を求めたい」として質疑時間を与党と野党で同じ配分とするよう提案しました。<br><br>これに対し山井氏は「議論すべきことがたくさんあり、短時間で幕引きしようというのは認められない。衆議院で丸一日審議すべきだ」と主張して、折り合いませんでした。<br><br>ただ竹下・山井両氏は、質疑時間などの調整が整えば来週２４日にも予算委員会を開催することを確認し、引き続き協議していくことになりました。<br><br>一方、会談で山井氏は、文部科学省の前川・前事務次官が、和泉総理大臣補佐官から獣医学部新設を認めるよう求められたと主張していることなどから、前川・和泉両氏らを予算委員会に招致するよう求めました。これに対し竹下氏は「証人喚問は極めて重たいものであり応じられないが、国会への出席が可能かどうかは持ち帰って検討したい」と伝えました。<br><br>自民党の竹下国会対策委員長は国会内で記者団に対し「安倍総理大臣が出席して予算委員会をやるという基本的な方向は一致している。お互いが全面的な主張をするだけでは話が進まないので、精力的に折衝し、話がまとまれば２４日にやろうという方向は確認できた」と述べました。<br><br>会談のあと民進党の山井国会対策委員長は記者団に対し「この期に及んで自民党が『質疑時間を増やさないと拒否する』と言うのは、いつまで逃げ回っているのか。予算委員会は白黒はっきりさせる場で、疑惑が続き言い分が食い違うのであれば国民は納得しない。『この人は出さない』ということであればそれ自体が疑惑隠しで、いくら委員会をやっても『もう１回やれ』ということになる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 13:18:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟で局地的に猛烈な雨 土砂災害など厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟で局地的に猛烈な雨 土砂災害など厳重警戒</span><time datetime="2017-07-18T14:40"><span>7月18日</span> <span>14時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063201_1707181221_1707181223_01_03.jpg" alt="新潟で局地的に猛烈な雨 土砂災害など厳重警戒" id="news_image"></div><div>上空の寒気などの影響で広い範囲で大気の状態が不安定になり、新潟県では局地的に猛烈な雨が降っています。気象庁は、新潟県では土砂災害などに厳重に警戒し安全な場所へ避難するなどの対策をとるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空の寒気や前線の影響で広い範囲で大気の状態が不安定になり、このうち新潟県と福島県には１７日夜遅くから「線状降水帯」と呼ばれる発達した帯状の積乱雲がかかっています。<br><br>午後２時までの１時間には、新潟県が長岡市に設置した雨量計で５４ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>また新潟県小千谷市付近では、気象庁のレーダーによる解析で午後１時半までの１時間と正午までの１時間に、それぞれおよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は災害の危険が迫っているとして「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>午後１時までの１時間には国土交通省が新潟県長岡市に設置した雨量計で６９ミリ、新潟県魚沼市に設置した雨量計で６２ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br>新潟県では１７日朝にかけても、気象庁のレーダーによる解析で加茂市付近で午前８時までの１時間に１１０ミリ、午前３時までの１時間におよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られます。<br><br>新潟県の小千谷市や長岡市、魚沼市などではこれまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まっていて、自治体が避難勧告を発表する目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>新潟県と福島県ではこのあとしばらくは１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に厳重に警戒し、崖などから離れた場所や川から離れた高台など安全な場所へ避難するなどの対策をとるよう呼びかけています。<br>また東日本と西日本の広い範囲で１８日夜遅くにかけて大気の状態が不安定になる見込みで、急な強い雨や落雷、竜巻などの突風に十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 14:40:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１００歳すぎても現役医師 日野原重明さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011062981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１００歳すぎても現役医師 日野原重明さん死去</span><time datetime="2017-07-18T15:43"><span>7月18日</span> <span>15時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011062981_1707180915_1707180917_01_02.jpg" alt="１００歳すぎても現役医師 日野原重明さん死去" id="news_image"></div><div>１００歳をすぎても現役の医師を続け、高齢者が活躍できる社会の在り方などについて提言を続けた文化勲章受章者の日野原重明さんが１８日朝、呼吸不全のため亡くなりました。１０５歳でした。</div><div>日野原さんは明治４４年に山口市で生まれ、当時の京都帝国大学で医学を学んで昭和１６年に東京の聖路加国際病院で内科医として働き始めました。<br>診療のかたわら、病院関係者の力を総合した「チーム医療」の重要性を主張して看護師の教育に力を注いだほか、昭和２９年には民間の病院でははじめて人間ドックを導入し、生活習慣を改善して病気を予防するという考え方を普及させました。<br><br>日野原さんは聖路加国際病院の院長や理事長、国際内科学会や国際健診学会の会長などを務めました。<br>また昭和４５年のよど号ハイジャック事件に巻き込まれ、４日間、人質として拘束されました。<br>平成７年に起きた地下鉄サリン事件では聖路加国際病院の院長としてみずから陣頭指揮をとり、事件の当日だけで病院に運び込まれた６４０人の被害者の治療に当たりました。<br>さらに生と死をテーマにした執筆や講演を続けて高齢者が活躍できる社会の在り方などについて積極的に提言し、平成１３年に出版した「生きかた上手」がミリオンセラーとなりました。<br><br>また、音楽劇に出演したり全国の小学校を回ったりする活動を続け、テレビ番組にも数多く出演して人間味あふれる語り口で親しまれました。<br>平成１５年に放送文化賞を受賞したほか、平成１７年には文化勲章を受章しています。<br>さらに９０歳を前に出会ったアメリカの絵本をもとに、命の尊さを伝えるミュージカル「葉っぱのフレディ」の脚本の原案を手がけるなど、生涯現役の医師を貫きながら活動の幅を広げていました。<br><br>関係者によりますと、日野原さんは体調を崩して自宅で静養を続けていましたが、１８日朝６時半すぎ呼吸不全のため亡くなりました。<br>日野原さんの告別式は病院葬として今月２９日都内の葬儀場で行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「延命望まず」家族語る最期の日々</h3><div>日野原重明さんの次男の直明さん（６９）は「ことしの３月に検査で入院した際に肺炎が見つかりましたが、本人の希望で自宅で療養していました。しばらくはトーストや目玉焼きなどを食べていましたが、１０日ほど前からは流動食になりました。おとといまでは呼びかけに返事がありましたが、きのうからはかすかにうなずくくらいで反応が鈍くなり、きょう明け方、静かに眠るように息を引き取りました。延命措置は本人が望んでおらず、全く行いませんでした」と話しました。<br><br>自宅療養中の日野原さんの様子については「ことしの１０月４日の１０６歳の誕生日をずっと楽しみにしていました。数か月前までは『自分は東京オリンピックまで生きるんだ』と言っていました」と話しました。<br>また日野原さんの人生を振り返り「よど号のハイジャック事件を経験してからは、残された命を社会のために使うという使命感を持って生きていて私も影響を受けました。そういう生き方をしていたので、やり残したことはなかったのではないかと思います」と話していました。<br>そのうえで「父は自宅療養の間、私たち家族や知人らに『お世話になった。ありがとう』と感謝の言葉を述べていました。患者や本の読者の方々にも同じような思いだったのではないでしょうか」と話していました。</div></div><div><h3>聖路加国際病院院長「悲しみと喪失感は言い表せない」</h3><div>日野原重明さんが名誉院長を務める聖路加国際病院の福井次矢院長は「日野原先生は長年にわたりわが国の医療の向上に多大な貢献をされ、同時に国民の健康増進や生き方についての提言など幅広い功績を残されました。われわれにとっても日野原先生を失った悲しみと喪失感はどんな言葉でも言い表すことができません。魂の平穏を謹んでお祈り申し上げます」とコメントを発表しました。</div></div><div><h3>官房長官「現代の日本医療の礎を築き上げた一人」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「日野原氏は早くから予防医学の重要性に着目し、現在国民に定着している『生活習慣病』という言葉を提唱するなど、まさに現代の日本医療の礎を築き上げてきた一人であると考えている」と述べました。<br>そのうえで菅官房長官は「地下鉄サリン事件の際には、聖路加国際病院の院長として、事件後に直ちに被害者の無制限受け入れを実施し、被害者治療の拠点として事件の被害拡大防止に大きな貢献をされるなどすばらしい偉大な功績をあげた。１００歳を超えてもなお生涯現役として医学界の発展に尽くされた日野原氏に対して、心から敬意と感謝を表するとともにご冥福をお祈り申し上げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011062981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:43:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「労働時間規制外し」に連合内で反対 政労使会談 延期へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「労働時間規制外し」に連合内で反対 政労使会談 延期へ</span><time datetime="2017-07-18T15:46"><span>7月18日</span> <span>15時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は、働いた時間ではなく成果で評価するとした労働基準法の改正案をめぐり、１９日、連合や経団連との３者によるトップ会談で、連合の要望を踏まえた修正の方針を確認することにしていましたが、連合内の調整がつかないことから会談は延期されることになりました。</div><div>働いた時間ではなく成果で評価するとして、労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」を盛り込んだ労働基準法の改正案をめぐって、安倍総理大臣は先週、連合の神津会長と会談し、年間１０４日以上の休日確保の義務化などを求める連合側の意見を踏まえ、改正案の修正に応じる考えを示しました。<br><br>これを受けて政府は１９日、経団連の榊原会長も加わった３者によるトップ会談で修正の方針を確認することにしていましたが、連合内で一部の組合から反対や慎重な対応を求める意見が相次ぐなど調整がつかないことから、１９日の会談は延期されることになりました。<br><br>政府は連合内の動向を見極めたうえで、早期に政労使のトップ会談を行うよう調整したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:46:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 三鷹 野川が一時氾濫危険水位を超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京 三鷹 野川が一時氾濫危険水位を超える</span><time datetime="2017-07-18T15:50"><span>7月18日</span> <span>15時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国土交通省などによりますと東京を流れる野川は午後３時１０分ごろ三鷹市内の観測所で氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を一時超えました。<br><br>午後３時半現在、「氾濫危険水位」に近い水位が続いていて、東京都は注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:50:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日野原さん「葉っぱのフレディ」命の大切さ訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日野原さん「葉っぱのフレディ」命の大切さ訴え</span><time datetime="2017-07-18T16:01"><span>7月18日</span> <span>16時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１８日朝、呼吸不全のため亡くなった日野原重明さんは、人の生と死に向き合った多くの著作でも知られています。</div><div>中でも９０歳になるころからは、子どもたちが生と死に向き合えるミュージカル、「葉っぱのフレディ」をみずから企画し、国内外で公演を行ってきました。「葉っぱのフレディ」は、春に芽吹いた一枚の若葉「フレディ」が出会いや別れを通じて成長し、冬に散ってしまうまでの１年を見つめた物語です。<br><br>９０歳を前に原作のアメリカの絵本に出会った日野原さんが「限られた時間をどう生きるかについて考えさせるこの作品に、多くの子どもたちに触れてほしい」と、みずからミュージカルを企画し脚本の原案を手がけました。<br>９８歳となった７年前の２０１０年には、絵本のふるさとアメリカでも公演を行いました。<br><br>日野原さんはこのミュージカルに原作にはない老いた医師を登場させて、死に対する不安や恐れと向き合い続けているみずからの思いを語らせています。「私は死ぬのが怖かった。いろんな本を読みあさって、死についてばかり考えていた。だがね、命というものは考えるものじゃないんだ。感じるものなんだよ。そう、たしかに私は命を感じました。するとどうだ。死ぬのが怖くなくなってきた。いや、むしろ生きていること自体、不思議なくらい楽しく思えるようになってきた」<br><br>日野原さんがアメリカでミュージカルの公演を行ったのは、戦争を続けるアメリカに長年にわたって疑問を抱いていたからです。<br>当時のオバマ大統領にも手紙を書き、「命を大切にすることで、平和を実現してほしい」という思いをつづっていました。<br><br>日野原さんはほかにも、命とは何なのかを子どもたちとともに考える「いのちの授業」をライフワークとして続け、全国各地の学校や海外の日本人学校を精力的に回ってきました。<br>授業では子どもたちに聴診器を渡し、自分や友達の心臓の音を聞くことで、心臓の役割だけでなく命の大切さを説いてきました。<br><br>日野原さんはこのことを去年出版した自叙伝「僕は頑固な子どもだった」の中で「『いのち』とはわかりにくいものである。だが、子どもたちが『いのちは自分に与えられた“時間”なのだ』と気付き、いのちの大切さを実感したら、他人のいのちも大切にするだろう」とつづっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>老医師演じた宝田明さん「巨星おつ」</h3><div>日野原さんが企画したミュージカル「葉っぱのフレディ」の中で老医師役を演じた俳優の宝田明さんは「日野原さんはいつも多忙で分刻みのスケジュールをこなしていたので、まだまだ長生きされると思っていました。巨星がおちたという感じです」と述べ、死を悼んでいました。<br><br>宝田さんは「葉っぱのフレディ」で日野原さんが原作にはない役として創作した老医師の役を１１年にわたって演じ、日野原さんの思いを伝えてきました。<br><br>宝田さんはミュージカルにかける思いを日野原さんと語り合ったときのことを振り返り、「先生は、死を目前にした患者と向き合った際、薬だけではなく言葉のもつ力で心に安らぎを与えたいと考えていて、そうした中で出会ったのが『葉っぱのフレディ』だったと語っておられた。私も多くの人たちに勇気を与える物語に出会えたことを誇りに思います」と述べました。<br><br>そのうえで「日野原先生の教えは多くの人たちの心の中で生き続けていくはずです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:01:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>