<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>スリランカ同時爆破テロ事件 死者310人に 全土に非常事態宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカ同時爆破テロ事件 死者310人に 全土に非常事態宣言</span><time datetime="2019-04-23T13:06"><span>4月23日</span> <span>13時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893151_1904231150_1904231151_01_02.jpg" alt="スリランカ同時爆破テロ事件 死者310人に 全土に非常事態宣言" id="news_image"></div><div>スリランカの最大都市、コロンボを中心に起きた同時爆破テロ事件で、スリランカ政府は、死者の数が310人になったと発表しました。<br><br>スリランカ政府は23日、全土に非常事態を宣言し、新たなテロを防ぐため厳戒態勢をしいています。</div><div>スリランカでは今月21日、最大都市コロンボとその郊外などのホテルとキリスト教の教会、合わせて６か所で、ほぼ同時に爆発などが起きました。<br><br>スリランカ政府は23日午前、一連の爆発などによる死者がさらに増えて310人になったと発表しました。けが人はおよそ500人にのぼっています。<br><br>スリランカの外務省によりますと、死亡した人のうち少なくとも31人が外国人で、日本人１人が含まれています。<br><br>一連の爆発のあと、軍などが国内各地で不審物の捜索や爆発物の処理を行っていて、22日もコロンボ中心部のバスターミナルで87個の起爆装置が見つかるなど緊張が続いています。<br><br>新たなテロの発生を防ぐため、シリセナ大統領は現地時間の23日午前０時、スリランカ全土に非常事態を宣言しました。<br><br>これにより警察や軍は裁判所の令状がなくても容疑者を拘束できるなど、厳戒態勢がしかれています。<br><br>一連の爆発をめぐっては、国内のイスラム過激派組織による犯行の疑いが強いとみて、警察が組織のメンバーら24人を拘束し、国際的なテロ組織との関連も捜査しています。<br><br>フランスに本部があるＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構は、爆発物やテロ対策などの専門家チームをスリランカに派遣し、捜査への協力を表明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 13:06:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸バス事故 時速十数キロで横断歩道に進入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸バス事故 時速十数キロで横断歩道に進入か</span><time datetime="2019-04-23T15:31"><span>4月23日</span> <span>15時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893211_1904231203_1904231207_01_02.jpg" alt="神戸バス事故 時速十数キロで横断歩道に進入か" id="news_image"></div><div>神戸市中心部で21日、市営バスが歩行者を次々にはね、２人が死亡、６人がけがをした事故で、バスは時速十数キロで横断歩道に進入したとみられることが警察への取材で分かりました。</div><div>神戸市のＪＲ三ノ宮駅前で21日、市営バスが横断歩道の歩行者を次々にはね、23歳のアルバイト男性と20歳の女子大学生が死亡し、男女６人がけがをしました。<br><br>警察は23日、運転手の大野二巳雄容疑者（64）を過失運転致死傷の疑いで検察に送り、勤務先の神戸市交通局の中央営業所を捜索しました。<br><br>警察によりますと、ドライブレコーダーの映像などから、バスは赤信号で止まらず、時速十数キロで横断歩道に進入したとみられ、歩行者を次々にはねながら約30メートル走り続けたあと、中央分離帯に衝突して止まったということです。<br><br>捜査関係者によりますと、バスが動き出した時、運転手は下を向いていたということで、警察は、運転操作のミスが事故につながったとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>捜索３時間 運行管理や勤務の記録押収か</h3><div>神戸市交通局の中央営業所への警察の捜索は、午前９時半すぎからおよそ３時間にわたって続きました。午後０時半ごろ、営業所の事務所から段ボール箱を抱えた５人の捜査員が出てきました。バスの運行管理や運転手の勤務記録などの書類を押収したものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 15:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48 新潟県 サポーター契約更新するか今週中に判断へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48 新潟県 サポーター契約更新するか今週中に判断へ</span><time datetime="2019-04-23T15:57"><span>4月23日</span> <span>15時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893421_1904231424_1904231433_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48 新潟県 サポーター契約更新するか今週中に判断へ" id="news_image"></div><div></div><div>新潟を拠点に活動するアイドルグループＮＧＴ48について、新潟県は、ことし秋の「国民文化祭」のスペシャルサポーターとしての契約の更新を保留していますが、今週中に今後の対応を決めることにしています。</div><div>ＮＧＴ48をめぐっては、メンバーの山口真帆さんの自宅にファンが押しかけたことへの運営会社「ＡＫＳ」の対応に批判が出ていて、21日には山口さんが公演で「ここにはアイドルができる場所がなくなってしまった」と述べて来月で卒業する考えを明らかにしました。<br><br>新潟県は先月末、ＮＧＴ48について、ことし秋の「国民文化祭」と「全国障害者芸術・文化祭」のスペシャルサポーターとしての契約の更新を保留すると発表し、事態の推移を見極めてきました。<br><br>しかし、大型連休明けにはポスターの制作など文化祭の準備を本格化する必要があることから、今週中に今後の対応を決めることにしています。<br><br>県幹部の中には、ＡＫＳの不手際が際立っていて問題が収束せず、更新できないという見方が広がる一方、ＡＫＳの対応とは別にＮＧＴ48は新潟にとって貴重な存在だという意見もあり花角知事が近く、判断することにしています。<br><br>ＮＧＴ48をめぐっては、テレビコマーシャルへの出演契約の更新を見合わせる企業が相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 15:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テロ事件で死亡の高橋さんの恩師「何も考えられず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テロ事件で死亡の高橋さんの恩師「何も考えられず」</span><time datetime="2019-04-23T16:22"><span>4月23日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893481_1904231633_1904231634_01_02.jpg" alt="テロ事件で死亡の高橋さんの恩師「何も考えられず」" id="news_image"></div><div></div><div>スリランカで同時爆破テロ事件に巻き込まれて死亡した高橋香さんの高校時代の担任だった小町浩一教諭は、「私の教員経験の中で最も印象に残る生徒で、亡くなったと聞いた時には、力が抜けて、何も考えられなくなりました」と胸の内を語りました。</div><div>高橋さんは小学生のころにアメリカにいた帰国子女で、高校時代は運動部に所属し、活発な生徒だったということです。<br><br>学校では一部の生徒をイギリスにあるボランティアの養成団体に派遣していて、高橋さんは高校２年の夏に４人のメンバーの１人に選ばれ、海外ボランティアの活動などを学んだということです。<br><br>小町教諭は当時の高橋さんについて「明朗快活で、いるだけでその場が明るくなりました。友達も多く、好奇心も旺盛で、私にもどんどん質問してくるタイプでした」と振り返りました。<br><br>最後に会ったのは高橋さんが大学４年のころに高校を訪ねてきた時で、近況の報告を受け、冗談を言い合って笑って別れたといいます。<br><br>去年、高校の卒業生が集まって開かれたクラス会では、高橋さんは参加しなかったものの、その親友から、高橋さんがスリランカで暮らし、子どもも生まれたと聞いたばかりでした。<br><br>小町教諭は「行動力が人一倍あり、スリランカにいると聞いても全く違和感はありませんでした。テロに巻き込まれたと聞いて本当に悔しく、ことばにできません」と肩を落としていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高橋香さんの夫の父親「なんでこういうことに」</h3><div>スリランカで21日、起きた同時爆破テロ事件で、死亡した高橋香さんの夫は、岩手県北上市の出身です。<br><br>夫の父親は「まだ子どもが小さいのになんでこういうことになるのか」と心境を語りました。<br><br>スリランカの最大都市コロンボなどで起きた同時爆破テロ事件で、現地に在住している高橋香さんが死亡したほか、日本人４人がけがをしました。<br><br>家族とともにホテルで朝食をとっていたときに巻き込まれ、けがをしたとみられています。<br><br>光さんの父親が23日、取材に応じ、光さんは来月実家に帰省する予定だったということです。<br><br>そのうえで「まだ子どもが小さいのになんでこういうことになるのか、詳しい状況を知りたいけれどわからず心配です」と話していました。</div></div><div><h3>高橋さんの夫の知人「とてもショック」</h3><div>光さんの実家の近くに住む女性は「けさ、光さんの両親と話したときはどんなことばをかけていいのかわかりませんでした。テロで香さんが亡くなって、光さんがけがをしたと聞いたときはとてもショックでした。２～３年前に近所で２人がお子さんを連れて遊んでいる姿を見ました。香さんはおとなしそうな感じの方でした」と話していました。</div></div><div><h3>スリランカへの移住の経緯 去年には息子も生まれ</h3><div>高橋香さんのフェイスブックのページには家族とともにスリランカに移り住んだ経緯がつづられています。<br><br>それによりますと、高橋さんの夫が2014年に先にスリランカに渡り、その８か月後の2015年の７月に、幼い子どもとともにスリランカの夫のもとに引っ越しました。<br><br>この時には「スリランカでしばらく生活することになりました」と投稿しています。<br><br>その年の娘の１歳の誕生日にはコロンボのホテルで祝い、「これからも毎年、家族みんなが笑顔でお誕生日を迎えられますように」と投稿しています。<br><br>去年にはスリランカで息子も生まれ、家族４人の生活を始めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 16:22:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪・パラ選手村活用のマンション 7月から販売 5000万円台～</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪・パラ選手村活用のマンション 7月から販売 5000万円台～</span><time datetime="2019-04-23T16:27"><span>4月23日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893491_1904231625_1904231627_01_02.jpg" alt="五輪・パラ選手村活用のマンション 7月から販売 5000万円台～" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピック・パラリンピックの選手村の建物などを活用して整備されるマンションの詳細が23日、発表されました。価格は5000万円台からで、一部はことし７月から販売が始まります。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの選手村は東京 中央区の晴海地区に建設が進められていますが、大会後には建物や周辺の土地を活用し、23棟のマンションが整備される予定です。<br><br>23日は、開発を手がける大手不動産会社など10社が選手村の隣接地で記者会見を開き、マンションの詳細を発表しました。<br><br>それによりますと、間取りは２ＬＤＫから４ＬＤＫで、価格は5000万円台から１億円を超えるものまで用意するとしています。<br><br>最も早い2022年秋に完成する予定のマンションは、ことし７月下旬から販売を始めるということです。<br><br>今週末からは５種類のモデルルームが公開され、ＶＲ＝仮想現実の技術を使って高層階からの眺めも体感できます。<br><br>開発にかかわる三井不動産レジデンシャルの古谷歩さんは「小中学校や公園のほか、ＢＲＴと呼ばれる連結バスの発着場も整備され、東京の新しい暮らしが実現できると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 16:27:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小３女児２人 横断歩道ではねられ１人死亡 千葉 木更津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011892991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小３女児２人 横断歩道ではねられ１人死亡 千葉 木更津</span><time datetime="2019-04-23T16:59"><span>4月23日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011892991_1904230921_1904230923_01_03.jpg" alt="小３女児２人 横断歩道ではねられ１人死亡 千葉 木更津" id="news_image"></div><div>23日朝、千葉県木更津市で、登校途中に横断歩道を渡っていた小学３年生の女の子２人が軽乗用車にはねられ、１人が死亡し、もう１人も大けがをしました。逮捕された軽乗用車を運転していた男は調べに対し「信号を見ていなかった。ブレーキをかけようとしたが間に合わなかった」などと供述しているということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>23日午前７時20分ごろ、千葉県木更津市江川の県道で、登校途中の小学３年生の女の子２人が横断歩道を歩いて渡っていたところ、右からきた軽乗用車にはねられました。<br><br>警察によりますと、このうち近くに住む安藤音織さん（８）が胸を強く打って死亡し、もう１人も大けがをしました。<br><br>これまでの調べで、２人は現場から１キロほど離れた小学校に登校する途中で、横断歩道を渡り始めたところ、片側２車線のうち歩道側の車線ではねられたということです。<br><br>警察は車を運転していた木更津市請西東の自称・アルバイト、高山登容疑者（49）をその場で逮捕し、過失運転致死傷の疑いで調べています。<br><br>当時、横断歩道にある歩行者用の信号は青だったとみられ、調べに対し高山容疑者は「ボーッとしていて、信号を見ていなかった。ブレーキをかけようとしたが間に合わなかった」などと供述しているということです。<br><br>また、現場付近にブレーキをかけた痕はなく、車は２人をはねたあと20メートルほど進んだ場所でとまっていたということです。<br><br>警察が事故の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２人が通う小学校の校長「強い憤りを感じる」</h3><div>女の子２人が通う木更津市の岩根小学校の唐鎌勲校長は、「２人は仲がよく一緒に登校していました。２人とも絵を描くのが好きで、明るく元気な子どもです。幼い命が奪われた事故に強い憤りを感じています」と話していました。<br><br>また、齋藤淳教頭は、「２人は清掃活動や係活動、ふだんの学習を一生懸命にやる大変素直な子どもたちです」と話していました。</div></div><div><h3>近くに住む男性「ことばも出ない」</h3><div>事故現場の近くに住む70代の男性は「朝、小学生がよく通る横断歩道でした。親の気持ちを思うとことばも出ません」と話していました。<br><br>また、60代の男性は「歩行者が巻き込まれる事故をニュースでよく見るので、近所でも事故が起きて悲しいです。車の交通量が多いので危ないと思っていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011892991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 16:59:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長 あすにもロシア訪問 初の首脳会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キム委員長 あすにもロシア訪問 初の首脳会談へ</span><time datetime="2019-04-23T17:00"><span>4月23日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893541_1904231707_1904231707_01_02.jpg" alt="キム委員長 あすにもロシア訪問 初の首脳会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、24日にも列車でロシア極東のウラジオストクを訪問し、プーチン大統領との初めての首脳会談に臨むとみられます。現地ではキム委員長が乗るとみられる車の車列が確認されるなど準備が大詰めを迎えています。</div><div>北朝鮮の国営メディアは23日朝、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が近くロシアを訪問すると伝え、キム委員長は24日にも列車で極東のウラジオストクに入り、25日にはプーチン大統領との初めての首脳会談に臨むとみられます。<br><br>これを前に、23日午前、北朝鮮から国営コリョ（高麗）航空の輸送機と旅客機１機ずつが相次いでウラジオストクの空港に到着し、首脳会談に関わる人員や物資を運んだものとみられます。<br><br>また、現地でキム委員長が乗るとみられる黒塗りでナンバープレートのない車などの車列がパトカーに先導されて首脳会談が開催されるとみられる会場に向かう様子が確認されるなど、準備が大詰めを迎えています。<br><br>首脳会談では、北朝鮮の非核化の問題や経済協力などが主なテーマになる見通しです。<br><br>キム委員長は、２回目の米朝首脳会談が物別れに終わり、完全な非核化まで制裁を解除しないとするアメリカの要求は一方的だとして不満を募らせています。<br><br>アメリカとの協議の後ろ盾となる中国とこれまで４回、首脳会談を行ってきましたが、中国と同じく制裁の緩和に理解を示しているロシアとも関係を強化することで、みずからの正当性をアピールし、アメリカをけん制するねらいがありそうです。<br><br>一方、プーチン大統領としては、北朝鮮の非核化をめぐる議論でロシアの影響力を強めたい思惑があるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 17:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>