<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沢尻エリカ被告に懲役１年６か月求刑 女優復帰「考えてない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/k10012267391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ被告に懲役１年６か月求刑 女優復帰「考えてない」</span><time datetime="2020-01-31T17:43"><span>1月31日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/K10012267391_2001311646_2001311651_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ被告に懲役１年６か月求刑 女優復帰「考えてない」" id="news_image"></div><div></div><div>女優の沢尻エリカ被告が合成麻薬のＭＤＭＡなどを所持していた罪に問われている事件の初公判で、沢尻被告は起訴された内容を認めたうえで「女優への復帰は考えていない」と述べました。一方、検察は19歳のころから違法薬物を使い常習性があったとして、懲役１年６か月を求刑しました。</div><div>女優の沢尻エリカ被告（33）は去年11月、東京・目黒区の自宅マンションで合成麻薬のＭＤＭＡやＬＳＤを所持していた罪に問われています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/K10012267391_2001311525_2001311533_01_03.jpg" alt=""><div>東京地方裁判所で初公判が開かれ、沢尻被告は黒のスーツ姿で黒い髪の毛をポニーテールにして結んで法廷に入り、背筋を伸ばして証言台の前に立ちました。<br><br>はじめに名前の確認で「沢尻エリカと申します」と述べたあと、職業については「無職です」と述べました。<br><br>裁判官から起訴された内容に間違いがないか問われると、沢尻被告は「間違いありません」と述べ、認めました。<br><br>弁護士も起訴された事実について争わないとしました。<br><br>沢尻被告は落ち着いた様子で、聞かれたことに対してはっきりとした口調で答えていました。<br><br>一方、検察は冒頭陳述で、被告が19歳のころから大麻やコカインなど違法薬物を使い始め、知人から入手していたと述べました。<br><br>警察が捜索した際には沢尻被告自身が「お守り袋の中にＭＤＭＡやＬＳＤが入っています」と述べ、捜索の結果、お守り袋とアクセサリーケース、冷蔵庫の３か所から違法薬物が見つかったと説明しました。<br><br>そして検察官が被告に対し、押収した薬物を示したうえで被告の物かを確認すると、沢尻被告は裁判官のほうを向いて「はい、間違いありません」と述べました。<br><br>弁護側の証人として法廷に立った入院先の病院の医師は、検査の結果、ＭＤＭＡやＬＳＤについては依存症ではないものの、大麻については軽い依存が見られると説明しました。<br><br>医師は「大麻については撮影の期間中は使っていないということだが、長い休みの時には使用し、少し使用量が増えることもあったようだ」と述べました。</div></div><div><h3>被告人質問 詳細</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/K10012267391_2001311643_2001311651_01_05.jpg" alt=""><div>被告人質問では、最初に弁護士が仕事上の関係者への影響を尋ねました。<br>沢尻被告は「関係者の皆様に多大なご迷惑をおかけしました。撮影の撮り直しを余儀なくされ、スタッフやキャストの皆様に大変な負担をかけました。経済的にも大きな損害を与えてしまったことを本当に申し訳なく思います」と謝罪しました。<br><br>現在の病院での生活については「病院に入院し、医師の診察のもとで薬物が体に与える影響について勉強しました。薬物への依存度についてはＭＤＭＡやＬＳＤなどの幻覚剤に対しては依存が認められず安心しましたが、大麻は自分ではやめられると思っていたので、精神的依存があったのはショックでした」と答えました。<br><br>違法薬物との関わりについて、弁護士から「違法薬物と関わることが何をもたらすと思いますか」と聞かれると、沢尻被告は「逮捕されて多くを失って初めて気がついたこと。それは、自分の中では薬物をコントロールできる、いつでもやめられると思っていた。それは大きな間違いでした。薬物を制することができると思っていましたが、薬物に制される状態になっていました。本当に私を心配して叱ってくれた正しい意見に耳を傾けず、現実逃避した世界で偽りの友情にとらわれて抜け出せなかった。彼らと過ごした非生産的な日常はすべてが幻でした。結果、すべてが害でした。心の底から後悔しています」と、ことばを選びながら、女優らしく、落ち着いた声でゆっくりと話しました。</div></div><div><h3>沢尻被告「女優への復帰 考えていない」</h3><div>弁護士が今後の生活について尋ねる中で女優への復帰について触れると、沢尻被告は「復帰については考えていません。影響力のある立場の人間としてあまりに身勝手な行為により、多くの方を裏切り、傷つけました。その代償はあまりに大きく、復帰を語る資格は無いと思っています」と述べました。<br><br>検察官から「有名人が薬物の事件で逮捕される報道を見て、どういう結果になるかわかっていたのに、なぜやめなかったのか」と問われると、沢尻被告はしばらく沈黙し、小さな声で「誘惑を絶つことができませんでした」と答えました。<br><br>「薬物犯罪は再犯が多いが、どうすれば再犯しないと思いますか」と問われると、「ことばでいうのは簡単ですが、しっかりと注意して、やらないと誓っていくことだと思っています」と答えていました。</div></div><div><h3>沢尻被告「更正が唯一の償い 必ず立ち直る」</h3><div>検察は19歳の頃から違法薬物を使い常習性があったとして、懲役１年６か月を求刑しました。<br><br>一方、弁護側は執行猶予の付いた判決を求めました。<br><br>審理の最後、沢尻被告は裁判官から証言台の前に立つよう促され、意見を述べる機会を与えられました。<br><br>沢尻被告は「支えてくれた家族や友人、仕事のスタッフ、そしてファンの皆様にはこのような形で裏切ってしまったことを深くおわび申し上げます」と改めて謝罪しました。<br><br>そのうえで「すべては自分の甘さが招いた結果で後悔してもしきれませんが、謝って許されるとも思っていません。しっかりと罪の重さを自覚して、全力で更生していくことが自分にできる唯一の償いだと思っています。必ず立ち直っていきたいと思います」と述べ、法廷をあとにしました。<br><br>裁判はこの日で審理を終え、判決は２月６日に言い渡されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200131%2Fk10012267391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 17:43:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 湖北省の滞在歴がある外国人は入国拒否に 安倍首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/k10012267811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 湖北省の滞在歴がある外国人は入国拒否に 安倍首相</span><time datetime="2020-01-31T19:04"><span>1月31日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/K10012267811_2001311859_2001311904_01_02.jpg" alt="新型肺炎 湖北省の滞在歴がある外国人は入国拒否に 安倍首相" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大防止に向け、安倍総理大臣は、31日夕方開いた対策本部の会合で、２月１日午前０時から当分の間、中国・湖北省に滞在歴があったり、湖北省で発行されたパスポートを所持したりする外国人の入国を拒否する方針を明らかにしました。</div><div>31日、２回目となる対策本部の会合は、夕方６時過ぎから総理大臣官邸で開かれました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、「わが国に入国しようとする者が感染者である場合は、入国を拒否する。同時に、感染が確認できない場合についても、前例のない対応ではあるが、入国管理を大幅に強化することとした」と述べました。<br><br>そして、安倍総理大臣は、症状がない人の感染が確認されたことを踏まえ、水際対策の実効性をいっそう高める必要があるとして、「当分の間、入国の申請日前14日以内に湖北省における滞在歴がある外国人、または湖北省発行の中国旅券を所持する外国人については、特段の事情がない限り、出入国管理法に基づいて、その入国を拒否することとする」と述べました。<br><br>政府は、２月１日午前０時から、こうした措置を実施することにしています。最後に、安倍総理大臣は、「何よりも国民の命と健康を守ることを最優先に、前例にとらわれることなく、先手先手の対応を進めてもらいたい」とすべての閣僚に指示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200131%2Fk10012267811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 19:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス この先どうなる？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/k10012268181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス この先どうなる？</span><time datetime="2020-01-31T22:49"><span>1月31日</span> <span>22時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/K10012268181_2001312206_2001312207_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス この先どうなる？" id="news_image"></div><div></div><div>中国を中心に感染が広がる新型コロナウイルス。ＷＨＯ＝世界保健機関は、「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」を宣言しました。日本でもヒトからヒトへの感染が確認され、この先、新型コロナウイルスはどうなっていくのでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>現状は？</h3><div>感染症対策、特に新たな感染症が発生した際には、現状をしっかりと把握してそれぞれの状況に合わせた対策をとることが大切です。<br><br>１月31日現在、日本はどのような状況に置かれているのでしょうか。<br><br>ＷＨＯは、「緊急事態」を宣言した際の記者会見の中で、新型コロナウイルスは中国本土では患者が増えているものの、海外では比較的、患者は少なく、ほとんどが中国の武漢の滞在歴があったり、滞在歴がある人と接触したりした人だと説明しました。<br><br>日本でもヒトからヒトへの感染は確認されていますが、いずれも武漢から来た旅行者や、感染者と接触していたことが分かっています。<br><br>どこでどうやって感染したかが把握できるうちは、まだ、封じ込めが可能な段階とされています。<br><br>現在、日本を含めて中国本土以外はこの段階にあります。</div></div><div><h3>次の段階は？</h3><div>日本国内で、中国・武漢などの感染地域を訪れたことがなく、また、感染者と接触もしていない人で感染が確認されると次の段階となります。<br><br>この段階になるとすでに国内で感染が広がっているおそれがあり、いわゆる水際対策の有効性が低いと考えられるからです。<br><br>2009年の新型インフルエンザの時には、海外から帰国した人の中から国内で初めての患者が確認され、１週間程度あとにはもう、海外への渡航歴がない感染者が確認されました。そしてさらにその１週間後には、全国で確認された患者の数は300人を超えていました。<br><br>これを受けて、国の対策も水際で防ぐ対策から、医療態勢の整備など感染拡大を防ぐ対策に重点が移されました。<br><br>今回の新型コロナウイルスでも、同様の対応になる可能性があります。</div></div><div><h3>国内流行は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200131/K10012268181_2001312206_2001312207_01_03.jpg" alt=""><div>今回の新型コロナウイルスは今のところインフルエンザと同程度の感染力ではないかとみられています。<br><br>１人の患者が、何人に感染を広げるかをみると、新型コロナウイルスはＷＨＯは「1.4人から2.5人」と見積もっていて、中国の研究グループも「2.2人」と発表しています。<br><br>インフルエンザは「２人から３人程度」とされていますから、同程度の数字です。<br><br>この数字が「１人」を下回ると、感染の拡大は終息に向かうとされています。</div></div><div><h3>流行が広がると</h3><div>仮に新型コロナウイルスの流行が広がると、医療機関には多くの患者が訪れることが予測されます。<br><br>2009年の新型インフルエンザの際にも特に休日の診療所などでは長蛇の列となりました。また、今は通常のインフルエンザもまだ流行している最中で、ただでさえ医療機関は１年で最も忙しい時期です。<br><br>今回の新型コロナウイルスへの不安から、多くの人が１度に地域の医療機関に殺到してしまうと、2009年の新型インフルエンザの際と同じように混乱するおそれがあります。<br><br>今回の新型コロナウイルスは、発症しても比較的症状が軽い人が多いとみられていますが、中には重症になる人も出てくるはずです。<br><br>医療機関が混乱すると重症の人たちへの対応やそれ以外の通常の診療への影響が懸念されています。<br><br>今は国内での感染が広がっている時期ではありませんが、万が一、国内で流行するとこうした事態が起きることを想定して、国をはじめ、関係機関は今から対応を検討しておくことが重要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200131%2Fk10012268181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 22:49:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城・栃木・埼玉・千葉で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/k10012268411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城・栃木・埼玉・千葉で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2020-02-01T02:53"><span>2月1日</span> <span>2時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/K10012268411_2002010234_2002010242_01_03.jpg" alt="茨城・栃木・埼玉・千葉で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div>１日午前２時７分ごろ関東地方で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４を観測したのは、<br>▽茨城県が土浦市や石岡市、下妻市など、<br>▽栃木県が鹿沼市と真岡市、<br>▽埼玉県が加須市や幸手市など、<br>▽千葉県が野田市、八千代となっています。<br><br>このほか、震度３から１の揺れを関東地方の各地や東北から甲信越、静岡県までの広い範囲で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は茨城県南部で震源の深さは70キロ、地震の規模を示すマグニチュードは5.3と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>緊急地震速報を発表</h3><div>この地震で、気象庁は、関東地方の各地で強い揺れが予想されるとして緊急地震速報を発表しましたが、震度５弱以上の強い揺れは観測されませんでした。<br><br>気象庁は、「緊急地震速報は地震直後のわずかな時間で揺れを予測するため、震度で１段階程度の誤差が生じることがあるが、速報が出たときには強い揺れに警戒してほしい」としています。</div></div><div><h3>各警察本部「被害の情報なし」</h3><div>震度４の揺れを観測した茨城県、栃木県、埼玉県、千葉県の各警察本部によりますと、今のところ被害の情報は入っていないということです。</div></div><div><h3>警視庁「都内 被害の情報なし」</h3><div>東京では最大で震度３の揺れを観測しました。<br>警視庁によりますと、午前２時20分現在、都内では地震による被害の情報は入っていないということです。</div></div><div><h3>東海第二原発「異常なし」</h3><div>原子力規制庁によりますと、震度２の揺れを観測した茨城県東海村にある東海第二原子力発電所は現在、運転を停止中で地震による異常はないということです。</div></div><div><h3>高速道路「影響なし」</h3><div>日本道路交通情報センターによりますと、この地震で速度規制や通行止めは行われていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200201%2Fk10012268411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Feb 2020 02:53:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 千葉の女性ガイド ３次感染の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/k10012268331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 千葉の女性ガイド ３次感染の可能性も</span><time datetime="2020-02-01T04:04"><span>2月1日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/K10012268331_2002010119_2002010404_01_02.jpg" alt="新型肺炎 千葉の女性ガイド ３次感染の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認された日本人のバス運転手と、同じツアーに同行していた、千葉県の女性ガイドが、31日、ウイルスに感染していることが確認されました。厚生労働省は女性がバスの運転手から感染し、国内でウイルスの３次感染が起きた可能性があるとみて調べています。</div><div>厚生労働省によりますと、新たに感染が確認された３人のうち、千葉県に住む外国籍の20代の女性ガイドは、１月17日から22日まで中国・遼寧省大連から来た中国人旅行客が参加するツアーに同行していました。<br><br>このツアーでは１月28日に新型コロナウイルスへの感染が確認された奈良県の60代の男性運転手が、バスを運転していました。<br><br>女性は先月20日ごろからせきや鼻水の症状が出て、男性運転手との接触歴があったことからウイルス検査を受け、31日、感染が確認されました。<br><br>女性はせきなどを発症する少なくとも２週間前は、海外の渡航歴が無く、武漢から来た人との接触もなかったとみられ、男性運転手からウイルスが感染した可能性があるということです。<br><br>男性運転手は別のツアーで武漢から来た旅行客からウイルスに感染したとみられていて、厚生労働省は国内で３次感染が起きた可能性があるとみて、調べています。<br><br>一方で、厚生労働省の会見に同席したＷＨＯ＝世界保健機関の元西太平洋地域事務局長の尾身茂さんは、「仮に３次感染が起きていたとしても、感染源ははっきりしていて追跡できている」として、感染が次々に広がっている状況ではないという見解を示しました。<br><br>また、政府が用意したチャーター機の第２便で30日、武漢から帰国した30代と50代の日本人男性２人もウイルスへの感染が確認されました。<br><br>２人は帰国した際には発熱などの症状は見られませんでしたが、念のため、東京 新宿区の病院でウイルス検査を受けていました。<br><br>チャーター機の帰国者で感染が確認されたのは５人目で、症状の無い人の感染が確認されたのは４人目です。<br><br>国内で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは、17人となりました。<br><br>厚生労働省は国内では現在、流行が認められている状況ではなく、かぜやインフルエンザ対策と同様に、手洗いやせきエチケットなどの感染症対策に努めて欲しいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200201%2Fk10012268331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Feb 2020 04:04:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 入国拒否など感染の拡大防止に全力 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/k10012268381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 入国拒否など感染の拡大防止に全力 政府</span><time datetime="2020-02-01T04:06"><span>2月1日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/K10012268381_2002010121_2002010406_01_02.jpg" alt="新型肺炎 入国拒否など感染の拡大防止に全力 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大を受けて、政府は、入国申請前の14日以内に中国・湖北省に滞在歴がある外国人などの入国を拒否する、異例の措置に踏み切りました。また、政令の施行に伴い、１日から強制的に入院させる措置などもとれるようになり、政府は、感染拡大の防止に全力を挙げることにしています。</div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大を受けて、政府は、水際対策の実効性を高める必要があるとして、ウイルスに感染した外国人の入国拒否に加え、１日から、当分の間、入国申請前の14日以内に中国・湖北省に滞在歴がある外国人と、湖北省で発行されたパスポートを所持している外国人について、特段の事情がないかぎり、入国を拒否する措置に踏み切りました。<br><br>出入国管理法に基づいて、特定の地域を指定し、入国禁止措置をとるのは今回が初めてで、安倍総理大臣は政府の対策本部で、「前例にとらわれた対応では、前例なき危機に対応できない」と強調しました。<br><br>また、今回の新型のウイルスによる肺炎などの感染症を感染症法の「指定感染症」と検疫法の「検疫感染症」にする政令は、当初の予定より前倒しされて、１日施行されました。<br><br>これによって、感染が確認された場合、強制的に医療機関へ入院させる措置や、一定期間仕事を休むよう指示することができるようになったほか、空港や港などでの検査や診察の指示に従わない場合は、罰則を科すことができるようになり、政府は、国内での感染拡大の防止に全力を挙げることにしています。<br><br>一方、現地からは、これまでに３便運航されたチャーター機で、日本人565人が帰国していますが、外務省によりますと、現地にはまだ、およそ140人の帰国希望者がいるということで、政府は、チャーター機の第４便を来週にも派遣したいとして中国政府と調整を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国土交通省 航空会社に旅券確認など要請</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、国土交通省は、中国便を含む国際線を運航する日本の航空会社に対して、海外の出発地で入国申請前の14日以内に中国・湖北省に滞在歴がある外国人や、湖北省で発行されたパスポートを所持しているの外国人は特段の事情がないかぎり、入国できないことを周知することと、乗客が所持するパスポートを確認することなどを求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200201%2Fk10012268381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Feb 2020 04:06:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英国 まもなくＥＵ離脱へ 加盟国の離脱は初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/k10012268451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英国 まもなくＥＵ離脱へ 加盟国の離脱は初</span><time datetime="2020-02-01T04:19"><span>2月1日</span> <span>4時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/K10012268451_2002010418_2002010419_01_02.jpg" alt="英国 まもなくＥＵ離脱へ 加盟国の離脱は初" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスは日本時間の午前８時をもってＥＵ＝ヨーロッパ連合から正式に離脱します。拡大を続けてきたＥＵの加盟国が離脱するのは初めてで、ロンドンの中心部には大勢の人たちが集まり、歴史的瞬間を見届けようとしています。</div><div>イギリスは、現地時間の31日午後11時、日本時間の１日午前８時に、前身の共同体を含め合わせて47年にわたって加盟してきたＥＵから正式に離脱します。<br><br>ロンドン中心部にあるイギリス議会の近くには離脱派と残留派がそれぞれ集まっていて、離脱の瞬間を見届けようとしています。<br><br>ジョンソン首相は、４年前の国民投票で最初に離脱支持が明らかになった北部のサンダーランドで離脱前、最後となる閣議を行いました。日本時間の１日午前７時に国民向けのビデオメッセージを発表することにしていて、離脱をめぐる議論で分断が進んだ社会の融和を呼びかけることにしています。<br><br>イギリス政府は31日、離脱に合わせて記念の50ペンス硬貨を発行したほか、首相官邸では建物に時計の映像を映し出してカウントダウンを行うことにしています。<br><br>平和と共存の理念のもとに統合・拡大を続けてきたＥＵにとって加盟国が離脱するのは初めてのことで、イギリスの離脱はイギリスとＥＵ、双方にとって歴史的な節目となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>残留派が行進 離脱派と口論も</h3><div>イギリスがＥＵから離脱する31日、ロンドン中心部では数百人の市民がＥＵとの別れを惜しんで行進を行いました。<br><br>集まった人たちは、離脱を望まない人もいるというメッセージを発信しようと、「すでにＥＵが恋しい」などと書かれた旗を掲げました。<br><br>参加した25歳の女性は、「離脱はイギリスにとって悲劇でしかなく、動揺しているし、悲惨な気分です。イギリスの未来、そして若い人たちの未来を悲観してしまいます。長い時間がかかるかもしれませんが、ＥＵに戻れる日までたたかう価値はあると思う」と話していました。<br><br>このあと、参加者たちはＥＵ関連の事務所が入る建物の前に集まり、日本では「蛍の光」として知られるスコットランドの民謡を歌い中には離脱を悲しむあまり涙ぐむ人の姿も見られました。<br><br>一方、残留派の行進のすぐそばでは離脱派の人たちが、ＥＵの旗が印刷された紙を燃やすなどのパフォーマンスを行い、双方の間で口論になる場面も見られました。<br><br>行進を呼びかけたピーター・フレンチさんは、「別れを告げるとともに、できればすぐに再会したいという希望を込めて行進を呼びかけました。この国は、離脱をめぐって大きく割れてしまいました。悲しいことに、この先長い間、分断が埋まることはないと思います。人々を再びまとめるには、分断に費やされた力を超える努力が必要です」と話していました。</div></div><div><h3>ＥＵ首脳 英国との交渉“今後 容易に譲歩せず”</h3><div>ＥＵの首脳らは残る加盟国の結束を強調するとともに、今後のイギリスとの自由貿易などの交渉では容易には譲歩しない考えを示しました。<br><br>離脱を12時間後に控えた31日昼前、ＥＵ首脳らがそろって記者会見を行いました。<br><br>この中でＥＵのミシェル大統領は「きょうは異例の日だ。誰かが去るのは幸せなひとときではない」と述べ、ＥＵの中核を担ってきた大国・イギリスの離脱を惜しみました。そのうえで「27か国はさらに連携していく」と述べ、離脱を機に、残る加盟国の結束は強まると強調しました。<br><br>またフォンデアライエン委員長は「あすから新たなＥＵが始まる。楽観的でも悲観的でもなく、ただ決意に満ちている」と述べ、イギリスの離脱による影響を最小限にとどめ、ＥＵを率いていくことに意欲を示しました。<br><br>また、イギリスとの今後の関係について「イギリスとはできるかぎりよい関係を築きたいが、加盟国と同じようにはいかないだろう」と述べ、今後始まる自由貿易などの交渉を有利に進めたいイギリスに対し、容易に譲歩しない考えを示しました。</div></div><div><h3>専門家「ＥＵの終わりの始まり…」</h3><div>イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合から離脱することについて、フランスの著名な歴史学者エマニュエル・トッド氏はＮＨＫのインタビューに対し、「イギリスに続いて自由を取り戻そうという国が出てくるのではないか」と述べ、ＥＵの終わりの始まりとなる可能性があると指摘しました。<br><br>フランスの歴史学者エマニュエル・トッド氏は、かつてソビエト崩壊や、アメリカの金融破綻を予測し、世界的な注目を集めた人物です。<br><br>ＮＨＫのインタビューのなかで、トッド氏は、イギリスが国内を二分した激しい議論を経て離脱の実現にこぎ着けたことについて「討論の文化を持つイギリスの民主主義が機能したものだ」と述べて、民主的なプロセスを経た結果だとして評価しました。<br><br>そのうえで、エリート層出身のジョンソン首相が離脱への道筋をつけたことについて、「イギリス国民は、ヨーロッパを拒絶し、エスタブリッシュメントを拒否しながらも、女王を敬愛し、貴族的ともいえるエリートを受け入れられる人々だ。ジョンソン首相の登場はイギリス社会の流動性を象徴している」と述べました。<br><br>一方でトッド氏は、「イギリスの離脱の次に何が起きるか予測は難しいが、ＥＵ崩壊に向けた最初の一歩かもしれない。イギリスに続いて自由を取り戻そうという国が出てくるのではないか」と述べ、加盟国の主権を制限しながら統合を進めてきたＥＵが、イギリスの離脱をきっかけに分裂の危機に直面しかねないという厳しい見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200201%2Fk10012268451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Feb 2020 04:19:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>