<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>詐欺見破った高齢女性宅に押し入る 強盗傷害容疑で男２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>詐欺見破った高齢女性宅に押し入る 強盗傷害容疑で男２人逮捕</span><time datetime="2018-06-21T14:50"><span>6月21日</span> <span>14時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>去年、神奈川県秦野市の１人暮らしの高齢女性から、現金をだまし取ろうとして失敗した詐欺グループの男２人が、数日後にこの女性の自宅に押し入り、およそ480万円を奪ったとして強盗傷害などの疑いで警察に逮捕されました。警察は詐欺を見破られたあとも自宅にある現金に目をつけ、強盗を計画したとみて捜査しています。</div><div>逮捕されたのは自称、アルバイトの古矢野成生容疑者（47）ら２人で、警察によりますと去年11月、神奈川県秦野市で１人暮らしの80代の女性の家に押し入り、女性を殴ってけがをさせたうえ、およそ480万円を奪ったとして強盗傷害などの疑いが持たれています。<br><br>女性の家には事件の数日前、警察官などを名乗る男から「家族の保険証が偽造され犯人を捕まえるので協力してほしい」などと現金を要求する電話があったということです。<br><br>女性はいったん現金を用意したものの受け取りに来た男を不審に思い、手渡すのを断っていたということです。<br><br>逮捕された２人は現金を奪った事実をおおむね認めているということで、警察は詐欺を見破られたあとも自宅にある現金に目をつけ、強盗を計画したとみて詳しいいきさつを調べています。<br><br>また、女性は詐欺を見破ったあとも警察に通報しなかった理由について「誰にも迷惑をかけたくなかった」と話しているということで、警察は不審な電話があった場合はすぐに通報するとともに、多額の現金を自宅に置かないよう改めて呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 14:50:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界に36台 フェラーリの名車競売へ 予想落札額は約50億円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界に36台 フェラーリの名車競売へ 予想落札額は約50億円</span><time datetime="2018-06-21T14:59"><span>6月21日</span> <span>14時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489331_1806211458_1806211459_01_02.jpg" alt="世界に36台 フェラーリの名車競売へ 予想落札額は約50億円" id="news_image"></div><div></div><div>世界で36台しかないイタリアのフェラーリの名車がアメリカでオークションにかけられることになり、予想される落札額は過去最高のおよそ50億円と見られています。</div><div>ニューヨークの競売会社サザビーズの20日の発表によりますと、オークションにかけられるのは、1962年製のスポーツカー「フェラーリ２５０ＧＴＯ」です。<br><br>このモデルはわずか36台しか製造されず、フェラーリのスポーツ車メーカーとしてのブランドイメージを作り上げた名車だということです。<br><br>今回、オークションにかけられるのはこの中の１台で、日本がバブル景気に沸いていた1980年代後半には、日本人が４年間所有するなど、これまで複数のオーナーの手に渡り、現在はアメリカのソフトウェア会社の会長が所有しているということです。<br><br>オークションは、ことし８月、歴代の名車を集めるイベントが開かれるアメリカ・カリフォルニア州のモントレーで行われます。<br><br>落札額は、オークションにかけられる車としては過去最高の4500万ドル（およそ50億円）と予想されていて、世界の自動車ファンを魅了してきた名車の行方に関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 14:59:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブロック塀倒壊 小学4年女児の告別式 早すぎる別れ惜しむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ブロック塀倒壊 小学4年女児の告別式 早すぎる別れ惜しむ</span><time datetime="2018-06-21T15:16"><span>6月21日</span> <span>15時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489351_1806211516_1806211607_01_03.jpg" alt="ブロック塀倒壊 小学4年女児の告別式 早すぎる別れ惜しむ" id="news_image"></div><div></div><div>今月18日の地震で倒れたブロック塀の下敷きとなって死亡した大阪・高槻市の小学４年生の女の子の告別式が営まれ、参列者は早すぎる別れを惜しんでいました。</div><div>大阪・高槻市の小学４年生、三宅璃奈さん（９）は、通学途中で地震にあい、倒れたブロック塀の下敷きになって死亡しました。<br><br>告別式は正午から高槻市内の葬儀場で営まれ、家族や近所の人などが参列しました。<br><br>参列者によりますと、告別式では、璃奈さんが好きだったという歌の「カントリーロード」を全員で合唱したということです。<br><br>璃奈さんの父親は、小学校に入る際に10の約束を交わしたというエピソードを紹介し、人に迷惑をかけず困っている人を助けるなど、娘は約束どおりに育ってくれましたとあいさつしたということです。<br><br>そして、璃奈さんのひつぎを乗せた車が葬儀場を後にし、参列者は泣きながら手を合わせ、早すぎる別れを惜しんでいました。<br><br>参列した近所に住む男性は「お父さんが『立派に育ってくれた』と感謝していたのが印象的でした」と話していました。<br><br>高槻市の濱田剛史市長は「ご遺族の方たちには申し訳ない気持ちでいっぱいです。同じようなことが起きないよう原因を究明し、再発防止に努めていきます」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489351_1806211516_1806211607_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>大阪・高槻市の小学４年生、三宅璃奈さん（９）は、通学途中で地震にあい、倒れたブロック塀の下敷きになって死亡しました。<br><br>告別式は正午から高槻市内の葬儀場で営まれ、家族や近所の人などが参列しました。<br><br>参列者によりますと、告別式では、璃奈さんが好きだったという歌の「カントリーロード」を全員で合唱したということです。<br><br>璃奈さんの父親は、小学校に入る際に10の約束を交わしたというエピソードを紹介し、人に迷惑をかけず困っている人を助けるなど、娘は約束どおりに育ってくれましたとあいさつしたということです。<br><br>そして、璃奈さんのひつぎを乗せた車が葬儀場を後にし、参列者は泣きながら手を合わせ、早すぎる別れを惜しんでいました。<br><br>参列した近所に住む男性は「お父さんが『立派に育ってくれた』と感謝していたのが印象的でした」と話していました。<br><br>高槻市の濱田剛史市長は「ご遺族の方たちには申し訳ない気持ちでいっぱいです。同じようなことが起きないよう原因を究明し、再発防止に努めていきます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 15:16:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国際ヨガの日」インド モディ首相が６万人とヨガ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「国際ヨガの日」インド モディ首相が６万人とヨガ</span><time datetime="2018-06-21T15:48"><span>6月21日</span> <span>15時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489411_1806211545_1806211548_01_02.jpg" alt="「国際ヨガの日」インド モディ首相が６万人とヨガ" id="news_image"></div><div></div><div>21日は国連が定めた「国際ヨガの日」で、世界各地でヨガのイベントが行われています。発祥の地のインドでは、ヨガの愛好家であるモディ首相が、６万人の市民と一緒にヨガを披露して、魅力をアピールしました。</div><div>「国際ヨガの日」は、インドのモディ首相が４年前の国連総会で提案し、夏至の頃の毎年６月21日と制定されました。<br><br>インドでは、全国およそ60か所で政府が主催して一斉にヨガをするイベントが開かれました。<br><br>このうち、北部の都市デヘラドゥンの広場には、市民６万人が集まり、夜明けとともに市民とヨガを一緒にするためモディ首相が登場しました。<br><br>モディ首相は演説し、「ヨガによって、いい体調を維持できて、家庭の医療費も下げられる。そのヨガの広がりが、世界とインドを近づけた」と述べ、ヨガの魅力をアピールしました。<br><br>そして、およそ45分間、ヨガのポーズを披露しました。<br><br>21日のイベントでは、インドで数百万人が一斉にヨガをしたとみられていて、今回は、インド宇宙研究機関が初めて上空の偵察衛星を使って地上を撮影し、参加者のおおよその人数を算出することにしています。<br><br>モディ政権は、世界各国でヨガの指導者を育成したり、ヨガを通して各国との交流を深めたりするいわゆる「ヨガ外交」も活発化させていて、ヨガ発祥の地としてインドのイメージアップにつなげようとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 15:48:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参考人のがん患者にやじ 自民 穴見衆院議員が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>参考人のがん患者にやじ 自民 穴見衆院議員が謝罪</span><time datetime="2018-06-21T16:04"><span>6月21日</span> <span>16時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489431_1806211621_1806211623_01_03.jpg" alt="参考人のがん患者にやじ 自民 穴見衆院議員が謝罪" id="news_image"></div><div>自民党の穴見陽一衆議院議員は、先週の衆議院厚生労働委員会で、参考人として出席したがん患者の男性が意見を述べている際に、「いいかげんにしろ」と発言したことを認め、謝罪するコメントを発表しました。</div><div>衆議院大分１区選出の自民党の穴見陽一議員は、受動喫煙対策を強化する健康増進法の改正案を審議していた衆議院厚生労働委員会で今月15日、参考人として出席した肺がん患者の男性が意見を述べている際に、「いいかげんにしろ」とヤジを飛ばしたと一部で報じられました。<br><br>これについて、穴見氏は21日午後、コメントを発表し、「参考人の発言を妨害するような意図は全くなく、喫煙者を必要以上に差別すべきではないという思いでつぶやいたものだ」と発言したことを認めました。<br><br>そのうえで、穴見氏は「参考人の方はもとより、関係のみなさまに不快な思いを与えたとすれば、心からの反省とともに、深くおわび申し上げる。今後、十分に注意して参りたい」と謝罪しました。<br><br>一方、衆議院厚生労働委員会の理事懇談会が開かれ、この問題で野党側が事実関係を調査するよう求めたのに対し、自民党は党として対応を協議したうえで、近く回答すると応じました。<br><br>野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の西村智奈美氏は記者団に対し、「ご自身が発言したと認めた点はいいが、国会からお願いをして来ていただいた参考人に、圧力とも受け取られるような発言をしたことは、大変大きな問題だ。参考人に対する直接的なおわびが必要だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「やじが出るのは悲しい」</h3><div>今月15日の衆議院厚生労働委員会に、参考人として出席していた全国がん患者団体連合会の天野慎介理事長は、当時の様子について、「肺がんの患者団体の代表が発言していた時に、２度にわたって『いいかげんにしろ』というやじが聞こえ、耳を疑った。周りにいたほかの委員も声のしたほうを振り返っていた」と話しています。<br><br>そのうえで、「患者団体の代表は体調がすぐれない中で委員会に出席して発言しているのに、こうしたやじが出るのは悲しい。受動喫煙対策は国民の命や健康にかかわる問題なので、やじを飛ばすのではなく、しっかりと議論してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>「政府としてコメントは控えたい」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「報道は承知しているが、事実関係は承知していない。国会議員の１つ１つの発言に対して、政府としてコメントは控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 16:04:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニュージーランド首相が出産 産休へ 現職の産休取得は世界初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ニュージーランド首相が出産 産休へ 現職の産休取得は世界初</span><time datetime="2018-06-21T16:14"><span>6月21日</span> <span>16時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489441_1806211616_1806211618_01_02.jpg" alt="ニュージーランド首相が出産 産休へ 現職の産休取得は世界初" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランドのアーダーン首相は21日、第１子となる女の子を出産し、今後は、６週間の産休に入ります。現職の首相が産休を取得するのは世界で初めてです。</div><div>ニュージーランドのアーダーン首相は21日午後、最大の都市オークランドの病院で第１子となる女の子を出産しました。<br><br>アーダーン首相は、みずからのインスタグラムに生まれた赤ちゃんとパートナーの男性の３人で撮った写真を投稿し、「健康な女の子が生まれてとても幸運だと感じています。皆さんからの祝福や優しさに感謝しています」とコメントしています。<br><br>首相の職務は、病院に到着した時点から、ピーターズ副首相兼外相が代行していて、アーダーン首相は、このまま６週間の産休に入ることにしています。<br><br>現職の首相として産休を取得するのは、世界で初めてとなります。<br><br>アーダーン首相は結婚していませんが、ことし１月、パートナーの男性との間の子どもを妊娠していることを明らかにしていました。<br><br>出産前から、市民の間からは祝福や期待の声があがっていて、首都ウェリントンで働く女性は「すばらしいことだと思います。女性が、国を率いるだけでなく母親との両立ができるということは大きな成果です」と話していました。<br><br>また、「首相が６週間いなくても、副首相が職務を代行するし、ほかの議員が働いていれば国は機能していくと思います」と話す男性もいました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アーダーン首相とは</h3><div>ジャシンダ・アーダーン首相は、37歳。<br>去年10月、９年ぶりの政権交代でニュージーランドで３人目となる女性首相に就任しました。<br><br>アーダーン首相は結婚していませんが、政権が発足してから100日を前にしたことし１月、妊娠していることを公表。パートナーの男性との間の子どもだということです。<br><br>アーダーン首相は、出産に合わせて６週間の産休を取ることや、職務に復帰したあとはパートナーが主に、家で子育てをすることなどを明らかにしています。<br><br>現職の首相の出産は、1990年に出産したパキスタンのベナジール・ブット元首相以来およそ30年ぶりで、首相として産休を取るのは世界で初めてとなります。</div></div><div><h3>出産直前までの様子</h3><div>ニュージーランドのアーダーン首相は、フェイスブックやインスタグラムといったＳＮＳを通して、自身の活動などについて伝えてきました。<br><br>ことし１月には、「二足のわらじを履く多くの親の仲間入りをします」と書き込み、パートナーの男性との間に第１子を授かったことを公表しました。<br><br>先月には、環境政策の一環として植樹イベントに参加した際の写真を投稿していて、大きなおなかを抱えながら、首相として公務を果たしていることを伝えています。<br><br>出産予定日をすぎた今月18日には、「飛行機にもう乗れないので、テレビ会議をしたり電話をたくさんかけたりしています」と書き込み、地元オークランドにある自身の事務所でスタッフとともに撮影した写真を投稿していました。<br><br>一方、20日は、子どもの父親でもあるパートナーの男性が「まだ待っている」というハッシュタグとともに、自宅で書類に目を通すアーダーン首相の写真をツイッターに投稿していて、出産のため、入院する直前まで仕事を続けていた様子がわかります。</div></div><div><h3>ニュージーランドにおける女性の政治参加</h3><div>ニュージーランドは、女性の政治参加や地位向上に積極的に取り組んでいて、1893年に、世界で初めて女性が国政選挙権を獲得した国としても知られています。<br><br>1919年には被選挙権が認められ、1933年に、初めての女性議員が誕生しました。<br><br>その後、子育てとの両立を目指す議員が出てきたことから、1990年代に入ると、議会の敷地内に保育所が設けられたほか、議場での授乳も可能になりました。<br><br>現在、女性の国会議員は過去最高の48人。全体の40％を占めています。<br><br>1997年には、初めて女性が首相に就任し、現在のアーダーン氏を含め、これまでに３人の女性首相が誕生しています。<br><br>ニュージーランドで、在任中に出産するのは、アーダーン首相が初めてで、女性の政治参加や地位向上において、さらなる後押しとなることが期待されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 16:14:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「おもいやり運転ハンパないって！」交通標語がネットで話題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「おもいやり運転ハンパないって！」交通標語がネットで話題</span><time datetime="2018-06-21T16:40"><span>6月21日</span> <span>16時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489481_1806211637_1806211640_01_02.jpg" alt="「おもいやり運転ハンパないって！」交通標語がネットで話題" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップの日本の勝利に貢献した大迫勇也選手の活躍をたたえる言葉から発想した、「おもいやり運転ハンパないって！」というユニークな交通標語が熊本県の道路にお目見えし、インターネット上などで話題となっています。</div><div>この交通標語は、熊本県警が渋滞や事故の情報を知らせるため、県内50か所の道路に設置している電光掲示板に表示を始めました。<br><br>「おもいやり運転ハンパないって！」という標語で、サッカーワールドカップロシア大会の初戦で勝ち越しゴールを決めた大迫選手の活躍をたたえる、「半端ないって」という言葉から発想を得た交通担当の警察官が考えました。<br><br>熊本県警では、ピョンチャンオリンピックで羽生結弦選手が金メダルを獲得した際も、「お先どうぞ ゆづる心に金メダル」という交通標語を表示して注目されました。<br><br>今回の“ハンパない”標語が電光掲示板に表示された画像を熊本県警がツイッターに投稿すると、「仕事が早い」といったコメントが寄せられるなどインターネット上などで話題になっています。<br><br>標語を考えた熊本県警察本部交通企画課の米村法数警部は「日本代表の勝利とともに、飲酒運転の根絶、交通事故の防止を願っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 16:40:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>