<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を</span><time datetime="2019-12-03T06:16"><span>12月3日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199771_1912030607_1912030616_01_03.jpg" alt="北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を" id="news_image"></div><div>発達する低気圧の影響で北日本では４日にかけて、日本海側を中心に暴風雪となり海は大しけとなる見込みです。気象庁は暴風や高波のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧が急速に発達しながら北海道付近を進んでいて、冬型の気圧配置が強まり上空には強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、これから４日にかけて北日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹き、海は大しけとなると予想されています。<br><br>北海道と東北で４日にかけて予想される最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルに達するほか、波も高まり、５日にかけて６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:16:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に</span><time datetime="2019-12-03T06:47"><span>12月3日</span> <span>6時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199531_1912022259_1912030647_01_03.jpg" alt="「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に" id="news_image"></div><div>倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」の撤去に、昨年度、全国の自治体が投じた費用は合わせて３億8000万円あまりにのぼり、３年間で17倍と急増していることがわかりました。一方で、空き家の所有者から、費用を回収できたケースはほとんど無く、専門家は、「今後も公的な負担は増加し、自治体の財政を圧迫するおそれがある」と指摘しています。</div><div>日常的に人が住んでいない「空き家」は、去年10月の時点で全国で849万戸にのぼっていてこのうち、放置されて倒壊などのリスクがある「危険な空き家」を、自治体が、強制的に撤去するケースが相次いでいます。<br><br>昨年度、全国の自治体が強制的に撤去したケースは67件あり、ＮＨＫの調査で、その撤去費用の総額は、およそ３億8000万円にのぼることがわかりました。<br><br>これは、自治体による空き家の撤去を後押しするための空き家対策の特別措置法ができた平成27年度と比べると、およそ17倍と急増しています。<br><br>急増の背景には、通学路への屋根瓦の落下や、放火による火災の発生など、周囲への悪影響から、自治体が対応を迫られているケースが増えていることがあります。<br><br>一方で、こうした空き家は、所有者と連絡がとれなかったり所有者がいなかったりして、自治体が撤去を肩代わりしても、費用を回収できず、９割以上が公費負担となっています。<br><br>空き家問題に詳しい東洋大学の野澤千絵教授は、「危険な空き家は、今後も増え続けるとみられ、コストの増加が自治体の財政を圧迫するおそれがある。住宅は個人の財産であり、所有者による解体を後押しする仕組みが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>撤去 自治体にとって財政的・人的にも大きな負担</h3><div>倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」の撤去は、自治体にとって財政的にも人的にも大きな負担となっています。<br><br>千葉県香取市では、少なくとも120件余りの「危険な空き家」が確認されていますが、対応する専属の職員はおらず、ほかの業務と兼務する３人の担当者が担っています。<br><br>香取市では、危険な空き家が見つかると、建物の「登記」から所有者を特定して連絡しています。ところが、なかには、そもそも登記が無い物件や、記載された情報が長年更新されていなかったりして、現在の所有者がわからないことがあるということです。<br><br>また、所有者が死亡している場合には、戸籍などを調べて、配偶者や子どもなどを捜し出す必要がありますが、関係者が合わせて数十人にのぼるケースもあり、その一人一人の連絡先を調べたり、所有権を確認したりするのは大きな負担となっています。<br><br>さらに、せっかく所有者が確認できてもすぐに修理や撤去に応じないケースもあり、改善を求め続けなければならないということです。<br><br>一方で、平成27年に特別措置法が施行されて以降、所有者がいなかったり、特定できなかったりした場合は自治体が空き家を撤去できるようになりましたが、費用は回収できないケースが多く、香取市もすでに少なくともおよそ1500万円を、市が公費で負担しています。<br><br>香取市都市整備課の佐藤彰彦さんは「所有者の調査には時間がかかる上に、放置されている場合には市で対応せざるを得ず、財政的な負担もかなり大きい。所有者がしっかり管理すれば、市の出る幕は無いはずなので、建物は放置せずに最後まで面倒を見てほしい」と話していました。</div></div><div><h3>リスク高い「危険な空き家」への対応 新たな課題</h3><div>「空き家」の増加に伴って、全国の自治体では特にリスクが高い「危険な空き家」への対応が新たな課題となっています。<br><br>総務省の調査によりますと、空き家は、昭和38年には52万戸でしたが、平成10年には当初の10倍の575万戸、平成20年には757万戸、そして去年は849万戸と一貫して増え続けています。<br><br>これに伴って、こうした空き家の中には長い間管理されず放置されたままの「危険な空き家」が増えているものとみられます。<br><br>今回のＮＨＫの取材では、全国各地では台風の影響で建物の外壁が崩れたケースや屋根瓦が道路に落下したケース、それに建物が放火されて火災が発生したケースなどがありました。<br><br>また、通学路に近い場所にあるため、倒壊した場合には、子どもたちに被害が出るおそれがあるケースも複数ありました。</div></div><div><h3>強制的な撤去も増え 自治体負担も大きく</h3><div>危険な空き家の増加に伴って自治体が強制的に撤去するケースも増え、負担も大きくなっています。<br><br>４年前の平成27年に、「空き家対策特別措置法」が施行されて以降、自治体が強制的に撤去したケースは、平成27年度は９件、平成28年度は37件、平成29年度は52件、昨年度は67件と年々増加していています。<br><br>自治体が撤去に投じる費用も急増していて、ＮＨＫの調査では、平成27年度は2200万円余りでしたが、平成28年度はおよそ１億4000万円、平成29年度はおよそ１億2000万円になり昨年度は３億8000万円にのぼっています。<br><br>自治体が撤去した場合、空き家を解体したあとの土地を売却して、その収益で解体費を穴埋めする方法がありますが、買い手がつかないケースがほとんどで、９割以上はその費用は回収できず、公費負担となっています。</div></div><div><h3>昨年度の都道府県別撤去件数 最多は兵庫県の６件</h3><div>昨年度全国の自治体が「危険な空き家」を撤去したケースは、25の道府県で合わせて67件にのぼりました。<br>その都道府県別の内訳です。<br><br>▽６件…兵庫県。<br><br>▽５件…千葉県。<br><br>▽４件…北海道 秋田県 島根県 福岡県。<br><br>▽３件…茨城県 山梨県 三重県 石川県 滋賀県 大阪府 愛媛県 長崎県。<br><br>▽２件…宮城県 山形県 埼玉県 新潟県 岐阜県。<br><br>▽１件…青森県 岩手県 富山県 静岡県 岡山県 熊本県。</div></div><div><h3>甲府市「空き家対策課」設置 対策強化</h3><div>空き家率が全国で最も高い山梨県の甲府市は、おととしから「空き家対策課」を設置して、専属の担当職員５人を配置するなど対策を強化しています。<br><br>市が独自に行った調査では、甲府市内には3000余りの空き家があり、このうち44件が倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」だということです。<br><br>市は空き家の所有者に対し、現場の写真とともに改善を求める書類を送っていますが、返事が無いケースや、経済的な理由などから対応してもらえないケースも多いということです。<br><br>このため、市では、担当者が所有者のもとを訪問して、撤去費用を補助する制度を紹介するなど、直接、助言や指導することにも力を入れています。<br><br>時には県外まで出張し、所有者に会えそうな時間をねらって１日に何度も訪問することがあるということです。<br><br>甲府市空き家対策課の田中康弘課長は「所有者から『市にやってほしい』と言われたこともあるが、貴重な税金を使うことになるので、まずは自分で対応してほしいと指導している。ただ、特に高齢者は、家庭の事情や金銭的な負担から対応できない方が多く難しい問題だ」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「所有者による解体を後押しする仕組みが必要」</h3><div>危険な空き家を撤去するためにかかる費用が急増していることについて、空き家問題に詳しい東洋大学の野澤千絵教授は「荒廃した危険な空き家は、放置されれば、地域の人の命や財産を奪いかねない状況になっていて、行政が公費で対応するのは致し方無い面がある。ただ、金額は思ったより、非常に高額だという印象だ。自治体は、非常に危険な空き家にいわば“モグラ叩き”的に対処しているのが現状だが、危険な空き家の「予備軍」はたくさんあり、撤去にかかるコストは今後も増加して、自治体の財政を圧迫するおそれがある」と指摘しています。<br><br>また、住宅が建っていれば、空き家であっても固定資産税が減免されるため、「解体するほうが損をする」状態であることも、積極的な解体が進まない原因だとしています。<br><br>そのうえで対策について野澤教授は空き家の場合には、固定資産税の減免を解除することや、建物を解体した場合には、何らかの税制優遇を行うなど、所有者の解体を後押しする対策が必要だと提案しています。<br><br>野澤教授は「空き家の問題で、いちばん困っていないのは建物の所有者なのが現状だ。住宅は本来は個人の財産で、行政が対応する事態は避けるべきだ。空き家を持ち続けることがデメリットになる仕組みとともに、新築時の住宅ローン減税のように、所有者による解体を後押しするような仕組みが必要な段階に来ているのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:47:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 内田新社長「短期的利益になるルノーとの連携強化を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 内田新社長「短期的利益になるルノーとの連携強化を」</span><time datetime="2019-12-03T07:43"><span>12月3日</span> <span>7時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199591_1912022355_1912030001_01_02.jpg" alt="日産 内田新社長「短期的利益になるルノーとの連携強化を」" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車の内田誠新社長がＮＨＫの単独インタビューに応じ、連合を組むルノーとの関係について、業績の低迷に苦しむ双方にとって短期的に利益になるような連携の強化に取り組むという考えを示しました。</div><div>内田新社長は、2日、横浜市の本社でＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>この中で、ゴーン元会長の事件に加え、あしもとの業績が低迷していることを踏まえ、「日産は非常に厳しい環境に置かれており、覚悟を持って社長としての使命を果たすことがいちばん重要だ」と決意を述べました。<br><br>また、この１年、ルノーが日産に対して経営統合を求めるなど、対立が続いたことについては、経営統合をめぐる議論ありきではないとしました。<br><br>そのうえで、「各社の売り上げや利益に短期的にアライアンスがきちんと貢献できるのかを議論することが重要だ。おのおのの会社を尊重するのがアライアンスの精神で、この考え方から一切ぶれるつもりはない」と述べ、各社の業績にとって短期的に利益になるような連携の強化に取り組む考えを示しました。<br><br>内田社長は大手商社時代にフィリピンに駐在したほか、日産でも韓国や中国でビジネスにあたるなど豊富な国際経験を持っていて、フィリピンでは現地の人たちと向き合うため、タガログ語も学んだと言います。<br><br>内田社長は「日産の強みは多様な文化を持った従業員がいることだ。お互いを尊重し、透明性を持って課題を共有することで信頼につながっていく。ごく当たり前のことだがなかなか難しく、これを進めていけば、会社は強くなる」と述べ、コミュニケーションを重視して会社のかじ取りを担っていく考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「覚悟を決めて取り組む」</h3><div>内田新社長との主なやり取りです。<br><br>Ｑ：社長に選ばれてまずはどう思いましたか？<br><br>Ａ：正直、光栄だという反面、日産は非常に厳しい環境にあり、社長になるというのは覚悟を決めていろいろと取り組むことだと思っています。日産のいま直面している課題をひとつひとつ新しい経営体制の中で論議を尽くして会社を引っ張っていくつもりです。<br><br>Ｑ：ご家族は？<br><br>Ａ：家族も応援してくれていますよ。</div></div><div><h3>エジプト、マレーシア育ち</h3><div>Ｑ：海外経験が長いそうですが、どちらで生活したのですか？<br><br>Ａ：幼少時代、エジプト・カイロにいました。中学高校時代は、マレーシアに５年。前職の総合商社で、フィリピンに５年５か月。日産に入社してから韓国に１年半。ついこの間まで中国に１年半いました。<br><br>Ｑ：タガログ語が堪能だと聞きました。<br><br>Ａ：当時、商社の合弁会社にいて、現地の方々が何を話しているのか、少しでも分かりたいと思ってタガログ語を勉強したのですが、実際、話していたのはほとんどは英語でした。タガログ語を知っているという姿勢を見せることで、現地の人と対話ができる、そういった経験をしました。</div></div><div><h3>大事にしていることば</h3><div>Ｑ：日産もグローバルで展開していますね。<br><br>Ａ：私が大事にしていることばが３つあります。「お互いを尊重する」、「透明性をもって、いろいろな課題を共有する」、これができると「信頼関係が生まれる」と信じています。ルノー・日産の購買部門を担当したときも、中国の合弁会社でも同じ精神でやってきました。<br><br>Ｑ：「尊重」を大事にされるその思いとは何ですか？<br><br>Ａ：多様な文化をもった従業員がいるのが日産の強い部分。互いに文化や事業が違う中、互いの立場になって聞き入れる文化を、私は「お互いに尊重する」と表現しています。「尊重する」という前提があり、透明性をもって課題を共有する、これができると信頼につながっていく。ごく当たり前だが、なかなか難しいものです。<br><br>Ｑ：記者会見の中で「できないことをできるという文化」ということばが印象に残りました。“ゴーンさん時代”にそういう文化を肌身で感じていたのですか？<br><br>Ａ：“ゴーンさん時代”というのが適切かわかりません。日産は、高い目標を常に追いながら、それが成功体験になって高い成長を遂げた。ただ、さらに高い目標、高い目標を求める環境になってきたのは事実で、過程の中でできないことをできるというふうに進めてしまった面もあるのではないか。社長として会社の経営を行う上では高い目標は必要だが、チャレンジできるものを共有できれば、それに向かって全社一丸で進めると思っています。そういった形で目標設定できる社風に変えていきたいと思っています。<br><br>Ｑ：具体的にはどう進めますか？<br><br>Ａ：事業改革の中で北米事業の見直しと投資の効率化を進めています。販売の質を高めることに大きくかじをきって、お客様を最優先にして、進めていくことが重要だと思っています。</div></div><div><h3>アライアンスは日産の資産</h3><div>Ｑ：ルノーとの提携関係はどうなっていきますか？<br><br>Ａ：アライアンスは日産の資産で、競争力の観点からもアライアンスの活動を進めています。今、アライアンスの議論で重要なのは、非常に厳しい状況である日産、それにルノーや三菱の状況に対し、おのおのの会社の売り上げや利益につなげるため、短期的に貢献できるかです。<br><br>Ｑ：ルノーとの経営統合ありきではないという意味ですか？<br><br>Ａ：それは形の問題であって、今、われわれが直面している問題は、それよりもまずは各社に対してどういう貢献ができるのか。今まで貢献したきたものをさらにどの分野を強くして進めるのかにフォーカスするということに尽きます。</div></div><div><h3>日産の将来は社内で議論中</h3><div>Ｑ：会見で「10年先は読めない」と発言されました。<br><br>Ａ：短期・中長期的で見たときに、自動車業界は大きく変わっています。そのなかで日産の今の強い技術をどういった形で将来の自動車業界や社会に貢献できるできるのか、きちっと社内で論議し始めています。日産は将来どこを向いているのかをお話できる場を改めて作りたいと考えています。</div></div><div><h3>「ワンチーム」 「ワンボイス」</h3><div>Ｑ：経営者としてのモットーや軸はありますか？<br><br>Ａ：先ほどの３つのことばです。これを進めることで社内が活発化します。日産は一人一人がものすごく能力が高いと信じています。私はそういった日産に憧れて入ってきました。したがってそれをさらに強くするには、社内でも３つのことばを今後いろんな機会を捉えて皆さんと共有していきたいと思います。<br><br>Ｑ：会見では「ワンチーム」と言いましたが、その思いは？<br><br>Ａ：お互いの信頼が築ければ一つのチームになる。社内では「ワンボイス」ということばも使っていますが、同じチームとして、同じ方向性、考え方を掲げてまい進していきたいと考えます。</div></div><div><h3>顔が見える議論の場を作る</h3><div>Ｑ：多様性のある人材の中、リーダーシップをどう発揮していきますか？<br><br>Ａ：部下とのコミュニケーションをいかにできるのかということだと思います。経営層、中間管理職や従業員などと話ができる場をこれから設定していきたい。多様性を持って会社を運営しているのできちっと相手の顔が見えて論議ができるような場を作らないと「経営者はどこに向かっているんだ」となります。経営者の考え方をきちっと共有して理解してもらってその方向に向かうことが非常に重要だと思います。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 07:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米通商代表部 仏「デジタル課税」に対抗措置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米通商代表部 仏「デジタル課税」に対抗措置</span><time datetime="2019-12-03T08:20"><span>12月3日</span> <span>8時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199821_1912030823_1912030824_01_02.jpg" alt="米通商代表部 仏「デジタル課税」に対抗措置" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府は、フランスの「デジタル課税」は自国のＩＴ企業を不当に標的にしているとして、フランスからの輸入品およそ24億ドル分に関税の上乗せを検討すると発表しました。発動する時期は明らかにしていませんが、場合によっては最大で100％の関税を上乗せする可能性があるとしています。</div><div>フランスの「デジタル課税」は、一定額以上の売り上げがある大手ＩＴ企業を対象に独自に課税するもので、ことし７月に議会で可決・成立しましたが、アメリカ政府はこれに反発し、制裁措置を発動できる通商法301条に基づく調査を進めていました。<br><br>アメリカの通商代表部は、２日、この調査結果を発表し、フランスのデジタル課税は国際的な税制の原則に反するうえ、アメリカのアップルやフェイスブックなどの企業を不当に標的にしているとしています。<br><br>そのうえで、フランスからの輸入品、24億ドル、日本円にしておよそ2600億円分に関税の上乗せを検討すると明らかにしました。<br><br>公表した対象品目は、チーズやスパークリングワイン、それにハンドバッグなど63品目で、最大で100％の関税を上乗せする可能性があるとしています。<br><br>通商代表部は、実際に発動するかどうかは検討を続けるとして、発動する時期は明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 08:20:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>冷戦終結30年 大国間の新たな争い 世界の分断や軍拡競争の懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>冷戦終結30年 大国間の新たな争い 世界の分断や軍拡競争の懸念</span><time datetime="2019-12-03T08:22"><span>12月3日</span> <span>8時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199621_1912030700_1912030822_01_03.jpg" alt="冷戦終結30年 大国間の新たな争い 世界の分断や軍拡競争の懸念" id="news_image"></div><div>アメリカとソビエトの首脳が冷戦の終結を宣言して、３日で30年となります。アメリカは冷戦後、アメリカ主導の国際秩序の構築を図る一方、ロシアと中国は近年、アメリカに対抗する姿勢を鮮明にしていて、大国間の新たな争いが世界の分断や軍拡競争を再び招くおそれが懸念されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199621_1912030804_1912030822_01_04.jpg" alt=""><div>1989年12月３日、当時のアメリカのブッシュ大統領とソビエトのゴルバチョフ書記長は地中海のマルタで会談し、両国の対立で第２次世界大戦後の世界の分断をもたらした東西冷戦の終結を宣言しました。<br><br>アメリカはその後、世界唯一の超大国となり、自由と民主主義という価値観に基づくアメリカ主導の国際秩序の構築を図りましたが、2001年の同時多発テロ、イラク戦争、それにリーマンショックなどを経てその地位が揺らいでいきました。<br><br>こうした中、存在感を高めたのが「強いロシアの復活」を掲げたプーチン大統領率いるロシアと世界第２の経済大国となり軍事力を急速に増強する中国です。<br><br>アメリカはおととし発表した国家安全保障戦略で、ロシアと中国との新たな大国間競争を最大の脅威と位置づけ、両国への圧力を強めているのに対し、ロシアと中国は近年、連携を強化し、アメリカ主導の国際秩序に対抗する姿勢を鮮明にしています。<br><br>この結果、冷戦終結後の核兵器の大幅削減に役割を果たした米ロの核軍縮条約は両国の対立で失効し、核軍縮の枠組みが失われるなか、米ロ、それに中国は核を含めた先端兵器の導入を進めています。<br><br>さらに米中ロの開発競争は宇宙やサイバーといった新たな空間にも広がり、拡大する様相を呈しています。<br><br>冷戦終結から30年がたつなかで激しさを増す大国間の新たな争いは「新冷戦」とも呼ばれ、世界の分断や軍拡競争を再び招くおそれが懸念されています。</div></div><div><h3>冷戦とその終結</h3><div>アメリカを中心とする西側の資本主義陣営と、旧ソビエトを中心とする東側の社会主義陣営の対立は、「冷戦」と呼ばれ、第２次世界大戦後から始まります。<br><br>旧ソビエトは、戦後、東ヨーロッパ諸国に、社会主義の政権を樹立させ、みずからの影響下に組み込んでいきました。<br><br>これに対して、アメリカは、1947年に「マーシャル・プラン」を発表し西ヨーロッパの経済復興を急ぎました。<br><br>さらにアメリカと旧ソビエトはそれぞれ軍事同盟を結成し、対立を深めていきます。<br><br>1949年、アメリカを中心とする西側諸国がＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構を結成すると、1955年には旧ソビエトを中心としたワルシャワ条約機構が誕生します。<br><br>こうした中、冷戦の最前線となったのが、戦勝国に分割統治されていたドイツです。<br><br>欧米が支援する西ドイツと旧ソビエト側の東ドイツの２つの国家に分断され、首都だったベルリンも東西に分かれました。<br><br>1961年には、東ドイツが西ベルリンを取り囲むように「ベルリンの壁」を建設し、冷戦の象徴となりました。<br><br>米ソ両国は、核兵器を次々に開発し、軍拡競争が激しさを増していきます。1962年には社会主義陣営に加わったキューバに、旧ソビエトがミサイル基地を建設しようとしたことから、アメリカとの対立が激化した「キューバ危機」が起こり、世界は、核戦争の危機に直面しました。<br><br>世界各地では、朝鮮戦争やベトナム戦争をはじめ、米ソの代理戦争が起こり、民間人も巻き込んで大勢の犠牲者が出ました。<br><br>長期間にわたる両陣営の対立は双方に大きな経済的負担を強いることになります。特に旧ソビエトでは産業構造の転換が遅れて経済が停滞し、西側との格差が拡大していきました。<br><br>1985年に就任したゴルバチョフ書記長は「ペレストロイカ」と呼ばれる改革を推し進めました。<br><br>アメリカとの関係改善にも取り組み、1987年に米ソ両国は、核軍縮に乗り出して、ＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約を締結しました。<br><br>1989年には、東ヨーロッパ諸国で広がった民主化運動を受けて、11月９日にベルリンの壁が崩壊し、12月３日には地中海のマルタで会談したブッシュ大統領とゴルバチョフ書記長が冷戦の終結を宣言しました。</div></div><div><h3>アメリカとロシアの関係 冷戦後「最悪」</h3><div>アメリカとロシアは冷戦終結後の30年間で核兵器の削減を進める一方、近年は外交・安全保障の分野で対立を深め、両国関係は冷戦後、最悪と言われるほど冷え込んでいます。<br><br>冷戦終結後、世界唯一の超大国となったアメリカはＮＡＴＯを中心に影響力の拡大をはかります。<br><br>この結果、バルト３国など旧ソビエトの国々が次々にＮＡＴＯに加盟したほか、アメリカは東欧諸国との関係を深めミサイル防衛システムの配備を進めます。<br><br>これに対し、冷戦終結から２年後の1991年に崩壊したソビエトから移行したロシアは、2000年のプーチン大統領の就任以降、「強いロシアの復活」を掲げ、アメリカへの対抗姿勢を強めていきます。<br><br>ロシアは外交・安全保障の面で強硬姿勢をとり、2008年にＮＡＴＯ加盟を目指していた今のジョージアに軍事侵攻し、2014年にはウクライナのクリミアを併合します。<br><br>さらにロシアが2016年のアメリカ大統領選挙に介入した疑いが明らかになり、米ロ両国の対立は決定的となりました。<br><br>トランプ大統領はロシアとの関係の再構築を掲げましたが、国内で強まるロシアへの懸念から大統領選挙への介入などに対して相次いで制裁を発動したほか、核軍縮の柱の一つだったＩＮＦの全廃条約の破棄を通告して条約を失効させ、両国の関係は冷戦後、最悪と言われるほど冷え込んだまま、改善の兆しは見えていません。</div></div><div><h3>両国の核軍縮の枠組み 危機に</h3><div>アメリカとロシアの関係は、冷戦終結以降の30年で、今が最悪の状態と言われるまでに冷え込み、世界の安全保障環境を急速に悪化させています。<br><br>なかでも懸念されているのが、地球上にあるおよそ１万4000発の核弾頭の９割以上を保有する両国の核軍縮の枠組みが危機にひんしていることです。<br><br>アメリカのトランプ大統領は、ロシアの核ミサイル開発を理由に核軍縮の柱の一つだったＩＮＦの全廃条約の破棄を通告し、条約はことし８月失効しました。<br><br>さらに、アメリカとロシアの間に残る最後の核軍縮条約で、戦略核弾頭の削減を定めた「新ＳＴＡＲＴ」も再来年２月に期限が切れるにもかかわらず、アメリカが中国も条約に参加するよう主張したことなどから、延長に向けた交渉は停滞し、失効するおそれが高まっています。<br><br>対立を深めるアメリカとロシアは出力をおさえた小型の核弾頭や超音速兵器などより近代的な新型の核兵器の開発に着手して互いをけん制しあい、局地的な攻撃で核兵器を使用するのではないかという懸念も強まっています。<br><br>核兵器の拡散を防ぎ、核軍縮を進めることを定めたＮＰＴ＝核拡散防止条約に加盟する191の国と地域は、来年５年に１度の再検討会議を開き、今後の核軍縮の方向性を議論します。<br><br>しかしアメリカとロシア、それに中国という３つの軍事大国が、国をあげて核兵器の開発を急ぐ現状は、新たな軍拡競争の始まりとも言われており、核軍縮の先行きには暗雲が立ちこめています。</div></div><div><h3>創設から70年 ＮＡＴＯの現状と課題</h3><div>ＮＡＴＯは冷戦の終結から30年、そしてことしで創設から70年という節目を迎えています。<br><br>ＮＡＴＯでは５年前にロシアがウクライナのクリミア半島を併合したのをきっかけに、ロシアの脅威が強まり、改めて連携が問われました。<br><br>このため有事の際に部隊を迅速に展開させる即応態勢を構築し、アメリカとドイツに新たな司令部を作ることを決めています。<br><br>また、中国が軍事技術を急速に近代化させ、活動範囲も広げていることに警戒を強めています。さらに、将来的に人工衛星などがねらわれ、社会生活に影響が出かねないとして宇宙を活動領域とすることも決めています。<br><br>一方で、各国の首脳間では足並みがそろわない状況が目立っています。アメリカのトランプ大統領は「アメリカの負担ばかりが大きい」として防衛費を引き上げるよう各国に強く迫ってきました。<br><br>また、フランスのマクロン大統領はことし10月、トランプ大統領がシリア北部から部隊の撤退を指示した際や、トルコがクルド人勢力に対して軍事作戦を展開した際に、ＮＡＴＯとの事前の調整がなかったことについて批判し、「ＮＡＴＯは脳死状態に陥っている」と発言して危機感を示しています。<br><br>これに対してトルコのエルドアン大統領はイスタンブールで行った演説で「脳死でないかどうか、あなたこそ調べたほうがいい」と強く反発しました。冷戦時代、旧ソビエトに対抗するためにアメリカ主導で創設された軍事同盟・ＮＡＴＯですが、ここにきて存在意義と同盟の結束を示せるかが大きな課題となっています。</div></div><div><h3>“終末時計”過去最短の2分に</h3><div>冷戦終結を受けて、地球最後の日までの残り時間を象徴的に示す「終末時計」は、いったんは「17分」となって、冷戦後の和平に期待が高まったものの、その後、イラク戦争や核の拡散などで状況は悪化し、現在は「２分」と過去最短で混迷深まる国際情勢を表しています。<br><br>アメリカの科学雑誌「ブレティン・オブ・ジ・アトミック・サイエンティスツ」は、地球最後の日までの残り時間を象徴的に示す「終末時計」の時刻を発表しています。<br><br>それによりますと、30年前の冷戦終結宣言を受けて1990年は残り時間が６分から10分へとそしてその翌年の1991年には17分まで戻され、冷戦後の和平に期待が高まりました。<br><br>当時、アメリカの科学雑誌は「40年続いた核兵器の軍拡競争に終止符が打たれ、軍縮が進んでいる。世界はよい方向へと根本的に変わっている」と評価し、冷戦の終結を大きく歓迎しました。<br><br>しかし、その後、インドやパキスタンの核実験、北朝鮮やイランの核開発など、核の拡散の問題が深刻化したほか、同時多発テロやイラク戦争それにシリアの内戦などが相次いだ結果、終末時計の残り時間は縮まる傾向が続きました。<br><br>さらに、去年とことしの２年間は、トランプ政権がＩＮＦの全廃条約を破棄するなど核軍縮に消極的で、新たな脅威となっている地球温暖化への対策も遅れていることなどから残り時間は「２分」となっています。<br><br>残り２分は、冷戦期にアメリカと旧ソビエトによる核実験競争が過熱していた1953年と並んで過去最短で、冷戦後の和平の期待から一転して混迷深まる国際情勢を表しています。</div></div><div><h3>ゴルバチョフ氏 核兵器廃絶に向け協力再開を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199621_1912030805_1912030822_01_05.jpg" alt=""><div>30年前に冷戦の終結を宣言した旧ソビエトのゴルバチョフ元書記長は、宣言の場となった地中海のマルタの新聞のインタビューに応じ、「新冷戦」とも言われる今の世界情勢に懸念を示したうえで、トランプ大統領やプーチン大統領にかつてのマルタの精神で核兵器の廃絶に向けて協力を再開させるべきだと訴えました。<br><br>冷戦の終結をアメリカのブッシュ大統領と宣言した旧ソビエトのゴルバチョフ元書記長は、宣言から30年となるのを機に当時、会談を開いた地中海のマルタの新聞のインタビューに応じ、２日その内容が掲載されました。<br><br>このなかでゴルバチョフ氏は「冷戦の終わりは私たちの共通の成果だった。対立に終止符を打とうとしたリーダーたちが勇気と責任を持って行動したと考えている」と述べ、対立を乗り越えようとした当時の指導者たちの心境を語りました。<br><br>そのうえで「現在、世界で起きている多くのことを心配している」と述べ、「新冷戦」とも言われる新たな対立に懸念を示しました。<br><br>そして「マルタの精神で協力を再開させるべきだと世界のリーダーたちに促したい。わたしたち一人一人が平和を維持し、核兵器のない世界に向かうため何ができるか考えるべきだ。『新冷戦』に向けて坂を下ってはならない」と述べて、トランプ大統領やプーチン大統領など世界の指導者たちに、核兵器の廃絶に向けて協力を再開させるべきだと訴えました。</div></div><div><h3>専門家「かつての冷戦よりもっと冷たい戦争が始まっている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199621_1912030804_1912030822_01_06.jpg" alt=""><div>ロシア外交に詳しいモスクワ国際関係大学のウラジーミル・コージン教授は「アメリカとの関係は停滞というより深刻な崩壊状態にある。かつての冷戦よりもっと冷たい戦争が始まっている」と指摘し、米ロ関係は極めて悪化しているという認識を示しました。<br><br>そのうえで「アメリカはロシアを２級国家の地位におとしめたいと考えている。ロシアにプーチン政権を倒せるような野党勢力を築き上げたいとも思っている。つまりアメリカが関係悪化を招いている」と述べ、関係の改善に向けてはアメリカ側がロシアへの敵視政策を改めて対等な立場で話し合う環境を作るべきだと指摘しました。<br><br>また今後の米ロ関係に関しては「現在は関係改善のチャンスはない。ただもし来年、トランプ大統領が再選されればどうなるか見てみたい」と述べ、来年の大統領選挙の結果を受けたアメリカの政治情勢の行方に大きく影響されるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 08:22:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 約２か月ぶりの大幅な下落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 約２か月ぶりの大幅な下落</span><time datetime="2019-12-03T08:47"><span>12月3日</span> <span>8時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199801_1912030841_1912030847_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 約２か月ぶりの大幅な下落" id="news_image"></div><div></div><div>週明けのニューヨーク株式市場は景気の先行きへの不透明感が強まり、ダウ平均株価は、260ドルを超える大幅な値下がりとなりました。ここのところ、上昇基調だった株価ですが、値下がり幅は、ことし10月はじめ以来、ほぼ２か月ぶりの大きさになります。</div><div>週明け、２日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、先週末に比べて、268ドル37セント安い、２万7783ドル４セントでした。<br><br>この日は、午前に発表された製造業に関する経済指標が市場の予想を下回ったことから、景気の先行きへの不透明感が強まり、取り引き終了にかけても売り注文が増えました。<br><br>株価は、最高値を続けて更新するなど、上昇基調を続けてきましたが、値下がり幅は、ことし10月８日以来、ほぼ２か月ぶりの大きさになりました。<br><br>市場関係者は「トランプ大統領がブラジルやアルゼンチンから輸入される鉄鋼などへの関税引き上げを表明したことが、中国をはじめ、対外的な保護主義の強まりを意識させ、投資家心理を冷やした」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 08:47:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ総武線快速 運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ総武線快速 運転再開</span><time datetime="2019-12-03T09:02"><span>12月3日</span> <span>9時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199841_1912030901_1912030902_01_02.jpg" alt="ＪＲ総武線快速 運転再開" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ総武線の快速電車は、千葉県の船橋駅で起きた人身事故のため、運転を見合わせていましたが、午前９時前に全線で運転を再開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 09:02:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>