<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>電気自動車相次ぎ発売へ 利用一段と広がるか注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電気自動車相次ぎ発売へ 利用一段と広がるか注目</span><time datetime="2020-01-12T04:37"><span>1月12日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242801_2001112049_2001120437_01_02.jpg" alt="電気自動車相次ぎ発売へ 利用一段と広がるか注目" id="news_image"></div><div></div><div>ことしは自動車メーカー各社が電気自動車を相次いで発売します。トヨタ自動車とホンダが国内で初めて本格的に販売に乗り出し、電気自動車の利用が一段と広がるのか注目されます。</div><div>トヨタはことしの冬、２人乗りで軽自動車よりもさらに小さい電気自動車を発売します。<br><br>１回の充電による走行距離は100キロ、最高速度は時速60キロとなっていて、買い物など日常の近距離の移動に使うことを想定しています。<br><br>ホンダもことし小型の電気自動車を発売する計画で、トヨタとホンダが国内で電気自動車を本格的に発売するのは初めてのことです。<br><br>一方、電気自動車の販売で先行している日産自動車は、新たにＳＵＶの電気自動車を年内にも発売するほか、マツダも１回の充電による走行距離がおよそ200キロほどのＳＵＶの電気自動車の発売を検討しています。<br><br>おととし１年間に国内で販売された電気自動車は、２万6000台余りと新車全体のおよそ0.5％にとどまっていますが、メーカー各社から電気自動車が相次いで発売されることで、国内で一段と利用が広がるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 04:37:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選 蔡英文総統が再選 中国との向き合い方が今後の焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選 蔡英文総統が再選 中国との向き合い方が今後の焦点</span><time datetime="2020-01-12T05:27"><span>1月12日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242851_2001120024_2001120030_01_03.jpg" alt="台湾総統選 蔡英文総統が再選 中国との向き合い方が今後の焦点" id="news_image"></div><div></div><div>台湾では11日、総統選挙が行われ、現職の与党・民進党の蔡英文総統が、過去最多となる800万を超える票を獲得して再選されました。同時に行われた議会にあたる立法院の選挙も民進党が過半数を維持し、中国に対抗する姿勢で臨むことが支持された結果となり、今後、蔡総統と中国がどのように向き合っていくかが焦点となります。</div><div>11日投票が行われた台湾の総統選挙は、現職の与党・民進党の蔡英文総統（63）が817万票余り、得票率およそ57％、南部・高雄の市長で最大野党・国民党の韓国瑜氏（62）が552万2000票余り、得票率およそ38％などとなり、蔡氏が再選されました。<br><br>投票率は74.9％でした。<br><br>蔡総統の得票は、1996年に、台湾で初めて直接投票による総統選挙が行われて以来、最も多くなりました。<br><br>また、同時に行われた議会にあたる立法院の選挙も、113議席のうち、民進党が61議席、国民党が38議席などとなり、民進党が過半数を維持して第一党となりました。<br><br>蔡総統は11日夜、記者会見を行い、中国に対して「武力による脅しを放棄すべきだ」と述べ、将来の台湾統一を目指し、武力の行使も辞さないとする中国に対抗する姿勢を示しました。<br><br>今回の選挙で示された結果を受けて、今後、蔡総統と中国がどのように向き合っていくかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>蔡総統 勝因は</h3><div>蔡英文氏は、中国との距離の取り方が最大の争点となった今回の選挙で中国に対抗姿勢を示すことで支持を広げてきました。<br><br>４年前に蔡政権が発足して以降、中国側は、対話の基礎とする「１つの中国」の原則を受け入れない蔡政権に対し、外交や軍事、それに経済面で圧力を強めてきました。<br><br>去年１月、中国の習近平国家主席が将来の台湾統一に向けて「一国二制度こそが最良の形だ」と発言した際には、蔡氏は即座に「絶対に受け入れられない」と激しく反発しました。<br><br>さらに去年６月、「一国二制度」が導入されている香港で抗議活動が始まると、抗議活動に共感を示す幅広い世代の人たちに蔡氏への支持が広がり、低迷していた蔡氏の支持率が回復していきました。<br><br>経済面では、米中の貿易摩擦を受けて、中国に進出している台湾企業がアメリカへの輸出に関税が上乗せされる中国から台湾に生産拠点を移す動きが活発化していることも蔡氏に有利に働きました。<br><br>蔡政権は、新たに台湾に投資する企業に優遇策を打ち出し、投資の申請はこれまでに160社以上にのぼっています。<br><br>蔡氏は、香港の一連の抗議活動や米中の貿易摩擦が追い風となり、民進党の支持層だけでなく、無党派層からも幅広い支持を得たことが再選につながったとみられます。</div></div><div><h3>韓氏 敗因は</h3><div>韓国瑜氏は、蔡英文政権が中国との関係を悪化させ、経済を低迷させていると批判して中台関係の改善を訴えてきました。<br><br>しかし、中国の影響力が強まる香港で自由や民主的な価値観が失われつつあるとして、抗議活動が続いていることを受けて、台湾でも中国への警戒感が高まり、中国に融和的な姿勢をとる韓氏には逆風となっていました。<br><br>韓氏は、中国が高度な自治を認める「一国二制度」を通じて台湾統一を目指すことに反対すると強調しましたが、具体的な議論になると発言を避ける場面もあり、有権者の不安を払しょくすることができなかったとみられます。<br><br>また、国民党内では一部の勢力が韓氏の立候補に反発し、挙党一致の選挙戦が行われなかったほか、中高年を中心に支持を集めたものの、若い世代や無党派層には支持が広がらなかったとみられます。</div></div><div><h3>中国政府「『１つの中国』の原則を堅持」</h3><div>台湾の総統選挙の結果について、中国政府で台湾問題を担当する国務院台湾事務弁公室は11日夜、談話を発表し、蔡英文総統が過去最多の得票で勝利したことには触れず、「われわれは平和的な台湾統一と一国二制度の基本方針とともに『１つの中国』の原則を堅持する」としたうえで、「いかなる形の台湾独立のたくらみと行為に断固反対する」と強調しました。<br><br>そして、「『１つの中国』の共通認識と台湾独立反対の政治的基礎の上で、台湾の同胞とともに両岸関係の平和的な発展と祖国の平和的統一を推し進め、中華民族の偉大な復興をともに切り開いていきたい」として、蔡政権への警戒感をにじませています。</div></div><div><h3>中国政府 深刻に受け止めか</h3><div>中国政府は、蔡英文総統が過去最多となる得票で再選されたことについて、深刻に受け止めているものとみられます。<br><br>習近平指導部は、香港で続く抗議活動への対応で市民の反発を招いたのに続いて、今回、台湾でも、有権者を中国側に引き寄せることに失敗し、政策の行き詰まりが露呈した形です。このため指導部内で、これまで高めてきた習主席の権威にも傷がつきかねない事態となっています。<br><br>中国のテレビや新聞では、今回の選挙についての詳しい報道はほとんどなく、習近平指導部は、台湾の有権者が「１つの中国」を受け入れない蔡総統を支持していることを国民に印象づけないように苦心しています。<br><br>その一方で中国政府は、今回の選挙結果を詳しく分析し、台湾統一に少しでも近づくよう長期戦を覚悟しながら、どのようにより効果的に蔡政権に圧力をかけるかなど今後の対台湾政策を慎重に検討していくものとみられます。</div></div><div><h3>米長官「民主主義の力強さ改めて示した」</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、「蔡英文総統の再選をアメリカは歓迎する」という声明を発表しました。<br><br>ポンペイオ長官は、声明の中で「台湾は民主主義の力強さを改めて示した。アメリカと台湾は、政治的、経済的、そして国際的な価値観を共有する同じ民主主義の一員だ」と指摘し、トップを決める直接選挙が行われていない中国との違いを強調しました。<br><br>そのうえで、「容赦のない圧力にもかかわらず、台湾海峡の安定に対する蔡英文総統の取り組みを称賛する。蔡総統のリーダーシップのもと、台湾が引き続き、民主主義を求める国々の手本となることを望む」と期待感を示しました。</div></div><div><h3>香港 抗議活動リーダー「中国共産党の権威主義に『ノー』」</h3><div>香港で2014年に行われた民主的な選挙を求める抗議活動「雨傘運動」を率いたリーダーの１人、黄之鋒氏は台湾の総統選挙の結果についてＳＮＳ上に、「台湾の多くの人々が民主主義と自由を守るという運命を選び、中国共産党の権威主義に『ノー』と声をあげた。香港の人々にとっても貴重な瞬間だ」と投稿し、選挙結果を歓迎しました。<br><br>そのうえで、「自由な世界の最前線である香港と台湾は最も緊密な同盟として、ともに中国の脅迫に対抗し続けるだろう」として台湾の人たちと連携して中国に対抗していく考えを示しました。<br><br>また、「雨傘運動」の中心メンバーの１人、周庭氏もＳＮＳ上に、「民主主義と自由を重視している立候補者が当選されてよかった。台湾がこれからも引き続き民主的な場所でありますように」と日本語で投稿しました。</div></div><div><h3>蔡総統「台日の絆深めていきたい」</h3><div>蔡英文総統は総統選挙で再選されたことを受けて、日本時間の12日未明、引き続き日本との友好関係を深めていきたいとするメッセージをツイッターに日本語で投稿しました。<br><br>この中で蔡総統は、台湾で民主的な選挙が無事行われたと強調し、「すべての台湾人と一緒に民主主義を享受できることが、私にとって最大の誇りです」と書き込みました。<br><br>そのうえで、日本との関係については、「台日の絆を深めていきたいです！」と書き込み、さらなる関係の強化に意欲を示しました。</div></div><div><h3>茂木外相「協力と交流のさらなる深化を」</h3><div>茂木外務大臣は、「民主的な選挙の円滑な実施と蔡英文氏の再選に祝意を表する。台湾は、わが国にとって、基本的な価値観を共有し、緊密な経済関係と人的往来を有する重要なパートナーで大切な友人だ。政府としては、台湾との関係を非政府間の実務関係として維持していく立場を踏まえ、日台間の協力と交流のさらなる深化を図っていく考えだ」という談話を発表しました。<br><br>また、中国と台湾をめぐる問題については、「当事者間の直接の対話により平和的に解決され、地域の平和と安定に寄与することを期待する」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 05:27:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“性風俗で働かざるをえない”シングルマザー取り巻く問題議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“性風俗で働かざるをえない”シングルマザー取り巻く問題議論</span><time datetime="2020-01-12T06:24"><span>1月12日</span> <span>6時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242781_2001112027_2001120624_01_02.jpg" alt="“性風俗で働かざるをえない”シングルマザー取り巻く問題議論" id="news_image"></div><div>１人で子育てをするために性風俗産業で働かざるをえない状況など、シングルマザーを取り巻く性の問題について議論するシンポジウムが、新潟市で開かれました。</div><div>このシンポジウムは、新潟市を拠点にさまざまな性の問題について取り組んでいる一般社団法人が主催し、会場にはおよそ50人が集まりました。<br><br>この中で法人の坂爪真吾代表理事は、新潟県のシングルマザーが置かれている状況について、ひとり親で、子育てに必要な時間と収入を十分に得られる職は、地方都市では特に限られ、中にはやむをえず性風俗業で働いているケースも数多くあると説明しました。<br><br>また、別れた夫から養育費がもらえない母親や、性風俗業に従事した結果、性病にかかった人の体験なども紹介され、ひとり親でも十分な収入が得られるよう、キャリア形成を支援していくことが必要だと指摘していました。<br><br>このあと新潟市の風俗店で働く女性が登壇し、「業界では、女性の相談場所がまだ少なく、福祉制度を知らない人も多い」と述べ、シングルマザーなどへの行政の支援が十分に浸透していないと訴えました。<br><br>参加した36歳の男性は「性風俗の話は興味本位で聞いてはいけないという気持ちがあったが、オープンに話せる場が増えたほうがいいと思った」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 06:24:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウクライナ大統領 “イラン大統領から正式謝罪受けた”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウクライナ大統領 “イラン大統領から正式謝罪受けた”</span><time datetime="2020-01-12T07:09"><span>1月12日</span> <span>7時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242991_2001120707_2001120709_01_02.jpg" alt="ウクライナ大統領 “イラン大統領から正式謝罪受けた”" id="news_image"></div><div></div><div>イランの軍がウクライナの旅客機の撃墜を認めたことを受けて、ウクライナのゼレンスキー大統領はイランのロウハニ大統領との電話会談で正式な謝罪を受けたことを明らかにしました。</div><div>ウクライナのゼレンスキー大統領は11日、イランのロウハニ大統領と電話会談したあと、国民向けのメッセージを発表しました。<br><br>この中でゼレンスキー大統領は、ロウハニ大統領がウクライナ政府と遺族に対して正式に謝罪し、犠牲者の遺体の引き渡しと補償に応じると伝えてきたことを明らかにしました。<br><br>そして、今後の調査で操縦席の会話などが録音されたブラックボックスの解析にウクライナの専門家が加わることにも同意したとしています。<br><br>ゼレンスキー大統領は、イランが早期に撃墜を認めたのはアメリカやカナダ、イギリスなどから提供された貴重な情報のおかげだとして、欧米各国に謝意を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カナダ首相「完全な調査行わなければならない」</h3><div>ウクライナの旅客機の撃墜で57人の犠牲者が出たカナダのトルドー首相は11日、イランのロウハニ大統領との電話会談のあと記者会見を行いました。<br><br>この中でトルドー首相は、「遺族が求めているのは正義と説明責任だ。完全な調査が行われなければならない」と述べ、カナダも参加する調査が透明性が高く独立したものとなるよう求めたことを明らかにしました。<br><br>これに対して、ロウハニ大統領は「地域における緊張の高まりによる犠牲者をなくすことや対話を続けていくことに協力する」と応じたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 07:09:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者 有本恵子さんの姉 “一日も早く妹を取り返したい”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拉致被害者 有本恵子さんの姉 “一日も早く妹を取り返したい”</span><time datetime="2020-01-12T07:57"><span>1月12日</span> <span>7時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242891_2001120754_2001120756_01_02.jpg" alt="拉致被害者 有本恵子さんの姉 “一日も早く妹を取り返したい”" id="news_image"></div><div></div><div>神戸市出身の拉致被害者、有本恵子さんは12日、60歳の誕生日を迎えました。恵子さんの２人の姉が初めて取材に応じ、今後、高齢の両親を支えながら救出活動に加わり、一日も早く妹を取り返したいと語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242891_2001120754_2001120756_01_03.jpg" alt=""><div>有本恵子さんは37年前の昭和58年、23歳の時、ロンドンでの留学を終えてヨーロッパを旅行中に北朝鮮に拉致されました。<br><br>恵子さんは12日、60歳、還暦となり、これを前に姉の昌子さん（63）と尚子さん（61）が、初めて取材に応じました。<br><br>２人は親戚の家から見つかったおよそ60枚の恵子さんの写真や大学時代のノートを公開し、このうち写真には海外に憧れていた恵子さんが旅行で訪れたハワイでの様子などが写っています。<br><br>また、ノートにはびっしりと英語で文章が書かれ、留学の夢に向けて真剣に取り組んでいた様子がうかがえます。<br><br>昌子さんは、留学直前の家族での食事会の様子を振り返り、「『考え直したらどうか』と言いましたが、『もう決めた。行くわいね』と強い口調で答えました。留学は妹の夢だったので、誰にも止められませんでした」と話しました。<br><br>恵子さんの救出活動はこれまで両親が30年余りにわたって続けてきましたが、父親の明弘さんは91歳、母親の嘉代子さんは94歳となり、嘉代子さんは入退院を繰り返しています。<br><br>２人は両親を支えながら恵子さんの救出活動に加わりたいとしていて、昌子さんは「とにかく早く帰ってきてほしい。家族は待っています」と話しました。<br><br>尚子さんは「長い間、拉致されている状況は本当に悔しい。早く日本で幸福な人生を送ってほしい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 07:57:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“旅客機撃墜 隠蔽”の抗議デモ 米大統領が支持しイランへ圧力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012243051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“旅客機撃墜 隠蔽”の抗議デモ 米大統領が支持しイランへ圧力</span><time datetime="2020-01-12T11:24"><span>1月12日</span> <span>11時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012243051_2001121114_2001121124_01_02.jpg" alt="“旅客機撃墜 隠蔽”の抗議デモ 米大統領が支持しイランへ圧力" id="news_image"></div><div></div><div>イランでウクライナの旅客機の撃墜が隠蔽されたとして指導部を批判する抗議デモが起きたことについて、アメリカのトランプ大統領はデモの参加者を支持する考えを示すなど、イラン政府に対する圧力を強めています。</div><div>イランではウクライナ国際航空の旅客機が墜落して乗客乗員176人全員が死亡し、当初、関与を認めなかったイラン軍は11日、一転して、誤って撃墜したことを認めました。<br><br>これを受けて、首都テヘランでは11日、自国民が大勢犠牲になったにもかかわらず撃墜が隠蔽されたとして指導部を批判する抗議デモが行われました。<br><br>これについて、トランプ大統領は英語とペルシャ語でツイッターに「トランプ政権は引き続き、あなたたちを支持する。抗議デモを注視しており、あなたたちの勇気に力づけられている」と投稿し、デモの参加者を支持する考えを示しました。<br><br>さらに、「イラン政府は人権団体を受け入れなければならない。平和的なデモを再び大虐殺にしてはならない。世界が見ている」と書き込み、イラン政府をけん制しました。<br><br>アメリカ政府は、イランで去年11月に起きた反政府デモで当局の取締りにより1000人以上の市民が殺害されたおそれがあると主張しています。<br><br>ポンペイオ国務長官も、ツイッターに抗議デモの動画を投稿するとともに「イランの人々は政権のうそや汚職、ハメネイ師の腐敗政権下での革命防衛隊の残虐さにうんざりしている」と激しく非難していて、アメリカはイラン政府に対する圧力を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>英大使の一時拘束に英米から批判</h3><div>今回の抗議デモをめぐっては、イラン駐在のイギリスの大使が一時拘束され、イラン政府への批判があがっています。<br><br>イギリスのメディアによりますと、大使は11日、首都テヘランで撃墜された旅客機の犠牲者を追悼する集会に出席していましたが、その後、集会がイラン指導部への抗議デモに変わり、デモに関与した疑いで当局に一時、拘束されたということです。<br><br>イギリスのラーブ外相は声明を発表し「根拠や説明なしにわが国の大使を拘束したことは、紛れもない国際法違反だ」と非難しました。<br>そのうえで「イラン政府は岐路に立たされている。政治的にも経済的にも孤立してのけ者にされるか、緊張の沈静化に取り組み、外交問題を前進させるかだ」と呼びかけました。<br><br>また、アメリカ国務省のオータガス報道官もツイッターで、外交の特権を定めた国際条約、「ウィーン条約」違反だと指摘し、イラン政府を批判しました。<br>そのうえで「われわれはイラン政府に対して外交官の権利を尊重し、イギリス政府に正式に謝罪するよう要求する」と書き込みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012243051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 11:24:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相“予算案早期成立を” 立民 枝野氏“ＩＲ事件追及”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012243081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相“予算案早期成立を” 立民 枝野氏“ＩＲ事件追及”</span><time datetime="2020-01-12T11:55"><span>1月12日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＨＫの日曜討論で、安倍総理大臣は世界経済の下方リスクに備える景気対策などを盛り込んだ今年度補正予算案や新年度予算案の早期成立を目指す考えを強調しました。一方、立憲民主党の枝野代表はＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件などの全容解明に向けて追及していく考えを示しました。</div><div>安倍総理大臣は「米中の経済摩擦など世界経済の下方リスクにも万全を期していかなければならない。事業規模26兆円の経済対策をまとめたが、最大の景気対策は１日も早い予算の成立だ。2022年には団塊世代の皆さんが75歳を超え、しっかりとした改革を行わなければ現役世代の負担が大変大きくなる。すべての世代が安心できる全世代型の社会保障改革をしっかりと進める」と述べました。<br><br>公明党の山口代表は「防災・減災、全世代型社会保障、そして経済力の強化を盛り込んだ補正予算案と新年度予算案の早期成立を図ることが最初の重要課題だ。秋以降はいつ衆議院の解散があってもいいように準備をしっかり進めていくという姿勢で臨みたい」と述べました。<br><br>立憲民主党の枝野代表は「ＩＲをめぐる汚職事件は安倍内閣の一員としての行動について議員が逮捕されたもので、内閣そのものの不正が問われている。『桜を見る会』では公文書管理がいいかげんで後世の歴史評価に無責任だ。しっかりと全貌を解明しなければならない」と述べました。<br><br>国民民主党の玉木代表は「ＩＲの根拠となる法律が正しいプロセスで作られたのか検証しなければならず、疑惑のある法律の上にカジノを作ってはならない。経済政策の大きな転換が必要で、カギは家計と地方だ。家計の可処分所得を上げ、消費が軸の好循環を作る」と述べました。<br><br>日本維新の会の片山共同代表は「衆議院の解散があるだろうと想定しており、まずは選挙に勝ちたい。『大阪都構想』の是非を問う住民投票は一度は僅差でうまくいかなかったが、今度はぜひ勝ちたい」と述べました。<br><br>共産党の志位委員長は「消費税を10％に引き上げたことが新しい大不況を招きつつあり、特に中小企業が大変だ。税率を５％にまで緊急に減税し、富裕層と大企業に応分の負担を求める改革をしっかりやる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012243081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 11:55:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>