<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「リレーアタック」スマートキーの仕組み悪用した盗みの手口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「リレーアタック」スマートキーの仕組み悪用した盗みの手口</span><time datetime="2019-01-27T19:31"><span>1月27日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011793071_1901271928_1901271931_01_03.jpg" alt="「リレーアタック」スマートキーの仕組み悪用した盗みの手口" id="news_image"></div><div>スマートキーの仕組みを悪用して車を盗む「リレーアタック」と呼ばれる新たな手口は、去年９月に大阪市と東大阪市で確認されました。警察によりますと、いずれも車は盗まれず未遂に終わりましたが、防犯カメラに、特殊な機械を使ってロックを解除し車を盗もうとするような様子が映っていたということです。</div><div>このうち東大阪市の住宅では去年９月23日、駐車スペースに止めてあったトヨタの高級車レクサスを盗まれそうになりました。<br><br>住宅の玄関先に設置された防犯カメラの映像です。盗まれそうになった黒色のレクサスは、手前の白いバンの奥にあります。画面の左から男が現れます。<br><br>帽子とマスクを身に着け、リュックを前に抱えた男はリュックから延びたコードのようなものを上に掲げて玄関の前をうろうろします。<br><br>次の瞬間。レクサスのドアのロックが解除されたことを示すランプが点滅します。このとき、画面の奥には、もう１人の姿も確認できます。<br><br>しかし、このあと玄関前にいた男は、慌てた様子でその場から走り去ります。<br><br>防犯カメラに映っていた２人は窃盗グループとみられ、ドアのロックを解除したものの、人が通りかかったため逃走したとみられています。<br><br>「リレーアタック」の手口では、車のそばにいる人物が電波を増幅する役で、玄関前の男がコードのようなものを掲げてその電波をスマートキーに中継する役だとみられます。<br><br>レクサスの所有者の男性は、ハンドルロックが外されていたため、盗まれそうになったことに気付き、車体を確認しましたが、ドアをこじあけたような跡はありませんでした。<br><br>男性は「何で開いたんだろうなっていうだけですね。もともと防犯がしっかりしている車だから安心していた。この車、まさかとられるとは思っていなかったので」と話していました。<br><br>また犯人がまだ捕まっていないため、「また盗まれるのでは」という思いが消えないといいます。<br><br>男性は「鍵とか玄関においてても、すぐに開くから、次にいつ来るのか、憤りと不安でいっぱい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>微弱な電波を増幅しスマートキーに中継</h3><div>「リレーアタック」は、離れた場所にある車とスマートキーの電波を中継してロックを解除し車を盗む手口です。<br><br>スマートキーは、鍵穴に差し込まなくても、持ったまま車に近づけば、ドアハンドルを触るだけでロックが解除され、エンジンもかけられます。ポケットやかばんに入れておけば取り出さずにドアを開けられるため利便性が高く、今はほとんどの車で普及が進んでいます。<br><br>スマートキーの仕組みです。<br>車からは、微弱な電波が１メートルほどの範囲で出ています。離れていればスマートキーから電波は出ませんが、車に近づけて車からの電波を受信すると、キーからも電波が出ます。<br><br>このとき、正しいキーなのかどうか、ＩＤの照合が行われます。照合が行われた状態でドアハンドルを触ると、ロックは解除されます。<br><br>車からの電波は微弱で１メートルほどしか出ていないため、通常、キーを家の中に置いておけば、電波は届きません。<br><br>ところが、「リレーアタック」はこのスマートキーの特性を悪用します。まず、車の近くにいる犯人が特殊な機械を使って、車の微弱な電波を「増幅」します。<br><br>もう１人は、玄関のすぐ近くでこの電波を家の中のスマートキーに「中継」します。中継された電波を受信したスマートキーから電波が出て車に届くと、車は“キーが近くにある”と認識し、ドアハンドルを触ればロックが解除される状態になるのです。電波をリレーのようにつなぐことから、「リレーアタック」と呼ばれています。<br><br>警察や関係者によりますと、窃盗グループは「リレーアタック」で盗んだ車を人目につかない場所まで運び、何らかの方法でＩＤを新たに登録したり、車のシステムを取り替えたりして、別のキーでロックを解除できるようにするとみられます。<br><br>車の防犯対策に詳しい自動車用品店「エムズスピード大阪」の大石唯勝さんは「リレーアタックでは、電波のやり取りによって、わずか数秒で開いてしまう。実際にその手口を考えた人間も構造を分かっていて、それを逆手に取った巧妙な手口だと思う」と話していました。<br><br>リレーアタックの手口は数年前からヨーロッパで被害が出ていて、ドイツの自動車連盟は３年前の2016年に、インターネットで手口を紹介する動画を公開し注意を呼びかけています。<br><br>動画ではレストランでテーブルの上にスマートキーを置いたまま会話する男性の後ろにいる男が機械のボタンを押して電波を中継し、別の男が車を盗む様子を再現しています。<br><br>「リレーアタック」はドアをこじあけるなどしないため痕跡が残らず、「リレーアタック」の手口で盗まれたかどうかが分かりにくいのが特徴です。日本ではこれまで具体的な被害は確認されてきませんでしたが、警察は手口が広がるおそれがあるとして警戒を強めています。</div></div><div><h3>リレーアタックどう防ぐ</h3><div>メーカー各社は「リレーアタック」を防ぐスマートキーや車体の研究開発を進めています。一部では、設定を変えることで電波を出さないようにできるスマートキーもあります。<br><br>一方、自分でできる対策もあります。「エムズスピード大阪」の大石さんは「スマートキーの電波を遮断することがいちばんの対策だ」として、３つの方法を説明しました。<br><br>１つは、店で販売が始まった専用のポーチを使うことです。ポーチの内部には特殊な繊維が使われていて、電波が遮断されます。<br><br>２つ目は、スマートキーを金属の缶に入れる方法です。きっちりとふたを閉めることで電波を遮断できるといいます。ただ、缶によっては電波を通してしまうものもあるので、車の近くに持って行き電波を通さないかテストする必要があります。<br><br>３つ目は、もっと簡単な方法です。見栄えはあまりよくありませんが、家庭で使うアルミホイルに包む方法です。このときも隙間を空けないように包む必要があります。<br><br>大石さんは「スマートキーを使っている人は、誰でもねらわれる可能性があるという意識を持ったほうがいい」と話していました。</div></div><div><h3>スマートキー 節電モードが有効</h3><div>こうした犯罪に対して、トヨタ自動車は、対策の１つとして、スマートキーを節電モードにすることが有効だとしています。節電モードにすると、電源がＯＦＦになってキーからの電波が出ないようにすることができるということです。<br><br>このほか、日産、ホンダ、マツダ、スズキ、ＳＵＢＡＲＵも対策や研究を進めていますが、セキュリティー上の問題が生じるため、詳しい内容は説明できないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 19:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>嵐のメンバーが会見 大野さん「自由な生活をしてみたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>嵐のメンバーが会見 大野さん「自由な生活をしてみたい」</span><time datetime="2019-01-27T21:48"><span>1月27日</span> <span>21時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011793481_1901272154_1901272200_01_02.jpg" alt="嵐のメンバーが会見 大野さん「自由な生活をしてみたい」" id="news_image"></div><div></div><div>来年末で活動を休止することを表明した人気アイドルグループの「嵐」のメンバー５人が27日夜、そろって会見し、リーダーの大野智さんが、おととしの６月に、嵐としての活動を終えたいとほかのメンバーに伝えたことを明らかにしたうえで、その理由について「自由な生活をしてみたい。この世界を一度離れてみたい」などと述べました。</div><div>ジャニーズの人気アイドルグループ「嵐」は、27日、ファンクラブ向けのサイトにメンバー５人による動画のメッセージを公開し、来年12月31日をもってグループの活動を休止すると発表しました。<br><br>５人は27日午後８時から東京都内で記者会見し、この中で、リーダーの大野智さんが「2017年６月中旬ごろにメンバー４人に集まってもらい、『自分の嵐としての活動をいったん終えたい』という思いを話しました。その後、何度も話し合い、2020年で休止するという形になりました」といきさつを説明しました。<br><br>そのうえで、「自由な生活をしてみたい。この世界を一度離れてみて、今まで見たことのない景色を見てみたい」などと理由について説明し、嵐の活動を休止したあとは芸能活動自体も休む意向を明らかにしました。<br><br>５人は去年の６月に活動の休止を決めたということで、それまでのやり取りについて、二宮和也さんは「いろいろ話し合いを進めていく中で、５人でなければ嵐ではない、100％のパフォーマンスはできないだろうと、リーダーの思いを尊重する形で結論に至りました」と説明しました。<br><br>また、櫻井翔さんは「最初はものすごく驚きましたが、ほかの何人かの思いで１人の人生をしばることもできないと思いました。大切な仲間なので、全員が納得する着地点を探そうと思いました」などと話しました。<br><br>今後については、相葉雅紀さんが「今は、2020年以降、どんな気持ちになるか想像もつかないし、今決まっていることを決められた時間の中で精いっぱいやる。お休みする予定はないです」と話したほか、松本潤さんは「今までやってこれなかったことに新たにチャレンジできるタイミングになるかもしれない。何よりも2020年まで、５人でファンのみんなと楽しい時間を過ごせるようにいろいろ考えたい」などと話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 21:48:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏 同時テロ事件の現場に描かれたバンクシー作品 盗まれる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏 同時テロ事件の現場に描かれたバンクシー作品 盗まれる</span><time datetime="2019-01-28T00:17"><span>1月28日</span> <span>0時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793561_1901280008_1901280017_01_02.jpg" alt="仏 同時テロ事件の現場に描かれたバンクシー作品 盗まれる" id="news_image"></div><div></div><div>鋭い社会風刺画で世界的に知られる正体不明のアーティスト、バンクシーが2015年にフランスのパリで起きた同時テロ事件の現場に描いた作品が盗まれたことが分かりました。</div><div>盗まれたのは、2015年11月にフランスのパリで起きた同時テロ事件の現場の１つとなったバタクラン劇場の非常口の扉に描かれていた正体不明のアーティスト、バンクシーの作品です。<br><br>ベールをかぶり、うつむいて悲しげな表情を浮かべる人物を描いた作品は、テロの犠牲になった人たちを追悼するメッセージが込められているといわれ、去年６月に見つかってからは多くの観光客も訪れていました。<br><br>地元メディアが捜査関係者の話として伝えたところによりますと、25日夜から26日にかけて、複数の人物が工具を使って非常口の扉を切り取り、扉ごとトラックに積み込んで走り去ったということです。<br><br>バタクラン劇場は26日、ツイッターで声明を出し、「パリや世界の全市民のものだった事件を記憶するシンボルが奪われた」として、「強い憤り」を表明しました。<br><br>世界的に高い評価を受けているバンクシーの作品は高値で取り引きされていて、去年10月にイギリスのロンドンで行われたオークションに出品された作品は、日本円で１億5000万円余りで落札されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:17:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市長選 投票用紙を二重に交付するミスか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市長選 投票用紙を二重に交付するミスか</span><time datetime="2019-01-28T04:17"><span>1月28日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>27日に行われた北九州市長選挙で、投票総数が投票した人の数を２票上回る結果となり、市選挙管理委員会は、投票用紙を二重に交付するミスがあった可能性があると見て、詳しいいきさつを調べることにしています。</div><div>27日に行われた北九州市長選挙では、小倉北区の開票所で投票総数が投票した人の数を２票上回る結果となりました。<br><br>このため、市選挙管理委員会が小倉北区内のすべての投票所で実際に何枚の投票用紙が交付されたのか調べたところ、菊陵中学校に設けられた投票所で、投票した人の数よりも２枚多く投票用紙が交付されていたことが分かりました。<br><br>この投票所では、投票用紙を交付する機械に不具合があり、一時、担当者が投票用紙を手渡しで交付していたということで、選挙管理委員会は、その際、投票用紙を二重に交付するミスが起きた可能性があると見ています。<br><br>北九州市選挙管理委員会は、今後、詳しいいきさつを調べることにしていて、「こうした事態を引き起こし、遺憾に感じている。投票用紙を１枚ずつ確実に交付できるよう、再発防止に努めていく」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 04:17:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>通常国会 きょう召集 統計調査問題が焦点の１つに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>通常国会 きょう召集 統計調査問題が焦点の１つに</span><time datetime="2019-01-28T04:24"><span>1月28日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793531_1901280437_1901280440_01_03.jpg" alt="通常国会 きょう召集 統計調査問題が焦点の１つに" id="news_image"></div><div>第198通常国会が28日に召集されます。厚生労働省の統計調査の問題が焦点の１つとなる見通しで、新年度予算案などをめぐって、夏の参議院選挙もにらんだ与野党の攻防が予想されます。</div><div>第198通常国会は28日に召集され、午後、天皇陛下をお迎えして開会式が行われたあと、衆参両院の本会議で安倍総理大臣の施政方針演説など政府４演説が行われます。<br><br>これに対する各党の代表質問は30日から３日間行われ、与野党の論戦が始まります。<br><br>政府・与党は、厚生労働省が賃金や労働時間に関する統計調査を不適切な手法で行っていた問題を深刻に受け止め、再発防止を図る方針です。<br><br>一方で、今年度の第２次補正予算案の早期成立や、消費税率の引き上げに伴う景気対策の費用などを盛り込んだ新年度予算案の年度内成立を目指し、着実に成果を積み上げたい考えです。<br><br>これに対し、野党側は、統計問題で行政への信頼が揺らいでいるとして、根本厚生労働大臣の罷免や、全容解明のため予算委員会での集中審議などを求めていく考えです。<br><br>また、経済の先行きは不透明感を増しており、10月に消費税率を引き上げる環境にはないなどとして、徹底した審議を要求する方針です。<br><br>通常国会の会期は６月26日までの150日間で、延長がなければ７月21日に参議院選挙が行われる見通しです。<br><br>このため、国会では参議院選挙もにらんだ与野党の攻防が予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 04:24:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨県知事選で自公推薦候補が当選 与野党は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山梨県知事選で自公推薦候補が当選 与野党は</span><time datetime="2019-01-28T04:25"><span>1月28日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793631_1901280052_1901280425_01_02.jpg" alt="山梨県知事選で自公推薦候補が当選 与野党は" id="news_image"></div><div></div><div>山梨県知事選挙で、自民・公明両党が推薦した候補が当選したことを受けて、与党側は、参議院選挙などへの弾みになるとして態勢の構築に万全を期す考えです。一方、野党側は、与党と対じするには候補者の一本化が不可欠だとして、調整を急ぐ方針です。</div><div>統一地方選挙や参議院選挙の前哨戦となる山梨県知事選挙は27日投票が行われ、自民・公明両党が推薦した新人で元衆議院議員の長崎幸太郎氏が、立憲民主党と国民民主党が推薦した現職らを破って、初めての当選を果たしました。<br><br>これについて、自民党内では、「党の幹部を相次いで送り込むなど総力をあげて臨んだだけに意義は大きい」などとして、統一地方選挙や参議院選挙への弾みになるという声が出ています。とりわけ、参議院選挙では、山梨県など全国に32ある定員が１人の「１人区」が勝敗の帰すうを握るとして、公明党との連携を強化するなど、態勢の構築に万全を期す考えです。<br><br>また、二階派に所属していた長崎氏は、これまで衆議院の小選挙区で岸田派の議員と争ってきましたが、今回の選挙では、岸田政務調査会長がたびたび長崎氏の応援に入って全面的に支援したことから、岸田派内では「ポスト安倍」に向け、二階派との関係強化につながると期待が出ています。<br><br>一方野党側は、今回共産党が独自候補を擁立し、対応が分かれたことを踏まえ、「与党と対じするには候補者の一本化が不可欠だ」などという指摘が出ています。<br><br>このため、参議院選挙に向けて、28日、野党６党派の党首らが会談するなど、「１人区」で候補者を一本化するための調整を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 04:25:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「命のビザ」杉原千畝をたたえる式典 エルサレム</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「命のビザ」杉原千畝をたたえる式典 エルサレム</span><time datetime="2019-01-28T04:26"><span>1月28日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793571_1901280438_1901280440_01_03.jpg" alt="「命のビザ」杉原千畝をたたえる式典 エルサレム" id="news_image"></div><div>第２次世界大戦中、ナチス・ドイツの迫害から逃れるユダヤ人に人道的な立場からビザを発給し、大勢の命を救った日本の外交官、杉原千畝をたたえる式典が、中東のエルサレムで行われました。</div><div>第２次世界大戦中、日本の外交官としてリトアニアに駐在していた杉原千畝は、ナチス・ドイツの迫害から逃れるユダヤ人のために、人道的な立場から本国の指示に背いて日本の通過ビザを発給し、およそ6000人の命を救ったとされています。<br><br>式典は、こうした歴史的なできごとを広く知ってもらおうと、国連の定める「国際ホロコースト・デー」の27日、エルサレムで複数のユダヤ人団体が開きました。<br><br>この中で、主催した団体の責任者が杉原千畝の功績を紹介し、「人生のリスクを冒してまで私たちを助けてくれた、杉原の勇気ある行動を決して忘れない」とたたえました。<br><br>そして、石に杉原千畝の名を刻んだパネルが、ホロコースト犠牲者を追悼する施設の外壁に設置されました。<br><br>式典には、いわゆる「命のビザ」で生き延びた人々の親族も出席し、このうちの１人、アブラム・シメリングさんは「すでに他界した父は20歳のときに杉原さんのおかげで命をつなぐことができました。今や孫も入れると60人の大家族です。杉原さんには感謝の気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 04:26:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>