<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>五輪代表内定選手などに抗体検査 問題なければ合宿再開 全柔連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪代表内定選手などに抗体検査 問題なければ合宿再開 全柔連</span><time datetime="2020-06-08T18:18"><span>6月8日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462981_2006081819_2006081820_01_02.jpg" alt="五輪代表内定選手などに抗体検査 問題なければ合宿再開 全柔連" id="news_image"></div><div></div><div>全日本柔道連盟は、東京オリンピックの代表内定選手などに対し新型コロナウイルスに感染したことがあるかどうか調べる「抗体検査」などを実施し、検査の結果を踏まえたうえで、早ければ今月にも全日本の強化合宿を始める方針です。</div><div>全日本柔道連盟は、緊急事態宣言の解除後も新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、全国の加盟団体に対して当面は相手と組み合う形での稽古の自粛を求めています。<br><br>その一方で、来年に延期された東京オリンピックの代表内定選手の強化の遅れを指摘する声もあがっています。<br><br>こうした状況を受けて全柔連は、オリンピックの代表内定選手を含む全日本の強化選手とスタッフ、それに練習パートナーなどおよそ50人に対し新型コロナウイルスに感染したことがあるかどうか調べる抗体検査と「ＰＣＲ検査」に加えて、医師による健康チェックを行うことを決めました。<br><br>全柔連によりますと、検査は今週から都内の医療機関で行われ、医師が検査の結果を踏まえて問題がないと判断すれば、早ければ今月にも東京 北区のナショナルトレーニングセンターで強化選手の合宿を始める方針だということです。<br><br>全日本柔道連盟の中里壮也専務理事は、「医師によるチェックで問題が無いことが前提だ。早く稽古をしたい高校生以下に自粛を求める中でジレンマはあるが、強化選手の競技力を上げなくてはならない」と説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 18:18:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに13人感染確認 うち11人が20代から30代 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに13人感染確認 うち11人が20代から30代 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-08T20:28"><span>6月8日</span> <span>20時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462561_2006081725_2006081726_01_02.jpg" alt="東京 新たに13人感染確認 うち11人が20代から30代 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は8日、都内で新たに13人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日の感染の確認が20人を下回るのは2日連続です。</div><div>東京都は8日、都内で新たに20代から50代の男女合わせて13人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、20代から30代までが合わせて11人で、全体のおよそ85％を占めています。<br><br>13人のうち、7人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、このうち2人が集団感染が発生した小金井市の武蔵野中央病院の医療従事者だということです。<br><br>残りの6人は、今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>都によりますと、13人のうち3人は、夜の繁華街に関連している人で、<br>▽ホストクラブに勤める20代の男性と、<br>▽接客を伴う店に客として訪れた20代の女性、<br>それに、<br>▽カラオケのあるバーに客として訪れた30代の男性だということです。<br><br>都内で1日の感染の確認が20人を下回るのは2日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5396人になりました。<br><br>一方、8日は、都内で死亡が確認された人の発表はありませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の指標 状況は</h3><div>東京都は感染の状況などについて、指標を設定したうえで毎日、モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち緩和の段階を進める場合、新たな感染の確認は1週間の平均で1日当たり20人未満、新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が8日公表した指標は新たな感染確認が1日当たり21.0人、感染経路が不明の人の割合が46.3％でした。<br><br>また、週単位の増加比率は1.63で前の週より増えたことを示しています。</div></div><div><h3>小池知事「安心できる地域や店が必要」</h3><div>8日都内で感染が確認された13人のうち3人が夜の繁華街に関連していることについて、東京都の小池知事は「陽性者を出すとお店が成り立たなくなるということから、非常に熱心に取り組んでいるお店の方々もおられる。そういった方々を励まし、また、できるだけ検査なども受けていただきたい。安心できる地域やお店が必要だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:28:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝</span><time datetime="2020-06-08T20:44"><span>6月8日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463101_2006081920_2006081923_01_02.jpg" alt="持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>「持続化給付金」の事業を国から委託された一般社団法人のサービスデザイン推進協議会は先ほど午後7時から都内で記者会見を開き、8日づけで新たに就任した大久保裕一代表理事は「厳しい環境下で中小企業や個人事業主の皆様に一刻も早く給付金をお届けすべく活動しているが、振り込みの遅れが発生してご迷惑をおかけしています。税金を取り扱う極めて重要な事業にもかかわらず、皆様に事業体制への厳しい批判もいただいております。大変申し訳ございません」と述べ、陳謝しました。</div><div>一般社団法人のサービスデザイン推進協議会の平川健司業務執行理事は法律で定められた決算公告を行っていなかったことについて、「業務連携ミスで本来やるべき決算公告がされていなかった。本当に申し訳ありません」と陳謝しました。<br><br>また、社団法人の事務所に誰もいないという指摘に対し、21人がリモートワークを行いつつ、事務所とは別の場所に給付金の事務局を設けているとして、業務の実態があると強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>持続化給付金の事業で一般社団法人のサービスデザイン推進協議会から再委託を受けている電通の榑谷典洋副社長は、電通が国から直接委託を受けなかったのは、「多額の公金を会社のバランスシートに反映させることは、経理部門から適切でないと以前、判断されたことがあり、大規模で迅速性が求められる給付金事業の経験を持つサービスデザイン推進協議会を生かすことが適切だと考えた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:44:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井聡太七段 史上最年少で挑む初のタイトル戦 初戦白星</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 藤井聡太七段 史上最年少で挑む初のタイトル戦 初戦白星</span><time datetime="2020-06-08T20:55"><span>6月8日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463141_2006081948_2006081950_01_02.jpg" alt="将棋 藤井聡太七段 史上最年少で挑む初のタイトル戦 初戦白星" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段が史上最年少で挑む初めてのタイトル戦、「棋聖戦」の五番勝負が8日開幕し、藤井七段は初戦を白星で飾って初のタイトル獲得に向けて好調なスタートを切りました。</div><div>トーナメントを勝ち抜いて「棋聖戦」の挑戦者になった藤井聡太七段（17）は、8日東京の将棋会館で五番勝負の第1局を迎え、棋聖のタイトルを持つ渡辺明三冠（36）と対局しました。<br><br>藤井七段にとって初めてのタイトル戦で、8日の時点で「17歳10か月20日」の藤井七段は、平成元年に屋敷伸之九段（48）が打ち立てたタイトル挑戦の最年少記録、「17歳10か月24日」を31年ぶりに更新しました。<br><br>8日の対局は、終盤まで正確な指し手を見せた藤井七段が次第に優勢となって、午後7時44分、157手までで渡辺三冠が投了し、初戦を白星で飾った藤井七段は初のタイトル獲得に向けて好調なスタートを切りました。<br><br>「棋聖戦」の五番勝負は来月21日まで東京と大阪で行われ、藤井七段が先にあと2勝をあげれば、今度は史上最年少でのタイトル獲得を果たすことになります。<br><br>対局のあと、藤井七段は「途中苦しくしてしまったが、勝負、勝負と、行ったのがよかったと思います。こうしたすばらしい場を用意していただき、その中で対局できることがありがたいです。なんとかまず1勝できたので、また次の対局にしっかり臨みたいです」と話していました。<br><br>敗れた渡辺三冠は、藤井七段との対局について、「長い持ち時間では初めて指したので、次以降の対策に生かしていきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:55:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アークランドサカモト」が「LIXILビバ」買収で調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アークランドサカモト」が「LIXILビバ」買収で調整へ</span><time datetime="2020-06-09T00:00"><span>6月9日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で家庭で過ごすための商品を扱うホームセンターの役割が見直されるなか、新潟県の大手「アークランドサカモト」が大手住宅設備メーカーの子会社、「ＬＩＸＩＬビバ」を買収する方向で調整していることがわかりました。買収はＴＯＢ＝株式の公開買い付けを実施して行い、買収総額は1000億円を超える見込みです。</div><div>関係者によりますと新潟県三条市に本社があり「ホームセンタームサシ」を展開する「アークランドサカモト」は、大手住宅設備メーカー、「ＬＩＸＩＬグループ」が53％の株式を保有する子会社「ＬＩＸＩＬビバ」を買収する方向で調整しています。<br><br>買収は、「アークランドサカモト」がＴＯＢ＝株式の公開買い付けを実施してすべての株式の取得を目指し、買収金額は1000億円を超える見込みです。<br><br>新型コロナウイルスが多くの業界に厳しい影響をもたらすなか、ホームセンター業界は、テレワークに対応した商品や長時間、家庭で過ごすための商品を買い求める客が増え、その役割が改めて見直されています。<br><br>こうした中、新潟県を中心に多くの店舗をかまえる「アークランドサカモト」は、首都圏などに多くの店舗を持つ「ＬＩＸＩＬビバ」を買収することで首都圏での事業を一気に拡大したいというねらいがあります。<br><br>一方、「ＬＩＸＩＬグループ」は、事業の取捨選択を進めてホームセンター事業からは撤退し、本業である住宅設備関連の事業に投資を集中し業績を拡大しようというねらいがあります。<br><br>ＬＩＸＩＬグループやアークランドサカモトは近く正式に決めることにしており業界再編が一気に動くことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州 「陽性」の女性に「陰性」と伝える 感染確認は17日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州 「陽性」の女性に「陰性」と伝える 感染確認は17日連続</span><time datetime="2020-06-09T00:18"><span>6月9日</span> <span>0時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463491_2006090009_2006090019_01_02.jpg" alt="北九州 「陽性」の女性に「陰性」と伝える 感染確認は17日連続" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市では8日、新たに3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されましたが、市の保健所がこのうち1人に対し、7日、誤って「陰性」と伝えていたことがわかりました。</div><div>北九州市によりますと、市内では8日、新たに40代から60代の男女3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>このうち濃厚接触者として6日、検体を採取された小倉南区の40代の女性に対し、7日午後、保健所の医師が電話で「陰性」と連絡するミスがあったということです。<br><br>保健所の別の担当者が、民間の検査機関からファックスで送られてきた検査報告書に記載されていた「陽性」の文字を見落としていたことが原因で、8日午後、誤りが判明したということです。<br><br>女性は無症状で「陰性」と連絡を受けたあと、買い物に出かけましたが、マスクを着用していたことや、人との接触が短い時間だったことから、市はほかの人への感染の可能性は低いとみています。<br><br>北九州市は「深くおわび申し上げます。今後はチェック体制を見直すとともに、再発防止に努めます」としています。<br><br>北九州市での感染確認は17日連続で、この間に感染が確認された人は誤った連絡を受けた女性を含め、合わせて143人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:18:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 桜島噴火 集落近くまで噴石も警戒レベル引き上げられず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島 桜島噴火 集落近くまで噴石も警戒レベル引き上げられず</span><time datetime="2020-06-09T00:34"><span>6月9日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463461_2006082257_2006090034_01_02.jpg" alt="鹿児島 桜島噴火 集落近くまで噴石も警戒レベル引き上げられず" id="news_image"></div><div></div><div>今月4日、鹿児島市の桜島で発生した爆発的な噴火で、大きな噴石が火口からおよそ3キロ離れた、住民が住む集落のすぐ近くまで飛んでいたことが分かりました。<br>噴火警戒レベルを「避難」を示す5に引き上げる基準に達していましたが、その後、活動が活発化しなかったことなどからレベルは引き上げられませんでした。<br>専門家は、「監視体制を強化すべきだ」と指摘しています。</div><div>今月4日の午前2時59分ごろ、桜島の南岳山頂火口で起きた爆発的な噴火で、当初、気象庁は監視カメラによる観測で噴石が飛んだ距離を「火口から2キロ近く」と発表していました。<br><br>ところが、8日になって桜島に資材置き場を所有する建設業者から、「近くの畑に噴石のようなものが落ちている」と鹿児島市に連絡があり、市と鹿児島地方気象台、それに専門家が現地を調べた結果、割れたとみられる噴石の一部を複数確認したということです。<br><br>気象台によりますと、噴石が落下した地点には直径およそ6メートル、深さおよそ2メートルの穴が開き、噴石は50センチから1メートル程度だったと推定されるということです。<br><br>噴石が飛んだ距離は火口からおよそ3キロで、集落まではわずか100メートルほどしか離れていません。<br><br>気象庁が公表している桜島の噴火警戒レベルの判定基準では、「大きな噴石が火口から2.5キロ以上に飛散」した場合、噴火警戒レベルを5に引き上げるとしていて一部の住民は避難することになります。<br><br>しかし、今回の噴火のあと、地殻変動のデータに大きな変化は無いことなどから、噴火活動が活発化する兆候は認められないとして、気象台はレベル3の入山規制を継続しています。<br><br>火口から3キロ離れた場所まで大きな噴石が飛んだのは、34年前の1986年11月以来です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁「レベル5に該当しない」</h3><div>今回の対応について気象庁は、「大きな噴石の飛散とは、多数の噴石が飛ぶことを意味していて、今回の噴火は1つの噴石だったため、レベル5への引き上げに該当しない。大きな噴石を観測できなかったことに問題があると考えていない」として、監視体制の見直しなどは検討していないとしています。</div></div><div><h3>京大 井口教授「監視体制を強化すべき」</h3><div>桜島の噴火活動に詳しい京都大学火山活動研究センターの井口正人教授は「南岳の噴火にはもともと爆発力があるが、4月以降は、回数は去年より少なくなっているものの規模が大きくなっている印象がある。風下側などでは特に注意してほしい」と呼びかけたうえで、「気象庁の状況把握の体制が不十分だったと言わざるをえない。監視体制を強化すべきだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:34:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>