<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅首相「北方領土問題先送りさせず終止符」日ロ首脳電話会談で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012640481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相「北方領土問題先送りさせず終止符」日ロ首脳電話会談で</span><time datetime="2020-09-29T20:58"><span>9月29日</span> <span>20時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012640481_2009292044_2009292045_01_02.jpg" alt="菅首相「北方領土問題先送りさせず終止符」日ロ首脳電話会談で" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、29日夜、ロシアのプーチン大統領と就任後初めてとなる電話会談を行いました。このあと、菅総理大臣は、記者団に対し「北方領土問題を次の世代に先送りさせず、終止符を打ちたい」と伝えたことを明らかにしました。</div><div>菅総理大臣は、29日午後7時すぎからおよそ20分間、ロシアのプーチン大統領と就任後初めて電話会談を行いました。<br><br>このあと菅総理大臣は、記者団に対し、会談ではプーチン大統領から総理大臣就任への祝意が示され、「平和条約締結を含む日ロ関係全体を発展させ、北方領土問題を次の世代に先送りさせず、終止符を打ちたい」と伝えたことを明らかにしました。<br><br>一方、プーチン大統領からは、2国間のあらゆる問題について、対話を継続していくという発言があったと説明し、近いうちに対面で日露関係について率直に話し合いたいという意向を確認したことも明らかにしました。<br><br>そして、菅総理大臣は「プーチン大統領と、今後、率直に意見交換できるという手応えを感じた。わが国としては、領土問題を解決して、平和条約を締結するという基本方針のもとに、粘り強く交渉していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012640481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 20:58:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 「ワクチン接種しない」 2人に1人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012640561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 「ワクチン接種しない」 2人に1人 新型コロナ</span><time datetime="2020-09-30T04:00"><span>9月30日</span> <span>4時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640561_2009292209_2009300400_01_02.jpg" alt="アメリカ 「ワクチン接種しない」 2人に1人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>欧米などを中心に新型コロナウイルスのワクチンの開発が急ピッチで進められていますが、アメリカでは、もしワクチンがすぐに接種できるとしたらどうするか、成人1万人余りに聞いたところ、安全性への懸念などから2人に1人が「接種しない」と回答していて、専門家は、正しい情報を伝えることで信頼を得ることが重要だと指摘しています。</div><div>アメリカの調査機関「ピュー・リサーチセンター」は、ことし4月から5月にかけてと今月上旬に、それぞれ成人1万人余りを対象に、新型コロナウイルスのワクチンがすぐに接種できるとした場合どうするか、インターネットを使って調査しました。<br><br>その結果、4月から5月の調査では、「おそらく接種しない」と「絶対接種しない」が合わせて27％だったのに対し、今月の調査ではこれが49％に増えたということです。<br><br>最も多い理由は「副作用の懸念」で、次に多かったのは「どの程度効果があるのかもっと知りたいから」でした。<br><br>アメリカでは以前から、ワクチンそのものの安全性や効果に否定的なグループが学校でのワクチンの義務化に反対したり、接種を拒否したりする活動を行っています。<br><br>さらに11月の大統領選挙を前に、トランプ大統領がワクチンの実用化を急ぐ姿勢を見せる一方、野党・民主党のバイデン候補らは政権が規制当局に圧力をかける可能性があるとして、安全性や効果を慎重に検証すべきだと主張していて、こうした動きは政治的な対立にとどまらず、ワクチンの安全性や効果に対する不信感につながっているという指摘が出ています。<br><br>社会心理学が専門で、アメリカの反ワクチン運動に詳しいイリノイ大学アーバナ・シャンペーン校のドロレス・アルバラシン教授は「ワクチン対する不信感の広がりはパンデミックに立ち向かう上で大きな問題だ。ワクチンをめぐる混乱が原因で副作用を懸念したり、情報がなかったりする人たちに対して、キャンペーンなどを通じて科学的に正しい情報を広く知ってもらう必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>接種義務化に反対する人たちは</h3><div>アメリカでは、新型コロナウイルスのワクチンが使えるようになった場合、会社や学校などで接種を事実上、義務づけるべきか検討が始まっていますが、接種の義務化は個人の自由の侵害だとして保守層を中心に反対する人たちもいます。<br><br>東部マサチューセッツ州ボストン近郊の町では、今月26日、店舗の営業制限やマスクの義務化に反対する集会が開かれ、ワクチンの接種の義務化に反発する人も多く参加しました。<br><br>この冬、アメリカでは、新型コロナウイルスとインフルエンザが同時に流行するおそれがあると言われていて、この州では新たに、子どもたちにインフルエンザワクチンの接種を事実上、義務づけることにしたのです。<br><br>新型コロナウイルスのワクチンについて聞いたところ、参加していた40代の女性は「接種は個人の選択であるべきで、義務化すべきではない。新型コロナウイルスのワクチンは安全性の確認が不十分だ」と話していました。<br><br>また、家族で参加した50代の女性は「個人的には新型コロナウイルスのワクチンは接種したくないし、子どもにも受けさせない」と話していました。<br><br>さらに別の女性は「インフルエンザで義務化を認めれば、次は新型コロナウイルスのワクチンが義務化される。政府には自分の体のことを決める権限はない」と話していました。<br><br>集会を主催した保守系の政治団体の代表を務めるジョン・ヒューゴさんは「新型コロナウイルスの脅威は誇張されている」などと話し、新型コロナウイルスのワクチンの義務化には反対するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012640561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 04:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お酒の税率 10月1日から変更 消費者のお酒の選び方に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012639271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>お酒の税率 10月1日から変更 消費者のお酒の選び方に影響も</span><time datetime="2020-09-30T04:04"><span>9月30日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012639271_2009291115_2009300404_01_02.jpg" alt="お酒の税率 10月1日から変更 消費者のお酒の選び方に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>酒税法の改正で、お酒にかかる税率が1日から変わり、ビールは引き下げられる一方、いわゆる第3のビールは引き上げられます。税率の見直しは消費者のお酒の選び方に影響を及ぼす可能性もあります。</div><div>酒税は、お酒の原料や製法によって税率が異なり、ビール系飲料の場合、350ミリリットルに換算すると、現在、▽ビールが77円、▽発泡酒がおよそ47円、▽第3のビールが28円となっています。<br><br>ビール系飲料の税率について、政府は、税率に差があることがメーカーの商品開発に影響を与えているとして段階的に見直しを進め、2026年10月に一本化することにしています。<br><br>この一環として1日から▽ビールは7円下がって70円に、反対に▽第3のビールは9.8円上がって37.8円となります。<br><br>一方、発泡酒やチューハイなどは、今回、税率は変わりません。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012639271_2009300403_2009300404_01_03.jpg" alt=""><div>このほか、▽ワインは、750ミリリットル換算で7.5円引き上げられ、67.5円になる一方、▽日本酒などの清酒は、720ミリリットルで7.2円引き下げられ、79.2円となります。<br><br>酒税は、工場から出荷された段階などで課税されるため、小売価格にどこまで反映されるかは不透明ですが、今回の税率の見直しが消費者のお酒の選び方や各社の経営戦略に影響を及ぼす可能性もあります。</div></div><div><h3>デパートは税率変化の需要取り込みへ</h3><div>酒税の税率見直しを控えて、都内の大手デパートでは減税となるビールの品ぞろえを強化する一方、1日から税率が上がるワインは「きょうまでは安い」とアピールしてまとめ買いを促しています。<br><br>東京・池袋のデパートはビールの減税を前に、取り扱うビールの種類をこれまでより3割ほど多い200種類に増やしました。<br><br>アメリカやドイツなど海外産のビールや小規模なメーカーが製造するクラフトビールが中心で、値下げで拡大が見込まれる需要を取り込む狙いです。<br><br>売り場を訪れた50代の女性は、「減税は嬉しいです。今まで以上にいろいろなビールを試してみたいです」と話していました。<br><br>一方、今回の税率の見直しではいずれも「醸造酒類」に分類されるワインと日本酒の税率を将来的に一本化するため、1日からワインは税率が引き上げられ、逆に日本酒は引き下げられます。<br><br>ワインについては、このデパートでもおよそ4割の商品で税率引き上げのため価格が上がります。<br><br>このためデパートでは、「駆け込み需要」を取り込もうと、30日までは安い値上げの対象商品をセットにして売り場の入り口に並べ、来店客にまとめ買いを促しています。<br><br>そして1日以降は税率が引き下げられる日本酒の販売を強化するため、全国各地から集めた地酒をそろえたセットを売り出すことにしています。<br><br>西武池袋本店の長島大紀係長は、「値段が上がるワインは家庭で飲む人に向けまとめ買いがお得であるとアピールしたい。段階的に予定されてる税率の変化をチャンスと捉え、対応をしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>ビアホールはビール値下げ</h3><div>ビール系飲料の税率の見直しを、新型コロナウイルスで落ち込んだ客足の回復につなげようと、ビールの値下げに踏み切る飲食店もあります。<br><br>全国でビアホールなどおよそ150店舗を展開する「サッポロライオン」は、店内で提供するビールのほぼすべてについて、1日、10円から30円値下げします。このチェーンは、冷やしたジョッキで飲む生ビールを売りにしていますが、新型コロナウイルスの影響で4月から5月にかけて多くの店で休業が続いたほか、今月も来店客数が去年の半分程度にとどまり、全国のおよそ1割の店舗について年内の閉店を決めるなど、厳しい状況が続いています。<br><br>影響が長引く中、このチェーンでは今回の税率見直しをきっかけにビールの値下げをアピールすることで、少しでも来店客数や売り上げの回復につなげたい考えです。<br><br>サッポロライオンの岡本優支配人は、「まだまだ厳しい状況が続いているが、生ビールが主力なのでこれまで生ビールから離れていた人たちが、再び来店するきっかけになってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012639271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 04:04:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選挙 初のテレビ討論会 納税に関する疑惑に関心集まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012639841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選挙 初のテレビ討論会 納税に関する疑惑に関心集まる</span><time datetime="2020-09-30T04:09"><span>9月30日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012639841_2009300408_2009300409_01_02.jpg" alt="米大統領選挙 初のテレビ討論会 納税に関する疑惑に関心集まる" id="news_image"></div><div></div><div>秋のアメリカ大統領選挙で再選を目指すトランプ大統領と、政権奪還をねらう民主党のバイデン前副大統領の、初めての直接対決となるテレビ討論会がまもなく始まります。新型コロナウイルスをはじめ、アメリカ社会に大きな影響を与える連邦最高裁判事の人事、さらにトランプ大統領の納税に関する、新たな疑惑をめぐる攻防にも関心が集まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012639841_2009300426_2009300431_01_03.jpg" alt=""><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けたトランプ大統領と民主党のバイデン前副大統領の初めてのテレビ討論会は、日本時間の30日午前、中西部オハイオ州で行われ、全米に中継されます。<br><br>過去には討論会での発言やふるまい、論戦の様相がその後の情勢に大きな影響を与えたこともあり、選挙戦終盤の大きな山場と位置づけられています。<br><br>これを前にトランプ大統領は28日、「とても楽しみにしている」と述べて強気の姿勢を見せる一方、バイデン氏は「トランプ大統領は大部分で個人攻撃してくるだろう。事実関係について多くのことを知らないからだ」として、事前の準備に自信を示しました。<br><br>討論会では新型コロナウイルスや人種差別問題への対応、そして経済対策とともに、アメリカ社会に大きな影響を与える連邦最高裁判事を、トランプ大統領が選挙前に指名したことに対しても激しい論戦が交わされる見通しです。<br><br>さらにトランプ大統領が就任前の15年間のうち10年間、国への所得税を納めていなかった疑惑が報じられたことを受け、バイデン氏は追及を強める構えで、この問題をめぐる攻防にも国民の関心が集まっています。</div></div><div><h3>注目点は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012639841_2009291610_2009300431_01_04.jpg" alt=""><div>今回の討論会では、<br>▽トランプ・バイデン両候補の実績、<br>▽連邦最高裁判所の判事、<br>▽新型コロナウイルス、<br>▽経済、<br>▽人種問題と治安、<br>▽選挙の公正さの6つのテーマが設けられ、両候補はそれぞれについて、15分間にわたって論戦を交わす見通しです。<br><br>このうち最高裁判所の判事については、アメリカを二分するような問題について司法の最終的な判断に大きく影響するため、その行方が注目されています。<br><br>トランプ大統領は先週、就任以来3人目となる保守派の判事を指名して成果を強調する一方、バイデン氏は、大統領選挙直前に議会上院で判事の承認を急ぐ共和党の対応が不誠実だとして、与党側を厳しく批判しています。<br><br>また人種問題をめぐっては、白人の警察官による取締りで黒人男性が死亡した事件などを受けて、バイデン氏はその背景にある構造的な人種差別を是正するよう呼びかけています。<br><br>これに対しトランプ大統領は、全米で行われているデモに参加する一部の人たちの行動によって治安が悪化しているとして、警察力の強化や法と秩序の維持を訴えていて、両候補の主張は対立しています。<br><br>このほかトランプ大統領は、自身の実績について新型コロナウイルスの感染拡大まで好調に推移してきた株価など4年間の成果をアピールし、バイデン氏がこれまで目立った実績をあげてこなかったと批判するとみられます。<br><br>またトランプ大統領は、就任前の15年間のうちの10年間、所得税を納めていなかったと報じられたことについて「事実ではない」と反論していますが、自身の納税記録の公表は拒み続けています。<br><br>これに対してバイデン氏は、歴代の大統領が慣例として公表してきた納税記録を隠し続けることは不正があるからだと主張し、トランプ大統領の姿勢を追及する構えです。<br><br>とりわけバイデン氏は、億万長者を自称するトランプ大統領が一般の国民よりも税金を払っていないことを強調することで、有権者のトランプ大統領への反発を誘うねらいです。</div></div><div><h3>テレビ討論会はなぜ大事？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012639841_2009300426_2009300431_01_05.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙の候補者によるテレビ討論会は、60年前の1960年に初めて行われ、毎回、大きな注目を集めてきました。<br><br>候補者は、有権者の関心が高い問題について意見をぶつけあい、批判をかわし反論することを通じて「自分こそが大統領に最もふさわしい」とアピールしなければなりません。<br><br>政策や考え方だけでなく、表情やしぐさ、話し方なども評価の対象となり、視聴者を引き付ける手腕も求められます。<br><br>終了後には、各メディアが討論会を制したのはどちらの候補者だったかを論評することもあって、有権者心理への影響は大きいとされ、討論会を受けて支持率がどう変化するかにも関心が集まります。<br><br>1960年に初めて行われた、共和党のニクソン副大統領と、民主党のケネディ上院議員による討論会では、表情が硬く疲れた様子のニクソン氏に対し、ケネディ氏は若々しくはつらつとしていると好意的に受け止められ、選挙戦の流れをつかんで勝利を引き寄せたとされています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012639841_2009300426_2009300431_01_06.jpg" alt=""><div>1992年の大統領選挙では、会場の有権者が質問をしている最中に共和党のブッシュ大統領が腕時計を見たしぐさが「有権者に関心が無い」などと批判され、対する民主党のビル・クリントン氏は、質問者の近くにまで歩み寄って質問に答えたことが好印象を与えたと言われます。<br><br>前回の大統領選挙でのトランプ氏と民主党のヒラリー・クリントン氏による1回目の討論会は、過去最も多い8400万人がテレビで視聴しました。<br><br>このときの3回目の討論会では、トランプ大統領がクリントン氏を「嫌な女だ」と批判、物議を醸しました。</div></div><div><div>この討論会について30日午前10時から、総合テレビ、BS1、ラジオ第一、それに、NHKのWEBサイトでお伝えします。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012639841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 04:09:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“国境近くの離島を無人島にしない”政府が観光など支援強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012640621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“国境近くの離島を無人島にしない”政府が観光など支援強化へ</span><time datetime="2020-09-30T04:11"><span>9月30日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640621_2009300029_2009300411_01_02.jpg" alt="“国境近くの離島を無人島にしない”政府が観光など支援強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>国境に近い人が暮らす離島について、政府は無人島にならないようにすることが日本の領海などの保全につながるとして、新型コロナウイルスの影響で大きな打撃を受けている観光業や雇用への支援を強化する方針を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640621_2009300029_2009300411_01_03.jpg" alt=""><div>政府は国境に近い離島を無人島にしないことが日本の領海などの保全につながるとして、拠点となる71の島を「特定有人国境離島地域」とし、船や航空便の運賃を低く抑えるといった措置を講じています。<br><br>しかし、こうした島では新型コロナウイルスの影響で観光客が減るなど経済に大きな打撃を受けていることから、政府は交付金を拡充し、観光業や雇用への支援を強化する方針を固めました。<br><br>具体的には、休暇を楽しみながらテレワークで働く「ワーケーション」が可能な宿泊施設の設置や、チャーター便を活用した新たな旅行プランの開発などを支援することにしており、内閣府は来年度予算案の概算要求に60億円余りを盛り込むことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012640621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 04:11:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長期間逃亡中の指名手配容疑者 今の顔をAIが予測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012640691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長期間逃亡中の指名手配容疑者 今の顔をAIが予測</span><time datetime="2020-09-30T05:37"><span>9月30日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640691_2009300203_2009300537_01_03.jpg" alt="長期間逃亡中の指名手配容疑者 今の顔をAIが予測" id="news_image"></div><div>長期間にわたって逃亡している指名手配容疑者の今の顔をAI技術で予測する新たなシステムが開発されました。警察庁などは今後、情報提供の呼びかけに活用することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640691_2009300205_2009300537_01_04.jpg" alt=""><div>警察は全国に指名手配している容疑者およそ630人についてポスターやホームページで顔写真を公開していますが、10年以上逃亡しているケースも多く、実際の顔と手配写真がかけ離れていることがあるのが実態です。</div></div><div><div>このためIT大手のヤフーなどの民間企業のチームが警察庁と協力し、長期間逃亡している容疑者の顔をAI技術を使って予測するシステムを開発しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640691_2009300204_2009300537_01_05.jpg" alt=""><div>2万枚以上の顔写真データを使い、年齢に応じたしわや皮膚のたるみなどを表現することができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640691_2009300203_2009300537_01_03.jpg" alt=""><div>また、頭髪や体重の増減によって複数のパターンの顔を表示できるということです。<br><br>このシステムを使った容疑者の顔写真は30日からインターネット上に掲載され、専用のフォームから警察に情報提供ができるようになっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640691_2009300205_2009300537_01_07.jpg" alt=""><div>警察庁刑事局刑事企画課の重松弘教課長は「スマートフォンなどから閲覧することができ、1件でも多くの情報が寄せられることを期待したい」と話しています。</div></div><div><h3>指名手配容疑者の3割が10年以上逃亡</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640691_2009300203_2009300537_01_08.jpg" alt=""><div>警察庁によりますと、指名手配されている容疑者はことし8月末現在、全国でおよそ630人いて、このうちおよそ30％にあたる180人が、手配から10年以上逃亡を続けているということです。<br><br>なかには手配写真が撮影されてから40年以上たっているケースもあり、今の顔とかなりかけ離れていることもあるとみられます。<br><br>また、事件の発生から時間がたつにつれて容疑者についての情報提供が減少する傾向があり、情報をどう集めるかが課題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012640691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 05:37:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 正代の大関昇進が正式決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012640851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 正代の大関昇進が正式決定</span><time datetime="2020-09-30T09:04"><span>9月30日</span> <span>9時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640851_2009300904_2009300904_01_02.jpg" alt="大相撲 正代の大関昇進が正式決定" id="news_image"></div><div></div><div>日本相撲協会は、番付編成会議と臨時の理事会を開き、秋場所で13勝を挙げ初優勝を果たした正代の大関昇進を正式に決めました。</div><div>正代は関脇で迎えた秋場所、圧力のある相撲で朝乃山と貴景勝の両大関を破り、13勝2敗の好成績で熊本県出身力士として初めての優勝を果たしました。<br><br>直近3場所の勝ち星の合計は「32」で、大関昇進の目安とされる「33」には届かなかったものの相撲内容が高く評価されました。<br><br>日本相撲協会は30日、東京・両国の国技館で次の11月場所に向けた番付編成会議と臨時の理事会を開き、正代の大関昇進を正式に決めました。<br><br>正代は28歳と10か月での大関昇進で、年6場所制が定着した昭和33年以降に初土俵を踏んだ力士では7番目に年長での昇進です。<br><br>新大関の誕生はことし3月の春場所後に昇進した朝乃山以来です。<br><br>このあと相撲協会の使者が東京・墨田区の時津風部屋に向かい、大関昇進の伝達式が行われる予定です。<br><br>正代がどのようなことばで、大関としての決意を述べるのか「口上」が注目されます。<br><br>一方、相撲協会によりますと正代の師匠の時津風親方が29日、急性すい炎と診断され手術を受けることになったということで、伝達式には師匠代理で部屋付きの枝川親方とおかみさんが出席するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012640851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 09:04:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>