<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新一万円札「渋沢栄一」紙幣デザインを発表 ５年後めど発行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新一万円札「渋沢栄一」紙幣デザインを発表 ５年後めど発行</span><time datetime="2019-04-09T12:53"><span>4月9日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877791_1904091053_1904091057_01_04.jpg" alt="新一万円札「渋沢栄一」紙幣デザインを発表 ５年後めど発行" id="news_image"></div><div>政府は偽造防止などを目的に、一万円札、五千円札、千円札の３種類の紙幣のデザインを一新すると正式に発表しました。新たな肖像画には一万円札に「近代日本経済の父」と呼ばれる渋沢栄一、五千円札に日本で最初の女子留学生としてアメリカで学んだ津田梅子、千円札に破傷風の治療法を開発した細菌学者の北里柴三郎を使用し、５年後をめどに発行する方針です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877791_1904091053_1904091106_01_05.jpg" alt=""><div>これは麻生副総理兼財務大臣が閣議のあとの記者会見で明らかにしました。それによりますと、一万円札と五千円札、それに千円札の新たなデザインの紙幣を５年後の2024年度の上半期ごろをめどに発行します。<br><br>新しい一万円札の肖像には「近代日本経済の父」と呼ばれ、明治から昭和にかけて産業界をリードした渋沢栄一が使われ、裏には東京駅の駅舎が描かれます。<br><br>五千円札は日本で最初の女子留学生としてアメリカで学び、日本の女子教育に尽力し、津田塾大学を創立した津田梅子の肖像が使われ、裏には藤の花が描かれます。<br><br>千円札は破傷風の治療法を開発するなど、近代医学の礎を築いた細菌学者の北里柴三郎の肖像が使われ、裏には江戸時代の浮世絵師、葛飾北斎の代表作、「富嶽三十六景」の「神奈川沖浪裏」が描かれます。<br><br>偽造防止のために最先端の技術を用いたホログラムなども導入される予定で、紙幣のデザインが一新されるのは、平成16年以来となります。<br><br>また、五百円硬貨についても、偽造防止を目的に素材を変更するなどした新たなものを、２年後の2021年度の上半期をめどに発行します。<br><br>現在、流通している紙幣や五百円硬貨は、新たなものが発行されたあとも、引き続き使用できます。<br><br>一方、二千円札については現在のデザインが維持されるということです。<br><br>麻生副総理は「およそ20年ごとに偽造防止を目的にデザインを変えてきたが、今回も発行の準備におよそ５年ぐらいかかるので、このタイミングでの発表となった。それぞれ、新たな産業の育成、女性の活躍、科学技術の発展など、現代にも通じる諸課題に尽力し、新元号のもとでの新紙幣にふさわしい人物だ」と述べました。</div></div><div><h3>津田塾大学 学長「大変光栄」</h3><div>五千円札の肖像画に選ばれた津田梅子が創立した大学、津田塾大学の高橋裕子学長は「大変光栄に存じております。津田梅子は女性リーダーの育成に力を尽くし、女性の社会参画の機会を拡大したパイオニアです。梅子のバトンを着実に引き継ぎ、『変革を担う女性』たちをこれからも力強く育ててまいります」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>文部科学相「『柴』の字心強い」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877791_1904091053_1904091107_01_05.jpg" alt=""><div>柴山文部科学大臣は記者会見で、千円札に使われる北里柴三郎について、「北里博士は細菌学の父で、大変な功績があって、全然関係ないんだが、私も『柴』の字がついているので、大変心強く感じている」と笑いを誘っていました。<br><br>また、五千円札の津田梅子については「女子の高等教育の草分け的な存在で、これから女性の社会進出や、社会人になってからの学び直しが大きく取り上げられる中で、大変すばらしい人選だ」と述べました。</div></div><div><h3>関連企業の株式に買い注文</h3><div>政府が紙幣のデザインを一新すると発表したことを受けて、９日の東京株式市場では、ＡＴＭや両替機などの交換需要を見込んだ関連企業の株式に買い注文が集まっています。<br><br>このうち大手ではＡＴＭを製造している「沖電気工業」や自動販売機を手がける「富士電機」の株式が値上がりしています。<br><br>また、紙幣の両替機などを手がける「グローリー」、スーパーマーケットに設置されている自動で釣り銭が出てくる機器などを手がける「日本金銭機械」、それにバスの運賃箱などを手がける「小田原機器」は１日の値幅制限の上限、いわゆるストップ高を一時つけました。<br><br>さらに渋沢栄一が立ち上げた倉庫会社「澁澤倉庫」も知名度が上がることを見込んだ買い注文が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:53:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民間企業の障害者雇用率 過去最高の2.05％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011878101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>民間企業の障害者雇用率 過去最高の2.05％</span><time datetime="2019-04-09T15:37"><span>4月9日</span> <span>15時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011878101_1904091528_1904091539_01_02.jpg" alt="民間企業の障害者雇用率 過去最高の2.05％" id="news_image"></div><div></div><div>民間企業の従業員のうち、障害者の割合は去年６月の時点で2.05％と、過去最高になったことが厚生労働省の調査で分かりました。</div><div>企業や行政機関などは一定以上の割合の障害者を雇うことが法律で義務づけられていて、去年その割合が引き上げられ、民間企業では従業員のうち2.2％の障害者を雇用することが義務づけられています。<br><br>厚生労働省が去年６月１日時点で調査したところ、企業で働く障害者として計上された人数は53万4700人余りで、雇用率は2.05％となりました。<br><br>これは前の年の同じ時期より0.08ポイント増えて、初めて２％を超え過去最高となりました。<br><br>一方で、法律で定められた雇用率を守っている企業は全体の45.9％と、前の年の同じ時期に比べて4.1ポイント少なくなりました。<br><br>障害者を１人も雇用していない企業も全体の３割余りに上っています。<br><br>障害者の雇用をめぐっては、去年８月に中央省庁で働く障害者の割合が水増しされていた問題が発覚し、政府がことし中に4000人余りの障害者を採用する方針ですが、この影響で、障害者が離職し法定雇用率を満たせない企業が出るおそれがあるとみられています。<br><br>厚生労働省は企業への影響の実態把握を進めるとともに、法定雇用率を満たせない企業に支払いが義務づけられている納付金制度の在り方など対応策を検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011878101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:37:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新紙幣のデザイン 誰が決める？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011878161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新紙幣のデザイン 誰が決める？</span><time datetime="2019-04-09T16:06"><span>4月9日</span> <span>16時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011878161_1904091609_1904091613_01_02.jpg" alt="新紙幣のデザイン 誰が決める？" id="news_image"></div><div></div><div>政府が９日に一万円札、五千円札、千円札の３種類の紙幣のデザイン一新を発表しましたが、このデザイン、どうやって決まるのでしょうか？</div><div>紙幣のデザインは財務省と日銀、それに国立印刷局の３者が協議したうえで、最終的には日銀法の定めで、財務大臣が決めることになっています。<br><br>肖像で描かれる人物に明確なルールはありませんが、国民に広く知られ、学校の教科書に載るなど、世界に誇れる人物であること、偽造を防止する観点から、なるべく精密な写真を入手できることなどを基準としています。<br><br>現在発行されている一万円札、五千円札、千円札の３種類の紙幣は、戦後５番目のデザインで、平成16年に発行されました。<br><br>ただ、この時、一万円札は裏面の絵柄などは変更されたものの、肖像に変更はなく、一万円札の肖像が福沢諭吉から変更されるのは、昭和59年以来となります。<br><br>財務省によりますと、流通する紙幣のほとんどが新しいものに切り替わるまで、発行後３年から４年程度かかる見込みだということです。<br><br>一方、貨幣の素材やデザインについても、最終的には財務大臣が決めることになっていて、五百円硬貨は、平成12年に現在のものに変更されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011878161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:06:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新紙幣関連の株式上昇 ＡＴＭや自販機メーカー 「澁澤倉庫」も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011878181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新紙幣関連の株式上昇 ＡＴＭや自販機メーカー 「澁澤倉庫」も</span><time datetime="2019-04-09T16:27"><span>4月9日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011878181_1904091619_1904091627_01_02.jpg" alt="新紙幣関連の株式上昇 ＡＴＭや自販機メーカー 「澁澤倉庫」も" id="news_image"></div><div></div><div>政府が紙幣のデザインを一新すると発表したことを受けて、９日の東京株式市場ではＡＴＭや両替機などの交換需要を見込んだ関連企業の株式に買い注文が集まりました。</div><div>大手では、ＡＴＭを製造している「沖電気工業」や、自動販売機を手がける「富士電機」の株式が値上がりしました。<br><br>また駅の券売機などを手がける「高見沢サイバネティックス」は株価が27.8％値上がりし１日の値幅制限の上限、いわゆるストップ高で取り引きを終えました。<br><br>このほか、スーパーマーケットに設置されている自動で釣り銭が出てくる機器などを手がける「日本金銭機械」は8.5％、紙幣の両替機などを手がける「グローリー」は7.8％とそれぞれ大きく値上がりしました。<br><br>さらに渋沢栄一が立ち上げた倉庫会社「澁澤倉庫」も知名度が上がることを見込んだ買い注文が出ました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011878181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:27:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長「すべての嫌疑で私は無実 陰謀だ」動画を公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011878201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長「すべての嫌疑で私は無実 陰謀だ」動画を公開</span><time datetime="2019-04-09T16:33"><span>4月9日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011878201_1904091637_1904091643_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長「すべての嫌疑で私は無実 陰謀だ」動画を公開" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン前会長が、再逮捕される前にみずからの主張を英語で録画した動画を９日、弁護士が公開し、この中で前会長は「すべての嫌疑について私は無実で、今起きていることは陰謀だ」と訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011878201_1904091637_1904091643_01_03.jpg" alt=""><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン容疑者（65）はオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用したとして、今月４日、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>前会長の弁護を担当する弘中惇一郎弁護士は９日、東京 丸の内の日本外国特派員協会で会見を開き、前会長が再逮捕される前にみずからの主張を事前に英語で録画した、およそ７分30秒の動画を公開しました。<br><br>この中で、前会長はまず「すべての嫌疑について私は無実で、私に対しての非難も事実無根だ。こうした非難は私を強欲な人物、あるいは独裁的な人物として塗り固めるためになされたもので、今起きていることは『陰謀』『謀略』『中傷』だ」と述べました。<br><br>そして事件の背景については「アライアンスの次のステップ、つまり統合・合併に向けて進むことが、ある人たちには確かな脅威を与え、日産の独立性を脅かすかもしれないと恐れた」としたうえで、「独立性は業績に支えられなければならず、独立性を得ること自体が目的となることはありえない。数名の幹部は明らかに自分たちの利益のために、自分勝手な恐れを抱いたために会社の価値を毀損した」と述べました。<br><br>また今後の日産については「株価の下落と業績の低下を目にしながらも、現経営幹部には日産の業績向上やアライアンスの将来をより強化するためのビジョンはない。それを見るのは非常に悲しいことで、本当にうんざりさせられている。テーブルを囲んでコンセンサスで意思決定をしていくことは、競争の激しい自動車業界で何のビジョンも生み出さない」と述べ、現経営陣を強く批判しました。<br><br>そして最後に、ゴーン前会長は「私が最も強く望むことは公正な裁判を受けることだが、弁護士から裁判の公正性について安心材料は提供してもらえていない。この裁判で私の無実を証明したいと、せつに願っている」と述べました。<br><br>弘中弁護士によりますと、動画には当初、ゴーン前会長が批判した日産の経営陣の実名も記録されていましたが、弁護団の判断でその部分をカットし、前会長の了承も得たうえで公開したということです。<br><br>弘中弁護士は前会長が事件の詳しい内容を説明しなかった理由について、「検察から証拠の開示や主張がほとんどされてない中で、前会長が想像で発言するのは不適当なためだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011878201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:33:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国の天然記念物「淡墨桜」満開に 岐阜 本巣</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011878171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国の天然記念物「淡墨桜」満開に 岐阜 本巣</span><time datetime="2019-04-09T16:37"><span>4月9日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011878171_1904091637_1904091642_01_02.jpg" alt="国の天然記念物「淡墨桜」満開に 岐阜 本巣" id="news_image"></div><div></div><div>国の天然記念物で、樹齢1500年以上とされる岐阜県本巣市の「淡墨桜」が満開になり、多くの人が訪れています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011878171_1904091637_1904091642_01_03.jpg" alt=""><div>本巣市根尾板所にある「淡墨桜」は、高さが17メートル、枝が最も広がったところで24メートルにもなるエドヒガンザクラです。<br><br>樹齢は1500年以上とされ、散り際に花びらが淡い墨色になることからその名がつけられ、国の天然記念物に指定されています。<br><br>去年９月、台風21号の強風で４本の枝が折れるなどの被害が出ましたが、ことしも例年並みの先月27日に開花し、満開となっています。<br><br>９日の本巣市は晴天に恵まれ、淡墨桜の周りには多くの人が訪れて花を眺めたり、写真を撮ったりしていました。<br><br>家族と３人で訪れた岐阜県海津市の男性は「きれいですね。大きいし、樹齢1500年ということで歴史を感じます」と話していました。<br><br>毎年、淡墨桜を見に来ているという84歳の男性は「台風があったので心配して、どんな風になっているか確認しに来ましたが、こんないい桜を見られてありがたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011878171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「数名の陰謀」ゴーン前会長と日産 全面対決鮮明に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011878251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「数名の陰謀」ゴーン前会長と日産 全面対決鮮明に</span><time datetime="2019-04-09T17:00"><span>4月9日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日産自動車のゴーン前会長の弁護士が公開した動画で、ゴーン前会長はいま起きていることは「陰謀」だと主張しました。そして、陰謀を仕掛けたのは日産とルノーの経営統合、つまり合併が進むことに脅威を感じる人たち、日産の数名の幹部だとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「ルノーとの合併阻止」と受け止めか</h3><div>日産とルノーの経営統合についてはゴーン前会長が去年２月、ルノーのＣＥＯを続けることが発表された時期に、統合を検討しているとも受け取れる発言をしています。<br><br>日産の説明でも、この発言のあとにゴーン前会長の不正の疑いが明らかになり、水面下で調査が始まったとしています。<br><br>このためゴーン前会長は、ルノーとの経営統合を阻止するために、日産の幹部らが不正の調査を始め、司法取引の手段を使った、と受け止めているものと見られます。<br><br>一方、日産の西川社長は去年11月の記者会見で「クーデターがあったという理解はしていない。そうは受け止めないほうがいいのではないか」と述べています。<br><br>日産としてはゴーン前会長の発言と不正の調査は関係はなく、あくまで前会長の行為がコンプライアンス上、重大な違反だったことを強調しています。</div></div><div><h3>「リーダーシップ」か「独裁」か</h3><div>ゴーン前会長は、検査データの書き換えなど不正が相次いで発覚したことや、業績の低迷していることから、日産の今の経営陣にビジョンがないと指摘しています。<br><br>さらに日産にはリーダーシップが欠けているとしています。<br><br>これは日産のこれまでの業績は独裁ではないゴーン前会長のリーダーシップによってもらされたものだとして、間接的に自身の経営を正当化しているとみられます。<br><br>これに対して日産はゴーン前会長による一連の不正行為について「ゴーン前会長１人に権限が集中したことがその背景にあった」と説明しています。<br><br>このため前会長の不正を受けて設けた第三者の専門家でつくる委員会の提言を踏まえ、会長職を廃止し、取締役の過半数を社外取締役とするなど、経営のチェック機能を高めるため体制の見直しを進める方針です。<br><br>さらにルノー、三菱自動車との企業連合についても経営体制を見直しました。<br><br>３社の連携の実務と企業統治を監督する唯一の機関として３社の経営トップでつくる新たな会議を設けることなどを決めたのです。<br><br>３社連合についてもゴーン前会長の強力なリーダーシップに頼る経営から、３社の経営トップによるいわば「合議制」も移行させようとしているのです。</div></div><div><h3>日産「コメントありません」</h3><div>ゴーン前会長の動画について日産自動車の広報部は「コメントはありません」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011878251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 17:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>