<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クルーズ船 ウイルス検査終了のきょう夕方まで全員船内待機</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 ウイルス検査終了のきょう夕方まで全員船内待機</span><time datetime="2020-02-04T04:08"><span>2月4日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271301_2002040405_2002040408_01_02.jpg" alt="クルーズ船 ウイルス検査終了のきょう夕方まで全員船内待機" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船は３日夜から横浜港沖に停泊し、厚生労働省は船内で検疫を行って発熱などの症状がある人にはウイルス検査を行うことにしています。検査の結果は４日夕方にも判明する見通しだということです。</div><div>香港の衛生当局によりますと、クルーズ船「ダイヤモンドプリンセス号」では、香港に住む80歳の乗客の男性が、香港で船をおりたあと新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>厚生労働省によりますと、この船には乗客およそ2500人、乗組員およそ1000人が乗っているということで、横浜を出発して鹿児島や香港、沖縄などをまわったあと、３日夜、横浜港の沖合に戻って停泊しています。<br><br>厚生労働省によりますと、船内には体調不良を訴えている人もいるということで、３日夜から船内で乗客と乗組員全員を対象に検疫を行い、発熱やせきなどの症状があり感染が疑われる人についてはウイルス検査を実施することにしています。<br><br>厚生労働省によりますと、全員の検疫と検査を終えて結果が判明するのは４日夕方ごろになる見通しで、検査が終わるまでは全員船内で待機してもらうことにしています。<br><br>また、症状がない人については検査を実施せず自宅に戻ってもらったうえで、万が一症状が出た場合には保健所への連絡や医療機関の受診を呼びかけるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鹿児島・那覇に寄港 接触など調べ</h3><div>厚生労働省によりますと、感染が確認された男性が香港で船を下りる前に船は鹿児島に寄港し、その際、男性が船を下りたかどうかについてはわかっておらず、調査中だということです。<br><br>また香港で男性が下りたあと、船が那覇に寄港した際に検疫が行われましたが、発熱やせきなどの症状がある人は確認されず、10人程度の乗客が那覇で船を下りたということです。<br><br>厚生労働省は、那覇で船を下りた人の中に感染が確認された男性などと濃厚接触した人がいないか調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 04:08:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 ウイルス検査の対象拡大 武漢渡航歴ない人など感染で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 ウイルス検査の対象拡大 武漢渡航歴ない人など感染で</span><time datetime="2020-02-04T04:27"><span>2月4日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271341_2002040444_2002040445_01_03.jpg" alt="新型肺炎 ウイルス検査の対象拡大 武漢渡航歴ない人など感染で" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの検査対象から外れた人から相次いで感染が確認されたことなどから、厚生労働省は対象を拡大する方針を固め、４日にも自治体や医療機関などに通知する方針です。</div><div>これまで厚生労働省は新型コロナウイルスへの感染の疑いがある人を<br>▽37度５分以上の発熱かつ肺炎の症状があり、<br>▽発症からさかのぼって２週間以内に、武漢市に渡航歴があるか、発熱と呼吸器症状のある武漢市の人と接触歴がある人、と定義し、報告やウイルス検査などの対象としています。<br><br>しかし国内で、<br>▽武漢市への渡航歴がなかったり、<br>▽患者との接触歴が明確に確認できなかったりする人の、感染が相次いだことから、厚生労働省は対象を広げることを検討していました。<br><br>その結果、対象者について、<br>▼37度５分以上の発熱と呼吸器症状があることとし、肺炎の症状を条件から外しました。<br>さらに、<br>▼渡航歴については湖北省全体に広げ、<br>▼接触歴は湖北省に滞在歴のある人と濃厚接触をした人まで含めることにしました。<br><br>これに当てはまる人が受診した場合、医療機関は保健所に報告し、ウイルス検査を行います。<br><br>そして患者と確認されれば、都道府県知事は本人に入院を勧告し、強制的に入院させることができるほか、一定期間、仕事を休むよう指示できます。<br><br>厚生労働省は４日にも新しい基準について自治体や医療機関などに通知する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 04:27:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国 習主席 ”政府の初期対応に問題” 初めて認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国 習主席 ”政府の初期対応に問題” 初めて認める</span><time datetime="2020-02-04T04:42"><span>2月4日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271361_2002040454_2002040456_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国 習主席 ”政府の初期対応に問題” 初めて認める" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大について中国の習近平国家主席は、共産党指導部全体の意見として、政府の初期の対応に問題があったことを初めて認めたうえで、予防対策を徹底し、国を挙げて感染拡大を抑え込む考えを示しました。</div><div>中国国営の新華社通信によりますと、習主席は、新型コロナウイルスの感染拡大への対応について３日、共産党の最高指導部 政治局常務委員会の会議を開きました。<br><br>この中で習主席は「最前線で従事する医療関係者などに崇高な敬意を表し、患者やその家族に対し心からのお見舞いを申し上げる」としたうえで「全国の党や政府組織は予防対策に力を入れ、一刻も惜しまず病魔と闘い、断固として感染拡大を抑え込まなければならない」と述べて、国を挙げて予防対策に取り組む考えを示しました。<br><br>会議では、感染拡大が最も深刻な湖北省での医療体制の拡充に力を入れる方針を示したうえで、習近平指導部全体の意見として「今回明るみに出た政府の対応の欠陥や至らなかった点を教訓とし、危機管理の体系を改善して緊急対応の能力を高めなければならない」として政府の初期の対応に問題があったことを初めて認め、対応の在り方を改善していく考えを示しました。<br><br>ただ、初期対応に具体的にどのような問題があったかは明らかにしませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 04:42:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件 自民議員２人への寄付は「中国企業の資金」供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件 自民議員２人への寄付は「中国企業の資金」供述</span><time datetime="2020-02-04T05:09"><span>2月4日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271211_2002032328_2002040509_01_02.jpg" alt="ＩＲ汚職事件 自民議員２人への寄付は「中国企業の資金」供述" id="news_image"></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で、先月、贈賄の罪で在宅起訴された加森観光の会長が、自民党の衆議院議員２人に寄付したとされる合わせて300万円について「贈賄側の中国企業の資金だった」と供述していることが関係者への取材で分かりました。このうち議員１人は３日、「法令上問題はないが道義的見地から寄付を返金する」とするコメントを出しました。</div><div>ＩＲをめぐる汚職事件で３日、贈賄の罪で追起訴された中国企業「500ドットコム」の元顧問は、３年前の衆議院選挙の時期に、収賄の罪で起訴された衆議院議員の秋元司被告（48）以外にも「５人の衆議院議員に100万円ずつ資金提供した」などと供述していることが明らかになっています。<br><br>５人のうち自民党の船橋利実議員と中村裕之議員は、中国企業側の共犯として先月贈賄の罪で在宅起訴された札幌市の「加森観光」の会長、加森公人被告（76）側からそれぞれ100万円と200万円の寄付を受けたと説明しています。<br><br>これらの寄付について加森会長が特捜部の調べに対し「２人が受け取った300万円は中国企業の資金だった」と供述していることが関係者への取材で分かりました。<br><br>この問題について船橋議員は３日、「法令上問題はないが道義的見地から寄付を返金する」とするコメントを発表しました。<br><br>中村議員は３日、報道陣の取材に応じ「加森会長からの資金提供という認識で、法律に反することもやましいこともない」としたうえで、返金するかどうかは弁護士と相談しているとしています。<br><br>中村議員は加森観光側からの寄付のうち100万円を前の防衛大臣で自民党の岩屋毅議員の自民党支部に寄付したと説明していますが、岩屋議員は３日、「法律上全く問題がないと認識している」としたうえで「誤解を避けるため中村議員の自民党支部に同額を寄付する形で返金することにした」とするコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 05:09:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「さっぽろ雪まつり」きょう開幕 新型肺炎や雪不足の影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「さっぽろ雪まつり」きょう開幕 新型肺炎や雪不足の影響も</span><time datetime="2020-02-04T05:28"><span>2月4日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271191_2002032303_2002040528_01_03.jpg" alt="「さっぽろ雪まつり」きょう開幕 新型肺炎や雪不足の影響も" id="news_image"></div><div>雪や氷の像で冬の札幌を彩る「さっぽろ雪まつり」が４日、市の中心部のメイン会場で開幕します。ことしは新型コロナウイルスの感染拡大や雪不足の影響を受ける中での開催となります。</div><div>ことしで71回目を迎える「さっぽろ雪まつり」は、一足早く始まっている札幌市東区の「つどーむ会場」に続き、４日、メインとなる札幌市中心部の大通会場と、繁華街のすすきの会場でも開幕し、およそ200基の雪像や氷像が展示されます。<br><br>大通会場では、ポーランドの宮殿を実際の半分の大きさで再現した雪像や、北海道のサラブレッドをテーマにした高さ12ｍの雪像など、５基の大雪像が登場します。<br><br>すすきの会場にはおよそ60基の氷像が展示され、つどーむ会場では雪で作った滑り台も楽しめます。<br><br>さっぽろ雪まつりは去年は270万人余りが訪れた札幌の冬の一大イベントです。<br><br>３つの会場とも今月11日まで行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新型コロナウイルス 対策あれこれ</h3><div>雪まつりの実行委員会は、会場が国内外の多くの人で混雑するため、新型コロナウイルスの対策も行います。<br><br>会場の入り口やトイレには消毒液が設置されます。<br><br>また、会場には感染を防ぐための対策を記したポスターが掲示されます。<br>ポスターには、せきやくしゃみの症状がある時はできるだけマスクをすることや、マスクがない時には袖や上着の内側で口を押さえるといった注意点が、日本語に加え英語や中国語でも記されています。<br><br>このほか実行委員会は、会場の案内などのスタッフやボランティアにもマスクの着用を呼びかけて、感染の防止に努めることにしています。</div></div><div><h3>雪不足で滑り台小さく</h3><div>記録的な雪不足の影響も出ています。<br><br>つどーむ会場の滑り台は、当初10ｍの高さにする計画でしたが、雪不足のため７ｍと、一回り小さくなりました。<br><br>また、雪不足に対応するため民間の業者が予定より早い時期から雪の搬入を始め、トラックの台数も増やして対応したほか、例年よりも遠い、会場から片道２時間ほどかかる場所からも雪を運び込みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 05:28:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米テキサス 大学構内で銃撃 ２人死亡 容疑者の行方を捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米テキサス 大学構内で銃撃 ２人死亡 容疑者の行方を捜査</span><time datetime="2020-02-04T05:33"><span>2月4日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271371_2002040518_2002040533_01_02.jpg" alt="米テキサス 大学構内で銃撃 ２人死亡 容疑者の行方を捜査" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ南部テキサス州の大学で３日、銃撃事件があり、２人が死亡して１人が病院に運ばれ、警察が容疑者の行方を捜査しています。</div><div>テキサス州コマースにあるテキサスＡ＆Ｍ大学コマース校で３日、銃撃事件があり、大学によりますと、２人が死亡し、１人が病院に運ばれ手当てを受けています。<br><br>警察によりますと、銃撃があったのはキャンパスにある１年生の学生寮の中だということで、警察が容疑者の行方を捜査しています。<br><br>現地のテレビ局は、警察が学生寮と見られる建物を封鎖し、周辺の状況を調べている様子を伝えています。<br><br>テキサスＡ＆Ｍ大学コマース校は、テキサス州のダラスから北東に100キロほど離れた場所にあります。<br><br>生物学や農業などの専攻があり、大学院も備え、大学のホームページによりますと、世界57の国から１万2000人の学生が通っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 05:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦時中 世界最速目指し秘密裏に開発 研究機「研三」の資料発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦時中 世界最速目指し秘密裏に開発 研究機「研三」の資料発見</span><time datetime="2020-02-04T05:39"><span>2月4日</span> <span>5時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271261_2002040536_2002040539_01_03.jpg" alt="戦時中 世界最速目指し秘密裏に開発 研究機「研三」の資料発見" id="news_image"></div><div>第二次世界大戦中、世界最速の飛行機を目指して秘密裏に開発が進められた、「研三」と呼ばれる研究機の映像記録や設計に関する資料が残されていることが分かりました。調査にあたった専門家は「残っていること自体が奇跡のようなもので、当時の開発の様子が分かる貴重な発見だ」と指摘しています。</div><div>「研三」は第二次世界大戦中に、飛行機の速度の世界記録を目指して開発が進められた研究機で、昭和18年12月に時速699.9キロという今も破られていないプロペラ機の国内最高速度を記録しました。<br><br>開発は秘密裏に進められ、これまで関連する資料は確認されていませんでしたが、国立科学博物館に映像記録や設計に関する資料が残されていたことが分かりました。<br><br>岐阜県にある「岐阜かかみがはら航空宇宙博物館」などが調査を進めたところ、映像は国内最高速度を記録した時のものと判明し、「研三」が飛び立つところから着陸してパイロットが降りてくるまでの様子が５分半ほど記録されています。<br><br>また、設計に関する資料などがおよそ200点あり、膨大な計算や実験の記録が残されていたほか、さらに速度を出すためにジェットエンジンを搭載する計画があったことを示す仕様書も見つかりました。<br><br>岐阜かかみがはら航空宇宙博物館の水野剛さんは「戦時中の研究資料は焼却されてしまうので、こうして残っていること自体が奇跡のようなものです。資料は本当に膨大な計算で埋め尽くされていて、当時の開発の様子が分かる貴重な発見だ」と指摘しています。<br><br>これらの資料は今月８日から岐阜かかみがはら航空宇宙博物館で展示されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>滑走～離陸～飛行～着陸 「映像に感動」</h3><div>岐阜かかみがはら航空宇宙博物館によりますと、今回見つかった映像には、「研三」が今の岐阜県各務原市の飛行場で時速699.9キロを記録した、昭和18年12月27日の飛行の様子が記録されていました。<br><br>映像に記録された機体は、空気抵抗を少なくするために塗装が施されているほか、操縦席を覆う天蓋が取り付けられているなどの特徴があり、撮影日が特定できたということです。<br><br>映像は５分半ほどで、エンジンを作動させてプロペラを回したあと滑走路を加速しながら飛び立つ様子や、空を飛んでいる様子、着陸してパイロットが降りてくる場面が記録されています。<br><br>博物館の水野さんは「映像を見て感動しました。速度が速いまま着陸を行っていることが一目瞭然で、動画で残っていることは本当にすごいことだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>「高速」競争 各国で過熱</h3><div>「研三」は、第二次世界大戦中に東京帝国大学の航空研究所などが飛行機の速度の世界記録を目指して開発を進めた陸軍の研究機です。<br><br>開発は太平洋戦争直前の昭和15年に始まり、昭和17年に機体が完成して飛行テストが繰り返されました。<br><br>テストのたびに改良を加えて速度を上げ、昭和18年12月27日、31回目のテストで699.9キロを記録しました。<br><br>岐阜かかみがはら航空宇宙博物館によりますと、高速飛行機の開発はヨーロッパを中心に過熱し、イタリアやドイツではすでに時速700キロを超えるプロペラ機が作られていました。<br><br>「研三」の開発は、速度の世界記録の更新を目指して進められ、今回見つかった資料からは、ジェットエンジンを搭載させた次の機体の設計が進められていたことも明らかになりました。<br><br>しかし戦況の悪化から次の機体の開発は実現せず、「研三」は終戦後、進駐したアメリカ軍によって破壊されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 05:39:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>