<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全焼の住宅から３人の遺体 大阪 八尾</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/k10011339691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全焼の住宅から３人の遺体 大阪 八尾</span><time datetime="2018-02-23T05:25"><span>2月23日</span> <span>5時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339691_1802230650_1802230654_01_03.jpg" alt="全焼の住宅から３人の遺体 大阪 八尾" id="news_image"></div><div>２３日未明、大阪・八尾市で木造２階建ての住宅が全焼し、焼け跡から３人の遺体が見つかりました。警察が身元の確認を急ぐとともに、火事の詳しい原因を調べています。</div><div>２３日午前１時ごろ、大阪・八尾市大竹で、「住宅から火が出ている」と近くに住む人から消防に通報がありました。<br><br>消防車など１６台が出て消火に当たり、火はおよそ１時間半後に消し止められましたが、この火事で木造２階建ての住宅、およそ２００平方メートルが全焼したほか、隣の住宅の壁の一部などが焼けました。<br><br>また、全焼した住宅の１階から２人、２階から１人の合わせて３人の遺体が見つかりました。警察などによりますと、この家にはお年寄りの夫婦と男性の３人が暮らしていると見られますが、火事のあと、いずれも連絡が取れなくなっているということです。<br><br>警察が遺体の身元の確認を急ぐとともに、火事の詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180223%2Fk10011339691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 05:25:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝鮮総連中央本部に発砲 男２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/k10011339731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>朝鮮総連中央本部に発砲 男２人逮捕</span><time datetime="2018-02-23T06:56"><span>2月23日</span> <span>6時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339731_1802230700_1802230701_01_03.jpg" alt="朝鮮総連中央本部に発砲 男２人逮捕" id="news_image"></div><div>２３日午前４時前、東京・千代田区にある朝鮮総連＝在日本朝鮮人総連合会の中央本部の前に右翼団体の関係者と見られる２人組の男が車で乗りつけ、拳銃の弾を数発撃ち込みました。警戒に当たっていた警察官が建造物損壊の疑いで男２人を逮捕し、詳しい状況を調べています。</div><div>捜査関係者によりますと、２３日午前４時前、東京・千代田区にある朝鮮総連の中央本部の前に２人組の男が車で乗りつけ、門の扉に向けて拳銃数発を撃ち込んだということです。弾は門の扉に当たりましたが、けが人はいないということです。<br><br>近くで警戒に当たっていた警視庁の機動隊員が、建造物損壊の疑いで男２人をその場で逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、男２人は右翼団体の関係者と見られるということで、現在、警視庁が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>朝鮮総連中央本部とは</h3><div>朝鮮総連は昭和３０年に在日朝鮮人の権利擁護を目的に結成され、活動拠点である中央本部は北朝鮮と在日朝鮮人とを結ぶ「事実上の大使館」とも呼ばれています。<br><br>昭和３８年に今の場所に移ったあと、昭和６１年、結成３０周年を記念して現在のビルに建て替えられました。地上１０階、地下２階の建物の中には、キム・イルソン（金日成）主席の誕生日を祝う催しなどが開かれる大会議室や、議長や副議長ら幹部の執務室が置かれていました。<br><br>中央本部の土地と建物は、４年前に高松市の会社が競売で落札し、その翌年に山形県酒田市の会社に転売されましたが、その後も同じ場所で朝鮮総連の記者会見などが開かれていることから、活動拠点としての使用が続いていると見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180223%2Fk10011339731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 06:56:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリア内戦で空爆 住民が動画投稿で訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/k10011339671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シリア内戦で空爆 住民が動画投稿で訴え</span><time datetime="2018-02-23T08:08"><span>2月23日</span> <span>8時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339671_1802230805_1802230808_01_03.jpg" alt="シリア内戦で空爆 住民が動画投稿で訴え" id="news_image"></div><div>内戦が続くシリアでは、アサド政権が反政府勢力に対して行っている空爆などによる死者が、これまでに４１６人に上っています。住民たちは空爆を避けるため地下室に身を隠すなどしていて、動画をインターネット上に投稿し、一刻も早い攻撃の停止を訴えています。</div><div>シリアのアサド政権とその後ろ盾となるロシアは、首都ダマスカス近郊にある反政府勢力の拠点、東グータ地区への空爆など攻勢を強めていて、内戦の情報を集めている「シリア人権監視団」によりますと、２２日までの５日間に子ども９６人を含む４１６人が死亡したということです。<br><br>住民たちは過酷な現状を伝えようと、インターネット上に動画を投稿し、このうち、建物の地下室の動画には、空爆を避けるために逃げ込んできたおおぜいの子どもたちが写されています。また、地下室から伸びるように掘られたトンネルの中では、小さい子どもを連れた母親たちが、ふとんをかぶってうずくまり、攻撃がやむのを待っています。<br><br>動画を撮影したフィラス・アブドラさんはＮＨＫのテレビ電話の取材に、「地下は衛生環境が劣悪なうえ、住民は丸３日間、日の光を浴びていません。空気も悪く、このままだと呼吸器系の病気が広がるかもしれません」と話していました。また、「私たちはテロリストではなく、戦いを望んでいません。私たちの子どもには生きる権利があるのです」と述べ、一刻も早い攻撃の停止を訴えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去にも激しい攻撃</h3><div>東グータ地区は、シリアの首都ダマスカスの東に隣接する地域で、内戦で劣勢となった反政府勢力が支配する数少ない地域の一つとなっています。<br><br>アサド政権にとっては、首都に直接の脅威となることから２０１３年以降、東グータ地区を包囲し、たびたび、激しい攻撃を加えてきました。２０１３年８月には猛毒のサリンを使った攻撃が行われ、数百人から１０００人を超える犠牲者が出たとされています。<br><br>アメリカのオバマ政権はアサド政権の仕業だと非難し、軍事攻撃に踏み切る構えを見せましたが、政権側は否定し、ロシアの仲介でアサド政権が保有するすべての化学兵器を廃棄することで回避されました。<br><br>東グータ地区をめぐっては、去年、政権側と反政府勢力がロシアやトルコなどの仲介で停戦に合意しましたが、長くは続かず、最近では化学兵器の使用が疑われる攻撃もたびたび報告されています。<br><br>国連によりますと、東グータ地区には、およそ４０万人が取り残されていて、人道支援の食料などもなかなか届けられず、食料や医薬品などの不足が深刻になっています。</div></div><div><h3>トルコで抗議デモ</h3><div>シリアのアサド政権による空爆などに対し、抗議の声が高まっています。このうち、隣国トルコの最大都市イスタンブールでは、アサド政権を支援するロシアの総領事館の前にシリア人数十人が集まり、デモを行いました。<br><br>参加者たちはシリアの反政府勢力の旗や「東グータを救え」などと書かれたプラカードを掲げ、「アサドは退陣せよ」などと抗議の声を上げるとともに、国際社会に支援を訴えていました。<br><br>東グータ地区出身のアヤ・アブドルラフマンさん（２８）は「国際社会はアサド大統領とロシアに対し、虐殺をやめるようもっと圧力をかけてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>国連安保理で緊急会合</h3><div>シリアで空爆などによって多くの市民が犠牲になっていることを受け、国連の安全保障理事会では２２日、緊急の会合が開かれました。<br><br>この中で、ＯＣＨＡ＝国連人道問題調整事務所の緊急援助調整官を務めるマーク・ローコック事務次長が、被害にあった市民の声を報告し、ほとんどの空爆が意図的に市民と住宅地を標的としている、一家ががれきに埋もれ全滅するケースのほか、妊婦が死傷し、幼い女の子が両目を失うという事態が続いている、もう地下室も安全でなく、生活必需品も不足しているといった厳しい現状を訴えました。<br><br>そのうえで、「世界は『もうやめよう』と言うどころか、『まだ耐えろ』と言っているようだ」というメッセージを読み上げ、即時停戦と人道支援を各国に呼びかけました。<br><br>こうした事態を受け、安保理では非常任理事国のスウェーデンとクウェートが３０日間の攻撃停止や、人道支援物資の運び入れなどを柱とした決議案を配布していますが、アサド政権の後ろ盾となっているロシアが不確かな情報に基づいたものだなどとして強く反発し、採決には至っておらず、有効な手を打てない状況です。</div></div><div><h3>シリア国連大使 決議案に不快感</h3><div>安全保障理事会の会合に出席したシリアのジャファリ国連大使は記者団に対し、「市民に死傷者が出ているというニュースの多くは、テロリストによって演出されたものだ。もちろん犠牲者はいるが、一方的な報告だけでなく、全体像を理解すべきだ」と述べ、反論しました。<br><br>そのうえで、スウェーデンとクウェートが配布した決議案については、「シリアに関するものなのに、シリアの代表団に相談がなかったのは恥ずべきことだし、そのこと自体が深刻な欠点だ」と述べ、強い不快感を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180223%2Fk10011339671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:08:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪閉会式派遣のキム副委員長に不快感 米国務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/k10011339771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>五輪閉会式派遣のキム副委員長に不快感 米国務省</span><time datetime="2018-02-23T08:19"><span>2月23日</span> <span>8時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339771_1802230919_1802230945_01_02.jpg" alt="五輪閉会式派遣のキム副委員長に不快感 米国務省" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮がピョンチャンオリンピックの閉会式にあわせて派遣すると明らかにした、朝鮮労働党のキム・ヨンチョル副委員長について、アメリカ国務省の報道官は韓国の哨戒艦沈没事件に深く関わったとされる人物であることを指摘し、不快感を示しました。</div><div>北朝鮮は２５日に行われるピョンチャンオリンピックの閉会式にあわせて、朝鮮労働党のキム・ヨンチョル副委員長をトップとする高位級代表団を派遣すると韓国に通知しました。<br><br>キム・ヨンチョル副委員長は、２０１０年に北朝鮮の攻撃で韓国海軍の哨戒艦が沈没して、兵士４６人が死亡した事件に深く関わったとされ、アメリカと韓国が制裁の対象に指定しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339771_1802230919_1802230945_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ国務省のナウアート報道官は２２日の記者会見で、「キム副委員長には哨戒艦沈没事件の記念館を訪れて、みずからが起こしたとされる事件の実態を見る機会があることを望む」と述べ、キム副委員長の韓国訪問に不快感を示しました。<br><br>哨戒艦沈没事件の記念館には、今月、ペンス副大統領がピョンチャンオリンピックの開会式に先立って訪れ、南北の融和ムードが高まる中、北朝鮮の脅威を強調しています。<br><br>一方で、ナウアート報道官は「われわれの役割は、同盟国の韓国と連携して安全ですばらしい、前向きなオリンピックを支援することだ」と述べ、韓国との連携をアピールしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180223%2Fk10011339771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:19:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 教師が銃所持する必要ある</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/k10011339721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 教師が銃所持する必要ある</span><time datetime="2018-02-23T08:20"><span>2月23日</span> <span>8時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339721_1802230838_1802230841_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 教師が銃所持する必要ある" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、南部フロリダ州の高校で起きた銃の乱射事件を受けて、銃を購入できる年齢の引き上げなど銃の規制強化に取り組む考えを示す一方、教師が生徒を守るために銃を所持する必要があると訴え、議論を呼んでいます。</div><div>南部フロリダ州で起きた銃の乱射事件を受けて、トランプ大統領は２２日、ホワイトハウスで地元の市長や教育関係者らと意見を交わし、銃の購入者の審査厳格化や銃を購入できる年齢の引き上げなど、規制強化に取り組む考えを強調しました。<br><br>一方で、トランプ大統領はツイッターに「よく訓練を受けた教師に銃を隠し持たせることを検討すべきだ。訓練された教師は抑止力になるほか、警察が到着する前に問題を解決できる」と投稿し、生徒を守るために教師が銃を所持する必要があると訴えました。<br><br>また、銃を所持する権利を擁護してきた有力なロビー団体、ＮＲＡ＝全米ライフル協会の幹部について「すばらしい愛国者だ」と評価するとともに、「正しいことをするだろう」として、今後、規制強化に協力することに期待を示しました。<br><br>学校の安全対策で教師が銃を所持することをめぐっては、野党・民主党などから「効果はなく逆に危険が増す」といった反対意見が出ており、議論を呼んでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米世論調査 意見分かれる</h3><div>アメリカ南部フロリダ州で起きた銃の乱射事件を受けて、ＡＢＣテレビとワシントン・ポストが今月中旬、共同で行った世論調査では、４２％の国民が教師が銃を所持することで事件を防げたと思うと答えたのに対し、５１％は防げなかったと思うと答えました。<br><br>このうち、支持政党別では与党・共和党の支持層の５９％が教師の銃所持で事件を防げたと思うと答える一方、野党・民主党の支持層では７２％が防げなかったと思うと答え、意見が大きく分かれています。</div></div><div><h3>有力ロビー団体が銃規制強化に反対</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339721_1802230838_1802230841_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＲＡ＝全米ライフル協会のラピエールＣＥＯは２２日、ワシントン近郊で開かれた全米最大規模の保守派の政治集会で演説しました。<br><br>この中で、ラピエール氏は事件について「ひどい悲劇だ」としながらも、「ご都合主義者たちはすぐに悲劇を政治的な成果のために利用する」と述べ、事件を受けて銃規制の強化を進めようとしている野党・民主党などをけん制しました。<br><br>さらに、「銃規制派は学校の安全対策やメンタルヘルスの制度の不備、そして、ＦＢＩ＝連邦捜査局の信じられないミスを隠したがっている」と述べ、問題は銃ではなく、学校の安全対策などに不備があったことだと主張しました。<br><br>そのうえで、「銃を持った悪い人物を止めるには銃を持ったよい人物が必要だ」と述べ、学校に銃を持った人を配置するなどして、安全対策を強化すべきだとして、銃規制の強化に反対する姿勢を示しました。<br><br>ＮＲＡはトランプ大統領を支援する団体として知られているほか、議員らへの多額の献金などにより政治的に大きな影響力を持っているとされ、銃規制をめぐる議会での審議に影響を与える可能性もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180223%2Fk10011339721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:20:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費者物価指数 １年１か月連続のプラス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/k10011339791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>消費者物価指数 １年１か月連続のプラス</span><time datetime="2018-02-23T08:44"><span>2月23日</span> <span>8時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339791_1802230851_1802230851_01_02.jpg" alt="消費者物価指数 １年１か月連続のプラス" id="news_image"></div><div></div><div>先月の全国の消費者物価指数は、変動が大きい生鮮食品を除いた指数が去年の同じ月を０．９％上回って、１年１か月連続でプラスとなりました。</div><div>総務省の発表によりますと、モノやサービスの値動きを示す先月の全国の消費者物価指数は、天候による変動が大きい生鮮食品を除いて、平成２７年を１００とした指数で１００．４と、去年の同じ月を０．９％上回りました。消費者物価指数がプラスになるのは、これで１年１か月連続となります。<br><br>また、生鮮食品とエネルギーを除いた指数は１００．７で、前の年の同じ月を０．４％上回りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180223%2Fk10011339791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:44:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇太子さま 来月ブラジル訪問へ 水問題の国際会議出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/k10011339801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇太子さま 来月ブラジル訪問へ 水問題の国際会議出席</span><time datetime="2018-02-23T09:10"><span>2月23日</span> <span>9時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180223/K10011339801_1802230925_1802230929_01_02.jpg" alt="皇太子さま 来月ブラジル訪問へ 水問題の国際会議出席" id="news_image"></div><div></div><div>皇太子さまは、世界各地の水をめぐる問題を話し合う国際会議「世界水フォーラム」に出席するため、来月、ブラジルを訪問されることになりました。</div><div>宮内庁によりますと、皇太子さまは、来月１６日、民間機で日本を出発し、アメリカのマイアミに立ち寄ったあと、ブラジルに入られます。<br><br>そして、現地時間の１９日、首都ブラジリアで世界各地の水をめぐる問題を話し合う国際会議「世界水フォーラム」の開会式に出席して、お言葉を述べられます。また、同じ日に行われる水と災害をテーマにしたパネルディスカッションで基調講演をされる予定です。<br><br>このほか、ブラジルの大統領が主催する昼食会に出席したり、日本の政府や企業による水問題への取り組みなどを紹介する展示を視察したりして、来月２２日に帰国される予定です。<br><br>皇太子さまは、国連の「水と衛生に関する諮問委員会」で、平成２７年まで８年にわたって名誉総裁を務めるなど、水の研究で国際的に高い評価を受けていて、「世界水フォーラム」にも過去に３度、出席されています。<br><br>また、前回の韓国と前々回のフランスで開催されたフォーラムには、ビデオでメッセージを寄せていて、皇太子さまが会議に出席されるのは９年ぶりになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180223%2Fk10011339801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 09:10:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>