<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台湾 高雄市長のリコール成立 野党国民党の元総統候補</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾 高雄市長のリコール成立 野党国民党の元総統候補</span><time datetime="2020-06-06T22:15"><span>6月6日</span> <span>22時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461221_2006062210_2006062215_01_02.jpg" alt="台湾 高雄市長のリコール成立 野党国民党の元総統候補" id="news_image"></div><div></div><div>ことし1月に行われた台湾の総統選挙に、最大野党国民党から立候補して敗れた高雄市長に対するリコール＝解職請求が成立し、総統選挙後に立て直しを図る国民党にとってさらなる打撃となっています。</div><div>中国に融和的な立場をとってきた国民党の韓国瑜氏は、おととし台湾南部高雄市の市長選挙に立候補し、庶民に寄り添った発言などで旋風を巻き起こして当選しました。<br><br>そして、ことし1月に行われた総統選挙には、国民党の公認候補として立候補しましたが、香港での抗議活動を受けて中国への反発が広がる中、現職の蔡英文総統に大差で敗れました。<br><br>韓氏はその後も高雄市長を続けていましたが、就任から短期間で総統選挙への立候補を決めて市長の職務を放棄したなどとして市民団体からリコール＝解職請求が提出され、6日、その賛否を問う住民投票が行われました。<br><br>開票の結果、リコールに同意するが93万9090票、同意しないが2万5051票で、賛成票がリコール成立に必要な数を上回り、韓氏は罷免されることになりました。<br><br>国民党ではことし3月、中国寄りのイメージの払拭（ふっしょく）を訴える江啓臣氏が主席に就任して党の立て直しを図っていますが、新型コロナウイルスへの対策で成果を上げる蔡政権に対して支持率は低迷したままで、今回のリコール成立は国民党にとってさらなる打撃となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 22:15:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>具志堅用高さんのボクシングジム 来月末で閉鎖へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>具志堅用高さんのボクシングジム 来月末で閉鎖へ</span><time datetime="2020-06-06T22:52"><span>6月6日</span> <span>22時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461251_2006062244_2006062252_01_02.jpg" alt="具志堅用高さんのボクシングジム 来月末で閉鎖へ" id="news_image"></div><div></div><div>プロボクシングの元世界チャンピオン、具志堅用高さんが会長を務める「白井・具志堅ジム」が来月末でジムを閉鎖することを発表しました。</div><div>東京 杉並区にある「白井・具志堅ジム」は6日、ホームページで来月31日にジムを閉鎖すると発表しました。<br><br>コメントを掲載した64歳の具志堅会長は「気力、体力ともにこれまでのように情熱を持って選手の指導に当たるには、難しい年齢になったこともありここが潮時と決断した」と理由を説明しました。<br><br>そのうえで「所属選手については、最後まで責任を持って移籍先を見つけていく。今後は、私にできることがあれば別の形でボクシング界に携わらせて頂きたい」としています。<br><br>具志堅会長は、現役時代に世界タイトル13回連続防衛の男子の日本記録を樹立したほか、引退後はタレントとしても活躍しています。<br><br>ジムはフライ級で日本選手で初めての世界チャンピオンとなった白井義男さんと設立し、平成7年にオープンし、これまでにＷＢＣ＝世界ボクシング評議会フライ級の元チャンピオン、比嘉大吾選手を輩出しました。<br><br>統括団体のＪＢＣ＝日本ボクシングコミッション、安河内剛本部事務局長は「ボクシング界にとって非常に残念な出来事だ。選手などの移籍先についてしっかり道筋をつけてもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 22:52:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ ワクチン早期実用化のプランまとめる 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ ワクチン早期実用化のプランまとめる 厚労省</span><time datetime="2020-06-07T04:00"><span>6月7日</span> <span>4時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461261_2006070051_2006070400_01_02.jpg" alt="新型コロナ ワクチン早期実用化のプランまとめる 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチンの早期の実用化を目指し、厚生労働省は、研究開発と生産体制の整備を並行して進めることで、通常、数年かかる実用化までの期間の大幅な短縮を目指すとしたプランをまとめました。</div><div>厚生労働省がまとめたプランでは、「ワクチンの研究から生産までのすべての過程を加速化させ、実用化を早期に実現する」としています。<br><br>具体的には、研究開発については、研究機関などに対して費用を支援するとして、今年度の第2次補正予算案に500億円を盛り込んでいます。<br><br>そして、通常、実用化のめどがたってから着手する生産体制の整備を研究開発と並行して進められるよう、1400億円余りの基金を国が用意し、民間企業の設備投資などを後押しするとしています。<br><br>これらの支援策によって、通常、数年かかる実用化までの期間の大幅な短縮を目指すとしています。<br><br>厚生労働省は「来年前半のワクチン接種開始」という目標を与党に示していて、生産体制の整備に力を入れるとともに、薬事承認の迅速化も図ることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 04:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“夜の繁華街対策” 西村経済再生相と小池都知事 きょう協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“夜の繁華街対策” 西村経済再生相と小池都知事 きょう協議</span><time datetime="2020-06-07T04:01"><span>6月7日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461271_2006062244_2006070401_01_02.jpg" alt="“夜の繁華街対策” 西村経済再生相と小池都知事 きょう協議" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で夜の繁華街を中心に新たな感染者の確認が相次いでいることから、西村経済再生担当大臣と東京都の小池知事が7日、専門家も交えて会談し、現状の分析を行うとともに、今後必要な対策について意見を交わすことにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461271_2006062257_2006070401_01_03.jpg" alt=""><div>東京都内では6日、新たに26人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、今月に入り6日連続で2桁の新規感染者が出ています。<br><br>これについて西村経済再生担当大臣は6日、「直近1週間の感染経路が不明な人のうち、3割以上を占めるのがいわゆる夜の街の関係者だ。感染が増えていることに危機感を持っている」と述べました。<br><br>西村大臣は7日、東京都の小池知事と専門家も交えて会談し、現状の分析を行うとともに、若者や夜の繁華街での感染拡大を防止するため、今後必要な対策について意見を交わすことにしています。<br><br>また、緊急事態宣言の解除後、鉄道などの交通機関で朝の通勤時間帯の利用者が徐々に増えていることから、テレワークや時差出勤の一層の推進など、混雑の緩和に向けた方策についても意見が交わされる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 04:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難病患者の約4割 新型コロナウイルスの感染避け通院控える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>難病患者の約4割 新型コロナウイルスの感染避け通院控える</span><time datetime="2020-06-07T04:09"><span>6月7日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461191_2006062028_2006070409_01_02.jpg" alt="難病患者の約4割 新型コロナウイルスの感染避け通院控える" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大による難病患者の生活への影響について、北海道の患者団体が行ったアンケートで、およそ4割が感染を避けるため通院を控えていたことが分かりました。専門家は、患者は医師と相談のうえ受診を続けるとともに、再び感染症が拡大する事態を想定して、行政や病院が患者ごとの受診計画を立てておく必要があると指摘しています。</div><div>北海道に住む難病患者とその家族で作る「北海道難病連」は、先月、1000人にアンケート調査を行い、540人から回答がありました。<br><br>それによりますと、患者や同居する家族の新型コロナウイルスによる生活への影響を複数回答で尋ねたところ<br>▽「感染を避けるため病院の受診を取りやめたり控えたりした」が39.8％<br>▽「病院や施設の都合で入院患者への面会や付き添いが制限された」が18.7％<br>▽「利用中の障害や介護のサービスが事業所側の都合で中断・変更された」が7％でした。<br><br>全身の関節に激しい痛みや腫れが発生する、関節リウマチの70代の男性は「感染が不安で、手術後、診察や検診を先延ばししているが、悪化するのではないかと不安だ」と回答しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461191_2006062028_2006070409_01_03.jpg" alt=""><div>北海道医療センターの菊地誠志院長は、定期的に診察や治療を受けなければ症状が急激に悪化する難病患者もいると指摘したうえで、「病院に行かないと1人で判断せず、まずは主治医に連絡を取ってほしい。再び感染が拡大する事態も想定して、治療を続けられるよう行政や病院などの関係機関が患者ごとに計画を立てておく必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>感染の不安続く難病患者</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461191_2006062028_2006070409_01_04.jpg" alt=""><div>難病の治療のため、免疫の働きを低下させる作用もある薬を使う患者は、新型コロナウイルスの感染リスクに不安な思いを抱えながら生活しています。<br><br>北海道滝川市で広告業を営む山下克明さん（55）は、大腸や小腸の粘膜に慢性的な炎症を引き起こす難病「クローン病」の治療のため、2か月に一度、炎症を抑える点滴を打っています。<br><br>40年以上前に病気を発症して以来、頻発する激しい腹痛や下痢、発熱などに悩まされ続けてきましたが、治療を受けると症状が和らぐといいます。<br><br>しかし、薬には免疫の働きを低下させる作用もあり、新型コロナウイルスに感染しやすくなるのではないかと不安な思いで生活しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461191_2006062028_2006070409_01_05.jpg" alt=""><div>山下さんはこうした難病患者の思いなどを知ってもらおうと、地元のＦＭラジオに定期的に出演しています。<br><br>ＮＨＫが取材した日に出演した番組の中で、山下さんは先月、旭川市内の病院で治療を受けたことに触れ、「今、病院に行くことは私も怖かった。しかし、どうしても病院に行かなければならない人はいて、本当に感染に気をつけている」と心情を語りました。<br><br>そのうえで「僕らがこうやってしゃべっているのを聞いて、そういう人たちもいると気付いてもらいたい」と話し、多くの人に感染予防に取り組んでほしいと訴えました。</div></div><div><h3>患者団体「難病患者の不安浮き彫りに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461191_2006062028_2006070409_01_06.jpg" alt=""><div>アンケートを行った「北海道難病連」の増田靖子代表理事は、感染に対する難病患者の不安が浮き彫りになったと指摘しています。<br><br>増田さんは「日頃からの難病への不安に、新型コロナウイルスに感染することへの不安が加わり、患者の精神的な負担は増している。いわゆる『コロナうつ』状態の患者が増えていると思う」と指摘します。<br><br>そのうえで「病院での感染を恐れて通うのをやめる患者も約4割にのぼるなど、影響が懸念される。医療機関は難病患者からの相談と確かな検査体制の構築に向けた検討を行うとともに、国は新型コロナウイルスのワクチンと治療薬の開発を急いでほしい」と訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 04:09:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官 抗議デモを中国が悪用と非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国務長官 抗議デモを中国が悪用と非難</span><time datetime="2020-06-07T06:07"><span>6月7日</span> <span>6時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461341_2006070605_2006070607_01_02.jpg" alt="米国務長官 抗議デモを中国が悪用と非難" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、国内で続く人種差別に抗議するデモを、中国共産党が人権と自由を抑圧する自国の強権的な体制を正当化するため悪用していると非難する声明を発表しました。</div><div>アメリカで続いている黒人男性が死亡した事件に抗議する大規模なデモについて、中国外務省の報道官は、アメリカ政府は香港での抗議活動を美化する一方で、国内の抗議デモには軍の派遣も検討して抑え込もうとしていると主張し、「ダブルスタンダードだ」と批判しました。<br><br>また、中国の国営メディアもアメリカ国内の抗議デモを大きく報じ、香港での抗議活動を支援するアメリカをダブルスタンダードだと批判する声を伝えています。<br><br>こうした中、ポンペイオ国務長官は、6日声明を発表し、「中国共産党は、黒人男性の悲劇の死を悪用することで自国の強権主義を正当化させようとしている」と非難しました。<br><br>そのうえで中国では、香港でも天安門でも平和的な抗議デモを認めず、デモを伝える報道や表現の自由もない一方で、アメリカでは認められているとして両国の体制が大きく異なると指摘しています。<br><br>そして「基本的な人権と自由を拒む中国共産党の行動をアメリカ政府の行動と同一視して宣伝するのは詐欺行為として見なされるべきだ」と激しく非難しています。<br><br>ただ、アメリカ国内では、連邦軍の投入も辞さないトランプ大統領の強硬姿勢をめぐって「中国のような強権的姿勢だ」と皮肉る意見も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 06:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒人男性死亡 全米各地で抗議デモ続く ワシントンでは最大規模</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/k10012461361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒人男性死亡 全米各地で抗議デモ続く ワシントンでは最大規模</span><time datetime="2020-06-07T07:03"><span>6月7日</span> <span>7時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461361_2006070648_2006070703_01_02.jpg" alt="黒人男性死亡 全米各地で抗議デモ続く ワシントンでは最大規模" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでは黒人男性が白人の警察官に押さえつけられて死亡した事件からまもなく2週間となる6日、首都ワシントンでこれまでで最大のデモが行われるなど全米各地で抗議デモが行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461361_2006070648_2006070703_01_03.jpg" alt=""><div>中西部ミネソタ州のミネアポリスで、先月25日、黒人のジョージ・フロイドさんが白人の警察官にひざで首を押さえつけられて死亡した事件のあと各地で抗議デモが続いていて、まもなく2週間となる週末の6日も、全米各地で大規模な抗議デモが行われました。<br><br>このうちニューヨークでは、晴れて気温が30度を超す中、市内の20か所以上で抗議デモが行われ、マンハッタンにあるユニオンスクエアには、およそ2000人が集まりました。<br><br>参加者たちは「私たちに正義を」と書かれたプラカードを掲げて、「人種差別は絶対に許さない」と声を上げたあと、ほかの抗議デモの参加者と合流して行進しました。<br><br>首都ワシントンのホワイトハウスの近くでは、これまでで最大規模となるデモが行われ、道路を埋め尽くすほど集まった人たちは「黒人の命は重要だ」と訴えて、人種差別への抗議を示しました。<br><br>また、亡くなったフロイドさんが生まれた南部ノースカロライナ州の教会では、追悼式が行われ、親交のあった参列者が、別れのことばを述べて、フロイドさんの死を悼みました。<br><br>アメリカでは、一時目立った略奪などの犯罪行為は減っていますがデモは収まる気配がなく、7日も首都ワシントンやニューヨークなど各地で行われることになっています。</div></div><div><h3>ワシントンでは最大規模の抗議デモ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461361_2006070648_2006070703_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンではこれまでで最大規模となる数万人が参加する抗議デモが行われました。<br><br>デモへの連帯を示すためにワシントン市当局によって巨大な文字で「黒人の命は重要だ」と書かれたホワイトハウス近くの通りには路上を埋め尽くすほどの人々が集まりました。<br><br>デモの参加者は差別への抗議を示して地面に片ひざをつくポーズをとったり、「正義がなければ平和はない」などと書かれたプラカードを掲げたりしながらホワイトハウスに向かって抗議の声をあげていました。<br><br>ワシントンでは、およそ5000人の州兵が動員され、市内では交通規制が敷かれるなど警戒態勢がとられていますが、これまでデモ隊との衝突は確認されていません。<br><br>デモに参加した33歳の黒人の男性は「トランプ大統領の黒人に対する理解と行動の欠如がこの国を危機にさらしています。数人の悪い警察官を逮捕するだけではなく、大規模な司法機関の改革が必要です」と話していました。</div></div><div><h3>デモ参加の若者の思いは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461361_2006070648_2006070703_01_05.jpg" alt=""><div>連日、アメリカ各地で続く抗議デモ、一部が過激化し、暴力や略奪が注目を集めていますが、抗議デモの多くは平和的に行われています。<br><br>参加者の大半は10代、20代の若者で、黒人への人種差別の撤廃を訴えていますが、参加者の人種は黒人に限らずさまざまです。<br><br>首都ワシントンの大学に通う白人の学生、サラ・ペレーズさん（21）もデモに参加した1人です。<br><br>「黒人の命は重要だ」という抗議デモのスローガンを支持し、参加しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461361_2006070648_2006070703_01_06.jpg" alt=""><div>黒人男性が死亡した事件について「あまりに恐ろしいことです。ただ、不幸にもアメリカ人の多くは驚いていません。そのことにもとても失望しています」と話しています。<br><br>しかし、デモに参加するなか、衝撃を受ける出来事がありました。<br><br>抗議デモの一部が暴徒化したことを受けて、トランプ大統領が「国内でのテロ行為だ」と非難し、必要があれば軍を派遣するという強硬姿勢を見せたのです。<br><br>サラさんは大半のデモは平和的だとしたうえで「トランプ大統領はアメリカ国民を相手に宣戦布告をしたのです。独裁政権のようです。アメリカの分断をあおっています」と怒りを募らせています。<br><br>ただ、サラさんはトランプ大統領をはじめとする政治家だけにこうした感情を抱いているわけではありません。<br><br>特に最近、メディアに対して不信感を強めています。<br><br>今回のデモでも暴力や略奪ばかりをことさら強調して偏った報道をしていると感じていて「大手メディアは党派に偏り、信じることはできません。アメリカ人はどの情報に頼っていいかわからず、自分の聞きたい情報にだけ耳を傾けるようになっています」と危機感を募らせています。<br><br>さらに最近、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて経験したことも、デモに向かう理由になっているといいます。<br><br>大学で学ぶかたわら、食料品店で「エッセンシャルワーカー」として働いていますが「店に入る前にマスクを着用するよう客にお願いしただけで攻撃されます。命の危険をおかしながら働いているのにどなられるのです」として、理不尽な扱いを受けたと打ち明けました。<br><br>そして「そういう扱いを受ける私の同僚の大半は黒人をはじめとしたマイノリティーの人たちです」として人種問題の根深さを訴えています。<br><br>さらに「長い間、このアメリカで起きてきたことに私たちは怒り、悲しみを抱えています。将来の不安もあります。こんな状況の中で私たちの子どもが暮らさなくていいようにしたいです」と訴えています。<br><br>このデモを通じて、アメリカに変化がもたらされると思うか尋ねると「そう信じています。変わるべきです。でも長い時間がかかるとも思います」と話していました。</div></div><div><h3>ヨーロッパでも抗議デモ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200607/K10012461361_2006070648_2006070703_01_07.jpg" alt=""><div>デモは、イギリスやドイツなどヨーロッパ各地でも行われました。<br><br>このうちイギリスの首都ロンドンでは、6日、小雨が降る中、数千人が中心部にある議会前広場周辺に集まりました。<br><br>集まった人たちは、アメリカのデモでも使用されている「黒人の命は重要だ」とか「黒人に正義を」などのことばが書かれたプラカードを掲げるとともに、こぶしを突き上げて、抗議と連帯の意志を示しました。<br><br>参加した女性は「みんな同じ人間なのだから、すべての人は公平であるべきだ。すべての命は大切だが、今は黒人のために動かなくてはならない」と話していました。<br><br>新型コロナウイルスの影響が続く中、イギリス政府は感染防止のため大規模な集会には参加しないよう市民に呼びかけていましたが、マスクを着用して参加した人も多く、着用していない人にはマスクが配られていました。<br><br>その後、一部の人たちは、アメリカ大使館やイギリスの首相官邸前に向かい、大勢の警察官が見守る中、差別への抗議の声をあげていました。<br><br>抗議デモは、イギリスのほか、ドイツやフランスでも行われ、差別に抗議する動きがヨーロッパ各地に広がっています。</div></div><div><h3>オーストラリアや韓国でも</h3><div>デモは6日、オーストラリアや韓国などでも行われ、参加した人たちが差別に抗議する姿勢を示しました。<br><br>オーストラリアでは6日、複数の都市で抗議のデモや集会が行われ、地元メディアによりますと、合わせて数万人が参加したということです。<br><br>このうち、南部のアデレードでは、新型コロナウイルスの感染防止対策で大規模な集会が制限されていますが、警察は「市民には、重要な問題に抗議する権利がある」として、開催を認めました。<br><br>また、東部のブリスベンでは、1万人以上が参加して集会が行われ、参加者たちが「黒人の命は重要だ」などと書かれたプラカードを掲げるとともに、オーストラリアの先住民、アボリジニの人たちに対する差別もやめるよう呼びかけました。<br><br>韓国のソウルでも6日、黒い服やマスクを身につけた数十人の人たちが集まり「人種差別に反対」とか「私たちは連帯します」などと書かれたプラカードを掲げました。<br><br>そして、参加者は差別への抗議の意志を示す、片ひざをつくポーズをいっせいにとって、亡くなったジョージ・フロイドさんに祈りをささげました。<br><br>日本でも、6日、東京 渋谷区で抗議集会が開かれたほか、7日は大阪市で行進が予定されていて、主催者側はマスクを着用するなど対策をとって参加するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200607%2Fk10012461361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jun 2020 07:03:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>