<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ことしの景気の見通しは？ 大手企業経営トップに聞く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの景気の見通しは？ 大手企業経営トップに聞く</span><time datetime="2019-01-07T17:35"><span>1月7日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＨＫでは、大手企業の経営トップにことしの景気の見通しを聞きました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＭＢＣ 國部社長「不透明要因多いが需要強い」</h3><div>金融大手、ＳＭＢＣグループの國部毅社長はことしの景気について「やや上向き」になるという見通しを示しました。<br><br>その理由について、國部社長は「海外の需要はアメリカの保護主義的な政策や中国経済の減速など不透明な要因が多いが、国内では賃上げが継続的に行われ、設備投資は拡大しているので需要は強いと見ている」と話しました。<br><br>また、ことしのキーワードとして「発」ということばをあげ、「新しい元号がスタートする出発の年で、金融業を含めさまざまな業界で大転換期を迎える。それぞれの企業や経済社会がこれまで培ってきた成果を発芽させるときだ」と述べました。<br><br>一方、このところの国内外の株式市場で値動きが不安定になっていることについて「一気に相場が崩れているが、足元では持ち直す動きもあるので落ち着いてくると思う。ただ、アメリカと中国の覇権争いがどこまで深刻化するかは、見ておかないといけない」と述べ、米中間の貿易摩擦をめぐる協議の動向などを注視する考えを示しました。</div></div><div><h3>セブン＆アイ 井阪社長「消費税引き上げ 逆風」</h3><div>流通大手の「セブン＆アイ・ホールディングス」の井阪隆一社長は、ことしの景気について「やや上向き」になるという見通しを示したうえで「ＥＵとのＥＰＡ発効や新しい元号、ラグビーワールドカップなど、消費にプラスとなるイベントがめじろ押しな一方、消費税の引き上げは逆風になると見ている。消費税の引き上げを前に、イベントをうまく活用し、消費を活性化させることで成長する年にしたい」と述べました。<br><br>また、ことしのキーワードは「希望」ということばを選びました。<br><br>これについて、井阪社長は「新しい元号に変わって祝賀ムードが高まっていく中、自分たちが新しい時代を築くんだという積極的な気持ちでやっていきたい。ここ数年、消費の力強さは欠けていたが、それを盛り上げるような経営をしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>すかいらーく 谷社長「改元で消費上向く」</h3><div>ファミリーレストラン最大手「すかいらーくホールディングス」の谷真社長は、ことしの景気の見通しについて「やや上向き」になるという見通しを示しました。<br><br>その理由について「オリンピックに向けて消費は少しずつ上向き、元号が変わるのも、消費者の気持ちが上向くきっかけになる。政治やグローバルな経済リスクはあるが、国内では、それを上回る形で消費に対する気持ちが高まると思う」と話しました。<br><br>また、ことしのキーワードとして「外食産業デジタル改革元年」ということばを選びました。<br><br>これについて谷社長は「外食産業は人件費の高騰が続いていて、生産性の向上のためにデジタル改革を進める努力をしなければならない。現場の店舗改革や従業員のワークライフバランスの実現、ＡＩの活用などすべてはデジタル改革にかかっており、ことしは、非常に転換期の年になる」と述べました。</div></div><div><h3>新日鉄住金 進藤社長「政治リスク読めず判断できない」</h3><div>「新日鉄住金」の進藤孝生社長はことしの景気について「雇用情勢やＧＤＰ＝国内総生産で見ると決して経済情勢は悪くない」と指摘し、「やや上向き」になるという見通しを示しました。<br><br>ただし「アメリカと中国の貿易摩擦が今では覇権争いになるなど、外交や政治的なリスクが読めなくなってきている。さらに、日本とアメリカもＴＡＧ＝日米物品貿易協定の交渉がどのように落ち着くのか分からない。そのため、今はまだはっきり判断できない状況だ」と述べました。<br><br>また、ことしのキーワードとして「潮流を見極め果敢に前進」ということばを選びました。<br><br>この中で、ことし４月に会社名を「日本製鉄」に変えることについて触れ「偶然にも新しい元号とともに新たな社名でともに歩み始めることになる。今後、インドなどの海外にも進出していくので、日本発祥の製鉄会社として知名度を高めたい」と抱負を語りました。</div></div><div><h3>東芝 車谷会長「自信と明るい展望を」</h3><div>東芝の車谷暢昭会長はことしの景気については「やや上向き」になるという見通しを示し「ベースの日本経済は安定していると思うが、米中関係など不安定要素がある。それがどこまで日本経済に影響を及ぼすかを見極めていかなければならない」と述べました。<br><br>また、平成の30年間については「ザ・日本の製造業ということで世界の製造業をリードしてきたが、平成になって世の中はものづくりではなく、デジタルがリードするようになり、製造業にとっては厳しい時代だった」と振り返りました。<br><br>そのうえで、平成に続く新しい時代のキーワードとして「自信を持つ」をあげ、「日本の技術力はＡＩなども含め世界トップレベルなのは間違いない。平成は自信が失われた時もあったが、技術者、経営者がもう一度自信を取り戻す必要がある。自信と明るい展望を持つ人に技術や知恵も集まる。経営者は大きなターゲットとなる目標を設定していくことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>三菱商事 垣内社長「米中対立リスクも経済基調は強い」</h3><div>三菱商事の垣内威彦社長はことしの景気の見通しについて、「横ばい」で推移するという見通しを示しました。<br><br>その理由について、「アメリカと中国の対立で心理的には下振れリスクを探ることになるため、非常に上下動はすると思う。ただ、ＡＩの発達などでありとあらゆる産業でイノベーションが起こっていて経済の基調は引き続き強い」と述べました。<br><br>また、ことしのキーワードについては、「思索」ということばを選びました。<br><br>これについて、垣内社長は「政治的にも経済的にも複雑になり、社会の仕組みが大きく変わっている。ことしのえとは『いのしし』なので、本来はちょ突猛進だが、深く考え、筋道を立てて、本物かどうかを見極めるという『思索』と『決断』の年にしたい」と述べました。</div></div><div><h3>トヨタ 豊田社長「変革が重要」</h3><div>トヨタ自動車の豊田章男社長はことしの景気について「横ばい」という見通しを示し「天気予報でいえば、曇り。曇りをはねのけて、どれだけ明るさをもっていくかということになると思う。ことしは、いろいろと予知ができないことがたくさんあるのではないか。今までの延長線上に未来があるわけではなく、いかに自分たちで変革をしていくのかが重要になると思う」と述べました。<br><br>そのうえで、豊田社長はことしのキーワードについて「つねにわかい」と書く「常若」ということばをあげ、「変化の時代に、日本らしさやリアルな製造業の強みを継承する意味で、『常若』ということばでやっていくことが必要だと思う」と述べました。</div></div><div><h3>ディー・エヌ・エー 南場会長「悲観せざるをえない状況」</h3><div>ＩＴ大手の「ディー・エヌ・エー」の南場智子会長はことしの景気について「世界経済は米中関係が不安定なことで不透明であり、そのあおりを受ける中での消費税の増税があり、悲観せざるをえない状況があると覚悟している」と述べ、やや悪化するのではないかという見方を示しました。<br><br>また、ことし１年のキーワードとして「本物志向」ということばを選び「景気の先行きが不透明な中で、本物ではないものが振り落とされている時代がくるのではないかと思う。エンターテインメントなら消費者の心を震わせるものしか残れないのではないか。ＩＴ業界の競争は国境の関係のない、グローバルな環境で行われているので、ゲームでもライブ配信でも隅々まで心の行き届いた、高い次元のものが必要になってくる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 17:35:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レーダー照射 「自衛隊機 適切活動は明らか」岩屋防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レーダー照射 「自衛隊機 適切活動は明らか」岩屋防衛相</span><time datetime="2019-01-07T17:39"><span>1月7日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770141_1901071741_1901071742_01_02.jpg" alt="レーダー照射 「自衛隊機 適切活動は明らか」岩屋防衛相" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊の哨戒機が射撃管制用レーダーを照射された問題で、岩屋防衛大臣は自民党の会合で、自衛隊機が適切に活動していたことは記録上、明らかだとして国際社会に説明するとともに、再発防止に向けた協議を継続する考えを示しました。</div><div>先月、海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーを照射された問題では、韓国国防省が今月４日、韓国側の主張をまとめた映像を公開し、哨戒機の飛行について「威嚇的だった」と非難したうえで射撃管制用レーダーの照射を改めて否定しています。<br><br>この問題を受けて７日、自民党の安全保障関係の会合が開かれました。<br><br>会合に出席した岩屋防衛大臣は、改めてレーダーの照射は危険な行為で極めて遺憾だとしたうえで「自衛隊機がわが国のＥＥＺ＝排他的経済水域で適切に警戒監視活動を行っていたことは記録上、明らかで、国際社会にもしっかり説明したい。そのうえで、このような事案が二度と起こらないよう日韓の防衛当局間の協議は継続したい」と述べました。<br><br>また防衛省は７日、新たに韓国語版の映像を公開したことを明らかにしました。<br><br>会合では出席者から「国連安全保障理事会などに諮って日本の正当性を主張すべきだ」とか「韓国軍は北朝鮮の船を救助していたというが、日本のＥＥＺで何をしていたのか、詳細を明らかにすべきだ」といった意見が出され、政府にきぜんとした対応を求めることで一致しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 17:39:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪で欠航の新千歳空港 あす昼すぎまで混雑 その後平常へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雪で欠航の新千歳空港 あす昼すぎまで混雑 その後平常へ</span><time datetime="2019-01-07T18:17"><span>1月7日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770181_1901071827_1901071830_01_02.jpg" alt="雪で欠航の新千歳空港 あす昼すぎまで混雑 その後平常へ" id="news_image"></div><div></div><div>雪の影響で欠航が相次ぎ、５日にはおよそ2000人が一晩、足止めされた北海道の新千歳空港では７日も終日、混雑しました。８日も昼すぎまで東京や大阪方面に向かう便を中心に混雑が予想されていますが、その後は平常どおりに戻る見通しです。</div><div>新千歳空港ではＵターンラッシュのピークだった５日、雪の影響で105便が欠航し、およそ2000人が空港で一夜を過ごしたほか、６日も除雪作業の影響などで欠航や遅れが相次いだため、40人余りが空港で一夜を明かしました。<br><br>新千歳では７日もＵターンラッシュで東京や大阪、名古屋方面に向かう便が終日満席の状態となり、一部の便が欠航するなどして空港のロビーは混雑が続きました。<br><br>帰省で岐阜県から訪れていた21歳の男性は「５日に戻る予定でしたが雪で欠航し、きょうの便に振り替えました。無事に飛んでくれることを願っています」と話していました。<br><br>航空各社によりますと、８日も昼すぎまで新千歳から東京や大阪方面に向かう便を中心に混雑が予想されていますが、その後は平常どおりに戻る見通しだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 18:17:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 あす東京地裁出廷へ 主張に注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 あす東京地裁出廷へ 主張に注目</span><time datetime="2019-01-07T18:22"><span>1月7日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770191_1901071833_1901071842_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 あす東京地裁出廷へ 主張に注目" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任の容疑で再逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の勾留の理由を明らかにする手続きが、８日、東京地方裁判所で行われ、前会長がみずから出廷し意見を述べる予定です。ゴーン前会長が公開の場に姿を現すのは去年11月の最初の逮捕以降初めてで、どのような主張をするのか注目されます。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビア人の実業家の会社に、日産の子会社から16億円余りを不正に支出したなどとして、先月21日、特別背任の疑いで再逮捕され、東京地方裁判所は今月11日までの勾留を認めています。<br><br>勾留の理由を明らかにする手続きは、ゴーン前会長側の求めに応じて８日午前10時半から東京地方裁判所の公開の法廷で行われ、ゴーン前会長がみずから出廷し、意見を述べる予定です。<br><br>弁護士によりますと、ゴーン前会長は「自分のことばで裁判官に主張したい」などと話しているということで、英語で10分程度、意見を述べる予定だということです。<br><br>また、前会長の弁護士は裁判所の説明を受けたうえで勾留の取り消しを請求する方針だということです。<br><br>弁護士によりますと、ゴーン前会長は東京地検特捜部の調べに対し、「日産には損害を与えていない」などと一貫して容疑を否認しているということですが、去年11月の最初の逮捕以降、公開の場に姿を現すのは初めてで、どのような主張をするか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>勾留理由開示とは</h3><div>「勾留理由開示」とは、容疑者が勾留されている理由を明らかにするよう求めた場合、勾留を認めた裁判所が公開の法廷で、理由を明らかにする手続きです。<br>憲法で保障されている容疑者の権利です。<br><br>手続きでは、裁判官が容疑者に対して容疑の内容を簡単に述べたあと、勾留している理由について説明します。<br>勾留が認められるのは、証拠を隠滅するおそれがある場合や、逃亡する可能性がある場合などで、裁判官はこのうちどの理由に該当して勾留しているかを説明することになります。<br><br>これに対し、容疑者や弁護士が裁判官にさらに詳しい説明を求めることもできますが、捜査中の証拠の内容に関わるとして、詳しい内容は明らかにされないケースがほとんどです。<br><br>また、容疑者本人や弁護士が意見を述べることができ、１人当たり10分以内と規則で定められています。<br><br>検察官が出廷して意見を述べることもできます。<br><br>この手続きによって勾留が取り消されることはありませんが、容疑者にとっては、公開の法廷でみずからの主張を述べられるメリットがあります。<br><br>また、接見が禁止されている家族と法廷で顔を合わせることもできますが、ゴーン前会長の家族が裁判所を訪れる予定は無いということです。<br><br>最高裁判所のまとめによりますと、おととし１年間に勾留状が出たのはおよそ10万件でしたが、勾留理由を明らかにする手続きを求めたのは583人にとどまっています。<br><br>この手続きとは別に、前会長の弁護士は裁判所に勾留の取り消しも求める方針です。</div></div><div><h3>ゴーン前会長の近況は</h3><div>ゴーン前会長は去年11月の最初の逮捕以降、50日間にわたって東京拘置所で身柄を拘束されています。<br><br>弁護士によりますと、ゴーン前会長は公開の法廷で裁判官に意見を述べる手続きがあることを年末に伝えられると「そういう場があるなら自分の思いを伝えたい。自分のことばで主張したい」と述べ、手続きを請求し、みずから出廷する意向を示したということです。<br><br>また体調に問題はなく落ち着いた様子だということですが、この50日余りで体重がかなり落ち、顔もほっそりした様子だということです。<br><br>そして弁護士に対し「保釈はいつごろになるのか。拘置所から早く出たい」と話すこともあるということです。<br><br>一方、東京地検特捜部の取り調べは年末年始も行われましたが、前会長は独房に戻ってから取り調べの内容を毎日、ノートに記録して接見の際に弁護士に報告し、積極的にみずからの主張を述べているということです。<br><br>また取り調べや面会以外の時間は、差し入れられた10冊以上の英語の本を読んで過ごしているということで、海外の本をインターネットで購入するよう弁護士に依頼することもあるということです。</div></div><div><h3>日産西川社長「会社の安定に集中したい」</h3><div>日産自動車の西川廣人社長は経済団体の新年祝賀パーティーの前にＮＨＫの取材に応じました。<br><br>この中で、ゴーン前会長が８日、勾留の理由を明らかにする手続きに出廷する意向があることについて「司法のプロセスの一つで、私がコメントすることはない。私は会社を安定させて一歩前進させることに集中したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 18:22:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クイーン」のメイさん 辺野古沖埋め立て中止 署名呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「クイーン」のメイさん 辺野古沖埋め立て中止 署名呼びかけ</span><time datetime="2019-01-07T19:21"><span>1月7日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770271_1901071938_1901071949_01_02.jpg" alt="「クイーン」のメイさん 辺野古沖埋め立て中止 署名呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設をめぐり、イギリスのロックバンド、「クイーン」のギタリスト、ブライアン・メイさんが、名護市辺野古沖の埋め立て中止を求める署名にツイッターで協力を呼びかけ、話題を呼んでいます。</div><div>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古沖への移設をめぐっては、先月から土砂の投入が始まっていて、アメリカのホワイトハウスに対し、来月、行われる埋め立ての賛否を問う県民投票まで作業を止めるよう求める署名活動が行われています。<br><br>イギリスの著名なロックバンド「クイーン」のギタリスト、ブライアン・メイさんは日本時間の７日未明、「美しいさんご礁と生態系をアメリカ軍基地から守るため署名してください」とツイッターに投稿し、84万人のフォロワーに協力を呼びかけました。<br><br>７日の時点で、すでに18万筆の署名が集まっていて、ホワイトハウスから何らかの回答が得られる見通しですが、協力の呼びかけは続けられることになっています。<br><br>クイーンのボーカル、フレディ・マーキュリーさんの生涯を描いたヒット映画「ボヘミアン・ラプソディ」の製作にも加わった親日家のメイさんが署名活動に加わったことで、話題を呼んでいます。<br><br>この署名には、タレントのローラさんや、りゅうちぇるさんなども協力を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 19:21:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古沖埋め立て賛否の県民投票 沖縄市長も実施しない意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古沖埋め立て賛否の県民投票 沖縄市長も実施しない意向</span><time datetime="2019-01-07T19:28"><span>1月7日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770291_1901071928_1901071930_01_02.jpg" alt="辺野古沖埋め立て賛否の県民投票 沖縄市長も実施しない意向" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立ての賛否を問う県民投票をめぐり、沖縄市の桑江市長は７日、記者会見し、投票を実施しない意向を明らかにしました。投票を実施しない意向を示したのは宮古島市、宜野湾市に続く３自治体目です。</div><div>来月24日に行われる沖縄の県民投票をめぐり、沖縄市議会は投票に必要な予算案を２回審議しましたが、いずれも否決し、実施するかどうか市長の判断が注目されていました。<br><br>沖縄市の桑江市長は７日、記者会見し「市議会の２度の否決は大変重いものがある」などとして、沖縄市では県民投票を実施しない意向を明らかにしました。<br><br>また、「普天間基地の移設についてマルかバツかで判断を迫るのはあまりにも乱暴だ」などとして、埋め立てを賛成か反対かの２択のみで問う県民投票の在り方を批判しました。<br><br>県民投票をめぐっては、６つの市の議会で予算が認められず、このうち、宮古島市と宜野湾市の市長が沖縄市と同様に実施しない意向を示していて、県内すべての自治体で実施される見通しは立っていません。<br><br>県民投票の実施を求めて沖縄市役所を訪れていた市内の70代の女性は「投票の権利を奪うことは許されない。絶対に投票を実施してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 19:28:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新成人が集まらない…成人式取りやめ 青森 西目屋村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新成人が集まらない…成人式取りやめ 青森 西目屋村</span><time datetime="2019-01-07T20:58"><span>1月7日</span> <span>20時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770311_1901072054_1901072134_01_02.jpg" alt="新成人が集まらない…成人式取りやめ 青森 西目屋村" id="news_image"></div><div></div><div>青森県内の市町村の中で最も人口が少ない西目屋村で今年度の成人式が開かれないことになりました。村は「新成人が集まらないためだ」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770311_1901072054_1901072134_01_03.jpg" alt=""><div>西目屋村は、人口1300人余りと県内では最も少ない自治体で、今年度は13人が成人を迎えます。<br><br>村では例年、若者が帰省するお盆の時期に成人式を開いているため、今年度も当初は８月に開く予定でしたが、新成人のほとんどが大学の部活動や就職活動などで、出席できないことがわかったため、いったん延期して、先月から今月にかけて、開催する方向で調整してきました。<br><br>しかし、全員の意向を改めて確認したところ、まとまった人数が集まれる日の調整がつかなかったとして、今年度の開催を取りやめることを決めました。来年度はこれまでどおり、８月に開く予定だということです。<br><br>青森県教育委員会によりますと、記録が残っているこの10年で、県内の自治体の開く成人式が取りやめになった例はほかにないということです。<br><br>西目屋村教育委員会教育課は「開催できないのは非常に残念だ。来年度は開催したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 20:58:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>