<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「フレンチの神様」 料理人 ロブションさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011566841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「フレンチの神様」 料理人 ロブションさん死去</span><time datetime="2018-08-06T21:05"><span>8月6日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/K10011566841_1808062119_1808062122_01_02.jpg" alt="「フレンチの神様」 料理人 ロブションさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>世界的な料理人として知られ、日本でも「フレンチの神様」として親しまれた、フランス人のジョエル・ロブションさんが、６日、亡くなりました。73歳でした。</div><div>ジョエル・ロブションさんは、1945年、フランス西部のポアチエに生まれ15歳から料理の道に入り、29歳で有名なホテルの総料理長にのぼりつめました。<br><br>その後、世界各地にフランス料理の店舗を展開し、フランスのレストランのガイドブック「ミシュランガイド」で最高ランクの３つ星を含め、獲得した星が最も多い料理人の１人として知られています。<br><br>とりわけ日本との関係は深く、東京でも「ジョエル・ロブション」の名前を冠した店舗を次々とプロデュースするなど、「フレンチの神様」として親しまれてきました。<br><br>フランスのメディアによりますと、ロブションさんは１年ほど前にすい臓がんの手術を受けたあとも食への情熱を持ち続け、ことし５月には日本酒とフランス料理を楽しめるレストランをパリに開くため、山口県岩国市の酒造メーカーを訪れていました。<br><br>ロブションさんの事務所によりますと、６日、スイスのジュネーブで亡くなったということです。73歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロブションさんと「獺祭」</h3><div>ジョエル・ロブションさんは日本料理に関する知識が深く、数年前には山口県岩国市で生産されている日本酒「獺祭」と出会いました。<br><br>そのフルーティーな味わいと芳じゅんな香りにひかれ、「新たなフランス料理を作ることができると確信した。私の作る料理に心憎いほど寄り添った酒だ」と周囲に話していました。<br><br>そして、ことし５月には実際に岩国市の酒蔵を訪れ酒米を蒸したり発酵させたりする様子を熱心に視察しました。<br><br>さらにその翌月には、フランス・パリの１等地に酒造会社と共同で、フランス料理を楽しみながら日本酒を堪能できるレストランをオープンさせたばかりでした。<br><br>ロブションさんは生前、ＮＨＫの取材に対し「日本酒とフランス料理の組み合わせは新たな料理の可能性を引き出すことができる。フランスでも日本酒の知名度を上げたい」などと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011566841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 21:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラ 全種目決定 谷選手のクラスは不採用で要望続ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011566941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラ 全種目決定 谷選手のクラスは不採用で要望続ける</span><time datetime="2018-08-06T22:33"><span>8月6日</span> <span>22時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/K10011566941_1808070555_1808070557_01_03.jpg" alt="東京パラ 全種目決定 谷選手のクラスは不採用で要望続ける" id="news_image"></div><div>ＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会は、東京パラリンピックのトライアスロンの種目を６日発表し、これでパラリンピックで行われるすべての種目が決まりました。ただ、東京大会の招致のプレゼンテーションに参加した谷真海選手のクラスは採用されず、日本トライアスロン連合は種目の変更も含めて働きかけを続けていく方針です。</div><div>国際パラリンピック委員会は、再来年の東京パラリンピックで行われる種目のうち、まだ決まっていなかったトライアスロンの種目を６日発表しました。<br><br>それによりますと、採用されたのは車いすの男子と女子、運動機能障害の重い順にＰＴＳ２の女子、ＰＴＳ４の男子、ＰＴＳ５の男子と女子、それに視覚障害の男子と女子の８つの種目です。これで東京パラリンピックのすべての実施種目が決まり、22競技540種目が行われることになりました。<br><br>一方、東京大会を招致するプレゼンテーションにも参加した谷真海選手が出場を目指していたＰＴＳ４の女子のクラスは競技人口が少ないことなどから採用されませんでした。<br><br>走り幅跳びでパラリンピック３大会に出場した谷選手は、おととしパラトライアスロンに転向し、去年の世界選手権ではみずからを含む３人が出場したレースで２位に32秒差をつけて優勝していました。<br><br>日本トライアスロン連合の大塚眞一郎専務理事はＮＨＫの取材に対し「すべての障害のクラスが採用されないことは残念だ。可能性を求めて年内いっぱいまで要望を続けていきたい」と話し、種目の変更も含めて働きかけを続けていく方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>谷真海選手「やるせない気持ち」</h3><div>自身のクラスが採用されなかった谷真海選手は「発表をとても悲しくやるせない気持ちで受け止めています。招致から東京大会に関わり、選手としても目標としてきましたが、その門戸を戦わずして閉ざされて残念でなりません」とコメントし、採用されなかったクラスの救済措置がとられることを期待しながら今シーズンの残り試合に臨む考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011566941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 22:33:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 東日本接近に接近 大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 東日本接近に接近 大雨のおそれ</span><time datetime="2018-08-07T04:11"><span>8月7日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567141_1808070409_1808070411_01_02.jpg" alt="台風13号 東日本接近に接近 大雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風13号は小笠原諸島の北東の海上を北寄りに進み、８日伊豆諸島に近づいたあと、９日にかけて東日本の太平洋側に接近するおそれがあります。前線の活動が活発になるため関東甲信を中心に台風が近づく前の７日夕方から激しい雨が降り、その後も降り続いて大雨となるおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認し早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、強い台風13号は、７日午前３時には小笠原諸島の父島の北東400キロの海上を１時間に20キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径100キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は発達しながらこのあとも北寄りに進み、８日には暴風域を伴って伊豆諸島に近づいたあと、その後９日にかけては東日本の太平洋側にかなり接近するおそれがあります。<br><br>小笠原諸島ではこのあとしばらく、伊豆諸島では７日夜から非常に強い風が吹く見込みで、７日の最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルに達すると予想されています。海上では波が高まり、７日は伊豆諸島で７メートル、関東の沿岸で６メートルの大しけが予想されています。<br><br>また、関東甲信を中心に、前線が停滞するため台風の近づく前の７日夕方から雷を伴って激しい雨が降り、その後、台風周辺の雨雲がかかる９日にかけて長時間降り続いて大雨となるおそれがあります。<br><br>７日夕方から８日夕方にかけての24時間に降る雨の量は、関東甲信で200ミリから300ミリ、伊豆諸島で100ミリから200ミリ、東北と東海で100ミリから150ミリと予想され、その後さらに雨量は増える見込みです。さらに今は１年で最も潮位が高い時期で、高潮が起こりやすくなっています。<br><br>気象庁は、東日本を中心に大雨、暴風、高波、高潮などのおそれがあるとして、最新の情報を確認するとともに、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:11:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 戸沢村で断水続く 新幹線の運休も 大雨の影響残る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 戸沢村で断水続く 新幹線の運休も 大雨の影響残る</span><time datetime="2018-08-07T04:13"><span>8月7日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567101_1808070036_1808070413_01_02.jpg" alt="山形 戸沢村で断水続く 新幹線の運休も 大雨の影響残る" id="news_image"></div><div>記録的な大雨となった山形県では、浸水被害が出た戸沢村で断水が続いているほか、山形新幹線は山形駅と新庄駅の間で９日まで運休することが決まるなど影響が続いています。</div><div>停滞した前線の影響で、山形県内は５日から断続的に猛烈な雨が降り、金山町では降り始めから６日夕方までに降った雨の量が312.5ミリと平年の８月１か月分を上回り、統計を取り始めてから最も多くなりました。<br><br>山形県が６日正午現在でまとめたところ、真室川町で住宅１棟が床上まで水につかったほか、戸沢村などの92棟で床下が水につかったということです。<br><br>浸水被害が出た戸沢村は一部の地区の合わせて357世帯で水道が断水したため、６日から自衛隊や民間の給水車が断水の地区を巡回して住民に飲料水や生活用水を提供していて、７日も住民への給水を行うことにしています。<br><br>さらに、山形新幹線は大雨で地盤が緩んでいるため、山形駅と新庄駅の間で、一部をのぞいて９日まで運休することが決まるなど影響が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:13:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南海トラフの巨大地震 国が避難呼びかける仕組み検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南海トラフの巨大地震 国が避難呼びかける仕組み検討へ</span><time datetime="2018-08-07T04:20"><span>8月7日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567071_1808062329_1808070421_01_02.jpg" alt="南海トラフの巨大地震 国が避難呼びかける仕組み検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>南海トラフで巨大地震発生の可能性が高まったと評価された場合の防災対応を話し合う国の検討会が開かれ、津波の危険性が特に高い地域の住民や避難に時間のかかる高齢者などに国が呼びかけて、事前に避難してもらう仕組みを検討する方針が示されました。</div><div>６日の検討会では、南海トラフの震源域のうち東側半分や西側半分といった一部がずれ動いてマグニチュード８クラスの巨大地震が発生し、その後、残る半分の震源域で巨大地震が起きる可能性が高まったと評価された場合の防災対応について話し合われました。<br><br>この中で、津波の危険性が特に高い地域の住民や避難に時間のかかる高齢者などに国が呼びかけて、事前に避難してもらう仕組みを検討する方針が示されました。<br><br>そのうえで、対象となる地域は各自治体が検討するほか、避難などの防災対応を続ける期間は「３日や１週間程度」を基本としたうえで、地域の状況に応じて決めるのが適切だとしています。<br><br>今後、検討会は想定される巨大地震より一回り小さいマグニチュード７クラスの地震が発生したケースなどについても防災対応を話し合い、年内をめどに結論をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:20:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科省汚職 飲食の場に厚労省前事務次官も同席か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文科省汚職 飲食の場に厚労省前事務次官も同席か</span><time datetime="2018-08-07T05:24"><span>8月7日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567091_1808070512_1808070524_01_03.jpg" alt="文科省汚職 飲食の場に厚労省前事務次官も同席か" id="news_image"></div><div>文部科学省の局長級の幹部が逮捕された汚職事件で、贈賄側の元役員らが設けた飲食の会合の場に厚生労働省の事務次官だった蒲原基道氏が同席していたことが関係者への取材でわかりました。会合では病院の運営などについても意見が交わされたということで、東京地検特捜部はこうした経緯について確認を進めているものとみられます。</div><div>文部科学省の局長級ポスト、国際統括官だった川端和明容疑者（57）は医療コンサルタント会社に便宜を図った見返りに、役員だった谷口浩司容疑者（47）からおよそ140万円相当の接待を受けていたとして先月、収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>関係者によりますと、谷口元役員が去年10月に設けた飲食の会合の場に、川端前統括官ら複数の文部科学省の幹部とともに厚生労働省の事務次官だった蒲原基道氏も同席していたことがわかりました。<br><br>関係者によりますと、会合では病院の運営などについても意見が交わされたということで、ことし６月には、元役員らが関わった病院運営のガバナンスについての研究会が開催され、国会議員や病院関係者、それに厚生労働省の幹部らが参加していました。<br><br>谷口元役員らは接近したい中央省庁の官僚のリストを複数作成し、みずからの事業を有利に進めようとしていたということで、特捜部はこうした会合の経緯についても確認を進めているものとみられます。<br><br>ＮＨＫの取材に対し蒲原前次官は「元役員は議員の秘書という認識だったが、会食などについてはわからないしコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 05:24:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 イランへの経済制裁 きょう発動 緊張高まるおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 イランへの経済制裁 きょう発動 緊張高まるおそれ</span><time datetime="2018-08-07T05:44"><span>8月7日</span> <span>5時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567161_1808070521_1808070544_01_03.jpg" alt="米 イランへの経済制裁 きょう発動 緊張高まるおそれ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権はイラン核合意から離脱したことにともない、日本時間の７日、イランの自動車産業などに対する経済制裁を発動させます。イランへの圧力を強化していく方針ですが、イランは強く反発しており、緊張が高まることが予想されます。</div><div>アメリカのトランプ政権は、ことし５月、イラン核合意から一方的に離脱し、これを受けて６日、トランプ大統領は、イランに対して解除していた経済制裁を再開するための大統領令に署名しました。<br><br>これによって、１段階目の制裁として、自動車や鉄鋼製品、それに貴金属などの分野でイランとの取り引きを禁じる制裁がアメリカ東部時間の発動されます。<br><br>この分野で、外国の企業や金融機関が、イランとの取り引きを行えば、アメリカの市場から締め出されるなど罰則を科されるおそれがあります。<br><br>トランプ政権の高官は制裁の発動に先立って６日、「われわれが求めているのはイランの指導部が態度を改め、普通の国のようにふるまうことだ」と述べ、イランが地域を不安定化させるなどの活動を続けるかぎり、イランに対する包囲網を狭め、圧力を強化していく考えを強調しました。<br><br>さらに、トランプ政権は、２段階目の制裁として、イランの生命線である原油の輸出を断ち切る構えで、日本など各国に対して、ことし11月までにイラン産原油の輸入を完全に停止するよう求めています。<br><br>これに対し、イラン側は激しく反発し、原油の主要な輸送路であるペルシャ湾のホルムズ海峡の封鎖を警告し、さらに、精鋭部隊の革命防衛隊が周辺海域で軍事演習を行うなど、けん制を強めています。<br><br>アメリカによる制裁の発動で、両国の緊張が高まることが予想され、中東がさらに不安定化すれば、原油価格など世界経済への影響も懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>制裁の内容は</h3><div>アメリカのイランに対する経済制裁では、イランと取り引きを行う外国の企業や金融機関などが対象となります。<br><br>このうち、第一段の制裁は、アメリカのトランプ政権が、ことし５月に核合意からの離脱を発表してから90日後となる８月６日まで猶予期間が設けられ、７日から発動されます。<br><br>発動される制裁は自動車産業に加え、鉄、アルミ、石炭などの原材料、金や貴金属などが含まれ７日以降、こうした分野で取り引きを行った外国企業は、アメリカの金融機関や企業との取り引きができなくなるおそれがあるほか、アメリカ政府から罰金や資産凍結の対象となります。また、イランに対する旅客機の輸出許可が取り消されるほか、ペルシャじゅうたんやピスタチオといったイランの特産品をアメリカに輸出する許可も取り消されます。<br><br>さらに、第二段の制裁は、核合意の離脱から180日後となる11月以降、発動される予定で、エネルギー産業が対象となりイランとの間で石油精製品などの取り引きができなくなるほか、外国の金融機関がイランとの間で送金業務などを行うことも禁止されます。<br><br>これにより貿易代金の決済が困難になりイラン産原油の取り引きができなくなるほか、イランとの間でビジネスを行う幅広い産業が影響を受けることになります。<br><br>ヨーロッパ諸国や日本などは自国企業の影響を最小限に抑えようとアメリカ政府との間で協議を行っていて、一部のビジネスを例外的に容認する制裁の適用除外が認められるかが焦点となっています。<br><br>首都ワシントンでは、今月１日から２日間、日米両政府の外交や通商の担当者が、対応を協議し、日本側はイラン産原油などの輸入が制限されれば、日本企業への悪影響が大きいとして、制裁への懸念を伝えるなど、アメリカ側との話し合いが続いています。</div></div><div><h3>日系企業への影響は</h3><div>人口が8000万人と中東有数の市場規模を誇るイランでは、おととしイランと欧米などが結んだ核合意により経済制裁が解除され、日系企業の進出が拡大していました。<br><br>特に日本からイランへの輸出は自動車部品や産業用機械などを中心に大幅に増え、去年の輸出額は核開発疑惑に伴う制裁が厳しかった５年前に比べて４倍程度に増加していました。<br><br>また、日本の大手総合商社やプラントメーカーなど30社が現地に進出し、ここ数年は駐在員を増やしてビジネスを拡大させていました。<br><br>しかし、今月７日からアメリカが再び発動させる制裁には、自動車や鉄鋼などの分野が含まれていて日系企業はビジネスの見直しを余儀なくされています。<br><br>また11月に発動される制裁では金融機関が対象となることから、貿易代金の決済ができなくなるほか、イランに進出している日系企業は現地事務所の運営が困難になり、ビジネスの縮小や撤退を迫られることになります。<br><br>ＪＥＴＲＯ＝日本貿易振興機構テヘラン事務所の中村志信所長は「2016年１月に制裁が解除されて以降、前年比で100％程度の輸出の増加が見られたが、それをけん引していたのが自動車だった。こうした分野における輸出は８月の制裁で大きな影響を受ける。さらに、11月の制裁では決済ができなくなり、日本との貿易にかなりの影響が出てくると考えている」と話しています。<br><br>そのうえで今後の焦点について、「アメリカの制裁はすでに発表されているものの、適用除外がどこまで認められるかについては、ヨーロッパや日本がアメリカとの間で交渉を行っている。ビジネスがどこまでできるかの見極めを各企業、注視している」と話し政府間の協議を注視していく考えを示しました。</div></div><div><h3>イランへの影響は</h3><div>アメリカが７日から発動させる経済制裁には、イランの雇用や外貨収入を支える産業が含まれており経済に大きな影響を与えることが予想されます。<br><br>このうちイランの自動車産業は、年間およそ150万台の自動車を生産するなど、雇用の創出や産業の多角化で政府が最も力を入れてきた分野で、おととし、核合意により経済制裁が解除されてからは外国企業の進出が相次いでいました。<br><br>アメリカが再び制裁を発動させることを受けてプジョーやシトロエンを傘下に持つフランスの自動車大手、「グループＰＳＡ」は、現地企業との間で進めていた合弁事業の解消を表明するなど、ビジネスを見直す動きが広がっています。<br><br>また航空機産業では、制裁の解除後、イランがアメリカのボーイング社と80機、ヨーロッパのエアバス社との間で100機の契約を結びましたが新たな制裁で、イランは購入ができなくなります。<br><br>イランで利用されている旅客機は老朽化が深刻で、機体の更新が進まなくなることで安全面への影響も懸念されています。<br><br>さらに、イランの特産品のペルシャじゅうたんやピスタチオ、キャビアも制裁によりアメリカへの輸出ができなくなります。<br><br>このうちペルシャじゅうたんは去年、アメリカ向けにおよそ8000万ドル、日本円で90億円が輸出されるなど外貨の貴重な収入源となってきました。<br><br>首都テヘランで、じゅうたんの業界団体で役員を務めるトラジ・ジュレイさんは、ＮＨＫの取材に対し「じゅうたんの製作は地方の村の人たちが手がけており、彼らの生活が大きな打撃を受けることになる。とても残念です」と話していました。</div></div><div><h3>ＥＵの対抗措置 実効性は</h3><div>アメリカがイランに対して再び制裁を発動することについてＥＵ＝ヨーロッパ連合のモゲリーニ上級代表とイランとの核合意に参加しているイギリス、フランス、ドイツの外相は６日、共同声明を出し、深い遺憾の意を改めて示しました。また、アメリカがイランと取り引きしているヨーロッパの企業も制裁の対象になるとしていることを受けて、７日から域内企業への影響を抑えるための対抗措置をとると発表しました。<br><br>この措置は「ブロッキング規則」と呼ばれるＥＵの法令を適用し、第３国が決定した制裁措置はＥＵ域内で効力を持たないとして制裁に従わないよう企業に命じます。<br><br>今回のケースではイランと取り引きしている企業に対してアメリカの制裁に従わないよう命じ、制裁によって企業が損害を受けた場合にはアメリカ側に賠償を求めることになります。<br><br>ただ、この法令は20年以上前に作られたものの発動されたことがありません。<br><br>損害をどのように賠償させるかや賠償の求めに応じない場合など規定されていない点も多く実効性には懐疑的な意見も出ています。<br><br>ＥＵと中東の関係に詳しい、ベルギーのシンクタンクのギヨーム・グザビエベンデール研究員は今回の措置について「アメリカへの警告であるのと同時にＥＵは核合意の内容を履行するというイランへのメッセージだ」と述べ、政治的な意味合いにとどまるとの見方を示しています。<br><br>そのうえで「企業は最後にはアメリカを選ぶだろう。アメリカから切り離されれば世界の金融システムやドル建ての取り引きからも切り離されることを意味するからだ」と述べ、ＥＵの措置の効力が不透明な現状では企業はアメリカの制裁を避けるためイランから撤退せざるを得なくなるという見通しを示しました。<br><br>さらに、ＥＵが投資の継続をイラン側に保証するなど抜本的な対応を取らなければ、イランが核合意の枠組みから離脱する可能性もあるとして「原油などへの制裁が再開される11月４日が期限で、それまでにＥＵが何をできるかが重要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 05:44:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>