<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国が晩さん会に元慰安婦招待 官房長官 日本の立場を申し入れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国が晩さん会に元慰安婦招待 官房長官 日本の立場を申し入れ</span><time datetime="2017-11-07T17:45"><span>11月7日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214581_1711071746_1711071749_01_03.jpg" alt="韓国が晩さん会に元慰安婦招待 官房長官 日本の立場を申し入れ" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は午後の記者会見で、韓国政府がアメリカのトランプ大統領を歓迎する晩さん会に元慰安婦を招待したことについて、日米韓の緊密な連携に悪影響を及ぼすような動きは避けるべきだとしたうえで、韓国側に日本の立場を申し入れたことを明らかにしました。</div><div>この中で菅官房長官は、韓国大統領府がアメリカのトランプ大統領を歓迎する７日夜の晩さん会に元慰安婦の女性１人を招待したことについて、「おととしの日韓合意は、慰安婦問題の最終的で不可逆的な解決を確認したものであり、国際社会が高く評価した。韓国側には、粘り強くあらゆる機会を通じて、合意の着実な実施を求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「北朝鮮問題への対応で日米韓の連携強化が求められる中、日米韓の緊密な連携に悪影響を及ぼすような動きは避ける必要がある。韓国側には外交ルートを通じてわが国の立場を申し入れている」と述べました。<br><br>また、記者団が「晩さん会には、島根県の竹島の韓国側の名称である『独島』という名称がついたエビが提供されることになったが」と質問したのに対し、菅官房長官は「他国の要人をどのように接遇するかについて、政府としてコメントは差し控えるが、いかがかとは思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214581_1711071746_1711071749_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>この中で菅官房長官は、韓国大統領府がアメリカのトランプ大統領を歓迎する７日夜の晩さん会に元慰安婦の女性１人を招待したことについて、「おととしの日韓合意は、慰安婦問題の最終的で不可逆的な解決を確認したものであり、国際社会が高く評価した。韓国側には、粘り強くあらゆる機会を通じて、合意の着実な実施を求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「北朝鮮問題への対応で日米韓の連携強化が求められる中、日米韓の緊密な連携に悪影響を及ぼすような動きは避ける必要がある。韓国側には外交ルートを通じてわが国の立場を申し入れている」と述べました。<br><br>また、記者団が「晩さん会には、島根県の竹島の韓国側の名称である『独島』という名称がついたエビが提供されることになったが」と質問したのに対し、菅官房長官は「他国の要人をどのように接遇するかについて、政府としてコメントは差し控えるが、いかがかとは思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 17:45:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述</span><time datetime="2017-11-07T18:15"><span>11月7日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214641_1711071827_1711071831_01_03.jpg" alt="９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述" id="news_image"></div><div>神奈川県座間市のアパートで９人が遺体で見つかった事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された男が調べに対し、「ことし８月中旬にロープやのこぎりなどを購入した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。男は、アパートに入居した８月下旬以降、９人を殺害したことを認めているということで、警視庁は、事件の前から凶器などの準備を進めていたと見て調べています。</div><div>警視庁によりますと、この事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は、ことし８月下旬以降、男女９人を自宅のアパートの部屋で殺害したことを認めているということです。<br><br>白石容疑者はことしの８月２２日にこの部屋に引っ越してきましたが、その後の調べに対し、「アパートに入居する前の８月中旬にロープやのこぎりなどを購入した」などと供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁によりますと、白石容疑者はのこぎりなどを購入する前にスマートフォンで遺体の遺棄の方法などを検索していたということです。<br><br>警視庁は、事件の前から凶器や遺体の遺棄に使った道具の準備を進めていたと見て、さらに詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>５年交友の女性「真相を知りたい」</h3><div>白石容疑者とことし１月までの５年間、友人の関係だったという女性は、逮捕から１週間たった今も、事件が起きたことが信じられず、真相を知りたいと話しています。<br><br>関東地方に住む２０代の女性は、インターネットの掲示板を通じて白石容疑者と知り合い、ことし１月までの５年間、友人の関係だったということです。<br><br>女性は「本当に気を遣わなくても済む存在で、何でも言える相手だった。仕事のこと、家族関係の悩み、ちょっとした愚痴など、言えないことはなかった。自分のことを否定せず黙って聞いてくれる。自分にとって救いだった」と話しました。<br>女性が“死にたい”と伝えた時には「お金がないなら自分が出す。死んだら、俺の生きる気力がなくなるからやめてほしい」と止められ、その後も自殺を思いとどまるよう説得されたということです。<br><br>しかし、ことし１月、突然、連絡が途絶え、白石容疑者が風俗店に女性を紹介したとして逮捕されたことを知りました。<br>女性は白石容疑者を捜そうとしましたが、逮捕されたことにうしろめたさを感じていると思い、捜すのをやめたということです。<br><br>女性は「捜すのを諦めなければよかった。５年間のつきあいの中で、私を頼って本心をはき出すことができなかったのか、自分がもっと話を聞いてあげていたら、もっと見てあげていればよかったと思います」と涙をこらえながら話しました。<br>そのうえで、「事件を起こしたことが現実味がなさすぎて頭が追いつかない、信じられない気持ちです。連絡が途絶えた１月以降に何があったのか。被害者の方がいるのでかばう気持ちはありませんが、本当に純粋に真実を知りたい」と話していました。</div></div><div><h3>近所の男性「想像もつかない」</h3><div>座間市にある白石容疑者の実家の近くに住む８４歳の男性は「白石容疑者の家族は２５年ほど前から近くに住んでいて、子どものころは近所で妹と一緒によく遊んでいました。雪が降ったときには私の家の庭で雪だるまを作ったこともあり、元気でかわいらしい子どもだったことを覚えています。高校までは実家から通っていたと思いますが、大人になってからは姿を見かけることはなくなりました」と話しています。<br>そのうえで、「白石容疑者の父親が『数か月前に息子が帰ってきて、仕事を手伝ってくれた。彼女ができたみたいだ』と話していて、仲よくやっているのかなと思っていました。子どものころから知っているので、なぜこんな事件を起こしたのか想像もつきません」と話していました。</div></div><div><h3>高校の同級生「目立たないタイプ」</h3><div>白石容疑者が通っていた神奈川県内の高校の同級生の男性は「もの静かであまり目立たないタイプで、ちょっと何を考えているのかわからないような雰囲気があり、クラスになじめなかったのかなと思う。ニュースを見て卒業アルバムを見直してみたが、集合写真に写っていた白石容疑者はカメラに目線を合わさずに笑顔がなかった。高校の同級生が取り返しのつかない事件を起こしたことに衝撃を受けている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:15:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁</span><time datetime="2017-11-07T18:46"><span>11月7日</span> <span>18時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214031_1711071221_1711071222_01_03.jpg" alt="連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁" id="news_image"></div><div></div><div>京都、大阪、兵庫で夫など４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害した罪などに問われた筧千佐子被告に対し、京都地方裁判所は「金銭欲による悪質な犯行で反省もなく、死刑を回避する事情は見いだせない」として検察の求刑どおり死刑を言い渡しました。</div><div>京都府向日市の筧千佐子被告（７０）は、平成１９年から２５年にかけて、京都、大阪、兵庫で、夫や内縁関係などにあった４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害したなどとして殺人と強盗殺人未遂の罪に問われました。<br>これまでの裁判員裁判で、被告の弁護士は「青酸の入手経路などの証拠がないうえ、認知症で刑事責任能力がなかった」と無罪を主張しました。<br><br>７日の判決で京都地方裁判所の中川綾子裁判長は、主文の言い渡しを後回しにして、理由の読み上げから始め、「被告は印刷工場を経営していた際に毒を入手したと裁判で供述していて、犯行当時は青酸を所持していた。被害者はいずれも、症状などから青酸中毒に陥ったと認められる」と述べました。<br><br>そして、被害者はいずれも、犯行当時、被告と一緒にいたことや、死亡直後から被告が遺産を取得する手続きなどを始めていたと認定し、「被告のほかに犯人は考えられず、殺意をもって青酸化合物を飲ませた」と指摘しました。<br><br>また、刑事責任能力について、「精神鑑定の結果などから当時は認知症ではなく、計画的に一貫した行動をとっていることから完全な責任能力があった」としたうえで、「結婚相談所で知り合った被害者らが将来をともにする配偶者などとして被告を信頼したことを利用し、健康食品などと偽って青酸入りのカプセルを飲ませた手口は卑劣で、金銭欲による悪質な犯行だ。反省もなく、現時点で軽度の認知症が始まっていることなどを考慮しても、死刑を回避する事情は見いだせない」として、検察の求刑どおり、筧被告に死刑を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告は表情変えず</h3><div>筧被告は黒いセーターに灰色の半ズボン姿で、ヘッドホンの補聴器をつけて証言台の席に座りました。判決理由の読み上げが始まると、被告はまっすぐ正面を見ながらほとんど身動きせず、言い渡しの内容を聞きました。<br><br>そして主文が言い渡される前に裁判長から起立するよう促された時には、「耳が遠いんで大きな声で」と聞き返しました。<br><br>このあと、死刑が言い渡されると、表情を変えることなく、うなずくようなしぐさを見せました。この時、傍聴席にいた遺族たちからはすすり泣く声が聞こえました。法廷から出る時も、筧被告は表情を変えず、傍聴席に向かって歩きながら頭を下げていました。</div></div><div><h3>検察「適正な判断」</h3><div>判決を受けて京都地方検察庁の恒川由理子次席検事は「裁判員の方々が重責を果たされ、有罪の事実認定と適正な量刑判断をされたことに対し心より敬意を表します」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>弁護士が控訴「非常に不満で残念」</h3><div>判決について筧被告の弁護士は「われわれの主張が認められず非常に不満で残念だ」と話しました。<br>また「裁判で被告の供述が二転三転したため、認知症の影響かどうか鑑定医に法廷でのやり取りを見せて調べるよう裁判所に求めたが、認められなかった。被告が犯人だという前提で審理が進められたと感じる」と述べました。<br>そして「被告の意思はきのう確認し、すぐに控訴した」と述べ、判決を不服として大阪高等裁判所に控訴したと明らかにしました。</div></div><div><h3>傍聴求め５６６人が列</h3><div>京都地方裁判所では判決の言い渡しの傍聴を希望する人が長い列をつくり、午前９時から整理券が配られました。<br>裁判所によりますと、一般向けの傍聴席５１席に対し５６６人が傍聴を希望し、倍率はおよそ１１倍でした。</div></div><div><h3>専門家「非常に慎重に判断した結果」</h3><div>判決について刑事裁判に詳しい甲南大学法科大学院の渡辺修教授は、「一般人が入手できない青酸が被告の周辺から見つかっていることなど客観的な証拠を柱に、供述を裏付けるなど、非常に慎重に判断した結果だと考えられる」と指摘しました。<br><br>一方で、「控訴したことで判決の確定までさらに数年かかるとも考えられ、被告の認知症がさらに進行すれば、裁判が打ち切られる可能性も出てくる。無罪を訴える被告や真相解明を求める遺族、社会にとってもこうした事態は避けなければならない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:46:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア 羽生 ＮＨＫ杯に向け大阪入り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア 羽生 ＮＨＫ杯に向け大阪入り</span><time datetime="2017-11-07T21:44"><span>11月7日</span> <span>21時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214911_1711072134_1711072144_01_02.jpg" alt="フィギュア 羽生 ＮＨＫ杯に向け大阪入り" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックで２大会連続の金メダルを目指すフィギュアスケートの羽生結弦選手が、今月１０日に開幕するＮＨＫ杯に向けて７日夜、試合が行われる大阪に入りました。</div><div>羽生選手は、今シーズンの３試合目として、今月１０日に開幕するグランプリシリーズ第４戦のＮＨＫ杯に出場します。練習拠点にしているカナダから帰国し、７日午後８時すぎに試合が行われる大阪に入りました。<br><br>伊丹空港に到着した羽生選手は、リラックスした様子で飛行機から降りるとＮＨＫの取材に対し、「体調はバッチリです。とにかく一生懸命やります」と意気込みを話しました。<br><br>羽生選手は、９月に出場した今シーズン初戦では、ショートプログラムで自身の世界最高得点を更新し、先月行われたグランプリシリーズ第１戦のロシア大会では、フリーで自身４種類目の４回転ジャンプとなる４回転ルッツを初めて決めました。<br><br>フリーでは、４回転ルッツを含めて５本の４回転ジャンプを跳ぶ構成にしていて、ＮＨＫ杯でどこまで完成度を高めた演技を見せるのか注目されます。<br><br>大会で男子シングルは、１０日にショートプログラム１１日にフリーが行われ、羽生選手は、８日は、本番のリンクで練習を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 21:44:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 元慰安婦の女性をトランプ大統領の歓迎晩さん会に招待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 元慰安婦の女性をトランプ大統領の歓迎晩さん会に招待</span><time datetime="2017-11-07T22:47"><span>11月7日</span> <span>22時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214771_1711072121_1711072130_01_02.jpg" alt="韓国 元慰安婦の女性をトランプ大統領の歓迎晩さん会に招待" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府は、トランプ大統領を歓迎する７日夜の晩さん会に、元慰安婦の女性１人を招待しました。</div><div>この女性は、慰安婦問題の最終的な解決を確認した、おととしの日韓両政府の合意は受け入れられないとしている元慰安婦の１人です。<br><br>晩さん会では、トランプ大統領やメラニア夫人などが座るテーブルからすぐ斜め後ろのテーブルに、ピンク色の服を着て座っているのが確認できます。<br><br>元慰安婦の女性はトランプ大統領と軽く抱擁し、短くあいさつを交わしていました。韓国大統領府の当局者は、元慰安婦を晩さん会に招待した意図について、「バランスの取れた視点が必要だ」と述べています。<br><br>これは、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮に対応するため、日本と安全保障面での協力は進めるものの、歴史認識をめぐる問題もあることから、日米韓３か国の軍事同盟に発展させることはできないとする韓国の立場をアメリカに示すとともに、慰安婦問題の合意に対する不満が根強い韓国の国内世論にも配慮したものだという受け止めが広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>晩さん会メニューに「独島えび」 韓国が日本意識か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214771_1711072122_1711072130_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>トランプ大統領を歓迎する今夜の晩さん会のメニューには、韓国が「トクト（独島）」と呼んで領有権を主張する、島根県竹島の近海でとれるえびが食材として含まれています。<br><br>このえびは、今の季節が旬で、韓国では高級食材の一つとして知られています。ただ、一部の韓国メディアは、このえびをメニューに含めたのは、「島が韓国の領土だと改めて主張する狙いがある」とか、「日本とは領土や歴史をめぐる摩擦があることをトランプ大統領に示す意図がある」などといった見方も伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 22:47:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>図柄入りご当地ナンバープレート 交付へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>図柄入りご当地ナンバープレート 交付へ</span><time datetime="2017-11-07T23:43"><span>11月7日</span> <span>23時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214981_1711080028_1711080029_01_02.jpg" alt="図柄入りご当地ナンバープレート 交付へ" id="news_image"></div><div></div><div>国土交通省は、地域の名産品や景勝地などをデザインした自動車のナンバープレートを全国４１の地域で来年１０月にも交付することになりました。</div><div>図柄入りの自動車のナンバープレートが交付されるのは、自治体から応募があった「富士山」や「つくば」、「宮崎」など４１の地域です。<br><br>ナンバープレートは、自治体がデザインの案を選定することになっていて、このうち「世田谷」は、地域を流れる「多摩川」と区の花の「サギソウ」をモチーフにした案をすでに決めています。<br><br>また、「仙台」や「新潟」などもデザインの選定を進めているということで、国土交通省は来年１０月にはナンバープレートの交付を始めたいとしています。<br><br>交付を受けるには手数料が必要で、さらに自動車１台当たり１０００円程度の寄付金を払えば、白黒のデザインのプレートをカラーに変更できるということです。国土交通省は、集まった寄付金を地域の観光振興や交通安全などに役立てたいとしています。<br><br>石井国土交通大臣は「地域の風景や観光資源などを図柄にしたナンバープレートが、『走る広告塔』となって地域の魅力を発信してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 23:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフガニスタンでテレビ局襲撃 ２人死亡 ＩＳの犯行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171108/k10011215011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アフガニスタンでテレビ局襲撃 ２人死亡 ＩＳの犯行か</span><time datetime="2017-11-08T00:31"><span>11月8日</span> <span>0時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171108/K10011215011_1711080029_1711080031_01_02.jpg" alt="アフガニスタンでテレビ局襲撃 ２人死亡 ＩＳの犯行か" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンの首都カブールで７日、民放テレビ局が武装グループに襲撃され、警備員２人が死亡するテロ事件があり、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとつながりのあるメディアはＩＳの犯行だと伝えました。</div><div>アフガニスタン内務省によりますと、首都カブールで７日、地元の民放テレビ局の入り口で、男が身につけていた爆発物を爆発させたのに続いて、銃や手投げ弾で武装した男２人が建物に侵入しました。<br><br>このあと武装グループと治安部隊との銃撃戦に発展し、男たちはおよそ３時間後に制圧されましたが、一連の襲撃で、テレビ局の警備員２人が死亡したほか、職員を含むおよそ２０人がけがをしました。<br><br>事件のあと、過激派組織ＩＳとつながりのあるアマーク通信はＩＳの犯行だと伝えました。<br><br>アフガニスタンでは、テレビ局などの報道機関が「国際部隊の駐留を認める政府の宣伝をしている」として、ＩＳの地域組織によるテロの標的となっていて、ことし５月には東部のジャララバードでも国営放送局が襲撃され、職員５人が死亡しています。<br><br>ＩＳはシリアやイラクで支配地域を失う一方、アフガニスタンでは依然として活発にテロを繰り返しており、多くの民間人に犠牲が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171108%2Fk10011215011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:31:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>