<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>先端技術“ＭＲ”で離れた場所でライブ楽しむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>先端技術“ＭＲ”で離れた場所でライブ楽しむ</span><time datetime="2017-09-12T23:58"><span>9月12日</span> <span>23時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136931_1709122345_1709122358_01_03.jpg" alt="先端技術“ＭＲ”で離れた場所でライブ楽しむ" id="news_image"></div><div>ＭＲ＝「複合現実」と呼ばれる先端技術でアイドルの映像を立体的に映し出し、会場から離れた場所で臨場感のあるライブを楽しもうという試みが１２日夜、東京都内で行われました。</div><div>これは現実の風景にコンピューターが作り出した映像を重ねるＭＲ＝「複合現実」の技術を使ってライブを楽しもうというもので、通信大手のＮＴＴドコモが初めて行いました。<br>ライブの疑似体験は１２日夜、東京・渋谷のＣＤショップで行われ、別の会場で歌うアイドルの姿が立体的に映し出されると集まったファンが手を振って応えました。<br>光回線で伝送したアイドルの映像と音声を渋谷の会場に映し出すことであたかも目の前でライブが行われているような臨場感を楽しめるもので、参加した客は「アイドルがまるでこの場所に来たような感覚になって驚いた。ライブに行けなくても、すぐそばにいるように思えてうれしかった」と話していました。<br><br>ＮＴＴドコモ コンシューマビジネス推進部の芦川隆範部長は「ライブを別の場所でも臨場感があるようにできるかが大事で、ＭＲによって場所は離れても感動を共有できるようになる」と話していました。<br><br>ＮＴＴドコモでは今後、２０２０年に開催される東京オリンピック・パラリンピックを見据え、スポーツの分野でもＭＲをいかしていけるよう技術開発を進めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＭＲ技術 医療や建設などで活用広がる</h3><div>ＭＲは、英語のミックスド・リアリティー＝複合現実の略語で、現実の風景にコンピューターが作り出した仮想世界の映像をあたかも目の前にあるかのように重ね合わせる技術です。<br><br>ＭＲの呼び名に似た技術では、「ＶＲ」＝仮想現実と、「ＡＲ」＝拡張現実があります。<br>このうちＶＲは、ゴーグル型の端末を装着すると現実の風景から遮断され、目の前にはコンピュータが作り出した映像が広がります。<br>一方、ＡＲは、去年、世界的なヒットとなったゲームアプリ、ポケモンＧＯで一躍、注目された技術で、現実の風景にコンピューターによる映像を重ねるものです。ただ現実の風景と仮想世界の映像の融合度合いはＭＲと比べ必ずしも高くはありません。<br><br>ＭＲは、ＶＲとＡＲ、それぞれの技術を発展させたもので、医療や建設などの現場で活用する動きが出ています。<br><br>通信大手のソフトバンクグループと大阪の医療機器メーカー「モリタ」は、ことし４月、ＭＲの技術を使って歯科手術を支援するシステムを共同開発しました。<br>歯科医師が専用のゴーグルを装着すると、目の前にいる患者の歯に、コンピューターが作り出した本人の神経や骨、血管などの映像が重ねて表示されます。<br>歯科医師はこの複合現実の映像を参考にしながら手術を進めることができます。<br>再来年に歯科医師の研修用に導入し、その後、手術での実用化を目指すということです。<br><br>また日本マイクロソフトは、専用のゴーグルを装着すると橋や建物などの構造物に３Ｄの設計図が重なった映像が映し出されるＭＲの技術を実用化していて、内部構造を確認しながら作業を行えることで建設工程の短縮やむだなコストの削減につながると期待されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 23:58:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 きょう午後 先島諸島にかなり接近の見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011136991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 きょう午後 先島諸島にかなり接近の見込み</span><time datetime="2017-09-13T00:09"><span>9月13日</span> <span>0時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011136991_1709130007_1709130009_01_02.jpg" alt="台風１８号 きょう午後 先島諸島にかなり接近の見込み" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風１８号は、沖縄県の宮古島の南東の海上を北上していて、このあと非常に強い勢力に発達し、１３日午後、沖縄県の先島諸島にかなり接近する見込みです。先島諸島では、１３日は猛烈な風が吹き、海上は猛烈なしけとなる見込みで気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風１８号は１２日午後１１時には、沖縄県宮古島の南東の海上を１時間に３０キロの速さで西北西へ進んでいると見られます。<br><br>中心の気圧は９６５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４０メートル、最大瞬間風速は５５メートルで、中心から半径１１０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこのあと、沖縄県の南の海上を北寄りに進み、非常に強い勢力に発達して１３日午後、沖縄県の先島諸島にかなり接近する見込みです。<br><br>特に警戒が必要なのが暴風です。先島諸島では１３日に猛烈な風が吹くおそれがあり、最大風速は５０メートル、最大瞬間風速は７０メートルと予想されています。<br><br>また高波にも警戒が必要です。波の高さは、先島諸島で１２メートルの猛烈なしけが予想されているほか、沖縄本島地方で８メートル、鹿児島県の奄美地方で６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>さらに沖縄県では、台風の接近に伴って雨も強まり、１３日は雷を伴って１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、１３日夜遅くまでの２４時間に降る雨の量は多いところで２５０ミリと予想されています。<br>その後、１３日夜遅くから１４日夜遅くまでの２４時間に１００ミリから２００ミリの雨が降り、さらに雨の量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに、大雨による土砂災害や低い土地の浸水などにも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>台風は、先島諸島に接近したあと、次第に東寄りに進路を変える見込みで、今週末にかけて西日本に近づくおそれがあります。<br>気象庁は、今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011136991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:09:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 制裁決議を非難  “米に代償支払わせる”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 制裁決議を非難  “米に代償支払わせる”</span><time datetime="2017-09-13T02:39"><span>9月13日</span> <span>2時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136891_1709122147_1709122150_01_02.jpg" alt="北朝鮮 制裁決議を非難  “米に代償支払わせる”" id="news_image"></div><div></div><div>スイスのジュネーブで開かれている軍縮会議で、国連安全保障理事会が採択した北朝鮮に対する新たな制裁決議について、各国が着実な履行を求めたのに対し、北朝鮮の大使は「違法で不法な決議だ」と非難したうえで、決議を主導したアメリカに対し「その代償は確実に支払わせる」と述べ、強くけん制しました。</div><div>１２日に行われた軍縮会議では、国連安全保障理事会が採択した北朝鮮に対する新たな制裁決議について、北朝鮮のハン・デソン大使が発言し「わが国の主権を明らかに侵害する違法で不法な決議だ。断固として拒否する」と述べ、非難しました。<br>そのうえでハン大使は、決議を主導したアメリカに対し「新たな制裁でわが国を完全に締め上げようとしている。傍観するつもりはなく、その代償は確実に支払わせる。わが国には最後の手段をとる準備がある。アメリカは、かつて経験したことのない『最大の痛み』を被り、苦しむことになる」と述べ、さらなる対抗措置も示唆して、強くけん制しました。<br><br>一方、日本の高見澤軍縮大使が「国際社会の求めを聞き入れて、核・ミサイル開発を放棄するよう強く求める」と発言するなど、アメリカやロシア、中国など１５か国以上が北朝鮮を強く非難するとともに、決議の着実な履行を求めました。<br><br>これに対し北朝鮮のハン大使は「わが国の核実験に疑問を呈す権利は誰にもない。制裁や圧力で核抑止力の強化を求めるわが国の意思は揺るがない」と反論し、核・ミサイル開発を今後も続けると強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仏外務省 決議を歓迎</h3><div>国連安全保障理事会が北朝鮮に対する新たな制裁決議を全会一致で採択したことについてフランス外務省は、１２日、報道官が声明を発表し、北朝鮮への制裁措置を強化するものだとして歓迎しました。<br><br>そのうえで「北朝鮮が国連安保理の決議に違反して核・ミサイル開発を続けることで地域や世界の安全保障が脅かされているなかで、国際社会による強力で、一致した対応こそ核不拡散体制を維持し、緊張を回避するために必要だ」と述べ、各国が新たな制裁決議を着実に履行していくことに期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 02:39:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者男性への暴行疑いで職員の女を逮捕 宇都宮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者男性への暴行疑いで職員の女を逮捕 宇都宮</span><time datetime="2017-09-13T04:11"><span>9月13日</span> <span>4時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137001_1709130047_1709130048_01_02.jpg" alt="障害者男性への暴行疑いで職員の女を逮捕 宇都宮" id="news_image"></div><div></div><div>宇都宮市の障害者支援施設で、知的障害のある入所者の男性が一時、意識不明となる大けがをした事件で、施設で勤務していた女の職員が、すでに逮捕されている男とともに男性を蹴りつけるなどの暴行を加えたとして、１３日未明、傷害の疑いで逮捕されました。調べに対し女の職員は暴行は認めたものの、「足蹴りはしていない」と容疑を一部否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、宇都宮市の障害者支援施設「ビ・ブライト」に勤務していた職員、松本亜希子容疑者（２５）で、１３日未明、大阪から栃木県に戻ったところを逮捕されました。<br>また、これまでに施設に入所しながら職員を補助する形で働いていた栃木県那須町の佐藤大希容疑者（２２）も逮捕されています。<br><br>警察の調べによりますと、松本容疑者はことし４月、当時、職員として勤務していたこの施設で、佐藤容疑者とともに、知的障害のある２８歳の入所者の男性の腰の付近をかわるがわる蹴りつけるなどの暴行を加え、腰の骨を折るなど全治６か月の大けがをさせたとして、傷害の疑いが持たれています。<br><br>男性は、腹部に１リットル以上の出血が見られ、一時、意識不明となりましたが、現在は回復に向かっています。<br><br>調べに対し、佐藤容疑者は容疑を認め、松本容疑者は暴行は認めたものの「足蹴りはしていない」と容疑を一部否認しているということです。<br><br>警察は当時の状況や事件の動機などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 04:11:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 “日米韓連合”中核の米投資ファンドと優先交渉で調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 “日米韓連合”中核の米投資ファンドと優先交渉で調整へ</span><time datetime="2017-09-13T04:32"><span>9月13日</span> <span>4時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137081_1709130252_1709130432_01_02.jpg" alt="東芝 “日米韓連合”中核の米投資ファンドと優先交渉で調整へ" id="news_image"></div><div>東芝は、決定が遅れている半導体子会社の売却先について、東芝の意向に沿う形の追加提案を行った“日米韓連合”の中核であるアメリカの投資ファンドと優先的に交渉を進める方向で調整を進めていることが明らかになりました。これについて東芝は、１３日に開く取締役会に諮る方針でどのような決定が行われるかが焦点になります。</div><div>東芝は、経営再建に向けて半導体子会社を売却し、来年３月末までに債務超過を解消することを目指しています。<br>これに対し、東芝が半導体事業で提携するアメリカのメーカ−「ウエスタンデジタル」が、ほかのグループへの売却を阻止しようと、裁判所への申し立てを行っています。<br><br>これを踏まえて、東芝はウエスタンデジタルのグループと集中的に交渉を続けてきましたが、将来の経営の主導権をめぐる両社の主張は隔たったままで交渉は暗礁に乗り上げています。<br>その一方で、ことし６月、一度は優先交渉先となっていた日米のファンドや韓国の半導体メーカーで作る“日米韓連合”側が、韓国メーカーの経営への関与を抑えるなど、東芝の意向に沿う形の追加提案を行いました。<br><br>こうしたことから、関係者によりますと、東芝は“日米韓連合”の中核であるアメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」と覚書を交わし、改めて優先的に交渉を進めたいとして、１３日の取締役会に諮る方向で調整を進めていることが明らかになりました。<br><br>ただ社外取締役が多数を占める東芝の取締役会では、これまでウエスタンデジタルを推す声が強かったことから、取締役会でどのような決定が行われるかが焦点となります。<br><br>東芝としては、今月中に売却先を決めたい考えですが、今後、ウエスタンデジタルとの調整しだいでは、売却交渉はなお曲折も予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 04:32:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 北朝鮮制裁決議「小さな一歩」さらなる圧力を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 北朝鮮制裁決議「小さな一歩」さらなる圧力を</span><time datetime="2017-09-13T04:48"><span>9月13日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137181_1709130445_1709130448_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 北朝鮮制裁決議「小さな一歩」さらなる圧力を" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、国連の安全保障理事会が採択した北朝鮮に対する新たな制裁決議について、「非常に小さな一歩にすぎない」などと述べ、今回の決議では十分ではないとして、北朝鮮に対し一層、圧力を強めていくことが必要だという考えを示しました。</div><div>トランプ大統領は、１２日、ホワイトハウスで、マレーシアのナジブ首相と会談し、その冒頭で、国連の安全保障理事会が北朝鮮に対する新たな制裁決議を全会一致で採択したことを歓迎する考えを示しました。<br>そして「決議は非常に小さな一歩にすぎず、たいしたことではない。効果があるのかもわからず、最終的に起きなければならないこととは比べものにならない」と述べ、今回の決議では十分ではないとして、北朝鮮に対し、一層、圧力を強めていくことが必要だという考えを示しました。<br><br>今回の決議では、当初、アメリカが草案に盛り込んでいた北朝鮮への原油の禁輸は除外され、原油の輸出量は、事実上、現状が維持されることになり、厳しい制裁に慎重な中国やロシアに配慮した形になっています。<br><br>こうした中、トランプ大統領としては、来週、ニューヨークでの国連総会に出席し、関係国の首脳らと協議を重ねることで、北朝鮮に対する国際的な包囲網を狭めたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 04:48:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ｉＰｈｏｎｅ発表 顔認証でロック解除など新機能搭載</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新型ｉＰｈｏｎｅ発表 顔認証でロック解除など新機能搭載</span><time datetime="2017-09-13T05:03"><span>9月13日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137151_1709130404_1709130405_01_02.jpg" alt="新型ｉＰｈｏｎｅ発表 顔認証でロック解除など新機能搭載" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＩＴ企業、アップルは１２日、初代モデルの発売から１０周年を記念して、指紋ではなく持ち主の顔を認証してロックを解除できるなど新たな機能を搭載したｉＰｈｏｎｅの新型モデルを発表しました。</div><div>アップルは１２日、カリフォルニア州クパチーノにある新しい本社でｉＰｈｏｎｅの新型モデルを発表しました。<br>ことしは２００７年にｉＰｈｏｎｅの初代モデルが発売されてから１０周年にあたることから、アップルでは、それを記念する「ｉＰｈｏｎｅＸ」と、現在のモデルの後継機にあたる「ｉＰｈｏｎｅ８」など３つのモデルを発表しました。<br><br>このうち「ｉＰｈｏｎｅＸ」は、価格が９９９ドル（日本円で１０万円以上）という最高機種の位置づけで、来月２７日に予約の受け付けを始め、１１月３日に発売される予定です。<br>ディスプレーには鮮やかな色彩が表現できる有機ＥＬパネルが初めて使われ、多くの動作の起点となるホームボタンがなくなるなど、デザインが一新されました。<br>さらにゲームアプリの「ポケモンＧＯ」に使われて有名になった、現実の風景にコンピューターの画像を重ね合わせるＡＲ＝拡張現実の機能が強化されていて、新たに開発されるアプリによってこの機能を楽しめるようになります。<br><br>このほか現在のモデルの後継機に当たり、カメラの機能などが強化された「ｉＰｈｏｎｅ８」と「ｉＰｈｏｎｅ８プラス」も発表され、今月１５日に予約の受け付けが始まり、２２日に発売されるということです。<br><br>アップルのティム・クックＣＥＯは発表会で「初代モデルは世界を変えた。あれから１０年、この会場で次の１０年を見据えた商品を発表する」と述べました。<br><br>今回の発表会は、宇宙船のような形をした新しい社屋の敷地内にある「スティーブ・ジョブズ・シアター」で行われ、新型のｉＰｈｏｎｅだけでなく、創業者の名前を冠した会場にもメディアの注目が集まりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アップルの新本社は</h3><div>アップルの新しい本社は、カリフォルニア州クパチーノのこれまでの本社からおよそ３キロ離れた場所に建設されました。<br>建物は宇宙船のような円盤型をしていて、壁一面がガラス張りになっているのが特徴で、６年前に亡くなった創業者のスティーブ・ジョブズ氏が構想したということです。<br><br>ジョブズ夫人はことし２月、この新社屋について、「スティーブはカリフォルニアの光と開放感にあふれた景観に魅せられ、刺激を受けてきました。存命であれば元気づけられたはずです」などとコメントしていました。<br><br>新しい本社への機能の移転は、ことし４月から始まっていて、最終的には１万２０００人の従業員がこの建物で仕事をすることになります。<br><br>今回、新商品の発表会が行われたのは広大な敷地内にある「スティーブ・ジョブズ・シアター」という創業者の名前を冠した、１０００人を収容できるホールで、初めて公開されました。<br><br>ティム・クックＣＥＯは「スティーブの最大の贈り物は、１つの商品ではなく、アップルそのものだ。このシアターを彼にささげる。次世代のクリエイターやイノベーターを育てる場となるだろう」と述べました。</div></div><div><div>スティーブ・ジョブズ氏と共同でアップルを創業したスティーブ・ウォズニアック氏は会場でＮＨＫの取材に対して「シンプルでむだのない美しい建物だ。スティーブ・ジョブズ・シアターという名前がまさにふさわしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 05:03:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>