<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮の各国大使が一斉帰国 今後の対外政策協議か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の各国大使が一斉帰国 今後の対外政策協議か</span><time datetime="2020-01-18T18:03"><span>1月18日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250491_2001181754_2001181803_01_02.jpg" alt="北朝鮮の各国大使が一斉帰国 今後の対外政策協議か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮からニューヨークの国連本部や北京に駐在する大使が一斉にピョンヤンに帰国するのが確認され、アメリカとの非核化交渉が行き詰まる中、北朝鮮の指導部として事態の打開策を検討し、今後の方針を指示するとみられます。</div><div>北朝鮮への経由地となっている中国・北京の空港では18日昼ごろ、ニューヨークに駐在するキム・ソン国連大使、北京に駐在するチ・ジェリョン大使、アフリカのアンゴラに駐在するチョ・ビョンチョル大使らが一斉に空路、ピョンヤンに向かったのが確認されました。<br><br>北朝鮮は年に１回ほど各国に駐在する大使を集めて会議を開いていますが、今回は昨年末、重要政策を決める朝鮮労働党の中央委員会総会が４日間にわたって開かれたことを受けて、今後の対外政策を協議するとみられます。<br><br>米朝の非核化交渉をめぐっては北朝鮮が昨年末を期限として制裁解除などの譲歩を求めましたが、アメリカ側はこれに応じず交渉は行き詰まっています。<br><br>キム・ジョンウン（金正恩）委員長は総会で交渉の長期化を示唆したうえで、アメリカの出方しだいで核抑止力を強化する方針を示していて、今回、指導部として各国の大使から直接、情勢の報告を受けて事態の打開策を検討し、今後の方針を指示するとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 18:03:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>センター試験 受験生を痴漢から守れ！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>センター試験 受験生を痴漢から守れ！</span><time datetime="2020-01-18T18:06"><span>1月18日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250441_2001181535_2001181806_01_02.jpg" alt="センター試験 受験生を痴漢から守れ！" id="news_image"></div><div></div><div>18日から始まった大学入試センター試験にあわせ、時間に遅れることができない受験生を痴漢から守ろうと呼びかけるイベントが、東京 渋谷で開かれました。</div><div>このイベントは、痴漢の被害などを登録するアプリを開発したＩＴベンチャーが初めて企画したもので、会場となった東京 渋谷にはおよそ50人が集まりました。<br><br>会社によりますと、受験シーズンになるとインターネット上で試験時間に遅れることができない受験生をねらって痴漢を呼びかける悪質な投稿が相次ぐということです。<br><br>参加者は、「痴漢は軽いことじゃない。犯罪です」とか、「痴漢をしているあなたたちをみんな見ています」などといったメッセージを紙に書いて掲げました。そして、周囲の人が痴漢を目撃したら傍観せずに助けたり通報したりすることが大切だとして、目立ちやすい黄色いものを身につけて電車などに乗り込んで、受験生を見守ろうと呼びかけました。<br><br>この会社では、「＃withyellow」というハッシュタグを使って、こうした運動をＳＮＳなどで広げることにしています。<br><br>参加した男性は、「自分は関係ないと思うのではなく、こうした運動を通じて社会問題として考えてほしい」と話していました。<br><br>イベントを企画した片山玲文さんは、「痴漢は多くの人がいる場で起きている。見て見ぬふりをせずに、何かできることを考えるきっかけになってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 18:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世田谷一家殺害 住宅を初公開「４人が一生懸命 生きていた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世田谷一家殺害 住宅を初公開「４人が一生懸命 生きていた」</span><time datetime="2020-01-18T20:06"><span>1月18日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181159_2001181203_01_02.jpg" alt="世田谷一家殺害 住宅を初公開「４人が一生懸命 生きていた」" id="news_image"></div><div>20年前、東京 世田谷区で一家４人が殺害された事件で、遺族が現場の住宅の中を一部のメディアに初めて公開しました。家族が使っていた家具などはそのまま残されていて、遺族は警察から住宅の取り壊しを打診されたことについて「４人がここで一生懸命生きていたことを知ってほしい。早期の取り壊しとならないよう求めたい」と訴えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181207_2001181209_01_04.jpg" alt=""><div>平成12年の大みそか、東京 世田谷区の住宅で、会社員の宮沢みきおさん（当時44）、妻の泰子さん（当時41）、長女で小学２年生だったにいなちゃん（当時８）、長男の礼くん（当時６）の一家４人が殺害されているのが見つかりました。<br><br>事件は未解決のままことしで20年となりますが、18日、泰子さんの姉の入江杏さん（62）が、４人が生きた証しを知ってほしいと住宅の中を一部のメディアに初めて公開しました。<br><br>家には遺品を保管している箱が積まれていますが、玄関先にはみきおさんと泰子さんが新婚のころに購入した大きな鏡が置かれていたほか、にいなちゃんの長靴やプールバッグ、フラフープも残されていました。<br><br>また、２階の子ども部屋には、にいなちゃんが使っていたピアノがそのままの状態で置かれていたほか、リビングには家族が食事をともにしたダイニングテーブルが残されていて学習教材もありました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181238_2001181241_01_05.jpg" alt=""><div>リビングの壁には、にいなちゃんと礼くんが背丈を比べ合った、たけくらべの記録が手書きで記されていましたが、事件が起きる１か月前の2000年11月で途絶えていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181238_2001181241_01_06.jpg" alt=""><div>一方、礼くんが倒れていたベッドや、犯人が脱ぎ捨てた帽子などが置かれていたソファーなど、凄惨（せいさん）な事件の痕跡も残されていました。<br><br>現場の住宅をめぐっては、警視庁が住宅内の状況を証拠として保全する作業は終わり、建物の老朽化も進んでいるとして遺族に取り壊しを打診しています。<br><br>入江さんは、現場を公開するとともに警察に要請書を提出し「４人がここで一生懸命生きていたことを知ってほしい。取り壊しについては、４人のみたまにどう応えたらいいか考えあぐねて現場の公開に至ったが、早期の取り壊しとならないよう求めたい」と訴えていました。</div></div><div><h3>“４人の生きた証し”</h3><div>住宅には遺品を保管している箱が積み上げられていますが、至るところに４人の息遣いが感じられる「生きた証し」が残されていました。<br><br>泰子さんの姉の入江杏さん（62）は、「このリビングでにいなちゃんとおしゃべりしたり、礼くんをひざにのせて本の読み聞かせをしたことが思い出されます。こんなに狭いところで一生懸命に子育てをしながら４人が生き生きと暮らしていたこと、ここが家族の団らんの場だったということを知ってもらいたいです。この現場の空気を皆さんの記憶にとどめてもらい、事件を解決に導きたいです」と涙ながらに話していました。</div></div><div><h3>事件の凄惨さを物語る痕跡</h3><div>現場の住宅には、事件の凄惨さを物語る数々の痕跡が残されていました。<br><br>犯人は２階の浴室にある窓から家の中に侵入し、リビングのソファーの上に帽子を脱いで置き、付近にトレーナーやヒップバッグを脱ぎ捨てたとみられていますが、浴室の窓やソファーは当時のままの状態で残されていました。<br><br>また、２階の子ども部屋には、礼くん（当時６）が倒れていた２段ベッドが残されていて花束が供えられていました。<br><br>このあと、犯人は階段を下りた１階でみきおさん（当時44）を襲い、さらに３階のロフトに上がって泰子さん（当時41）とにいなちゃん（当時８）を襲ったとみられています。<br><br>このロフトにつながる収納式のはしごも残されていましたが、今は壊れているため３階に上がることはできなくなっているということです。<br><br>また、犯人は持ち込んだ包丁の刃が欠けたため、台所で別のものに取り替えたとみられていますが、その際包丁を取り出したとみられる流し台の収納スペースもそのままの状態でした。<br><br>犯人は台所の冷蔵庫からアイスクリームを取り出して食べていたとみられますが、冷蔵庫も当時のまま置かれていました。</div></div><div><h3>20年の歳月 建物の老朽化も…</h3><div>ことしの年末で事件から20年となりますが、現場の住宅は建物の老朽化を感じさせるところがみられました。<br><br>泰子さんの姉の入江杏さんが、家の鍵を開けてドアを開いたとき、「ギーッ」というさびた金属がこすれるような大きな音がしました。<br><br>そして、２階の子ども部屋の天井には、雨漏りしている箇所が２か所あり、雨水を袋にためてチューブを通して浴室に流すような対処が施されていました。<br><br>また、３階のロフトにあがる収納式のはしごは残されていましたが、すでに壊れていて使うことはできないということです。<br><br>住宅はことしで築30年となり、建物の外壁は一部が剥がれ落ちたり、亀裂が入ったりしているところもありました。</div></div><div><h3>遺族「取り壊し撤回を」</h3><div>事件現場の住宅について、警視庁は遺族に取り壊しを打診していて、先月末には「証拠を保全するために現場を取り壊さないよう遺族に求めていた要請を解除する」という内容の通知が遺族に届けられたということです。<br><br>入江さんは、18日に現場を公開したあとに捜査本部が置かれている成城警察署に向かい、通知の撤回を求める要請書を提出しました。<br><br>要請書では「どのような理由で証拠の保全が完了したと判断したのか、未解決のまま現場を取り壊すのが適切なのか遺族としては不安以外の何もありません」としたうえで、「十分な説明がない中で取り壊しはできないと考えています。４人の御霊（みたま）への責任を全うするため、改めて説明を求めるとともに、早期の取り壊しとならないよう要請します」と記されています。<br><br>入江さんは「警察は現場を３Ｄ映像で再現しているといいますが、実際に現場が残っているからこそ肌で感じられるものがあると思っています。警察には真摯（しんし）に受け止めて、遺族の思いをくんでもらいたいです」と現場の住宅を取り壊さないよう訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 20:06:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オーストラリア森林火災 さらに長引くおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オーストラリア森林火災 さらに長引くおそれ</span><time datetime="2020-01-18T20:20"><span>1月18日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250561_2001181937_2001182002_01_02.jpg" alt="オーストラリア森林火災 さらに長引くおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>森林火災による被害が続くオーストラリアでは南東部の一部の地域で雨が降っていますが、依然として広い範囲で火の勢いは収まっていません。<br>現地では3月にかけて気温が高く乾燥した状態が予想され、火災がさらに長引くおそれがあることから、消防当局が警戒を続けています。</div><div>オーストラリアでは南東部を中心に各地で火災が相次いでいて、去年７月からこれまでに日本の面積の半分近くにあたる17万平方キロメートル以上の森林や農地が消失するなど、広範囲にわたって被害が確認されています。<br><br>また、これまでに28人が死亡し、住宅2900棟以上が全焼していて、現地の保険協会によりますと損害額は日本円で1000億円にのぼると推定されています。<br><br>被害が深刻な南東部のニューサウスウェールズ州では、海岸沿いの一部の地域で17日から雨が降っていますが、ビクトリア州や南オーストラリア州では新たな火災が発生するなど、依然として広い範囲で火の勢いは収まっていません。<br><br>こうした事態を受けて、日本の自衛隊が国際緊急援助隊として現地入りしているほか、アメリカの消防隊が消火活動に加わるなど各国による支援が本格化しています。<br><br>現地では３月にかけて気温が高く乾燥した状態が予想され、火災がさらに長引くおそれがあることから消防当局が警戒を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コアラやカンガルーにも</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200118/K10012250561_2001181959_2001182002_01_03.jpg" alt=""><div>森林火災による被害は、コアラやカンガルーなどオーストラリア固有の野生動物にも及んでいます。<br><br>シドニー大学の研究者によりますと、哺乳類のほか鳥類やは虫類も含めて推定で10億以上もの動物が犠牲になっているとみられ、生態系への深刻な影響が懸念されています。また、ひどいやけどを負ったり、生息地を失ったりした動物の保護も課題になっています。<br><br>南東部のニューサウスウェールズ州では、絶滅のおそれがあるオグロイワワラビーの餌となる植物が焼失して不足しているおそれがあるとして、州政府がヘリコプターでにんじんやさつまいもを空から投下する作戦に乗り出しています。<br><br>また、動物保護団体が獣医師を乗せた車両で火災があった地域に行き、けがをした動物に応急手当てをしたうえで、治療施設などに搬送する活動を始めています。<br>保護された動物の多くは足などにやけどを負っているほか、脱水症状を起こしたり、煙を吸って弱ったりしているということです。<br><br>動物保護団体の女性は、「火災があった地域は何も残っておらず、動物が苦しんでいて本当に悲しい状況です」と話していました。<br><br>このほか、火災で母親を失ったカンガルーやワラビーといった有袋類の赤ちゃんのために、母親のおなかの袋を模した布袋を作るボランティア活動なども行われていて、固有の動物を守ろうという取り組みが市民の間でも広がっています。</div></div><div><h3>農業も深刻な被害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250561_2001181959_2001182002_01_04.jpg" alt=""><div>森林火災によって、オーストラリアの主要産業である農業も深刻な被害を受けています。<br><br>南東部のニューサウスウェールズ州で果樹園を経営するマーガレット・タードロースさん（58）は、およそ22ヘクタールの土地でりんごや桃などを栽培しています。タードロースさんによりますと、先月21日、近くの国立公園で発生していた森林火災が風にあおられて瞬く間に燃え広がり、果樹園を飲み込んでいったということです。<br><br>タードロースさんは30年にわたってボランティアの消防士として地元で消火活動などに携わってきたということですが、火災の様子について、「多くの火災を見てきましたが、初めて怖いと思いました」と話していました。<br><br>果樹園では、火災によって全体の４割に当たる6000本もの木が根の部分が焼けるなどして枯れてしまい、日本円でおよそ1500万円の収益を失ったということです。<br>また、火災の熱で溶けてしまったかんがい設備や防護ネットなどを再び整備したり、木の苗を植え直したりするのに7500万円以上かかるうえ、実が収穫できるようになるまで６～７年は必要だということで、果樹園の再建は容易ではないといいます。<br><br>タードロースさんは、「私たちの生活は大きな打撃を受けました。連邦政府や州政府には資金援助してほしいです。二度とこのような火災が起きないことを願っています」と話しています。</div></div><div><h3>火災拡大 最大の理由は異常気象</h3><div>オーストラリアでは森林火災は珍しくなく、とりわけ、今回深刻な被害が出ている南東部のニューサウスウェールズ州では10月から翌年の３月にかけて広い範囲で乾燥しやすく、森林火災が発生する危険性が高まります。<br><br>しかし、これほどまでに火災が拡大している最大の理由は異常気象にあります。<br><br>オーストラリアの気象当局が今月９日に公表した報告書によりますと、去年は観測史上最も暑くて乾燥した１年になりました。去年１年間の平均気温は平年より1.5度高い23.3度と過去最高を記録したうえ、平均降水量は277.6ミリと平年よりも40％も下回って過去最少となりました。<br><br>とりわけ、森林火災が激しさを増した去年12月は、オーストラリアの広い範囲が熱波に見舞われ、各観測地点の１日の最高気温の平均が２日連続で更新されて41.9度に達する記録的暑さとなりました。<br><br>報告書ではこうした気候の主な要因として、インド洋の東西で海水温が大きく異なる「ダイポールモード現象」をあげています。<br>赤道沿いで西風が弱まるとインド洋の西側に向かって温かい海水が流れる一方、オーストラリアに近い東側では海水温が下がりインド洋の東と西で温度差が生じます。海水温が下がるとそこに下降気流が起き、乾燥した空気がオーストラリアに流れ込みます。雨雲が発生しにくいことで降水量が少なくなるうえ、気温も通常より高くなります。<br><br>報告書ではこの「ダイポールモード現象」に気候変動が影響を与えていると指摘していて、地球の温暖化が進むにつれてダイポールモード現象の発生も増えるとみられるとしています。</div></div><div><h3>首相や政府に不満や批判の声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250561_2001181959_2001182002_01_05.jpg" alt=""><div>森林火災による被害の拡大に歯止めがかからない中、市民の間ではモリソン首相や政府に対する不満や批判の声が上がっています。<br><br>中でも、モリソン首相をめぐっては、深刻な被害が出ているにもかかわらず、ハワイで休暇を過ごしていたことが明るみになったほか、石炭産業を擁護するなど気候変動対策に消極的な姿勢だとして、批判が集中しています。<br><br>今月、森林火災の被災地を視察した際には、被災者から政府の支援は不十分だと激しい罵声を浴びせられたり、握手を拒否されたりする場面もありました。<br><br>また、シドニーでは、今週学生団体の呼びかけで市民数百人が集まり、政府の対応に抗議する集会も開かれました。集会に参加した消防士の男性は、「これまでにない森林火災で恐ろしいです。政府や企業に対して、化石燃料を燃やすのをやめるよう強く要求します」と話していました。また、27歳の女性は、「オーストラリアは、石炭による温室効果ガスの排出削減など気候変動対策を十分に行っていないので、首相は対策を強化すべきだ」と話していました。<br><br>市民の間で高まる批判を反映して、最新の世論調査では、モリソン首相の政治手腕について「満足」と答えた人は、前の月よりも８ポイント下がって37％となった一方、「不満」と回答した人は11ポイント上がって59％に達しています。<br><br>モリソン政権は、復興を支援する新たな政府機関の設置や動物保護の支援など火災への対応策を相次いで打ち出しているものの、事態が収拾する見通しはたっていません。</div></div><div><h3>専門家「オーストラリア史上最悪の森林火災」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250561_2001181959_2001182002_01_06.jpg" alt=""><div>災害が専門で森林火災にも詳しいシドニー大学のデイル・ドメニー・ハウズ教授は、「現在直面している全国的な森林火災の危機は前例がない。非常に大規模で広範囲かつ長期にわたる火災が発生している」として、オーストラリア史上最悪の森林火災が起きているとの見解を示しています。<br><br>そのうえで、「気候変動と森林火災が広がる条件の間には、明らかなつながりがある。地球規模の気候変動の問題に根本的に対処しないと、森林火災のリスクに対応できなくなるだろう」と指摘し、気候変動対策に取り組まなければ、今後も同じ規模の森林火災に見舞われる危険性があると警鐘を鳴らしています。<br><br>一方で、国土が広いオーストラリアでは、消防隊員の多くを地元の住民たちがボランティアで担っていますが、森林火災の拡大に歯止めがかからない中、現在の体制では対応できなくなっているとも指摘しています。<br><br>ドメニー・ハウズ教授は、「これまでの森林火災は規模も小さく容易に対応できた。今回は同時多発的に火災が起きていて、ボランティアの消防隊が各地を移動して助け合うことが難しくなっている。これまでの消防の仕組みが機能しなくなっており、見直す必要がある」として、ボランティアに依存してきた消防体制を見直し、より専門的な技能を備え、森林火災に常に対応できるプロの消防士を育成する必要があると訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 20:20:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上海や広東省でも３人が新型ウイルス肺炎感染か 香港メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上海や広東省でも３人が新型ウイルス肺炎感染か 香港メディア</span><time datetime="2020-01-18T23:10"><span>1月18日</span> <span>23時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250721_2001182255_2001182310_01_02.jpg" alt="上海や広東省でも３人が新型ウイルス肺炎感染か 香港メディア" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢で新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎が相次いでいる問題で、香港メディアは、上海や南部の広東省でも合わせて３人が感染した疑いがあると伝えました。感染が確認されれば、中国では武漢以外で初めてとなります。</div><div>中国内陸部の湖北省武漢では先月８日以降、新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者が相次いで確認され、武漢の保健当局は18日、今月５日から８日にかけて新たに４人が発症し、感染した患者は45人になったと明らかにしました。<br><br>こうした中、香港の英字新聞「サウス・チャイナ・モーニング・ポスト」は上海で１人、南部の広東省深センで２人の、合わせて３人が感染した疑いがあり治療を受けたと伝えました。<br><br>感染が確認されれば中国では武漢以外で初めてとなります。<br><br>この肺炎をめぐっては、日本でも武漢に渡航した神奈川県に住む中国人の男性が日本に戻ってから感染が確認されたほか、タイでも武漢から観光で訪れた中国人女性２人の感染が確認されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 23:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“今季で引退”49歳の折茂がＭＶＰ Ｂリーグオールスター</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“今季で引退”49歳の折茂がＭＶＰ Ｂリーグオールスター</span><time datetime="2020-01-18T23:59"><span>1月18日</span> <span>23時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250751_2001182358_2001182359_01_02.jpg" alt="“今季で引退”49歳の折茂がＭＶＰ Ｂリーグオールスター" id="news_image"></div><div></div><div>バスケットボール、Ｂリーグのオールスターゲームが行われ、現役最年長で今シーズン限りの引退を表明している49歳の折茂武彦選手が出場し、ＭＶＰ、最優秀選手となりました。</div><div>札幌市で行われたＢリーグのオールスターゲームは、ファン投票やリーグの推薦などで選ばれた25人の選手がブラックとホワイトの２つのチームに分かれて対戦しました。<br><br>試合では選手たちが、ふだんは見せないような派手なプレーを披露して会場を沸かせました。このうち、レバンガ北海道の折茂選手は現役最年長の49歳で、今シーズン限りでの現役引退を表明していて、地元で行われた今回が最後のオールスターゲームとなりました。<br><br>折茂選手はこの試合最初の得点をミドルシュートで決めたほか、後半には得意のスリーポイントシュートを決めるなど、味方から多くのパスを受けて14得点をあげる活躍を見せました。<br><br>試合はブラックがホワイトに123対117で勝ち、折茂選手はファン投票の結果、ＭＶＰ、最優秀選手に選ばれました。<br>そして最後は両チームの選手から胴上げされ笑顔を見せていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250751_2001182358_2001182359_01_03.jpg" alt=""><div>折茂選手は、「プレーしている間はさみしい気持ちとうれしい気持ちで複雑だったが本当に楽しかった。最後に選んでもらえてファンの人たちに本当に感謝しかない。シーズンの試合はまだ残っているので、最後までしっかりプレーしたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 23:59:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“東京パラのレガシーは人の中に残る”河合純一ＪＰＣ会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/k10012250571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“東京パラのレガシーは人の中に残る”河合純一ＪＰＣ会長</span><time datetime="2020-01-19T00:01"><span>1月19日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182142_2001182216_01_02.jpg" alt="“東京パラのレガシーは人の中に残る”河合純一ＪＰＣ会長" id="news_image"></div><div></div><div>「パラリンピックは“人間の可能性の祭典”だ」<br>いよいよ2020年。東京オリンピックに続いて行われる、東京パラリンピックの新たな顔となった人のことばです。<br>その人は、パラリンピック６大会に出場し、金メダル５個を含む21個のメダルを獲得したレジェンド、河合純一さん（44）。<br>１月１日にアスリート出身として初めて、ＪＰＣ＝日本パラリンピック委員会の委員長に就任しました。東京パラリンピックで何を目指すのか、何を「レガシー」＝遺産として残していきたいのか熱く語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>パラ界の“レジェンド”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182024_2001182216_01_03.jpg" alt=""><div>「パラリンピックが2020年にあったからこそ、日本は変わったし、世界を変えられたと思われる史上最高の大会にしたい」<br><br>今月10日に行われた就任記者会見でこう強く意気込んだ河合さん。スーツに身を包んだ姿からは少し想像がつきにくいかもしれませんが、パラリンピック界では知らない人はいないレジェンドです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182024_2001182216_01_04.jpg" alt=""><div>河合さんは、全盲のスイマー。パラリンピックの競泳、視覚障害のクラスで1992年のバルセロナ大会から2012年のロンドン大会まで６大会に連続で出場。金メダル５個を含む21個のメダルを獲得しました。<br>３年前には日本からは初めて、パラリンピックで大きな功績を残した人をたたえるパラリンピック殿堂入りを果たしました。</div></div><div><h3>目指すは、満員の会場と選手の活躍</h3><div>ＪＰＣ＝日本パラリンピック委員会の委員長は、東京パラリンピックに向けた選手の強化や競技の普及などを取りしきる責任者です。<br>就任にあたってＮＨＫの単独インタビューに答えた河合さんに、東京パラリンピックでの目標を率直に尋ねました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182142_2001182216_01_05.jpg" alt=""><div>すると話し始めたのは、日本でまだパラスポーツがほとんど知られていなかった28年前、初めて出場したバルセロナパラリンピックでの体験でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182155_2001182216_01_06.jpg" alt=""><div>「観客席がいっぱいになって、１か月前までオリンピック選手が泳ぎ、メダルを獲得していた同じ場所で大声援をおくられる。残念ながら当時の日本では、日本代表を決める大会でも大きなプールも借りられないし観客の数も全く及ばないのが現状だったんですね。バルセロナの時に刺激を受け、こういう風に日本もなってほしいなという夢と希望を僕自身は持った。大歓声ほど、選手、アスリートの力を引き出すものはないんです」<br><br>そして、東京パラリンピックに向けて「やっぱり会場を満員にしていくこと、そして日本の選手が大活躍する環境を作る、これに注力していきたい」と目標をあげました。<br>そのことばは、みずからの強烈な体験があったからこその力にあふれていました。</div></div><div><h3>“人間の可能性の祭典”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182156_2001182216_01_07.jpg" alt=""><div>河合さんが最も強調したのが、パラリンピックが人々の意識を変える可能性です。<br><br>「オリンピックは“平和の祭典”だと言われますが、パラリンピックは“人間の可能性の祭典”だと思うのです。パラリンピックは普通に見ていたらオリンピックに比べると、タイムが遅いとか、距離が短いとか、記録では劣っているように見える部分もあるかもしれません。でも、どうだろう、全く目が見えない状態で泳いで、走っている。あれってできるのだろうか。いや、そもそも見えていてもあんな記録で走ったり泳いだりできないよねって感じることができる」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182156_2001182216_01_08.jpg" alt=""><div>「人々が感性を研ぎ澄ませていくことによってパラリンピアンのすごさに気付けると思うんです。人々の持ってる可能性に出会う場として、パラリンピックは非常に価値があるのです。会場で実際のパフォーマンスを見た時に驚きや感動と出会うことを通じて、今まで無意識のうちに持っていたかもしれない“心の中のバリアー”を除去していく力になっていくんじゃないか」</div></div><div><h3>“感性”が揺り動かされる体験を</h3><div>中学生の時に病気で視力を失った視覚障害者の河合さん。<br>障害者を取り巻く日本の現状については、「新幹線の車いす席が少ないとか、駅のエレベーターが少ないとか、いろいろな課題はまだあるにしても、点字ブロックの敷設がこれほど進んでいる国はなく、ホームドアの敷設も進んでいて世界的に見ても特に東京はすばらしい」<br>とバリアフリー化が進んでいることを高く評価しています。<br><br>その一方で、多くの人たちの“心の中にあるバリアー”を取り除かなければ、本当のバリアフリーは実現できないといいます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182142_2001182216_01_09.jpg" alt=""><div>「ハードがすべてそろったら、人々のサポートはいらないのかというとそうではない。ハードのバリアがあっても、ハートで超えていくことができると思っています。必要なのは、人々の気付きであり、その気付きを促すのは、感性、感じる心だと思うんですよ」<br><br>パラリンピックには、心の中のバリアーを取り除くために欠かせない“感性”を揺り動かすものがあると河合さんは強調しました。</div></div><div><h3>“人”こそレガシー</h3><div>そのうえで河合さんは、東京パラリンピックがこの日本に残すものとして「人」というキーワードをあげました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182142_2001182216_01_10.jpg" alt=""><div>「東京パラリンピックのレガシーは人の中に残る。人そのものがレガシーになると思っています。パラリンピックに関わった、見た、感じた人たちそのものをこれから先の日本の最大のレガシーにしていけるといいのではないでしょうか。そして共生社会を作る体現者になっていってもらう。誰もが取り残されることのない社会を作るために、パラリンピックは非常に大きな力を果たすとわれわれは信じています」</div></div><div><h3>東京パラリンピックを見に行こう！</h3><div>「感性」や「心の中のバリアー」「共生社会」「レガシー」。<br><br>そんなことばで東京パラリンピックを熱く語った河合さんが、最後に口にしたのは意外にもシンプルなことばでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182142_2001182216_01_11.jpg" alt=""><div>「そんなに難しいことを考えるより、やっぱりスポーツの大会なので、楽しみに来てほしいですよね。ルールがわからないから観戦が難しいという声も耳にしますが、去年のラグビーワールドカップの時、本当に皆さんルールをわかって会場に行っていたのだろうか。行ってみて、関心を持って、もっと知ろうと思った人も多くいらっしゃったはずです」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250571_2001182142_2001182216_01_12.jpg" alt=""><div>「空間とか時間を仲間と共有したいとか、楽しみたいという気持ちに素直になっていただいて、楽しみに来てもらったらいいのかなと。会場に行ったらよかったよ、いい経験だったよと。今後も見に行きたいな、応援したい選手を見つけたなって。スポーツってそういうことでいいんじゃないでしょうか」<br><br>東京パラリンピックは、観戦チケットの２回目の抽せん販売の申し込みが今月29日まで行われ、春以降は都内の販売所などでも販売が始まります。<br>まずはこの夏、パラリンピックの会場に足を運び、直接、見て、触れて、その魅力を感じ取ってみてはいかがでしょうか。<br>（スポーツニュース部 記者 島中俊輔）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200119%2Fk10012250571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:01:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>