<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コンタクトレンズ「ワンデーアキュビューモイスト」など自主回収</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コンタクトレンズ「ワンデーアキュビューモイスト」など自主回収</span><time datetime="2017-10-18T15:17"><span>10月18日</span> <span>15時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181551_1710181503_1710181517_01_02.jpg" alt="コンタクトレンズ「ワンデーアキュビューモイスト」など自主回収" id="news_image"></div><div></div><div>使い捨てコンタクトレンズの大手販売会社「ジョンソン・エンド・ジョンソン」は、一部の商品に金属製のブラシの毛が混入していたり、購入客から保存液が目にしみるなどの苦情が寄せられたため、およそ３万箱を自主回収すると発表しました。</div><div>自主回収となったのは「ジョンソン・エンド・ジョンソン」が販売した使い捨てコンタクトレンズの「ワンデーアキュビューモイスト」、「アキュビューオアシス」、「アキュビューオアシス乱視用」、それに「アキュビューアドバンス」の４つの製品のうち、アメリカなどで製造され、ことし６月までの４年間に出荷されたおよそ３万箱です。<br><br>会社によりますと、購入客から「保存液が目にしみる」、または「容器に金属製のブラシの毛が入っている」などといった苦情が複数、寄せられたということです。<br><br>会社が調べた結果、保存液の濃度が通常と異なっていたり長さ２センチほどのブラシの毛が混入していたことが確認され、同じ製造ラインで作られた商品を自主回収することになりました。<br><br>これまでのところいずれの商品についても、治療が必要な健康被害は確認されていないということです。<br><br>「ジョンソン・エンド・ジョンソン」は「お客様にご迷惑をおかけしたことをおわびします。今後、安心して使用できる製品の提供に努めます」と話しています。<br><br>自主回収の問い合わせは「回収受付センター」、電話番号 ０１２０−２３５−０１６で受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:17:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>月の地下に巨大な空洞発見 月面基地として活用の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>月の地下に巨大な空洞発見 月面基地として活用の可能性も</span><time datetime="2017-10-18T16:51"><span>10月18日</span> <span>16時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181421_1710181221_1710181222_01_03.jpg" alt="月の地下に巨大な空洞発見 月面基地として活用の可能性も" id="news_image"></div><div>将来の有人探査の構想が発表されている月の地下に、全長５０キロにおよぶ巨大な空洞のあることが、日本の月探査衛星「かぐや」の観測データでわかりました。月表面の激しい温度差や放射線の影響を受けにくいことから、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構では、月面基地として活用できる可能性があるとしています。</div><div>これは、１０年前の２００７年に打ち上げられおよそ１年半にわたってレーダーで月内部の様子を調べた、日本の月探査衛星「かぐや」のデータを詳しく分析した結果、わかったものです。<br><br>ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構などのチームによりますと、巨大な空洞は、火山が多く存在していた「マリウス丘」と呼ばれる場所に存在し、月の地下をはうように横におよそ５０キロ続いているということです。<br><br>空洞は、直径５０メートルほどの縦穴で月面とつながっていると見られ、内部は３００度ほどあるとされる月の昼と夜の温度差や、宇宙から降り注ぐ放射線の影響を受けにくいほか、水を含む鉱物が残されている可能性もあるということです。<br><br>月の探査をめぐっては、今月、アメリカが宇宙飛行士を再び送る計画を発表するとともに、火星などへの有人探査に向けた拠点を月に築く方針を明らかにしています。<br><br>また日本でも、２０２５年以降に日本人宇宙飛行士を月面に送る計画が提案され、今後、議論されることになっていて、ＪＡＸＡでは将来、月面基地として利用できる可能性があるとしています。<br><br>ＪＡＸＡ宇宙科学研究所の春山純一助教は「過酷な月表面の環境を人間が生き抜くのは厳しいと考えていたが、地下の空洞の存在はアポロ計画以来、行けていない月に改めて人間が進んでいける可能性を示している」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>月探査衛星「かぐや」</h3><div>日本の月探査衛星「かぐや」のプロジェクトは、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局のアポロ計画以来、最大規模の月探査として注目を集めました。<br><br>「かぐや」は、１０年前の２００７年９月にＨ２Ａロケット１３号機で打ち上げられ、およそ１年半にわたり、レーダーなどを使って月の表面や内部の様子の観測を続けました。<br><br>打ち上げから１年９か月後の２００９年６月に月面に落下し、任務を終えましたが、「かぐや」が観測した膨大なデータの分析はいまも続けられています。<br><br>これらのデータをもとに、これまでにも月全体の正確な地形図を作成したり、月の表側と裏側で重力分布が違うことなど、月の成り立ちの解明につながる成果が発表されています。</div></div><div><h3>宇宙での活動は月や深宇宙へ</h3><div>現在、宇宙空間での人の活動は、アメリカや日本それにヨーロッパなどが共同で運用するＩＳＳ＝国際宇宙ステーションを主な舞台に行われています。しかし、国際宇宙ステーションの運用は７年後の２０２４年までとされ、その後の運用方針は決まっていません。<br><br>こうした中、次なる有人宇宙活動の場として、月面や、さらに遠い火星など「深宇宙」＝ディープスペースと呼ばれる宇宙空間を目指す動きが出ています。<br><br>このうち、アメリカは今月、ペンス副大統領が宇宙飛行士を再び月に送る計画を発表するとともに、火星などへの有人探査に向けた拠点を月に築く方針を明らかにしました。<br>また、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局も、月や火星に向かう拠点として、月の近くを周回する宇宙ステーションを２０２０年代後半に完成させる構想を発表していて、先月、ロシアの宇宙開発公社と宇宙ステーションを共同で開発していくことを表明しています。<br><br>一方、ヨーロッパの欧州宇宙機関は、月面の土を使って人が滞在できる基地を作る構想を提案しています。<br><br>このほか、中国やロシアなども有人の月面探査を検討しています。<br><br>また日本は、ことし６月に、ＪＡＸＡが２０２５年以降、日本人宇宙飛行士を月に送る計画を提案し、今後議論されることになっています。<br><br>有人の月面探査は、アメリカが１９６９年から７２年にかけてアポロ計画で行って以降、４０年以上行われてきませんでしたが、ディープスペースなどを目指す各国の動きの中で再び注目を集めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:51:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空自衛隊百里基地 誘導路を移動中の戦闘機から出火</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>航空自衛隊百里基地 誘導路を移動中の戦闘機から出火</span><time datetime="2017-10-18T18:32"><span>10月18日</span> <span>18時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181491_1710181412_1710181417_01_03.jpg" alt="航空自衛隊百里基地 誘導路を移動中の戦闘機から出火" id="news_image"></div><div>１８日昼前、茨城県にある航空自衛隊の百里基地で、離陸しようとしていた戦闘機から火が出ました。乗っていたパイロット２人は脱出してけがはなく、自衛隊は、戦闘機の左側にある脚の部分が破損して出火したと見て詳しい状況を調べています。</div><div>１８日午前１１時４５分ごろ、茨城県小美玉市にある航空自衛隊の百里基地の誘導路で、移動中の戦闘機から火が出たということです。<br>自衛隊の消防車が消火に当たり、火はおよそ３０分後にほぼ消し止められました。乗っていたパイロット２人は機体のエンジンを切ってすぐに脱出し、けがはありませんでした。<br><br>自衛隊によりますと、火が出たのは百里基地の第７航空団第３０２飛行隊に所属するＦ４戦闘機で、訓練のために離陸しようと滑走路へ向かう途中に出火したと見られるということです。<br><br>戦闘機は３本ある脚の部分のうち左側の車輪近くが破損していて、防衛省によりますと、左側の車輪が折れて機体が傾き、翼と燃料タンクが地面に接触し、火災が起きたということです。<br><br>自衛隊は、出火原因や破損の状況などをさらに詳しく調べています。<br><br>百里基地は民間の茨城空港と滑走路を共用していますが、戦闘機から火が出たのは民間の航空機が利用するエリアではないため、茨城空港の民間機の発着に影響はありませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>目撃男性「爆発するかと思い こわかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181491_1710181307_1710181710_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>戦闘機から出火するのを目撃した男性は「戦闘機がゆっくりと移動中に、突然、パンという音が聞こえて煙と火が出るのが見えました。こういう事故は初めて見ましたが、機体が爆発するのではないかと思い、とてもこわかったです」と話していました。</div></div><div><h3>防衛相 全機の安全性確認を指示</h3><div>小野寺防衛大臣は防衛省で記者団に対し、「脚が折れたという事案で、飛行の安全にも関わる大変重要な問題だ。かなり古い機材で、順次Ｆ４からＦ３５に替えていくタイミングだが、現有機については改めて全機、安全性を確認するよう指示した」と述べました。<br><br>また、小野寺大臣は、自衛隊の航空機による事故が相次いでいることについて、「北朝鮮や中国を含め、安全保障環境が厳しい中で、警戒監視やスクランブル＝緊急発進などの任務が頻発しているのは事実だ。こういう時にこそ安全にしっかりと目配りをし、安全な飛行を心がけることが大事だ。今回の事故を教訓に再発防止に努力していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 18:32:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 旭岳で不明の４人発見 １人低体温症 いずれも意識あり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道 旭岳で不明の４人発見 １人低体温症 いずれも意識あり</span><time datetime="2017-10-18T18:59"><span>10月18日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181891_1710181906_1710181907_01_03.jpg" alt="北海道 旭岳で不明の４人発見 １人低体温症 いずれも意識あり" id="news_image"></div><div>北海道の大雪山系旭岳では観光客４人が１７日夜、道に迷い下山できなくなっていましたが、捜索の結果、１８日夜、山中で見つかりました。警察によりますと、４人のうち１人は低体温症の症状が見られますが、いずれも意識はあるということです。</div><div>北海道で最も高い標高２２９１メートルの大雪山系旭岳では、登山に訪れていた横浜市神奈川区の治療院経営、加藤昌彦さん（７１）と、妻の由美子さん（６５）、それに登山中に知り合って一緒に行動していた２０代の外国人の男女の合わせて４人が１７日夜、道に迷って下山できなくなりました。<br><br>警察などが１８日朝から付近の山を捜索した結果、遭難から１日近くたった１８日午後５時４５分ごろ、標高およそ１６００メートルのロープウエーの駅から南東におよそ１．５キロ離れた二見川の沢で４人を見つけたということです。<br><br>警察によりますと、４人のうち１人が体の震えなど低体温症の症状が見られるものの、いずれも意識はあり、会話ができる状態だということです。<br><br>ただ、４人とも体力を消耗しているため、１８日夜は山中に張ったテントで過ごしてもらい、１９日の朝、下山させる予定だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 18:59:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国共産党大会始まる 習氏「社会主義の現代国家築く」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国共産党大会始まる 習氏「社会主義の現代国家築く」</span><time datetime="2017-10-18T19:05"><span>10月18日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181401_1710181208_1710181209_01_03.jpg" alt="中国共産党大会始まる 習氏「社会主義の現代国家築く」" id="news_image"></div><div>中国で５年に１度の中国共産党大会が１８日から始まりました。<br>習近平国家主席は、党のトップの総書記として政治報告を行い、この５年間の成果について「多くの難題を解決し、歴史的変革を推進した」と総括したうえで、建国１００年を迎える今世紀半ばまでに「社会主義の現代化強国を築く」と強調しました。</div><div>中国共産党大会は、全国から共産党員の代表、およそ２３００人が参加して、日本時間の１８日午前、北京の人民大会堂で始まり、習近平国家主席が党のトップの総書記として、胡錦涛前総書記、江沢民元総書記も見守る中、政治報告を３時間半近くにわたり読み上げました。<br><br>この中で習総書記は、過去５年間の実績について、汚職の摘発や貧困対策など幅広い分野における成果を強調し、「長期にわたって解決したくてもできなかった多くの難題を解決し、歴史的変革を推進した」とみずから高く評価しました。<br><br>一方で習総書記は、取り組むべき多くの課題があることも認めたうえで、今後の目標について「ゆとりある社会の全面的な実現から一歩進んで、現代化の基本的な実現、さらに社会主義の現代化強国を全面的に実現する」と述べて、建国１００年を迎える２０４９年には「社会主義の現代化強国を築く」と強調しました。<br><br>今後の政策の基本方針のうち、汚職の摘発について習総書記は「民衆が最も許しがたいと感じているのが腐敗の問題であり、共産党が直面している最大の脅威だ」としたうえで「反腐敗闘争で圧倒的に勝利を勝ち取る決意をこれまで以上に固めなければならない」と述べ、汚職撲滅に向けた取り組みをさらに強化する決意を示しました。<br><br>また、経済については「経済発展の質はまだ十分に高くはなく、イノベーション＝技術革新の能力もまだ強くはない。実体経済の水準はさらに引き上げる必要がある」と課題を挙げる一方、２０３５年までに「経済や科学技術の実力を大幅に引き上げ、イノベーションで世界でも上位に上り詰める」という目標を示しました。<br><br>さらに、海洋進出について、南シナ海での人工島の建設を積極的に進めたことを実績として強調し「海洋強国の建設を加速させる」と述べて、東シナ海や南シナ海での活動を継続する姿勢を示したほか、軍については「今世紀半ばまでに世界一流の軍隊を作り上げる」と宣言しました。<br><br>習総書記は、共産党の新しい指導理念について「『新時代の中国の特色ある社会主義思想』は、全党員と人民が中華民族の偉大な復興を実現するための行動指針であり、長期にわたって堅持しなければならない」と述べました。<br><br>党大会では党の最高規則である党規約が改正され、こうした指導理念が盛り込まれると見られますが、習総書記の名前を冠した形で党規約に記されれば、建国の父と言われる毛沢東や、改革開放政策を打ち出したトウ小平にも並ぶ指導者に位置づけられることになり、党大会を通じて習総書記への権威づけがどこまで進むかも注目されています。<br><br>党大会は、今月２４日まで７日間にわたって開かれ、閉会日翌日の２５日に２期目を迎える新しい習近平指導部が発足する見通しです。<br><br>※トウは「登」に「おおざと」</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮が祝電 ぎくしゃくした関係 反映</h3><div>北朝鮮の国営メディアは１８日、中国共産党大会の開幕に合わせて、朝鮮労働党中央委員会の名義で祝電が送られたことを伝えました。<br>祝電では「中国共産党大会を熱烈に祝賀し、すべての党員と中国人民に温かいあいさつを送る。今回の大会が円満な成果を収めることを心から祈る」としています。<br><br>一方で、５年前の前回大会の際に北朝鮮が送った祝電に比べると、文面の長さは３分の１程度で、「兄弟的中国人民」とか「伝統的な中朝親善」といった文言も含まれておらず、北朝鮮による核・ミサイル開発を巡ってぎくしゃくしている両国の関係を反映したものと見られます。</div></div><div><h3>官房副長官「さらなる関係改善を」</h3><div>野上官房副長官は、記者会見で、「他国の政党活動に政府としてコメントすることは控えるが、わが国としても党大会の動きを注視している」と述べました。<br><br>そして、野上副長官は「いまや日中両国は、この地域の２つの大国として国際社会の平和と繁栄に大きな責任を共有しており、安定的な協力関係を築いていく必要がある。特に北朝鮮への対処については、北朝鮮の貿易の９割を占める中国と密接に連携していかなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、野上官房副長官は「日中間には、隣国ゆえの難しい課題もあるが、引き続き戦略的互恵関係の考え方のもと、懸案を適切に処理しながら、あらゆる分野での協力や国民交流を推し進めて、大局的な判断からさらなる関係改善に努めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 19:05:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 「水蒸気噴火」から「マグマ噴火」に移行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 「水蒸気噴火」から「マグマ噴火」に移行か</span><time datetime="2017-10-18T19:56"><span>10月18日</span> <span>19時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181901_1710182010_1710182021_01_02.jpg" alt="新燃岳 「水蒸気噴火」から「マグマ噴火」に移行か" id="news_image"></div><div></div><div>今月１１日に噴火が始まった霧島連山の新燃岳の火山活動について、専門家は、火山灰の中に新しいマグマからできた物質が含まれる割合が高まっていることから、マグマそのものが火口から噴出する「マグマ噴火」に移行している可能性があると指摘しています。</div><div>東京大学地震研究所の中田節也教授のグループは、新燃岳が噴火した今月１１日と今月１５日の火山灰の成分を比較しました。<br>その結果、今月１１日の火山灰には、新しいマグマからできた物質は、ほとんど含まれていなかったのに比べ、今月１５日のものには、新しいマグマからできた物質が多く含まれていることがわかったということです。<br><br>中田教授によりますと、新燃岳では、大規模な噴火が起きた平成２３年の数年前にも、今回と同じような火山灰の成分が変化する傾向が見られたということです。<br><br>このため中田教授は、今回の噴火は、マグマから伝わった熱で地下水が熱せられて起きる「水蒸気噴火」から、６年前に起きたのと同じくマグマそのものが火口から噴出する「マグマ噴火」に移行している可能性があるとしています。<br><br>中田教授は「６年前に活動が活発になっていたマグマが残っていた可能性があり、前回並みの規模の噴火に警戒が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 19:56:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車で進路妨害しゴルフクラブで脅した疑い 男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>車で進路妨害しゴルフクラブで脅した疑い 男を逮捕</span><time datetime="2017-10-18T20:21"><span>10月18日</span> <span>20時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181851_1710181901_1710182021_01_02.jpg" alt="車で進路妨害しゴルフクラブで脅した疑い 男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県加古川市の自動車専用道路で、後ろを走っていた車の進路を妨害して停止させ、運転していた男性をゴルフクラブで脅したとして３６歳の男が逮捕されました。警察によりますと、双方の車に交通トラブルがあったと見られ、調べに対し男は容疑を否認しているということです。</div><div>今月１３日、加古川市の自動車専用道路、東播磨南北道路の上りで、１８歳の男性が車を運転中、前を走っていた車の男に脅されたと被害が届けられました。<br><br>警察が道路上のカメラの映像などから捜査を進めた結果、加古川市の自動車修理業、古東巧行容疑者（３６）が男性の進路を車で妨害して停止させ、ゴルフクラブを持って「殺すぞ」などと脅したとして、１８日、暴力行為等処罰法違反の疑いで逮捕しました。<br><br>警察によりますと、調べに対し「『殺す』とは言っていない」と容疑を否認したうえで、「後ろの車がパッシングしてきたので停車した」と話しているということです。<br><br>被害を届けた男性は、現場で脅された際、車から降りずにそのまま逃げ、警察に対し、「前方で１キロほど、蛇行運転や急ブレーキを繰り返され、進路を妨害された」と話しているということです。<br><br>警察は、双方の車に交通トラブルがあったと見て、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:21:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>