<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>常磐道「あおり運転」 被害者の車から指名手配の男の指紋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012039191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>常磐道「あおり運転」 被害者の車から指名手配の男の指紋</span><time datetime="2019-08-17T17:21"><span>8月17日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039191_1908171717_1908171718_01_02.jpg" alt="常磐道「あおり運転」 被害者の車から指名手配の男の指紋" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県守谷市で高速道路を走っていた男性があおり運転を受けたうえ、車から降りてきた男に暴行された事件で、被害者の車から傷害の疑いで指名手配された男の指紋が検出されたことが、捜査関係者への取材で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039191_1908171718_1908171718_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>今月10日、茨城県守谷市の常磐自動車道の上り線で、24歳の男性会社員が運転する車が、白い乗用車からあおり運転を受けて本線上に停車させられたうえ、降りてきた男に顔を殴られけがをしました。<br><br>警察は暴行の様子が記録されたドライブレコーダーの映像などから、住居・職業不詳の宮崎文夫容疑者（43）と特定し、16日、傷害の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。<br><br>捜査関係者によりますと、被害者の車からはもみ合いになった際に付いたとみられる宮崎容疑者の指紋が検出されたということです。<br><br>これまでの調べで、宮崎容疑者が乗っていた乗用車は、先月21日に横浜市内のディーラーから代車として貸し出されたものでしたが、捜査関係者によりますと、同じナンバーの車はその後、愛知県や静岡県でもあおり運転をしていたということです。<br><br>警察は各地で危険な運転を繰り返していた疑いがあると見て関連を調べるとともに、引き続き行方を捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012039191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 17:21:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水質悪くスイム中止 「手も見えない」 東京パラテスト大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012038911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>水質悪くスイム中止 「手も見えない」 東京パラテスト大会</span><time datetime="2019-08-17T17:30"><span>8月17日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012038911_1908170935_1908170959_01_02.jpg" alt="水質悪くスイム中止 「手も見えない」 東京パラテスト大会" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックのテスト大会を兼ねたパラトライアスロンの国際大会が、本番の会場となる東京・お台場海浜公園で行われましたが、水質検査で国際競技団体が定める基準値を大幅に上回る大腸菌が検出されたため、スイムが中止され、ランとバイクの２種目によるデュアスロンに変更されました。</div><div>テスト大会を兼ねたこの大会は、来年の東京オリンピック・パラリンピックの競技会場となるお台場海浜公園周辺を舞台に、15日から行われています。<br><br>大会の実行委員会によりますと、16日午前中に予定されていたトライアスロン男子のレースは通常どおり行われましたが、16日午後１時に行った水質検査で、国際競技団体が定める基準の２倍を超える大腸菌が検出されたということです。<br><br>このため、17日に予定されていたパラトライアスロンの国際大会は、スイムを中止してランとバイクの２種目によるデュアスロンに変更されました。<br><br>デュアスロンは、ランが2.5キロ、自転車やハンドサイクルで走るバイクが20キロ、最後に再び、ランが５キロで行われ、本番と同じコースで実施される予定だったランは、コースの一部が変更されました。<br><br>レースではランを得意とする女子車いすのクラスの土田和歌子が優勝したほか、女子運動機能障害のクラスでは谷真海選手が２位に入りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「濁りがひどく、手も見えない」</h3><div>16日に練習で泳いだ女子運動機能障害のクラスの谷真海選手は「濁りがひどく、手も見えない感じだったし、水温も高く流れも強かった。スイムを行うのであれば、タフなレースになると予想していた」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「スイムを行わなかったのは主催者のいい判断だった。水質の改善も含めて、何があるか分からないので、シチュエーションに合わせて対応できるようにしたい」と話しています。<br><br>また、男子運動機能障害のクラスの宇田秀生選手は「細かいことは分からないが、あと１年あるのでしっかり整えていただいて、できればスイムも含めた３種目のトライアスロンで大会を実施してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>雨で生活排水などが流出 選手から懸念の声も</h3><div>トライアスロンとオープンウオータースイミングの競技会場となるお台場海浜公園をめぐっては、おととしの夏に行われた水質調査で、競技団体が定める基準値を大幅に上回る大腸菌などが検出されていました。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックの大会組織委員会と東京都では、雨が降ると生活排水などの汚水が浄化処理されないまま海に流れ出ることが原因とみて、去年の夏、公園内の２か所にポリエステル製のスクリーンを張って、大腸菌などが流れ込むのを防ぐ実験を行いました。<br><br>27日間行った実験で、スクリーンを張っていないエリアでは半数近い13日間で大腸菌が基準を上回った一方、スクリーンを１重に張ったエリアでは、大腸菌の基準値を上回ったのがわずか２日だったほか、海底に落とし込んだものを含め３重に張ったエリアでは、すべての日で基準値を下回りました。<br><br>今回のテスト大会では、設置する工期なども考慮して、今月11日に行われたオープンウオータースイミングも含めて１重のスクリーンで行われましたが、オープンウオータースイミングの選手からも水質に懸念を示す声が上がっていました。<br><br>日本トライアスロン連合の大塚眞一郎専務理事は、17日の状況について、「台風10号に伴う雨やそのタイミングでの潮の影響が重なって、スクリーンの効果を上回る状況だった」と話しています。<br><br>大会組織委員会はテスト大会をコストをかけて大々的に行うのではなく、運営方法などの確認を主な目的としていて、来年の本番ではスクリーンを３重に設置する方向で検討を進めています。</div></div><div><h3>「五輪でも競技の変更ありうる」</h3><div>トライアスロンでは、ルールで競技ができる水質についても定められていますが、国際トライアスロン連合によりますと、16日午後１時に行った水質検査で基準の２倍を超える大腸菌が検出され、４段階に分けられているレベルで最も悪かったということです。<br><br>ことし６月にイギリスで行われたミックスリレーの世界シリーズの大会や、同じく６月にカザフスタンで行われたワールドカップでも水質の影響でスイムが取りやめとなり、２種目によるデュアスロンに変更されたということです。<br><br>大塚専務理事は「トライアスロンは自然を相手にしているので、台風や低気圧など、さまざまな自然条件に応じて変更のマニュアルがある。競技環境が用意できない事象があれば、競技内容を変更することは世界選手権でも経験があり、オリンピックでもそういうことがあれば、ルールに従い変更をほどこす」と本番でも変更がありうるという認識を示しました。<br><br>一方で「今回の経験が生かされ、選手が競技できる環境を用意してもらえるよう組織委員会に求めていく」と話し、来年のオリンピックでは、きちんとトライアスロン競技ができる態勢を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012038911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 17:30:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速道路のＵターンラッシュ続く 18日も激しい渋滞の見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012039271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高速道路のＵターンラッシュ続く 18日も激しい渋滞の見込み</span><time datetime="2019-08-17T19:04"><span>8月17日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039271_1908171905_1908171912_01_02.jpg" alt="高速道路のＵターンラッシュ続く 18日も激しい渋滞の見込み" id="news_image"></div><div></div><div>お盆休み最後の週末となった17日、各地の高速道路はふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュで渋滞が続いています。</div><div>日本道路交通情報センターによりますと、午後６時現在、いずれも上り線で、<br>▽中央自動車道が東京都と神奈川県の境にある小仏トンネル付近を先頭に19キロ<br>▽名神高速道路が滋賀県の草津ジャンクション付近を先頭に19キロ<br>▽東北自動車道が栃木県の上河内サービスエリア付近を先頭に19キロ<br>▽東名高速道路は神奈川県の大和トンネル付近を先頭に13キロなどとなっています。<br><br>高速道路各社によりますと、18日も上り線で激しい渋滞となる見込みで、<br>▽東名高速道路は午後４時ごろに、神奈川県の大和トンネル付近を先頭に30キロ<br>▽関越自動車道は午後５時ごろに埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に30キロ<br>▽中央自動車道は午後４時ごろに小仏トンネル付近を先頭に25キロ<br>▽名神高速道路は午後４時ごろに愛知県の一宮インターチェンジ付近を先頭に20キロなどと予想されています。<br><br>高速道路各社では最新の情報をホームページなどで確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012039271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 19:04:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭和天皇 拝謁記「象徴天皇」初期の模索明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012039281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>昭和天皇 拝謁記「象徴天皇」初期の模索明らかに</span><time datetime="2019-08-17T19:07"><span>8月17日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171906_1908171907_01_02.jpg" alt="昭和天皇 拝謁記「象徴天皇」初期の模索明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>昭和天皇との対話を記した初代宮内庁長官の「拝謁記」に、戦後の日本国憲法で「君主」から「象徴」となった昭和天皇が、自ら変わろうとする一方で、君主としての意識を払拭できずに、時に政治的な発言をしていさめられるなど、象徴天皇像を模索する姿が克明に記されていました。分析にあたった専門家は「象徴天皇の行動のあり方が決まっていく現場がわかる貴重な資料だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>「拝謁記」を記していたのは、民間出身の初代宮内庁長官だった田島道治（たじま みちじ）で、戦後つくられた日本国憲法のもとで、昭和23年から５年半にわたり、宮内庁やその前身の宮内府のトップを務めました。在任中、600回余り延べ300時間を超える昭和天皇との対話を詳細に記録していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171910_1908171910_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>戦後、日本国憲法によって「君主」から「象徴」となった昭和天皇は、「私ハ象徴として、自分個人のいやな事は進んでやるやうに心懸けてる又スキなやりたい事ハ一応やめる様ニ心掛けてる」とか、「兎ニ角（とにかく）皇室と国民との関係といふものを時勢ニあふ様ニしてもつとよくしていかなければと思ふ。私も微力ながらやる積りだ。長官も私の事で気付いたらいつてくれ」などと語ったと記され、「象徴」として、自らも変わりながら、国民との新しい関係を築いていく決意を繰り返し示していたことがわかりました。<br><br>また、国民との距離を縮めることに心を配り、昭和27年２月25日の拝謁で、地方訪問の際の警備の強化が話題になると、「その為に折角の皇室と国民との接近を害するやうになつても困る／あまり厳重過ぎると折角出掛けても逆の印象を与へる事ニなるから困る。その辺のかねあひが六ヶ（むつか）しいネ」と述べたと記されています。<br><br>その一方で、昭和28年３月12日の拝謁では、新しい憲法で政治への関与を厳しく制限されたにも関わらず、保守陣営が分裂していた当時の日本の政界について、「真ニ国家の前途を憂うるなら保守ハ大同団結してやるべき」などと述べ、田島長官に「新憲法でハ違反ニなります故、国事をお憂へなりましても何も遊ばす事ハ不可能であります」と釘を刺されるなど、政治的な発言をいさめられる場面が、繰り返し記されています。</div></div><div><h3>「象徴天皇のあり方が決まっていく現場」</h3><div>「拝謁記」の分析に当たった日本近現代史が専門の日本大学の古川隆久教授は「憲法で抽象的に規定された象徴天皇とは具体的に何ができるのかという応用問題を実際に解いてく過程で、どんな葛藤や悩み、議論があったのかというのは、この拝謁記を見るまではわからなかった。田島が象徴天皇の最初の段階の姿を決めたキーマンだったことや、実際に象徴天皇の行動のあり方が決まっていく現場がわかる貴重な資料だ」と指摘しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171947_1908171948_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>「すべて１から始めた象徴天皇」</h3><div>京都大学大学文書館の冨永望特定助教は「憲法の解釈や運用は最初から明確な答えがあるわけではなく、経験を重ねながら時代の変化に応じて変わっていくもので、昭和と平成の間でも違いがあるはずだ。上皇さまの場合は、戦後40年余り続いた昭和天皇のもとでの日本国憲法の運用や象徴天皇のあり方を参考にできたが、昭和天皇はすべて一から始めなければならなかった。今回の拝謁記は、日本国憲法の中で天皇をどう位置づけるか憲法の範囲でどこまで許されるのかということについての天皇と田島の模索のあとがうかがえる貴重な資料だ」と指摘しました。そのうえで、「田島を通して昭和天皇の肉声が伝わって来て、昭和天皇がどんな風に考えていたのか、何を感じていたのかという、生身の人間としての部分が伝わって来るので、昭和天皇を過度に美化せず、かといっておとしめることもなく、等身大の１人の人間として位置づけ直すうえでの画期的な資料だと思う」と述べました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171947_1908171948_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>「２つの憲法を生きた天皇」</h3><div>日本の近現代政治史が専門で一橋大学の吉田裕特任教授は「昭和天皇は明治憲法と日本国憲法という２つの憲法を生きた天皇なので、拝謁記の記述を見ても明治憲法時代の元首としての自意識みたいなものが、必ずしも払拭（ふっしょく）されていないところがある」と指摘しました。そのうえで、「元首としての意識があるので昭和天皇はいろいろな問題について自分の意思を表示しようとするが、これに対して田島長官ははっきりとした問題意識を持っていて、天皇が政治に関わるような発言をするのは絶対にだめ、あるべき象徴天皇の姿からずれているといさめている。日本国憲法のもとでの天皇制なのだという田島長官の一貫した責任感のようなものが非常によく伝わってくる資料だ」と話しました。そして、「田島長官自身が元々は天皇退位論者で、皇室の改革を意識していた人なので、日本国憲法と矛盾しない、憲法に適合する形での象徴のあり方を模索していったと言えるだろう」と述べました。さらに、「平成の、それも21世紀に入ってからの天皇制や皇室のあり方が戦後ずっと続いてきたように錯覚しがちだが、そうではなくてう余曲折を経ながらたどり着いた現在だという歴史的な考え方や憲法と皇室をめぐるある種の緊張感のようなものを身につけて歴史を眺めるということの重要さを示している資料だと思う」と話しました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171948_1908171948_01_06.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012039281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 19:07:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港で抗議のデモ行進 日本でも集会開催で一時騒然</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012039291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港で抗議のデモ行進 日本でも集会開催で一時騒然</span><time datetime="2019-08-17T19:17"><span>8月17日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039291_1908171911_1908171916_01_02.jpg" alt="香港で抗議のデモ行進 日本でも集会開催で一時騒然" id="news_image"></div><div></div><div>香港で抗議活動が続く中、週末を迎えた17日も市街地でデモ行進が行われ、参加者たちは香港政府が対応を改めるまで抗議活動を続けると主張しました。</div><div>香港では容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、２か月以上にわたって抗議活動が続いていて、この週末も複数の抗議活動が呼びかけられています。<br><br>このうち、中国本土からの観光客が多く訪れる地区では17日、多くの参加者が集まり、デモ行進を行いました。<br><br>今回のデモ行進については、警察が一時、反対する通知を出していましたが、ルートを変更したことなどから一転して認められ、参加者たちは小雨が降る中、条例の改正案の完全な撤回や警察の強制排除でけが人が出たことなどの責任を追及するよう訴えました。<br><br>デモに参加した22歳の女性は「香港政府はわれわれの要求に応えておらず、政府が最終的に訴えを受け入れるまで、長期にわたって抗議活動を続けていきます」と話していました。<br><br>香港では18日も大規模なデモ行進が呼びかけられていますが、警察はこれに反対する通知を出していて、参加者と警察が衝突することも懸念されています。<br><br>香港に隣接する中国広東省深※センには、中国軍の指揮下にある武装警察の部隊が集結していて、抗議活動の広がりをけん制するねらいがあるとみられます。<br><br>※センは土偏に川</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本でも抗議集会 一時騒然</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039291_1908171911_1908171916_01_03.jpg" alt=""><div>こうした中、日本で暮らす香港出身の人たちが香港政府や警察の対応に抗議の意思を示そうと、17日、都内で緊急の抗議集会を開き、ＳＮＳ上の呼びかけで、およそ400人が集まりました。<br><br>参加者たちは「香港警察の暴力に絶対反対」などと書かれたプラカードを持って、東京にある香港政府の事務所まで行進しました。<br><br>そして、事務所近くに到着すると、参加者の代表が条例の改正案の完全な撤回や、警察の職権乱用の追及などを求める声明を読み上げて、事務所の郵便受けに投かんしました。<br><br>17日の抗議集会では、集合場所の周辺で中国の国旗を掲げたり国歌を大音量で流したりして、集会の開催に反対する中国本土出身とみられる人たちも集まり、警戒に当たっていた警察などと言い争いになり、現場は一時騒然となりました。<br><br>集会を呼びかけた男性は「香港の現状に怒りや悲しみを感じ、香港にエールを送って自分たちの思いを訴える機会を作りたかった。平和でみんなが傷つかずに収束すればいいが、譲れないことは主張し、香港の未来につなげたい」と話していました。</div></div><div><h3>明治神宮に双方の主張の絵馬</h3><div>外国人観光客も多く訪れる東京の明治神宮に、抗議活動をめぐって支持と反対の双方の主張が中国語で書かれた絵馬が数多くかけられていることが分かりました。<br><br>東京の明治神宮には、中国語で「香港頑張れ」とか「香港に神のご加護を」などと書き込まれた香港の抗議活動を支持する絵馬や「香港独立派は全滅しろ、香港は中国だ」とか「独立したければ、出て行って新たな大陸を探せ」などと、抗議活動に反対する絵馬が数多くかけられていることが分かりました。<br><br>これらの絵馬は香港や中国本土から訪れた観光客がかけたものとみられます。<br><br>これについて、中国や日本のＳＮＳ上には「愛国心は理解するが、愛国には礼儀が必要だ。あなたのひと言や行動が中国を代表している」などと絵馬への書き込みに否定的なコメントや「どっちもどっちだ。他国の神聖な場所で政治問題を持ち込むなんて無礼千万」といったコメントが見られました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012039291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 19:17:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子走り幅跳び 27年ぶり日本新 城山が８メートル40センチ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012039321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子走り幅跳び 27年ぶり日本新 城山が８メートル40センチ</span><time datetime="2019-08-17T20:27"><span>8月17日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上の男子走り幅跳びで、24歳の城山正太郎選手が８メートル40センチの日本新記録をマークしました。</div><div>これまでの日本記録は、1992年に森長正樹さんがマークした８メートル25センチで、福井市で行われた大会では、まず日本大学の橋岡優輝選手が１回目に27年ぶりに日本記録を更新する８メートル32センチをマークしました。<br><br>そして、このあとの３回目に城山選手が追い風1.5メートルの好条件の中、８メートル40センチを跳びさらに記録を更新しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012039321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:27:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桐生 １０秒０５で優勝 男子100メートル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012039371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桐生 １０秒０５で優勝 男子100メートル</span><time datetime="2019-08-17T21:17"><span>8月17日</span> <span>21時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039371_1908172128_1908172128_01_02.jpg" alt="桐生 １０秒０５で優勝 男子100メートル" id="news_image"></div><div></div><div>陸上の桐生祥秀選手が、福井市で行われた大会の男子100メートルに出場し、10秒05の好タイムで優勝しました。</div><div>陸上男子100メートルで日本歴代２位の９秒98のタイムを持つ桐生選手は、イギリスで出場した国際大会以来およそ１か月ぶりに、福井市で行われた100メートルのレースに出場しました。<br><br>会場の福井県営陸上競技場は、おととし桐生選手が当時の日本新記録をマークしたことから、「９．98スタジアム」と名付けられ、桐生選手の記録更新を期待する多くの観客が詰めかけました。<br><br>レースには、桐生選手のほか10秒07の自己ベストを持つ多田修平選手や、今シーズン好調な白石黄良々選手も出場し、桐生選手は追い風０.９メートルの好条件のなか、中盤から力強い伸びを見せて優勝しました。<br><br>タイムは10秒05で自身２回目の９秒台はなりませんでしたが、会場の大きな声援に手を振って応えていました。<br><br>２位は10秒20の多田選手、３位は10秒29の白石選手でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012039371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>