<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ政権 中国に対する戦略報告書公表 「新冷戦」の様相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ政権 中国に対する戦略報告書公表 「新冷戦」の様相</span><time datetime="2020-05-22T08:48"><span>5月22日</span> <span>8時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440121_2005220812_2005220848_01_02.jpg" alt="トランプ政権 中国に対する戦略報告書公表 「新冷戦」の様相" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、中国に対する戦略をまとめた報告書を公表し、中国が自由や人権といったアメリカの価値観に挑戦しているとしたうえで、経済や軍事などあらゆる面で国益を守るための措置を実行していく方針を示しました。</div><div>トランプ政権は20日、「中国に対する戦略的アプローチ」と題した報告書を公表しました。<br><br>報告書は中国が習近平政権のもとで、欧米の先進国よりもみずからの統治システムのほうが優れているというイデオロギー的な争いを仕掛け、自由や人権といったアメリカの価値観に挑戦していると指摘しています。<br><br>さらに中国の経済や政治、そして軍事力の拡大がアメリカの死活的な利益を損なっていると非難したうえで、トランプ政権として中国と競争する戦略に転じ、国益を守るための措置を実行していく方針を示しました。<br><br>このうち軍事については、中国に対抗するため核戦力の最新鋭化を優先する一方、財政負担となる軍拡や誤解による衝突を避けるため、軍縮交渉に加わるよう中国の指導者たちに働きかけていくとしています。<br><br>また香港についてはアメリカ企業の拠点の1つで多くのアメリカ人が暮らしていることから、香港の将来に重大な利益を持つと指摘し、中国をけん制しています。<br><br>報告書でトランプ政権は歴代政権による中国との協調を重視した関与政策の大半を失敗と位置づけていて、米中関係は「新冷戦」とも言われる大国間競争の様相を呈しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 08:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費者物価指数 3年4か月ぶりのマイナス 新型コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費者物価指数 3年4か月ぶりのマイナス 新型コロナ影響</span><time datetime="2020-05-22T09:04"><span>5月22日</span> <span>9時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440151_2005220903_2005220904_01_03.jpg" alt="消費者物価指数 3年4か月ぶりのマイナス 新型コロナ影響" id="news_image"></div><div>家庭で消費するモノやサービスの値動きを見る4月の消費者物価指数は、去年の同じ月と比べて0.2％下落し、3年4か月ぶりにマイナスに転じました。新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を背景に需要が減るとして原油価格が下落しガソリンなどが値下がりしたためです。</div><div>総務省が発表した先月の生鮮食品を除いた消費者物価指数は、2015年を100として101.6となりました。<br><br>これは、去年の同じ月と比べて0.2％下落し、3年4か月ぶりにマイナスに転じました。<br><br>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を背景に需要が減るとして原油価格が下落しガソリンなどが値下がりしたためです。<br><br>さらに外国人旅行者が大幅に減ったことで、ホテルなどの宿泊料も下落していて、感染拡大による経済活動の低迷が物価にも影響を与えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ガソリン価格の推移</h3><div>新型コロナウイルスの影響による世界経済の減速で原油の需要が減少し、4月にはニューヨーク市場で原油の先物価格が初めてマイナスとなるなど異例の安値水準となりました。<br><br>こうした状況を背景に、国内のガソリン価格も大きく値下がりしています。<br><br>石油情報センターの調査によりますと、レギュラーガソリン1リットルあたりの全国の平均小売価格は、ことし1月20日に151.6円でしたが、そのあと15週連続で値下がりし先週5月11日には124.8円となり、2割近く安くなっています。<br><br>ガソリン価格が120円台の半ばとなるのは3年7か月ぶりですが、緊急事態宣言で大型連休中も外出自粛などが続き、消費者にとっては恩恵を受けにくい形になっています。<br><br>今週のガソリン価格は各国の経済活動の制限が緩和される動きが出始めたこともあって値上がりし、125.5円となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 09:04:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀 臨時の金融政策決定会合始まる 中小企業支援新制度導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀 臨時の金融政策決定会合始まる 中小企業支援新制度導入へ</span><time datetime="2020-05-22T09:16"><span>5月22日</span> <span>9時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440181_2005220907_2005220916_01_02.jpg" alt="日銀 臨時の金融政策決定会合始まる 中小企業支援新制度導入へ" id="news_image"></div><div></div><div>日銀は22日午前9時から臨時の金融政策決定会合を開いています。新型コロナウイルスの影響を受ける中小企業の厳しい資金繰りを支える新たな制度の導入を決めることにしています。</div><div>日銀の会合は年間8回開かれていますが、臨時の開催は異例です。<br><br>会合では政府の経済対策で資金繰りが厳しくなっている中小企業の支援策として、今月、始まった民間の金融機関による実質無利子・無担保の融資を増やすため新たな制度の導入を決めることにしています。<br><br>融資を実行した民間の金融機関に日銀が金利0％で資金を出すことで積極的に融資するよう後押しする仕組みです。<br><br>日銀は先月27日に開いた会合で、急激に悪化する景気を支えるため国債を上限なく買い入れて市場に潤沢な資金を供給する追加の金融緩和に踏み切りました。<br><br>ただアパレル大手のレナウンが民事再生法の適用を申請するなど新型コロナウイルスの影響による企業の破綻が相次ぎ、景気は厳しさを増しています。<br><br>政府は追加の経済対策を実行するため第2次補正予算案の編成を進めていますが、日銀としても足並みをそろえて支援を急ぐねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 09:16:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ影響で解雇や雇い止め 見込み含め1万人超 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ影響で解雇や雇い止め 見込み含め1万人超 厚労省</span><time datetime="2020-05-22T09:30"><span>5月22日</span> <span>9時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440191_2005220928_2005220932_01_02.jpg" alt="新型コロナ影響で解雇や雇い止め 見込み含め1万人超 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスの影響で勤め先の経営が悪化して解雇されたり雇い止めにあったりした人は、21日までに見込みも含めて全国で1万835人で、初めて1万人を超えたことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 09:30:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>けん玉のオンライン検定が注目 コロナ感染拡大の外出自粛で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>けん玉のオンライン検定が注目 コロナ感染拡大の外出自粛で</span><time datetime="2020-05-22T09:31"><span>5月22日</span> <span>9時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440101_2005220553_2005220600_01_03.jpg" alt="けん玉のオンライン検定が注目 コロナ感染拡大の外出自粛で" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で外出の自粛が続く中、自宅などにいながら「けん玉」の技を試すことができる「オンライン検定」が子どもを中心に注目を集めています。</div><div>公益社団法人の日本けん玉協会によりますと、「けん玉」は国内を始め世界各国でも人気が高まっていて、協会では技の習熟を試す検定を実施しています。<br><br>これまでの検定は審査員の前で技を披露する対面形式で行われていましたが、新型コロナウイルスの影響で外出の自粛なども続いていることから、インターネットで受検できるオンライン検定を先月27日から始めました。<br><br>検定では、応募した人はオンラインで審査員とつなぎ、けん玉の技を披露して、成功すると認定証が出されるということです。<br><br>協会によりますとオンライン検定は全国から子どもを中心にこれまでに120人余りの応募があり、問い合わせも多いときには1日で数十件寄せられているということです。<br><br>認定証の発行には費用がかかりますが検定は無料で、日本けん玉協会の堤早知子事務局長は「感染の影響が続いていますがオンライン検定をきっかけにけん玉の魅力を知っていただけるとうれしいです」と話していました。<br><br>オンライン検定は今月31日まで募集していて、来月も延長する予定だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>技の数は3万以上 人気のけん玉</h3><div>昔ながらのおもちゃ「けん玉」は、数年前から若者の間で人気が高まっていて、ＳＮＳなどで自分の技の動画を投稿する人も出てきています。<br><br>けん玉の普及を進める日本けん玉協会によりますと、人気は海外にも広がっていて、イギリスやアメリカなどから参加する世界大会も国内で開かれているということです。<br><br>また、玉の上にけん先を乗せて静止する「ボーダーバランス」や糸を指に巻きつけながら巧みにけん玉を操る技など技も進化を続けていて、協会によりますと技の数は3万以上にのぼるということです。</div></div><div><h3>休校中に親子で楽しむ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440101_2005220558_2005220600_01_04.jpg" alt=""><div>鹿児島県出水市の小学5年生、池袋陽太くん（10）は休校でゲームをする時間も多くなり、心配した母親の玲子さん（38）がけん玉のオンライン検定をすすめると、1人で取り組むようになったということです。<br><br>今月4日に初めての検定で10級に、2回目では7級まで合格しました。<br><br>今月7日から学校が再開しましたが、陽太くんは毎日練習を続けていて、両親と妹も刺激を受け家族全員がけん玉に取り組んでいます。<br><br>今月19日には陽太くんは母親の玲子さんとともに検定に挑戦しました。2人とも6級を合格し、さらに5級にも挑戦しました。<br><br>検定では、これまで2人とも練習では1度も成功したことのない玉の穴にけん先を入れる「飛行機」という技も含まれていました。<br><br>玲子さんは1回目で成功し、陽太くんは失敗しましたが諦めず3回目で成功し、合格しました。<br><br>池袋陽太くんは「うれしかったです。けん玉は、成功するとうれしいし、失敗してももう一回チャレンジできるので楽しいです」と話していました。<br><br>母親の玲子さんは「休校が続き終わりが見えず不安はありました。けん玉を一緒にやると家族で同じ時間が過ごせるし、楽しかったです。みんなにもすすめたいですね」と話していました。</div></div><div><h3>発達障害の高校生「けん玉は自信を持たせてくれる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440101_2005220558_2005220600_01_05.jpg" alt=""><div>外出自粛が続く札幌市に住む、高校1年生の植松琉以さん（15）は発達障害があり、小学生のころから中学校までの7年間、学校になかなか通うことできませんでした。<br><br>ことしの春からは、定時制の高校への入学が決まり、新生活を楽しみにしていましたが、学校が休校となり、入学式以降通うことができていません。外出の自粛が続く中、母親の淳子さん（53）からのすすめで、琉以さんは小学生のときに夢中になった「けん玉」に取り組み始め多い日には1日4時間も練習しているということです。<br><br>うまく技が決められず、途中でやめてしまうこともありますが、毎日練習は欠かしません。<br><br>琉以さんは今月4日にオンライン検定を初めて挑戦して10級から3級までいちどに合格し、20日には2級を目指して、検定にのぞみました。<br><br>しかし最後の技が決められず合格は持ち越しとなりました。<br><br>植松琉以さんは「ちょっと悔しいです。けん玉は自信を持たしてくれたので、自信を持たしてくれる大きな存在だと思います」と話していました。<br><br>母親の淳子さん（53）は「外に出にくい人たちが自分のペースで自信を持っていける場があるというのはすごく家族としてありがたいし、本人にとっても一歩前進できるものじゃないかなと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 09:31:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>徳島 三好市議会 一般質問控えるよう議員に要請へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012439901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>徳島 三好市議会 一般質問控えるよう議員に要請へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-22T09:35"><span>5月22日</span> <span>9時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012439901_2005212243_2005212243_01_02.jpg" alt="徳島 三好市議会 一般質問控えるよう議員に要請へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの対応にあたる職員の負担軽減や議場の密集を避けるため、徳島県三好市の市議会の議会運営委員会は来月予定されている定例議会で一般質問を控えるよう議員に要請することになりました。</div><div>三好市議会事務局によりますと20日開かれた市議会の議会運営委員会で、議長など10人の議員が来月1日に開会する6月定例議会の感染予防対策について話し合いました。<br><br>この中で10万円の一律給付など市の職員が対応に追われていることや、議場に議員と市の職員40人ほどが密集することから、職員の負担軽減や密集を避けるため、来月8日と9日に予定されていた一般質問を控えるよう議員に要請することについて議論しました。<br><br>出席した議員からは「議員として質問をしないのはよくないのではないか」とか「市のコロナ対策で聞くべきこともある」などの意見も出されましたが、最終的に議長と議会運営委員長の連名で要請することを全会一致で決めました。<br><br>委員会での審議や本会議での議案の採決などは予定どおり行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012439901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 09:35:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校総体中止 全30競技でトップ選手のオンライン講義実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高校総体中止 全30競技でトップ選手のオンライン講義実施へ</span><time datetime="2020-05-22T09:42"><span>5月22日</span> <span>9時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440131_2005220934_2005220942_01_02.jpg" alt="高校総体中止 全30競技でトップ選手のオンライン講義実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>全国高校総体が中止になったことを受けて高体連＝全国高等学校体育連盟や協賛企業は、つらい状況にある高校生をサポートするため高校総体の30の競技すべてでトップ選手を講師に招きオンラインでの講義を行うことが関係者への取材でわかりました。</div><div>全国高校総体は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で史上初めて中止となることが決まり、出場を目指していた高校生から落胆の声が相次いでいます。<br><br>これを受けて高体連や協賛企業の大手製薬会社は、高校総体の30の競技すべてでそれぞれトップ選手などを講師に招きオンラインでの講義を実施することが関係者への取材でわかりました。<br><br>つらい状況を乗り越え、次の目標に向けて気持ちを切り替えてもらうことがねらいで競技ごとに全国の高校の部員や指導者、マネージャーなどを対象に行われる予定です。<br><br>最初の講義は今月26日に行われるボクシングで、世界チャンピオンの村田諒太選手が講師を務めます。さらにその後もサッカーでは、元日本代表のゴールキーパーで4大会連続ワールドカップの代表に選ばれた川口能活さん、バドミントンでは、全英オープンの女子ダブルスで優勝した福島由紀選手と廣田彩花選手のペアが講師を務めるということです。<br><br>講義の様子はインターネット上で配信され無料で見ることができ、4回目以降の講義では、生徒を公募する予定です。<br><br>主催者の1人は「トップ選手が困難を乗り越えた経験を聞くだけでなく、生徒どうしが自分の思いを吐き出して前に進むきっかけにしてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 09:42:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>