<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新しい天皇陛下が即位 時代は令和に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新しい天皇陛下が即位 時代は令和に</span><time datetime="2019-05-01T00:00"><span>5月1日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902401_1905010001_1905010001_01_02.jpg" alt="新しい天皇陛下が即位 時代は令和に" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下が１日午前０時に即位され、時代は平成から令和に変わりました。天皇陛下は同日、即位の儀式に臨み、象徴として歩み始められます。</div><div>皇居 宮殿では先月30日、202年ぶりの天皇の退位の儀式となる「退位礼正殿の儀（たいいれい せいでんのぎ）」が行われ、上皇さまが「即位から三十年、これまでの天皇としての務めを、国民への深い信頼と敬愛をもって行い得たことは、幸せなことでした。象徴としての私を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します」と国民に向けた最後のおことばを述べられました。<br><br>そして、日付が変わると同時に、天皇陛下が即位されて元号は平成から令和に変わりました。<br><br>天皇陛下は１日、午前10時半から宮殿で歴代天皇に伝わる三種の神器のうちの剣と曲玉（まがたま）などを受け継ぐ「剣璽等承継の儀（けんじとう しょうけいのぎ）」に臨まれます。<br><br>その後、午前11時10分からは皇后となられた雅子さまとともに「即位後朝見の儀（そくいご ちょうけんのぎ）」に臨み、総理大臣をはじめ、国民を代表する人たちを前に天皇として初めてとなるおことばを述べられます。<br><br>また、午後には皇后さまとともに、皇居の上皇ご夫妻のお住まいを訪れ、あいさつする予定で、天皇陛下は、新たに迎えた令和の時代を象徴として歩み始められます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下即位 各党が談話を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下即位 各党が談話を発表</span><time datetime="2019-05-01T02:23"><span>5月1日</span> <span>2時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902531_1905010232_1905010232_01_02.jpg" alt="天皇陛下即位 各党が談話を発表" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下の即位にあたり、各党は声明や党首の談話を発表しました。</div><div>自民党は、「新元号の令和は万葉集に典拠し人々が美しく心を寄せ合う中で文化が生まれ育つという意味が込められている。平和な日本を守り継ぐことを国民に誓い、新しい時代がさらに輝き、希望に満ちたものとなるよう、国政運営のかじ取りをしっかりと進めていく」としています。<br><br>立憲民主党の枝野代表は、「令和という時代が、国民にとって幸せを実感できる平和で穏やかな時代となることを祈念する。憲法に定められた象徴天皇制が国民の総意に基づき安定的に継続するために、皇位の安定的継承など重要な課題に真摯（しんし）に向き合う」としています。<br><br>国民民主党の玉木代表は、「即位は、国民にわが国へのゆるぎない誇りと未来への希望をもたらす。令和の時代が平和と繁栄の時代となることを願いつつ、国民と皇室を結ぶ敬愛と信頼の絆が、一層深まることに努力を惜しまない」としています。<br><br>公明党の山口代表は、「元号に込められた願いである平和が続き、国民が明日への希望とともに、それぞれの個性を輝かせていける新たな時代を開き、わが国と世界の人々の幸福と平和のために、さらなる決意でまい進する」としています。<br><br>共産党の志位委員長は、「新天皇の即位に祝意を表する。象徴天皇として、新天皇が日本国憲法の精神を尊重し擁護することを期待する」としています。<br><br>日本維新の会の松井代表は、「新しい御代になり、即位礼正殿の儀（そくいれい せいでんのぎ）、大嘗祭（だいじょうさい）、来年の立皇嗣の礼まで、皇位継承の儀式がつつがなく行われ、国民こぞってことほぐことができることを望む」としています。<br><br>希望の党の松沢代表は、「令和の御代が、元号の願い通り人々が美しく心を寄せ合う中で文化が生まれ育ち、さらに国運の一層の進展と世界の平和、人類福祉の増進を切に希望する」としています。<br><br>社民党の又市党首は、「新天皇は、憲法を遵守し、日本国及び日本国民統合の象徴としてのつとめを果たされることを願う。儀式が憲法の理念にかなったものとなるよう求める」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 02:23:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 ナイフなど買いそろえ準備か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 ナイフなど買いそろえ準備か</span><time datetime="2019-05-01T05:08"><span>5月1日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902381_1904302323_1905010508_01_02.jpg" alt="悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 ナイフなど買いそろえ準備か" id="news_image"></div><div></div><div>東京 文京区の中学校で、秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまの机に刃物が置かれていた事件で、逮捕された男は事件前、変装に使ったヘルメットやナイフなどをホームセンターで次々に買いそろえていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は、計画的に準備を進めたとみて、事件の動機などを調べています。</div><div>東京 文京区のお茶の水女子大学附属中学校の教室で先月26日、ナイフ２本を棒の片側の先端にくくりつけてやり状にしたものが悠仁さまの机に置かれているのが見つかり、警視庁は、住所、職業ともに不詳の長谷川薫容疑者（56）を建造物侵入の疑いで逮捕しました。<br><br>その後の調べで、長谷川容疑者は事件前、工事業者を装う際に使ったヘルメットやナイフなどをホームセンターで次々に買いそろえていたことが捜査関係者への取材でわかりました。購入記録で確認されたということです。<br><br>これまでの調べで、校舎に侵入してからわずか20分の間に刃物を置いて一部の防犯カメラの配線を切断して逃げたとみられています。<br><br>警視庁は計画的に準備を進め短時間で事件を起こしたとみています。<br><br>調べに対し、長谷川容疑者は容疑を認めている一方で、詳しい動機などは供述していないとみられ、警視庁は事件の経緯を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 05:08:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米補佐官 ベネズエラのグアイド氏支持「クーデターではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米補佐官 ベネズエラのグアイド氏支持「クーデターではない」</span><time datetime="2019-05-01T06:45"><span>5月1日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902601_1905010643_1905010645_01_02.jpg" alt="米補佐官 ベネズエラのグアイド氏支持「クーデターではない」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのボルトン大統領補佐官は、南米ベネズエラのグアイド国会議長が、軍や国民に決起するよう呼びかけたことを支持する考えを強調し、改めてマドゥーロ大統領に対し権力を譲り渡すよう呼びかけました。</div><div>政治的な混乱が続く南米ベネズエラで、暫定大統領への就任を宣言しアメリカの支援を受けるグアイド国会議長が30日、軍や国民に決起するよう呼びかけました。<br><br>このあと、首都カラカスでは、市民がマドゥーロ大統領を支持する軍の関係者に投石するなど一時混乱が広がりました。<br><br>こうした事態を受けて、ホワイトハウスで安全保障政策を担当するボルトン大統領補佐官は記者団に対し、「アメリカはグアイド氏を暫定大統領だと考えており、明らかにクーデターではない。グアイド氏側による勇敢な行動だ」と述べ、今回の行動を支持する考えを強調しました。<br><br>また、記者団からアメリカ軍による介入の可能性について質問されたボルトン補佐官は「あらゆる選択肢を検討しているが、トランプ大統領はマドゥーロ氏からグアイド氏への平和的な権力の移行を望んでいる」と述べ、改めてマドゥーロ大統領に対し、権力を譲り渡すよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 06:45:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米アップル決算 ２四半期連続の減収減益 中国経済減速が影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米アップル決算 ２四半期連続の減収減益 中国経済減速が影響</span><time datetime="2019-05-01T07:22"><span>5月1日</span> <span>7時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902631_1905010713_1905010722_01_02.jpg" alt="米アップル決算 ２四半期連続の減収減益 中国経済減速が影響" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大手ＩＴ企業アップルは、ことし３月までの３か月間の決算を発表し、中国の景気減速の影響で主力のｉＰｈｏｎｅの販売が大きく落ち込んだことから、売り上げも最終的な利益も去年の同じ時期に比べて減りました。</div><div>アップルが30日に発表した、ことし１月から３月までの３か月間の決算によりますと、売り上げは580億ドル（日本円で約６兆4000億円）となり、去年の同時期に比べて５％減りました。<br><br>これは主力のｉＰｈｏｎｅの販売が17％の大幅な落ち込みとなったことが主な要因です。<br><br>地域別の売り上げについては、アメリカと日本では伸びを確保しましたが、中国では景気減速の影響を受けて、22％の大幅な減少となりました。<br><br>また、最終的な利益は115億ドル（日本円で約１兆2000億円）で、去年の同時期に比べて16％の減少となりました。減収減益は２四半期連続です。<br><br>ティム・クックＣＥＯは、電話による会見で「中国については米中関係が落ち着きを取り戻していることで消費者の間でポジティブな雰囲気が出ていると聞いており、私自身、以前よりも中国経済を前向きに見ている」と述べ、ことし４月から６月までの３か月間の決算については市場予想を上回るという見通しを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 07:22:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>令和元年 スタートの朝は…「明るくいい時代に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>令和元年 スタートの朝は…「明るくいい時代に」</span><time datetime="2019-05-01T07:38"><span>5月1日</span> <span>7時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902621_1905010725_1905010729_01_03.jpg" alt="令和元年 スタートの朝は…「明るくいい時代に」" id="news_image"></div><div>時代が変わって初めての朝、令和の始まりを伝える朝刊を、配達員が配って回りました。<br><br>東京 墨田区にある新聞販売店には１日午前２時、刷り上がったばかりの朝刊の束が運びこまれました。一面には１日から始まる「令和元年」の文字が大きく書かれています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902621_1905010724_1905010729_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>６人の配達員が、手際よくチラシを挟み込み、早速配達に出かけていきました。<br><br>このうちの１人、東誠さん（70）は、34年間にわたって配達を続けています。昭和から平成に変わった時も、新しい時代を伝える朝刊を届けました。<br><br>その後も「オウム事件」や「東日本大震災」、それに「スカイツリーの完成」など平成のさまざまなできごとを伝える新聞を配り続けてきました。<br><br>東さんは、「平成の初日は、まだバブルが絶頂でした。時代も明るかったし、楽しかった」と振り返りました。<br><br>この30年余りの間に、東さんが配達の自転車から見る景色にはスカイツリーが現れ、まちの姿も変わりました。仲間の配達員もミャンマーやベトナムといった外国人の姿が増えてきました。<br><br>東さんは、「昭和、平成、令和と新聞を配達することができて光栄に思います。新しい時代は争いのない明るくいい時代になってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>いつもと変わりない朝 豆腐作り</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902621_1905010727_1905010729_01_05.jpg" alt=""><div>創業90年を超える東京 池袋の豆腐店では、時代が令和に変わって初めての朝も、いつもと変わらずに豆腐作りに打ち込む姿が見られました。<br><br>昭和から続く豆腐店の３代目、樋口竜三郎さん（44）は、１日朝も、いつもと同じ午前４時半すぎにシャッターを開け、豆腐作りを始めました。<br><br>昭和、平成と地域の人たちに豆腐を作り続け、令和元年の初日となる祝日の１日も、店を開けることにしました。<br><br>樋口さんは、４年前に亡くなった父親のあとを継ぎました。時代の移り変わりとともに、まちの豆腐店が少なくなってきていると感じていますが、新しい時代も変わらずに店を続けたいと考えています。<br><br>樋口さんは「元号は変わりましたが、豆腐作りに特に変わりはありません。地元の方々によって毎日支えられているので、これからも地域に愛される豆腐を作っていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>世代を超えて朝の体操</h3><div>東京 杉並区にある公園では、大正や昭和生まれのお年寄りたちが、日課の体操をして令和初日の朝を迎えました。<br><br>善福寺公園では、地域の人たちでつくる体操クラブが、昭和49年から朝の体操を続けています。<br><br>令和になって初めての朝、体操には大正や昭和生まれのお年寄り30人が参加しました。<br><br>このうち、大正14年生まれの柿澤好治さん（94）は、体操クラブができた当時からリーダーを務め、地域や時代の移り変わりを見続けてきました。<br><br>１日朝も仲間とともに、リズミカルな動きが特徴の「デンマーク体操」で体を動かしました。<br><br>柿澤さんは「大正、昭和、平成と生きてきて、地域の人たちと毎日顔を合わせて体操を続けられることが幸せです。令和になっても、みんなが元気に明るく過ごせる時代になってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>御朱印求め長い列も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902621_1905010732_1905010733_01_06.jpg" alt=""><div>令和元年の初日を迎えた東京の明治神宮では、早朝から参拝に訪れる人の姿が見られました。<br><br>明治神宮は毎年、初詣で多くの参拝客が訪れ、皇室にゆかりのある神社としても知られています。<br><br>令和元年の初日を迎えた１日朝は、小雨の降るあいにくの天気でしたが、午前５時の開門に合わせて参拝客が訪れ新たな時代への願いを込めて手を合わせていました。<br><br>参拝に訪れた人は「きょうは令和の初日なのでお参りに来ました。令和になっても平和な時代が続いてほしい」と話していました。<br><br>また、令和元年初日の御朱印を求める人の長い列ができたため、明治神宮では予定を２時間半早め、午前６時半から受け付けを始めました。<br><br>「令和元年５月１日」と書かれた御朱印を受け取った人は、「朝早くから来てよかったです。記念になります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 07:38:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 即位 午前に儀式でおことば</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 即位 午前に儀式でおことば</span><time datetime="2019-05-01T08:29"><span>5月1日</span> <span>8時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902481_1905010234_1905010829_01_02.jpg" alt="天皇陛下 即位 午前に儀式でおことば" id="news_image"></div><div></div><div>新たに即位した天皇陛下は２日以降も、即位に伴って行われる一連の儀式に臨むほか、上皇ご夫妻から受け継いだ各地での恒例行事に皇后さまと出席するなど、さまざまな務めに臨まれる予定です。</div><div>３日後の今月４日には、即位を祝う一般参賀が行われ、天皇陛下は、皇后さまをはじめ皇族方とともに、皇居・宮殿のベランダに立って、訪れた人たちの祝意にこたえ、おことばを述べられます。<br><br>８日には即位後初めて宮中三殿に参拝し、「即位の礼」と、「大嘗祭（だいじょうさい）」の期日を皇室の祖先や神々に伝える儀式に臨まれます。<br><br>今月27日には、国賓として来日するアメリカのトランプ大統領夫妻の歓迎行事に臨まれます。天皇として外国の元首と会見されるのはこの時が初めてとなります。この日の夜には、宮中晩さん会で歓迎のおことばを述べられます。<br><br>今月下旬には、春の叙勲で「大綬章（だいじゅしょう）」を受章した人たちへの勲章の親授式に臨まれます。<br><br>来月には「全国植樹祭」に出席するため、愛知県を訪問されます。この公務は、上皇ご夫妻から皇后さまとともに受け継がれたもので、即位後初めての地方訪問となる見通しです。<br><br>また、９月には、同じように受け継いだ全国豊かな海づくり大会や国民体育大会の開会式などの行事でそれぞれ地方を訪問される見通しです。<br><br>そして、10月22日、「即位の礼」の中心となる「即位礼正殿（そくいれい せいでん）の儀」に臨み、各界の代表や外国の元首などを前に、即位を宣言するおことばを述べられます。<br><br>続いて、祝賀パレードにあたる「祝賀御列（しゅくがおんれつ）の儀」で国民の祝福を受けられます。夜には、「饗宴（きょうえん）の儀」と呼ばれる祝宴に臨まれます。<br><br>11月14日から15日にかけては皇室の行事として、「大嘗祭」の中心的な儀式、「大嘗宮（だいじょうきゅう）の儀」に臨まれます。<br><br>その後も、皇室とゆかりが深い三重県の伊勢神宮や昭和天皇が埋葬された東京の武蔵野陵に参拝する儀式に臨まれるなど、年内は、即位に伴って行われる儀式が続きます。<br><br>さらに、来年開かれる東京オリンピック・パラリンピックでは名誉総裁に就任し、それぞれの開会式に出席し、開会宣言をされる方向で調整が進められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 08:29:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>