<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“同じ年の子がいる”とＳＮＳで誘い出す 未成年誘拐疑いの男</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/k10012193191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“同じ年の子がいる”とＳＮＳで誘い出す 未成年誘拐疑いの男</span><time datetime="2019-11-27T16:28"><span>11月27日</span> <span>16時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012193191_1911271616_1911271628_01_02.jpg" alt="“同じ年の子がいる”とＳＮＳで誘い出す 未成年誘拐疑いの男" id="news_image"></div><div>ＳＮＳで誘い出した兵庫県の中学生の少女を２か月にわたって埼玉県本庄市の住宅に住まわせていたとして、37歳の男が未成年者誘拐の疑いで逮捕されました。男は別の中学生の少女もＳＮＳで「同じ年の子が居候しているから相談に乗る」と誘い出し、少女２人を同じ住宅で生活させていたということです。</div><div>逮捕されたのは埼玉県本庄市の不動産業、阪上裕明容疑者（37）です。<br>警察によりますと、阪上容疑者は「ツイッター」で知り合った兵庫県の中学生の少女を「埼玉においで、勉強するなら養ってあげる」と誘い出し、ことし８月下旬から２か月にわたって、みずからが管理する本庄市内の住宅に住まわせたとして未成年者誘拐の疑いが持たれています。<br><br>阪上容疑者は「ツイッター」でさいたま市の別の中学生の少女にも「同じ年の子が居候しているから相談に乗る。生活費も出してあげる」というメッセージを送って誘い出し、１か月余りの間、同じ住宅で生活させていたということです。<br><br>２人は「ツイッター」に家出願望があるという書き込みをしていたということです。<br><br>保護者からの通報を受けた警察が少女２人を保護するとともに、阪上容疑者はさいたま市の少女の事件で逮捕・起訴されていました。<br><br>調べに対し容疑を認めたうえで、「将来的に経営する会社の従業員にしたかった」などと供述しているということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２人の少女の状況は</h3><div>警察によりますと、阪上裕明容疑者（37）は、自分の家族と暮らす住宅から70メートルほど離れた場所にある住宅に少女２人を住まわせていました。<br><br>２人はそれぞれ別の部屋で生活していて、食事を出されていたほか風呂も使うことができたということです。鍵は渡されていて外出もすることができ、２人は家族に対して「心配しないでほしい」という内容の手紙を送っていたということです。<br><br>ことし９月18日にさいたま市の少女の父親から「娘が帰ってこない」という相談が寄せられたため、警察が捜査したところ「ツイッター」で少女と阪上容疑者がやり取りをしていたことが分かったということです。<br><br>そして先月29日、警察が住宅を捜索し、部屋にいた少女２人を保護しました。２人にけがはなく、勉強をしていたということです。<br><br>警察に対し２人は「部屋では不動産業に関する勉強をしていた」と話しているということです。<br><br>阪上容疑者は調べに対し、「将来的に経営する不動産会社の従業員にしたかった」などと供述しているということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191127%2Fk10012193191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 16:28:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バングラデシュ 22人死亡テロ事件 過激派組織７人に死刑判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/k10012193151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バングラデシュ 22人死亡テロ事件 過激派組織７人に死刑判決</span><time datetime="2019-11-27T17:00"><span>11月27日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012193151_1911271605_1911271605_01_02.jpg" alt="バングラデシュ 22人死亡テロ事件 過激派組織７人に死刑判決" id="news_image"></div><div>３年前、バングラデシュの首都ダッカで、イスラム過激派が飲食店を襲撃し、日本人７人を含む22人が犠牲になったテロ事件で、現地の特別法廷は資金や武器の調達に関わったなどとして、過激派組織のメンバー７人に死刑の判決を言い渡しました。</div><div>３年前の2016年７月、バングラデシュの首都ダッカで、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートのバングラデシュ支部を名乗る男らが飲食店を襲撃し、現地でＪＩＣＡ＝国際協力機構の事業を請け負い活動していた日本人７人を含む22人が犠牲となりました。<br><br>実行犯の男ら５人は現場で治安部隊に射殺されましたが、イスラム過激派組織のほかのメンバー８人が資金や武器の調達に関わり、実行犯を支援したなどとして起訴されていました。<br><br>この裁判でダッカの対テロ特別法廷は27日、８人のうち７人に死刑の判決、残る１人については証拠がないなどとして無罪の判決を言い渡しました。<br><br>この事件では過激派組織ＩＳが犯行を主張し、バングラデシュ国民だけでなくアジアなど海外で活動する日本人や外国人にも大きな衝撃が走り、現地の警察は治安の回復に取り組むとして過激派組織のメンバーだとする100人近くを殺害したり拘束したりして、掃討作戦を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191127%2Fk10012193151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 17:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゲーム依存」初の全国調査 長時間ほど仕事や健康に悪影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/k10012192941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ゲーム依存」初の全国調査 長時間ほど仕事や健康に悪影響</span><time datetime="2019-11-27T17:40"><span>11月27日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012192941_1911271613_1911271644_01_02.jpg" alt="「ゲーム依存」初の全国調査 長時間ほど仕事や健康に悪影響" id="news_image"></div><div>ゲームへの依存に関する全国規模の調査が初めて行われ、ゲームに費やす時間が長いほど仕事や健康に悪影響を及ぼしている実態が明らかになりました。</div><div>生活に支障が出るほどゲームに熱中する依存症は、ＷＨＯ＝世界保健機関がことし５月、「ゲーム障害」という病気として認定し世界的に対策が求められています。<br><br>全国調査は、無作為に抽出した10歳から29歳までのうち過去１年間にゲームをしたと回答した4400人余りを対象に行われました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012192941_1911271725_1911271727_01_04.jpg" alt=""><div>それによりますと、ゲームに費やす時間は平日で１日当たり、<br>▽１時間未満が40.1％ともっとも多かった一方、<br>▽１時間以上、２時間未満が27.1％、<br>▽２時間以上、３時間未満が14.6％などとなっていて、<br>▽６時間以上と回答した人も2.8％いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012192941_1911271725_1911271728_01_05.jpg" alt=""><div>また、ゲームをする時間が長いほど生活への影響が大きくなっていて、「ゲームをやめなければいけないときにやめられなかった」と回答した人は、１日のゲームの時間が１時間未満の人では21.9％だったのに対し、６時間以上の人では45.5％でした。<br><br>このほか「学業に悪影響がでたり、仕事を失ったりしてもゲームを続けた」という人は、１時間未満で1.7％でしたが、６時間以上では24.8％。<br><br>「睡眠障害や憂うつなど心の問題が起きてもゲームを続けた」人は、１時間未満で2.4％、６時間以上で37.2％でした。</div></div><div><h3>「社会全体で対策に取り組むことが重要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012192941_1911271724_1911271727_01_05.jpg" alt=""><div>調査を行った国立病院機構久里浜医療センターの樋口進院長は「ゲーム障害や依存症を治療するためのガイドラインはほとんどなく、今後、調査結果を治療に生かしていきたい」と話しています。<br><br>また樋口院長は「ゲーム依存で治療に来る人の数は急増していて問題は深刻化していると感じる。中には小学２年生がゲーム依存になって昼夜逆転した生活になり学校に行けなくなったケースもあった」と話しています。<br><br>そのうえで「睡眠不足や食事が不規則になることに加え体を動かさないから体力も低下する。骨密度も正常よりも低く体のあちこちに痛みがくる」と健康へのさまざまな影響についても指摘しています。<br><br>さらに、海外では長時間、同じ姿勢でゲームをし続けることで血管の中に血液の塊ができる「エコノミークラス症候群」になったケースもあるとして、深刻な場合は死亡することもあると警鐘を鳴らしています。<br><br>樋口院長は「ゲーム関連の事業者も含めて社会全体で依存対策に取り組むことが重要だ」と話しています。</div></div><div><h3>健康損なっても続けてしまう「ゲーム障害」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012192941_1911271352_1911271404_01_02.jpg" alt=""><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、ことし５月、ゲームに依存している状態を「ゲーム障害」として治療が必要なけがや病気を分類するガイドライン＝「国際疾病分類」に新たに加えました。<br><br>ＷＨＯの定義する「ゲーム障害」は、テレビやパソコンなどでゲームをしたい欲求を抑えられない状態を指し、具体的には、ゲームをする頻度や長さ、やめるタイミングなどを自分でコントロールすることができず、健康を損なうなどの影響が出ているにもかかわらずゲームを続けてしまう状態が少なくとも１年以上続いて、家族関係や社会的な生活に影響を及ぼしている状態としています。<br><br>ゲームへ依存する状態が病気としてガイドラインに加えられたことで世界的に調査や研究が進むことが期待されるとともに、対策が求められています。</div></div><div><h3>ゲーム業界は注意呼びかけ 調査進める方針</h3><div>ソニー・インタラクティブエンタテインメントや任天堂、日本マイクロソフトなど190以上のゲームを手がける企業や団体が加盟するＣＥＳＡ＝コンピュータエンターテインメント協会は、子どもがゲームを安全に楽しめるよう、イベントでチラシを配るなどして注意を呼びかけています。<br><br>例えば保護者に対し、ゲームをする時間や有料コンテンツの利用について子どもと話し合い、家庭でルールを決めておくよう勧めています。<br><br>またゲーム機やスマートフォンなどの機能や使い方を制限する「ペアレンタルコントロール」を紹介し、保護者が事前に利用できる時間の長さや時間帯を設定しておくことで、子どもの利用時間を制限することができると説明しています。<br><br>このほかＣＥＳＡを含むゲームに関する４つの団体は、ことし５月にＷＨＯ＝世界保健機関がゲーム障害を病気として認定したことを受けて、大学の研究者や医師ら外部の有識者７人で作る研究会を設けました。<br><br>研究会は、来年度にも大人と子どもに分けて全国規模でゲームの利用に関する実態調査を進める方針で、今後の対策に生かす方針です。</div></div><div><h3>スマホ依存問題 ＩＴ企業の対策は</h3><div>子どもや若者がスマートフォンを長時間使いすぎる、スマホ依存の問題が指摘されていることを踏まえ、ＩＴ企業側も一定の対策を取っています。<br><br>アメリカのアップルは、去年から、ｉＰｈｏｎｅの基本ソフトに使いすぎを防ぐための機能を盛り込みました。<br>具体的には、利用者がスマホを手に取って使った回数や、どのアプリをどのくらいの時間使ったかが日ごとに分かるようになっていて、ゲームやＳＮＳといったアプリごとに使用時間に制限を設けることができます。<br>保護者が子どものスマホの使用時間などのデータを受け取ってアプリの使用時間を制限することもできます。<br><br>またグーグルも、スマホの基本ソフト、「アンドロイド」にスマホの使用時間などを確認できる機能を設け、アプリごとに使用時間を制限できるようにしています。<br><br>このほかスマホのアプリの中には、スマホを使わないことによって動物や植物が育っていくなど、楽しみながら使いすぎを防ごうというアプリも開発されています。</div></div><div><h3>ゲーム依存の男性「早く元の生活に」</h3><div>神奈川県内に住む滝沢拳一さん（28）は、深刻なゲーム依存になり、現在、専門の医療機関でカウンセリングなどの治療を受けています。<br><br>ゲームにのめり込むようになったきっかけは、職場での人間関係に悩んだことだったといいます。<br><br>滝沢さんは「現実は嫌だなと思うようになってゲームをするようになり、仕事をやめてからさらにのめり込んでしまった」と話しています。<br><br>次第にゲームをする時間が増え、数日間寝ずに食事をとることもせずゲームをし続けることもあったということです。<br><br>その時の状態について「寝ているか起きているのか分からない感じで、ひどい時には幻覚や幻聴があった」と話しています。<br><br>その後、体調は日に日に悪化し、いらいらして家の中の物を壊すこともあったということで、家族に連れて行かれて治療を受けるようになりました。<br><br>今、少しずつゲームをする時間を減らし、再び、就職することを目指しています。<br><br>滝沢さんは「まだ完全には治っていなくて、自分をコントロールできない時もあるが、早く元の生活に戻れるようにしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191127%2Fk10012192941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 17:40:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医薬品入札談合 薬メーカーごとに担当を振り分け不正調整か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/k10012193561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医薬品入札談合 薬メーカーごとに担当を振り分け不正調整か</span><time datetime="2019-11-27T19:07"><span>11月27日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012193561_1911271904_1911271907_01_02.jpg" alt="医薬品入札談合 薬メーカーごとに担当を振り分け不正調整か" id="news_image"></div><div>独立行政法人「地域医療機能推進機構」が運営している57の病院が発注する医薬品の入札をめぐり、談合していた疑いがあるとして、公正取引委員会は独占禁止法違反の疑いで、大手医薬品卸会社４社を捜索しました。４社は薬のメーカーごとに受注の担当を振り分けるなど不正な調整をしていた可能性があるということで、公正取引委員会は実態の解明を進める方針です。</div><div>公正取引委員会は独立行政法人「地域医療機能推進機構」が全国で運営している57の病院が、平成30年６月に発注した医薬品の入札をめぐり談合していた疑いがあるとして、医薬品卸大手の「メディセオ」「アルフレッサ」「東邦薬品」それに「スズケン」の４社を独占禁止法違反の疑いで捜索しました。<br><br>関係者によりますと、病院は２年分の医薬品を発注し、その総額はおよそ700億円に上っていて、４社は数年前から事前に話し合って受注業者を決めていた疑いがあるということです。<br><br>さらに４社は受注業者を決めるにあたって、薬のメーカーごとに担当を振り分ける不正な調整をしていた可能性があることが関係者への取材で分かりました。<br><br>また医薬品の「薬価」は国が病院などへの卸売価格を調べて改定していますが、卸売価格が下がれば薬価も下がるため、４社が薬価を高止まりさせて利益を確保しようとした疑いもあるということです。<br><br>公正取引委員会は押収した資料などを詳しく分析し、検察への告発も視野に実態の解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191127%2Fk10012193561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 19:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＤＩ 懲戒解雇の元幹部「過去決算で不適切な会計処理」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/k10012193611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＤＩ 懲戒解雇の元幹部「過去決算で不適切な会計処理」</span><time datetime="2019-11-27T20:51"><span>11月27日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012193611_1911271940_1911271940_01_02.jpg" alt="ＪＤＩ 懲戒解雇の元幹部「過去決算で不適切な会計処理」" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の液晶パネルメーカージャパンディスプレイは、５億円を超える資金を着服したとして懲戒解雇した経理担当の元幹部から、「過去の決算について当時の経営陣の指示で不適切な会計処理を行っていた」との連絡を受けたと発表しました。会社は、適切な会計処理が行われたと考えているとしたうえで事実関係の調査を始めたとしています。</div><div>ジャパンディスプレイは、経理部にいた元幹部が去年10月までの４年余りの間に５億7800万円に上る資金を着服したとして、去年12月に、この元幹部を懲戒解雇するとともに、警察に刑事告訴したことを先週、明らかにしていました。<br><br>この元幹部についてジャパンディスプレイは、本人から26日「着服とは別に、過去の決算で不適切な会計処理を行っていた」との連絡を受けたと発表しました。<br><br>不適切な会計処理を行った理由について元幹部は、「当時の経営陣から指示があった」と主張しているということです。<br><br>ジャパンディスプレイは、「元幹部を懲戒解雇したあと、会社の決算について入念な精査を実施しており、適切な会計処理が行われたと考えているが、事実関係の調査を始めている」としています。<br><br>日立製作所と東芝、それにソニーの３社が液晶パネル事業を統合して発足したジャパンディスプレイは、スマホ向けの事業の不振などで債務超過に陥っていて、外部のファンドなどと支援の交渉を行っています。<br><br>会社は、「関係者の皆様に多大なるご迷惑とご心配をかけ深くおわび申し上げます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191127%2Fk10012193611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 20:51:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 新庄剛志氏を自由契約選手として公示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/k10012193691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 新庄剛志氏を自由契約選手として公示</span><time datetime="2019-11-27T20:53"><span>11月27日</span> <span>20時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012193691_1911272052_1911272053_01_02.jpg" alt="プロ野球 新庄剛志氏を自由契約選手として公示" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の阪神と日本ハム、それに大リーグでプレーし、今月、現役復帰を目指す考えを明らかにした新庄剛志さんが、27日、ＮＰＢ＝日本野球機構から自由契約選手として公示されました。</div><div>新庄さんは1990年に阪神に入団し、2001年から３年間大リーグでプレーしたあと日本ハムに移籍し、2006年に34歳で現役を引退しました。<br><br>47歳になった新庄さんは、今月12日にＳＮＳのインスタグラムで公開した動画で、「きょうからトレーニングを始めてもう１回プロ野球選手になろうと思います」と述べ、現役復帰を目指す考えを明らかにしていました。<br><br>そして27日、ＮＰＢは日本ハムからの申請を受けて、新庄さんを自由契約選手として公示しました。<br><br>野球協約では任意引退した選手が現役に復帰する際は、引退したときの所属球団に復帰しなければなりませんが、日本ハムが自由契約とする手続きを取ったことで、新庄さんは今後どの球団とも契約することが可能になりました。<br><br>新庄さんは現役時代、俊足と強肩を生かしたセンターの守備でゴールデン・グラブ賞を10回獲得したほか、パンチ力のあるバッティングも持ち味で、日米通算で1524安打、ホームラン225本をマークしました。<br><br>また大リーグ・ジャイアンツに在籍した時には、日本選手初のワールドシリーズ出場を果たし、日本球界に復帰してからは、日本ハムの中心選手としてさまざまなパフォーマンスやファンサービスで人気を集めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191127%2Fk10012193691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 20:53:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸山口組系幹部 銃で撃たれ死亡 男を高速道で逮捕 兵庫 尼崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/k10012193571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸山口組系幹部 銃で撃たれ死亡 男を高速道で逮捕 兵庫 尼崎</span><time datetime="2019-11-27T20:58"><span>11月27日</span> <span>20時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012193571_1911271911_1911271917_01_03.jpg" alt="神戸山口組系幹部 銃で撃たれ死亡 男を高速道で逮捕 兵庫 尼崎" id="news_image"></div><div>27日夕方、兵庫県尼崎市の路上で神戸山口組系の幹部が銃で撃たれて死亡しました。警察は、現場から逃走したとみられる男を京都市内で逮捕し、事件の詳しい状況や背景などを調べています。</div><div>27日午後５時すぎ、尼崎市神田南通１丁目の路上で男性が車に乗った男に銃で撃たれました。<br><br>警察によりますと、撃たれたのは神戸山口組系暴力団の古川恵一幹部（59）で、病院に搬送されましたが、顔などを撃たれていて死亡しました。<br><br>撃った男は、現場から車で逃走していましたが、警察は名神高速道路の京都南インターチェンジの付近でこの車とみられる軽乗用車を見つけ、パトカーなどで取り囲みました。<br><br>そして、車内を調べたところライフルや拳銃が見つかり、乗っていた男を銃刀法違反などの疑いでその場で逮捕しました。<br><br>警察によりますと、襲撃したのは２人組だったという情報もあるということで、警察は、事件の詳しい状況や背景などを調べています。<br><br>発砲事件があった現場は、阪神電鉄の尼崎駅から西に500メートルほどの飲食店やマンションが建ち並ぶ地域です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191127/K10012193571_1911271908_1911271917_01_04.jpg" alt=""><div>ＮＨＫのヘリコプターからの映像では、京都市南区の路上で現場から逃走したとみられる白っぽい軽乗用車の周りを多数のパトカーや捜査車両が囲んでいるのが確認できました。<br><br>また、車のすぐ近くでは毛布を掲げた警察官の中で捜査員らが何かを確認している様子もみられました。<br><br>車が囲まれていた場所は名神高速道路の京都南インターチェンジ付近です。</div></div><div><h3>容疑者確保の目撃者は</h3><div>男が確保された現場の近くにあるガソリンスタンドの店員は「男の顔の表情などは遠くてよく見えなかったが、諦めたような感じで手をあげていた。ボディーチェックをされて、後ろについていたパトカーの中に連れていかれた」と話していました。<br><br>また、現場近くで働く会社員の男性は「軽乗用車とパトカーの間の道路に、拳銃よりも大きい機関銃のようなものが落ちているのが見えた。男の表情についてはよく見えなかった」と話していました。</div></div><div><h3>現場の近くに住む男性は</h3><div>発砲があった現場の近くに住む男性は、「午後５時すぎに『バンバン』という大きな音が聞こえ、外を見たら至近距離で男性が撃たれているのが見えました。撃ったのは黒っぽい服を着た男で、白いワゴン車で逃走しました。ふだんは静かな場所なので怖かったです」と話していました。</div></div><div><h3>現場の近くでは</h3><div>現場近くに住む女性は、「午後５時すぎに『バーン』という大きな音がして、近くで工事をしている場所がたくさんあるので、鉄板が落ちたかと思った。家の外に出ると男性が倒れていた。薬きょうが複数落ちているのも見えた。こんなことが起きてとにかく怖いです」と話していました。<br><br>また、現場近くで働く女性は、「鉄板をたたくような音が複数回聞こえた。お客さんから男性が撃たれたと聞いてびっくりした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191127%2Fk10012193571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 20:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>