<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 週明けから「ステップ2」に進む方針固める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 週明けから「ステップ2」に進む方針固める</span><time datetime="2020-05-29T10:57"><span>5月29日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449831_2005291101_2005291102_01_02.jpg" alt="東京都 週明けから「ステップ2」に進む方針固める" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、休業要請などの緩和の段階をさらに進め、週明けの来月1日から生活必需品以外の小売店などが再開できるようにする方針を固めました。</div><div>緊急事態宣言の解除を受けて、東京都は今月26日から休業などの要請の段階的な緩和を始めていて、さらなる緩和ができるかどうか、28日夜、専門家から意見を聴くなどして検討を進めていきました。<br><br>その結果、週明けの来月1日から、現在の緩和措置の段階である「ステップ1」から次の「ステップ2」に進む方針を固めました。<br><br>「ステップ2」では、学習塾や劇場、生活必需品以外の小売店なども再開できるようになります。<br><br>関係者によりますと、都内の感染の確認は28日までの3日連続で10人台で、都としては、感染の増加傾向は見られるものの現在の医療体制や経済への影響を考慮したということです。<br><br>都は、感染の拡大を抑えられていることを前提に早ければ30日から「ステップ2」に入ることも検討していましたが、感染状況を踏まえたうえで特にあすからの週末は不要不急の外出自粛を呼びかけることが欠かせないとして、移行するのは週明けが望ましいと判断したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 10:57:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北九州市 第2波来たとは考えていない」官房長官 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「北九州市 第2波来たとは考えていない」官房長官 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-29T11:35"><span>5月29日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449871_2005291134_2005291135_01_02.jpg" alt="「北九州市 第2波来たとは考えていない」官房長官 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市で新型コロナウイルスの新たな感染者が相次いでいることについて、菅官房長官は、直ちに緊急事態宣言を出す状況ではないという認識を示しました。</div><div>閣議のあとの記者会見で、菅官房長官は北九州市の状況について「きのう確認された感染者21人のうち17人は、これまで感染が判明した人の濃厚接触者だった。また、福岡県の現時点の入院患者は40人程度だが、490床の病床が確保されており、このうち北九州市の病床は93床ある。ＰＣＲ検査もきのう110件実施している。適切な範囲内で対応している」と説明しました。<br><br>そして、厚生労働省のクラスター対策班を現地に派遣し、情報収集などを進めているとしたうえで「直ちに、緊急事態宣言を再び発出する状況に該当するものとは考えられない」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は「感染の第2波が来たとは考えていない」と述べ、29日午後開かれる専門家会議では、第2波を見据えた対策や北九州市を含めた地域の感染状況などをめぐって、意見が交わされるという見通しを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 11:35:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症搬送100人超 状況応じマスク外す対策を 東京 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症搬送100人超 状況応じマスク外す対策を 東京 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-29T11:44"><span>5月29日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449851_2005291129_2005291144_01_02.jpg" alt="熱中症搬送100人超 状況応じマスク外す対策を 東京 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>今月、東京都内で、熱中症の疑いで搬送された人が100人を超えたことが東京消防庁への取材でわかりました。新型コロナウイルスの影響でマスクの着用が求められていますが、人との距離や気温などに応じてマスクを外すなど、熱中症対策にも心がけてほしいとしています。</div><div>東京消防庁によりますと、都内で今月に入ってから、おとといまでに、熱中症の疑いで病院に搬送された人は、121人にのぼったということです。<br><br>年代別では、▽70代が最も多く39人、▽80代が26人、▽60代が12人、▽90代以上が8人で、60代以上が全体の70％を占めました。<br><br>症状別では、「死亡」や「重篤」の人はいませんでしたが、▽生命の危険が強いと認められる「重症」が6人、▽入院の必要がある「中等症」は51人だったということです。<br><br>新型コロナウイルスの影響でマスクの着用が求められていますが、環境省や厚生労働省は、人との距離や気温などに応じてマスクを外すなど、熱中症対策にも心がけてほしいとしています。<br><br>また、東京消防庁は外出をなるべく控えて自宅で過ごす人も多いことから、暑いときは、適切にエアコンを使い、水分を補給してほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 11:44:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>営業自粛のガールズバー 侵入し盗みの疑いで男逮捕 東京 多摩</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>営業自粛のガールズバー 侵入し盗みの疑いで男逮捕 東京 多摩</span><time datetime="2020-05-29T12:37"><span>5月29日</span> <span>12時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450011_2005291229_2005291234_01_02.jpg" alt="営業自粛のガールズバー 侵入し盗みの疑いで男逮捕 東京 多摩" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、東京都の要請に応じて営業を自粛していたガールズバーに侵入して現金を盗んだとして、40歳の男が警視庁に逮捕されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450011_2005291229_2005291234_01_03.jpg" alt=""><div>逮捕されたのは、東京・多摩市の無職、登正太郎容疑者（40）です。<br><br>警視庁によりますと、緊急事態宣言の期間中、先月20日の早朝、多摩市内のガールズバーに侵入し、売上金およそ5万7000円を盗んだ疑いなどが持たれています。<br><br>この店は、通常は午後5時から深夜0時まで営業していますが、新型コロナウイルスの感染の拡大を防ぐため、3月末から営業を自粛していて、長期間不在となっていたところ、被害を受けたということです。<br><br>調べに対し、容疑を認めたうえで「生活費や遊興費がほしかった」と供述しているということです。<br><br>多摩市や日野市などでは、去年8月から今月にかけて、閉店後の飲食店やバーなどで現金が盗まれる被害がおよそ30件起きていて、警視庁が関連を調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 12:37:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市長「第2波の真っただ中にいる」 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市長「第2波の真っただ中にいる」 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-29T12:39"><span>5月29日</span> <span>12時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450051_2005291236_2005291239_01_02.jpg" alt="北九州市長「第2波の真っただ中にいる」 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市の北橋市長は、市内で新型コロナウイルスの感染確認が急増している状況について「第2波の真っただ中にいると認識している」と述べたうえで、調査を徹底し、封じ込めに全力を尽くす考えを示しました。</div><div>北九州市では28日まで6日間連続で、合わせて43人の感染が確認されていて、市は2つの病院では集団感染が発生したとしています。<br><br>また、43人の半数近い21人の感染経路が分かっていません。<br><br>こうした状況を受けて、北九州市は29日午前、緊急の対策会議を開き、今後の対応を協議しました。<br><br>この中で、北橋市長は「今の状況をひと言で言うならば第2波の真っただ中にいると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで「クラスターなどによる急激な陽性患者の増加に対応していくために感染者の行動歴、濃厚接触者、関係施設を徹底的に調査していく。濃厚接触者全員にＰＣＲ検査をお願いして封じ込めのために全力を尽くす」と述べ、調査を徹底し、封じ込めに全力を尽くす考えを示しました。<br><br>北橋市長は29日午後2時から記者会見を開いて、感染拡大の防止策を説明することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>23日以降の感染者数</h3><div>北九州市内では先週金曜日まで23日連続で感染が確認されていませんでした。<br><br>しかし、<br>▽23日に3人の感染が確認されてから<br>▽24日に3人<br>▽25日に6人<br>▽26日に2人<br>▽27日に8人<br>▽28日に21人と6日連続で合わせて43人の感染が確認されました。<br><br>このうち、半数近くの21人の感染経路がわかっていません。<br><br>また、地域別にみてみますと、23日以降に感染が確認された人は北九州市内の7つの区のうち6つの区に及んでいて<br>▽小倉南区で9人<br>▽門司区と八幡西区でそれぞれ5人<br>▽小倉北区で3人<br>▽若松区で2人<br>▽戸畑区で1人となっています。<br><br>このほか、北九州市内の医療機関に転院したり通院したりして、北九州市が行ったＰＣＲ検査で、確認された人が<br>▽行橋市で3人<br>▽中間市と直方市でそれぞれ1人となっています。<br><br>残りの13人については市が現在、確認を進めています。</div></div><div><h3>福岡県小川知事「北九州市への移動は慎重に」</h3><div>北九州市では28日、小学生と中学生を含む10代から80代までの男女、合わせて21人の感染が確認され、北九州市での感染確認は6日連続となりました。<br><br>これを受けて、福岡県の小川知事は29日の記者会見で「非常に驚き、強い危機感を持っている。第2波を何としても防がないといけない」と述べました。<br><br>そのうえで「出かける先がどういう状況にあるか慎重に行動してほしい」と述べ、県民に対し北九州市への移動は慎重に検討するよう呼びかけました。<br><br>また、小川知事は、31日を期限としている接待を伴う飲食店などへの休業要請の取り扱いについて、29日の北九州市での感染確認の状況などを踏まえ、専門家や北九州市などの意見も踏まえて、できるだけ早く判断したいという考えを示しました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「休業要請などの対応を協議」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で「現在、厚生労働省のクラスター対策班が現地で調査を行っている。昨晩とけさ、福岡県の小川知事と電話で話し、休業要請などの相談を受け、対応を協議している」と述べました。<br><br>また、西村大臣は29日午後開かれる政府の専門家会議で、北九州市などの感染状況を報告するとしたうえで「今後、小さな波の発生があり得ることを頭に置きながら、検査体制の強化や医療提供体制などを議論し、提言をいただく予定だ」と述べました。<br><br>そして「感染がゼロになることはなく、小さな流行をクラスター対策でしっかりと封じ込め、大きな流行にしない努力が必要だ。感染リスクはどこにでもあり、マスクをしたり、人と人との距離をとるなどの感染防止策を継続してもらいたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>2つの病院の対応は</h3><div>新型コロナウイルスの感染者の集団、「クラスター」の発生が確認された北九州市内の2つの病院では、救急患者の受け入れを停止するなどの対応を取っています。<br><br>このうち、門司区にある門司メディカルセンターでは、医療スタッフと入院患者、合わせて10人の感染が28日までに確認されました。<br><br>これを受けて病院では、新規の外来診療や救急患者などの受け入れを原則として停止しています。<br><br>病院の入り口などには、診療体制について知らせる紙が貼られています。<br><br>また、小倉北区にある北九州総合病院では、入院患者と医療スタッフの合わせて5人の感染が28日までに確認されました。<br><br>これを受けてこの病院では、救急患者の受け入れを原則として停止しました。<br><br>一方、必要最小限の一般外来や入院診療は継続するとしています。<br><br>北九州総合病院の永田直幹院長「ご利用の患者様ならびに関係医療機関の皆様には不安をいだかせてしまいましたことに対して、心よりおわび申し上げます。救急医療ならびに通常診療の早期再開に向けて努めてまいります」とコメントしています。</div></div><div><h3>生徒感染の中学校で消毒作業</h3><div>28日、生徒1人が新型コロナウイルスに感染していることが確認された北九州市の中学校では、29日消毒作業が行われました。<br><br>北九州市小倉南区の企救中学校では28日、生徒1人の感染が確認されました。<br><br>これを受けて、市の教育委員会は学校を臨時休校にして閉鎖し、委託を受けた業者が教室や職員室の机や床などを対象に、校舎のすべてのエリアで消毒作業を行いました。<br><br>市の教育委員会によりますと授業を再開する時期は、今のところ決まっていないということです。<br><br>また、北九州市では小倉南区の守恒小学校でも、この学校に通う児童1人の感染が28日確認されていて、市の教育委員会はこの小学校も臨時休校にしていて午後、消毒を行うことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 12:39:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ソーシャルメディア対象の大統領令に署名</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 ソーシャルメディア対象の大統領令に署名</span><time datetime="2020-05-29T12:49"><span>5月29日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449681_2005290812_2005290815_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 ソーシャルメディア対象の大統領令に署名" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領はソーシャルメディアに関する大統領令に署名し、運営会社が投稿を検閲していると主張したうえで、会社側の法的責任を幅広く免除している法律の運用の見直しを求めました。自身に批判的な動きをけん制するねらいがあると見られます。</div><div>アメリカのトランプ大統領は28日、ソーシャルメディアに関する大統領令に署名しました。<br><br>署名にあたってトランプ大統領は「ごく一握りの強力なソーシャルメディアが、アメリカの公的かつ私的なコミュニケーションの大部分を支配している」と述べ、ソーシャルメディアの運営会社を非難しました。<br><br>大統領令は「オンライン上の検閲の防止」と題され、運営会社が投稿を選別し、検閲していると主張したうえで、投稿に関する運営会社の法的責任を幅広く免除している法律の運用の見直しを含めた対応を関係機関に求めています。<br><br>トランプ大統領はかねてから運営会社の多くが政治的に偏っていると訴えていて、26日には選挙をめぐるみずからの投稿に対し、ツイッター社が「根拠がない」として利用者に事実確認を促す注釈をつけたことに強く反発していました。<br><br>トランプ大統領としては大統領令を出すことで自身に批判的な動きをけん制するねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「フェイスブックＣＥＯがツイッターを批判」と投稿</h3><div>トランプ大統領は28日夜、ツイッターに「フェイスブックのザッカーバーグＣＥＯはツイッターを批判している」と投稿しました。<br><br>ツイッターがトランプ大統領の投稿に注釈をつけたことを巡り、ザッカーバーグ氏が一線を画す姿勢を示したことを受けて、みずからの批判の正当性をアピールするねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>ツイッターは反発 「反動的で政治的なアプローチ」 </h3><div>大統領令に対してツイッターは28日、「重要な法制度に対する反動的で政治的なアプローチだ」と反発したうえで、「オンライン上での言論とインターネットの自由の未来を脅かす」と投稿して批判しました。<br><br>また動画共有サイト「ユーチューブ」を傘下に持つグーグルは「当社は掲載する内容について明確な方針を持っており、政治信条に関わりなく適用している」としたうえで、今回のトランプ政権の法解釈はインターネットにおけるアメリカの指導的立場を危うくするとしています。</div></div><div><h3>きっかけは前回の大統領選</h3><div>ソーシャルメディアを手がける各社が、投稿内容への関与を強めるきっかけになったのが、前回、2016年のアメリカ大統領選挙です。<br><br>トランプ大統領が当選したこの選挙では、ロシアがソーシャルメディアを通じて選挙に干渉したとされ、投稿の内容を各社が責任を持ってチェックすべきだという世論が高まりました。<br><br>各社は対策を強化し、外国からの組織的な干渉の疑いがあるアカウントを閉鎖したり、本物と見分けがつかない「ディープフェイク」と呼ばれる偽の映像を削除する方針を打ち出したりしています。<br><br>このうちツイッター社は、新型コロナウイルスをめぐって科学的に効果が確認されていない感染防止策が投稿されたとして、今月から誤解を招きかねない投稿に事実確認を促す注釈をつけています。</div></div><div><h3>トランプ大統領の不満の経緯</h3><div>トランプ大統領側は、ツイッター社が公正な立場で投稿を判断していないと不満を募らせてきました。それが表面化し、注目を集めたのがことし3月にツイッター社がホワイトハウスの高官に対して行った警告でした。<br><br>ホワイトハウスのスカビノ ソーシャルメディア部長が3月7日に投稿した、野党・民主党のバイデン前副大統領の発言の動画をめぐって、ツイッター社は翌日、動画が意図的に改ざんされているとして「情報操作されたメディア」と表示する警告を発しました。<br><br>これに対して、トランプ大統領の選挙陣営はツイッター社に書簡を送って抗議したうえで、バイデン氏の選挙陣営が制作したトランプ大統領を批判する選挙広告ビデオこそ意図的に編集されており、情報操作にあたるとしてバイデン氏側にも同様の警告を発するよう要求しましたが、ツイッター社は応じませんでした。<br><br>このため、トランプ大統領の陣営は声明を発表し、「ツイッター社には政治的な偏見が明らかに存在する。バイデン氏を守ることを選んでいる」と非難していて、陣営内ではツイッター社の判断が大統領選挙に与える影響を懸念する声が広がっていました。<br><br>また、与党・共和党内には、中国の外交官や大使館がツイッターを活用して自国の立場を宣伝していることへの警戒感が強まっていて、共和党の議員がことし3月、ツイッター社にアカウントの閉鎖を求める書簡を送りましたが、ツイッター社がこの要求を拒んだことについても共和党内では批判の声が上がっていました。<br><br>こうした中、今月26日、トランプ大統領が11月に行われる大統領選挙の投票方法を批判したツイッターへの投稿に対し、ツイッター社は「根拠がない」として事実確認を促すファクトチェックの注釈をつけました。トランプ大統領は直ちにツイッターで「大統領選挙への介入だ」と反発する姿勢を示しました。<br><br>さらに翌27日にも「共和党員はソーシャルメディアが保守派の声を完全に沈黙させると感じている。そのようなことを許さないために強力に規制するか、閉鎖する」と投稿し、ツイッターなどのソーシャルメディアの規制や閉鎖の可能性を示唆しました。そのうえで「ソーシャルメディアは直ちに態度を改めろ」と投稿するなどいらだちを募らせたとみられます。トランプ大統領のツイッターのフォロワーは8000万人を超えています。<br><br>アメリカでは、新型コロナウイルスの影響で秋の大統領選挙に向けた大規模な集会が開けない状況が続いていて、ツイッターはトランプ大統領にとっても、みずからの主張を支持者に訴える重要な手段となっていて、秋の大統領選挙も見据え、対抗措置に踏み切る判断をしたとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 12:49:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年金制度改革関連法が成立 どう変わる？課題は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年金制度改革関連法が成立 どう変わる？課題は？</span><time datetime="2020-05-29T12:53"><span>5月29日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450031_2005291233_2005291253_01_02.jpg" alt="年金制度改革関連法が成立 どう変わる？課題は？" id="news_image"></div><div></div><div>パートなどで働く短時間労働者が厚生年金に加入しやすいよう、加入条件を緩和することを柱とした年金制度改革関連法が、29日の参議院本会議で成立しました。</div><div>年金制度改革関連法案は、29日の参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党に加え、立憲民主党、国民民主党、日本維新の会などの賛成多数で可決・成立しました。<br><br>法律では、パートなどで働く短時間労働者の低年金対策として、厚生年金に加入しやすいよう、加入条件のうち企業規模の要件を現在の従業員「501人以上」から、「51人以上」まで段階的に引き下げ、適用範囲を拡大します。<br><br>また、60歳以降も就労を促すため、働いて一定の収入がある高齢者の年金を減らす「在職老齢年金」制度で、60歳から64歳の人の年金が減らされる収入の基準額を、今の月額28万円から47万円に引き上げます。<br><br>さらに、現在60歳から70歳までとなっている年金の受給開始年齢の選択肢の幅を75歳まで拡大します。<br><br>今回の改正は、働き方が多様化し、高齢者の就業機会が拡大していることに対応するとともに、年金財政の安定化のため支え手を増やすねらいがあります。法律の主な部分は、再来年4月に施行されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>年金制度はどう変わる</h3><div>年金制度は、どう変わるのか。主な変更点です。</div></div><div><h3>１ 厚生年金の適用範囲が拡大</h3><div>パートなどで働く短時間労働者は、サラリーマンなどが加入する厚生年金に加入していない人が多く、将来、受け取る年金が十分でないと老後の生活を懸念する声も上がってます。<br><br>このため、短時間労働者が厚生年金に加入しやすくするため、現在、従業員「501人以上」の企業に勤めていることが条件となっている企業規模の要件を段階的に緩和します。<br><br>2022年10月に「101人以上」に、2024年10月に「51人以上」まで、2段階で引き下げます。保険料の半分は企業が負担するため、負担が増える中小企業に配慮し、段階的な引き下げとなりました。<br><br>「101人以上」にした場合、新たに45万人が。「51人以上」にした場合、65万人が適用対象となると見込まれています。<br><br>いわゆる「就職氷河期」世代の非正規雇用の人などの低年金対策につなげるねらいもあります。</div></div><div><h3>２ 在職老齢年金の見直し</h3><div>「在職老齢年金」は、働いて一定の収入がある高齢者の年金を減らす仕組みですが、高齢者の就労意欲をそいでいるという指摘も出ています。<br><br>このため、60歳から64歳の人については、年金が減らされる収入の基準額を今の月額28万円から47万円に引き上げます。<br><br>一方で、65歳以上の人については、与党内からも「高所得者の優遇になる」などとして、引き上げに慎重論が相次いだことから、今の月額47万円で据え置かれました。</div></div><div><h3>３ 受給開始年齢 選択肢の幅を75歳まで拡大</h3><div>年金の受給開始年齢は、現在、60歳から70歳の間で自由に選ぶことができます。<br><br>高齢者の就業機会の拡大にあわせ、受給開始年齢の選択肢の幅を75歳まで拡大し、60歳から75歳の間で選べるようになります。<br><br>年金額は、65歳より早く受け取り始めた場合は、1か月当たり0.4％減る一方、65歳より遅らせた場合は1か月当たり0.7％増えます。<br><br>75歳から受け取り始めると、65歳からの場合と比べ、年金額は84％増えることになります。</div></div><div><h3>４「iDeCo」が利用しやすく</h3><div>公的年金に上乗せする「個人型」の確定拠出年金＝「ｉＤｅＣｏ」が利用しやすくなります。<br><br>60歳未満となっている加入期間の上限が、65歳未満まで延長される一方、60歳から70歳までの間で選べる受給開始年齢の選択肢が75歳まで広がります。<br><br>また、申し込みなどの手続きが、オンラインでできるようになります。<br><br>さらに、「企業型」の確定拠出年金に加入している会社員が希望すれば、労使の合意がなくても「ｉＤｅＣｏ」に加入できるようになります。<br><br>「企業型」と併用する場合、掛金は合わせて月額5万5000円までで、このうち「ｉＤｅＣｏ」は、月額2万円までの範囲で自由に組み合わせることができます。<br><br>「ｉＤｅＣｏ」は、掛金や運用益は非課税となるメリットがあり、老後の資産形成につなげてもらうねらいがあります。</div></div><div><h3>残された課題は</h3><div>年金制度には、なお、いくつかの課題が残っています。</div></div><div><h3>“さらなる適用拡大”</h3><div>厚生年金の適用範囲をさらに拡大するかどうかです。<br>今回の改正に向けた議論の過程では、「雇用されている人は原則、すべての人が厚生年金に加入できるようにすべき」だとして、企業規模の要件そのものを撤廃すべきだという意見も多く出されました。<br><br>撤廃した場合、新たに125万人が適用対象になるということです。<br><br>今回の改正では、保険料負担が増える企業側に配慮して、撤廃は見送られましたが、さらなる適用拡大は今後の検討課題となりそうです。</div></div><div><h3>“基礎年金の充実”</h3><div>公的年金の将来の給付水準の見通しを示す去年の「財政検証」では、「基礎年金」の将来の給付水準が、厚生年金に比べて、大きく低下するという結果が示されました。<br><br>国会審議では、与野党双方から、懸念や対策を講じるよう求める意見が出され、付帯決議には、今後も必要な検討を行うことが盛り込まれました。<br><br>「基礎年金」の給付水準の引き上げを図るため、60歳までとなっている国民年金の加入期間を65歳まで延長し、45年間とする案も検討されましたが、今回は見送られました。<br><br>「基礎年金」の財源は、半分を国庫負担＝税金で賄うため、加入期間の延長は、税の引き上げとセットで議論すべきだという指摘も出ています。</div></div><div><h3>“新型コロナの影響”</h3><div>国会審議では、新型コロナウイルスの感染拡大が、年金制度に与える影響についても議論となりました。<br><br>今回の改正で、厚生年金の適用が拡大され、企業の保険料負担が増える業種は、旅館や外食チェーンなどです。これらの業種では、新型コロナウイルスの影響で経営が苦しくなっているところも少なくありません。<br><br>このため、要件を緩和するスケジュールを遅らせるよう求める意見も出ましたが、労働者の年金を確保する必要があるとして、当初の案のままとなりました。負担の増える企業側への目配りが必要となります。<br><br>去年の財政検証では、経済が順調に成長した場合、現役世代の平均収入の50％以上の給付水準は維持できるという試算が示されました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大が、日本経済や世界経済に大きな影響を与えていることから、試算の前提となる「経済成長率」の設定が変わったのではないかという指摘も出されました。<br><br>経済への影響は数年続くという見方もあります。現役世代の老後の安心を守るために年金財政をどのように維持していくのかが引き続き、大きな課題となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 12:53:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>