<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>学校史などの切り取り被害 群馬や山梨の図書館でも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010978001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>学校史などの切り取り被害 群馬や山梨の図書館でも</span><time datetime="2017-05-11T18:23"><span>5月11日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010978001_1705111820_1705111823_01_03.jpg" alt="学校史などの切り取り被害 群馬や山梨の図書館でも" id="news_image"></div><div>各地の図書館で小中学校などの歴史をまとめた学校史などの一部が切り取られる被害が相次ぐ中、新たに群馬県と山梨県の県立図書館で学校史など合わせて６冊、６０ページ分が切り取られているのが見つかりました。</div><div>愛知県や岐阜県など東海地方や北陸地方の公立図書館では、小中学校や高校の歴史をまとめた学校史や記念誌などの一部が切り取られたり破られたりする被害が相次いでいます。<br><br>前橋市の群馬県立図書館では、各地で被害が相次いでいることを受けて調べたところ、現在の高崎市の榛名町立第七小学校、長野原町の長野原町立第一小学校、それに現在の渋川市の伊香保町立伊香保中学校の学校史合わせて３冊、２０ページ分が切り取られていました。<br><br>被害があったのは卒業生の集合写真や作文のページで、カッターのような鋭い刃物が使われたと見られています。群馬県立図書館の関口裕子調査相談係長は「貴重な資料が被害を受け、とても悔しく、残念です」と話しています。<br><br>また、甲府市の山梨県立図書館では、山梨市の山梨小学校の学校記念誌２冊と、現在の北杜市にあった穂足小学校の学校記念誌１冊の合わせて３冊、４０ページ分が切り取られていました。<br><br>いずれも昭和５０年代に作られたもので、クラスの集合写真などが被害を受けていました。山梨県立図書館の羽田孝行副館長は「誰がどんな目的で切り取ったのかわからずとても不安です」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本図書館協会が緊急調査始める</h3><div>各地の図書館で、小中学校などの歴史をまとめた学校史などの一部が切り取られる被害が相次ぎ、日本図書館協会では、全国の図書館を通じて同様の被害がないか１１日、緊急調査を始めました。緊急調査では、全国およそ３２００の公立の図書館にメールを送って、郷土資料コーナーなどの学校史や記念誌に被害がないか調べ、来週までに回答するよう求めています。<br><br>日本図書館協会の森茜理事長は「地域の人が写った写真が狙われたうえ、今までに経験ない規模の被害で大きなショックを受けている。学校史は地域の歴史を後世に伝える大事な資料で市販されていないので、代わりがきかない。早急に全国調査を行い結果を分析して対策を講じたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010978001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 18:23:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓首脳 初の電話会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日韓首脳 初の電話会談</span><time datetime="2017-05-11T19:29"><span>5月11日</span> <span>19時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977841_1705111631_1705111634_01_02.jpg" alt="日韓首脳 初の電話会談" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と初めて電話で会談し、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な実施を求めたのに対し、ムン大統領は、韓国国内で否定的な意見が強いことなどに触れたうえで、未来志向の関係構築に意欲を示しました。また、両首脳は、先送りとなっている日中韓３か国の首脳会議の日本での開催や、早期の首脳会談を目指し、調整を進めていくことで一致しました。</div><div>安倍総理大臣は午後２時半ごろから、総理大臣官邸で、１０日就任した韓国のムン・ジェイン大統領と、およそ２５分間にわたって、初めてとなる電話会談を行いました。<br><br>冒頭、安倍総理大臣は祝意を伝えたうえで、「韓国は、日本にとって戦略的な利益を共有する重要な隣国であり、日韓関係は長年にわたって両国の関係者が、営々と努力を積み重ね、友好関係を築いてきたたまものだ。ムン大統領とともに未来志向の日韓関係を築いていきたい」と述べました。<br><br>これに対し、ムン大統領は、「安倍総理大臣の就任以来のリーダーシップに敬意を表する。よい信頼関係を構築するため、共に努力していきたい」と述べました。<br><br>また、北朝鮮情勢をめぐって、安倍総理大臣が、「北朝鮮への対応は喫緊の課題で北朝鮮の非核化を実現すべく、緊密に連携していきたい。対話のための対話では意味がなく、北朝鮮が非核化に向けた真剣な意志と具体的行動を示すことが重要だ」と述べたのに対し、ムン大統領も、「北朝鮮についての問題意識は、安倍総理大臣の思いと同じだ」と述べ、北朝鮮への対応をめぐって、引き続き緊密に連携していくことを確認しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、慰安婦問題をめぐる日韓合意について、「合意は、日韓両国間で約束したものであり、国際社会からも高く評価された合意を責任を持って実施していくことが重要だ」と述べ、着実な実施を求めました。<br><br>これに対し、ムン大統領は、韓国国内で否定的な意見が強いことなどに触れたうえで、「両国の発展のためには、こうした歴史問題は賢く解決していく必要がある。未来志向が大切であり、さまざまな課題はあるが、知恵を絞り、協力しながら、よい関係を築いていきたい」と応じ、未来志向の関係構築に意欲を示しました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、先送りになっている日中韓３か国の首脳会議の日本での開催について、「ムン大統領が日本訪問への意欲を示したことに歓迎を申し上げたい。日中韓首脳会議をできるだけ早期に開催し、日本にお迎えすることを楽しみにしている」と述べ、両首脳は、日中韓３か国の首脳会議の日本での開催や、早期の首脳会談を目指し、調整を進めていくことで一致しました。<br><br>電話会談に同席した萩生田官房副長官は、記者会見で、慰安婦問題をめぐる日韓合意について、「ムン大統領から、合意のあとの韓国国内の世論について解説があり、日本側の評価をそのまま認めるような雰囲気ではなかったが、日韓合意そのものに対して否定的な発言はなかった」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官 前向きで有意義な電話会談</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で、「早期の首脳会談の実現や北朝鮮問題での連携を確認するなど、非常に前向きで有意義な電話会談だった。日韓合意は、日韓両国間で約束したものであり、国際社会から高く評価された合意をそれぞれが責任を持って実施していくことが極めて重要で、今後とも韓国の新政権にもさまざまなルートで伝えていきたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は記者団が、「ムン大統領は、慰安婦問題をめぐる日韓合意に韓国国内で否定的な意見が強いことなどに触れたが」と質問したのに対し、「２５分間の電話会談で、最初まだ面識がない中、詳細のことではなく、まずは早期の首脳会談の実現、北朝鮮問題への連携が最優先ではないか」と述べました。</div></div><div><h3>韓国大統領 日韓合意は国民の大多数が受け入れられていない</h3><div>韓国の大統領府は１１日午後、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が安倍総理大臣と行った電話会談の内容について発表しました。<br><br>それによりますと、ムン大統領は、慰安婦問題をめぐるおととし１２月の日韓両政府の合意について、「国民の大多数が情緒的に受け入れられていないのが現実だ」と伝えたということです。<br><br>また、ソウルの日本大使館やプサン（釜山）の日本総領事館の前に設置された慰安婦問題を象徴する少女像を念頭に、「民間で起きる問題に対して、政府が出て解決するのには限界があるので、時間が必要だ。国民の情緒と現実を認めて、双方がともに努力しよう」と述べました。<br><br>そして、ムン大統領は「両国関係の発展のため、慰安婦問題や歴史の問題を双方がともに知恵を絞って克服していくことを希望する。これまでの河野官房長官談話、村山総理大臣談話、それに小渕総理大臣とキム・デジュン（金大中）大統領の共同宣言の精神を、日本の指導者たちが尊重する姿勢が必要だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「明確にしたいのは、過去の問題が両国関係の未来志向的な発展を妨げてはならないということだ。北の核やミサイルへの対応や、両国の発展のため並行して努力していく必要がある」と強調しました。<br><br>大統領選挙の公約で、ムン大統領は、慰安婦問題をめぐる日韓の合意については、再交渉を求めていくことを掲げていましたが、今回の電話会談では、再交渉に直接言及することはなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 19:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池知事 東京五輪 都以外の仮設施設の整備費用 都が全額負担</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小池知事 東京五輪 都以外の仮設施設の整備費用 都が全額負担</span><time datetime="2017-05-11T19:31"><span>5月11日</span> <span>19時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977351_1705111702_1705111705_01_03.jpg" alt="小池知事 東京五輪 都以外の仮設施設の整備費用 都が全額負担" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの費用負担をめぐり、東京都の小池知事は安倍総理大臣と会談し、東京都以外の仮設施設の整備費用について都が全額を負担する意向を伝えました。今後、費用負担について東京都と組織委員会、政府の３者で最終的な調整を行うことになります。</div><div>３年後の東京大会に向けた仮設施設の整備費用などについて、東京都はことし３月末までに負担の大枠を示すとしていましたが結論が先送りされていて、安倍総理大臣は神奈川・千葉・埼玉の３県の知事からの要請を踏まえ、丸川オリンピック・パラリンピック担当大臣に対して東京都や組織委員会などとの調整を急ぐよう指示しました。<br><br>こうした中、小池知事は１１日午前、総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣と会談しました。この中で小池知事は「東京都はホストシティーとしての役割を担う」と述べ、大会の招致段階では組織委員会が負担することになっていた仮設施設の整備費用のうちおよそ５００億円となる東京都以外の施設について都が全額を負担する意向を伝えました。<br><br>また、小池知事は「パラリンピックの経費負担をお願いしたい」と述べ、大会の招致段階の方針を踏まえ、政府にパラリンピックの運営費用について一定の負担を求め、安倍総理大臣もこれを了承しました。<br>さらに小池知事と安倍総理大臣は大会の開催に当たり、セキュリティーやドーピング対策については政府が負担することを改めて確認しました。<br><br>これを受けて今後、費用負担について東京都と組織委員会、政府の３者で最終的な調整を行うことになります。<br>小池知事は会談のあと記者団に対し「事務的に非常に煩雑で複雑、金額もはることを１つ１つ精査しながらここまで時間がかかった。各自治体にもこれで加速して準備をして頂ければと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「ホストシティーとして役割担う」</h3><div>東京都の小池知事は安倍総理大臣との会談のあと、記者団に対し「東京都はホストシティーとしての役割を担うと明言した。仮設施設の数は４０もあり、それぞれ、どれくらい費用がかかるのか、もっと圧縮できないか、かなり時間がかかったが、これも大枠で合意し、都としてほかの地域の仮設施設の費用についても負担していこうとなった」と述べました。<br><br>また、「私からはパラリンピックの経費負担をお願いしたいと申し上げ、きのう都と組織委員会、政府の事務方による会議でほぼそれは決まっていたので安倍総理大臣もそのことはすでに聞いていた。費用のうち半分が組織委員会、もう半分を都と国という仕分けになると思う」と述べました。<br><br>さらに、小池知事は「安倍総理大臣から都の方針について評価頂いている。これでいよいよ２０２０年に向かって進んでいくことができ、これからは機運醸成も含め、それぞれの役割と責任において大会の成功にもっていこうということは安倍総理大臣とも共有させたもらった」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「政府として連携して取り組む」</h3><div>菅官房長官は１１日午前の記者会見で、「競技会場がある神奈川・千葉・埼玉の３つの県の知事が強い懸念を持っていたが、きょう、小池知事が判断をされ、関係自治体の費用負担についてはこれから調整・準備が進んでいくと思う」と述べました。<br>そのうえで菅官房長官は「大会成功のために、開催都市である東京都、運営主体である組織委員会は当事者として主体的に取り組んでいただく必要があると思う。政府としては安倍総理大臣の指示に従い、しっかり連携しながら取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>丸川五輪相“国の負担 想定の範囲の中”</h3><div>丸川オリンピック・パラリンピック担当大臣は記者団に対し、「小池知事がやっと決断し表明したことで話がさらに前に進んでいくと思うが、まだ全体像が出ておらず、まだ調整しなければならない部分があるので、調整役としての仕事を引き続きやっていきたい」と述べました。<br><br>また、丸川大臣は東京パラリンピックの運営費用の一部を国が負担することについて、「大会招致の際の立候補ファイルの中にそもそも書かれているので、われわれとして特段何か新しく乗り越えなければならないものはない。組織委員会が５０％、残りが国と都であり、常識的に考えて２５％ぐらいだと思っていたので、だいたい想定の範囲の中だ」と述べました。</div></div><div><h3>神奈川県知事「運営費の問題が残っている」</h3><div>神奈川県の黒岩知事は、「先ほど小池知事から電話で直接報告を受けた。突然決まって拍子抜けの感じだが、歓迎したい」と述べました。そのうえで「神奈川県にとっての重大な問題はまだ残っている。藤沢市の江の島で開かれるセーリング競技は、仮設施設の整備費用だけでなく運営費がかかる。会場を使用できるよう、係留されている１０００艇のボートを移動させるための費用や、漁業補償をどうするのかという問題があるが、それについてのコメントはなかった。大会運営費の問題が残っていることを訴えていきたい」と述べ、大会の運営にかかる費用の負担も引き続き求めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>埼玉県知事「仮設以外の費用負担も原則どおりに」</h3><div>埼玉県の上田知事は「原理原則にのっとって、仮設施設の費用負担は東京都が責任を持つことを確認したことはいいことだと思う」と述べました。<br>そのうえで、「都民の負担を減らそうという考えで見直しを進めたのはやむをえないと思うが、われわれも準備を進めるのにぎりぎりのタイミングだ。仮設施設以外の費用負担についても立候補ファイルで約束された条件のもとで受け入れているので、原則どおりに進むと受け止めたい」と述べました。</div></div><div><h3>千葉県知事「当然だがすばらしい」</h3><div>千葉県の森田知事は記者会見で「立候補ファイルにのっとったもので当然だと思っているが、東京都のプライドとして約束を守るということはすばらしいことだと思う」と述べました。<br>そのうえで、「あと３年しかなく早く準備しないと大変なことになる。いつまでもがちゃがちゃしていては、世界にみっともないところを見せてしまうと危惧している。みんなで知恵を出し合って、協力して大会を成功させないといけない」と述べ、大会の成功へ向けて、国や東京都、関係自治体などが連携を深めていく必要があると強調しました。</div></div><div><h3>横浜市長 運営費も負担求めていく</h3><div>サッカーと野球・ソフトボールの競技会場となっている横浜市の林文子市長は「小池知事が大変考えたうえでの決断だと思う。感謝を申し上げ敬意を表したい」と述べました。<br>そのうえで「選手や観客などの輸送の費用といった運営費も原則どおり負担してほしいと思っている。これからも国や組織委員会、東京都が話し合いをしていく中で理解をいただけるようにお願いしていきたい」と述べ、大会の運営にかかる費用の負担も求めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>都外１３競技会場の仮設整備費の内訳</h3><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会は、東京都以外の合わせて６つの道と県にある１３の競技会場の仮設の整備費について、およそ４９５億円になるという試算をまとめています。<br><br>内訳を見ますと、サッカーが行われる札幌市の「札幌ドーム」は、２６億９０００万円。<br>同じくサッカーが行われる宮城県利府町の「宮城スタジアム」では、２７億４０００万円。<br>フェンシングなど７つの競技の会場となる千葉市の「幕張メッセ」は、７３億３０００万円。<br>サーフィンが行われる千葉県一宮町の「釣ヶ崎海岸サーフィン会場」は、２７億６０００万円。<br>バスケットボールが行われるさいたま市の「さいたまスーパーアリーナ」は、２９億４０００万円。<br>サッカーが行われる同じさいたま市の「埼玉スタジアム」は、２９億円。<br>射撃が行われる埼玉県朝霞市の「陸上自衛隊朝霞訓練場」は、８８億７０００万円。<br>ゴルフが行われる埼玉県川越市の「霞ヶ関カンツリー倶楽部」は、３９億５０００万円。<br>サッカーが行われる横浜市の「横浜国際総合競技場」は、２５億４０００万円。<br>野球とソフトボールが行われる「横浜スタジアム」では、２９億８０００万円。<br>セーリングが行われる神奈川県藤沢市の「江の島ヨットハーバー」は、２８億８０００万円。<br>自転車が行われる静岡県伊豆市の「伊豆ベロドローム」と「伊豆マウンテンバイクコース」は、６９億円となっています。<br><br>この試算について組織委員会は、関係者と経費削減の議論を進めていくためにまとめたもので、変わり得る「仮定の数字」としています。<br>また、ことし３月のＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の理事会で新たに野球・ソフトボールの会場として承認された福島市の「県営あづま球場」は、この試算に含まれていません。</div></div><div><h3>五輪全体の経費と分担</h3><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックの大会全体の経費について、組織委員会は去年１２月、１兆６０００億円から１兆８０００億円になると試算を出しました。このうち、議論の中心となった会場関係の費用は６８００億円で、恒久施設が３５００億円、仮設の整備費が２８００億円となっています。<br><br>この中で、東京都以外の合わせて６つの道と県にある１３の競技会場の仮設の整備費は４９５億円になると試算しました。仮設の整備費は、招致段階では組織委員会の負担となっていましたが大会の計画見直しで仮設が増えるなどしたためみずからの財源で賄えなくなりました。<br><br>このため組織委員会はみずからが８００億円を負担し東京都や競技会場のある自治体などが残りの２０００億円を負担する案を示しました。これに対して自治体側が当初はなかった負担を求められたと反発していました。<br><br>また、大会の経費のうち最も多く占めるのがセキュリティーや輸送などの運営の費用で８２００億円に上ります。これについても招致段階では組織委員会の負担とされていましたが組織委員会と組織委員会以外が４１００億円ずつ負担する案が示されています。<br><br>大会の経費については、東京都が招致段階でＩＯＣ＝国際オリンピック委員会に提出した「立候補ファイル」では組織委員会が資金不足になった場合は開催都市である東京都が補填（ほてん）することを保証しています。<br>こうした中、今後、組織委員会、東京都、政府の３者協議でどのように費用を分担していくのかが焦点となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 19:31:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブン＆アイ そごう西神店は売却せず 売却は２店舗に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010978201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>セブン＆アイ そごう西神店は売却せず 売却は２店舗に</span><time datetime="2017-05-11T19:49"><span>5月11日</span> <span>19時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010978201_1705111947_1705111949_01_02.jpg" alt="セブン＆アイ そごう西神店は売却せず 売却は２店舗に" id="news_image"></div><div></div><div>流通大手のセブン＆アイ・ホールディングスは、阪急阪神百貨店を傘下に持つ、エイチ・ツー・オー リテイリングとの間で進めている関西のデパートの売却交渉について、当初の予定より１店舗減らした２店舗にとどめると正式に発表しました。</div><div>セブン＆アイ・ホールディングスは、去年１０月、傘下のデパートのうち、神戸市の「そごう神戸店」と「そごう西神店」それに、大阪・高槻市の「西武高槻店」の３店舗をエイチ・ツー・オー リテイリングに引き継ぐことで合意し、売却額などについて交渉を進めてきました。<br><br>発表によりますと、このうち、「そごう神戸店」と「西武高槻店」の２つの店舗は１０月１日付けで譲渡するとしていますが、「そごう西神店」は売却の対象に含まれず、引き続き、セブン＆アイの傘下で運営を続けるということです。<br><br>売却される２店舗の従業員は、エイチ・ツー・オー側に引き継ぎ、雇用は維持する方針で、両社は今後、売却金額や新たな屋号などについて交渉を続けるということです。</div></section><section class="module--content"><div><div>エイチ・ツー・オー リテイリングの鈴木篤社長は会見で「神戸の三宮に店舗を構えられるのでよかった。『そごう西神店』とは、お互いウィンウィンになるような形にしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010978201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 19:49:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>親の付き添いなくても障害児が通学できるよう求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010978331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>親の付き添いなくても障害児が通学できるよう求める</span><time datetime="2017-05-11T20:26"><span>5月11日</span> <span>20時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010978331_1705112057_1705112110_01_03.jpg" alt="親の付き添いなくても障害児が通学できるよう求める" id="news_image"></div><div>障害のある子どもを学校に通わせるため、付き添いをしている保護者らが都内で集会を開き、国に対して、支援の拡充などを求めました。</div><div>この集会は、障害者で作る団体が都内で開きました。<br>はじめに、文部科学省の担当者が、障害のある子どもたちを介助するため、保護者が付き添うケースを調査した結果、小中学校がおよそ１９００人、特別支援学校ではおよそ３５００人に上ったことを報告しました。<br><br>このあと、脳性まひの２５歳の女性が「小学校のとき、臨海学校に親が仕事で付き添えず、私だけ参加できなくて泣きました」と当時の経験を語り、障害児が親の付き添いがなくても学校に通えるような支援を求めました。<br><br>また、人工呼吸器を着けた息子を学校に通わせるため、夫婦で付き添いを続けている岡山市の父親は「学校に看護師はいるものの、人工呼吸器は扱いが難しく責任を持てないと言われた」と話し、看護師の配置に加え、知識や技術の向上も必要だと訴えました。<br><br>文部科学省は、障害のある子どもと保護者が希望する学校に通えるよう、自治体に配慮を求めていますが、看護師の確保が難しいなどの理由で実現していないケースが少なくないのが実情です。<br><br>主催した障害者団体の海老原宏美さんは「私も教室に母親がいて、場違いのような思いをして育ちました。子どもが親から離れる経験は自立心を養うためにも必要で、国には支援の充実をお願いしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010978331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 20:26:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海外で人気 “高級ジン“で需要掘り起こし 酒類メーカー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010978221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海外で人気 “高級ジン“で需要掘り起こし 酒類メーカー</span><time datetime="2017-05-11T20:35"><span>5月11日</span> <span>20時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010978221_1705111958_1705112035_01_02.jpg" alt="海外で人気 “高級ジン“で需要掘り起こし 酒類メーカー" id="news_image"></div><div></div><div>若者を中心にお酒離れが進む中、酒類メーカーは新たな需要を掘り起こそうと、海外で人気の蒸留酒の「ジン」で国産にこだわった高価格帯の商品を相次いで投入しています。</div><div>このうち、アサヒグループホールディングスは、国産のジンの新商品を来月に発売することになり、１１日に商品発表会を開きました。<br><br>新商品は仙台市にあるウイスキーの蒸留所で生産され、ゆずなどを使って通常のジンよりも豊かな風味が特徴です。希望小売価格は７００ミリリットル入りで４５００円と、高価格帯の商品となりますが、この会社ではカクテルに加えてストレートや炭酸割りで風味を楽しんでもらいたいとしています。<br>生産を担当する「ニッカウヰスキー」の岸本健利社長は、「海外ではジンのボトルを買って家で飲む文化もある。消費者のお酒の飲み方が変わる中、新たな提案をしていきたい」と話していました。<br><br>また、サントリーホールディングスも、桜の花やさんしょうといった日本ならではの素材を使った国産の高価格帯のジンを７月から業務用を中心に販売する予定です。<br><br>国内のお酒の市場は、若者のビール離れなどで縮小が続いていることに加えて、ハイボールなどで需要が伸びているウイスキーは原酒の生産が追いついていないということで、各社は海外で人気があるジンの生産強化で新たな需要の掘り起こしを進めたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010978221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 20:35:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２３区内の大学では学生の増加認めず 一極集中是正で報告案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010978321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２３区内の大学では学生の増加認めず 一極集中是正で報告案</span><time datetime="2017-05-11T20:56"><span>5月11日</span> <span>20時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010978321_1705112034_1705112056_01_02.jpg" alt="２３区内の大学では学生の増加認めず 一極集中是正で報告案" id="news_image"></div><div></div><div>東京圏への一極集中の是正に向けて大学改革などを検討してきた政府の有識者会議は、東京２３区内の大学では学生数の増加を認めないことや、新たな学部や学科の設置は既存のものの改廃などとセットで対応するよう求める中間報告の案を取りまとめました。</div><div>それによりますと、大学生の集中が進み続ける東京２３区では、学生数の増加を認めないこととするほか、新たな学部・学科の設置は、既存のものの改廃とセットで対応し、留学生の受け入れも学生の定員の範囲内とするよう求めています。<br><br>また、地方大学の振興に向けて、地方自治体の長のリーダーシップで、産官学の連携を強力に推進するとともに、東京圏の大学との積極的連携を進め、教員の派遣やインターネットによる遠隔授業を通じて、地方でも東京圏と同様の教育を受けられるようにすべきだとしています。<br><br>これについて会議のメンバーである早稲田大学の鎌田薫総長は、「私立大学が、わが国の国際競争力の向上に貢献することを妨げかねない」などとして、慎重な考えを示しましたが、最終的に、座長を務める大手建設機械メーカーの相談役の坂根正弘氏に中間報告の取りまとめが一任されました。<br><br>政府は、来月をめどに策定する経済財政運営と改革の基本方針、いわゆる「骨太の方針」に中間報告の内容を反映させることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010978321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 20:56:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>