<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 短距離ミサイル２発発射か 米韓が分析進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190509/k10011910061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 短距離ミサイル２発発射か 米韓が分析進める</span><time datetime="2019-05-09T20:43"><span>5月9日</span> <span>20時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190509/K10011910061_1905091654_1905091654_01_02.jpg" alt="北朝鮮 短距離ミサイル２発発射か 米韓が分析進める" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮が９日午後、今月４日に続いて再び飛しょう体を発射しました。発射されたのは短距離ミサイル２発で、最大で420キロ飛行して日本海に落下したとみられ、米韓両軍が詳しい分析を進めています。</div><div>韓国軍の合同参謀本部によりますと、北朝鮮は日本時間の９日午後、北西部ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から２発の飛しょう体を東の方向に向かって発射しました。<br><br>韓国軍の分析では、２発はいずれも短距離ミサイルとみられ、１発目は日本時間の午後４時29分ごろに発射されて420キロ余り飛行し、２発目はその20分後に発射されて270キロ余り飛行したということです。<br><br>また、韓国メディアは、２発とも高度は50キロ余りに達し、日本海に落下したと伝えています。<br><br>韓国軍は、発射地点について当初、北朝鮮のミサイル開発の拠点があるとも指摘される北西部ピョンアン北道シノリ（新五里）付近としていましたが、その後の分析結果として、シノリから北西に40キロほど離れたクソン付近だったと修正しました。<br><br>北朝鮮は今月４日に東部のウォンサン（元山）から日本海に向けて最大で20発余りの飛しょう体を発射し、この時は最大でおよそ240キロ飛行したと分析されています。<br><br>北朝鮮は、この発射について、自衛目的の新型の「戦術誘導兵器」や長距離ロケット砲の発射訓練だったとしていますが、国連安全保障理事会の制裁決議に違反するおそれのある弾道ミサイルが含まれていた可能性も指摘されています。<br><br>韓国軍は今回の発射についても弾道ミサイルだとはしていませんが、前回よりも飛距離が伸びており、米韓両軍がさらに詳しい分析を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相「わが国の安全保障に直ちに影響ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190509/K10011910061_1905091845_1905091846_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>防衛省は岩屋防衛大臣のもとで関係幹部会議を開いて、情報の集約と分析を行いました。<br><br>このあと岩屋大臣は午後６時半ごろ、記者団に対し、「わが国の領域や排他的経済水域への弾道ミサイルの飛来は確認されていない。現時点において、わが国の安全保障に直ちに影響を及ぼす事態ではない」と述べました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮の意図について断定的に申し上げる立場にはない。アメリカや韓国としっかり連携して、北朝鮮の動向をしっかり見極めて、関連情報の収集と分析に努め、警戒監視に万全を期していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>北朝鮮元駐英公使「ミサイルは約束していない」</h3><div>北朝鮮が飛しょう体の発射に踏み切ったことについて、北朝鮮の元駐イギリス公使で、３年前に韓国に亡命したテ・ヨンホ（太永浩）氏はＮＨＫとのインタビューで、先の米朝首脳会談が物別れに終わったことを踏まえて「北朝鮮はアメリカが変わるまで黙って待つというシステムではない。協議を維持しながらも、アメリカに強力なメッセージを送ることが重要なのだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「トランプ大統領にも核実験やＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験はしないと約束したが、短距離と中距離のミサイルについては約束しなかった」と述べ、アメリカの姿勢が年末までに変わらない場合、中距離ミサイルも発射する可能性があるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190509%2Fk10011910061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 20:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷 復帰後３試合目で初ヒット</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190510/k10011910641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス大谷 復帰後３試合目で初ヒット</span><time datetime="2019-05-10T04:24"><span>5月10日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>右ひじの手術から７か月余りで復帰した大リーグ・エンジェルスの大谷翔平選手が、９日、タイガース戦に３番 指名打者で先発出場し、１回の最初の打席、ノーアウト一塁二塁のチャンスでライトへタイムリーヒットを打ちました。復帰後、３試合目で、初のヒットです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190510%2Fk10011910641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 04:24:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>放射性物質の広がり ドローンで撮影できるシステム開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190510/k10011910531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>放射性物質の広がり ドローンで撮影できるシステム開発</span><time datetime="2019-05-10T04:40"><span>5月10日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>福島第一原子力発電所の事故による汚染の状況を効率よく把握しようと、日本原子力研究開発機構などが、特殊なカメラを小型の無人機、ドローンに搭載し、空中から放射性物質の広がりを撮影できるシステムを開発しました。</div><div>福島県内の帰還困難区域では、原発事故で放射性物質がどのように広がっているのか、人が歩いたり、航空機を使ったりして測定していますが、時間やコストがかかることが課題です。<br><br>このため、日本原子力研究開発機構などは、汚染の状況を効率よく把握しようと、特殊な小型カメラをドローンに搭載し、放射性物質の広がりを撮影できるシステムを開発しました。<br><br>原子力機構の実証試験では、およそ7000平方メートルの敷地で放射線を測定した結果、人が歩いて測定すると半日以上かかった作業が、新たなシステムでは30分未満でできたということです。<br><br>測定されたデータは、航空写真をもとにした立体的な地図の上に放射性物質の分布量に応じて色分けして表示されます。<br><br>システムの実用化は今年度中を目指していて、原子力機構は、福島第一原発の廃炉作業でも活用が期待できるとしています。<br><br>原子力機構福島研究開発部門の鳥居建男さんは「このシステムを使えば、森林など人が入りにくいところでも、どこの放射線量が高いかいち早く知ることができる」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190510%2Fk10011910531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 04:40:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう日ロ外相会談 具体的な妥協点見いだせるかが焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190510/k10011910581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょう日ロ外相会談 具体的な妥協点見いだせるかが焦点に</span><time datetime="2019-05-10T04:40"><span>5月10日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北方領土問題を含むロシアとの平和条約交渉をめぐり、河野外務大臣は10日にモスクワでラブロフ外相と交渉責任者として３回目となる会談を行うことにしていて、来月予定されている首脳会談に向け、具体的な妥協点が見いだせるかが焦点となります。</div><div>ロシアとの平和条約交渉をめぐっては、去年11月に安倍総理大臣とプーチン大統領が、「平和条約を締結したあと歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした1956年の日ソ共同宣言を基礎に交渉を加速することで合意して以降、さまざまなレベルで会談が重ねられています。<br><br>日本側の交渉責任者を務める河野外務大臣は、ロシア側の責任者のラブロフ外相と会談するため、日本時間の10日未明、モスクワに到着しました。<br><br>日本時間の10日夜行われる交渉責任者として３回目となる会談では、北方領土問題だけでなく、北方四島での共同経済活動など幅広く議論が交わされる見通しで、来月下旬のＧ20大阪サミットにあわせて予定されている首脳会談に向けて、具体的な妥協点を見いだせるかが焦点となります。<br><br>また、先月、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、プーチン大統領と首脳会談を行ったことも踏まえ、北朝鮮情勢についても意見が交わされる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190510%2Fk10011910581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 04:40:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中貿易摩擦 閣僚級交渉開始へ 交渉の行方に注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190510/k10011910631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中貿易摩擦 閣僚級交渉開始へ 交渉の行方に注目</span><time datetime="2019-05-10T04:50"><span>5月10日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>貿易摩擦で対立を続けるアメリカと中国の閣僚級の交渉がまもなくワシントンで始まります。中国の輸入品に対する関税の引き上げが日本時間の午後１時に迫る中、米中両国は歩み寄ることができるのか、交渉の行方に注目が集まっています。</div><div>米中の貿易交渉は９日、日本時間の10日朝からワシントンで行われ、アメリカのライトハイザー通商代表や中国の劉鶴副首相が交渉に臨みます。<br><br>アメリカは、中国からの2000億ドルの輸入品に上乗せしている10％の関税を25％に引き上げる手続きを取って中国に歩み寄りを迫っています。<br><br>交渉に進展がなければ、日本時間の午後１時すぎに関税の引き上げが行われる見込みです。<br><br>一方の中国も、アメリカが関税を引き上げるならば直ちに報復措置をとる構えを示しています。<br><br>交渉に残された時間が限られる中、中国の国有企業に対する優遇策の見直しなどをめぐって米中両国の意見にはなお隔たりが残っています。<br><br>トランプ大統領は９日、記者団に交渉の見通しを問われ、「アメリカはすばらしい代替案を持っているが、まずはどうなるか見てみよう」と述べ、中国側の出方を見守る考えを示しました。<br><br>さらに、事態の打開に向けて、習近平国家主席と電話会談を行う可能性があると明らかにしました。<br><br>米中の貿易摩擦が一段と深刻な事態に陥れば日本や世界経済にも影響が避けられないだけに、瀬戸際の交渉の行方に注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国側は難しい対応を迫られる</h3><div>アメリカに関税の引き上げを突きつけられながら貿易交渉に臨む中国側は、難しい対応を迫られています。<br><br>アメリカ側が関税の引き上げを通知したことに対して、中国商務省の報道官は９日の会見で「準備はすでにできている」と述べ、アメリカに対抗して報復措置をとる構えです。<br><br>ただ同時に、「歩み寄りや、配慮によって問題が解決することを望む」と繰り返し、交渉によって摩擦を解消したいという姿勢を強調していました。<br><br>一連の貿易交渉で、中国が目指しているのは、アメリカが中国製品にかけている制裁関税を直ちに撤廃させることです。<br><br>ここでアメリカの主張に強く反発して交渉が決裂し、高い関税がかけられた状態が長く続くことだけは避けたいのが本音です。<br><br>ただ、アメリカに対して譲歩を重ねる姿勢をとり続ければ、習近平指導部に批判の矛先が向かいかねません。<br><br>貿易交渉で中国側の代表を務める劉鶴副首相のワシントンへの出発が直前になったのも、アメリカ側との水面下の交渉だけでなく、国内の調整にも時間をかけた可能性があります。<br><br>中国としては、報復措置をいとわないという構えを見せつつ、摩擦がさらに激化しないよう着地点を模索するものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190510%2Fk10011910631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 04:50:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領“挑発的行為繰り返せば対話難しく”北朝鮮に警告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190510/k10011910561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国大統領“挑発的行為繰り返せば対話難しく”北朝鮮に警告</span><time datetime="2019-05-10T04:51"><span>5月10日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、北朝鮮が９日に再び発射した飛しょう体について、米韓両国が短距離ミサイルだと判断しているとしたうえで、「弾道ミサイルである場合、国連安全保障理事会の決議違反に当たる」と述べ、挑発的な行為を繰り返せば対話が難しくなると警告しました。一方、日本との関係については「新しい天皇の即位をきっかけに発展すればよい」として、来月のＧ20大阪サミットで安倍総理大臣と首脳会談を行いたい考えを示しました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、就任から10日で２年となるのを前に、９日夜、公共放送ＫＢＳの特別番組に生中継で出演しました。<br><br>この中で、ムン大統領は、北朝鮮が９日に再び発射した飛しょう体について、米韓両国が短距離ミサイルだと判断しているとしたうえで、「短距離だとしても弾道ミサイルである場合、国連安全保障理事会の決議違反に当たる」と述べ、北朝鮮が挑発的な行為を繰り返せば対話が難しくなると警告しました。<br><br>ただ、ムン大統領は、北朝鮮の食糧事情が厳しくなっていると国際機関が指摘したことを挙げ、韓国政府として人道的な次元で食糧支援を行う必要があるという考えも強調しました。<br><br>一方、悪化している日本との関係については「新しい天皇の即位をきっかけに発展すればよいという希望を持っている。未来志向的な協力関係が損なわれないよう、両国政府が知恵を出し合う必要がある」と述べ、来月のＧ20大阪サミットで安倍総理大臣と首脳会談を行いたい考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「短距離弾道ミサイルの可能性が高い」</h3><div>北朝鮮が９日に発射した飛しょう体について、ミサイルに詳しい韓国国防安保フォーラムのヤン・ウク（梁旭）センター長はＮＨＫの取材に対して、「最大で420キロ余りという飛行距離から見ると、短距離弾道ミサイルの可能性が高い」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「飛行距離に比べて、高度が50キロ余りと低いことから、低い高度で防御網を突破して攻撃するために開発されたロシアの地対地短距離弾道ミサイル『イスカンデル』に似た兵器を再び発射したのではないか」との見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190510%2Fk10011910561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 04:51:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>園児死亡事故 逮捕の女「衝突してから相手の車に気付いた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190510/k10011910591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>園児死亡事故 逮捕の女「衝突してから相手の車に気付いた」</span><time datetime="2019-05-10T05:00"><span>5月10日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>８日、大津市で、車どうしが衝突したあと保育園児の列に１台が突っ込み２人が死亡した事故で、交差点を右折しようとして事故を起こし、逮捕された女が調べに対し「衝突してから相手の車に気付いた」と供述していることが、警察への取材でわかりました。</div><div>８日、びわ湖沿いの大津市の交差点で、歩道で信号待ちをしていた保育園児と保育士合わせて16人の列に車が突っ込み、いずれも２歳の園児２人が死亡、別の園児１人が意識不明の重体となっているほか、13人が重軽傷を負いました。<br><br>道路を直進していた軽乗用車が、交差点を右折しようとした乗用車と衝突し、はずみで歩道に乗り上げたということで、警察は、乗用車を運転していた新立文子容疑者（52）を逮捕し、過失運転致死傷の疑いで調べています。<br><br>これまでの調べに対し、新立容疑者は「前をよく見ずに右折した」と供述しているということですが、さらに「衝突してから相手の車に気付いた」と供述していることが、警察への取材でわかりました。<br><br>また、「被害者に申し訳ない」と謝罪のことばを述べているということです。<br><br>この事故で、警察は、現場の状況や車体の損傷の状態から、２台の車はあまりスピードを出さずに衝突し、いずれもブレーキをかけていなかったとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190510%2Fk10011910591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 05:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>