<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“光の玉” 東京 横浜など各地で目撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/k10012578421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“光の玉” 東京 横浜など各地で目撃</span><time datetime="2020-08-22T02:07"><span>8月22日</span> <span>2時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578421_2008220203_2008220207_01_03.jpg" alt="“光の玉” 東京 横浜など各地で目撃" id="news_image"></div><div>21日夜、東京など各地の上空で光の玉のようなものが流れ落ちる様子が目撃されました。</div><div>21日午後10時半すぎ、東京スカイツリーに設置されたＮＨＫのカメラの映像に、光の玉のようなものが、上空を流れ落ちる様子が写っていました。<br><br>また、同じころ東京・多摩市でも、ＮＨＫの職員が乗っていた車のドライブレコーダーの映像に、上空を白く輝く光の玉のようなものが流れ落ちる様子が記録されていました。<br><br>また、山梨県富士吉田市を走っていた車のドライブレコーダーの映像にも、光の玉のようなものが流れ落ちる様子が写っています。<br><br>車に乗っていた男性は「最初は花火かなと思いましたが、軌道がおかしかったので映像を確認すると光の玉のようなものが撮影されていました。音は聞こえなかったです」と話していました。<br><br>さらにＳＮＳ上でも目撃の情報や動画などの投稿が相次ぎ、このうち横浜市内のマンションに設置したカメラで撮影された映像には、午後10時半すぎに白く輝く光の玉のようなものが数秒かけて上空を流れていく様子が写っています。<br><br>光の玉のようなものが何かはわかっていませんが、最近では7月、流れ星の中でも特に強く光る「火球」が広い範囲で目撃され、燃え尽きずに隕石として落下したものが千葉県習志野市で見つかり、話題となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200822%2Fk10012578421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2020 02:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛暑日のところも 熱中症に警戒 午後は激しい雨や突風など注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/k10012578331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>猛暑日のところも 熱中症に警戒 午後は激しい雨や突風など注意</span><time datetime="2020-08-22T05:12"><span>8月22日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578331_2008220509_2008220512_01_03.jpg" alt="猛暑日のところも 熱中症に警戒 午後は激しい雨や突風など注意" id="news_image"></div><div>22日も東日本や西日本を中心に気温が上がり、ところによって35度以上の猛暑日となる見込みで、熱中症に警戒が必要です。一方、午後を中心に大気の状態が不安定になるため、気象庁は急な激しい雨や落雷、突風に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、21日は日中の最高気温が<br>▽埼玉県鳩山町で39.4度<br>▽大阪府豊中市と岡山県高梁市で39.3度<br>▽大分県日田市で38.9度と<br>全国の観測点のおよそ4分の1に当たる248か所で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>22日も東日本や西日本を中心に気温が上昇し、ところによって最高気温が35度以上の猛烈な暑さとなる見通しです。<br><br>猛烈な暑さが続く中、高齢者を中心に熱中症で亡くなる人が相次いでいます。<br><br>こまめな水分補給や休憩、室内での冷房の使用、屋外ではできるだけ日ざしを避けるなどの対策を取り、熱中症への警戒を続けてください。<br><br>一方、日本の南にある低気圧や湿った空気の影響で、午後を中心に、九州から東北にかけて大気の状態が不安定になって雲が広がり、局地的に積乱雲が発達する見通しです。<br><br>気象庁は、急な激しい雨や落雷、それに竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200822%2Fk10012578331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2020 05:12:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで世界の観光産業34兆円損失 リーマン後の3倍以上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/k10012578181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナで世界の観光産業34兆円損失 リーマン後の3倍以上</span><time datetime="2020-08-22T06:09"><span>8月22日</span> <span>6時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578181_2008212159_2008212200_01_02.jpg" alt="新型コロナで世界の観光産業34兆円損失 リーマン後の3倍以上" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、外国に旅行する人が減ったことによる世界の観光産業の損失は、5か月間で34兆円余りと、リーマンショック後の3倍以上に上ると推計されることが、ＵＮＷＴＯ＝国連世界観光機関のまとめで分かりました。</div><div>ＵＮＷＴＯによりますと、新型コロナウイルスの感染拡大で、人の移動が世界的に制限された影響で、ことし1月から5月にかけて外国への旅行をした人は、去年の同じ時期に比べて3億人減り、これによる世界の観光産業の損失は3200億ドル、日本円で34兆円余りに上ると推計されます。<br><br>これはリーマンショック後の2009年の経済危機による損失の3倍以上だということです。<br><br>また、先月19日の時点で、世界217の国や地域のうち、53％にあたる115の国や地域で、国外からの観光客の受け入れを停止したままだということで、ＵＮＷＴＯは「世界の観光の劇的な落ち込みは、観光産業に携わる何百万人もの生活を危機にさらす」として、感染防止対策を講じたうえで、観光客の受け入れを、できるだけ早く再開させる必要があると訴えています。<br><br>一方で、域内の観光をいち早く再開させたヨーロッパなどでは、夏のバカンスから帰国した人から、新型コロナウイルスの感染が確認される例が相次いでいて、観光と感染対策の両立の難しさが浮き彫りとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国 穴場100選で分散</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578181_2008212143_2008212200_01_03.jpg" alt=""><div>韓国では、特定の観光地に人が集中するのを避けるため、政府の関連団体、韓国観光公社が、屋外で楽しめる場所や、これまであまり知られていなかった、いわば「穴場」の観光地など100か所をインターネット上で公開しています。<br><br>こうした観光地をピーアールするため、民間企業と連携しスマートフォンのアプリやＳＮＳを活用した取り組みも打ち出していて、7月から8月にかけては、地図アプリを使って訪れた2万人に景品が当たるほか、専用サイトで宿泊先を予約すると費用の20％、日本円で最大およそ2700円が割引になるキャンペーンを行いました。<br><br>また、7月にかけて、これらの観光地の写真を撮ってＳＮＳに投稿した1000人に商品券が当たる催しも開きました。<br><br>韓国観光公社は、こうした取り組みを通じて、観光客には自然が多く、感染リスクが比較的低い地域への訪問を促し、観光地の経済を下支えしたい考えです。</div></div><div><h3>ラスベガス行き飛行機1000便チケット買い取り</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578181_2008212146_2008212200_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカで経済活動の再開が相次いだ6月、日本人観光客にも人気がある、西部ネバダ州のラスベガスでは、カジノなどのオーナーが、観光客を呼び戻すためのキャンペーンを打ち出しました。<br><br>「アメリカの飛行機を止めるな」と名付けた、このキャンペーンは、ラスベガスで複数のカジノやホテルを所有するデレック・スティーブンズ氏が企画しました。<br><br>シアトルやデトロイト、アトランタなど、全米20以上の都市からラスベガスに向かう飛行機1000便のチケットを買い取り、カジノを利用できる21歳以上の旅行者に無料で提供するというもので、スティーブンズ氏は、ツイッターで「皆さんをラスベガスに呼び戻したい。もちろん、私のホテルに泊まってくれればうれしいが、そうでなくてもかまわない。私たちは、自分にできる役割を果たそうとしているだけだ」などと呼びかけました。<br><br>観光の再開に向けた取り組みが加速する一方、アメリカメディアによりますと、ラスベガスでは、6月4日から5週間後には、1日当たりの感染者数が10倍に増えました。<br><br>地元の保健当局は、カジノで新型コロナウイルスの感染者が出たことを知らせる報告を複数受け取っているものの、具体的な感染場所や件数は、把握できていないということで、専門家は「カジノの再開は、命をかけたギャンブルだ」などと非難しています。</div></div><div><h3>バリ島 ビジネスマン誘致</h3><div>日本人にも人気のリゾート地、インドネシアのバリ島では、抗体検査などを受け、新型コロナウイルスに感染していないことを証明できる国内の観光客に限って、7月から受け入れを再開しました。<br><br>現地のビーチやヒンズー教寺院などの観光地では観光客の姿が再び見られるようになり、友人と寺院を訪れた女性は「休暇を取ってバリ島でリフレッシュすることができ、とてもうれしいです」と話していました。<br><br>しかし、国内線で島外から訪れた人の数は、ことし1月は1日平均1万2000人余りでしたが、8月19日は4000人余りと、感染拡大前と比べると大きく落ち込んだままです。<br><br>こうした中、インドネシアにある日系の旅行会社4社は、現地に駐在している日本のビジネスマンやインドネシアの富裕層向けに、バリ島に滞在しながらテレワークで働く「ワーケーション」プランの販売を始めました。<br><br>このプランでは、Ｗｉ−Ｆｉの設備が整っている高級ホテルに最大7割引きで宿泊でき、テレワークをしながら空き時間に観光地やホテルのプールなどでリラックスすることができます。<br><br>このプランを企画した日本旅行インドネシアの臼井太一ゼネラルマネージャーは「多くの問い合わせが来ていますが、渡航には陰性であることを証明する必要があるなどハードルがあり、まだ様子見の方が非常に多いです」と話しています。<br><br>そのうえで、インドネシアでは感染拡大が続いていることから、「渡航による感染を恐れる人もいて、客足が戻るにはもう少し時間がかかると考えています」と述べ、観光産業の復活には感染の収束が欠かせないと指摘しています。</div></div><div><h3>専門家 新しい観光形態を</h3><div>新型コロナウイルスの影響で多くの観光地が苦境に立たされていることについて、観光社会学が専門の立命館大学の遠藤英樹教授は「外国人観光客にあまりにも依存しすぎてきたのではないか。外国に旅行できない状況は少なくとも1年、長くて2年から3年は続く可能性がある」と指摘しています。<br><br>そして、当面は外国への旅行に代わりオンラインで観光地の風景や現地ガイドとの会話を楽しむ「バーチャルツアー」や、近場で観光を楽しむ「マイクロツーリズム」が世界的に展開されるのではないかとして、「これまで見過ごされてきた地元の文化や自然の価値を再発見するような、新しい観光形態を取り入れていく必要があるのではないか」と話しています。<br><br>そのうえで観光と感染対策の両立については「今のところこれという答えはほぼない。感染リスクをよく考え、試行錯誤しながらやっていくしかない。国や観光産業、交通産業、旅行代理店、飲食店、地域社会などが連携して、観光客が3密にならないように行動をコントロールするための仕組みを考えることが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200822%2Fk10012578181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2020 06:09:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 全国入院者数減少 都市部の重症者病床使用率上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/k10012578351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 全国入院者数減少 都市部の重症者病床使用率上昇</span><time datetime="2020-08-22T06:10"><span>8月22日</span> <span>6時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578351_2008220001_2008220610_01_02.jpg" alt="新型コロナ 全国入院者数減少 都市部の重症者病床使用率上昇" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し、医療機関に入院している人は全国で5900人あまりで、前の週からわずかに減少したことが厚生労働省のまとめで分かりました。一方、都市部を中心に重症者の病床の使用率は上昇しています。</div><div>厚生労働省は、新型コロナウイルスに感染した人の状況について、週に1度、自治体からの報告を取りまとめて公表しています。<br><br>それによりますと、全国の医療機関に入院している人は、今月19日の時点であわせて5973人で、前の週から36人減少しました。<br><br>このうち<br>▽東京都は60人減って1665人<br>▽埼玉県は34人減って323人でした。<br><br>一方、<br>▽大阪府は88人増えて561人<br>▽沖縄県が73人増えて375人となっています。<br><br>また、重症者は全国であわせて260人で前の週から68人増加しました。<br><br>このうち、これまで国と異なる基準で報告していた東京都は今回から国の基準にのっとって報告した結果、重症者は19人増えて41人となっています。<br><br>また、大阪府は前の週から16人増えて65人でした。<br><br>一方、都市部では重症者の病床の使用率が上昇しています。<br><br>確保されている病床に占める割合は<br>▽東京都がおよそ10％で5ポイント<br>▽福岡県が37％で2ポイント<br>▽大阪府が35％で9ポイント<br>▽沖縄県が30％で4ポイント、前の週をそれぞれ上回りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200822%2Fk10012578351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2020 06:10:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子ゴルフ 全英女子オープン 連覇目指した渋野 予選落ち</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/k10012578511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子ゴルフ 全英女子オープン 連覇目指した渋野 予選落ち</span><time datetime="2020-08-22T06:14"><span>8月22日</span> <span>6時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578511_2008220610_2008220614_01_02.jpg" alt="女子ゴルフ 全英女子オープン 連覇目指した渋野 予選落ち" id="news_image"></div><div></div><div>女子ゴルフの今シーズンの海外メジャー初戦、全英女子オープンはイギリスで第2ラウンドが行われ、2連覇を目指した渋野日向子選手はこの日もスコアを落として通算12オーバーで予選落ちしました。</div><div>渋野選手は21日の第2ラウンドを首位と9打差の71位でスタートし、3番でバーディーを奪いましたが7番で深いラフからのアプローチショットを空振りしてダブルボギーをたたくなど、前半で3つスコアを落としました。<br><br>渋野選手は後半も巻き返すことができず、この日はバーディー1つ、ボギー6つ、ダブルボギー1つでスコアを7つ落として通算12オーバーの105位となり、2連覇を目指した大会は予選落ちとなりました。<br><br>スウェーデンのダニエラ・ホルムクビスト選手がただ1人のアンダーパーとなる通算1アンダーで単独首位に立っています。<br><br>日本勢では、野村敏京選手がこの日5つのバーディーを奪って出入りの激しいゴルフながらスコアを1つ伸ばし、通算2オーバーで首位と3打差の9位につけました。<br><br>上田桃子選手は通算8オーバーの52位、畑岡奈紗選手は通算9オーバーの64位でともに予選を通過しました。<br><br>河本結選手と勝みなみ選手は通算13オーバーの116位、稲見萌寧選手は通算14オーバーの123位でいずれも予選落ちとなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>”言葉にできないくらい悔しい”</h3><div>強い風とめまぐるしく変わる天候の中、難しいコースでスコアを作れず予選落ちした渋野日向子選手は「言葉にできないくらい悔しい。風がどうこうではなく、自分の問題だと思う。後半で1つくらいバーディーを取れればと思っていたがパーを取るのがやっとで、こういうゴルフをしていては上に行けないと感じた」と振り返りました。<br><br>そのうえで「これから1か月半くらいはアメリカで試合に出る予定なので、もう少し成長してから日本に帰りたい。これからは『経験だから』とは言ってはいられないと思うので悔いの残らないように戦えるよう頑張りたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200822%2Fk10012578511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2020 06:14:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米民主党バイデン指名 共和党 来週 トランプ大統領 指名へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/k10012578441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米民主党バイデン指名 共和党 来週 トランプ大統領 指名へ</span><time datetime="2020-08-22T06:16"><span>8月22日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578441_2008220619_2008220621_01_03.jpg" alt="米民主党バイデン指名 共和党 来週 トランプ大統領 指名へ" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙に向けて、野党・民主党は4日間にわたって全国党大会を開催し、バイデン氏のもとでの結束を確認しました。これに対して与党・共和党は、来週、党大会を開き、トランプ大統領を党の候補者に正式に指名する予定で論戦が激しさを増すことになります。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けて野党・民主党は、4日間にわたって全国党大会をオンラインで開催し、バイデン前副大統領を大統領候補に、ハリス上院議員を副大統領候補に指名しました。<br><br>最終日の20日、バイデン氏は指名を受諾する演説を行い、「トランプ大統領は新型コロナウイルスからアメリカを守ることに失敗した」と強く非難し、政権奪還に向け、国民に結束を呼びかけました。<br><br>一方、トランプ大統領は21日、ワシントン近郊で演説し、「民主党の大会は史上最も邪悪で怒りに満ちていた。バイデン氏は『暗黒の季節』だと言うが、われわれの実績を見るべきだ」と述べ、政権の感染対策などを自賛しました。<br><br>そのうえで、今度の大統領選挙について、「民主党の怒りと憎しみを拒絶するときだ。われわれの人生で最も重要な選挙になる」と述べて、再選に向けた支持を訴えました。<br><br>共和党は24日、南部ノースカロライナ州シャーロットに全米の代議員2550人のうちの336人が集まって、トランプ大統領を党の大統領候補に指名します。<br><br>そして27日にはトランプ大統領がホワイトハウスで指名受諾演説を行う予定で、2か月半後に迫った本選挙に向けて論戦が激しさを増すことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200822%2Fk10012578441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2020 06:16:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ ワクチン接種基本方針 秋にも策定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/k10012578381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ ワクチン接種基本方針 秋にも策定</span><time datetime="2020-08-22T06:18"><span>8月22日</span> <span>6時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578381_2008220027_2008220027_01_02.jpg" alt="新型コロナ ワクチン接種基本方針 秋にも策定" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスのワクチンをめぐり、政府は、優先的に接種する対象を、感染リスクの高い医療従事者や、重症化するリスクの高い高齢者などに加え、どこまで広げるかなどを検討し、秋にも接種の基本方針を策定したい考えです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200822/K10012578381_2008220026_2008220027_01_03.jpg" alt=""><div>政府は、21日の分科会で、新型コロナウイルスのワクチンが実用化された場合、感染リスクの高い医療従事者や、重症化するリスクの高い高齢者と基礎疾患がある人などに優先的に接種するとした案を示し、おおむね了承されました。<br><br>一方、救急隊員や妊婦などを含めるかどうかは、引き続き、検討課題とされました。<br><br>分科会の尾身茂会長は、記者会見で、「どんな副作用があるのかわからない中、妊婦の場合は胎児がいることもあり、より慎重になる必要がある」と述べました。<br><br>また、ワクチンの安全性への監視を強化して接種を進める必要があるという分科会の指摘を踏まえ、政府は、ワクチンの安全性や有効性について正確な情報提供に努める方針で、西村経済再生担当大臣は「種類によって、安全性や有効性が変わってくることなどについて国民に理解してもらえるよう努力したい」と強調しました。<br><br>政府は、今後、優先的に接種する対象をどこまで広げるかなどを分科会で議論してもらい、秋にもワクチン接種のあり方を定めた基本方針を策定したい考えです。<br><br>一方、政府は、イベントの参加人数の上限を5000人とする制限を今月末以降も継続する方針で、週明け24日に開かれる分科会では、いつまで制限を維持するかなどについて意見が交わされる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200822%2Fk10012578381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2020 06:18:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>