<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急着陸のＪＡＬ機 タービンの羽根２００枚以上損傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011129721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>緊急着陸のＪＡＬ機 タービンの羽根２００枚以上損傷</span><time datetime="2017-09-07T04:35"><span>9月7日</span> <span>4時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>５日、日本航空機が羽田空港に緊急着陸したトラブルで会社側がエンジンの内部を調べたところ、金属製のタービンの羽根が２００枚以上、損傷していたことがわかり、国の運輸安全委員会は事故につながりかねない重大なトラブルだったとして原因の調査を始めました。</div><div>５日午前１１時ごろ、羽田発ニューヨーク行きの日本航空６便、ボーイング７７７型機で、離陸直後に左のエンジンから火が出て、およそ１時間後に羽田空港に緊急着陸しました。<br><br>着陸後の点検で、エンジンの後方にあるタービンのブレードと呼ばれる長さ３０センチほどの金属製の羽根が損傷しているのが見つかり、６日、日本航空がエンジン内部を詳しく調べました。<br>その結果、ブレードが２００枚以上、先端が欠けたり根元から折れたりしていたほか、タービンのカバーに小さな穴が見つかり、主翼の一部にも傷が確認されたということです。<br><br>こうしたことから国の運輸安全委員会は、事故につながりかねないトラブルにあたる「重大インシデント」として、航空事故調査官３人を羽田空港に派遣し原因の調査を始めました。<br><br>日本航空によりますと、このエンジンはアメリカ製で平成２１年に機体に取り付けられ、これまでの点検や直前の飛行でも異常は確認されていなかったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011129721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 04:35:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トイザらス 破産手続き申請も選択肢に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011129921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米トイザらス 破産手続き申請も選択肢に</span><time datetime="2017-09-07T09:26"><span>9月7日</span> <span>9時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの大手おもちゃ販売チェーン、トイザらスがネット通販に顧客を奪われて経営不振に陥り、破産手続きの申請を選択肢の一つとして検討していることがわかりました。</div><div>アメリカの複数のメディアは６日、トイザらスが負債を整理するために大手法律事務所と契約を結び、経営再建に向けた選択肢の一つとして破産手続きの申請を検討していると伝えました。<br><br>トイザらスは、アメリカ国内だけでも８００店舗以上を展開する大手おもちゃ販売チェーンで、巨大な店内に大量のおもちゃをそろえ、例年クリスマス商戦の時期は多くの家族連れで賑わっています。<br><br>しかし、ここ数年はアマゾン・ドット・コムをはじめとするネット通販に顧客を奪われて売り上げの減少に歯止めがかからず、おととしの年末にはニューヨークのタイムズスクエアにあった旗艦店の閉店を迫られました。<br><br>トイザらスはＮＨＫの取材に対し、「来年返済期限を迎える負債に対処するため、さまざまな選択肢を検討している」とコメントしています。<br><br>アメリカでは去年、大手スポーツ用品店のスポーツオーソリティが経営破綻したほか、メイシーズやシアーズといった大手デパートが大量の店舗閉鎖を進めていて、ネット通販以外の小売企業の苦境が鮮明になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011129921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:26:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓首脳 北朝鮮対応で緊密連携を再確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011129991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日韓首脳 北朝鮮対応で緊密連携を再確認</span><time datetime="2017-09-07T10:33"><span>9月7日</span> <span>10時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/K10011129991_1709071038_1709071040_01_02.jpg" alt="日韓首脳 北朝鮮対応で緊密連携を再確認" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアを訪れている安倍総理大臣は、７日午前、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との日韓首脳会談に臨み、６回目の核実験を強行した北朝鮮への制裁を強化する新たな国連安保理決議の早期採択に向けて両国が緊密に連携していくことを確認しました。</div><div>ロシア極東のウラジオストクを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の午前８時半すぎから韓国のムン・ジェイン大統領とおよそ５０分間会談しました。安倍総理大臣とムン大統領の会談は、７月にドイツのハンブルクで行われたのに続き２回目です。<br><br>冒頭、安倍総理大臣は、６回目の核実験を強行した北朝鮮への対応について「北朝鮮による相次ぐ挑発行動はこれまでにない深刻かつ重大な脅威であり、日韓、そして日韓米でこれからも緊密に連携していきたい」と述べました。<br><br>これに対し、ムン大統領は「北朝鮮の相次ぐ挑発で、日本と韓国の国民も大変心配していると思うので緊密な連携がより切実になった」と述べ、北朝鮮への制裁を強化する新たな国連安保理決議の早期採択に向けて両国が緊密に連携していくことを確認しました。<br><br>また、安倍総理大臣は「さまざまな分野で交流を進め、未来志向の新たな日韓関係をともに築いていきたい」と述べたのに対し、ムン大統領は「北朝鮮の核問題に加え、経済協力を含めたさまざまな分野で両国間で具体的な協議が開始できるように議論していきたい」と応じました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011129991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 10:33:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型ハリケーン「イルマ」で死者 被害拡大のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011130051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大型ハリケーン「イルマ」で死者 被害拡大のおそれ</span><time datetime="2017-09-07T11:30"><span>9月7日</span> <span>11時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/K10011130051_1709071135_1709071137_01_02.jpg" alt="大型ハリケーン「イルマ」で死者 被害拡大のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>カリブ海では北西に進む大型のハリケーン「イルマ」の影響で、周辺の地域で死者が出るなど大きな被害が出ていて、今後、カリブ海諸国や別のハリケーンの被害にあったばかりのアメリカでも被害が拡大するおそれがあり、警戒が続いています。</div><div>アメリカの国立ハリケーンセンターによりますと、大型のハリケーン「イルマ」は日本時間の７日午前９時現在、最大風速５１メートル、時速２５キロでカリブ海の海上を北西の方向に進んでいます。<br><br>周辺の地域では強風や高波などの影響で大きな被害が出ていて、これまでにフランス領のサンマルタン島で少なくとも２人が死亡したほか、人口１０万人ほどのカリブ海の島国アンティグア・バーブーダでは、多くの住宅が破壊され、地元政府によりますと被害額は１億５０００万ドル、日本円にして１６４億円に上ると見られています。<br><br>「イルマ」は現在、ハリケーンの強さを示す５つの段階のうち最も強い「カテゴリー５」に発達し、今後、カリブ海のハイチやキューバを通過して、今週末にはアメリカ南部のフロリダ州に到達する見込みです。<br><br>アメリカでは先週、南部テキサス州に上陸したハリケーン「ハービー」の影響で大雨や洪水となりおよそ６０人が死亡するなど大きな被害がでていて、フロリダ州では「イルマ」の上陸に備え、前もって住民や観光客に避難を呼びかけるなどして警戒が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011130051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:30:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中づり広告問題 文春社長が新潮社に謝罪文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011130061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中づり広告問題 文春社長が新潮社に謝罪文</span><time datetime="2017-09-07T11:33"><span>9月7日</span> <span>11時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/K10011130061_1709071143_1709071145_01_02.jpg" alt="中づり広告問題 文春社長が新潮社に謝罪文" id="news_image"></div><div></div><div>「週刊文春」を発行する文藝春秋の社員が、出版取り次ぎ会社を通じて発売前の「週刊新潮」の中づり広告を見ていた問題で、文藝春秋の社長が、週刊新潮を発行する新潮社に対して謝罪の文書を手渡していたことがわかりました。</div><div>この問題は、ことし５月、週刊文春を発行する文藝春秋の社員が、出版取り次ぎ大手のトーハンの担当者を介して、発売前のライバル誌、週刊新潮の中づり広告を事前に見ていたことがわかったもので、トーハンのその後の内部調査で、６年前から恒常的に行われていたことが明らかになりました。<br><br>これについて文藝春秋の松井清人社長が、５日、新潮社を訪れ、謝罪の文書を手渡していたことがわかりました。文書では「中吊り広告を長期にわたり借り受けていたことを認め、社としておわびいたします」としたうえで、「不適切な取扱いと指摘されてもしかたのない行為であったことを認め、今後、このようなことがないよう徹底いたします」と記しています。<br><br>さらに、週刊新潮が同じような内容の記事を掲載することを知りながら、あたかも週刊文春の独自スクープであるかのような速報をＷＥＢサイト上で先に流した事例があったことを認め、これについても謝罪しています。<br><br>両社によりますと、問題が発覚したあと話し合いを続けた結果、今回の謝罪に至ったということで、新潮社は「この謝罪を受け入れ、今後は互いに切さたく磨し、出版ジャーナリズムを盛り上げていこうと思います」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011130061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:33:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｏ１５７食中毒 総菜店が全店営業再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011129981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｏ１５７食中毒 総菜店が全店営業再開</span><time datetime="2017-09-07T11:36"><span>9月7日</span> <span>11時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/K10011129981_1709071030_1709071033_01_02.jpg" alt="Ｏ１５７食中毒 総菜店が全店営業再開" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県と群馬県にある同じ系列の総菜店で販売されたポテトサラダなどを食べた人から相次いでＯ１５７が検出された問題で、総菜店の運営会社は、問題の発覚後、休業を続けていた関東地方の１７店舗すべてで衛生管理を強化したとして、７日再開しました。</div><div>先月、埼玉県と群馬県にある総菜店「でりしゃす」の４つの店舗で加工販売されたポテトサラダやコールスローサラダなどを食べた２３人が腹痛などを訴え、このうち２０人から腸管出血性大腸菌 Ｏ１５７が検出されました。<br><br>埼玉県熊谷市の籠原店と前橋市の六供店が営業停止の処分となり、総菜店の運営会社は、関東地方の１７店舗すべてで先月２４日から休業していましたが、衛生管理を強化したとして、７日全店で再開しました。このうち前橋市の六供店では、午前１０時、２週間ぶりに再開し、買い物客が訪れていました。<br><br>運営会社によりますと、すべての店でサラダを調理する専用のスペースを設け、利用客が自分でサラダを取り分ける方法からパックに詰めた状態で販売する方法に変更するなど細菌の混入を防ぐ衛生面の対策を強化したということです。<br><br>総菜店の運営会社「フレッシュコーポレーション」は「皆様には多大な苦痛とご迷惑をおかけし心より深くおわびします。食材の供給元にもさかのぼって衛生管理の確認を厳格に行い、原因究明に努めます」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運営会社「深くおわび」</h3><div>群馬県太田市にある総菜店の運営会社「フレッシュコーポレーション」の竹下徹郎社長は「Ｏ１５７に感染、発症した皆様とご家族には、多大な苦痛とご迷惑をおかけし心より深くおわび申し上げます。会社での安全対策の強化はもちろん、これまで以上に食材の供給元にもさかのぼって衛生管理の確認を厳格に行い、引き続き原因究明に努めてまいります」とコメントしています。</div></div><div><h3>混入経路は依然不明</h3><div>この問題で、国立感染症研究所が感染者から検出された細菌を検査した結果、同じ遺伝子の型が検出されたということです。しかし、これまでの保健所の検査では、細菌の混入経路は特定されていません。<br><br>ポテトサラダを製造した高崎市の食品工場に残っていたポテトサラダのすべてのサンプルや、調理器具、それに従業員の便からＯ１５７は検出されず、工場の製造過程での混入の疑いは確認できませんでした。<br><br>一方、前橋市の店舗では、コールスローサラダやマリネなどを食べた人からもＯ１５７が検出されましたが、店内の調理器具や従業員の便からは検出されませんでした。<br><br>厚生労働省によりますと、同じ遺伝子の型の菌は関東地方を中心に全国で検出されていて、保健所を通じて感染者から発症した時期の食事や行動をさらに詳しく聞いて、引き続き感染源などを調べています。</div></div><div><h3>店を訪れた人「衛星管理が改善され安心」</h3><div>再開された前橋市の六供店を訪れた女性は、毎日、店を利用していたということで「サラダやマリネなどを購入しました。個別にパック詰めになっているので、衛生的には以前よりも安心だと思います」と話していました。<br><br>また、近所の女性は「総菜を取るのに使ったトングは１回使ったら箱に入れ、使い回さないように改善されていました。再開を待ち望んでいたので、これからも利用したいです」と話していました。<br><br>別の男性は「今回の問題で衛生管理が改善され、よかったと思います。安心して利用できます」と話していました。</div></div><div><h3>最初に検出された店舗も営業再開</h3><div>最初にＯ１５７が検出され、先月２１日から３日間の営業停止処分を受けた埼玉県熊谷市の総菜店「でりしゃす」籠原店も、７日午前１０時に営業を再開しました。<br><br>この総菜店をよく利用しているという女性は「忙しい共働きの家庭にとって総菜は便利な食事なので、衛生面をしっかり管理してほしい」と話していました。<br><br>また、近所に住む６０代の女性は「原因が特定されていないので利用するにはまだ不安は残ります。早く原因を明らかにして、しっかり対応してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011129981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:36:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国立循環器病研究センター 時間外３００時間の労使協定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011130121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国立循環器病研究センター 時間外３００時間の労使協定</span><time datetime="2017-09-07T11:58"><span>9月7日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/K10011130121_1709071221_1709071230_01_03.jpg" alt="国立循環器病研究センター 時間外３００時間の労使協定" id="news_image"></div><div>大阪・吹田市の国立循環器病研究センターが、医師などの時間外労働を最大で月３００時間まで可能にする労使協定を結んでいたことがわかりました。国がいわゆる「過労死ライン」に定めている１か月でおおむね１００時間を大幅に超え、センター側は見直す方向で検討したいとしています。</div><div>これは過労死問題に取り組む弁護士が情報公開請求を行って明らかになりました。<br><br>それによりますと、国立循環器病研究センターは医師や看護師などおよそ７００人の職員について、特別な事情がある場合、時間外労働の上限を最大で月３００時間、年間で２０７０時間まで延長できるとする、労働基準法に基づく「３６協定」を労使間で結んでいるということです。<br><br>厚生労働省は時間外労働が１か月でおおむね１００時間を超えた場合などを、労災の基準となる「過労死ライン」に定めていて、協定が認める時間はこれを大幅に上回っています。<br><br>センターによりますと、この半年ほどの時間外労働は長い職員でも月１００時間を超えない程度で、これまで実際に月３００時間に達したことはないということです。<br><br>国立循環器病研究センターは「専門性の高い医療機関で、緊急の事態に備える必要がある。今後は国の議論を踏まえながら見直す方向で検討したい」としています。<br><br>一方、情報公開請求を行った過労死弁護団全国連絡会議の代表幹事を務める松丸正弁護士は「過労死ラインを大幅に上回る協定が容認されているのは問題だ。たとえ医師であっても労働時間に歯止めをかける制度を早急に設ける必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011130121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:58:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>