<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>キューピッドが出現 修復作業中のフェルメールの絵画公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011908031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キューピッドが出現 修復作業中のフェルメールの絵画公開</span><time datetime="2019-05-07T22:28"><span>5月7日</span> <span>22時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011908031_1905072225_1905072228_01_02.jpg" alt="キューピッドが出現 修復作業中のフェルメールの絵画公開" id="news_image"></div><div></div><div>何者かに上塗りされた部分を取り除く作業が進められているフェルメールの絵画、「窓辺で手紙を読む女」がメディアに公開され、これまで見えていなかったキューピッドが姿を見せました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011908031_1905072225_1905072228_01_03.jpg" alt=""><div>17世紀を代表するオランダの画家、フェルメールの絵画「窓辺で手紙を読む女」は、窓際で手紙を手にたたずむ女性を描いた作品です。<br><br>以前から奥の壁にはキューピッドが描かれていて、上塗りされていることが分かっていましたが、最近の分析で上塗りはフェルメールの死後に何者かが行ったものであることが分かり、おととしから取り除く作業が行われています。<br><br>こうした中、７日、作業途中の作品がメディアに公開され、右上の壁にこれまで見えていなかったキューピッドが姿をあらわしました。<br><br>作業は0.02ミリの厚みの絵の具を顕微鏡を使って慎重に取り除いていくというもので、１日に１平方センチから２平方センチしか進まないということです。<br><br>キューピッドは手紙がラブレターであることを示しているということで、顔や弓の一部を確認することができます。<br><br>作業を行っているドイツ東部ドレスデンの美術館のシュテファン・コーヤ館長は「色彩に統一感が生まれ、よりフェルメールらしくなっている」と話しています。<br><br>復元作業は少なくともあと１年はかかる見通しですが、作業途中の作品は今月８日から来月16日まで、ドレスデンのアルテ・マイスター絵画館で一般に公開されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011908031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 22:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京株式市場 株価 大きく値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/k10011908341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京株式市場 株価 大きく値下がり</span><time datetime="2019-05-08T09:54"><span>5月8日</span> <span>9時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908341_1905080954_1905080955_01_02.jpg" alt="東京株式市場 株価 大きく値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>８日の東京株式市場、株価は大きく値下がりしています。米中の貿易摩擦に対する懸念が再び強まっているためです。</div><div>市場関係者は「米中の貿易摩擦に対する懸念の再燃から、７日のニューヨーク株式市場でダウ平均株価が一時、600ドルを超える大幅な下落となった。これを受けて、東京市場でも取り引き開始直後からほぼ全面安の展開となっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190508%2Fk10011908341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 09:54:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス ＥＵ＝ヨーロッパ議会選挙への参加を正式決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/k10011908361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イギリス ＥＵ＝ヨーロッパ議会選挙への参加を正式決定</span><time datetime="2019-05-08T10:34"><span>5月8日</span> <span>10時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908361_1905081042_1905081042_01_02.jpg" alt="イギリス ＥＵ＝ヨーロッパ議会選挙への参加を正式決定" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスのメイ政権は、今月行われるＥＵ＝ヨーロッパ連合の議会選挙までに、離脱問題をめぐる混乱は解消できないとして、選挙への参加を正式に決めました。選挙は、離脱の是非を改めて問う事実上の国民投票となる様相を呈しています。</div><div>イギリスは、ＥＵからの離脱を半年間、延期することを認めてもらう代わりに今月23日に行われるヨーロッパ議会選挙への参加を求められましたが、メイ首相は、早期に混乱を解消し、選挙への参加を避けたい意向を示していました。<br><br>政府は、離脱問題の打開を目指して野党・労働党と協議を続けていますが、これまでのところ合意には至らず、リディントン内閣府担当相は、７日、「投票日までに残された時間はあまりにも少ない」と述べ、選挙は回避できないことを認めました。<br><br>そのうえで「理想的にはヨーロッパ議会が招集される７月までに離脱を成し遂げたい」と述べ、離脱の延期を短期間にとどめる努力を続けると強調しました。<br><br>しかし、政府の方針には批判が強く、選挙を前に離脱の実現を唯一の公約に掲げる「離脱党」が発足したほか、ＥＵへの残留を求める新党も活動を本格化させています。<br><br>このため選挙は、離脱の是非を改めて問う事実上の国民投票となる様相を呈していて、激しい選挙戦が予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190508%2Fk10011908361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 10:34:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷 ３番指名打者で試合復帰</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/k10011908271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス大谷 ３番指名打者で試合復帰</span><time datetime="2019-05-08T11:42"><span>5月8日</span> <span>11時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908271_1905080817_1905080818_01_02.jpg" alt="エンジェルス大谷 ３番指名打者で試合復帰" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が７日、右ひじの手術から復帰してタイガース戦に３番・指名打者で先発出場しました。４打数ノーヒットでしたが復帰後初めての打点をあげました。</div><div>大谷選手は昨シーズン、投打の二刀流で活躍してアメリカンリーグの新人王を獲得しましたが、去年10月に右ひじの手術を受けたため、これまで７か月に渡って、リハビリや復帰に向けた練習を続けてきました。<br><br>そして、７日に相手の本拠地、デトロイトで行われたタイガース戦で３番・指名打者で先発し、まずはバッターとして復帰を果たしました。<br><br>大谷選手の復帰後、最初の打席は１回、ワンアウト一塁の場面で左ピッチャーと対戦し、５球目のアウトコースのスライダーに見逃しの三振でした。<br><br>第２打席は３回、ワンアウト二塁三塁で迎え、４球目のスライダーを打ってショートゴロでしたが、この間にランナーがかえり、大谷選手に復帰後、初めての打点がつきました。<br><br>５回の第３打席はスライダーに空振りの三振に倒れ、７回の第４打席は４球目の速球をとらえて痛烈な当たりとしましたがサードライナーでした。<br><br>そして、９回の第５打席は、フォアボールで出塁しました。<br><br>大谷選手は復帰戦で４打数ノーヒット、フォアボール１つ、１打点の内容でした。<br><br>試合はエンジェルスが５対２でタイガースに勝ちました。<br><br>大谷選手はこの試合、左投げの先発ピッチャーと３回対戦して抑えられましたが、８日の試合でもタイガースの先発は左ピッチャーが予定されています。大谷選手が左ピッチャーを攻略し、復帰後初めてのヒットを打てるか注目です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大谷 今シーズン注目の対戦</h3><div>今シーズン、試合ではバッターに専念する大谷翔平選手。<br><br>シーズン開幕から１か月余りがたってからの復帰ですが、今後、注目の対戦が続きます。<br><br>大谷選手が所属するエンジェルスは、昨シーズンのワールドチャンピオン、レッドソックスと８月８日から相手の本拠地のボストンで４連戦を行います。<br><br>８月30日からは今度は本拠地のアナハイムでレッドソックスとの３連戦を迎えることになっていて、大谷選手がチャンピオンチームにどう挑むのか注目です。<br><br>また、エンジェルスは９月17日からはニューヨークでヤンキースとの３連戦を控えていて、大谷選手と田中将大投手との大リーグで２回目の対戦が期待されます。<br><br>大谷選手は昨シーズン、ヤンキースタジアムで３試合に出場して13打席に立ち９打数ノーヒット、フォアボール４つとヒットなしに終わっています。<br><br>数々の名勝負が繰り広げられたヤンキースタジアムで存在感を示せるか注目です。<br><br>このほか、大谷選手と日本選手の対戦では、岩手の花巻東高校の先輩の菊池雄星投手が所属するマリナーズとエンジェルスの対戦が７月までに13試合あります。<br><br>今月は30日からマリナーズの本拠地シアトルで４連戦が行われ、高校の先輩と後輩の対戦が大リーグの舞台で早速実現するか注目です。<br><br>また、エンジェルスは前田健太投手が所属するドジャースと４回対戦することになっていて、来月10日と11日は本拠地のアナハイムで、７月23日と24日は相手の本拠地のロサンゼルスで対戦します。<br><br>一方、ダルビッシュ有投手が所属するカブスとエンジェルスは先月に３試合を終えていて、これまで対戦のない大谷選手とダルビッシュ投手の大リーグでの対戦は来シーズン以降に持ち越しとなりました。</div></div><div><h3>大谷の投手復帰に向けては</h3><div>ひじの損傷したけんを切除して、別のけんを移植するトミー・ジョン手術を受けたピッチャーが試合に復帰するまでには、大きく分けて３つの段階でリハビリや練習が進められます。<br><br>エンジェルスでもこのリハビリの進め方を取り入れていて、大谷選手は現在、第２段階までリハビリが進んでいます。<br><br>手術後すぐの第１段階では、マッサージを受けたり、腕の曲げ伸ばしの運動を行ったりして、腕がまっすぐに伸びるようにします。<br><br>この段階では日常生活やトレーニングを行ううえで問題がないよう、腕の可動域を取り戻すことが目的になります。<br><br>第２段階では、ボールを投げるリハビリに入り、大谷選手は現在、この段階まで進んでいます。<br><br>大谷選手の場合は手術から５か月たったことし３月上旬から投球を再開。<br><br>10メートルほどの距離でのキャッチボールから始まって、週３回の投球練習で距離を徐々に伸ばしていきました。<br><br>現在は最長30メートル余りの距離で投球を行い、ボールを投げる力も強めていっています。<br><br>大谷選手がこのあと取り組むのは第３段階で、ブルペンに入ったり、バッターを相手にしたりした投球を行います。<br><br>まず、ブルペンでの投球で球数や強度、球種を段階的に増やしていき、ひじに問題が出なければ、バッターと対戦する練習に進みます。<br><br>大谷選手のように大リーグのトップレベルで投打の両方でプレーする選手がトミー・ジョン手術を受けた例は過去になく、特に、投球によってひじに負担がかかることから、エンジェルスは大谷選手のピッチャーでの復帰に向けては、慎重に取り組む方針を示しています。<br><br>大谷選手がリハビリの最終段階として、バッターを相手に投げるのはことしの秋になる見通しですが、レッドソックスでプレーした松坂大輔投手が2011年６月にこの手術を受けたあと、翌年の６月に大リーグの試合に復帰しているケースと比べてみても、大谷選手のリハビリにはより時間をかけていることがわかります。<br><br>大谷選手は来年２月のキャンプでほかのピッチャーと同じように練習を行い、オープン戦でのピッチングを経て大リーグに復帰する予定です。</div></div><div><h3>同じ手術から復帰した野手は</h3><div>ひじのじん帯を修復するトミー・ジョン手術では多くのピッチャーがけがからの復帰を果たしていますが野手でも手術を受けて活躍している選手がいます。<br><br>強豪のヤンキースで内野手として活躍する22歳のグレイバー・トーレス選手はおととし６月、マイナーリーグの試合でホームにヘッドスライディングした際のクロスプレーで左ひじのじん帯を損傷して、トミー・ジョン手術を受けました。<br><br>トーレス選手はリハビリを経て去年４月にマイナーリーグの試合で復帰し、大リーグにも昇格しました。<br><br>この経験について、トーレス選手は「手術のあと、多くのリハビリを行って５か月たってから野球の練習を始めた。バットを振って、腕の力を戻すのが課題だった。手術を受けたあとはプレーしていなかった分、感覚も鈍っているし打つタイミングにもズレがあったが自分の場合はそれだけだった。毎日プレーすることで手術前と同じようにプレーできるようになった」と話しています。<br><br>復帰後、全力でプレーすることに恐怖心がなかったかについては、「全くなかった。逆に手術後には、自分の腕がもっと強くなったと感じた」と話しました。<br><br>トーレス選手は昨シーズン、大リーグデビューした直後の５月に４試合連続でホームランを打つなど、けがの影響はなくシーズンを通して活躍しました。<br><br>打率２割７分１厘、ホームラン24本、77打点と好成績を残し、大谷選手が獲得したアメリカンリーグの新人王候補にもなりました。<br><br>同じ手術を受けた大谷選手について、トーレス選手は「手術を受けたあと、長い期間、野球から離れるとプレーしたいという気持ちが常に出てくるが、焦らず耐えることも必要になると思う。この状況を乗り越えて、復帰した時には、さらに強さを増している可能性がある。手術から回復して腕がもっと強くなっている可能性もあってパフォーマンスを高めることもできる」とライバルにエールを送りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190508%2Fk10011908271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 11:42:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白血病治療中の池江璃花子選手 ＨＰ開設「治療は順調」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/k10011908411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白血病治療中の池江璃花子選手 ＨＰ開設「治療は順調」</span><time datetime="2019-05-08T11:56"><span>5月8日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908411_1905081154_1905081156_01_02.jpg" alt="白血病治療中の池江璃花子選手 ＨＰ開設「治療は順調」" id="news_image"></div><div></div><div>白血病の治療を続けている競泳の18歳、池江璃花子選手が８日午前、公式ホームページを開設し、「治療は順調に進んでいます」などと近況を報告しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>池江選手は８日午前、公式ホームページを開設しました。<br><br>この中には、池江選手本人から「応援してくださる皆様へ」と題した直筆のメッセージが掲載され、「現在、治療は順調に進んでいます。普段、体調が良い時は、今までやらなかったぬり絵やパズルをやったり、映画を観たり、泳いでいた時は出来なかったことを楽しむという生活を送っています」と近況を報告し、そのうえで「正直、心が折れそうな時もあります。ですが、たくさんの言葉にはげまされ、最後まで頑張りたい、負けたくないという気持ちがこみ上がってきます」と心境をつづっています。<br><br>そして「どんな時でも１人ではない事を忘れません。そして忘れないでほしい」と、思いを書き込みました。<br><br>競泳女子100メートルバタフライなどの日本記録を持つ池江選手は、ことし２月に白血病と診断されたことを公表し、現在、治療を続けています。<br><br>これまでは自身のツイッターなどにコメントを投稿してきましたが、３月13日以降は投稿は行わず、今回メッセージを発信するのはおよそ２か月ぶりとなります。<br><br>公式ホームページでは、池江選手のプロフィールや写真のコーナーがあるほか、応援メッセージを書き込むことができるようになっています。<br><br>所属するマネジメント会社によりますと、池江選手は、今後はこのホームページを中心に、メッセージなどを発信していくということです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908411_1905081154_1905081156_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>ホームページには家族のメッセージも</h3><div>８日、開設された池江選手の公式ホームページには、家族のメッセージも掲載されました。<br><br>そこでは、全国から池江選手に宛てて応援の手紙や千羽鶴などが寄せられていることに深く感謝したうえで、治療を続けている池江選手について、「どんなに苦しい治療の最中でも、嘆き悲しむ言葉や、泣き言、弱音を一切言わない璃花子の強さに、私たち家族も反対に勇気付けられている日々です。おかげさまで治療は順調に進み、再び水泳に戻れる日を目指して頑張っております」と記しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190508%2Fk10011908411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 11:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＡＬの旅客システムは復旧 欠航や遅れなど影響続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/k10011908331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＡＬの旅客システムは復旧 欠航や遅れなど影響続く</span><time datetime="2019-05-08T12:03"><span>5月8日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908331_1905080954_1905080959_01_02.jpg" alt="ＪＡＬの旅客システムは復旧 欠航や遅れなど影響続く" id="news_image"></div><div></div><div>８日朝、日本航空の国内線の旅客システムに不具合が起き、全国の空港で２時間余りにわたって搭乗手続きが自動で行えない状態になりました。これまでに32便が欠航となったほか、現在もダイヤの乱れが続いています。</div><div>日本航空によりますと、午前６時50分ごろ国内線の旅客システムに不具合が起き、羽田空港など各地の空港で自動チェックインの機械や航空券のＱＲコードを読み込むサービスなどが利用できなくなりました。<br><br>このため有人のカウンターで手続きを行い、搭乗に時間がかかったことから、これまでに32便が欠航となったほか、最大で２時間半近くの遅れが出ました。<br><br>日本航空によりますと、システムの２つあるサーバーの１台で不具合が起きていて、このサーバーを切り離したところ、２時間余りたった午前９時すぎに復旧し、手続きが自動でできるようになりました。<br><br>ただ、現在もダイヤの乱れが続いていて、日本航空はホームページなどで最新の運航情報を確認してほしいと呼びかけています。<br><br>日本航空では、今月１日にも羽田空港の手荷物を仕分けるシステムで担当者がデータ入力を誤り35便が遅れたほか、ことし１月には羽田空港や成田空港などの国際線の旅客システムで不具合が起き、13便に遅れが出るなど、トラブルが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190508%2Fk10011908331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 12:03:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育園児らの列に車突っ込む 園児４人が重体 大津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/k10011908391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>保育園児らの列に車突っ込む 園児４人が重体 大津</span><time datetime="2019-05-08T12:05"><span>5月8日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908391_1905081115_1905081116_01_02.jpg" alt="保育園児らの列に車突っ込む 園児４人が重体 大津" id="news_image"></div><div>８日午前、大津市の交差点で、保育園児と引率の保育士、合わせて16人の列に車が突っ込み、警察や消防によりますと、園児４人が意識不明の重体だということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190508/K10011908391_1905081123_1905081129_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>８日午前10時すぎ、大津市大萱の交差点で近くにある保育園の園児13人と引率の保育士３人の列に車が突っ込みました。<br><br>警察や消防によりますと、この事故で２歳から３歳の園児13人全員が病院に運ばれ、このうち４人が意識不明の重体となっています。<br><br>また、保育士２人も病院で手当てを受けているということです。<br><br>警察などによりますと、現場では車どうしが衝突する事故が起き、このうち１台がはずみで散歩をしていた園児の列に突っ込んだということです。<br><br>警察は、２台の車の運転手を、それぞれ過失運転傷害の疑いでその場で逮捕し詳しい状況を調べています。</div></div><div><div>ＮＨＫのヘリコプターが現場上空から撮影した映像では、交差点付近で軽乗用車が歩道に乗り上げていて、車の前方右側が壊れているほか、正面の窓ガラスが割れているのが確認できます。<br><br>また、交差点には、前方のバンパーが壊れた別の乗用車がとまっているのも確認できます。<br><br>現場では、多くの救急隊員が救助活動にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190508%2Fk10011908391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 12:05:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>