<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>文部科学相 “萩生田副長官と局長面会時の文書存在”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011023601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>文部科学相 “萩生田副長官と局長面会時の文書存在”</span><time datetime="2017-06-20T15:07"><span>6月20日</span> <span>15時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011023601_1706201210_1706201211_01_03.jpg" alt="文部科学相 “萩生田副長官と局長面会時の文書存在”" id="news_image"></div><div>松野文部科学大臣は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、萩生田官房副長官が文部科学省の局長と面会した際の発言をまとめたとされる文書が、省内で新たに見つかったことを明らかにしました。</div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐって、文部科学省は今月１５日、追加調査の結果、「総理のご意向」などと記された１４の文書の存在が確認できたことを明らかにしています。<br><br>こうした中、松野文部科学大臣は２０日、閣議のあとの記者会見で、これらの文書とは別に、加計学園が獣医学部新設の事業者に選定される３か月前の去年１０月に、萩生田官房副長官が文部科学省の局長と面会し、官邸や内閣府の考えを伝えた際の発言をまとめたとされる文書が省内で見つかったことを明らかにしました。<br><br>文書に記された内容について、松野大臣は、「１０月２１日に、高等教育局長が萩生田官房副長官に対し、国家戦略特区における獣医学部の新設問題の課題や調整状況について説明し、相談をしていた」と述べ、面会の事実を認めました。<br><br>そのうえで、松野大臣は、「確認された文書は、専門教育課の担当官が、高等教育局長から説明を受けて萩生田副長官の発言や高等教育局長が行った説明内容に、関係者から聴取した周辺情報等を補足して取りまとめた。高等教育局長の確認を受けておらず、萩生田副長官の発言ではないことも含まれているとの報告を受けている」と述べました。<br><br>さらに、松野大臣は、「萩生田副長官に確認したところ、総理が具体的な開学の時期を示したなどとする発言はしていないということだった。また、高等教育局長からも、副長官から指示があったということではないとの報告を受けている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新文書の内容は</h3><div>文部科学省が２０日、公表した新たな文書はＮＨＫが独自に入手し、１９日夜、その内容を報じました。<br><br>文書は、国家戦略特区で加計学園が獣医学部新設の事業者に選定される３か月前の去年１０月２１日、萩生田官房副長官が文部科学省の局長と面会し官邸や内閣府の考えを伝えた発言をまとめたとするものです。<br><br>ＮＨＫの取材でこの文書は省内の３つの部署のおよそ１０人の職員にメールなどで共有され保管されていたことがわかっています。<br><br>文書には、萩生田官房副長官が「加計学園」の名前を挙げたうえで、内閣府、そして総理補佐官と相談した結果として、四国で獣医学部新設が認められるようにするため、ハイレベルな伝染病実験ができる研究施設や、既存の大学を上回る教授の数が必要とするなど、具体的な指示を出したと記されています。<br><br>そして、「官邸は絶対やると言っている」、「総理は平成３０年４月開学とおしりを切っていた」などと文部科学省に具体的な時期を示して、新設を認めるよう求める発言をしたと記されています。<br><br>さらに、文書の後半には、「加計学園の事務局長を文部科学省の課長のところに行かせる」という発言があったと記されています。</div></div><div><h3>新文書 全文</h3><div>文部科学省が２０日、公表した新たな文書の全文は以下のとおりです。<br><br>「１０／２１萩生田副長官ご発言概要」として以下の内容が書かれています。<br><br>○（１１月にも国家戦略特区諮問会議で獣医学部新設を含む規制改革事項の決定がなされる可能性をお伝えし、）そう聞いている。<br>○内閣府や和泉総理補佐官と話した。（和泉補佐官が）農水省とも話し、以下３点で、畜産やペットの獣医師養成とは差別化できると判断した。<br>１．ライフサイエンスの観点で、ハイレベルな伝染病実験ができる研究施設を備えること。また、国際機関（国際獣疫事務局（ＯＩＥ）？）が四国に設置することを評価している、と聞いたので、その評価していることを示すものを出してもらおうと思っている。<br>２．既存大学を上回る教授数（７２名）とカリキュラムの中身を増やすこと。また、愛媛大学の応用生物化学と連携するとのこと。<br>３．四国は水産業が盛んであるので、魚病に特化した研究を行うとのこと。<br>○一方で、愛媛県は、ハイレベルな獣医師を養成されてもうれしくない、既存の獣医師も育成してほしい、と言っているので、２層構造にする。<br>○和泉補佐官からは、農水省は了解しているのに、文科省だけが怖じ気づいている、何が問題なのか整理してよく話を聞いてほしい、と言われた。官邸は絶対やると言っている。<br>○総理は「平成３０年４月開学」とおしりを切っていた。工期は２４ヶ月でやる。今年１１月には方針を決めたいとのことだった。<br>○そうなると平成２９年３月に設置申請をする必要がある。「ハイレベルな教授陣」とはどういう人がいるのか、普通の獣医師しか育成できませんでした、となると問題。特区でやるべきと納得されるような光るものでないと。できなかったではすまない。ただ、そこは自信ありそうだった。<br>○何が問題なのか、書き出して欲しい。その上で、渡邊加計学園事務局長を浅野課長のところにいかせる。<br>○農水省が獣医師会押さえないとね。</div></div><div><h3>新文書 その意味は</h3><div>萩生田官房副長官が文部科学省の局長と面会し、官邸や内閣府の考えを伝えた発言をまとめたとするこの文書。<br><br>面会した日付は去年１０月２１日と記されています。<br><br>事業者が加計学園に決まる３か月前で、国家戦略特区諮問会議が獣医学部新設を決定する１１月９日の２０日近く前でした。<br><br>しかし、文書には、この時点で「加計学園」の名前が記されていました。<br><br>そして、開学の時期を「平成３０年４月」と区切り、文部科学省に早く新設を認めるよう求める内容となっています。<br><br>また、文書には、萩生田官房副長官が文部科学省に対して、今治市のある四国で獣医学部を新設する条件をクリアするための具体的なアドバイスをしたと記されていました。<br><br>さらに、文書の後半には、「加計学園の事務局長を文部科学省の課長のところに行かせる」という発言があったと記されています。<br><br>ＮＨＫの取材では、実際に、この６日後、加計学園の事務局長が文部科学省の担当職員と会っていたことが明らかになっています。</div></div><div><h3>「説明には不自然な点が多い」</h3><div>文部科学省が２０日、存在を認めた新たな文書について現役の職員からは、「説明には不自然な点が多く、事実をしっかり解明すべきだ」という声があがっています。<br><br>職員の１人は、「萩生田官房副長官に面会した局長や文書を作成した職員はいずれも記憶が曖昧で文書の内容は不正確だと説明しているというが、私たちは内容を忘れないため記録に残しており、事実と受け止めるのが当然だ。文部科学省は当時の経緯について事実を解明し、納得できる説明をするべきだ」と話しています。<br><br>また、別の職員は「省内では加計学園ありきで話が進んでいたことは、共通認識だったので、文書の内容に驚きはない。萩生田官房副長官の発言以外がメモに書かれているという説明は不自然で理解できず、再び国民からの批判を招きかねないものだ」と話しています。</div></div><div><h3>官房長官「問題あれば説明責任果たす」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「萩生田官房副長官からは『文書のような発言はなかった』と報告を受けている。今回の獣医学部の新設は、特区の指定、規制改革項目の追加、事業者の選定のいずれのプロセスも国家戦略特区法等の関係法令に基づいて適切に実施されており、圧力が働いたり、行政がゆがめられたことは一切ない」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、記者団から、政府内で意見の違いがあることを踏まえて第三者による調査が必要ではないかと指摘されたのに対し、「それぞれの調査は大臣が責任を持って行い、その結果を国会でも述べている。新たに説明すべき問題があればそのつど真摯（しんし）に説明責任を果たしていきたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が、この問題で安倍総理大臣が改めて記者会見を行う必要性はないか質問したのに対し、「安倍総理大臣は全く関与していないと明快に申し上げているので、それはない」と述べました。</div></div><div><h3>地方創生相「内閣府の問題ではない」</h3><div>国家戦略特区を担当している山本地方創生担当大臣は、閣議のあとの記者会見で、「きのう新しい文書という報道がなされたことは承知しているが、資料は文部科学省から入手したという内容だったと聞いているので内閣府の問題ではないと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、山本大臣は、内閣府で再調査などを行う考えがあるか質問されたのに対し、「文書をよく見て、それから検討する」と述べました。<br><br>一方、山本大臣は、先の、文部科学省の追加調査で見つかった萩生田副長官の関与を指摘するメールをめぐり、先の国会で、「文部科学省から内閣府に出向してきた職員が陰に隠れて本省に注進していた」などと述べたことについて、「言いすぎだったと反省している。職員には電話で『ちょっと言いすぎたので申し訳なかった』ということは申し上げた」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階氏「いろいろな場面で説明を」</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者会見で、「関係者が、まだ理解が深まっていないと判断すれば、重ねて、いろいろな場面で説明すればいい。われわれから『説明せよ』とか言うつもりはない」と述べました。</div></div><div><h3>民進 大串氏「どちらかがうそ」</h3><div>民進党の大串政務調査会長は記者会見で、「文部科学省の文書があったということと、萩生田官房副長官の『書かれているようなことはなかった』ということは、どちらかがうそをついているということだ。方法はただ１つで、しかるべき人々に国会の場に来てもらい、予算委員会の集中審議や文部科学委員会などを開いて、証人喚問も実施し、真実をはっきりさせるべきだ。これすら拒むのであれば、安倍総理大臣が『丁寧な説明をする』と言ったことは、うそだったということになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011023601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2017 15:07:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京・江東区の解体中の建物から出火 黒煙上がる 消防</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011023911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京・江東区の解体中の建物から出火 黒煙上がる 消防</span><time datetime="2017-06-20T16:21"><span>6月20日</span> <span>16時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011023911_1706201627_1706201628_01_03.jpg" alt="東京・江東区の解体中の建物から出火 黒煙上がる 消防" id="news_image"></div><div>東京・江東区の解体中の建物から出火 黒煙上がる 消防</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011023911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2017 16:21:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池知事 市場移転方針表明「豊洲に移転し築地再開発」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011023901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小池知事 市場移転方針表明「豊洲に移転し築地再開発」</span><time datetime="2017-06-20T17:07"><span>6月20日</span> <span>17時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011023901_1706201731_1706201732_01_03.jpg" alt="小池知事 市場移転方針表明「豊洲に移転し築地再開発」" id="news_image"></div><div>築地市場の移転問題で、東京都の小池知事は、２０日、臨時の記者会見を開き、市場を豊洲に移転したうえで、築地を再開発して市場機能を確保しながら、５年後をめどに食をテーマとした一大拠点とする基本方針を表明しました。</div><div>会見で小池知事は「築地は守る、そして豊洲を生かすことを基本方針の第１とする。築地市場は、長年培ったブランド力、そして地域との調和を生かして、改めて活用することが大切な宝を生かす方法ではないか」と述べました。<br><br>その一方で、「豊洲市場については地下空間の追加対策など、専門家会議から指摘のあったところで、安全対策を講じたうえで、生かすべきだ。冷凍、冷蔵、加工などの機能を一層強化し、ＩＴを活用した総合物流拠点とする」と述べました。<br><br>さらに、小池知事は、「東京都として、事業者、都民の信頼回復に徹底的に取り組んでいく。これらの基本的な方針をもとに、早急に具体的な方策を詰めていくよう事務方に指示した」と述べました。<br><br>小池知事は豊洲市場について、「新たな中央卸売市場としての機能を優先する。そのうえで、さまざまな物流の変化が起きている中で、物流機能をさらに強めていく」と述べました。<br><br>一方、築地市場にあたっては「５年後をめどに再開発する。環状２号線はオリンピック前に開通させる。跡地は、当面、オリンピック用の輸送拠点として活用する。その後、食のテーマパーク部門を有する新たな市場として、東京をけん引する一大拠点とする」と述べました。<br><br>築地市場の再開発にあたっては「都民とのオープンな対話の場を設けて情報公開しながら検討していきたい。仲卸業者への経営支援も検討していきたい。築地のまちづくりについては工程表を作成したい」と述べました。<br><br>小池知事は「豊洲と築地を両立させることが最も賢い使い方ではないか。単に移るということになると赤字が継続する。それを打破するためにも築地の再整備と豊洲をうまく活用していくことでダブルのプラスに持っていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011023901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田官房副長官 “不正確な文書が流出 強い憤り”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011023831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>萩生田官房副長官 “不正確な文書が流出 強い憤り”</span><time datetime="2017-06-20T17:09"><span>6月20日</span> <span>17時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011023831_1706201503_1706201509_01_02.jpg" alt="萩生田官房副長官 “不正確な文書が流出 強い憤り”" id="news_image"></div><div></div><div>萩生田官房副長官は、学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐり、みずからの関与をうかがわせる新たな文書が確認されたことを受けてコメントを発表し、文部科学省から不確かな情報を混在させた個人メモだという説明があったとしたうえで、不正確なものが外部に流出したことに強い憤りを感じるとしています。</div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐって、文部科学省は、追加調査で確認された文書とは別に、萩生田官房副長官から新設を容認するよう求められたなどととした内容が記載された新たな文書が省内で見つかったことを明らかにしました。<br><br>これを受けて、萩生田副長官は２０日午後、コメントを発表し、文部科学省から「文書は一担当者が伝聞など不確かな情報を混在させて作った個人メモであり、直属の上司である高等教育局長のチェックを受けていないなど著しく正確性を欠いたものだ」とする説明と謝罪があったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、獣医学部の新設について、文部科学省などから報告を受け、気づいた点を指摘することはあったが、具体的な指示や調整を行ったことはないとしています。<br><br>また、「総理は平成３０年４月開学とおしりを切っていた」などと発言したと記されていることについて、「安倍総理大臣からいかなる指示も受けたことはなく、具体的に開学時期の指示をしていない」と事実関係を否定しています。<br><br>さらに、「加計学園の渡邊事務局長を文部科学省に行かせる」という記述があることについて、「渡邊事務局長という方とやり取りしたことはないし、名前も存じ上げていない」として事実関係を否定しています。<br><br>そして、「このような不正確なものが作成され、意図的に外部に流されたことについて非常に理解に苦しむとともに強い憤りを感じている。全く心当たりのない発言を『私の発言』とする文書やメールが、文部科学省の職員により作成されている意図はわからないが、私の名前が難しい政策課題について省内の調整を進めるために使われているとすれば極めて遺憾だ」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文部科学相「ご迷惑をおかけした」</h3><div>松野文部科学大臣は、２０日午後、記者団に対し、「文書のタイトルは『萩生田副長官の発言』となっているが、実際は、高等教育局長が萩生田官房副長官に相談・説明した発言と、副長官の発言、それに書いた本人が周辺情報としてもっているものの３つの内容が混在している形になっていた。タイトルからすると、メモの内容は正確性を著しく欠いていた。副長官はじめ省外の皆さんにご迷惑をおかけした」と述べ、謝罪しました。</div></div><div><h3>官房長官「指摘はあたらない」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「今治市については平成１９年秋から獣医学部設置に関する提案を出しており、話題として出るのはむしろ当然ではないか。一方で、加計学園の便宜を図るため、萩生田副長官が具体的な調整を行い、指示を出すことはないと副長官がコメントしているとおりであり、『加計学園ありき』という指摘はあたらない」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、民進党などが衆議院予算委員会の閉会中審査を求めていることについて、「国会のことは国会で決めていただくということに尽きる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011023831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:09:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井四段 ２８連勝かけあす対局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011023921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>藤井四段 ２８連勝かけあす対局</span><time datetime="2017-06-20T17:20"><span>6月20日</span> <span>17時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011023921_1706201649_1706201720_01_03.jpg" alt="藤井四段 ２８連勝かけあす対局" id="news_image"></div><div>史上最年少で将棋のプロ棋士となったあと公式戦で一度も負けずに連勝を続けている中学３年生の藤井聡太四段は、２１日、大阪で歴代最多に並ぶ２８連勝をかけた対局に臨みます。相手は、前回の対局で大接戦となった澤田真吾六段です。</div><div>藤井聡太四段は、去年１０月に史上最年少の１４歳２か月でプロ棋士となったあと公式戦で一度も負けることなく勝ち続け、今月１７日の対局で連勝記録を「２７」まで伸ばしました。<br><br>これまでの最多連勝記録は、神谷広志八段が３０年前の昭和６２年に成し遂げた２８連勝で、藤井四段は２１日、大阪の関西将棋会館で行われる王将戦の予選に勝てば、この記録に並びます。<br><br>２１日の相手は澤田真吾六段（２５）で、藤井四段は２０連勝がかかった今月２日の棋王戦の予選でも対局し、大接戦の末に勝利しています。<br><br>このときの対局は午前中に同じ局面が４回繰り返される「千日手」となって午後から指し直しになり、藤井四段は終盤、攻め込まれて一時、窮地に立たされました。<br><br>澤田六段は、この対局に敗れるまで８連勝と好調で、タイトル戦の１つ、王位戦では予選などを勝ち抜き、最後に敗れたものの挑戦者決定戦まで駒を進めていました。<br><br>２１日の対局は午前１０時から始まり、夕方から夜ごろまで続く見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>澤田六段「ふだんどおりに自分の将棋を」</h3><div>澤田六段は今月１７日、ＮＨＫの取材に応じ、この中で、藤井四段と再び対局する心境について「世間では連勝記録が話題になっているが、私自身には関係ない。ふだんどおりに自分の将棋を指したい」と話しました。<br><br>また、藤井四段の印象については、「まだ中学生だけど、完成した将棋、隙のない将棋を指す。私は相手のことは考えず、目の前の一局に勝つことだけを考えたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011023921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京・品川で通り魔か 女性殴られ意識不明の重体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011024011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京・品川で通り魔か 女性殴られ意識不明の重体</span><time datetime="2017-06-20T17:46"><span>6月20日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011024011_1706201753_1706201754_01_02.jpg" alt="東京・品川で通り魔か 女性殴られ意識不明の重体" id="news_image"></div><div></div><div>２０日午前、東京・品川区の路上で、自転車に乗っていた６８歳の女性が、突然、後ろから頭を鈍器のようなもので殴られ、意識不明の重体になっています。女性は面識の無い人物に襲われたとみられるということで、警視庁は、通り魔事件とみて殺人未遂の疑いで捜査しています。</div><div>２０日午前９時４０分ごろ、東京・品川区南大井の路上で、近くに住む６８歳の会社員の女性が自転車で通勤していたところ、突然、後ろから頭を複数回、鈍器のようなもので殴られました。警視庁によりますと、女性は病院に運ばれて手当てを受けていますが、頭の骨を折っていて、意識不明の重体だということです。<br><br>これまでの調べで、女性は襲われた直後は意識があり、当時、駆けつけた警察官に対し、「犯人は男の服装のようだった」と話していたということです。現場の状況などから、女性は面識のない人物に襲われたとみられるということで、警視庁は通り魔事件とみて、殺人未遂の疑いで捜査するとともに、周辺の住民などに警戒するよう呼びかけています。現場は京浜急行の立会川駅から南に２００メートルほど離れた住宅街の一角です。</div></section><section class="module--content"><div><div>被害にあった女性を目撃した現場近くに住む８０代の女性は、「被害者は警察官の問いかけに受け答えはしていたものの頭から大量の血を流していて、立てない状態だった。<br><br>警察官に対し、『自転車に乗っていたら、後ろから石で何度も頭を殴られた。殴った相手は私が来た方向に逃げていった』と説明していた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011024011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:46:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年春の連続テレビ小説「半分、青い。」主演は永野芽郁さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011023961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>来年春の連続テレビ小説「半分、青い。」主演は永野芽郁さん</span><time datetime="2017-06-20T17:49"><span>6月20日</span> <span>17時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011023961_1706201740_1706201749_01_02.jpg" alt="来年春の連続テレビ小説「半分、青い。」主演は永野芽郁さん" id="news_image"></div><div></div><div>来年春から放送が始まるＮＨＫの連続テレビ小説「半分、青い。」のヒロインをテレビドラマや映画で活躍中の俳優、永野芽郁さんが演じることになり、永野さんは会見で「自分にぴったりの役で頑張って演じていきたい」と抱負を語りました。</div><div>連続テレビ小説として９８作目となる「半分、青い。」は、昭和４６年に岐阜県に生まれ、小学生のとき左耳が聞こえなくなったヒロインの「鈴愛」が、上京後の挫折や離婚などを経験しながらも失敗をおそれずに明るく生き抜いていく姿を描く物語です。<br><br>ヒロインの「鈴愛」役は２３００人を超える応募者の中から俳優の永野芽郁さんが選ばれ、２０日、東京・渋谷のＮＨＫ放送センターで記者会見が開かれました。<br><br>永野さんは東京都出身の１７歳で、ＮＨＫの大河ドラマ「真田丸」で豊臣秀頼の正室、千姫を演じるなど、テレビドラマや映画で活躍しています。<br><br>連続テレビ小説に出演するのは初めてで、永野さんは「きのうの夜、オーディションに合格したと聞いて、実感がなく記者会見の会場まで来たが、今になって少しずつ実感が湧いてきています。主人公の鈴愛は私と同じように、失敗してもめげない『七転び八起き』という精神で生きているので、自分にぴったりだと思いました。頑張って演じていきたいです」と意気込みを語っていました。<br><br>連続テレビ小説「半分、青い。」はことしの秋から撮影が始まり、来年４月２日から半年間放送される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011023961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>