<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>フランス 住民税を段階的になくすなど大規模な減税へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フランス 住民税を段階的になくすなど大規模な減税へ</span><time datetime="2018-09-25T06:03"><span>9月25日</span> <span>6時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642691_1809250710_1809250740_01_02.jpg" alt="フランス 住民税を段階的になくすなど大規模な減税へ" id="news_image"></div><div></div><div>フランス政府は国民の購買力を引き上げるため、高所得者を除いて住民税を段階的になくすことなどを盛り込んだ来年の予算案を発表しました。大規模な減税が過去最低に落ち込んでいるマクロン大統領の支持率の回復につながるのか注目されます。</div><div>フランスのルメール経済相は24日、2019年の予算案を発表しました。<br><br>それによりますと、国民の購買力を引き上げるため、高所得者を除くおよそ８割の人の住民税を段階的になくしていくことにしています。<br><br>また、９％台と高止まりしている失業率を回復するため、法人税を段階的に減らすとしていて、ルメール経済相は「新たな政策によって2020年から21年にかけて10万人の雇用が見込める」と自信を示しました。<br><br>このほか、治安対策のため警察官や兵士など2000人余りの公務員を増員する一方で、ほかの省庁では削減し、全体としては4000人余りの公務員を減らすことも盛り込まれていて、労働組合からは公務員の急激な削減はサービスの低下や長時間労働につながるとの批判も出ています。<br><br>マクロン大統領の支持率は29％と過去最低を更新していて、大規模な減税が支持率の回復につながるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 06:03:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓首脳会議 ＦＴＡ見直しで合意 韓国が大きく譲歩</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米韓首脳会議 ＦＴＡ見直しで合意 韓国が大きく譲歩</span><time datetime="2018-09-25T08:42"><span>9月25日</span> <span>8時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642811_1809250914_1809250924_01_02.jpg" alt="米韓首脳会議 ＦＴＡ見直しで合意 韓国が大きく譲歩" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカと韓国は、両国のＦＴＡ＝自由貿易協定を韓国側が大きく譲歩する形で見直すことで合意し、首脳どうしが文書に署名しました。トランプ大統領は貿易問題をめぐり各国への強硬姿勢を強めており、26日の日米首脳会談でも貿易分野での協議の行方が焦点となっています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、韓国との間で結んでいるＦＴＡ＝自由貿易協定が原因でアメリカの貿易赤字が膨らんでいると主張し、協定の見直しを要求してきました。<br><br>トランプ大統領は24日、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領とニューヨークで会談し、両国の協定を見直すことで合意して文書に署名しました。<br><br>協定には、アメリカが自国の安全基準で製造した自動車をメーカーごとに現在の年間２万5000台から２倍となる５万台まで韓国に輸出できることなどが定められており、韓国側が大きく譲歩した形です。<br><br>トランプ大統領は「これまでの政治家は米韓両国の破綻した貿易関係を修復するために何もしてこなかったが、私は就任したその日から取り組んできた。この合意は歴史的な転換点になるだろう」と述べ、みずからの成果だとアピールしました。<br><br>トランプ大統領は議会の中間選挙を11月に控え、貿易赤字の削減に向けて中国をはじめ、各国との間で貿易摩擦が深刻化することも辞さない強硬な姿勢を示しており、26日の日米首脳会談でも貿易分野での協議の行方が焦点となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:42:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「米朝会談はシンガポール以外の場所で」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「米朝会談はシンガポール以外の場所で」</span><time datetime="2018-09-25T11:20"><span>9月25日</span> <span>11時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642621_1809250508_1809250509_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「米朝会談はシンガポール以外の場所で」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との２回目の米朝首脳会談について、近くシンガポール以外の場所で開催されるという見通しを明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は国連総会が行われているニューヨークで韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と、24日午後（日本時間25日朝早く）会談しました。<br><br>会談の冒頭、トランプ大統領は２回目のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との米朝首脳会談について「そう遠くない時期に開催されることになる」と述べました。<br><br>そのうえで「場所は近く決定されるが、シンガポール以外の場所になる可能性が高い」と述べ、６月の米朝首脳会談が行われたシンガポールとは別の場所で開催されるという見通しを明らかにしました。<br><br>これに対し、ムン大統領は「キム委員長はトランプ大統領と早期に会って、ともに非核化の過程を速やかに終わらせたいという希望を明らかにした」と述べ、先週行われた南北首脳会談でキム委員長が２回目の米朝首脳会談に意欲を示したことを明らかにしました。<br><br>韓国大統領府は、ムン大統領がキム委員長からのメッセージをトランプ大統領に伝えたとしたものの、詳しい内容については明らかにしませんでした。<br><br>南北首脳会談で北朝鮮側は、アメリカが相応の措置を取ればニョンビョン（寧辺）にある核施設を閉鎖する用意があることなどを表明しており、トランプ大統領としては早期に２回目の米朝首脳会談を開催することで、非核化をめぐる交渉を進展させたい考えとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国大統領府「非核化の明るい未来示す」</h3><div>韓国大統領府の報道官は、アメリカのトランプ大統領とムン・ジェイン大統領の首脳会談について、「ムン大統領が先週の南北首脳会談について説明し、トランプ大統領は会談の結果を歓迎した」と発表しました。<br><br>そのうえで報道官は「両首脳は北への制裁を継続していく一方、北が非核化を成し遂げた場合に得られる明るい未来を示すことで、北の完全な非核化の意思を持続させる方策についても模索していくことを確認した」と述べました。<br><br>また、韓国大統領府の関係者は記者団に対し、両首脳は会談で、北朝鮮が求めている朝鮮戦争の終戦宣言や、２回目の米朝首脳会談の場所や時期などについても深い議論を交わしたと明らかにしました。</div></div><div><h3>河野外相「国連安保理決議の履行を期待」</h3><div>河野外務大臣は訪問先のニューヨークで記者団に対し「アメリカのポンペイオ国務長官とはたびたびやり取りをしている。２回目の米朝首脳会談が行われるなら、北朝鮮の非核化のプロセスがきちんと進み、国連の安保理決議がしっかり履行されることになるよう期待したい」と述べました。<br><br>また記者団が、今回の国連総会にあわせて北朝鮮のリ・ヨンホ外相と接触する可能性を質問したのに対し、河野大臣は「あるかもしれないが、今の段階で会談など決まっているものはない」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「首脳会談で北朝鮮問題の方針を綿密に」</h3><div>菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で「アメリカのトランプ大統領やポンペイオ国務長官の発言は承知している。日米の間では、先日の日米首脳による夕食会や先週の日米外相電話会談を含め、北朝鮮問題について緊密に連携し、政策のすり合わせを行ってきている。重要なことは朝鮮半島の完全な非核化に向けた北朝鮮のコミットメントを含む米朝首脳間の合意が完全、迅速に履行されることだ。わが国としては、あさって未明に予定されている日米首脳会談の機会も捉え、日米の間で北朝鮮問題に関する方針を一層、綿密に打ち合わせていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 11:20:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス 大谷 今季21号ホームラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス 大谷 今季21号ホームラン</span><time datetime="2018-09-25T11:22"><span>9月25日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642891_1809251123_1809251123_01_02.jpg" alt="エンジェルス 大谷 今季21号ホームラン" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が24日、アナハイムで行われているレンジャーズ戦に３番 指名打者で先発出場し、１回の第１打席で今シーズン21号となるホームランを打ちました。試合は、続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 11:22:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コインロッカーに赤ちゃんの遺体 逮捕の母親 転々と移し替えか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コインロッカーに赤ちゃんの遺体 逮捕の母親 転々と移し替えか</span><time datetime="2018-09-25T12:07"><span>9月25日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642991_1809251211_1809251211_01_02.jpg" alt="コインロッカーに赤ちゃんの遺体 逮捕の母親 転々と移し替えか" id="news_image"></div><div>東京 台東区のコインロッカーに赤ちゃんの遺体を遺棄したとして逮捕された49歳の母親は、調べに対し「同じコインロッカーの別のボックスから赤ちゃんを移動させた」という趣旨の供述をしていることが、警視庁への取材でわかりました。警視庁は遺体を転々と移し替えていた可能性もあるとみて捜査しています。</div><div>24日午前、自称 住所不定の無職、須崎江美梨容疑者（49）が「４、５年前に赤ちゃんを産み、動かなかったのでコインロッカーに入れた」と自首し、台東区のＪＲ鶯谷駅近くのコインロッカーから赤ちゃんの遺体が見つかり、遺体を遺棄した疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、何日かおきにロッカーの利用料金を払い続けて遺体を保管していたと供述していますが、その後の調べに対し「今月13日に同じコインロッカーの別のボックスから赤ちゃんを移動させた」という趣旨の供述をしていることが、警視庁への取材でわかりました。<br><br>コインロッカーの１日の利用料金は200円で、1000円以上不払いが続くと、従業員がロッカー内を回収する仕組みになっていたということです。<br><br>警視庁は赤ちゃんの遺体を転々と移し替えていた可能性もあるとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 12:07:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊方原発３号機 運転停止命令取り消し 再稼働可能に 広島高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊方原発３号機 運転停止命令取り消し 再稼働可能に 広島高裁</span><time datetime="2018-09-25T13:37"><span>9月25日</span> <span>13時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643171_1809251341_1809251341_01_02.jpg" alt="伊方原発３号機 運転停止命令取り消し 再稼働可能に 広島高裁" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛県にある伊方原子力発電所３号機について、広島高等裁判所は、運転停止を命じた去年12月の仮処分の決定を取り消し、運転を認めました。伊方原発３号機は去年の決定によって運転できなくなっていましたが、判断が覆ったことで、再稼働できる状態になりました。</div><div>愛媛県にある伊方原発３号機について、広島高等裁判所は去年12月、熊本県にある阿蘇山の巨大噴火の危険性を指摘し、今月30日までという期限つきで運転の停止を命じる仮処分の決定を出しました。<br><br>これに対し、四国電力は、決定の取り消しを求めて異議を申し立て、広島高裁の別の裁判長のもとで審理が行われてきました。<br><br>広島高裁の三木昌之裁判長は運転停止を命じた去年12月の決定を取り消し、運転を認めました。<br><br>決定の中で、裁判長は「伊方原発が運用されている期間中に阿蘇山で破局的な噴火が発生する可能性が根拠をもって示されているとは認められず、火砕流が到達する可能性が十分小さいと評価できる」という判断を示しました。<br><br>伊方原発３号機は去年の決定によって運転できなくなっていましたが、判断が覆ったことで、再稼働できる状態になり、四国電力は、速やかに準備を進める方針です。<br><br>一方、同じ伊方原発３号機をめぐり、別の住民が申し立てた仮処分については、今月28日に大分地方裁判所が判断を示すことになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊方３号機めぐる経緯</h3><div>四国電力の伊方原子力発電所３号機は福島第一原発の事故の１か月後に定期検査のため運転を停止しました。<br>その後、事故を教訓とした新しい規制基準が設けられ、伊方原発３号機は３年前の平成27年に原子力規制委員会の審査に合格しました。<br><br>そして、愛媛県や地元の伊方町の同意も得て運転停止から５年余りたったおととし８月に再稼働し、去年10月に定期検査に入るまで１年余り運転を続けていました。<br><br>一方、伊方原発の運転に反対する広島県の住民などは運転停止を求める仮処分を申し立てていて、去年３月、広島地方裁判所は「住民が重大な被害を受ける具体的な危険は存在しない」として申し立てを退けました。<br><br>これに対して住民側は抗告し、去年12月、広島高等裁判所は、熊本県にある阿蘇山の噴火の危険性を指摘して、今月30日まで運転を停止するよう命じる期限つきの決定を出しました。<br><br>この決定によって、伊方原発３号機は定期検査で運転を停止した去年10月以降、再稼働できない状態が続いています。<br><br>四国電力は異議を申し立て、広島高裁の別の裁判長のもとで改めて審理が行われてきました。</div></div><div><h3>仮処分の争点は？</h3><div>伊方原発３号機の仮処分では、主に自然災害に対する安全性をめぐって争われました。<br><br>１つ目の争点は、「火山の噴火の影響」です。<br>伊方原発は、熊本県の阿蘇山からおよそ130キロの場所に位置しています。去年12月、広島高裁は「阿蘇カルデラの噴火の可能性が十分に小さいとは判断できず、過去最大の噴火の際に伊方原発の場所に火砕流が到達した可能性も小さいとは評価できない」と指摘しました。<br>また、原発の運転に影響を与える火山灰の量についても「四国電力の想定は少なすぎる」として、運転の停止を命じました。<br><br>これに対して四国電力は異議を申し立て、「マグマだまりの状況や性質などから巨大噴火の可能性は極めて低く、過去最大の噴火の際も火砕流は到達していない」などと主張しました。<br>また、「火山灰の想定は妥当だ」としたうえで、非常用発電機の吸気口に火山灰が詰まり原発が冷却できなくなる可能性については、フィルターを取り付けるなどの対策をとったと主張しました。<br><br>一方、住民側は「現在の火山学の水準では巨大噴火の可能性を否定することはできず、原発事故で住民の生命や身体に重大な被害を与える具体的な危険性がある」などと主張しました。<br>火山灰については「四国電力の想定は少なすぎるうえ、フィルターによる対策が有効なのか十分な実験や検証が行われていない」などと主張しました。<br><br>２つ目の争点は、「地震の想定が妥当かどうか」です。全国の原発では想定される最大規模の地震の揺れ、「基準地震動」がそれぞれ設定され、重要な設備や機器はその揺れに耐えられるよう設計することが求められています。<br><br>四国電力は、原発の北側およそ８キロにあり、四国から近畿にかけて伸びる「中央構造線断層帯」と九州の「別府ー万年山断層帯」の合わせて長さ480キロの断層が連動した場合も想定して、最大の揺れを算定しました。<br>その結果、「中央構造線断層帯」のうち、原発の近くにのびる長さ69キロの区間がずれ動いた場合に最も大きな揺れになるとして、基準地震動を650ガルと算定し原子力規制委員会も了承しました。<br><br>これまでの審理で四国電力は「断層が長大なものだったとしても、ずれ動く大きさは一定の範囲を超えないため、現在の想定は妥当だ」などと主張しました。<br><br>一方、住民側は「長大な断層がずれ動いた場合に一定の範囲を超えないかどうかについては不確かな要素があり、揺れの想定が妥当ではない」などと反論しました。</div></div><div><h3>巨大噴火に関する規制委の考え方</h3><div>原子力規制委員会が、東京電力福島第一原発の事故の後に策定した規定では、原発を建てられる場所の条件として「巨大噴火が影響を及ぼす可能性が十分小さいこと」をあげています。<br><br>そのうえで、実際の審査では、巨大噴火の活動間隔や地殻変動の観測データなどを総合的に評価して、巨大噴火が差し迫った状態にあるかどうかや原発の運用期間中に発生するという科学的な根拠があるかどうかを確認するとしています。<br><br>一方、現在の知見では、巨大噴火の発生時期や規模を正確に予知することは困難とされ、火山学会は、噴火予測の限界やあいまいさの理解が不可欠だと指摘しています。<br><br>原子力規制委員会の審査については、九州電力川内原子力発電所の運転差し止めを求める仮処分の申し立てを退けたおととし４月の福岡高等裁判所宮崎支部の決定でも、「噴火の時期および規模が相当前の時点で的確に予測できることを前提にしている」として、「不合理と言わざるをえない」と批判されています。<br><br>こうした中、原子力規制委員会は、ことし３月、巨大噴火の評価に関する「基本的な考え方」示しました。<br>この中では、巨大噴火を想定した法規制や防災対策が、原子力以外の分野では行われていないことを理由に「巨大噴火によるリスクは社会通念上容認される水準と判断できる」として、審査の進め方に問題はないという考えを示しています。<br><br>しかし、「巨大噴火によるリスクは社会通念上容認される水準」という考え方についても、長期間にわたって広範囲に被害が及ぶ原子力災害と一般防災を単純に比較しているなどとして、日本弁護士連合会が合理的ではないと批判しています。</div></div><div><h3>遅くともことし中には再稼働か</h3><div>伊方原発３号機は、去年12月、広島高等裁判所が運転停止を求める仮処分を決定したとき、国の定期検査を受けている途中でした。<br><br>このため、四国電力が３号機を再稼働させるには、運転停止中に交換した原子炉の設備などについて国の検査が残っているため、これらをクリアする必要があります。<br><br>そのうえで、プールで貯蔵している核燃料157体を数日間かけて原子炉の中に移します。<br>その後、徐々に温度や圧力を上昇させ、通常であれば、およそ１か月程度で原子炉を起動するということで、遅くともことし中には再稼働するとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:37:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花親方 日本相撲協会に退職届を提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貴乃花親方 日本相撲協会に退職届を提出</span><time datetime="2018-09-25T15:00"><span>9月25日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643201_1809251434_1809251435_01_02.jpg" alt="貴乃花親方 日本相撲協会に退職届を提出" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の元横綱、貴乃花親方が25日、日本相撲協会に退職届を提出しました。日本相撲協会は退職届を受理していないということです。貴乃花親方は午後５時から会見を開く予定だということです。</div><div>貴乃花親方は25日、報道機関に向けて「私、貴乃花光司は、本日、日本相撲協会に対し、年寄を退職させていただく旨の退職届、及び貴乃花部屋に所属する弟子、床山、世話人全員について所属先を変更させていただきたい旨の変更願いを提出いたしました」との文書を送り、退職届と弟子などの所属先変更願いを、日本相撲協会に提出したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>報道機関へ文書送る</h3><div>貴乃花親方は25日、報道機関に向けて「私、貴乃花光司は、本日、日本相撲協会に対し、年寄を退職させていただく旨の退職届、及び貴乃花部屋に所属する弟子、床山、世話人全員について所属先を変更させていただきたい旨の変更願いを提出いたしました」との文書を送り、退職届と弟子などの所属先変更願いを、日本相撲協会に提出したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>貴乃花親方とは</h3><div>元横綱 貴乃花の貴乃花親方は46歳。<br>元大関 貴ノ花の次男で、現役時代は兄の元横綱 若乃花とともに「若貴フィーバー」と呼ばれる空前の相撲人気をつくりました。<br><br>平成６年の九州場所後に65代の横綱に昇進し、史上６位となる22回の優勝を果たしました。平成15年初場所で引退したあと、大相撲の発展に大きく貢献したとして大鵬、北の湖に続いて現役のしこ名のまま親方になれる一代年寄を贈られました。<br><br>平成16年に父の二子山部屋を貴乃花部屋として継いだあと、師匠として貴ノ岩や貴景勝などの関取を育てました。<br><br>また平成22年には、それまで一門と呼ばれるグループ内で候補者を調整するのが慣例となっていた日本相撲協会の理事選挙に、貴乃花親方を支持する親方とともに二所ノ関一門を離脱して立候補し、他の一門の一部の親方の支持も受けて37歳で当選しました。<br><br>そして理事を４期連続で務め、この間に審判部長や総合企画部長などを歴任しました。おととし３月の理事長を選ぶ互選では八角理事長に敗れ、協会のナンバー３にあたる巡業部長を務めていました。<br><br>しかし、去年10月に起きた元横綱 日馬富士の傷害事件をめぐる対応が問題視され、ことし１月に理事を解任されたほか、ことし３月には弟子の貴公俊の暴行問題の責任を問われるなどして、親方として最も下の階級である「年寄」への降格処分を受けました。<br><br>３月末からは審判部に配属され、土俵下で審判を務め、ことし７月から全国各地で行われている夏巡業にも帯同していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 15:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>