<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>秋篠宮ご夫妻 来月ポーランドとフィンランド公式訪問へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮ご夫妻 来月ポーランドとフィンランド公式訪問へ</span><time datetime="2019-05-28T10:40"><span>5月28日</span> <span>10時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932011_1905281032_1905281040_01_02.jpg" alt="秋篠宮ご夫妻 来月ポーランドとフィンランド公式訪問へ" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻は、来月下旬から日本との国交樹立100周年を迎えたポーランドとフィンランドを公式訪問されることが正式に決まりました。皇位継承後の皇室で初めての外国公式訪問となります。</div><div>宮内庁によりますと、皇位継承順位１位の「皇嗣」の秋篠宮さまと紀子さまは、来月27日から10日間の日程で、ポーランドとフィンランドを公式訪問されます。<br><br>ご夫妻は両国で大統領を表敬訪問するほか、国交樹立100周年の記念レセプションに出席され、秋篠宮さまが日本との友好関係の発展を願うおことばを述べられます。<br><br>また、100周年の記念行事として、ポーランドでは能の公演を鑑賞し、フィンランドではコンサートを鑑賞されます。<br><br>このほか現地で日本語を学ぶ学生と交流するなどして、７月６日に帰国される予定です。<br><br>秋篠宮ご夫妻が両国を訪れるのは初めてで、皇位継承後の皇室で初めての外国公式訪問に臨まれることになります。<br><br>秋篠宮家では長女の眞子さまも、ことし７月、ペルーとボリビアを公式訪問される見通しで、次女の佳子さまも、ことし９月、初めての外国公式訪問として、オーストリアとハンガリーを訪ねられる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 10:40:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「被害に遭われた方々に祈り」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「被害に遭われた方々に祈り」</span><time datetime="2019-05-28T10:57"><span>5月28日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932061_1905281105_1905281106_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「被害に遭われた方々に祈り」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は神奈川県の海上自衛隊横須賀基地に停泊している護衛艦「かが」で演説し、「私とファーストレディーは東京近郊でけさ起きた事件について、被害に遭われた方々に祈りをささげます。アメリカ国民は日本の皆様とともにあります」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 10:57:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世耕経産相 トランプ大統領の「８月発言」は期待感の表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世耕経産相 トランプ大統領の「８月発言」は期待感の表明</span><time datetime="2019-05-28T11:13"><span>5月28日</span> <span>11時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932071_1905281102_1905281113_01_02.jpg" alt="世耕経産相 トランプ大統領の「８月発言」は期待感の表明" id="news_image"></div><div></div><div>世耕経済産業大臣は、アメリカのトランプ大統領が日米の貿易交渉をめぐって「おそらく８月にはよい発表ができるだろう」と述べたことについて、迅速に交渉を進めたいとの期待感を表したものだという認識を示しました。</div><div>トランプ大統領は27日の日米首脳会談で、日本とアメリカの間の新たな貿易交渉をめぐって「おそらく８月にはよい発表ができるだろう」と発言しました。<br><br>これについて、世耕経済産業大臣は、28日の閣議のあとの会見で「できるだけ迅速に交渉を進めたいとの期待感を述べられたと理解している。トランプ大統領の発言は、英語の原文をみても、内容・時期ともに何ら決まったことは言っていない」と述べました。<br><br>そのうえで世耕大臣は「引き続き茂木経済再生担当大臣とアメリカのライトハイザー通商代表とで建設的な議論が行われることを期待している」としました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>茂木経済再生担当相「８月発言」は期待の表れ</h3><div>日米の新たな貿易交渉をめぐってトランプ大統領が「８月によい内容を発表できると思う」と述べたことについて、茂木経済再生担当大臣は記者会見で、早期妥結に向けた期待の表れだという認識を示しました。<br><br>アメリカのトランプ大統領は27日の日米首脳会談で、先月始まった日米の新たな貿易交渉について「おそらく、８月によい内容を発表できると思っている」と述べました。これについて、茂木経済再生担当大臣は閣議のあとの記者会見で「できるだけ迅速に協議を進めたいという期待感を述べられたものだと理解している」と述べ、早期妥結に向けたトランプ大統領の期待の表れだという認識を示しました。<br><br>また、日本がＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の水準を上回る農産物の市場開放には応じないとしていることに関連し、トランプ大統領が「アメリカはＴＰＰに拘束されない」と述べたことについて、茂木大臣は「アメリカがＴＰＰから離脱しているという事実関係を述べられたのだと思う」と述べました。そのうえで「去年９月の日米共同声明では、過去の経済連携協定で約束した市場アクセスの内容が最大限だと明記されており、これは間違いなく両首脳が一致して発出したものだ」と述べ、農産物に関する日本の立場を明記した共同声明の内容に沿って交渉を進めることにアメリカ側の理解は得られているという考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 米海軍強襲揚陸艦「ワスプ」で兵士らに演説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 米海軍強襲揚陸艦「ワスプ」で兵士らに演説</span><time datetime="2019-05-28T11:36"><span>5月28日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932101_1905281143_1905281150_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 米海軍強襲揚陸艦「ワスプ」で兵士らに演説" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、神奈川県に停泊している海上自衛隊の護衛艦やアメリカ海軍の強襲揚陸艦を相次いで訪問し、北朝鮮情勢や海洋進出を加速させる中国などを念頭に、日米同盟の重要性を強調しました。</div><div>日本を訪問しているアメリカのトランプ大統領は神奈川県の横須賀基地に停泊している海上自衛隊の護衛艦「かが」を訪問し、アメリカの最新鋭ステルス戦闘機Ｆ35Ｂを搭載できるよう「かが」が改修されれば、より広い地域でさまざまな脅威に対処できる能力が向上することになると期待を示しました。<br><br>このあとトランプ大統領はヘリコプターで隣接するアメリカ海軍横須賀基地に停泊している強襲揚陸艦「ワスプ」に移動し、艦上で兵士らに演説しました。<br><br>このなかでトランプ大統領は「日米両国の同盟関係はかつてなく強い。横須賀はアメリカと同盟国の艦隊の司令部が隣接している世界で唯一の場所で、日米の強固な同盟関係を示している」と述べ、北朝鮮情勢や、海洋進出を加速させる中国などを念頭に、日米同盟の重要性を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:36:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イージス・アショア」配備先に「安全」丁寧に説明 防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「イージス・アショア」配備先に「安全」丁寧に説明 防衛相</span><time datetime="2019-05-28T11:55"><span>5月28日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932121_1905281151_1905281155_01_02.jpg" alt="「イージス・アショア」配備先に「安全」丁寧に説明 防衛相" id="news_image"></div><div></div><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備をめぐり、岩屋防衛大臣は配備先としている秋田市と山口県萩市の懸念を払しょくするため、レーダーの電波が住民に影響を与えることはないなどとした調査結果を踏まえ丁寧に説明していく考えを示しました。</div><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備をめぐって、防衛省は配備先としている秋田市と山口県萩市の自衛隊演習場周辺で行っていた環境調査の結果を27日に発表し、レーダーの電波が住民に影響を与えることはないとしたうえで、地元に施設が攻撃目標となることへの懸念があることを踏まえ警備体制を強化することで安全に配備できるとしています。<br><br>岩屋防衛大臣は閣議のあと記者団に対し、「きのう、原田防衛副大臣が秋田県知事や秋田市長に説明し、両氏から検討・検証の時間をもらいたいという発言があった。きょうは山口で説明するが、地元の不安や懸念を払拭（ふっしょく）できるよう、丁寧に説明を尽くしていく」と述べました。<br><br>そのうえで、「弾道ミサイル防衛は防衛力の一つの重要な柱になる。24時間365日対応するため、国内の２か所に配備できれば、おおよそわが国の空域をカバーできる」と述べ、配備の意義を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:55:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童など18人刺される 女児ら２人死亡 身柄確保の男も死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011931941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童など18人刺される 女児ら２人死亡 身柄確保の男も死亡</span><time datetime="2019-05-28T12:26"><span>5月28日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931941_1905280948_1905281000_01_03.jpg" alt="児童など18人刺される 女児ら２人死亡 身柄確保の男も死亡" id="news_image"></div><div>28日朝、川崎市の路上でスクールバスを待っていた小学生や大人が男に次々と包丁で刺された事件で、警察によりますと、新たに30代の男性の死亡が確認され、被害者で死亡した人は、小学生の女の子と合わせて２人になりました。また、男は付近で身柄を確保されましたが、みずから首を刺して搬送先の病院で死亡しました。警察がさらに詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931941_1905280948_1905281000_01_04.jpg" alt=""><div>28日午前７時45分ごろ、川崎市登戸にある公園近くの路上で「複数人が刺された」と警察に通報がありました。<br><br>警察や消防によりますと、これまでに小学生の女の子16人と大人の男女２人の合わせて18人が、男に次々と包丁で刺されて病院に運ばれ、これまでに小学６年生の女の子１人が死亡したのに続き、新たに30代の男性の死亡が確認されたということです。被害者で死亡したのはこれで２人となりました。<br><br>捜査関係者によりますと、男性は背中を刺されていて、現場にいた子どもの父親とみられるということです。<br><br>一方、警察は現場付近にいた男の身柄を確保しましたが、男もみずから首を刺して意識不明の重体となり、その後、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>警察によりますと、川崎市内に住む50代の男とみられ、スクールバスを待っていた小学生らに両手に包丁を持って近づき、次々と襲う様子が目撃されているということです。<br><br>また、現場では包丁２本が見つかったということで、警察が殺人の疑いで捜査するとともに、詳しい状況を調べています。<br><br>現場は川崎市多摩区登戸新町の住宅街の一角で、ＪＲや小田急線が乗り入れている登戸駅から北西におよそ250メートル離れた場所です。</div></div><div><h3>けが人は川崎市内の４病院に搬送</h3><div>ＮＨＫが各地の病院に取材したところ、けがをした人たちは、いずれも川崎市で、▽宮前区にある聖マリアンナ医科大学病院、▽麻生区にある新百合ヶ丘総合病院、▽多摩区にある川崎市立多摩病院、それに、▽中原区の日本医科大学武蔵小杉病院に搬送されているということです。<br><br>＜聖マリアンナ医科大学病院＞<br>午前11時すぎから会見した聖マリアンナ医科大学病院によりますと、50代の男性１人が心肺停止の状態で運び込まれ、午前10時38分に死亡が確認されたということです。<br><br>また、40代の女性１人と、６歳とみられる女の子３人の合わせて４人が胸などを切られ重傷だということです。<br><br>４人は搬送時には会話ができる状態だったということで、手術室で治療を受けていて、手術後は集中治療室にうつされることになっているということです。<br><br>＜新百合ヶ丘総合病院＞<br>新百合ヶ丘総合病院では午前８時40分ごろから午前９時55分にかけて、いずれも小学校低学年の女の子５人が救急搬送されたということです。5人とも、病院で手当てをうけているということです。<br><br>＜川崎市立多摩病院＞<br>川崎市立多摩病院では午前９時ごろに、６歳から12歳の女の子５人が救急搬送されたということです。いずれもけがをしているということです。<br><br>＜日本医科大学武蔵小杉病院＞<br>日本医科大学武蔵小杉病院は正午から会見を開き、この病院に搬送された４人のうち、12歳の女の子と39歳の男性が死亡したことを明らかにしました。<br><br>死亡した２人には首のあたりに刺し傷があり、現場に医師が到着した時にはすでに心肺停止の状態で、病院に搬送して治療を続けていました。<br><br>このほか６歳の女の子２人も処置を受けているということですが、命に別状はないということです。</div></div><div><h3>現場と小学校の位置関係</h3><div>事件が起きたのは登戸駅から西におよそ200メートルほど離れた住宅街の一角で、公園がある付近です。<br><br>近所の人の話によりますと、この公園の近くには現場からおよそ1.3キロ離れた川崎市多摩区にあるカリタス小学校に到着する通学バスのバス停があり、事件が起きた時間は児童の登校時間帯だったということです。</div></div><div><h3>カリタス小学校「児童に申し訳ない」</h3><div>カリタス小学校を運営する学校法人の高松広明事務局長は午前11時すぎに学校前で取材に応じ、「保護者への説明会は午後５時から、報道各社への記者会見は午後６時から開催する」と述べました。<br><br>また「１人亡くなり、16人は病院で手当てを受けているという情報だけ入っています。被害にあったのは登戸駅と学校を往復している小学生が乗るバスです。きょうは小学校と幼稚園も休校に、中学校と高校も午前中で生徒を帰宅させる対応を取った。児童に申し訳ない気持ちです」と話しました。</div></div><div><h3>カリタス小学校とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931941_1905280948_1905281000_01_05.jpg" alt=""><div>けが人の情報があるカリタス小学校は川崎市多摩区にある私立の小学校でホームページによりますと、平成29年の児童の数は648人、教員は51人だということです。昭和36年にカナダのケベック・カリタス修道女会がカトリック学校としてカリタス女子中学高等学校を開設し、その２年後の昭和38年にカリタス小学校が開設されたということです。<br><br>幼稚園から小学校・中学校、高校まであり、川崎市内の唯一のカトリック校としてカトリック教育の理念に基づいた一貫教育を行っているとしています。</div></div><div><h3>バス運転手「バス乗り込む小学生を切りつけた」</h3><div>警察によりますと、事件を目撃したカリタス小学校の通学バスの運転手は「小学生を乗せるためにバス停で止まっていたところ、男が前方にあるコンビニエンスストアの辺りから両手に刃物を持って歩いてきた。そして、バスに乗り込もうとしていた小学生たちを次々に切りつけた。『何をやっているんだ』と男に声をかけると、男は数十メートル後方に逃げ、そこで自分を刺した」と話しているということです。<br><br>また、バス停付近以外にコンビニエンスストアの近くにも血痕が残されていたということです。</div></div><div><h3>「助け求める小学生の姿」</h3><div>現場近くに住む50代の男性は「サイレンの音を聞いて家を出たら、大人３人がコンビニの駐車場で倒れていました。１人は首を刺されて動けないようで、３人とも救命措置を受けていました。近くにはバス停があり、いつも小学生が集まっています。当時、コンビニには助け求める複数の小学生の姿もありました。ふだんは静かな場所なだけに驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>「ランドセルなど散乱」</h3><div>現場近くに住む男性は「朝、消防車のすごい音がして現場近くに行くと血だらけで男性が倒れていた。近くの小学校のバス停があり、小学生が倒れていたほかランドセルなどが散乱していた。小学校のバス停から20ｍほど離れた市バスのバス停にも男性が血だらけで倒れていた。ふだんは平穏な場所なのでこんなことが起きて怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>「男性が血を流して倒れていた」</h3><div>事件の直後の様子を目撃した、現場近くの会社に勤める30代の男性は「従業員を送迎して戻ってきたらサイレンが鳴っていたので外に出ると、近くのバス停のそばの路上に男性が血を流して倒れていた。バス停の近くには学校専用のバス乗り場があり、スクールバスが止まっていたが、子どもたちの姿は見えなかった。現場の通りは駅に近く、朝は通勤の人が大勢通るし、車の往来も激しい。とても物騒だと思った」と話していました。</div></div><div><h3>「ふだんから子どもが遊ぶ場所」</h3><div>登戸第一公園の近くに住む60代の女性は「午前８時ごろにサイレンが鳴っていたので何があったのだろうと思っていました。午前７時40分ごろに公園の近くに段ボールを出しに行った時には、公園では特に異変はなかったので驚きました。公園はふだんから子どもがよく遊んでいる場所でした」と話していました。<br><br>また、事件があった現場の近くに住む60代の女性は「道路上には警察官や消防隊員が大勢いて、心臓マッサージをされている方もいました。当時、「キャー」という大きな声を聞いたなどと話している人もいました。現場の近くではいつも朝７時半ごろにカリタス小学校に通う子どもたちが２列に並んで、バスを待っていました」と話していました。</div></div><div><h3>保護者「驚いて迎えにきた」</h3><div>けが人の情報がある川崎市多摩区のカリタス小学校では、保護者が付き添いながら児童が次々と下校しています。<br><br>小学１年生の女子児童の38歳の父親は、「うちの子どもは事件が起きたとみられる時間帯のバスの何本か前のバスに乗っていた。もう少し遅かったらと思うとこわいです」と話していました。<br><br>また、小学３年の男子児童の50歳の父親は、「ニュースで知り、驚いて迎えに来ました。子どもの顔を見てほっとしました。同じ学校の児童が被害に遭い、本当に悲しく、言葉になりません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011931941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 12:26:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沈没船内からたたくような音 波高く捜索再開できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沈没船内からたたくような音 波高く捜索再開できず</span><time datetime="2019-05-28T12:33"><span>5月28日</span> <span>12時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932171_1905281244_1905281246_01_03.jpg" alt="沈没船内からたたくような音 波高く捜索再開できず" id="news_image"></div><div>千葉県銚子市の犬吠埼の沖合で貨物船どうしが衝突し、１人が死亡、３人が行方不明になった事故で、沈没したほうの船の内部から27日、船体をたたくような音が確認されたことを受けて、海上保安本部は28日午前、ダイバーによる船内の捜索を再開したいとしていましたが、現場海域では波が高く、捜索を再開できない状態が続いています。</div><div>26日の未明、銚子市の犬吠埼の沖合でいずれも貨物船の「千勝丸（499トン）」と「すみほう丸（499トン）」が衝突した事故では、千勝丸が沈没し、乗っていた５人のうち二等航海士の矢野彰さん（72）が死亡しました。また、一等航海士の上村一文さん（60）、機関長の瀬野博さん（69）、一等機関士の馬越才五さん（67）の３人が行方不明になっています。<br><br>千勝丸は水深30メートルほどの海底に横倒しになって沈んでいて、第３管区海上保安本部が27日、ダイバーを出して内部を捜索したところ、船の後方にある居室付近から船体をたたくような音がするのを確認したということです。ただ、27日の捜索では音の出どころは特定できませんでした。<br><br>海上保安本部は、行方不明になっている３人が居室などに取り残され、音で合図を送っている可能性もあるとみて、28日午前、ダイバーによる船内の捜索を再開する予定でした。しかし、現場海域では午前11時現在、風速13メートルの風が吹いて波も高いため船内の捜索を再開できない状態が続いています。海上保安本部は、天候の状況を確認しながら、捜索再開の可能性を探りたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>巡視艇「とねかぜ」現場到着</h3><div>沈没した千勝丸の船内の捜索は、27日まで巡視船「いず」に搭載されている小型の船からダイバーが海中に潜って行われていました。しかし、28日は現場海域の波が高く、活動が難しいため海上保安本部は午前９時すぎに急きょ、より大きな巡視艇「とねかぜ」を銚子漁港から現場海域に派遣しました。「とねかぜ」は午前10時半ごろ、現場海域に到着していて捜索の再開に向けて待機しています。</div></div><div><h3>「生存の可能性ある」</h3><div>銚子海上保安部の中嶋雅昭部長は、28日、報道陣に対し「船体をたたくノックのような音が確認できたので、生存者がいる可能性はあると考えている。できるだけ早く救出に当たりたい」と話していました。</div></div><div><h3>「１秒でも早く助けたい」</h3><div>沈没した「千勝丸」を所有する愛媛県今治市の海運会社の瀬野勝正社長は、「早く船を調べて１秒でも早く助けたいけれど、専門家も海には潜れないと話していて、風が弱まるのを待っている。不明者のご家族も皆さん疲れている様子でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 12:33:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>