<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米国防長官「世界は中国軍に備えなければならない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012584191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国防長官「世界は中国軍に備えなければならない」</span><time datetime="2020-08-26T10:14"><span>8月26日</span> <span>10時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584191_2008261003_2008261014_01_02.jpg" alt="米国防長官「世界は中国軍に備えなければならない」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのエスパー国防長官は、中国人民解放軍が周辺国に対して、攻撃的な行動をとり続けていると批判したうえで、中国軍は国際的な価値感やルールを共有していないとして、各国に関係を見直すよう、呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>エスパー国防長官は今週、ハワイやグアムを訪問して、アジア太平洋地域を担当するアメリカ軍を視察するのを前に、アメリカの新聞に「国防総省は中国に備えている」と題して寄稿しました。<br><br>この中でエスパー長官は、中国人民解放軍について「20世紀に西側諸国が当時のソビエト軍を研究し対処したように、世界は中国軍を研究し、備えなければならない」と警告しました。<br><br>さらに「中国軍は国家のためではなく、中国共産党のための軍隊だ」として「ベトナムの漁船を沈め、マレーシアの石油ガス開発を妨害するなど周辺国に対して攻撃的な行動をとり続けている」と批判しました。<br><br>そのうえで、アメリカは中国共産党の影響力の拡大を阻止するため、同盟国や友好国の結束に努めていると強調し、各国に対して国際的な価値観やルールを共有していない中国軍との関係を見直し、縮小も検討するよう呼びかけました。<br><br>エスパー長官は、ハワイやグアムで関係国の閣僚や高官と会談する予定で、中国軍の脅威を前に各国から協力を引き出し、国際的な包囲網を築くねらいもあるものとみられます。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584191_2008261003_2008261014_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012584191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 10:14:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに236人感染確認 200人超は23日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012584541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに236人感染確認 200人超は23日以来</span><time datetime="2020-08-26T15:04"><span>8月26日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584541_2008261457_2008261504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに236人感染確認 200人超は23日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は26日午後3時時点の速報値で、都内で新たに236人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を超えるのは今月23日以来です。</div><div>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万9846人になりました。<br><br>東京都は、都内の感染状況は非常に厳しく最大限の警戒が必要だとして、夏休み期間は都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012584541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 15:04:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“新型コロナは高温多湿に弱い”根拠なし 政府分科会 尾身会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012584581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“新型コロナは高温多湿に弱い”根拠なし 政府分科会 尾身会長</span><time datetime="2020-08-26T15:08"><span>8月26日</span> <span>15時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584581_2008261503_2008261508_01_02.jpg" alt="“新型コロナは高温多湿に弱い”根拠なし 政府分科会 尾身会長" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスが高温多湿の環境に弱いという見方について、政府の分科会の尾身茂会長は、可能性は否定できないものの根拠はないとして、引き続き感染拡大に警戒する必要があるという見解を示しました。</div><div>新型コロナウイルス対策などをめぐって開かれた衆議院内閣委員会の閉会中審査で、政府の分科会の尾身茂会長は、ウイルスが高温多湿の環境に弱いという見方について「高温多湿という要素が一定程度影響している可能性は否定できないが、今のところ正式なエビデンスはない」と述べ、引き続き感染拡大に警戒する必要があるという見解を示しました。<br><br>そして、尾身氏は、感染状況が下降傾向にあるとみられる要因について、個人的な見解だとしたうえで、自治体の協力で東京の接待を伴う飲食店などの感染が下火になったことや、都道府県知事がリーダーシップを発揮して対策を講じたこと、それに、移動を控えるなど国民が協力したことの3点を挙げました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012584581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 15:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ生命 不適切な保険販売 追加で642人社内処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012584771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ生命 不適切な保険販売 追加で642人社内処分</span><time datetime="2020-08-26T16:15"><span>8月26日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584771_2008261617_2008261617_01_02.jpg" alt="かんぽ生命 不適切な保険販売 追加で642人社内処分" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で日本郵政グループは26日、<br>取締役会を開き日本郵便の社員や当時の上司にあたる郵便局長など合わせて642人の社内処分を追加で決めました。</div><div>この問題で社内処分を受けるのはこれで1200人を超え、処分の対象者は今後も増える見込みです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012584771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 16:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜 重機転落事故 地下タンクの水を抜き作業員救助へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012584741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜 重機転落事故 地下タンクの水を抜き作業員救助へ</span><time datetime="2020-08-26T17:37"><span>8月26日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584741_2008261630_2008261640_01_03.jpg" alt="横浜 重機転落事故 地下タンクの水を抜き作業員救助へ" id="news_image"></div><div>かつてアメリカ軍などが燃料の貯蔵基地として使用し、横浜市の公園として造成されている土地で重機を操縦していた作業員が深さ30メートルの地下タンクに転落したとみられる事故で、救助活動の前に、タンクにたまった水を抜く必要があるため、横浜市はポンプでの排水作業に向けた準備を急いでいます。</div><div>25日夕方、横浜市金沢区にある公園の造成現場で、盛り土の搬入作業をしていた60代の男性の行方が操縦していた重機ごと分からなくなりました。<br><br>現場は、かつてアメリカ軍などが燃料の貯蔵基地として使用した「小柴貯油施設」の跡地で、男性は重機とともに燃料をためるために使われていた直径およそ45メートル、深さおよそ30メートルの地下タンクに転落したとみられています。<br><br>男性は当時、タンクの近くでダンプカーから降ろした土を重機でならす作業をしていて、警察によりますと、25日午後1時ごろに別の作業員が重機を確認していましたが、およそ2時間後になくなっているのに気付いたということです。<br><br>男性が操縦していた重機は重量が20トンほどだったということです。<br><br>地下タンクは、ふたの一部が崩落していて、横浜市によりますと、中には深さおよそ9メートルの水などがたまっていると推定されるということです。<br><br>このため救助活動の前に水を抜く必要があり、26日午後から排水ポンプを5台投入するための土台の設置や、周辺の整地作業を進めています。<br><br>横浜市は排水作業を終えて安全が確認できしだい、救助活動を始めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の人「地下タンク知らず」</h3><div>近くに住む77歳の主婦は、転落したとみられる男性について「仕事をしているときにこういうことになって、気の毒です。早く見つかってほしいです」と話していました。<br><br>女性によりますと公園の造成工事が始まる前「小柴貯油施設」の跡地は、敷地内を通り抜けることができたということで、「7年近く住んでいて、地上部分にタンクが残っているのは知っていましたが、地下にもあるとは知らずびっくりしました」と話していました。<br><br>また、近くに住む76歳の男性は「昔、燃料の備蓄基地だったというのは聞いていましたが、今は施設は撤去されていると思っていたので、まだ地下のタンクが残っているとは知りませんでした。ほとんどの人は知らないんじゃないかと思います」と驚いた様子でした。</div></div><div><h3>横浜の米軍施設返還状況</h3><div>横浜市によりますと、第二次世界大戦後に進駐した連合国軍が、市内中心部や港湾施設などを広範囲に接収し、接収された土地は市全体で最大で1200ヘクタールありました。<br><br>昭和25年に始まった朝鮮戦争の影響で接収された施設の需要が高まり、昭和27年にサンフランシスコ平和条約が発効したあとも、改めてアメリカ軍に提供され、市内には最大で112の施設があったということです。<br><br>しかし、接収の解除を求める運動の機運が高まり、昭和27年には大さん橋や今の横浜スタジアムなどが返還されています。<br><br>その後、断続的に返還され、今回、事故が起きた53ヘクタールの金沢区の旧「小柴貯油施設」は、戦後60年の平成17年に返還されました。<br><br>また、最近では横浜開港150周年にあたる、平成21年に横浜市神奈川区の「横浜ノース・ドック」の一部2.7ヘクタールと、横浜市金沢区の旧「富岡倉庫地区」の全域2.9ヘクタールが返還されています。<br><br>さらに、平成26年には横浜市泉区の旧「深谷通信所」の77ヘクタールが、平成27年には横浜市旭区と瀬谷区にまたがる、旧「上瀬谷通信施設」の242ヘクタールがそれぞれ、返還されました。<br><br>返還された施設の跡地については、公園として整備するなど横浜市が活用を進めています。<br><br>一方、現在でも返還されていないのは、広さが合わせて150ヘクタールに上るアメリカ軍施設4か所と、アメリカ軍の船の停泊などのための水域2か所です。<br><br>このうち、横浜市中区と南区、それに磯子区にまたがる「根岸住宅地区」の43ヘクタールと、横浜市金沢区などにある「池子住宅地区及び海軍補助施設」の1ヘクタールについては、平成16年10月に日米両政府の間で、返還することで合意されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012584741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 17:37:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“Go Toトラベル” 東京については来月判断へ 西村経済再生相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012584231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“Go Toトラベル” 東京については来月判断へ 西村経済再生相</span><time datetime="2020-08-26T17:39"><span>8月26日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584231_2008261114_2008261118_01_02.jpg" alt="“Go Toトラベル” 東京については来月判断へ 西村経済再生相" id="news_image"></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」について、西村経済再生担当大臣は、衆議院内閣委員会で、対象外としている東京発着の旅行も加えるかどうか、来月、政府の分科会を開いて感染状況を分析したうえで判断する考えを示しました。</div><div>新型コロナウイルス対策などをめぐって、衆議院内閣委員会の閉会中審査が開かれ、西村経済再生担当大臣は、東京の感染状況について、引き続き警戒感を持って注視していく考えを示す一方、先月末をピークに低下傾向にあるとみられるという専門家の分析を説明しました。<br><br>そのうえで、東京発着の旅行などを対象外としている観光需要の喚起策「Go Toトラベル」について「来月、分科会を開いて専門家に感染状況などを分析してもらい、判断したい」と述べ、東京発着の旅行を対象に加えるかどうか、来月、新型コロナウイルス対策を検討する政府の分科会を開いて、感染状況を分析したうえで判断する考えを示しました。<br><br>また、現金10万円の一律給付について、西村大臣は、ほぼすべての世帯に、総額でおよそ12兆6000億円が給付されたとしたうえで「消費税率を5％下げるのと同等のマクロの経済効果があり、定額なので所得の低い方により大きな恩恵がある」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣の体調について、西村大臣は「先週、先々週には少し疲れた感じにも見えたが、きのうはふだんと変わりない様子で、さまざまな指示もいただいた。引き続き、健康、体調管理をしっかりし、先頭に立ってリーダーシップを発揮していただければと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「追加されれば効果は大きい」</h3><div>菅官房長官は記者会見で「7月にスタートする際に、東京都は感染状況を踏まえて除外したが、専門家で作る政府の分科会の提言では、感染が落ち着いてきた際は、実施しても差し支えないとされている。東京都の取り扱いについては、感染状況を見ながら専門家の意見も伺ったうえで判断したい」と述べました。<br><br>そのうえで、東京発着の旅行を対象に加えた場合の経済効果について「東京都は人口も多く、追加された際には、ホテルや旅館にとってプラスの効果は大きいのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田国対委員長「コロナ感染症対策に全力を」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は記者会見で「東京を加える、加えないという話よりも、いまこの事業自体をやるべきなのかということだ。どの程度の経済効果があるのかも確かではなく、かえって感染者が広がるおそれもある。いまは新型コロナウイルスの感染症対策に全力を挙げることが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>社民 福島党首「東京追加は避けるべき」</h3><div>社民党の福島党首は記者会見で「東京は感染の拡大が収まっておらず、重症者も増えている状況だ。『Ｇｏ Ｔｏトラベル』を東京発着の旅行についても認めることになれば、全国に感染を広げる可能性があり、避けるべきだ。そもそも全国でのキャンペーン自体もやめるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>東京都 小池知事「どのような形になるか見ていきたい」</h3><div>東京都の小池知事は、都庁で記者団に対し「政府のプロジェクトであり、どのような形になるのかを見ていきたい。まずは東京都として感染拡大防止に努めているところで、各事業所や都民に協力をお願いしている。引き続き、理解を賜りたいと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>神奈川県 黒岩知事「東京から来られればありがたい」</h3><div>観光需要の喚起策「Ｇｏ Ｔｏトラベル」に、対象外となっている東京発着の旅行を加えるかどうか、政府が感染状況を分析したうえで来月判断するとしていることについて、神奈川県の黒岩知事は記者会見で「当初、東京が対象外となったのは、感染者が圧倒的に多かったことが背景にあった。ただ、東京の感染拡大がピークを過ぎたのではないかと分析する専門家もいる」と述べました。<br><br>そのうえで黒岩知事は「東京の感染者数がある程度少なくなれば、『Ｇｏ Ｔｏトラベル』に参加することも視野に入ってくると思うし、受け入れる側としては、東京から観光客が来られるようになるとありがたいと思う」と述べました。</div></div><div><h3>街の声 歓迎の一方で不安も</h3><div>観光需要の喚起策「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で、西村経済再生担当大臣が来月、対象外となっている東京発着の旅行も加えるか、判断する考えを示したことについて、東京 新宿では、歓迎する声が上がる一方、感染を広げるおそれがあるのではと、キャンペーンの利用に慎重な声も聞かれました。<br><br>埼玉県に住む男性は「サービス業や旅行業の関係では、消費がないと困ってしまう人が出てくるし、よいことだと思います」と歓迎していました。<br><br>一方、都内に住む会社員の男性は「これまで東京発着が対象とならなかったのは、都民として悲しかったですが、感染状況からしかたないと思い、夏休みもどこにも出かけませんでした。東京発着が加えられることはありがたいですが、旅行先で嫌がられるのではないか、迷惑をかけるのではないかという不安があります」と話していました。<br><br>また、都内に住む主婦は「小さな子どもがいるので、コロナが広がってから仙台の実家に一時帰省していましたが、きりがないので東京に戻ってきました。その後、年配の祖母がいる実家からは『帰ってきて欲しくない』と言われてお盆は帰省しませんでした。コロナをうつされたくないし、うつしたくもないので、東京発着の旅行が認められても利用しないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>日本医師会 中川会長「徹底した感染防止対策を」</h3><div>日本医師会の中川会長は記者会見で「日本医師会としては、経済との両立ではなく、感染収束に向けた努力を中心にすべきだと申し上げてきた。政府が悩み苦しんで出した方針なら、いい悪いではなく、もしそうなった場合には徹底した感染防止対策を、国民一人一人にしていただきたい。こまめな手洗いや消毒、3密を避けることを続ければ、県境を越えたり都内で移動したりするのは、そんなに変わらないのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012584231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 17:39:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>38度超の危険な暑さ あすにかけ非常に激しい雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012584041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>38度超の危険な暑さ あすにかけ非常に激しい雨も</span><time datetime="2020-08-26T17:55"><span>8月26日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012584041_2008260541_2008260542_01_02.jpg" alt="38度超の危険な暑さ あすにかけ非常に激しい雨も" id="news_image"></div><div>26日も日本海側を中心に気温が上がり、38度以上と危険な暑さとなりました。熱中症への警戒を続けてください。<br>一方、西日本や東日本の太平洋側を中心に台風8号の影響で、27日にかけて、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、26日は北日本や東日本を中心に晴れ、さらに台風8号の影響で南よりの暖かい風が流れ込んだため、日本海側などで気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽鳥取県米子市で38.2度、<br>▽香川県三豊市財田で38度ちょうどと<br>危険な暑さとなりました。<br>また、<br>▽兵庫県豊岡市で37.6度、<br>▽島根県益田市で37.5度、<br>▽大阪市で37度ちょうど、<br>▽名古屋市で36.5度、<br>▽福岡県糸島市で36.1度、<br>▽甲府市で36点ちょうどなどと、<br>広い範囲で猛暑日となりました。<br><br>27日も西日本から東北の各地で猛暑日となり、新潟県長岡市と兵庫県豊岡市、鳥取市、松江市などで最高気温が37度と予想されています。<br><br>こまめな水分補給や適切な冷房の使用など、高齢者を中心に十分な対策を取り、熱中症への警戒を続けてください。<br><br>一方、韓国のチェジュ（済州）島の西の海上を北上している、非常に強い台風8号の影響で、暖かく湿った空気が流れ込み、この時間は、近畿や九州などで雨雲が発達し、激しい雨が降っているところがあります。<br><br>西日本と東日本の太平洋側や、沖縄地方では、27日にかけて雷を伴って激しい雨が降り、局地的には、1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降って大雨となるおそれがあります。<br><br>27日夕方までの24時間に降る雨の量は、<br>いずれも多いところで、<br>▽九州北部と南部で150ミリ、<br>▽四国と沖縄地方で120ミリ、<br>▽東海で100ミリ、<br>▽関東甲信で80ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の増水にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、落雷や竜巻などの激しい突風にも注意してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012584041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 17:55:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>