<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東北新幹線のドア 40秒開いたまま 国交省再発防止を指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北新幹線のドア 40秒開いたまま 国交省再発防止を指示</span><time datetime="2019-08-22T04:05"><span>8月22日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012043631_1908212246_1908220405_01_02.jpg" alt="東北新幹線のドア 40秒開いたまま 国交省再発防止を指示" id="news_image"></div><div></div><div>21日、走行中の東北新幹線のドアが突然開いた問題で、ＪＲ東日本が調査したところ、40秒間ドアが開いたままだったことが分かりました。出発前に清掃作業をした係員が誤ってドアを手動で開けられる状態にしたまま車両から離れていたということで、国土交通省はＪＲ東日本に再発防止対策を行うよう指示しました。</div><div>21日午前、東北新幹線の仙台発東京行きのはやぶさ46号が、仙台駅を出発したあと時速およそ280キロで走行していた際、ドア１か所が開くトラブルが発生し、宮城県のトンネル内で緊急停止しました。<br><br>当時、デッキ付近に乗客はおらずけが人はいませんでした。ＪＲ東日本が運転士への聞き取りやドア付近にあるカメラの映像で確認したところ、40秒間ドアが開いたまま走っていたことが分かりました。<br><br>車掌がかけつけて閉めようとしたときにはドアは完全に開いた状態だったということです。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、カメラの映像から、出発前に清掃作業をした係員がホーム側のドアだけでなく本来開ける必要がない反対側のドアまで手動で開け閉めできるよう操作し、片側しか元に戻さずに車両から離れていたことが確認されているということです。<br><br>係員がなぜそのような操作をしたのか分かっていないということで、国土交通省はＪＲ東日本に対し詳しい経緯や原因を究明し再発防止対策を行うよう指示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:05:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港情勢 中国外相が日韓両国けん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港情勢 中国外相が日韓両国けん制</span><time datetime="2019-08-22T04:06"><span>8月22日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012043701_1908220038_1908220406_01_02.jpg" alt="香港情勢 中国外相が日韓両国けん制" id="news_image"></div><div></div><div>日中韓３か国の外相会議が北京で開かれているのにあわせ、日韓の外相からそれぞれ香港情勢について懸念が示されたことについて中国の王毅外相は、内政問題だとしたうえで「各国は香港政府の対応を支持し客観的で公正な立場を取るべきだ」と述べ日韓両国をけん制しました。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり激しい抗議活動が続いていて、隣接する中国の深※センでは、中国軍の指揮下にある武装警察が集結し抗議活動をけん制するねらいがあるとみられています。<br><br>こうした中、中国外務省によりますと、21日、開かれた日中韓３か国の外相会議にあわせ北京を訪れている河野外務大臣と韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相はそれぞれ香港情勢について懸念を示したということです。<br><br>これに対し中国の王毅外相は「香港の問題は中国の内政で外部勢力の干渉は許さない」と強調しました。<br><br>また、「極端な暴力行為によっていくつかの国が香港にある企業や国民の安全を心配するのは理解できる」として、香港情勢の混乱は一部のデモ隊による過激な抗議活動のせいだと強調しました。<br><br>そのうえで、「各国は香港政府が暴力を止めることを支持し客観的で公正な立場を取るべきだ」と述べ懸念を表明した日韓両国をけん制しました。<br><br>※センは土偏に川</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:06:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民 立民との会派合流に向け党内手続き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民 立民との会派合流に向け党内手続き</span><time datetime="2019-08-22T04:09"><span>8月22日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012043741_1908220130_1908220409_01_02.jpg" alt="国民 立民との会派合流に向け党内手続き" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党と国民民主党の両党の代表が会派の合流で合意したことを受けて、国民民主党は総務会を開き、会派としての意思決定の手続きや運営方法をめぐって立憲民主党と協議に入るなど合意内容に沿って党内手続きを進める方針を確認しました。</div><div>立憲民主党の枝野代表と国民民主党の玉木代表は20日、党首会談を行い、衆・参両院で会派を合流することで合意しました。<br><br>これを受けて国民民主党は21日、総務会を開き、玉木代表が合意内容を報告し、理解を求めました。<br><br>出席者からは「合意の前に党内にも説明があるべきだった」とか、「会派の名称は調整が必要だ」などという声があがったものの、会派の合流に反対する意見は出なかったということです。<br><br>そして、総務会では、会派としての意思決定の手続きや運営方法をめぐって立憲民主党と協議に入るなど、合意内容に沿って党内手続きを進める方針を確認しました。<br><br>このあと、玉木代表は、記者会見で「さまざまな調整の困難はあったが、緊張感のある政治のために着実に前に進めたい。単なる『民主党への先祖返り』にならないことが大事で、信頼できる政治集団として見なされるような展開にしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:09:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓外相会談平行線 ＧＳＯＭＩＡで韓国の判断注視</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談平行線 ＧＳＯＭＩＡで韓国の判断注視</span><time datetime="2019-08-22T04:12"><span>8月22日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012043711_1908220120_1908220412_01_02.jpg" alt="日韓外相会談平行線 ＧＳＯＭＩＡで韓国の判断注視" id="news_image"></div><div></div><div>日韓外相会談で、日本側は太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で速やかな是正を重ねて求めましたが、韓国側から明確な回答はなく、事実上の平行線に終わりました。日本側は日韓関係がさらに悪化することがないよう、24日、自動更新の期限を迎える両国の安全保障に関する協定の取り扱いを韓国側がどう判断するのか、注視する構えです。</div><div>21日の日韓外相会談で、河野外務大臣は太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、国際法違反の状況の速やかな是正を重ねて求めましたが、韓国側から明確な回答はなく、事実上の平行線に終わりました。<br><br>外務省幹部は「解決に向けた前進があったとは全く思わない。まだまだ時間がかかる」と話し、別の政府関係者も「韓国が態度を変えないかぎり、平行線だ」と述べており、日韓関係が悪化する中、直ちに事態を打開するのは困難な状況です。<br><br>ただ、政府としては、問題解決に向けて両国の外交当局間で意思疎通を続けることでは一致したことを踏まえ、事態打開の糸口を探るため、今後も外相会談を重ねるなど対話を続けていくことにしています。<br><br>また、韓国国内に破棄を求める意見がある両国の安全保障上の機密情報を共有・保護するための協定＝「ＧＳＯＭＩＡ（ジーソミア）」が24日、自動更新するかどうかの期限を迎えることから、日本側としては日韓関係がさらに悪化することがないよう韓国側が協定の取り扱いをどう判断するのか注視する構えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:12:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラリンピック 観戦チケット 申し込み始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラリンピック 観戦チケット 申し込み始まる</span><time datetime="2019-08-22T04:16"><span>8月22日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190822/K10012043771_1908220233_1908220416_01_02.jpg" alt="東京パラリンピック 観戦チケット 申し込み始まる" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京パラリンピックの観戦チケットの抽せん販売の申し込みが22日からパラリンピック専用の公式サイトで始まりました。</div><div>東京パラリンピックの観戦チケットの抽せん販売の申し込みの受け付けは22日から、新たに設けられた専用の公式サイトで始まりました。<br><br>チケットの購入には東京オリンピック・パラリンピック共通の「ＴＯＫＹＯ2020ＩＤ」の登録が必要でオリンピックのチケットを申し込んだ人は同じＩＤを使うことができます。<br><br>パラリンピックから申し込む人は新たに登録が必要で８月１日現在でＩＤの登録者数はおよそ760万人にのぼっています。<br><br>抽せん販売では第１希望と第２希望でそれぞれ１人30枚まで申し込むことができ、当選枚数は最大で合わせて30枚となっています。<br><br>受け付け期間は、９月９日の午前11時59分までで、抽せんの結果は10月２日に発表されます。<br><br>東京パラリンピックの観戦チケットは来年に入って公式サイトで第２次の抽せん販売が行われ、来年春以降には販売所で売り出されることになっています。<br><br>組織委員会は「パラリンピックの公式販売サイトはオリンピックとは異なるので注意してほしい。申し込みの順番は抽せんの結果に影響しないので、期間中に余裕を持って申し込んでほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>申し込み方法の詳細</h3><div>東京パラリンピックの観戦チケットの抽せん販売の申し込みには東京オリンピック・パラリンピック共通の「ＴＯＫＹＯ2020ＩＤ」の登録が必要です。<br><br>オリンピックのチケットを申し込んだ人は同じＩＤを使うことができますがパラリンピックから申し込む人は新たに登録が必要です。<br><br>申し込みの手順です。公式サイトの「チケット購入」を選択し「日程から探す」、「競技・種目から探す」、「エリア・会場から探す」の３つの絞り込み方法から観戦したい競技を探します。<br><br>そして、希望する競技が決まったら、チケットの種類や席の種類、そして、申し込み枚数を選択します。<br><br>申し込みができるチケットの種類は▼Ａ席からＥ席まで最大５種類ある「一般チケット」と、▼車いすの利用者とその同伴者専用の「車いすユーザーチケット・同伴者チケット」、▼それに子ども、お年寄り、障害のある人のいずれかを含む２人以上を対象にした「東京2020みんなで応援チケット」の３種類です。<br><br>申し込み枚数は第１希望と第２希望でそれぞれ１人30枚まで申し込むことができ、最大の当選枚数は合わせて30枚となっています。<br><br>仮に公式サイトが混み合っている場合は待ち時間の見込みなどが画面で示されるということです。申し込みの手続きが終わった後でも来９月９日の午前11時59分までとなっている受け付け期間内であれば申し込み内容の追加や変更、それにキャンセルは可能です。<br><br>内容を変更する場合は公式サイトの個人のＩＤを使ってログインするページ、「マイチケット」から一度すべてキャンセルして再度申し込みを行う必要があります。また、受け付け期間を過ぎてしまうと枚数の変更やキャンセルは一切できなくなってしまいます。<br><br>抽せんの結果は10月２日に発表され、「マイチケット」から申し込んだ項目ごとに当選したか落選したかが表示されて当選した枚数とチケットの金額を確認することができます。</div></div><div><h3>フルスタジアムの実現なるか</h3><div>東京パラリンピックのチケットの総数は招致計画の段階でおよそ230万枚で、大会組織委員会は会場を満員にする「フルスタジアム」を実現するためチケットの完売を目指すとしています。<br><br>ＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会のまとめでは、2012年のロンドン大会では278万枚、前回のリオデジャネイロ大会では215万枚が販売されましたがいずれも完売はしなかったということです。<br><br>ＮＨＫ放送文化研究所の最新の世論調査ではパラリンピックに関心があると答えた人は60％程度にとどまっていますが大会組織委員会では東京大会で、過去の２大会でも実現できなかったチケットの完売を目指しています。<br><br>このため、最も安いチケットをグループ向けで500円と買い求めやすい価格設定にしたほか、自治体を通して児童や生徒に販売する「学校連携観戦チケット」も活用して子どもたちの観戦も促したいとしています。<br><br>さらに、競技の魅力をＰＲするためサッカー元スペイン代表でＪ１・ヴィッセル神戸に所属する世界的スーパースター、アンドレス・イニエスタ選手が「ブラインドサッカー」に初めて挑戦した様子を紹介する動画を公開したほか、今後もパラリンピックの価値や魅力、楽しさを伝えていくためのイベントなどをパラアスリートにも参加してもらって開催していくことにしています。<br><br>組織委員会は「チケットの完売とともに観客に会場に来てもらうことが大事だと思っているので、フルスタジアムを実現できるようチケットを購入された方に競技に関する情報を丁寧にお伝えするなどしたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:16:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イージス・アショア 敷地造成費の予算要求見送り 防衛省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イージス・アショア 敷地造成費の予算要求見送り 防衛省</span><time datetime="2019-08-22T04:19"><span>8月22日</span> <span>4時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012043721_1908220116_1908220419_01_02.jpg" alt="イージス・アショア 敷地造成費の予算要求見送り 防衛省" id="news_image"></div><div></div><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備計画をめぐって、防衛省は調査データのミスなどで候補地の地元で反発が広がっていることから、手続きを丁寧に進める必要があるとして、来年度予算案の概算要求では敷地の造成に関わる費用の要求を見送る方針を固めました。</div><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備計画をめぐっては、候補地の秋田市に関連する調査データのミスや住民説明会で職員が居眠りしたことなどで候補地の地元で反発が広がっていて、防衛省では近く外部に委託して候補地の秋田市と山口県萩市で再調査を行う方針です。<br><br>こうした状況を受け、防衛省は、地元の理解を得られないまま配備を前提とした予算計上は行わず、手続きを丁寧に進める必要があるとして、来年度予算案の概算要求では敷地の造成や建屋の整備に関わる費用の要求を見送る方針を固めました。<br><br>一方で、北朝鮮が短距離弾道ミサイルなどの発射を繰り返す中、ミサイル防衛体制の整備は着実に進める必要があるとして、「イージス・アショア」のレーダーや発射装置の設計のほか訓練にかかる費用などは、概算要求に盛り込む方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:19:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京電力 東北・九州で家庭向け電力販売へ 大手の競争激化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京電力 東北・九州で家庭向け電力販売へ 大手の競争激化</span><time datetime="2019-08-22T04:33"><span>8月22日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012043691_1908220031_1908220434_01_02.jpg" alt="東京電力 東北・九州で家庭向け電力販売へ 大手の競争激化" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は今月から新たに東北と九州で家庭向け電力の販売に乗り出します。さらに、北海道など全国での展開を計画していて大手電力会社の地域の垣根を越えた競争が激しくなりそうです。</div><div>関係者によりますと、東京電力は今月、東北地方と九州地方で、家庭向けの電力の販売に乗り出します。<br><br>東京電力はすでに関西地方と中部地方には進出していて、さらに北海道や中国地方なども加えて、家庭向けの電力の販売を全国で展開する計画だということです。<br><br>家庭向けの電力は、３年前に小売りが自由化されて以降、新規事業者＝新電力の参入が相次ぎ、東京電力が地盤とする首都圏では新電力への契約切り替えが特に進んでいます。<br><br>東京電力としては全国展開することで、首都圏の顧客が地方へ転居する場合にもそのまま電力を供給できるようにして囲い込みを図るほか、進出する地域で新たな顧客の開拓にもつなげたいねらいがあります。<br><br>大手電力会社も地域の垣根を越えて販売を始めていますが、全国展開するのは東京電力が初めてとなる見込みで、競争が一層激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:33:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>