<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>加計学園 首相「指示や働きかけ １度もない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園 首相「指示や働きかけ １度もない」</span><time datetime="2017-06-16T18:15"><span>6月16日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020141_1706161505_1706161506_01_02.jpg" alt="加計学園 首相「指示や働きかけ １度もない」" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐる文書の追加調査について、対応に時間がかかったことは反省するとした一方で、特区の指定などは法令にのっとって行われており、みずからが働きかけたことは１度もないと強調しました。</div><div>参議院予算委員会の集中審議では、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐる文書の追加調査について質疑が相次ぎました。<br><br>この中で民進党の福山幹事長代理は、文部科学省の追加調査で１４の文書の存在が確認されたことなどに関して、「『総理のご意向』とか『官邸の最高レベルが言っている』とのやりとりがあったという疑念は全然払拭（ふっしょく）されていない。どう見ても安倍総理大臣が言ったのではないか」とただしました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「文書の問題をめぐって対応に時間がかかったことは率直に反省したい」と述べました。その一方で安倍総理大臣は、「特区の指定、規制改革項目の追加、事業者の選定のいずれのプロセスも適切に実施している。岩盤規制改革を全体としてスピード感をもって進めるように常々指示をしてきているが、本件について具体的に指示したり働きかけをしたことは１度もない」と述べました。そのうえで「内閣府の職員がほかの省庁と議論するプロセスで主張がぶつかり合うのは当然であり、法律にのっとった意思決定だったことに１点の曇りもない。これからも先頭に立ってあらゆる岩盤規制に挑戦する」と強調しました。<br><br>共産党の小池書記局長は、文部科学省の前川前事務次官の証人喚問について「与党はなぜ反対するのか。国民の大多数は納得しておらず、安倍総理大臣のイニシアチブで証人喚問を実現すべきだ」と迫りました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は、「国会においてどのような形で審議を進めていくのかは、まさに委員の皆様が決めており、誇りを持って決めていただきたい」と述べました。<br><br>また松野文部科学大臣は、追加調査で確認された今治市での獣医学部の開学に向けたスケジュール表について、獣医学部の新設が決定される前の去年９月から１０月初旬にかけて作成されたことを明らかにしました。ただ松野大臣は、「『加計学園』ありきだったのではないか」と問われたのに対し、「検討が進んでいる区域が今治市という認識で、京都産業大学で検討が進んでいるという認識がなかった」と説明しました。<br><br>さらに山本地方創生担当大臣は、文部科学省が公表した萩生田官房副長官の関与を指摘するメールについて、「メールを作ったのは文部科学省から出向してきた職員で、不適切なことだが、陰で隠れて本省にご注進したメールだ。事実を確認して出したものではない」と述べたほか、萩生田官房副長官も関与を否定しました。<br><br>一方、菅官房長官は、当初、文書を「怪文書」と指摘したことを撤回するのかを問われ、「現在の認識ではない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国「一帯一路」地域に貢献なら協力</h3><div>このほか、安倍総理大臣は、中国が提唱する経済圏構想「一帯一路」について、「国際社会の共通の考え方を十分に取り入れ、地域と世界の平和と繁栄に貢献していくことを期待しており、こうした観点から協力をしていきたい」と述べました。そして、中国が主導するＡＩＩＢ＝アジアインフラ投資銀行については、公正に融資が行われる体制が確立され、環境への影響が配慮されているのかなど、運用の動向を注視していく考えを示しました。</div></div><div><h3>日米「２＋２」早期開催を</h3><div>また、安倍総理大臣は、日米の外務・防衛の閣僚協議、いわゆる２＋２の開催時期について、「早期に開催し、日米両国のおのおのの役割、任務および能力の見直しを含め、日米同盟をさらに強化するための方策を特定し、抑止力、対処力を一層強化していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 18:15:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン火災 不明６０人超の可能性 地元メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン火災 不明６０人超の可能性 地元メディア</span><time datetime="2017-06-16T18:39"><span>6月16日</span> <span>18時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020481_1706161821_1706161839_01_02.jpg" alt="ロンドン火災 不明６０人超の可能性 地元メディア" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス・ロンドンの高層住宅で起きた火災で、地元の複数のメディアは行方不明者の数が６０人を超えている可能性があると伝えているほか、警察も「犠牲者が１００人を超えないことを祈る」と述べていて、今後、犠牲者の数は大幅に増える見通しです。</div><div>ロンドン西部の２４階建ての高層住宅で１４日発生した火災はわずかな時間で建物全体に燃え広がり、警察などによりますと、これまでに１７人の死亡が確認されました。<br><br>イギリスの警察と消防は現場の捜索を進めていますが、上層階は危険な状況が続いているとして捜索活動は数週間かかるという見通しを示しています。<br><br>今回の火災では上層階を中心に多くの人が取り残されたという情報があり、地元の複数のメディアは、行方がわからなくなっている人の数が６０人を超えている可能性があると伝えています。<br><br>また警察も「犠牲者の数が１００人を超えないことを祈る」と述べていて、今後、犠牲者の数は大幅に増える見通しです。<br><br>一方、火が短時間で建物全体に広がった原因について、専門家からは、建物の外壁が可燃性の断熱材によって覆われていたためだという指摘が出ています。<br><br>メイ首相は原因の究明に向け裁判官などによる独立の調査チームを立ち上げて徹底した調査を行う考えを示していて、地元のメディアは住宅の管理会社や改修工事を行った会社を対象にした公聴会が開かれる可能性もあると伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>古い高層住宅の住民に不安広がる</h3><div>今回の火災を受け、ロンドンの古い高層住宅に住んでいる人たちの間で建物の安全性に不安が広がっています。<br><br>クルド系移民のソラン・カリミさんは、現場からほど近い２０階建ての高層住宅に住んでいます。カリミさんの住宅は、火災のあった建物と同じ１９７０年代に建てられ、カリミさんら住民が火災報知器が設置されていないなど安全対策が不十分だとして、地元自治体に何度も改善を求めたものの、対策はいっこうに講じられないと訴えています。<br><br>この地区は高級住宅街に隣接していますが、自分たちのような移民や低所得層のための予算は削減される一方だと不満をあらわにしていました。<br><br>カリミさんの住宅を管理しているのは火災が起きた住宅と同じ自治体の系列組織だということです。今回の火災で高層住宅に住んでいた友人の家族の行方が今もわかっておらず、自宅のある建物の安全性への不安は膨らむばかりだと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 18:39:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＳ指導者 空爆で死亡か 情報確認中 ロシア国防省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＳ指導者 空爆で死亡か 情報確認中 ロシア国防省</span><time datetime="2017-06-16T19:18"><span>6月16日</span> <span>19時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020231_1706161813_1706161818_01_03.jpg" alt="ＩＳ指導者 空爆で死亡か 情報確認中 ロシア国防省" id="news_image"></div><div>ロシア国防省は、シリア北部で先月下旬に行った空爆で過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者のバグダディ容疑者が死亡したという情報があり確認作業を続けていることを明らかにしました。一方、アメリカ主導の有志連合はバグダディ容疑者が死亡したかどうか確認できていないとしています。</div><div>ロシア国防省が１６日発表した声明によりますと、ロシア軍はシリア北部のラッカ周辺で過激派組織ＩＳの幹部会議が開かれるという情報を基に「スホーイ３５」などの戦闘機や爆撃機を出撃させ、先月２８日午前０時半ごろ、この付近で空爆を行ったということです。<br><br>この空爆でＩＳの幹部およそ３０人が死亡し、この中にＩＳの指導者、バグダディ容疑者が含まれているという情報があるということです。<br><br>当時、バグダディ容疑者はほかの幹部とともに会議に参加していた可能性があるということで、ロシア国防省が確認作業を続けています。<br><br>シリア北部のラッカはＩＳの拠点で、ロシア国防省によりますと、幹部会議は、シリア軍などによるＩＳ包囲網が狭まる中、ラッカから戦闘員らを退避させるための計画を話し合うために行われていたということです。<br><br>一方、アメリカ主導の有志連合はバグダディ容疑者が死亡したというロシア側の情報を確認できていないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米軍拘束で過激思想の影響受けたか</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者、バグダディ容疑者は１９７１年にイラクの首都バクダッドの北部で生まれたとされ、バグダッドの大学で学びました。<br><br>２００３年に始まったイラク戦争のあとアメリカ軍に拘束され、収容されたイラク南部の施設内でイスラム過激派の思想の影響を受けたとされています。<br><br>その後、国際テロ組織アルカイダ系の組織に所属し、当時の指導者だったザルカウィ氏がアメリカ軍に殺害されたあと過激派組織を率いるようになり、２０１４年６月にはイラクとシリアにまたがる地域で一方的に「イスラム国家」を樹立したと宣言しました。<br><br>バグダディ容疑者をめぐっては、これまでにもアメリカ軍などの空爆により大けがをしたという情報が流れたことがありますが、ＩＳは本人のものだとする音声を発表し情報を否定していました。<br><br>去年１１月にはイラク軍などがイラクのＩＳの最大の拠点であるモスルの奪還作戦を進めていることにバグダディ容疑者が徹底抗戦を呼びかけたと伝えられましたが、その後ＩＳは本人の声明や所在などを伝えていません。</div></div><div><h3>欧米メディア “確認できていない”</h3><div>ロイター通信によりますと、アメリカ主導の有志連合はＩＳの指導者のバグダディ容疑者が空爆で殺害された可能性があるというロシア側の発表を確認できていないということです。<br><br>またアメリカのＣＮＮテレビはロシア政府の情報として、バクダディ容疑者が殺害された可能性があると報じました。一方でバクダディ容疑者が死亡したという情報は過去にも伝えられたことがあり、その真偽は確認できていないと伝えています。</div></div><div><h3>人権監視団 バグダディ容疑者に言及せず</h3><div>シリア内戦の情報を集めている「シリア人権監視団」の先月２９日の発表によりますと、先月下旬、ロシア軍かシリア政府軍の機体と見られる未確認の軍用機が過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの部隊に空爆を行ったとの情報を得て、その後、独自に詳細を調べたということです。<br><br>その結果、ラッカの南方に向けて撤退していたと見られる車両に乗り合わせていた外国人を含むＩＳのリーダーと戦闘員、少なくとも５０人が死亡したということです。<br><br>しかし、「シリア人権監視団」は発表の中で、バグダディ容疑者については言及していません。</div></div><div><h3>ＩＳから声明なし</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者のバグダディ容疑者が殺害されたという情報について、これまでのところＩＳはこれを認める声明も否定する声明も出していません。<br><br>バグダディ容疑者をめぐって、ＩＳはメディアによって死亡したという情報がたびたび伝えられてもそのつど反応を示してはいませんが、おととしバグダディ容疑者が空爆で大けがをしたと報じられた際には音声によるメッセージを発表して否定しています。</div></div><div><h3>アサド政権支援し中東での影響力高める狙い</h3><div>ロシアは過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートなどのテロ組織と戦うとして、おととし９月、シリアでの空爆に乗り出しました。<br><br>空爆は、ロシアの中東地域最大の軍事拠点となっているシリア北西部ラタキア郊外の空軍基地に駐留するロシア空軍の部隊が中心となって行われています。<br><br>軍事作戦についてプーチン大統領は、ロシアや中央アジアから最大で９０００人がシリアに渡りＩＳなどテロ組織に加わっているとの見方を示し、ＩＳなどのメンバーがロシアに戻ってテロを起こすのを防ぐ必要があるという考えを示しています。<br><br>一方、ロシアの空爆によってシリアの戦況はアサド政権に大きく有利に傾き、ＩＳの支配地域が縮小しただけでなく反政府勢力も弱体化し、去年１２月には政権側は反政府勢力の最大の拠点だった北部の都市アレッポを制圧しています。<br><br>ロシアとしては軍事面でもアサド政権の支援を続けることで、中東地域での影響力を高める狙いもあるものと見られます。</div></div><div><h3>ＩＳ包囲網は徐々に狭まる</h3><div>ＩＳは３年前の６月、イラク第２の都市モスルを制圧し、イラクとシリアにまたがる「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言しました。ＩＳはイラクや隣国シリア内戦の混乱の隙を突いて一時は両国の広大な範囲に勢力を広げました。<br><br>これに対し地上からはイラク軍やクルド人の部隊、シリアのアサド政権の政府軍が、そして空からはアメリカ主導の有志連合やロシア軍が爆撃するなど、ＩＳに対する軍事作戦を展開。ＩＳは徐々に支配地域を減らしていきました。<br><br>現在では最初にＩＳが制圧したモスルでイラク軍などが市内の大部分を奪還し、シリアでは今月、ＩＳが「首都」と位置づけるラッカの制圧に向けてアメリカ軍などが支援するクルド人勢力主体の部隊が最終的な作戦に乗り出すなど、ＩＳ包囲網は徐々に狭まっています。<br><br>また今月１５日にはシリア政府軍が中部のホムス県でＩＳが資金源としてきた油田を奪還したと発表しました。こうした中、ＩＳから離脱する戦闘員も相次いでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 19:18:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官切りつけ 被告の男ナイフ５本法廷に持ち込む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察官切りつけ 被告の男ナイフ５本法廷に持ち込む</span><time datetime="2017-06-16T19:38"><span>6月16日</span> <span>19時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020251_1706161707_1706161708_01_03.jpg" alt="警察官切りつけ 被告の男ナイフ５本法廷に持ち込む" id="news_image"></div><div>１６日午前、仙台市の仙台地方裁判所で、判決の言い渡しを受けていた３０歳の被告の男が傍聴していた警察官２人を刃物で切りつけてけがを負わせ、殺人未遂の疑いで逮捕されました。男は果物ナイフとカッターナイフ合わせて５本を法廷に持ち込んでいたということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>１６日午前１０時すぎ、仙台市青葉区の仙台地方裁判所の法廷で、迷惑防止条例違反の罪に問われた山形市の職業不詳、淀川聖司被告が（３０）判決の言い渡し中に柵を乗り越えて傍聴席に入り、取り押さえようとした警察官２人にナイフで切りつけました。<br><br>淀川被告は殺人未遂の疑いでその場で逮捕され、警察によりますと、調べに対し黙秘しているということです。<br><br>切りつけられた警察官は顔や背中にけがをして病院で手当てを受けましたが、命に別状はないということです。<br><br>警察が被告の所持品を詳しく調べたところ、果物ナイフ３本とカッターナイフ２本の合わせて５本を衣類に隠して法廷に持ち込んでいたことがわかりました。<br><br>被告は保釈中で持ち物検査を受けておらず、判決の理由の言い渡しの際に司法制度を大声で批判し、ナイフを振り回しながら法廷の出入り口に向かっていたということです。<br><br>これまでの裁判で無罪を主張していましたが１６日の判決で懲役１年の実刑を言い渡されていて、警察は法廷を混乱させようとした疑いもあると見てナイフを持ち込んだ詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>実刑判決受け司法批判 ナイフ振り回す</h3><div>淀川被告の裁判は１６日午前１０時から始まりました。警察や裁判所によりますと、被告は保釈されていて１６日は持ち物検査を受けず、上下ともスーツ姿で法廷に入ったということです。<br><br>被告は無罪を主張していましたが、冒頭で判決の主文が読み上げられ懲役１年の実刑が言い渡されました。<br><br>裁判を傍聴していた男性によりますと、量刑の理由について裁判官が読み上げていたところ、淀川被告が上着のポケットに手を突っ込む不審な動きをしていたということです。そして検察官が凶器を持っていることに気付き、「裁判長、凶器を持っていますよ」と指摘したところ、被告は突然司法制度を批判する言葉を大声で叫び、後ろを振り返って証言台の後ろにあるイスの上で立ち上がったということです。<br><br>淀川被告は果物ナイフとカッターナイフを手に持ち、法廷と傍聴席を仕切る高さ８５センチの柵を乗り越えて振り回したということです。警察によりますと、裁判は警察官３人も傍聴し、取り押さえようとした際に４４歳の男性警部補と４２歳の男性警部補が顔や背中などを刺されてけがをしました。刺された警察官は２人とも病院で手当を受けましたが、命に別状はないということです。<br><br>淀川被告はその後、法廷に２か所ある出入り口のうち法廷に向かって左側の出入り口から出たところで、その場で逮捕されました。</div></div><div><h3>保釈中の裁判で簡易金属探知機使い検査</h3><div>事件を受けて仙台地方裁判所は、午後に行われた刑事裁判のうち被告が保釈中の裁判については簡易型の金属探知機などを活用して被告と傍聴する人の持ち物検査を行いました。来週も同じ対応を続けるかどうか検討するということです。<br><br>仙台地方裁判所の大善文男所長は「このようなことが裁判所内で起きたことは誠に遺憾で、特に被害を受けた方にはお見舞い申し上げるとともに、再発防止に努めたい」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>最高裁「所持品検査積極的に検討を」</h3><div>最高裁判所は、事件を受けて所持品検査を積極的に検討するよう全国の裁判所に通知しました。最高裁判所によりますと、事件を受けて１６日午後、全国の裁判所に対して対応を求める文書を送ったということです。この中で最高裁は、被告や傍聴人などによって危険物が法廷に持ち込まれることを防ぐため、検察官や弁護士などとの間で安全の確保に関わる情報収集をさらに緊密に行うよう求めています。そのうえで、事件の内容や被告などの日ごろの言動、当事者どうしの人間関係などに照らして、危険物が持ち込まれるおそれが否定できない場合は金属探知機を使った所持品検査の実施を積極的に検討するよう通知しました。</div></div><div><h3>「裁判の公開」と「警備」両立に課題</h3><div>法廷に刃物が持ち込まれる事件はこれまでにも起きていて、「裁判の公開」の原則と警備をどう両立させるかが課題となっています。<br><br>最高裁判所によりますと、訪れた人たちの持ち物を調べる金属探知機は東京地方裁判所の建物など全国４か所に設置されています。このほかの全国の裁判所にも金属探知機が配備されていますが、暴力団が関係する事件など警備が必要だと想定されるような裁判以外では使われず、ふだんは保管しているということです。<br><br>また今回のように被告が保釈されている場合は、警備が必要だと想定されないかぎり法廷に警備員を配置しないということです。<br><br>こうした背景には、裁判はすべて公開するのが原則で、当事者や傍聴人ができるだけ自由に裁判所に入れるようにするべきだという考え方があります。これに加え毎日のように開かれる法廷で関係者や傍聴する人の持ち物をすべて調べるのは限界があるという事情もあります。さらに法廷と傍聴席の行き来を防ぐのも限界があります。法廷には柵が設けられていますが、傍聴席の視界を妨げないようにするという理由などから大人の腰の高さほどになっています。各地の法廷で事件が起きる中、「裁判の公開」の原則と警備をどう両立させるかが課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 19:38:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>園児２人死亡 川崎市が会見「感染症示す結果出ず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>園児２人死亡 川崎市が会見「感染症示す結果出ず」</span><time datetime="2017-06-16T20:58"><span>6月16日</span> <span>20時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020661_1706161927_1706161927_01_03.jpg" alt="園児２人死亡 川崎市が会見「感染症示す結果出ず」" id="news_image"></div><div>川崎市の幼稚園に通う園児２人が発熱などの症状を訴えて、相次いで死亡した問題で、１６日夜、市が会見を開き、市が依頼した国立感染症研究所などの、これまでの調査で、２人の血液から強い病原性があるウイルスや細菌による感染症であることを示す結果は得られなかったと明らかにしました。幼稚園は今月２５日まで休園し、市は引き続き、死亡した原因を詳しく調べることにしています。</div><div>この問題は川崎市川崎区にある私立、大師幼稚園に通う、いずれも４歳の男の子と女の子の園児２人が自宅から病院に搬送され、今月６日と今月１２日に相次いで死亡したものです。<br><br>２人のうち、女の子は発熱やおう吐、胸の痛みを訴えていたほか、男の子は発熱以外にもけいれんを起こしていたということです。<br><br>川崎市では２人が短期間に相次いで死亡したことから、感染症の可能性が否定できないとして、市の検査機関とともに国立感染症研究所に依頼して、血液のウイルスや細菌の有無を調べました。<br><br>川崎市は１６日午後７時から会見を開き、これまでの調査で、強い病原性があるウイルスや、細菌による感染症であることを示す結果は得られなかったと明らかにしました。<br><br>そのうえで、これまでに市内の医療機関を訪れた、同じ幼稚園に通う園児などについては、特異な病原体などは見つかっておらず、市は「今回の幼稚園や周辺の地域で、強い病原性のあるウイルスや細菌が流行している状況ではなく、現時点では日常生活を送るのに問題はないと判断している」としています。<br><br>一方、幼稚園は園児の安全と健康を再確認したいとして、休園期間を当初より１週間延長して２５日まで休園するということです。<br><br>川崎市は市の検査機関や、国立感染症研究所でさらに詳しい検査を進め、死亡した原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 20:58:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学校の体育祭で１８人熱中症か ６人は重症 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中学校の体育祭で１８人熱中症か ６人は重症 大阪</span><time datetime="2017-06-16T21:01"><span>6月16日</span> <span>21時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020381_1706161754_1706161755_01_02.jpg" alt="中学校の体育祭で１８人熱中症か ６人は重症 大阪" id="news_image"></div><div>１６日午後、大阪、枚方市の中学校で、体育祭に参加していた生徒１８人が熱中症と見られる症状を訴え、１４人が病院に搬送されました。消防によりますと、６人が意識がもうろうとするなど、重い症状だということです。</div><div>１６日午後４時半ごろ、枚方市の市立長尾中学校で体育祭に参加していた、生徒１８人が次々と具合が悪いと訴え、１年生から３年生までの女子１０人、男子４人の合わせて１４人が熱中症と見られる症状で、病院に運ばれました。<br><br>消防によりますと、病院に搬送された生徒のうち、女子５人と男子１人の合わせて６人は意識がもうろうとするなどの重い症状が見られたということです。<br><br>学校によりますと、１６日午前９時から６００人余りが参加して、体育祭が開かれていました。グランドにはテントなどの日よけはなく、午前中から、気分が悪くなる生徒が出ていましたが、回復した生徒は競技に復帰させていたということです。<br><br>長尾中学校の寺西勉校長は「水分を補給するよう頻繁に呼びかけてはいたが、結果的に多くの生徒が病院に運ばれてしまい、大変申し訳なく感じている。生徒の状態を早い段階で把握しきれず、夕方まで救急車を呼ぶこともなかった。同じことが起きないよう、改善に努めたい」と話していました。<br><br>気象台によりますと、１６日の近畿地方は晴れて気温が上がり、大阪、枚方市では午後２時に２８度６分の最高気温を観測していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男子生徒「けいれんする生徒も」</h3><div>体育祭に参加していた中学２年生の男子生徒は「水をこまめに飲むようアナウンスはされていたが、昼すぎから鼻血が出るなど気分が悪くなっていった。倒れ込んでけいれんするような生徒もいたが、その前に『水がなくなってしまった』と言っていた。日陰がない場所にいたので本当に暑かったです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 21:01:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩肌に太陽の光「夏至観音」現れる 香川 小豆島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岩肌に太陽の光「夏至観音」現れる 香川 小豆島</span><time datetime="2017-06-16T22:14"><span>6月16日</span> <span>22時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020781_1706162208_1706162214_01_03.jpg" alt="岩肌に太陽の光「夏至観音」現れる 香川 小豆島" id="news_image"></div><div>香川県の小豆島にある八十八か所霊場の札所では、夏至を前に岩肌に当たる太陽の光が観音様のように見える「夏至観音」が現れ、信仰を集めています。</div><div>小豆島町の小豆島八十八か所霊場の一番札所、洞雲山では毎年、夏至の前後のおよそ５０日間、午後３時ごろになると、境内の岩の隙間を通って岩肌に当たる太陽の光が観音様のように見えます。<br><br>その姿は、観音様が錫杖（しゃくじょう）という、つえを手にして、立っているように見え、この時期しか現れないことから、夏至観音と呼ばれています。太陽の高さが変わると形も変わるため、高さ３メートルほどある観音様のように見えるのは５分間ほどで、完全な姿で見えるのは１分間ほどです。<br><br>夏至観音が現れると、住職がホラ貝に合わせて祈とうを始める中、参拝に訪れた人たちが神秘的な光景を写真に収めていました。<br><br>初めて見たという地元の女性は「天気がよかったので、よく見えました。来たかいがありました」と話していました。<br><br>また、横浜から夫婦で移住してきたという女性は「どうして、この現象が起きるのかわからなかったけれど、岩の影でできるということがわかり、感動しました」と話していました。<br><br>夏至観音は来月中旬まで、晴天の日に見ることができるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 22:14:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>