<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米大統領選 世論調査 民主党候補でウォーレン氏が初の首位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 世論調査 民主党候補でウォーレン氏が初の首位</span><time datetime="2019-10-09T11:09"><span>10月9日</span> <span>11時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118821_1910091106_1910091109_01_02.jpg" alt="米大統領選 世論調査 民主党候補でウォーレン氏が初の首位" id="news_image"></div><div></div><div>来年のアメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びで、左派のウォーレン上院議員が各種世論調査の平均値でバイデン前副大統領を上回り、初めてトップとなりました。</div><div>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」が８日、まとめた各種世論調査の平均値によりますと、来年の大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びで、左派のウォーレン上院議員の支持率が26.6％と、バイデン前副大統領の26.4％をわずかに上回り、トップとなりました。<br><br>各種世論調査の平均値では、これまでオバマ政権で副大統領を務め知名度も高い中道・穏健派のバイデン氏が一貫して首位を走り続けてきましたが、他の候補がトップになるのは初めてです。<br><br>ウォーレン氏は、富裕層への増税や学生ローンの帳消しなどの政策を相次いで打ち出し、この半月ほどの間に支持率を10ポイントも伸ばす一方、バイデン氏は息子がウクライナで不正に利益を得ていたと主張するトランプ陣営から繰り返し攻撃を受けるなど守勢に立たされ、支持率を下げています。<br><br>また、今月１日に心臓発作で入院するなど健康面の不安も伝えられたサンダース上院議員も支持率を下げ、14.6％で３位でした。<br><br>ただ、フェイスブックなどの大企業が市場を独占しているとして、大企業の解体も主張するウォーレン氏の急進的な政策にはビジネス界から懸念の声も出ており、ウォーレン氏が今後も支持を伸ばし続けるかは見通せない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:09:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>観光人気“ハート岩” 形が崩れて「ハートブレイク」島根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>観光人気“ハート岩” 形が崩れて「ハートブレイク」島根</span><time datetime="2019-10-09T12:55"><span>10月9日</span> <span>12時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119011_1910091301_1910091302_01_03.jpg" alt="観光人気“ハート岩” 形が崩れて「ハートブレイク」島根" id="news_image"></div><div>島根県の隠岐諸島の海士町で「ハート岩」とも呼ばれるようになった岩の一部が崩れ、人気になっていたハートの形の穴が見られなくなりました。地元の観光協会は台風18号の影響とみられるとしたうえで「私たちもハートブレイクです」と話しています。</div><div>海士町の明屋海岸には地元で「びょうぶ岩」と呼ばれる大きな岩があります。<br><br>海面のすぐ近くの場所には穴があって、向こうの海をのぞくと穴がハートの形に見えるため、最近は「ハート岩」としてカップルなどに人気の観光スポットになっていました。<br><br>海士町観光協会によりますと、おととい近くを歩いていた職員が岩の一部が崩れて穴をふさぎ、ハートの形が見られなくなったことに気付いたということです。<br><br>先週の台風18号の影響で岩が崩れたのではないかということで、観光協会は「観光スポットがこのようなことになって、私たちもハートブレイクです。重機などを入れられない場所なので、崩れた岩が波で押し流されるのを待つしかありません。元どおりにハートの形が見られるようになるのを待ちたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 12:55:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関電の八木会長が辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電の八木会長が辞任</span><time datetime="2019-10-09T13:10"><span>10月9日</span> <span>13時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119051_1910091309_1910091310_01_02.jpg" alt="関電の八木会長が辞任" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力は、経営幹部らが福井県高浜町の元助役から３億円を超える金品を受け取っていた問題で、臨時の取締役会を開き八木誠会長が９日付けで辞任することを決めました。</div><div>関西電力は、八木会長や岩根茂樹社長を含めた経営幹部ら20人が原子力発電所がある高浜町の元助役から現金や商品券、それに小判型の金貨など、合わせて３億円を超える金品を受け取っていました。<br><br>この問題を受け、関西電力は９日午前から臨時の取締役会を開き、八木会長が責任を取って９日付けで辞任することを決めました。<br><br>一方、岩根社長は、第三者委員会の調査が終了するまで留任し、その後、辞任する方向だということです。<br><br>また、取締役会ではさらなる調査を行うための第三者委員会についてメンバーとなる弁護士も決めました。<br><br>原発に関わる巨額の金品の受け取りが発覚したことで、関西経済を代表する企業のトップが辞任する異例の事態となります。<br><br>関西電力は、八木会長と岩根社長が９日午後３時から記者会見を開き、辞任する理由や第三者委員会の概要などを説明することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><div>関西電力の八木誠会長は69歳。1972年に入社し、送電設備の保守・点検などを行う工務部のポストを歴任しました。<br><br>2006年から４年間にわたって、原子力事業を統括する原子力事業本部の本部長代理と本部長を務めました。<br><br>2010年６月から６年間にわたって社長を務め、2016年６月からは会長を務めてきました。<br><br>また、2011年４月から５年余りにわたって全国の電力会社10社が加盟する電気事業連合会の会長を務めました。<br><br>在任中は、福島の原発事故によって全国の原発が停止する中、業界をあげて原発の再稼働を働きかけました。<br><br>また、2017年５月からは関西経済連合会の副会長を務めています。<br><br>今回の問題が明るみになったあと、今月２日に開かれた記者会見で八木会長は「すべてのうみを出し切るため、徹底的な調査、原因究明、再発防止対策を確立し、これを実施することが私の務めだ。そうしたことで経営責任果たしていきたい」と述べて、会長職の辞任を否定していましたが、一転して辞任することになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:10:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世耕氏側に高浜町 元助役の関連企業社長が献金</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世耕氏側に高浜町 元助役の関連企業社長が献金</span><time datetime="2019-10-09T13:17"><span>10月9日</span> <span>13時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の世耕弘成参議院幹事長の資金管理団体が、関西電力の経営幹部らに金品を渡していた福井県高浜町の元助役が関係する会社の社長から合わせて600万円の献金を受けていたことが分かりました。<br><br>世耕氏の事務所は「純粋な個人の支援者からの献金であり、返金する考えはない」としています。</div><div>政治資金収支報告書によりますと、世耕氏の資金管理団体「紀成会」は平成27年までの４年間、兵庫県高砂市のメンテナンス会社「柳田産業」の社長から毎年、個人献金の上限の150万円、合わせて600万円の献金を受けていました。<br><br>「柳田産業」は関西電力の経営幹部らに３億円を超える金品を渡していた高浜町の森山栄治元助役が以前、相談役を務めていて工事経歴書によりますと、関西電力や子会社から昨年度までの５年間で149億円余りの原発関連の工事を受注していました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し世耕氏の事務所は「純粋な個人の支援者からの献金でありお断りする理由はなく返金する考えはない。森山元助役との面識はない」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>献金の会社 ５年間で149億円余の工事を受注</h3><div>工事経歴書によりますと、福井県高浜町の森山元助役が相談役などを務めていた兵庫県のメンテナンス会社「柳田産業」は、平成26年度から昨年度までの５年間で、関西電力と子会社の「関電プラント」から合わせて315件、149億4000万円余りの工事を受注しています。<br><br>受注した工事の内容は高浜原子力発電所など、福井県内の原発でのポンプの点検やタンクの塗装修繕の工事などとなっています。</div></div><div><h3>献金の会社「コメントできない」</h3><div>「柳田産業」の担当者は、ＮＨＫの取材に対し「今回の件に関しては一切取材を受け付けていないのでコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:17:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 ボランティアなどが早めの避難呼びかけ 千葉 館山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 ボランティアなどが早めの避難呼びかけ 千葉 館山</span><time datetime="2019-10-09T13:21"><span>10月9日</span> <span>13時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119071_1910091320_1910091321_01_02.jpg" alt="台風19号 ボランティアなどが早めの避難呼びかけ 千葉 館山" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号で大きな被害を受けた千葉県館山市では、台風19号の接近に備えて、ボランティアなどが住宅を１軒１軒回って早めの避難を呼びかけました。</div><div>千葉県では、台風15号の影響で、８日の時点で３万4000棟余りの住宅が被害を受けましたが、修理は進んでおらず、１か月がたった今も多くの人が被害を受けた住宅での生活を続けています。<br><br>こうした中、千葉県館山市布良では今週末に接近するおそれがある台風19号に備えて、社会福祉協議会の職員や地区の役員、それにボランティアなど50人が地域を回って早めの避難を呼びかけました。３人ほどの班に分かれた担当者は住宅を１軒１軒訪ねて「避難する意思があるか」などを確認したうえで、11日に開設される予定の最寄りの避難所の場所や市などが避難所までの臨時バスを用意することを伝えていました。<br><br>住宅の屋根や壁が飛ばされる被害を受けた73歳の女性は、「前回の台風では、家が飛ばされると思って、玄関でうずくまって震える思いで一晩過ごしたので今回は絶対に避難します」と話していました。呼びかけを行った地区の役員の青木徹さんは、「まだ前回の被害から復旧していないのに、どうしたらいいのかことばを失います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:21:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国会 野党が関電経営幹部の参考人招致要求 与党は慎重姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国会 野党が関電経営幹部の参考人招致要求 与党は慎重姿勢</span><time datetime="2019-10-09T13:40"><span>10月9日</span> <span>13時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118901_1910091147_1910091148_01_02.jpg" alt="国会 野党が関電経営幹部の参考人招致要求 与党は慎重姿勢" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の問題をめぐって、野党側は、衆議院予算委員会に、経営幹部らを参考人として招致するよう求めていく方針を確認しました。<br><br>一方、与党側は、「民間企業の問題だ」などとして参考人招致に慎重な姿勢を改めて示しました。</div><div>立憲民主党など野党側は、国会対策委員長が会談し、関西電力の問題について、事実関係を解明する必要があるとして、衆議院予算委員会に、多額の金品を受け取っていた経営幹部らを参考人として招致することなどを求めていく方針を確認しました。<br><br>このあと、立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し「公共性の高い企業であり、第三者委員会で調査するだけでは通用しない。会長が辞める、辞めないは関係ない」と述べました。<br><br>一方、自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し「民間企業の不祥事で国会招致した前例はないように思う。第三者委員会による真相究明をしっかり見ていくことが大事だ」と述べ、参考人招致に慎重な姿勢を改めて示しました。<br><br>これに先立って、自民・公明両党の幹事長や国会対策委員長らは、東京都内で会談し、野党側の理解も得て、あすから衆議院予算委員会で質疑を始めることを目指す方針を確認しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「調査結果を経済産業省にしっかり報告すべき」官房副長官</h3><div>西村官房副長官は、午前の記者会見で、「民間企業の経営判断についてのコメントは控えたい。いずれにしても、関西電力は第三者委員会で徹底的に事実関係を調査することになるので、その結果を経済産業省にしっかり報告すべきだ」と述べました。<br><br>また、自民党の世耕参議院幹事長の資金管理団体が、福井県高浜町の元助役が関係する会社の社長から献金を受けていたと報じられたことについて、西村副長官は「個々の政治献金は政治家がそれぞれ説明すべきもので、政府としてはコメントを控える」と述べました。</div></div><div><h3>立民 「癒着どこまであるのか国会で明らかに」</h3><div>立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、党の参議院議員総会で、「関西電力の問題は、会長が辞めて済むという話では無い。自民党の世耕参議院幹事長は、官房副長官時代に福井県高浜町の元助役が関係する会社の社長から600万円の献金を受け、その後、経済産業大臣になった。適正な献金とは何か、政、官、財の癒着がどこまであるのか、まずは、関西電力の関係者に国会で明らかにしてもらうことが先決だ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 「自民党の責任は極めて重大」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者会見で「自民党の責任は極めて重大で、関西電力の経営幹部らの国会招致を拒むのは、真相究明にふたをして闇に葬り去ろうとする悪辣（あくらつ）な動きだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、自民党の世耕参議院幹事長の資金管理団体が、福井県高浜町の元助役が関係する会社の社長から献金を受けていたと報じられたことについて「『関西電力と政治の癒着がやはりあったか』という思いだ。『洗いざらい明らかにしてほしい』という国民の要望に応えるべく追及したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:40:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</span><time datetime="2019-10-09T14:03"><span>10月9日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118911_1910091153_1910091153_01_02.jpg" alt="台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号は、12日土曜日から13日日曜日にかけて、暴風域を伴って西日本から北日本にかなり接近する見込みです。<br><br>連休は、広い範囲で暴風や大雨による大きな影響が出るおそれがあり、今後の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。</div><div>気象庁によりますと、大型で猛烈な台風19号は、正午には小笠原近海を１時間に15キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は915ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は75メートルで、中心から半径240キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は次第に進路を北寄りに変え、非常に強い勢力を保ったまま12日土曜日から13日日曜日にかけて、東日本や西日本にかなり接近し、その後、北日本へ進む見込みです。<br><br>台風の北上に伴って、小笠原諸島ではあすからあさってにかけて、非常に強い風が吹くほか、海上は猛烈にしける見込みです。また、沖縄県の大東島地方や鹿児島県の奄美地方ではあすから、西日本や東日本の太平洋側ではあさってごろから、いずれも大しけとなるおそれがあります。<br><br>台風が大型のため、12日土曜日ごろから広い範囲で暴風や大雨による影響が出るおそれがあるほか、特に台風が接近する地域では暴風などによる甚大な被害が発生するおそれがあります。<br><br>今後の台風の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。気象庁は、午後２時から記者会見を開き、台風19号の今後の見通しなどについて説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>