<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>九州北部豪雨 死者３２人に 安否不明は十数人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/k10011059361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部豪雨 死者３２人に 安否不明は十数人</span><time datetime="2017-07-15T01:09"><span>7月15日</span> <span>1時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/K10011059361_1707141927_1707141928_01_02.jpg" alt="九州北部豪雨 死者３２人に 安否不明は十数人" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部を襲った豪雨災害で１４日新たに２人の死亡が確認され、豪雨で亡くなった人は福岡県で２９人、大分県で３人の合わせて３２人となりました。<br>福岡県では依然、安否不明の人が十数人いて、警察などが捜索を続けています。</div><div>警察によりますと、１４日、福岡県朝倉市の筑後川の河川敷で女性が心肺停止の状態で見つかりましたが、その後、死亡が確認されました。<br><br>また今月８日に柳川市の有明海で見つかっていた男性の遺体について警察が確認を進めたところ、安否がわからなくなっていた福岡県朝倉市杷木松末の井上輝雄さん（８９）と確認されました。<br>県や警察は、井上さんが豪雨災害に巻き込まれ、有明海にそそぐ筑後川の上流から流されたものと見ています。<br><br>これにより今回の豪雨災害で亡くなった人は１５日午前０時現在、福岡県で２９人、大分県で３人の合わせて３２人となっています。<br><br>このほか身元がわからなかった人のうち、朝倉市内で今月８日と１２日にそれぞれ遺体で見つかった女性２人が、いずれも朝倉市杷木松末に住む井上マサ子さん（８２）と小川千鶴子さん（７４）と確認されました。<br><br>さらに今月１０日に朝倉市の杷木久喜宮で見つかった遺体についても、朝倉市杷木星丸の矢野正子さん（９０）と確認されました。<br><br>警察は、遺体で見つかった人のうち、まだ身元が判明していない５人について確認を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>死亡が確認された方々</h3><div>このほかに死亡が確認されたのは次の方々です。<br><br>福岡県朝倉市杷木松末の藤本哲夫さん（６６）。<br>朝倉市山田の加藤年彦さん（８７）、妻の幹子さん（８５）。<br>朝倉市宮野の浦塚茂弘さん（７０）。<br>朝倉市杷木松末の樋口健太さん（２１）。<br>朝倉市黒川の渕上麗子さん（６３）、娘で朝倉市一木の江藤由香理さん（２６）、江藤さんの息子の友哉ちゃん（１）。<br>朝倉市杷木池田の岩下ひとみさん（３６）。<br>朝倉市杷木白木の小嶋初子さん（６９）。<br>朝倉市山田の村山幸子（８０）さん。<br>筑後川の下流の有明海沿岸で見つかった朝倉市杷木林田の坂本行俊さん（７９）、妻の純子さん（６８）。<br>朝倉市杷木松末の小川稜人さん（７６）。<br>朝倉市杷木志波の鬼塚功二さん（６２）。<br>朝倉市杷木松末の小嶋ミツ子さん（９２）。<br>朝倉市杷木松末の藤本千代香さん（６４）。<br>東峰村宝珠山の熊谷圀茂さん（８１）、妻の千鶴代さん（８１）。<br>東峰村宝珠山の熊谷みな子さん（６６）。<br><br>大分県では、日田市小野の山本岳人さん（４３）。<br>日田市鶴河内の矢野英俊さん（７９）、妻の知子さん（０）。</div></div><div><div>有明海沿岸で今月８日に見つかり、まだ身元がわかっていない２人も福岡県内で増水した川に流された可能性があると見て警察が確認を進めています。</div></div><div><h3>けが</h3><div>今回の豪雨や落雷で、福岡県で１０人、大分県で４人がけがをしました。</div></div><div><h3>安否不明</h3><div>福岡県などによりますと、県内では依然、安否不明の人が十数人いて、警察などが捜索を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170714%2Fk10011059361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 01:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒアリ７００匹以上 繁殖か 周辺を詳しく調査 横浜港</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011059761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヒアリ７００匹以上 繁殖か 周辺を詳しく調査 横浜港</span><time datetime="2017-07-15T04:27"><span>7月15日</span> <span>4時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>横浜港の本牧ふ頭で１４日、強い毒を持つ南米原産のヒアリが７００匹以上みつかり、環境省は、さなぎや幼虫も含まれていることからふ頭で繁殖したと見て、引き続き周辺を詳しく調べるとともに、ヒアリが侵入した時期や経路も調べることにしています。</div><div>１４日、横浜港の本牧ふ頭で環境省が行った調査では、東南アジアや中国などからの貨物船が利用するターミナルで、地面のアスファルトの割れ目から７００匹以上のヒアリが見つかりました。<br><br>幼虫とさなぎも２００匹以上含まれていて、環境省はすべて殺虫剤で駆除し、周辺に毒入りの餌を置くなどの対策をとりました。<br><br>環境省によりますと、ヒアリは卵から１か月程度で成虫になるということで、ふ頭で繁殖したと見て、引き続き周辺を詳しく調べるとともに、ヒアリが侵入した時期や経路についても調べることにしています。<br><br>一方、横浜市では、ヒアリが見つかったターミナルに近い海釣り施設と、横浜港シンボルタワーに張り紙をして、港湾関係者や市民に注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011059761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 04:27:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で猛暑日の予想 午後は局地的に激しい雷雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011059971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>各地で猛暑日の予想 午後は局地的に激しい雷雨も</span><time datetime="2017-07-15T06:06"><span>7月15日</span> <span>6時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011059971_1707150608_1707150609_01_03.jpg" alt="各地で猛暑日の予想 午後は局地的に激しい雷雨も" id="news_image"></div><div>１５日も各地で３５度以上の猛暑日が予想されていて、気象庁は各地に高温注意情報を出して、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。一方、午後を中心に大気が不安定になり、局地的に激しい雷雨となるおそれがあり、レジャーなど屋外で活動する際は急な天気の変化にも十分注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、１５日は各地で高気圧に覆われて晴れて気温が上がり、厳しい暑さとなる見込みです。<br><br>１５日日中の最高気温は甲府市で３７度、北海道帯広市と埼玉県熊谷市、京都市、兵庫県豊岡市で３６度、大阪市、福井市、豪雨災害の被災地の大分県日田市などで３５度といずれも猛暑日になるほか、東京の都心や鹿児島市で３４度などと予想されていて、各地で厳しい暑さが続く見込みです。<br><br>こまめに水分や休憩を取り、適切に冷房を使うなど熱中症に十分注意が必要です。<br><br>一方、午後を中心に湿った空気の影響で大気の状態が不安定になり、局地的に激しい雷雨となるおそれがあり、気象庁は、川の増水や低い土地の浸水、落雷や突風に十分注意するよう呼びかけていて、レジャーなど屋外で活動する際は急な天気の変化にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011059971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 06:06:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業売却 米で差し止めの法廷審問</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011059991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業売却 米で差し止めの法廷審問</span><time datetime="2017-07-15T06:44"><span>7月15日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011059991_1707150700_1707150722_01_03.jpg" alt="東芝 半導体事業売却 米で差し止めの法廷審問" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝が進める半導体事業の売却交渉について、この事業で東芝と提携しているアメリカのメーカー、ウエスタンデジタルが自社の同意のない売却は認められないとアメリカの裁判所に差し止めを求める申し立てを行ったことを受け、双方の意見を聞く法廷審問が行われました。</div><div>東芝は経営の再建に向けて、半導体事業を日米のファンドや韓国の半導体メーカーなどで作る “日米韓連合” に売却する交渉を進めています。<br><br>しかし、この事業で東芝と提携しているアメリカのウエスタンデジタルは「みずからの同意なしには第三者に売却することは認められない」として、先月、カリフォルニア州上級裁判所に対し、売却の手続きについて、日本の仮処分に近い「予備的差し止め」を求める申し立てを行いました。<br><br>これを受けて裁判所は１４日、双方から意見を聞く法廷審問を行いました。<br>冒頭、担当の裁判官は「東芝が売却の契約締結の２週間前に通告することを提案したい」と述べました。<br>これについて東芝側もウエスタンデジタル側も受け入れる意向を示したことから、東芝の技術情報へのアクセスをめぐる別の法廷審問が行われる今月２８日までに詳細を詰めることになり、今回の法廷審問はおよそ４０分で終了しました。<br><br>カリフォルニア州上級裁判所で行われている法廷審問の結果次第では両社の対立が深まり、東芝の半導体事業の売却交渉に影響することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東芝「現段階ではコメントできず」</h3><div>東芝のアメリカ法人で広報を担当するエディ・テミストクル氏は、法廷審問のあと記者団に対して「現段階ではコメントできない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011059991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 06:44:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ氏長男とロシア人弁護士の面会 別の人物も同席か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011059961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ氏長男とロシア人弁護士の面会 別の人物も同席か</span><time datetime="2017-07-15T07:41"><span>7月15日</span> <span>7時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011059961_1707150809_1707150813_01_03.jpg" alt="トランプ氏長男とロシア人弁護士の面会 別の人物も同席か" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領の長男が、去年の大統領選挙中に対立候補のクリントン氏に不利になる情報を提供すると持ちかけられてロシア人の弁護士と面会した際、ロシア出身の別の人物が同席していたとアメリカのメディアが報じ、追及が強まりそうです。</div><div>アメリカでは、去年の大統領選挙におけるトランプ陣営とロシアとの関係をめぐる疑惑に関心が集まる中、トランプ大統領の長男のジュニア氏が、対立候補だった民主党のクリントン氏に不利になる情報を提供すると持ちかけられ、ロシア人の弁護士と面会していたことが明らかになりました。<br><br>これについてアメリカのＮＢＣテレビは１４日、面会には旧ソビエトで諜報対策部門の当局者だった男性が同席していたと報じました。<br>この男性はロシア出身で、現在はロシアとアメリカの両方の国籍を持ち、企業や団体などの利益に沿うよう働きかけを行う、いわゆる「ロビイスト」だということです。<br><br>この男性はワシントン・ポストの取材に対し「ロシア政府の当局者であったことは一度もない」と話していますが、面会に同席したことは認めたと伝えられています。<br><br>この問題をめぐっては、議会下院の民主党トップ、ペロシ院内総務が独立した委員会による調査が必要との考えを強調するなど、さらに追及が強まりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ政権揺さぶるロシア疑惑</h3><div>トランプ政権の足元を揺さぶり続ける「ロシア疑惑」。発端は去年の大統領選挙にロシアが干渉したとされる問題でした。<br><br>アメリカの情報機関はことし１月、ロシア軍の諜報機関がプーチン大統領の指示のもと、サイバー攻撃などによって民主党のクリントン氏に対する大規模な妨害活動を展開したと断定。<br>その目的がトランプ大統領の誕生を後押しすることだったと分析しました。<br><br>このロシアのたくらみに、当時のトランプ陣営の幹部が関与していなかったかどうか。<br>この問題を巡って辞任に追い込まれたフリン前大統領補佐官をはじめトランプ大統領周辺の要人が選挙期間中、ロシア側と接触していたことが次々に明るみに出て、メディアによる疑惑報道が過熱していきます。<br><br>そのさなかのことし５月、トランプ大統領は疑惑の捜査を指揮していたＦＢＩ＝連邦捜査局のコミー前長官を突然、解任。<br>コミー前長官は解任の前にトランプ陣営とロシアとのつながりを捜査していると公言していたため、解任の狙いは捜査妨害や疑惑隠しにあるのではないかという批判が噴出します。<br><br>さらに先月、コミー前長官は議会の公聴会の証言に立ち、在任中にトランプ大統領からたびたび忠誠を迫られたうえ、捜査中止の指示と受け止められるような発言があったことを暴露しました。<br><br>一連の疑惑に対し司法省はモラー元ＦＢＩ長官を独立性の高い特別検察官に任命。<br>モラー特別検察官は大統領選挙への干渉問題を巡りトランプ陣営とロシアとの間に共謀があったのかどうか、さらにトランプ大統領による捜査への介入、司法妨害があったのかどうかを中心に捜査を進めていると見られ、その行方に大きな関心が集まっています。</div></div><div><h3>公開されたトランプ氏長男のメール</h3><div>今回、焦点となっているのは、トランプ大統領の長男のジュニア氏がロシア人の弁護士と面会するのに先立って仲介者と交わしたメールです。<br><br>このメールの存在が明らかになったのは今月１０日。<br>アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズが「長男は『クリントン氏に関してロシア政府から出た情報が提供される』と面会の仲介者から事前にメールで伝えられていた」と報じたことがきっかけでした。<br><br>この報道を受けてジュニア氏は１１日、このメールを公開しました。<br>それによりますと、かつてタブロイド紙の記者だった仲介者の男性からメールが届いたのは大統領選挙中の去年６月３日。<br>対立候補だった民主党のクリントン氏に不利になる情報の提供をロシア側が申し出ているという内容でした。<br>そして仲介者は「あなたの父親にとって役立つ、極めて高いレベルの情報だ。トランプ氏のためのロシア政府の支援の一環だ」と伝えています。<br><br>その１７分後、ジュニア氏は「感謝する。話が本当なら特に夏の終わりがいい」と返信しています。</div></div><div><h3>専門家「文書の証拠は今回初めて」</h3><div>オバマ前政権の国家安全保障会議などでアドバイザーを務め、アメリカ政治に詳しいガディ・デクター氏はＮＨＫの取材に対し、今回のジュニア氏のメールは共謀の証拠になるのではないか、と話しています。<br><br>ＮＨＫのインタビューに応じたデクター氏は「文書の証拠が残っているのは今回が初めてだ」としたうえで「その証拠はロシア政府のエージェントとして紹介された人物と協力しようという意欲が少なくともジュニア氏にはあったことを示すものだ」と指摘しています。<br><br>そのうえでデクター氏は「この面会をめぐる問題が新たに発覚したことによって、トランプ大統領や陣営にとって事態の収拾は遠のき一層疑いの目が向けられるようになった。疑惑はさらに大きくなったと言え、非常に頭の痛い問題だ」と述べ、トランプ政権への打撃は小さくないとの考えを示しました。</div></div><div><h3>ロシア疑惑 焦点は２つ</h3><div>いわゆる「ロシア疑惑」をめぐっては、『トランプ陣営とロシアとの間に共謀があったのかどうか』と、『疑惑の捜査をトランプ政権が妨害したかどうか』、という２つの焦点があり、これまでにそれらを裏付ける具体的な証拠は明らかになっていませんが、今回公表されたジュニア氏のメールは共謀の証拠になるのではないかという見方も出ています。<br><br>■選挙干渉を共謀か■<br>去年のアメリカ大統領選挙において、トランプ氏に有利になるように、または対立候補のクリントン元国務長官に不利になるように、トランプ陣営の関係者とロシア側が共謀して選挙戦に干渉したのかどうか、という点。<br>トランプ政権内でロシア側と接触していた要人が次々に浮上してきたものの、共謀を裏付ける具体的な証拠は今のところ明らかになっておらず、トランプ大統領は共謀はなかったと一貫して否定しています。<br><br>■捜査を妨害か■<br>またロシア疑惑の捜査をトランプ政権が妨害したのではないか、という点。疑惑の捜査を指揮しているさなか、トランプ大統領から突然解任されたＦＢＩ＝連邦捜査局のコミー前長官は議会の公聴会に呼ばれ、在任中にトランプ大統領からたびたび忠誠を迫られたうえ、捜査中止の指示と受け止められるような発言があったと証言しました。<br>しかしあくまでコミー氏の受け止めが中心である一方、トランプ大統領は「私はそんなことは言っていない」と反論しているほか、会話の録音など決定的な証拠の存在は確認されていません。<br><br>共謀があったかと、捜査を妨害したか、という２つの焦点についてトランプ大統領は「ロシアと共謀していたという話がでっち上げられ、証拠が全く見つからなかったため、今は司法妨害の話がでっち上げられている。アメリカの政治史上最大の魔女狩りだ」とツイッターに書き込んでいます。<br>こうした中、公表されたジュニア氏のメールには「あなたの父親にとって役立つ極めて高いレベルの情報だ。トランプ氏のためのロシア政府の支援の一環だ」と書かれていて、ジュニア氏は「感謝する。話が本当なら特に夏の終わりがいい」と返信しています。<br>ジュニア氏がロシア政府による支援の一環と認識しながら情報提供を歓迎していたことをうかがわせ、トランプ陣営とロシア側との共謀の証拠になるのではないかという見方も出ています。</div></div><div><h3>プーチン大統領はトランプ氏擁護</h3><div>ロシアのプーチン大統領は訪問先の西部の町で１４日、企業関係者からアメリカのトランプ大統領の印象を尋ねられたのに対し、今月７日の初めての会談を踏まえ「とても率直な人物だ。テレビから受ける印象や大統領選挙でみずからがつくり上げたイメージとはかけ離れている」と述べ、メディアが伝える人物像とは異なっていると強調しました。<br><br>そのうえでプーチン大統領は「私も少し驚いたが、トランプ大統領は、人の話に耳を傾けるという政治家にとって大切な能力を備えている。彼にとって気に入らなかったり同意できなかったりする議論にも応じてくる」と述べ、自身の期待を上回っていたと高く評価しました。<br><br>さらにプーチン大統領は「このような対話が続くのなら、トランプ大統領との対話はテンポよく行われるだろう」と述べ、トランプ大統領が今後もロシアの主張に耳を傾ける姿勢で対話に臨むようであれば、米ロ関係の改善につながるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011059961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 07:41:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>荷台から大量のヌタウナギ 粘液で次々スリップ事故</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>荷台から大量のヌタウナギ 粘液で次々スリップ事故</span><time datetime="2017-07-15T08:59"><span>7月15日</span> <span>8時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ西部の高速道路で、事故で横転したトレーラーの荷台から大量のヌタウナギが放り出されて路上に散乱し、乗用車がヌタウナギの出した粘液でスリップして次々に事故を起こしました。</div><div>アメリカ西部・オレゴン州の高速道路で１３日、トレーラーの運転手がハンドル操作を誤って横転事故を起こしました。<br><br>トレーラーにはおよそ３.４トンのヌタウナギが積まれていて、事故のはずみで生きたまま放り出され、およそ２００メートルにわたって路上に散乱しました。<br>ヌタウナギはストレスを受けると体から大量の粘液を出す習性があり、この粘液にハンドルを取られてスリップした乗用車４台が次々に事故を起こしました。<br><br>大量のヌタウナギはブルドーザーで除去され、路面に残った粘液のぬめりは消防が念入りに放水して取り除いていました。<br>警察によりますと、この事故で乗用車の１人がけがをしたものの、命に別状はないということです。<br><br>このヌタウナギはアメリカ西海岸から韓国に向けて食用として輸出するため運んでいる途中だったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 08:59:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 プルトニウム抽出し保有量増加か 米研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/k10011060071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 プルトニウム抽出し保有量増加か 米研究グループ</span><time datetime="2017-07-15T09:01"><span>7月15日</span> <span>9時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170715/K10011060071_1707150941_1707150942_01_02.jpg" alt="北朝鮮 プルトニウム抽出し保有量増加か 米研究グループ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の動向を分析しているアメリカの研究グループは、北朝鮮が去年から先月にかけて核兵器の原料となるプルトニウムを抽出し、プルトニウムの保有量が増えた可能性があると指摘しました。</div><div>北朝鮮の動向を分析しているアメリカのジョンズ・ホプキンス大学の研究グループは１４日、北朝鮮のニョンビョン（寧辺）にある核施設について、去年９月から先月にかけて、内部の温度の変化を捉えた衛星写真の分析結果を公表しました。<br><br>それによりますと、使用済み核燃料棒からプルトニウムを抽出する施設で去年９月から１０月の間とことし３月から先月の間の２回にわたり、内部の温度が上昇していたということです。<br>研究グループは、温度の上昇は核兵器の原料となるプルトニウムを抽出する設備が本格的に稼働したためだとして、北朝鮮が保有するプルトニウムの保有量が増えた可能性があると指摘しました。<br>ただ、どれだけの量を抽出したかは特定できないとしています。<br><br>北朝鮮の核開発を巡っては、アメリカのシンクタンク、ＩＳＩＳ＝科学国際安全保障研究所が、北朝鮮は去年の年末の時点でプルトニウムを３３キロ、濃縮ウランを１７５キロから６４５キロ保有し、核兵器も１３個から３０個保有している可能性があるという分析結果を公表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170715%2Fk10011060071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>