<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ボーガン殺傷 死亡の3人 至近距離で撃たれたか 争った形跡なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボーガン殺傷 死亡の3人 至近距離で撃たれたか 争った形跡なし</span><time datetime="2020-06-05T18:29"><span>6月5日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459901_2006051809_2006051829_01_02.jpg" alt="ボーガン殺傷 死亡の3人 至近距離で撃たれたか 争った形跡なし" id="news_image"></div><div></div><div>4日、兵庫県宝塚市の住宅でボーガンで撃たれて家族ら4人が死傷した事件で、死亡した3人はいずれも至近距離から撃たれ倒れていたことが警察への取材で分かりました。警察は逮捕されたこの家に住む大学生の男が、逃げる間もなく次々と襲ったとみて詳しく調べています。</div><div>4日、兵庫県宝塚市の住宅で、家族ら4人が洋式の弓＝ボーガンで撃たれた事件では、この家に住む大学生野津英滉容疑者（23）が殺人未遂の疑いで逮捕されました。<br><br>野津容疑者と一緒に暮らす祖母の好美さん（75）、弟の英志さん（22）と、近所に暮らす母親のマユミさん（47）の3人が死亡し、警察は殺人の疑いでも捜査する方針です。<br><br>これまでの調べで、別々の部屋で倒れていた3人には、争ったり抵抗したりした形跡がありませんでした。<br><br>警察によりますと、3人はいずれもふだん着姿で、至近距離から頭を矢で撃たれ、倒れていたということで、通報を受けて警察官が駆けつけた際、野津容疑者は自宅の前に出てきていました。<br><br>警察は、逃げる間もなく次々と襲ったとみて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中学校の卒業アルバムに「びみょうな3年間でした」</h3><div>野津容疑者が通っていた、宝塚市内の中学校の卒業アルバムには、指でサインをつくりほほえむ様子が写っています。<br><br>アルバムのクラスごとの寄せ書きには自分の名前とともに「びみょうな3年間でした」と書き込んでいました。</div></div><div><h3>中学校の同級生は</h3><div>中学校で同級生だった男性は、「やんちゃな子だとは思っていましたが、悪いことやひどいことをするようなタイプではなかったです。ただ、ときどき度が過ぎるいたずらをしたり、ある瞬間に急に怒りが爆発したりすることがありました。家庭内や友人関係でトラブルがあるようにも見えませんでした。事件を聞いて、本当に驚きましたし、ショックです」と話していました。</div></div><div><h3>高校の校長「ただただ、驚いている」</h3><div>事件を受け、野津容疑者が通っていた兵庫県三田市内の高校の校長が取材に応じました。<br><br>取材に応じた校長は当時、生徒指導の担当で野津容疑者と面識があると述べたうえで、「在学中の様子からこのような事件を起こすとは想像できず、ただただ、驚いています」と話しました。<br><br>校長によりますと、4日事件を知ったあと、教頭とともに野津容疑者の元担任など教員4人から聞き取りを行ったということです。<br><br>この中で、教員たちからは「いたって普通の生徒で、在学中に問題を起こして注意されるようなことはなかった。丁寧なことばづかいをする大人びた印象のある子だった」とか、「幅広い生徒と友人関係を築いていて、部活動はしていなかったものの、文化祭などの課外活動に協力しながら取り組んでいた」という話があがったということです。<br><br>また、元担任の教員からは「三者面談などで容疑者の母親と会った時にも、2人の関係に問題があるようには見えなかった」と話していたということです。<br><br>野津容疑者は高校を卒業後、神戸市内の私立大学に進学したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 18:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州 新たに5人の感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州 新たに5人の感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-05T18:41"><span>6月5日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460011_2006051840_2006051841_01_02.jpg" alt="北九州 新たに5人の感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市によりますと、市内で新たに5人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>北九州市で感染が確認されたのは2週間連続で、この2週間で合わせて135人に上っています。<br><br>市は午後7時半から記者会見を開いて詳しく説明することにしています。<br><br>福岡県内で感染が確認された人は延べ797人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 18:41:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-05T18:46"><span>6月5日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459631_2006051621_2006051634_01_02.jpg" alt="東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は5日、都内で新たに20人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が20人以上となるのは2日連続です。</div><div>東京都は5日、都内で新たに20代から50代、それに80代の男女合わせて20人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代をあわせると12人で、全体の6割を占めています。<br><br>20人のうち、8人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの12人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5343人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて309人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の指標の状況は</h3><div>東京都は感染の状況などについて、指標を設定したうえで毎日モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち緩和の段階を進める場合、<br>▼新たな感染の確認は、1週間の平均で1日当たり20人未満、<br>▼新たに確認された人のうち、感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、<br>▼感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるか、<br>などを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が5日に公表した指標は、<br>▽新たな感染確認が1日当たり18.0人、<br>▽感染経路が不明の人の割合が46.8％でした。<br><br>また、週単位の増加比率は1.54で、前の週より増えたことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 18:46:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toキャンペーン」運営事務の委託先決める公募手続き中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toキャンペーン」運営事務の委託先決める公募手続き中止</span><time datetime="2020-06-05T19:07"><span>6月5日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460031_2006051849_2006051850_01_02.jpg" alt="「Go Toキャンペーン」運営事務の委託先決める公募手続き中止" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が収束したあと、観光や飲食などの消費を喚起する事業「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」について、政府は運営事務の委託先を決める公募の手続きをいったん中止しました。</div><div>政府は感染拡大が収束したあとの半年間、「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」と称した事業費が1兆6794億円の消費喚起策を実施する方針で、第三者の有識者で作る委員会の審査を経て、委託先を決定する予定でした。<br><br>しかし、事務の委託費が最大で3095億円に上ることについて、野党などから高すぎるなどという批判が出ていました。<br><br>こうした中、事業者の公募を先月25日から始め、週明けの今月8日を締め切りとしていましたが、政府は公募の手続きを見直し、いったん中止することになりました。<br><br>経済産業省によりますと、今月1日に行った説明会には52社が参加したということで、新しい公募のスケジュールや形式など具体的な見直しの内容を今後、検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:07:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナに効く」除菌スプレーなど約40商品根拠認められず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「新型コロナに効く」除菌スプレーなど約40商品根拠認められず</span><time datetime="2020-06-05T19:43"><span>6月5日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459981_2006051907_2006051943_01_02.jpg" alt="「新型コロナに効く」除菌スプレーなど約40商品根拠認められず" id="news_image"></div><div></div><div>消費者庁は、新型コロナウイルスへの効果をうたっている除菌スプレーなど、およそ40の商品について根拠が認められないとして表示の是正を求めました。</div><div>消費者庁では新型コロナウイルスについて、インターネット上で感染予防などに効果があるかのように広告している商品の緊急調査を行っています。<br><br>5日は、4月から5月までに行った調査の結果が公表され、38の商品で表示に問題があったとして、これらを販売する35の事業者に是正を求めたということです。<br><br>表示の是正を求めた商品は、アミノ酸や光触媒などを使った除菌スプレーや、海藻に含まれる成分が「サイトカインを抑制」するなどと表示していた健康食品です。<br><br>消費者庁は現時点では、ウイルスの性質がまだ詳しく解明されていないうえ、効果を確認する試験が行える環境にはないことから、いずれも根拠が認められないとしています。<br><br>問題があった広告の事例については、消費者庁のホームページで紹介されています。<br><br>消費者庁表示対策課の西川康一課長は「新型コロナに効くと言われると、ついひかれてしまうが、根拠がないものがあるので注意してほしい。今後も引き続き監視を続けていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:43:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田滋さん死去 87歳 北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田滋さん死去 87歳 北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親</span><time datetime="2020-06-05T20:03"><span>6月5日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460061_2006051905_2006051906_01_02.jpg" alt="横田滋さん死去 87歳 北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親" id="news_image"></div><div>中学1年生の時に北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、40年以上もの間、娘の救出活動を続けてきた横田滋さんが5日午後、老衰のため亡くなりました。87歳でした。</div><div>横田滋さんは昭和52年、中学1年生の時に新潟市の学校から帰る途中、北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、40年余りにわたって娘の救出を訴えてきました。<br><br>平成9年に拉致被害者の家族会が結成されてからは、会の代表として、妻の早紀江さんとともにすべての都道府県を回り、救出を求める署名活動や1400回を超える講演を重ねてきました。<br><br>平成17年の暮れに血小板の難病を患っていることが分かり、これに長年の活動による疲労も重なって、13年前に家族会の代表を退きましたが、「拉致問題への世論の関心を維持しなければ」と、定期的に病院で検査を受けながら各地で被害者の帰国を訴え続けてきました。<br><br>平成26年には、モンゴルでめぐみさんが北朝鮮で産んだ孫に当たるウンギョンさんと面会しましたが、その場にめぐみさんの姿はなく、娘を救出する覚悟を新たにしていました。<br><br>早紀江さんとともに“拉致被害者の救出運動のシンボル”として活動の先頭に立ってきた滋さんですが、解決にあまりにも長い時間がかかるなか、足腰の衰えに加え、会話にも詰まるようになり、全国を回っての講演活動などは平成28年3月を最後にできなくなっていました。<br><br>めぐみさんが拉致される前日の自分の誕生日に娘からプレゼントされたくしを大切にしてきた滋さん。高齢となり解決が時間との闘いとなるなか、被害者の一刻も早い帰国に向けた北朝鮮の決断と日本政府の取り組みを求めていました。<br><br>滋さんは、体調を崩しおととし4月から川崎市内の病院に入院していましたが、5日午後2時57分に老衰のため亡くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>横田さん家族「気持ちの整理がつかない状態」</h3><div>妻の横田早紀江さん、それに息子の拓也さんと哲也さんはコメントを発表し「先日から入院していた夫の横田滋が本日午後2時57分、老衰のため息を引き取りました。これまで安倍総理大臣をはじめ多くの方々に励ましやご支援をいただきながら、北朝鮮に拉致されためぐみを取り戻すために、主人と二人で頑張ってきましたが、主人はめぐみに会えることなく力尽き、今は気持ちの整理がつかない状態です」としています。</div></div><div><h3>拉致被害者家族会 飯塚代表「大変残念」</h3><div>拉致被害者家族会の代表で田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さんは、「ともに救出活動をしてきた横田滋さんが亡くなったことは大変残念だ。こうして長期間、拉致問題を放っておけば、帰国を待つ家族は1人、2人と減ってしまう。このままでいいのか、政府には考えてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>横田めぐみさん 拉致の経緯</h3><div>横田めぐみさんは1977年11月、バドミントンの練習を終えて新潟市の中学校から帰る途中、行方が分からなくなりました。当時13歳、中学1年生でした。<br><br>警察犬による捜査の結果、めぐみさんのにおいは自宅まであと50メートルほどの曲がり角で途絶えていました。その後、行方は全く分からず、北朝鮮に拉致されたとする情報がもたらされたのは、20年近くたった1997年でした。<br><br>それから5年後の2002年9月、当時の小泉総理大臣が北朝鮮を訪問して行われた日朝首脳会談で、北朝鮮は拉致を認める一方、「めぐみさんは死亡した」と説明しました。<br><br>しかし、その説明には矛盾や誤りが多く、2004年の日朝実務者協議の時に北朝鮮が「めぐみさんのものだ」として出してきた遺骨からは別人のＤＮＡが検出されました。<br><br>また、北朝鮮が示した「めぐみさんのカルテ」とされる文書に記載された人物の年齢も、めぐみさんの当時の年齢と異なっていました。<br><br>政府は、北朝鮮の説明には信ぴょう性がないとして、めぐみさんを含むすべての被害者の早期帰国を求めてきました。めぐみさんは現在、55歳です。</div></div><div><h3>安否不明の拉致被害者の親 健在は2人に</h3><div>政府が認定している拉致被害者のうち安否が分かっていない12人の親で、子どもとの再会を果たせずに亡くなった人は、平成14年の日朝首脳会談以降だけでも、横田滋さんで8人になります。<br><br>最近ではことし2月に拉致被害者、有本恵子さんの母親の嘉代子さんが94歳で亡くなりました。<br><br>拉致問題はことし、最初の事件の発生から43年、被害者の家族会が結成されてから23年となり、解決にあまりにも長い時間がかかるなか、「生きているうちに再会を果たしたい」という家族の思いはこれまで以上に強くなっています。<br><br>横田滋さんの死去で、今も健在な親は、横田めぐみさんの母親の早紀江さんと、有本恵子さんの父親の明弘さんの2人になり、拉致問題の解決は時間との闘いになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:03:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田滋さん死去 拉致被害者ら関係者の反応は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田滋さん死去 拉致被害者ら関係者の反応は…</span><time datetime="2020-06-05T20:04"><span>6月5日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460191_2006051959_2006052004_01_02.jpg" alt="横田滋さん死去 拉致被害者ら関係者の反応は…" id="news_image"></div><div></div><div>拉致被害者家族会の代表で田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さんは、ＮＨＫの電話インタビューに応じ、横田滋さんが亡くなったことについて「長い間家族を取り戻すために活動した仲間がいなくなるのは非常に残念で、家族にとっては大変気の毒だ。考えてみれば、こういう状態になるのは当たり前で、何もしないでほったらかしにしたら、日にちがどんどんたっていく。家族も被害者も年をとって病気になるのはわかっている。事前に感知してこうならないようにどうするか考えていかなければ今後とも同じ状況が繰り返される。私個人も体調が弱っていてほうっておけばこうなる。残念だが政府なり、担当者が実態踏まえてこうなる前にどうしたらいいのか考えて対応してもらいたい」と述べました。</div><div>さらに「活動した仲間がどんどん減って少なくなってきた。私たちの活動が、北朝鮮にちゃんと届いているのか、どうやったら取り返せるのか。はっきりと打ちだしていかないと、なにもしないで時間だけがたつという状態が続くと、なんのために努力をしてきて、北朝鮮にいる家族のために早く助けたいために頑張ってきたのか。これが消えてしまう。ほっとけばこうなるということを各担当は認識していただいて早急に手を打っていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>拉致被害者 市川さん「すごくさみしく悲しい」</h3><div>鹿児島県の拉致被害者、市川修一さんの兄、市川健一さんは5日夜、ＮＨＫの取材に対し、「すごくさみしく悲しいです。滋さんは心の中で悲しいという思いを抑えながら、いつもにこにこして各地で講演するなどしていました。その姿が印象に残っています。滋さんが亡くなり、一層家族が団結し、めぐみさんを含めた被害者全員を奪還できるようにたたかっていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>妻 早紀江さんの親友「ただただ悔しい思いでいっぱい」</h3><div>横田滋さんの妻、早紀江さんの親友で家族ぐるみのつきあいをしてきたという斉藤眞紀子さんは「ただただ悔しい思いでいっぱいです。早紀江さんからは電話でよく入院中の滋さんの様子を聞いていました。早紀江さんが面会に行った時に『みんながお祈りしているからめぐみもきっと大丈夫』と話しかけると、滋さんは『うん』とうなずいてベッドの脇に置いていためぐみさんの写真を見つめていたそうです。しかし、この2か月ほどは『新型コロナウイルスの影響でなかなか面会できない状況が続いている』とも話していました。一目でもいいからめぐみさんに会わせてあげたかった。本当に残念です」と話していました。</div></div><div><h3>めぐみさんの中学校の同級生「やりきれない気持ちしかない」</h3><div>横田めぐみさんの中学校の同級生で横田滋さん夫妻を長年にわたって支援してきたバイオリニストの吉田直矢さんは「いま知ったばっかりで、ただただショックです。信じられません。滋さんが入院されてからは心配していたものの、必ず回復してくれるものと信じていた。元気なうちにめぐみさんと再会する、その1点を目標にこれまでがんばってきたのにかなわなかった。やりきれない気持ちしかないです」と声を震わせながら話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:04:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>