<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“洋服にアイロンで貼り付け” 太陽電池を開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/k10011406231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“洋服にアイロンで貼り付け” 太陽電池を開発</span><time datetime="2018-04-17T04:23"><span>4月17日</span> <span>4時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/K10011406231_1804162238_1804170423_01_02.jpg" alt="“洋服にアイロンで貼り付け” 太陽電池を開発" id="news_image"></div><div>アイロンで洋服に貼り付けて使える薄いシート状の太陽電池を理化学研究所などの研究グループが開発しました。</div><div>この太陽電池は、薄く柔らかい樹脂に、太陽光を電力に変える「有機半導体ポリマー」を塗ったものです。<br><br>厚さは１０００分の３ミリでアイロンで洋服に貼り付けて使えます。このシート状の太陽電池を服の両肩に貼り付ければ、携帯用の音楽プレーヤーの電源などとして使えるということです。<br><br>理化学研究所の福田憲二郎専任研究員は「洋服の生地に体温や心拍数を測るセンサーを埋め込んだ『スマートテキスタイル』が注目されているが、その電源などに使えるよう、発電量を高めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180417%2Fk10011406231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 04:23:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川内優輝が日本選手31年ぶりの優勝 ボストン・マラソン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/k10011406391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>川内優輝が日本選手31年ぶりの優勝 ボストン・マラソン</span><time datetime="2018-04-17T04:35"><span>4月17日</span> <span>4時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのボストンで１６日、伝統のボストン・マラソンが行われ、男子では川内優輝選手が、速報タイム２時間１５分５８秒で１位でフィニッシュし、日本選手としては３１年ぶりとなる優勝を果たしました。</div><div>３１歳の川内選手は埼玉県庁に勤めていて、公務員のランナーとして知られています。<br><br>川内選手はボストンで１６日に、１２２回目を迎えたボストン・マラソンに出場し、風が強く、雨も降る状況のなか、粘りの走りを見せました。<br><br>レースには去年のボストン・マラソンや陸上の世界選手権でも優勝しているケニアのジョフリー・キルイ選手なども出場していましたが、川内選手は終盤にキルイ選手を抜いてトップになりました。そして、速報タイム２時間１５分５８秒で、１位でフィニッシュして初優勝を果たしました。<br><br>ボストン・マラソンで日本選手が優勝するのは、１９８７年の大会で優勝した瀬古利彦さん以来で３１年ぶりとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180417%2Fk10011406391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 04:35:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「災害関連死」半数近くが避難所生活や車中泊を経験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/k10011406201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「災害関連死」半数近くが避難所生活や車中泊を経験</span><time datetime="2018-04-17T04:42"><span>4月17日</span> <span>4時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/K10011406201_1804162213_1804170442_01_02.jpg" alt="「災害関連死」半数近くが避難所生活や車中泊を経験" id="news_image"></div><div></div><div>２年前の熊本地震で「災害関連死」と認定された人のうち、半数近くにあたる９５人が避難所での生活や車中泊を経験していたことがＮＨＫの調査でわかりました。専門家は、避難所の環境の悪さが多くの人の災害関連死につながったと分析しています。</div><div>一連の熊本地震のうち、２度目の震度７を観測した地震が起きてから１６日で２年となりました。熊本県や大分県などによりますと、一連の熊本地震で「災害関連死」と認定された人は２１１人で、建物の倒壊など地震の直接の影響で亡くなった５０人の４倍以上に達しました。<br><br>この２１１人が死亡した詳しい状況について、ＮＨＫが「災害関連死」の認定を行った熊本県と大分県の２０の市町村に聞き取り調査を行った結果、避難所の生活や車中泊を経験した人が少なくとも９５人と、全体の４５％に上ることがわかりました。<br><br>中には、長時間同じ姿勢でいるなどして足の血液の流れが悪くなる「エコノミークラス症候群」を発症して亡くなった人や、十分に睡眠が取れなかったり食欲がなくなったりして体調を崩して亡くなった人もいたということです。<br><br>今回の結果について「災害関連死」に詳しい新潟大学の榛沢和彦医師は、避難所の環境が悪いことや、そうした避難所での生活を避けて車中泊を選んだことで、多くの人の「災害関連死」につながったと分析しています。<br><br>榛沢医師は「これまでは環境の悪い避難所で被災者が我慢するのが日本の美徳のように考えられてきたが、今後は、体調を崩さないためにどうするかという視点を大事にして避難所を作るべきだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺族「避難所はひどい環境」</h3><div>熊本県益城町の９０代の男性は、町内の避難所で避難生活を始めてから４日後に高熱を出して病院に搬送され、入院しました。その後、肺炎を繰り返し、おととし８月に亡くなり、「災害関連死」に認定されました。<br><br>男性の息子によりますと、男性は地震の前は、体調はよく元気に生活していたということです。避難所の状況について、息子は、「建物の入り口や通路にまで避難者があふれていて、みんな床に雑魚寝するしかなかった。スペースが狭く、寝返りを打つのも難しい状況で父はなかなか寝られない様子だった」と話していました。<br><br>また、避難所に設置された仮設トイレの数は、避難者の数に比べてかなり少なくいつも行列ができていたうえ、汚れていたということで、「父はトイレに行くのがいやで、『飲まず食わず』になっていった。避難所は地獄のような本当にひどい環境だった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180417%2Fk10011406201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 04:42:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラク日報 危険と隣り合わせだった実態が</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/k10011406371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラク日報 危険と隣り合わせだった実態が</span><time datetime="2018-04-17T04:44"><span>4月17日</span> <span>4時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上自衛隊のイラク派遣の日報をめぐる問題で、１６日公表された４３５日分の日報には、現地の厳しい治安情勢を伝える生々しい記述が多数ありました。自衛隊は「非戦闘地域」で活動するとされていましたが、現地の任務は危険と隣り合わせだった実態がわかります。</div><div>保存されていないとしてきた陸上自衛隊のイラク派遣の日報が見つかったことを受けて、防衛省は１６日夕方、これまでに確認された４３５日分、およそ１万５０００ページを公表しました。およそ２年半の派遣期間中には、部隊の宿営地やその周辺に１３回にわたって迫撃砲弾やロケット弾が撃ち込まれるなど、予断を許さない治安情勢が続きましたが、日報の公表によってその詳細が明らかになりました。<br><br>このうち、平成１７年７月５日の日報には、「宿営地付近にロケット弾着弾」と書かれ、続いて「連続発生の可能性は否定できず」と記載されています。安全確認のため、午前６時から宿営地の「一斉検索」が行われ、その後のミーティングで隊員の精神的なケアを意識し、必要があればカウンセラーなどに申し出ることを指示したことが記されていました。<br><br>また、平成１７年６月２３日には道路脇の爆発物によって自衛隊の車両１台が被害を受けましたが、日報には「走行中、３両目右前方付近で爆発」し、フロントガラスにひびが入ったりドアがゆがんだりしたことが写真とともに記載されています。<br><br>そして、爆発の際に土煙で数秒間、視界を遮られたことや、３両目は車内にも土煙が舞い込んだことが書かれ、その後のミーティングで「予測していた範囲とはいえ、深刻に考える必要がある。ここはイラクなのだということを再認識し隊員にも徹底せよ」と指示が出されるなど、当時の緊迫した状況が記されていました。<br><br>自衛隊は「非戦闘地域」で活動するとされていましたが、日報の記述からは現地の任務が危険と隣り合わせだった実態がわかります。<br><br>このほか、日報には、「戦闘」という言葉が少なくとも８か所に記載され、このうち自衛隊が活動するサマーワについては、パトロールを始めたイギリス軍に対し、「民兵が射撃し始めたことに端を発して、<br>戦闘が拡大」などと記されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ストレスで髪が抜ける」などの記述も</h3><div>日報の中には、イラクの首都バグダッドや南部の主要都市バスラにある多国籍軍の司令部に、連絡官として派遣された隊員の日誌も含まれ、厳しい治安情勢のなかで強いストレスを感じていたことなどが記されています。<br><br>このうち、平成１７年１０月１０日のバグダッドの連絡官の日誌には、「床屋で散髪をしたところ、髪が変色し抜け始めた。医務室からは『爆弾攻撃を受けたあと、コンバットストレスのため髪が抜けるなどの症状が出ている』との回答があった」と記されています。<br><br>また、バスラの連絡官の日誌では平成１８年２月２日に「やはりわれわれは戦場にいることを認識することが必要だ。常に警戒心を保持して、自分の身を守る準備をすることが重要であると感じた」という記述があり、２か月後の４月１７日には「ここバスラでもロケット弾攻撃を受け、脅威に対して敏感になっていると感じる。ドアの閉まる音にも反応するようになる」と記されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180417%2Fk10011406371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 04:44:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“第２の地球”を探せ！新型宇宙望遠鏡打上げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/k10011406401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“第２の地球”を探せ！新型宇宙望遠鏡打上げへ</span><time datetime="2018-04-17T04:51"><span>4月17日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>観測できる範囲がこれまでより格段に広い、新型の宇宙望遠鏡が日本時間の１７日朝、アメリカ南部フロリダ州から打ち上げられます。生命を育む環境が整った、“第２の地球”を発見できるのではないかと期待されています。</div><div>打ち上げられるのは、ＮＡＳＡがマサチューセッツ工科大学などとともに開発した新しい宇宙望遠鏡、「ＴＥＳＳ」です。<br><br>惑星は、みずからは光を放たないため、見つけるのが難しく、太陽のように光を放つ恒星の前を横切った際に、光がわずかに弱まるのを観測することで見つかります。ＴＥＳＳは高性能のカメラ４台を搭載し、これまでの宇宙望遠鏡より格段に広い、宇宙の８５％の方向から届く光を観測することで数千個の惑星が見つかると予想されています。<br><br>ＴＥＳＳは、現地時間の１６日午後６時半すぎ、日本時間の１７日午前７時半すぎに、フロリダ州にあるケープカナベラル空軍基地から打ち上げられる予定です。<br><br>ＮＡＳＡは、６月中旬から観測を始め、２年かけて３００光年以内の距離にある惑星のほとんどを調べる計画です。大きさや密度、大気の状態などを分析することで光を放つ星から適度に離れ、水が液体のままで存在し、生命を育む環境が整った“第２の地球”を近い将来、発見できるのではないかと期待されています。<br><br>ＮＡＳＡの担当者は、１５日に行われた記者会見で、「太陽系外のどの惑星に生命が存在しうるのか、調べる手段が整い、心を踊らせている」と述べ、成果に期待を示していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“第２の地球”探し 最前線には日本人研究者も</h3><div>“第２の地球”探しは、今後、どのように進められるのか。その最前線にいる日本人研究者がいます。東京大学の成田憲保助教です。<br><br>惑星は、みずからは光を放たないため、見つけるのが難しく、太陽のように光を放つ恒星の前を横切った際に、光がわずかに弱まるのを観測して見つけ出します。「ＴＥＳＳ」もこの方法をとっていますが、宇宙には、恒星の周りを回る恒星も数多くあり惑星と区別がつきにくいため「ＴＥＳＳ」の観測で見つけられるのはあくまで惑星の候補です。<br><br>成田助教は、この惑星の候補を地上から望遠鏡で観測し、効率よく、惑星かどうか判定する装置を開発することに成功しました。赤外線や可視光線など複数の波長で見ることで恒星ではなく惑星だと判定できる装置です。<br><br>「ＴＥＳＳ」の打ち上げを見据えたこの装置は、岡山県にある直径１．９メートルの望遠鏡に設置されていてこれまで長い場合には年単位でかかっていた判定を大幅に短縮できると期待されています。<br><br>成田助教は、「これから２年間太陽系の外の惑星の発見が相次ぐと思うので、われわれの技術でリードして新しい発見をしていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>研究者「2030年代には生命の痕跡見つかるかも」</h3><div>さらに、発見した惑星に地球と同じような生命が存在できる環境があるのか確かめるためには、惑星が岩石などでできているかどうか、そして大気があるかどうかなどが重要なポイントになります。<br><br>成田助教によりますと、惑星と確認できた天体を、ハワイにある日本のすばる望遠鏡で観測すれば、惑星の質量がわかるため、木星や土星のようなガスが多くを占める惑星ではなく岩石でできているかどうか確認できるということです。<br><br>また早ければ２０２０年に打ち上げられる予定のＮＡＳＡの新たな宇宙望遠鏡「ジェームズ・ウェッブ」には、惑星から届く光を細かく分析する能力があり、微生物がつくりだすメタンなど生命の存在につながる可能性がある成分が大気に含まれているかどうか調べることができると期待されています。<br><br>成田助教は、「数年後には生命が存在できる可能性のある惑星が本当に発見されて、２０３０年代には、もしかしたら生命の痕跡が見つかるかもしれない」と話しています。</div></div><div><h3>相次ぐ発見 地球と似た大きさと質量をもつ惑星</h3><div>地球と似た大きさと質量をもつ惑星は、ここ数年次々と見つかっていて、生命を育む環境がある“第２の地球”が存在するのではないかと期待が高まっています。<br><br>ベルギーやアメリカ、それに南アフリカなどの研究者でつくる国際共同研究チームは、去年２月、太陽系からおよそ４０光年離れた宇宙にある「ＴＲＡＰＰＩＳＴ−１」と呼ばれる星の周りを、地球と似た大きさと質量を持つ惑星が少なくとも７つ回っていることを突き止めたと明らかにしました。<br><br>研究チームによりますと、７つの惑星のうち６つは地球のように岩石などでできた固い表面を持っている可能性があり、さらに３つについては、「ＴＲＡＰＰＩＳＴ−１」との距離などの関係から、表面にもし水があれば、凍ることなく、液体のままで存在できる可能性があるということです。太陽系から近い宇宙で、大きさなど、地球と似た特徴を持つ惑星はこれまでも見つかっていますが、およそ４０光年という比較的近い距離で、１つの星のまわりに７つも確認されるのは初めてのことでした。<br><br>東京大学の成田憲保助教は、「たった一つの星のまわりだけでも７つもあったということは、広大な宇宙全体で見れば、数多く存在している可能性がありいままでの考え方を変える驚きの発見だった」と話しています。<br><br>このほか、おととしには地球からわずか４光年の太陽系に最も近い恒星に、地球と似た大きさで、水も液体のまま存在できる惑星があるとイギリスの研究チームが発表しました。さらに去年１１月には太陽系から１１光年の場所に生命が存在できる条件をもつ地球に似た惑星が見つかっていて、「ＴＥＳＳ」の打ち上げが第２の地球探しを加速させると期待されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180417%2Fk10011406401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 04:51:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 米山知事 週刊誌の女性問題記事で進退検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/k10011406421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟 米山知事 週刊誌の女性問題記事で進退検討</span><time datetime="2018-04-17T04:57"><span>4月17日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>新潟県の米山隆一知事が、みずからの女性問題に関して近く発売される週刊誌で報じられることを理由に進退について検討していることが関係者への取材でわかりました。米山知事はＮＨＫの取材に対し、「反省すべきところは反省する。いろいろな人の意見を聞きながら対応について熟慮している」と話しています。</div><div>関係者によりますと、米山知事はみずからの女性問題に関して週刊誌の取材を受け、近く記事が掲載されることを理由に進退について検討していることを県の幹部や複数の政党関係者などに伝えたということです。<br><br>米山知事はＮＨＫの取材に対し、「週刊誌の取材を受けたことは事実で反省すべきところは反省する。いろいろな人の意見を聞きながら対応について熟慮している」と話したうえで、１７日、報道関係者に対し一連の経緯などについて説明する考えを示しました。<br><br>米山知事はおととし１０月に行われた新潟県知事選挙に共産党と自由党、社民党の推薦を受けて立候補し、東京電力が目指す柏崎刈羽原子力発電所の再稼働について慎重な姿勢を示すとともに、福島第１原発の事故について徹底的な検証が必要だなどと訴えて初当選しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180417%2Fk10011406421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 04:57:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計問題 愛媛県など官邸訪問 文科省に内閣府がメール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/k10011406381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計問題 愛媛県など官邸訪問 文科省に内閣府がメール</span><time datetime="2018-04-17T05:05"><span>4月17日</span> <span>5時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180417/K10011406381_1804170518_1804170520_01_03.jpg" alt="加計問題 愛媛県など官邸訪問 文科省に内閣府がメール" id="news_image"></div><div>「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、３年前に愛媛県などの職員が総理大臣官邸を訪問した当日に、文部科学省の担当者が県などの訪問の予定について内閣府側から伝えられたメールが見つかっていたことが文部科学省の調査でわかりました。官邸の訪問について国の省庁の担当者の間でも情報が共有されていた可能性があります。</div><div>愛媛県は、加計学園の獣医学部新設をめぐり３年前の４月２日に今治市などと総理大臣官邸を訪問した際のやり取りを記した文書を作成し、内閣府などに配付したとしていて農林水産省は先週、省内で同様の内容が記された文書が見つかったとして公表しました。<br><br>文部科学省が調査した結果、この文書については省内に残されていないことが確認されましたが、訪問の当日に文部科学省の獣医学部新設の担当者が県などの訪問の予定について内閣府側から伝えられたメールが見つかっていたことがわかりました。<br><br>メールには「本日１５時に今治市などが官邸を訪れる」などと記されていたということです。愛媛県と今治市は官邸の訪問を認めていますが国の省庁の担当者の間でも情報が共有されていた可能性があります。<br><br>県が作成した文書には、当時、総理大臣秘書官だった柳瀬経済産業審議官が面会相手と記載されていますが、柳瀬氏は「記憶の限り、お会いしたことがない」として面会したことを認めていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180417%2Fk10011406381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 05:05:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>