<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国際学力調査 日本 課題の読解力で15位 前回より下がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国際学力調査 日本 課題の読解力で15位 前回より下がる</span><time datetime="2019-12-03T17:31"><span>12月3日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200591_1912031729_1912031731_01_02.jpg" alt="国際学力調査 日本 課題の読解力で15位 前回より下がる" id="news_image"></div><div></div><div>世界各国の15歳の学力を測る国際学力調査の結果が公表されました。日本の子どもは科学と数学はトップレベルを維持しましたが、課題とされている読解力は前回より低い15位でした。専門家は「今の学校は英語や道徳など新たな課題が山積し、読解力の育成が難しくなっている」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>「ＰＩＳＡ（ピザ）」と呼ばれるこの国際学力調査は、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構が世界の15歳を対象に科学と数学、それに読解力を測定するため、３年に一度実施しています。<br><br>去年の調査には世界79の国と地域から、日本の高校１年生を含む、60万人の子どもが参加し、その結果が公表されました。<br><br>日本の子どもの結果は、科学が529点で前回の2015年の時と比べて、順位は３つ低い５位、数学は527点で順位は１つ低い６位で、いずれも順位は下げましたがトップレベルでした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200591_1912031718_1912031731_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>一方、文章や図表から必要な情報を取り出して文章などにまとめる「読解力」は504点で、順位を７つ下げて15位でした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200591_1912031718_1912031731_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>参加した国や地域では、いずれも中国の北京、上海、江蘇、浙江の４つの地域が３つの部門ともトップ、次いで、シンガポールやエストニアなどが上位を占めました。</div></div><div><h3>「脱ゆとり教育」へ転換のきっかけ</h3><div>日本の教育政策はこの国際学力調査に大きく影響を受けてきました。2003年には、順位が下がったことがＰＩＳＡショックといわれ、それまでの「ゆとり教育」から「脱ゆとり教育」へと転換し、授業時間や教える内容の増加、さらに、全国学力テストの復活にもつながりました。<br><br>日本の子どもは過去の調査でトップレベルを維持している科学や数学と比べると、「読解力」が低いとされていて、今の「脱ゆとり教育」は、その育成に力を入れてきたものの今回はその成果が見られませんでした。<br><br>結果について、文部科学省は「読解力の低下については、重く受け止めている。要因の分析を詳細に行うとともに、新たな学習指導要領により、教育の質の向上に取り組みたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>「読解力」の問題例</h3><div>今回公表された「読解力」の問題です。<br><br>試験はパソコンを使って行われました。モアイ像で知られるイースター島をテーマとした大学教授のブログと、本の書評、さらに、科学雑誌の記事の３つの異なる文章を読み比べてもらい、島から大木が消滅した原因について、資料から根拠を挙げて記述するよう求めています。<br><br>正答例は以下のとおりです。<br><br>（学説を支持したもの）<br>▼人々がモアイ像を動かすために大きな木を切り倒した。<br>▼ネズミが木の種を食べたため、新しい木が育たなかった。<br><br>（いずれの学説も選ばず）<br>▼実際に大木に何が起こったかについては、さらに研究を進めなければならない。<br><br>このように、どの学説を選ぶかは自由ですが、なぜそれを選んだのか、根拠を示しながら自分の考えをまとめる力が問われています。<br><br>日本の読解力の正答率は、全体ではＯＥＣＤの平均を上回っていますが、この問題については48.6％でＯＥＣＤとほぼ同じレベルでした。</div></div><div><h3>読解力向上 模索する学校現場</h3><div>課題となっている「読解力」を伸ばそうと、学校現場では試行錯誤を続けています。<br><br>福岡県久山町の久原小学校ではおよそ20年前から登校後に15分間読書をしたり、保護者らが参加して、本を読み聞かせたりする取り組みを続けています。<br><br>また、児童文学作家、新美南吉の「ごん狐」を題材とした国語の授業でも、子ギツネの「ごん」の心の変化や作者のメッセージについて、互いに意見を交換しながら、自分の考えを文章にまとめるようにしていました。<br><br>児童の１人は「友達と話し合う中で答えが分かった時は『ああ、そうだ！』とうれしくなります」と話していました。<br><br>小学校では、来年度から英語が教科化されたりプログラミング教育も始まったりするため、読解力の育成ばかりに時間をかけられないなどの課題もあります。<br><br>吉田昌平教諭は「こうすれば読解力が育つという正解はなく、なかなか目に見えた結果が出ないところに難しさを感じる。子どもはもともと好奇心が旺盛なはずだが、テストで与えられた問題しか答えなくなる。テストで測りえない考え続ける姿勢の土台を育てたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「教員が手いっぱい スリム化を」</h3><div>学力問題に詳しい早稲田大学教職大学院の田中博之教授は「日本ではＰＩＳＡ調査が始まって以来、20年にわたって学習指導要領や学力テストなど読解力の向上に向けた施策を実践してきたが、その効果が、十分出ていないのは残念だと思う」と話しています。<br><br>そのうえで、「ＰＩＳＡで求められる読解力は単なる文章の読み解きではなく理科や社会、総合学習など教科全体の中で育てていく必要がありかなり高度な学力だ。他方、日本の学校現場には英語やプログラミング、道徳など学習内容が過密化し、『スクラップ』がないまま、『ビルド』ばかりが続いている。教員は基本を教えることで手いっぱいで、高度な学力を育てるための授業の準備が十分できていないのが実態だ。今後は、業務や学習内容のスリム化を進める必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>日本の順位の水位</h3><div>国際学力調査で、日本の子どもは「科学的リテラシー」と「数学的リテラシー」については第１回の2000年から今回の2018年まで、７回の調査すべてでトップクラスを維持しています。<br><br>実施年　　　　 科学・数学<br>2000年・・・　２位・１位<br>2003年・・・　２位・６位<br>2006年・・・　６位・10位<br>2009年・・・　５位・９位<br>2012年・・・　４位・７位<br>ーー（調査方法変更）ーー<br>2015年・・・　２位・５位<br>2018年・・・　５位・６位<br><br><br>一方、読解力については、ほかの２つの部門と比べて、低い順位が続いています。<br><br>2000年が８位、2003年は14位に下がり、教育関係者などの間で、ゆとり教育による学力低下が裏付けられたとして、ＰＩＳＡショックと言われました。<br><br>2006年は15位、2009年は８位と推移しましたが、2012年に４位に順位を上げると、授業時間や教える内容を増やすなどした「脱ゆとり教育」の成果とされました。<br><br>しかし、2015年は８位、そして今回の2018年は15位と再び低下傾向が続く結果となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:31:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 足立区の河川敷にイノシシ出現 注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 足立区の河川敷にイノシシ出現 注意呼びかけ</span><time datetime="2019-12-03T17:38"><span>12月3日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200671_1912031755_1912031757_01_03.jpg" alt="東京 足立区の河川敷にイノシシ出現 注意呼びかけ" id="news_image"></div><div>３日昼すぎ、東京 足立区の河川敷でイノシシ１頭を目撃したという通報が相次ぎました。イノシシは現在も周辺にいるということで警視庁などが捕獲の準備を進めるとともに付近の住民に近寄らないよう注意を呼びかけています。</div><div>警視庁によりますと３日正午過ぎごろから、東京 足立区の荒川にかかる江北橋付近などで体長およそ１メートルほどのイノシシ１頭が逃げ回っているという通報が相次ぎました。<br><br>イノシシは現在も捕獲されておらず、夕方、ＮＨＫのヘリコプターで撮影した映像では河川敷を走りまわる様子が映されています。<br><br>これまでのところ、けが人は確認されていないということですが、警視庁が足立区役所と協力して捕獲する準備を進めています。<br><br>区では２日からイノシシを目撃したという情報が相次いで寄せられていて、ホームページなどを通じて「イノシシらしき動物を見かけた場合は決して近寄らず身の安全を確保してほしい」と注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:38:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相に「やじ」 腕を捕まれた男性が警察官７人を刑事告訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相に「やじ」 腕を捕まれた男性が警察官７人を刑事告訴</span><time datetime="2019-12-03T17:52"><span>12月3日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし７月、札幌市で行われた安倍総理大臣の街頭演説にやじを飛ばしたあと警察官に腕などをつかまれ移動させられたとして、30代の男性が特別公務員暴行陵虐などの疑いで警察官７人を刑事告訴しました。また、男性は管理者である道に対し、損害賠償を求める訴えも起こしました。</div><div>札幌市の31歳の男性は、ことし７月にあった参議院選挙の期間中、安倍総理大臣が市内で街頭演説をした際に「安倍辞めろ」などとやじを飛ばしたところ、警備にあたっていた警察官に腕などをつかまれて離れた場所へ移動させられたということです。<br><br>これについて男性は、やじは違法ではないのに不当に体を拘束されたなどとして当時対応した氏名不詳の警察官７人を特別公務員暴行陵虐と職権乱用の疑いで３日、札幌地方検察庁に告訴しました。<br><br>また、精神的、肉体的な苦痛を受けたとして、管理者である道を相手取り330万円の損害賠償を求める訴えも起こしました。<br><br>このあとの会見で、男性は「警察による排除をこのままにしていたら言論の萎縮を招いてしまう。やじを飛ばす権利はあるんだということを確認したい」と訴えました。<br><br>代理人の弁護士によりますと、当時、この男性以外にも９人が同じようにやじを飛ばすなどして現場から排除されましたが、当事者本人が刑事告訴や裁判を起こすのは今回が初めてだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>道警「コメントしかねる」</h3><div>これについて北海道警察本部は「告訴されたという事実関係を承知していないのでコメントしかねる」としています。</div></div><div><h3>北海道「コメントできない」</h3><div>民事裁判を起こされた被告の北海道は「訴状を確認していないのでコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:52:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プレステ 発売から25年 記念イベント</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プレステ 発売から25年 記念イベント</span><time datetime="2019-12-03T18:39"><span>12月3日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200731_1912031829_1912031835_01_02.jpg" alt="プレステ 発売から25年 記念イベント" id="news_image"></div><div></div><div>ソニーの家庭用ゲーム機「プレイステーション」が1994年の発売からきょうで25周年となり、記念のイベントが開かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200731_1912031829_1912031835_01_03.jpg" alt=""><div>プレイステーションは1994年の12月３日に発売され、今のプレイステーション４は、世界120以上の国や地域で販売されています。<br><br>3日は25周年を記念するイベントが都内で開かれ、シリーズの累計販売台数が合わせて４億5019万台に上りこれまでに最も多く売れた据え置き型のゲーム機として、ギネス世界記録に認定されたことが発表されました。<br><br>そして、ソニーの元幹部で「プレイステーションの生みの親」と呼ばれる久夛良木健さんが登壇し、「長きにわたってゲームを楽しんでくれている全世界のユーザーに感謝している。さらなる大躍進を楽しみに見守っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>技術進化 プレステの25年</h3><div>ソニーの家庭用ゲーム機「プレイステーション」は、初代の機種が25年前の1994年に発売されました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200731_1912031814_1912031835_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>任天堂の「スーパーファミコン」の発売の４年後にあたり、ゲームソフトを収録するメディアとしてＣＤーＲＯＭを採用したことや３Ｄグラフィックスの性能が高いことなどが特徴でした。「ファイナルファンタジー」や「ドラゴンクエスト」といった人気のゲームシリーズを取り込み、シェアを伸ばしました。</div></div><div><div>2000年に発売された「プレイステーション２」は、高度な画像処理を行う半導体を東芝と共同開発して表現能力を高め、インターネットを通じたオンラインゲームにも対応しました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200731_1912031813_1912031835_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>2006年にはハイビジョン画質の「プレイステーション３」が発売されました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200731_1912031813_1912031835_01_06.jpg" alt=""></div><div><div>2013年に登場した今の「プレイステーション４」では、ゲーム中の動画をＳＮＳに投稿できるようにするなど、ネットワーク機能が強化されました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200731_1912031813_1912031835_01_07.jpg" alt=""></div><div><h3>プレステ５ 来年の年末商戦に発売予定</h3><div>また、次世代機の「プレイステーション５」は、来年の年末商戦に発売予定で、高精細の８Ｋ画質に対応するほか、コントローラーに新たな振動機能を取り入れて、これまで以上に多彩な反応を手で感じられるとしています。</div></div><div><h3>家庭用ゲーム機 新たな競争も</h3><div>一方、ゲームをめぐってはスマートフォン向けの市場が伸びているほか、アメリカのグーグルが先月専用のゲーム機を必要としないストリーミング配信に参入するなど新たな競争が起きていて、据え置き型の家庭用ゲーム機の今後の販売にどのような影響が出るか、注目されています。<br><br>ソニー・インタラクティブエンタテインメントのジム・ライアン社長は「新規参入は業界も盛り上がるので歓迎だ。プレイステーションは多くの人に愛されていて、ハードウエアの重要性は疑う余地がない」と述べ、今後の成長に自信を示しました。<br><br>また、「プレイステーション」は中国などで生産されていますが、米中の貿易摩擦が激しさを増す中、アメリカ政府は、今月15日にも中国からアメリカに輸入されるゲーム機に対して高い関税を上乗せする計画で、ことし６月には日頃はライバル関係にあるソニー、任天堂、マイクロソフトが連名で対象品目から除外するよう要請しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 18:39:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４男児死亡 重体の母親はふだんと変わらぬ態度 島根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４男児死亡 重体の母親はふだんと変わらぬ態度 島根</span><time datetime="2019-12-03T20:17"><span>12月3日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200891_1912031934_1912031934_01_02.jpg" alt="小４男児死亡 重体の母親はふだんと変わらぬ態度 島根" id="news_image"></div><div></div><div>２日、島根県安来市のアパートで、小学４年生の男の子が血を流して死亡しているのが見つかった事件で、無理心中を図ったとみられる母親は、男の子が一時保護を解除されて自宅に戻ったあと、落ち着いた態度で児童相談所と連絡していたことがわかりました。警察は、児童相談所と最後に連絡を取った先月29日以降の状況について、詳しく調べることにしています。</div><div>２日正午前、島根県安来市にあるアパートの１階の部屋で、親子２人が血を流して倒れているのが見つかり、小学４年生の増田陸くん（10）が死亡し、44歳の母親が意識不明の重体になっています。<br><br>男の子には刺し傷などがあり、警察は母親が無理心中を図った疑いがあるとみて調べています。<br><br>警察によりますと男の子は、母親による虐待の疑いがあるとして、ことし９月、児童相談所に一時保護されましたが、その後、児童相談所が母親などに面会して虐待のおそれは低いと判断し、先月25日に自宅に戻されました。<br><br>安来市教育委員会によりますと、その後、男の子はほぼ毎日小学校に通い、変わった様子は見られなかったということです。<br><br>児童相談所は一時保護を解除したあと、母親と連日、電話で連絡をとり、最後に母親とやり取りをした先月29日も落ち着いた態度だったということです。<br><br>一方、母親は男の子が一時保護される際、精神的に不安定な様子で医療機関に通っていたということです。<br><br>事件当時、父親は病気で入院中で、母親と男の子の２人で生活していたということで、警察は児童相談所が母親と最後に連絡を取った先月29日以降の状況について、詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件までの経緯は</h3><div>児童相談所に一時保護されていた男の子が自宅に戻ってわずか１週間で母親の無理心中に巻き込まれたとみられる今回の事件。<br>児童相談所が説明して明らかになった経緯をまとめました。<br><br>ことし９月10日、島根県の中央児童相談所は安来市から母親による身体的虐待や、食事をきちんと与えていないネグレクトの疑いがあるという連絡を受け、翌11日に陸くんの一時保護に踏み切ります。<br><br>この時、母親は家に鍵をかけて陸くんと会わせないようにするなど、協力的ではなかったということです。<br><br>その後の児童相談所や医療機関の調査で、陸くんにあざなどは確認されず、身体的な虐待はないと判断されました。<br><br>一方で、母親が精神的に不安定になると、陸くんの食事を作らなかったり、学校に行かせなかったりしたことが確認されました。<br><br>こうした状況を踏まえて、児童相談所は一時保護から児童養護施設などに入所させることを提案しましたが、母親も陸くんも応じなかったということです。<br><br>このため、児童相談所は医療機関や学校、安来市などと連携しながら定期的に家庭訪問をしたり、母親と陸くんに福祉サービスを行ったりする在宅の支援を提案し、提案に応じる形で先月25日、陸くんは自宅に戻ることになりました。<br><br>一時保護が解除されるまでのおよそ２か月半の間、児童相談所は母親と面会し、精神的に不安定な様子が見られたということですが、その後、落ち着きを取り戻し、再び虐待をするおそれは低いと判断しました。<br><br>陸くんが自宅に戻って以降、先月29日の先週金曜日までの間児童相談所は、ほぼ毎日、電話で母親と連絡をとりあい、母親は食事の話や学校の話などをしていたといいます。<br><br>最後に母親から電話がかかってきた29日の夜は、担当の職員がいませんでしたが、別の職員が「月曜日にもう一度連絡してください」と伝えた際も、母親は非常に落ち着いた様子だったということです。<br><br>陸くんは、翌30日の土曜日の日中、子ども向けの福祉サービスを利用したことが確認されていますが、その後、母親から児童相談所への連絡はなく、２日、アパートの部屋で陸くんと血を流して倒れているのが見つかりました。</div></div><div><h3>自治会長「ごく普通の家族だと…」</h3><div>亡くなった増田陸くんは、44歳の母親と、父親の３人で安来市のアパートで暮らしていました。<br><br>毎月、自治会費の集金でアパートを訪れていたという女性は、母親について、「おとなしそうな人で、あまり周りの住民と交流しないような印象だった。近所の人たちとの交流もなく、寂しさが募っていたのかもしれないが、こんなことになるとは思わなかった」と話していました。<br><br>また、３人が住んでいた地区で自治会長をつとめていた男性は、「家族３人が数年前に引っ越してきた時にあいさつに来た。父親は愛想もよく、話しやすい人だった。自治会にも入ってくれて、ごく普通の家族だと思っていた」と話していました。<br><br>関係者によりますと、母親は、精神的に不安定で医療機関に通っていたということです。<br><br>また、ことし８月には父親が病気になって入院生活を余儀なくされ、陸くんは母親と２人で生活していました。<br><br>児童相談所から戻ってきた先月25日以降も母親と２人きりで暮らしていたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 20:17:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ 車いすスペース 事前予約求めるのは「けしからん」国交相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ 車いすスペース 事前予約求めるのは「けしからん」国交相</span><time datetime="2019-12-03T20:23"><span>12月3日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200701_1912031818_1912031820_01_02.jpg" alt="ＪＲ 車いすスペース 事前予約求めるのは「けしからん」国交相" id="news_image"></div><div></div><div>赤羽国土交通大臣は、３日の参議院国土交通委員会で新幹線の車いすスペースを利用する場合にＪＲ各社が事前の予約を求めていることについて、「スペースの利用に規制を設けるのは、けしからん話だ」と述べ、ＪＲに対応の見直しを強く求める考えを示しました。</div><div>ＪＲの新幹線や在来線の特急列車には、車両によって車いすで利用できるスペースがあり、利用を希望する場合には、２日前までに、みどりの窓口か電話で申し込むことを求めています。<br><br>３日の参議院の国土交通委員会では、重度の障害があるれいわ新選組の木村英子参議院議員がこうしたＪＲ各社の対応について「現状では車いすの人が緊急に新幹線に乗る際に、スペースを利用できない場合がある。当日でも車いすの人が優先的に購入できるようにするべきではないか」と質問しました。<br><br>これに対し赤羽大臣は、「ＪＲの対応は残念に思う。交通機関のバリアフリーに関する国のガイドラインは、車いす利用者が確実に利用できるよう意図されてつくられていて、このスペースの利用に規制をもうけるのはけしからん話だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「東京オリンピック・パラリンピックに向けたバリアフリー社会の実現に向けて取り組む政府の意思をしっかりと受け止めてほしい。障害者の皆さんの声を直接聞いて抜本的に見直すことを強く求める」と述べて、対応の見直しを強く求める考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ東海「早めの申し込みを」</h3><div>車いすスペースの利用に事前の予約を求めていることについて、ＪＲ東海は「乗車の前日や当日でも可能なかぎりうけたまわりますが、満席などの場合は、希望の列車に乗車できない場合があるので、早めの申し込みをお願いいたします」と話しています。<br><br>またＪＲ九州は、一般の人の予約で車いすの利用者が車いすスペースを利用できない場合は車両にある「多目的室」に案内するようにしているということで、ＪＲ九州は「できるかぎり柔軟に対応しているので、困ったときには駅係員などに相談してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>車いすスペースを利用するには</h3><div>ＪＲ各社は新幹線にある車いすスペースの利用を希望する場合には、２日前までに、みどりの窓口か電話で申し込むよう求めています。<br><br>その理由について各社は、事前にスペースを確保することで車いすの利用者が確実に乗車できるようにすることや、車いすの利用者が新幹線に乗り降りするのを手助けする駅員を事前に手配する必要があるためなどとしています。<br><br>２日前までの予約をせず、直前に申し込んだ場合でも座席に空きがあれば購入することはできますが、車いすの利用者が優先されず誰でも予約できるためスペースを確保できない場合があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 20:23:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>冨田 新駐韓大使「解決に向け橋渡しの役割果たしたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>冨田 新駐韓大使「解決に向け橋渡しの役割果たしたい」</span><time datetime="2019-12-03T21:59"><span>12月3日</span> <span>21時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200991_1912032146_1912032159_01_02.jpg" alt="冨田 新駐韓大使「解決に向け橋渡しの役割果たしたい」" id="news_image"></div><div></div><div>新しい韓国大使の冨田浩司氏が３日ソウルに着任し、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題などの懸案に関して、「解決に向けた橋渡しの役割をしっかりと果たしていきたい」と抱負を述べました。</div><div>新しい韓国大使の冨田浩司氏は３日午後７時ごろ、ソウルにあるキンポ（金浦）空港に到着して、日韓両国のメディア20社以上の取材に応じました。<br><br>冨田氏は「日本出発前に各方面から意見を聞いたが、重要な隣国である韓国との関係を放置してはいけないという共通認識があったと感じている。韓国側でも同じような認識が幅広く共有されていると受け止めている」と述べました。<br><br>そのうえで「日本の立場について主張すべきは主張し、韓国側の意見にも真摯（しんし）に耳を傾けながら、解決に向けた橋渡しの役割をしっかりと果たしていきたい」と述べ、両国関係の改善に取り組む考えを示しました。<br><br>また「10年後、20年後を見据えて相互理解を維持、発展させるためのさまざまな交流を進めていく必要がある。経済、文化、人的交流、あらゆる面で進展を図っていきたい」と抱負を述べました。<br><br>冨田氏は昭和56年に外務省に入り、韓国駐在の公使や北米局長を歴任し、ことし６月に開かれたＧ20大阪サミットでは、議長国である日本の担当大使として、首脳宣言の取りまとめなどの調整に当たりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 21:59:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>