<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京医科大 前局長の息子 75人中74位で合格</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京医科大 前局長の息子 75人中74位で合格</span><time datetime="2018-08-07T16:34"><span>8月7日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567651_1808071509_1808071512_01_02.jpg" alt="東京医科大 前局長の息子 75人中74位で合格" id="news_image"></div><div></div><div>東京医科大学の調査委員会によると、佐野前局長の息子は１次試験の実際の得点が226点で、順位は282位でした。これに10点が不正に加算されて得点は236点、順位も169位となりました。１次試験は451位までが合格しました。</div><div>一方、息子の２次試験の結果は301点で、順位は87位でした。息子には個別に加算された得点はありませんでしたが、ほかの一浪の男子と同じく、10点が加算されました。さらに、センター試験の利用者などが抜けたこともあり、最終的な順位は74位となりました。一般入試の募集人員は75人だったため、息子は正規の合格となりました。<br><br>最終的な合格者は補欠合格もいれて171人でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>得点調整なしで息子の合格可能性は</h3><div>今回、息子は１次試験と、２次試験の小論文の点数を合わせて301点、87位で、センター試験利用者らを除くと正規合格になっていました。<br><br>調査委員会は得点調整が行われていなかった場合の合格の可能性についても検討しています。<br><br>それによりますと、１次試験の10点加算がなくても１次試験には合格していたとしています。<br><br>ただし２次試験の小論文を加えると、合計点は291点、順位は151位となり、75位までの正規合格には入らず補欠合格だったと思われるとしています。<br><br>しかし大学は息子に対して１次試験で10点の加算、さらに２次試験の小論文で息子のような浪人の男子受験生に一律10点の、合わせて20点の加算をしていました。<br><br>調査委員会はこの20点の加算がなかったと仮定すると息子の得点は281点で、順位は173位だったとしています。<br><br>この場合でも、補欠の繰り上げ合格が226位の受験生にまで行われているため、173位だった息子は合格していた可能性はあるとしています。<br><br>ただし、これは得点調整がなかった場合、つまり、本来は上の順位にいた受験生、例えば得点調整で不利となった女子受験生などが何人いたかによって変わってくるとしています。</div></div><div><h3>「合格取り消し」は法的に困難か</h3><div>調査委員会は息子の合格者としての地位についても言及しています。<br><br>刑事手続きにおいて賄賂は没収の対象となることから、息子に対して自主退学を勧める選択肢もあるとしています。<br><br>一方で、得点調整がなかった場合でも息子は合格していた可能性があったとして、もし本人が得点調整を認識していたなどの新たな事情がないかぎり、息子の学生としての地位を失わせることは法的に難しいと思われるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 16:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“警戒区域”より広い範囲で土石流被害 広島大学調査団</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“警戒区域”より広い範囲で土石流被害 広島大学調査団</span><time datetime="2018-08-07T17:58"><span>8月7日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567981_1808071803_1808071804_01_02.jpg" alt="“警戒区域”より広い範囲で土石流被害 広島大学調査団" id="news_image"></div><div></div><div>先月の豪雨災害について広島大学の調査団が７日、報告会を開き、広島市では４年前の土砂災害を受けて「土砂災害特別警戒区域」が見直されたものの、それより広い範囲で土石流の被害が出た地域があることなどが発表されました。</div><div>広島大学は先月の記録的な豪雨を受けて教授など30人以上からなる調査団を発足させ、土砂災害や河川の氾濫状況などを調べていて、東広島市のキャンパスでは７日、４人の教授が調査結果を報告しました。<br><br>このうち広島大学大学院工学研究科の土田孝教授は、今回、大きな被害が出た広島市安芸区矢野東について、４年前の広島市の土砂災害を受けて「土砂災害特別警戒区域」が見直されたものの、それより広い範囲で土石流の被害が出ていたと発表しました。<br><br>また、広島大学大学院総合科学研究科の海堀正博教授は、雨がやんで数日たってから氾濫した府中町の榎川について、それまでに長時間、大雨が続いたため、土砂災害が発生したあとも山の斜面から水が流れ出る状態が数日間続いたことが原因ではないかと指摘しました。<br><br>広島大学は、県や東広島市などとも情報を共有しながら今後も調査を進め、定期的に結果を公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 17:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 警戒必要な時間帯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011568071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 警戒必要な時間帯</span><time datetime="2018-08-07T18:47"><span>8月7日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011568071_1808071853_1808071853_01_02.jpg" alt="台風13号 警戒必要な時間帯" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁によりますと、台風13号による大雨や暴風、高波、高潮に特に警戒が必要な時間帯の目安は次のとおりです。</div><div>伊豆諸島では<br>▽暴風が８日夕方から９日明け方にかけて<br>▽高波が７日夜遅くから９日明け方にかけてです。<br><br>関東甲信では<br>▽大雨が８日夜から９日夕方にかけて<br>▽暴風が８日夜遅くから９日夕方にかけて<br>▽高波が８日未明から９日夕方にかけて<br>▽高潮が９日未明から明け方にかけてです。<br><br>東海では<br>▽暴風が８日夜から９日昼前にかけて<br>▽高波が８日明け方から９日昼前にかけてです。<br><br>東北では<br>▽大雨と暴風が８日夜から９日にかけて、<br>▽高波が８日朝から９日にかけてとなっています。<br><br>これらの時間帯はあくまで目安で、今後の台風の進路や速度によって大きく変わる可能性もあり、気象庁は最新の情報を確認してほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011568071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 18:47:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 関東・東北にかなり接近へ 速度遅く影響長引くおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011568051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 関東・東北にかなり接近へ 速度遅く影響長引くおそれ</span><time datetime="2018-08-07T18:48"><span>8月7日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011568051_1808071852_1808071852_01_02.jpg" alt="台風13号 関東・東北にかなり接近へ 速度遅く影響長引くおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風13号は、伊豆諸島の八丈島の東南東の海上を北上していて８日から９日にかけて、暴風域を伴って関東と東北の太平洋側にかなり接近する見込みです。気象庁は大雨や暴風、高波などに警戒し早めに備えを進めるよう呼びかけています。台風の速度が遅いため、影響が長引くことにも警戒が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、強い台風13号は７日午後６時には伊豆諸島の八丈島の東南東390キロの海上を１時間に20キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径100キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は暴風域を伴って北上し、８日には伊豆諸島に近づき、その後、９日にかけて関東と東北の太平洋側にかなり接近する見込みです。<br><br>関東甲信と東北では８日から台風周辺の雨雲がかかって１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降る見込みで９日にかけて雨が降り続き、大雨となるおそれがあります。<br><br>８日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽関東甲信で150ミリ<br>▽伊豆諸島で100ミリ<br>▽東北で80ミリと予想され、<br>その後、８日夕方から９日夕方にかけての24時間には<br>▽関東甲信で300ミリから400ミリ<br>▽東北で200ミリから300ミリ<br>▽北陸で100ミリから150ミリ<br>▽東海と北海道で50ミリから100ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>風も強まり、８日にかけての最大風速は関東では35メートルの猛烈な風が、伊豆諸島と東海で25メートル、東北で20メートルの非常に強い風が吹くと予想され、最大瞬間風速は関東で50メートル、伊豆諸島と東海、東北で30メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>８日にかけての波の高さは<br>▽関東で10メートル<br>▽東北で９メートルの猛烈なしけ<br>▽伊豆諸島で８メートル<br>▽東海で７メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>また、今は、１年で最も潮位が高い時期で、高潮が起こりやすくなっています。<br><br>台風は、関東や東北への接近にともなって速度が落ちる見込みで、大雨や暴風、高波などの影響が長く続くおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫、暴風、高波、高潮に警戒し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011568051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 18:48:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京医科大入試不正 点数加算や操作認める 調査委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011567401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京医科大入試不正 点数加算や操作認める 調査委</span><time datetime="2018-08-07T18:52"><span>8月7日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011567401_1808071459_1808071459_01_02.jpg" alt="東京医科大入試不正 点数加算や操作認める 調査委" id="news_image"></div><div></div><div>東京医科大学をめぐる不正入試問題で大学の調査委員会が７日記者会見し、過去２年間の一般入試の１次試験で文部科学省の前局長の息子など合わせて19人の受験者の点数を不正に加算したり、少なくとも10年以上前から一律に点数を操作して女子や浪人生の合格者の数を抑えたりしていた、とする調査結果を公表しました。</div><div>東京医科大学をめぐっては、文部科学省の前局長から便宜を図ってもらう見返りに受験した息子を不正に合格させたとして、理事長だった臼井正彦被告（77）と学長だった鈴木衞被告（69）が先月、贈賄の罪で東京地検特捜部に在宅起訴されました。<br><br>事件を受けて大学が設置した弁護士による内部調査委員会は７日午後、都内で記者会見し調査結果を公表しました。<br><br>それによりますと、臼井前理事長らは入試で便宜を図るよう依頼を受けた受験生のリストを作成し、入試担当の学務課長らが入試の点数を不正に操作していたということです。<br><br>そして医学部医学科の一般入試では、400点満点の１次試験で去年は13人、ことしは前局長の息子など６人の、合わせて19人の受験者の点数を８点から49点不正に加算していたということです。<br><br>また２次試験では100点満点の小論文で、すべての受験者の点数に「0.8」の係数をかけて一律に減点したうえで、現役と２浪までの受験生には20点を加算する一方、３浪には10点のみを加算、女子と４浪以上の受験生には一切加算せず、合格者の数を抑えていたということです。<br><br>こうした点数の操作は少なくとも平成18年度から行われていたということで、推薦入試についても臼井前理事長らの指示で個別の得点調整が行われていたとみられるということです。<br><br>臼井前理事長と鈴木前学長は、合格を依頼された受験者が入学した場合、寄付金を納めてもらったり個人的に謝礼を受け取ったりしていたとみられ、不正な点数操作の動機について２人は「同窓生から寄付金を多く集めたいという思いがあった」などと説明しているということです。<br><br>調査委員会は「東京医科大学では不正な得点調整が長年にわたって悪しき『伝統』のように行われ、理事長や学長みずから試験の公平性を損なう行為に手を染めていたことは自殺行為に近い。女性というだけで不利な得点調整を行っていたことは重大な女性差別的な思考に基づくものと言わざるを得ず、強く非難されるべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２度不合格の女子学生「憤りしか感じない」</h3><div>平成24年から東京医科大学を２度受験したものの不合格となり現在は国立大学の医学部に通う女子学生は、「東京医科大学は附属病院もイメージが良く、家から近いこともあって志望校の１つだった。浪人して２度目の受験のときは自信もあったので、１次試験で落ちたときには何がだめだったんだろうと落ち込んだ」と振り返りました。<br><br>そのうえで、今回明らかになった不正入試については、「医師のキャリアや出産や子育てのことなど将来を考えると、浪人する時間ももったいないのに、大学側の勝手な操作で時間を無駄にしたと思うと憤りしか感じない」と話していました。</div></div><div><h3>浪人生「東京医科大の受験考え直したい」</h3><div>都内の医学部専門の予備校に通う生徒からは、今回の不正入試に対して、憤りの声が聞かれました。<br><br>３浪して医学部を目指している都内の21歳の男性は「医者になりたいという一心で浪人して勉強しているのに、公平に評価されていないかもしれないことに怒りを感じる。ことしは東京医科大学も志望校の１つに考えていたが、浪人しているというだけで正当に評価されないならば受験を考え直したい」と話していました。<br><br>また１浪して、医学部を目指す18歳の女性は「女子だからという理由で差別を受けているように感じてしまい、大学の考え方に驚きが隠せません。医師になって社会貢献したいという強い思いで医者を目指している女子も多いのに、性別だけで判断されるのは本当に悲しいです」と話していました。</div></div><div><h3>野田女性活躍相「医学部の実態調査を」</h3><div>野田女性活躍担当大臣は、京都市内で行った講演で、「女性医師が病院で使いづらいという理由で試験に落とされていたとすれば、極めて憂慮すべきことだ。医学部を持っているすべての大学にアンケートをして、実情を調べなければならない」と述べ、文部科学省と連携して実態調査を行いたいという考えを示しました。</div></div><div><h3>専門家「完全な不正行為で論外」</h3><div>今回の不正について、大学入試に詳しい東京大学高大接続研究開発センター長の南風原朝和教授は「女子が男子より25点上回っていても全員の点数に一律0.8を掛ければ20点差に縮まり、そこに男子だけは20点加算されれば同点となってしまう。しかも、小論文の点数は、だんご状態になるため、その差がなくなると男女の合否の入れ代わりに与える影響は非常に大きいのではないか」と指摘しました。<br><br>そのうえで「性別や浪人の回数によって非常に大きな差別が行われてしまい、入試で何よりも大事な公平性という観点で、ありえないことが行われた。まして、個別の受験生について本来の入試と関係のない事情で点数調整するのは完全な不正行為で論外だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011567401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 18:52:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ボクシング連盟が臨時理事会 山根会長に辞任迫る動きも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011568081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ボクシング連盟が臨時理事会 山根会長に辞任迫る動きも</span><time datetime="2018-08-07T18:54"><span>8月7日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日本ボクシング連盟が選手への助成金の不適切な流用などを主導していたとして、ボクシング関係者が連盟への処分を求めている問題を受けて、連盟は大阪市内で臨時の理事会を開き、今後の対応を協議しています。連盟の理事には山根明会長に対し辞任を迫る動きも見られ、理事会での対応が注目されます。</div><div>この問題は、全国のボクシング関係者が、日本ボクシング連盟による選手への助成金の不適切な流用や審判不正など12の項目について問題を指摘し、スポーツ庁などに調査や連盟の処分を求めているものです。<br><br>さらに連盟の山根会長は暴力団員だった人物と10代のころから長年にわたって交友関係を続けてきたことを認めています。<br><br>こうした中、日本ボクシング連盟は７日夕方から大阪市内で山根会長も出席して臨時の理事会を開き、一連の問題について今後の対応を協議しています。<br><br>連盟によりますと、理事会では一連の問題についての報告やＪＯＣ＝日本オリンピック委員会などが設置を求めている第三者委員会についての検討などが行われるということです。<br><br>山根会長は理事会を前に報道陣の取材に応じ「今回の問題を指摘している相手側がどのような団体かきっちりとした時点で自分の所信を考えます。辞任とかそういうは話はまだ言いません」などと述べました。<br><br>日本ボクシング連盟の理事には山根会長に対し辞任を迫る動きも見られ、理事会での対応が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011568081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 18:54:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立秋 西日本中心に猛暑 関東では暑さ和らぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011568091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立秋 西日本中心に猛暑 関東では暑さ和らぐ</span><time datetime="2018-08-07T18:56"><span>8月7日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>７日は二十四節気の「立秋」です。暦の上では秋を迎え、関東などでは暑さが和らぎましたが、西日本を中心に気温が37度に達する猛暑が続きました。</div><div>気象庁によりますと、７日は西日本を中心に晴れて気温が上がり、日中の最高気温は福岡県久留米市で37度６分、松山市で37度４分、広島市で37度２分、大阪市で35度１分と35度以上の猛暑日になりました。<br><br>一方、関東などは前線や湿った空気の影響で曇りや雨の天気となり、北東寄りの涼しい風が流れ込んだため、暑さは和らぎました。<br><br>東京の都心では午前０時すぎに25度ちょうどを観測したあと気温が下がり、日中は22度前後で推移しました。<br><br>東京の都心で最高気温が30度を下回るのは先月28日以来です。<br><br>８日は、東海や西日本で猛烈な暑さが続く見込みで、最高気温は名古屋市で39度、岐阜市で38度熊本市で37度、広島市や岡山市で36度などと予想されています。<br><br>猛暑が予想される地域では引き続き熱中症に警戒し、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011568091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 18:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>