<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>社長のセクハラ行為調査中に解雇「龍角散」元部長が提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>社長のセクハラ行為調査中に解雇「龍角散」元部長が提訴</span><time datetime="2019-06-06T18:10"><span>6月6日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943431_1906061805_1906061810_01_02.jpg" alt="社長のセクハラ行為調査中に解雇「龍角散」元部長が提訴" id="news_image"></div><div></div><div>大手製薬会社「龍角散」の法務担当の元部長が、「社長のセクハラ行為について調査したところ、不当に解雇された」と主張して、解雇の無効を求める訴えを東京地方裁判所に起こしました。会社側は「セクハラ行為はなかった」と反論しています。</div><div>訴えを起こしたのは、東京 千代田区に本社がある大手製薬会社「龍角散」で法務担当の部長を務めていた女性です。<br><br>訴えによりますと、去年12月、忘年会で社長が女性従業員に対してセクハラ行為を行ったとしています。<br><br>元部長は、女性従業員の聞き取りなど調査を進め、第三者によるハラスメントの相談窓口の設置を検討しようとしたところ、ことし３月、会社から解雇されたと主張しています。<br><br>元部長は、解雇の無効や、その後の給与の支払いを求める訴えを東京地方裁判所に起こしました。<br><br>一方、龍角散は、ＮＨＫの取材に対して「外部の弁護士に依頼して調査を行った結果、社長によるセクハラ行為は認められなかった。解雇については、セクハラに関する対応を問題視したのではなく、そのほかの一連の行動を総合的に判断した結果だ」と反論しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 18:10:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地下鉄脱線事故 置き忘れ防ぐ警告装置オフに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地下鉄脱線事故 置き忘れ防ぐ警告装置オフに</span><time datetime="2019-06-06T18:45"><span>6月6日</span> <span>18時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943481_1906061900_1906061903_01_03.jpg" alt="地下鉄脱線事故 置き忘れ防ぐ警告装置オフに" id="news_image"></div><div>６日朝、横浜市で市営地下鉄ブルーラインの始発電車がレールに置かれたままになっていた装置に乗り上げ脱線した事故で、当時、現場では装置の置き忘れを防ぐための警告灯やブザーのスイッチが切られていたことがわかりました。市の交通局は作業手順にミスがあったとして詳しい状況を調べています。ブルーラインは今も一部の区間で運転できなくなっています。</div><div>６日午前５時20分ごろ、横浜市営地下鉄ブルーラインの始発電車が横浜市泉区の下飯田駅を出て120メートルほどの場所で脱線しました。<br><br>横浜市交通局によりますと事故を起こしたのは湘南台発・あざみ野行きの６両編成の上り電車で、前から５両が進行方向の左側に脱線して止まったということです。<br><br>車内には乗客およそ120人から130人がいましたが、６日夕方になって肩を打撲したという女性から病院で診察を受けると連絡があったということです。<br><br>事故の影響でブルーラインは今も湘南台駅と踊場駅の間で運転できない状態が続いていて、踊場駅とあざみ野駅の間で折り返し運転を行っています。全線での運行再開は早くても今月９日の始発からになる見込みだということです。<br><br>横浜市交通局によりますと、営業運転が始まる前の６日未明から早朝にかけて、作業員が工事用車両を通すための「横取り装置」と呼ばれる補助レールを点検していましたが、この装置をレールの上に置いたまま撤去し忘れ、そこに始発電車が乗り上げたということです。<br><br>本来、装置を使った場合は撤去するまで警告灯をつけてブザー音を鳴らす決まりになっていますが、脱線が起きたときそのスイッチは切られた状態だったということです。<br><br>横浜市交通局は作業手順にミスがあったとして当時の詳しい状況を調べています。一方、国の運輸安全委員会も鉄道事故調査官３人を現地に派遣して原因の調査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「横取り装置」と警告の仕組み</h3><div>「横取り装置」は保守点検のための車両が上りと下りの線路を自在に行き来できるようレールの上に置くもので、長さはおよそ3.5メートルあります。横浜市営地下鉄ブルーラインでは、全部で６か所のポイント付近にこの装置が設置されているということです。<br><br>スイッチを入れれば警告灯がつき、ブザー音が鳴る仕組みで、交通局の指令室でも使用状況を把握できるようになっています。<br><br>一方で、スイッチを切ってしまうと、横取り装置がレールの上に置かれた状態でも警告灯やブザー音はやんでしまうということで、交通局が事故当時の状況を引き続き調べています。</div></div><div><h3>なぜ装置が残っていたのか</h3><div>国の運輸安全委員会は６日、鉄道事故調査官を派遣し、詳しい状況を調べました。<br><br>調査にあたった村田和三鉄道事故調査官が報道陣の取材に応じ、脱線の原因は「横取り装置」と呼ばれる保守点検に使う補助レールに乗り上げたためだと明らかにしました。<br><br>そのうえで村田調査官は「なぜ装置がレールの上に残っていたのかなど詳しい状況については、脱線した車両を移動させたうえで作業員から話を聞いて調べたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 18:45:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもが不発弾投げて遊ぶ 自衛隊が回収 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもが不発弾投げて遊ぶ 自衛隊が回収 沖縄</span><time datetime="2019-06-06T19:17"><span>6月6日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943571_1906061906_1906061917_01_02.jpg" alt="子どもが不発弾投げて遊ぶ 自衛隊が回収 沖縄" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県宜野湾市で先月、小学生と中学生の２人が学校近くの畑で見つけた不発弾を投げたりして遊んでいたことが分かり、通報を受けた自衛隊が回収しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943571_1906061906_1906061917_01_03.jpg" alt=""><div>先月30日、宜野湾市の小学校の近くの畑で、この学校に通う男子児童と友人の男子中学生が不発弾を見つけました。<br><br>警察や学校によりますと、２人は不発弾を用水路の水で洗ったあと、投げたり自転車のかごに入れて運んだりしたということです。<br><br>２人は不発弾を持って友人の家を訪れたところ、その保護者から警察に通報が入り自衛隊によって回収されました。<br><br>自衛隊によりますと、不発弾は長さが11.5センチ、重さは640グラムの本物の手りゅう弾で、起爆装置にあたる信管は壊れていたということです。<br><br>これを受け、小学校と近くの幼稚園は不発弾のようなものを見つけても触らないよう注意を呼びかけるチラシを児童や園児に配りました。<br><br>宜野湾市教育委員会指導課の與那嶺哲課長（55）は「一歩間違えれば重大な事故になる事案だった。子どもが不発弾を見つけた場合は、大人に相談してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 19:17:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>美容整形の「トラブル110番」相談内容がクリニック側に筒抜け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>美容整形の「トラブル110番」相談内容がクリニック側に筒抜け</span><time datetime="2019-06-06T21:34"><span>6月6日</span> <span>21時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943621_1906062128_1906062132_01_02.jpg" alt="美容整形の「トラブル110番」相談内容がクリニック側に筒抜け" id="news_image"></div><div></div><div>美容整形の手術を受けて感染症を発症するなどトラブルが起きた際に、患者が美容外科の学会の窓口に相談した内容の一部が、了解なくクリニック側に伝わっていたことが分かりました。学会では指摘を受けて対応を改めていて、個人情報の管理を徹底したいとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943621_1906062128_1906062132_01_03.jpg" alt=""><div>おととし、関東地方のクリニックで30代の女性が胸を大きくする豊胸手術を受けたあと、感染症を発症し強い痛みや傷口からうみが出たということです。<br><br>女性は去年４月に、日本美容外科学会＝ＪＳＡＳがホームページ上に開設している「トラブル110番」という窓口に相談しましたが、その内容が手術を受けたクリニック側に伝わっていたことが分かりました。<br><br>学会のホームページには相談内容がトラブル相手に伝えられることは記されておらず、女性への事前の連絡もなかったということです。<br><br>女性は「すべて筒抜けなんだと怖くなり、誰を信用して相談すればよいか分からなくなり、とても苦しかった」と話しています。<br><br>学会によりますと、相談は年間およそ100件あり、そのすべてを名前や住所を除いて学会の役員に転送していたということです。<br><br>その役員の１人は女性が手術を受けたクリニックの医師でしたが、そのまま相談内容が伝えられていました。<br><br>また去年までは、一部のトラブル相談について相談者の承諾を得ないまま学会が医療機関側に直接連絡を取り、口頭指導などをすることもあったということです。<br><br>相談窓口のトラブルに詳しい中村雅人弁護士は「相談を受け付ける場合、その情報をどのように使うかを本人に伝える必要がある。相談者が匿名を望んでいるのに利害関係者に情報が伝わるのは最も避けなければならない」と指摘しています。<br><br>日本美容外科学会＝ＪＳＡＳは指摘を受けて対応を改めていて、「今回の指摘を真摯（しんし）に受け止め、個人情報のさらなる保護と、安心して相談できる形にするよう努めてまいりたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>女性「本当に苦しい思いを」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943621_1906062128_1906062132_01_04.jpg" alt=""><div>おととし、関東地方にある美容整形クリニックで豊胸手術を受けた30代の女性は、感染症を発症し、痛みが続いたり傷口からうみが出たりしました。<br><br>女性はクリニックに相談し、消毒などの応急処置を受けました。しかし、その後も傷みが続き、胸に注入した充填剤の除去をお願いしましたが、医師から「できない」と言われたといいます。<br><br>女性は手術ミスだったのではないかと考え、日本美容外科学会＝ＪＳＡＳのホームページにあるトラブル相談窓口に連絡を取りました。<br><br>日本美容外科学会は900人余りの医師が会員となっている団体で、当時は「患者のトラブルに関する相談について美容医療に精通した医師などが答えます」などとしていました。<br><br>女性は自分の名前や住所とともに受けた手術の内容やその後の症状などについて記載し、痛みを解消するためにどこで治療を受ければよいか質問しました。<br><br>ところが、相談のメールを送ってから数日後に、手術を受けたクリニックの担当者から学会に相談したことをたずねられたといいます。<br><br>担当者は学会への相談内容は自分たちに回ってくるなど話し、これからはクリニックに直接問い合わせるよう求めてきたということです。<br><br>学会からは相談内容を相手のクリニック側に伝えるという説明は一切なかったということです。<br><br>女性はその後、別の医療機関に相談し、胸の充填剤の除去手術を受けました。<br><br>女性は、「全部筒抜けなんだと、つながっているんだと怖くなって、誰を信用して相談していいのか分からなくなり本当に苦しい思いをした」と話しています。</div></div><div><h3>承諾得ずに直接連絡も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943621_1906062128_1906062132_01_05.jpg" alt=""><div>日本美容外科学会＝ＪＳＡＳによりますと、厚生労働省や消費者庁などからアドバイスを受け、６年前、学会のホームページにトラブル相談の窓口を設けました。<br><br>寄せられる相談は、年間100件ほどで、その回答案を作るため、学会の事務局から、理事など９人の役員にメールで転送されていました。<br><br>その役員の１人に、女性が手術を受けたクリニックの医師が含まれていましたが、情報が伝えられていました。<br><br>相談内容を役員に転送する際には患者の名前と住所は除かれていたということですが、相談内容のほか、患者の年齢や性別、それにクリニックの名前などの情報は伝えられていました。<br><br>学会のホームページには、役員に情報が転送されることは明記されていませんでした。<br><br>また学会では去年まで、トラブル相談の中で、クリニックや医師の対応に問題があると判断した場合は相談者の承諾を得ずにクリニック側に直接連絡を取り、口頭注意などを行っていたということです。<br><br>学会ではこうしたトラブル相談の対応を改め、去年末からは指導のためにクリニックに直接連絡を取ることをやめ、相談者へのセカンドオピニオンにとどめているということです。<br><br>また相談内容を学会内で共有する場合は、関係する医師を外すといった対応を検討していきたいとしています。<br><br>日本美容外科学会＝ＪＳＡＳの保志名勝理事長は、「患者が幸せになってほしいとの一心から行っていたが、今回の指摘を真摯（しんし）に受け止め、個人情報のさらなる保護と、安心して相談できる形にするよう努めてまいりたい」などとコメントしています。</div></div><div><h3>専門家「通報者が不利益を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943621_1906062128_1906062132_01_06.jpg" alt=""><div>相談窓口のトラブルに詳しい中村雅人弁護士は今回のケースについて、「個人情報保護法では情報を収集する際に目的を示し、その目的以外に使うときは本人に同意を取らなければいけない。今回はトラブル相手に情報を伝えることを示しておらず、必要な手続きをしていなかったと言える。利害関係のある人に相談内容が伝わるのは最も避けなければならない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「トラブル相談だけでなく不祥事などの公益通報の窓口でも企業側に情報が漏れるケースが相次いでいる。通報者が不利益を受けてしまうと誰も相談できなくなってしまうので、罰則を設けるなど情報の管理を徹底する仕組みが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 21:34:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お笑いコンビ「カラテカ」入江さんとの契約解消 吉本興業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>お笑いコンビ「カラテカ」入江さんとの契約解消 吉本興業</span><time datetime="2019-06-06T21:44"><span>6月6日</span> <span>21時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943681_1906062150_1906062151_01_02.jpg" alt="お笑いコンビ「カラテカ」入江さんとの契約解消 吉本興業" id="news_image"></div><div></div><div>大手芸能プロダクションの吉本興業は、所属する複数のお笑い芸人を反社会的勢力の会合に出席させていたとして、お笑いコンビ「カラテカ」の入江慎也さんとの契約を解消しました。</div><div>吉本興業によりますと、平成26年の年末、「カラテカ」の入江さんの仲介で複数のお笑い芸人が振り込め詐欺に関係しているグループの会合に出席していたのではないかと、週刊誌から取材を受けたということです。<br><br>このため、聞き取り調査を行ったところ、入江さんは、ほかのお笑い芸人を紹介して会合に出席させたことを認めたうえで、「反社会的勢力とは知らなかった」と話したということです。<br><br>吉本興業は、「どのような形であれ、反社会的勢力と関係を持つことは社会的に許されない」として、今月４日付けで、入江さんとの契約を解消したということです。<br><br>また、会合に出席していたほかのお笑い芸人については、会社に無断で営業活動を行ったとして厳重に注意したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 21:44:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 準決勝のチケット 誤って販売</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 準決勝のチケット 誤って販売</span><time datetime="2019-06-06T22:04"><span>6月6日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943701_1906062200_1906062204_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 準決勝のチケット 誤って販売" id="news_image"></div><div></div><div>ことし９月に開幕するラグビーワールドカップ日本大会ですでに販売を終了していた準決勝のチケットが、公式の販売サイトで別の会場で行われる試合として誤って売られていたことがわかり、大会の組織委員会では、販売サイトの運用を停止して対応にあたっています。</div><div>ラグビーワールドカップ日本大会では全国12の会場で合わせて48試合が行われ、大会のチケットは180万枚が用意されています。<br><br>大会の組織委員会によりますと、５日午後５時半から２時間半にわたって、すでに販売を終了していた10月27日に横浜国際総合競技場で行われる準決勝のチケットが公式の販売サイトで実際にはない愛知県の豊田スタジアムで行われる試合として誤って売られていたことがわかりました。<br><br>346人が合わせて911枚の誤ったチケットを購入したということです。<br><br>組織委員会によりますとすでに全員と連絡がとれたということで、今後は、追加で販売される正しいチケットを用意して購入してもらうかキャンセルしてもらうか選んでもらうことにしています。<br><br>今回のトラブルは、システムの修繕作業で起きた人為的なミスの可能性が高いということで、組織委員会では販売サイトの運用を一時停止して対応にあたっていますが、今のところ復旧のめどはたっていないということです。<br><br>組織委員会は「お申し込みいただいたお客様、そしてご不便をおかけするすべてのお客様に深くおわび申し上げます。今後このようなことが起きないように、再発防止を徹底して参ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 22:04:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノルマンディー上陸作戦から75年 米仏首脳が記念式典に出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノルマンディー上陸作戦から75年 米仏首脳が記念式典に出席</span><time datetime="2019-06-06T23:24"><span>6月6日</span> <span>23時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943711_1906062242_1906062324_01_02.jpg" alt="ノルマンディー上陸作戦から75年 米仏首脳が記念式典に出席" id="news_image"></div><div></div><div>第二次世界大戦で戦況の転換点となったノルマンディー上陸作戦からことしで75年を迎え、フランスのマクロン大統領とアメリカのトランプ大統領がフランス北西部で開かれた式典にそろって出席し、両国の歴史的な友好関係をアピールしました。</div><div>ノルマンディー上陸作戦は第二次世界大戦中の1944年６月６日、アメリカ軍を主体とする連合軍がナチスドイツに占領されていたフランス北西部のノルマンディー地方に上陸し、戦況の転換点となりました。<br><br>上陸作戦からことしで75年になるのに合わせて６日、ノルマンディー地方にあるアメリカ軍の兵士の墓地で式典が行われ、フランスのマクロン大統領とアメリカのトランプ大統領が出席しました。<br><br>マクロン大統領は演説で「われわれを自由にするために戦ってくれた兵士たちを忘れない。人類の歴史で多くの恩恵をもたらしてきた２国間の関係をさらに強化したい」と述べ、改めてアメリカへの感謝を示しました。<br><br>これに対しトランプ大統領は「私たちの大切な同盟は戦いの熱の中で築かれ、戦争の試練の中、試されそして平和の恵みの中で証明された。私たちの絆は壊れることはない」とフランスとの結束をアピールしました。<br><br>両首脳は地球温暖化対策やイランの核合意などをめぐり溝が深まっていますが、今回の式典ではそろって両国の歴史的な友好関係をアピールした形となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 23:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>