<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 「インフルエンザ流行始まる」発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011241291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京都 「インフルエンザ流行始まる」発表</span><time datetime="2017-11-30T14:53"><span>11月30日</span> <span>14時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241291_1711301505_1711301507_01_02.jpg" alt="東京都 「インフルエンザ流行始まる」発表" id="news_image"></div><div></div><div>都内でインフルエンザの患者が増えていることから、東京都は３０日、「インフルエンザの流行が始まった」と発表し、こまめな手洗いの徹底など予防を呼びかけています。</div><div>東京都によりますと、今月２６日までの１週間に都内４１９の医療機関から報告されたインフルエンザの患者は１つの医療機関当たり１．８６人になりました。<br>このため、都は、流行開始の目安となる「１」を超えたとして、３０日、都内でインフルエンザの流行が始まったと発表しました。<br><br>都内ではすでに学校や福祉施設などでインフルエンザと見られる集団感染が合わせて９５件発生し、５８の幼稚園や学校で学級閉鎖などが行われたということです。<br><br>また、１つの医療機関当たりの患者の報告数が最も多かった世田谷区は、流行注意報の基準となる「１０」に近い９．６４人となっています。<br><br>インフルエンザは例年１２月から３月にかけて流行し、これから本格的な流行が予想されることから、都はこまめな手洗いの徹底やせきなどの症状がある場合はマスクを着用するなど、予防を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011241291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 14:53:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本相撲協会 白鵬に厳重注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011241721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本相撲協会 白鵬に厳重注意</span><time datetime="2017-11-30T18:03"><span>11月30日</span> <span>18時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の横綱・白鵬が、九州場所千秋楽の優勝インタビューで、暴行問題の責任を取って２９日に引退した日馬富士や暴行を受けた貴ノ岩を再び土俵に上げたいと発言したことなどについて、日本相撲協会は３０日の理事会で、白鵬を呼んで八角理事長が口頭で厳重注意しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011241721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:03:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シャンシャン」観覧は１日に最大２０００人程度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011241681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「シャンシャン」観覧は１日に最大２０００人程度</span><time datetime="2017-11-30T18:13"><span>11月30日</span> <span>18時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241681_1711301836_1711301837_01_02.jpg" alt="「シャンシャン」観覧は１日に最大２０００人程度" id="news_image"></div><div>東京都は、来月１９日から東京・上野動物園で一般公開されるジャイアントパンダの赤ちゃん「シャンシャン」の観覧方法を発表しました。来月６日から電話やインターネットで抽選の申し込みを受け付け、来年１月末までは１日に最大２０００人程度が観覧できますが、時間は１分から２分程度になる見込みだということです。</div><div>上野動物園でことし６月１２日に生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃん、シャンシャンは、来月１９日から母親のシンシンとともに一般公開され、東京都は３０日、観覧方法の詳細を発表しました。<br><br>それによりますと、観覧の申し込みは来月６日から電話かインターネットで受け付け、１月末までは１日に最大で２０００人程度が観覧できるということです。<br><br>公開時間となる午前９時４５分から午後０時１５分までの間で３０分の枠を５回設け、１回につき最大５人のグループのおよそ８０組がパンダ舎の前を通りながら観覧します。<br><br>この際、立ち止まって観覧できるスペースが４か所設けられていますが、１か所に立ち止まることができる時間は１分間のため、実際にシャンシャンを観覧できるのは１分から２分程度になる見込みだということです。<br><br>また、親子の体調などに配慮して公開エリアの外に移す場合があり、抽選で選ばれても確実に見られるとは限らないということです。<br><br>都は非公開のエリアにカメラを設置して、観覧スペースで映像を見られるようにするほか、パンダ舎の様子を映したライブ映像もインターネットで見られるよう準備を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241681_1711301836_1711301837_01_03.jpg" alt=""><div>上野動物園でことし６月１２日に生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃん、シャンシャンは、来月１９日から母親のシンシンとともに一般公開され、東京都は３０日、観覧方法の詳細を発表しました。<br><br>それによりますと、観覧の申し込みは来月６日から電話かインターネットで受け付け、１月末までは１日に最大で２０００人程度が観覧できるということです。<br><br>公開時間となる午前９時４５分から午後０時１５分までの間で３０分の枠を５回設け、１回につき最大５人のグループのおよそ８０組がパンダ舎の前を通りながら観覧します。<br><br>この際、立ち止まって観覧できるスペースが４か所設けられていますが、１か所に立ち止まることができる時間は１分間のため、実際にシャンシャンを観覧できるのは１分から２分程度になる見込みだということです。<br><br>また、親子の体調などに配慮して公開エリアの外に移す場合があり、抽選で選ばれても確実に見られるとは限らないということです。<br><br>都は非公開のエリアにカメラを設置して、観覧スペースで映像を見られるようにするほか、パンダ舎の様子を映したライブ映像もインターネットで見られるよう準備を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011241681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:13:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日馬富士を来月にも書類送検へ 鳥取県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011241741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士を来月にも書類送検へ 鳥取県警</span><time datetime="2017-11-30T18:25"><span>11月30日</span> <span>18時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241741_1711301834_1711301836_01_02.jpg" alt="日馬富士を来月にも書類送検へ 鳥取県警" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の元横綱・日馬富士が鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、鳥取県警察本部がその場にいた全員から聞き取った話を確認したところほぼ一致し、日馬富士から聴取した内容とも矛盾していないことが捜査関係者への取材でわかりました。日馬富士は公の場で謝罪し現役を引退していて、警察は来月にも傷害の疑いで書類送検することにしています。</div><div>元横綱の日馬富士は、巡業中の先月２５日に鳥取市内の飲食店で素手のほかカラオケのリモコンで貴ノ岩を殴ったことを認め、鳥取県警察本部が傷害の疑いで調べています。<br><br>警察はこれまでに、横綱・白鵬を含むその場にいた全員から話を聞き終えて食い違いがないか確認を進めてきました。<br><br>その結果、捜査関係者によりますと、日馬富士が貴ノ岩の態度に腹を立てて素手のほかカラオケのリモコンで殴ったという内容でほぼ一致し、日馬富士から聴取した内容とも矛盾していないということです。<br><br>日馬富士は２９日、福岡県内で開いた記者会見で謝罪し、日本相撲協会に引退を届け出て現役を引退しています。<br><br>警察は、けがをした貴ノ岩に処罰を求める気持ちがどの程度あるかを確かめたうえで、来月にも傷害の疑いで日馬富士を書類送検する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011241741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:25:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本相撲協会が会見 危機管理委の中間報告を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011241691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本相撲協会が会見 危機管理委の中間報告を公表</span><time datetime="2017-11-30T19:17"><span>11月30日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241691_1711301925_1711301927_01_03.jpg" alt="日本相撲協会が会見 危機管理委の中間報告を公表" id="news_image"></div><div>元横綱・日馬富士の暴行問題で、日本相撲協会は理事会のあと会見を開き、危機管理委員会が行った調査の中間報告の内容を公表したうえで、来月２０日に開く臨時の横綱審議委員会と理事会で調査の最終報告が行われることを明らかにしました。</div><div>日馬富士は、巡業中の先月２５日の夜、鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩を殴ったことを認め、警察が傷害の疑いで調べているほか、日本相撲協会の危機管理委員会でも事実関係の調査を進めています。<br>日馬富士は２９日、調査が終わるのを待たずに、問題の責任を取って現役を引退しました。<br><br>日本相撲協会は３０日午後、東京・両国の国技館で定例の理事会を開き、危機管理委員会から調査の中間報告を受けました。<br>このあと、相撲協会の八角理事長や危機管理委員会の高野利雄委員長らが会見に臨み、これまでに判明した暴行の経緯や具体的な内容などを公表しました。<br><br>この中で、同席していた横綱・白鵬が貴ノ岩に説教をしていたときに貴ノ岩がスマートフォンを操作したことなどに日馬富士が腹を立てたことや、貴ノ岩の顔面を平手で１０数回殴ったことや、カラオケのリモコンで頭を数回殴り、貴ノ岩が頭部に医療用のホッチキスで縫うけがをしたことなどを明らかにしました。<br><br>また、再三にわたる協力要請に対し、警察の捜査中であることなどを理由に断ってきた貴乃花親方に改めて協力を依頼し、貴乃花親方が「警察の捜査が終わったら協力する」と答えたことも明らかにしました。<br><br>そのうえで、相撲協会は、巡業部長の貴乃花親方について、今回の問題への対応があるなどとして、来月３日からの冬巡業は春日野親方が巡業部長の代理を務めると発表しました。<br><br>相撲協会は、危機管理委員会の調査の最終報告を聞くため、来月２０日に臨時の横綱審議委員会と理事会を開くことを決め、理事会で関係者の処分などを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>暴行の経緯「リモコンで頭を数回殴った」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241691_1711301807_1711301808_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>日本相撲協会の危機管理委員会が中間報告で公表した経緯です。<br><br>１０月２５日、貴ノ岩の出身校である鳥取城北高校の関係者が、秋巡業に参加していた高校出身の力士を激励するために食事会を開きました。<br><br>食事会には、貴ノ岩のほか、白鵬、日馬富士、鶴竜、照ノ富士、それに日本出身力士の石浦や高校の関係者も参加していて、モンゴル出身力士だけの集まりではありませんでした。<br><br>食事会の終わり頃、９月に都内の飲食店で貴ノ岩が乱暴な言動をしたことについて白鵬が説教をしましたが、この場では日馬富士が貴ノ岩をかばい、収まりました。<br><br>貴ノ岩は両親を亡くし、日馬富士も父親を亡くしていて、日馬富士は境遇が似ている貴ノ岩を日頃からかわいがり、相談に乗ったり食事に誘ったりしていたということです。<br><br>このあとの２次会には食事会の参加者のほとんどが出席し、暴行が起きた個室には、白鵬や日馬富士、鶴竜、照ノ富士、貴ノ岩などおよそ１０人が入りました。<br>この場で、白鵬がともに鳥取城北高校の出身である貴ノ岩と照ノ富士の２人に高校の恩を忘れないようにと話をした際、貴ノ岩がスマートフォンを操作していました。<br>日馬富士は、白鵬が説教をしているさなかにスマートフォンをいじっていたことに腹を立て、貴ノ岩に謝罪させようと平手で顔を殴りました。<br><br>しかし、貴ノ岩がにらみ返したうえ謝罪もしようとしなかったため、日馬富士は謝罪するように言いながら平手で複数回殴り、さらにカラオケのリモコンで頭を数回殴りました。<br><br>日馬富士は、この間、シャンパンのボトルをつかんで振り上げましたが、手から滑り落ちました。<br>中間報告では、日馬富士はボトルでは殴っておらず、馬乗りになったことや、ほかのものも投げていないとしていて、白鵬が止めに入り、日馬富士の暴行は止まりました。<br><br>また、日馬富士は日本酒を飲んでいましたが、泥酔している状態ではなく、当日の状況は記憶しているとしています。<br><br>危機管理委員会では、貴ノ岩からの聞き取りはできていないものの、日馬富士をはじめ白鵬や鶴竜など多数の関係者から聞き取りを行い、中間報告ながら相当程度、解明が進んだとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011241691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 19:17:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政治資金パーティー 収入の９割以上 誰が支払ったか不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011241811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政治資金パーティー 収入の９割以上 誰が支払ったか不明</span><time datetime="2017-11-30T19:27"><span>11月30日</span> <span>19時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241811_1711301938_1711301942_01_03.jpg" alt="政治資金パーティー 収入の９割以上 誰が支払ったか不明" id="news_image"></div><div>総務省が３０日に公表した国会議員が関係する政治団体の去年の政治資金収支報告書をＮＨＫが調べたところ、政治資金パーティーの収益が合わせておよそ４８億円と、寄付による収入の１．５倍に上っていたことがわかりました。パーティー券収入の９割以上は購入者の名前などを収支報告書に記載する必要がない１回の２０万円以下の購入者で占められ、誰が支払ったのかわからない状態になっていました。専門家は「規制が厳しい寄付の代わりにパーティー券を購入する企業が増えていると考えられ、透明性を高める仕組みに見直すべきだ」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫは、総務省が公表した去年の政治資金収支報告書のうち、当時の国会議員３９０人が関係する５７３の政治団体について、収入の内訳などを調べました。<br><br>このうち、政治資金パーティーの収入は合わせて５９億９４００万円余りで、経費を差し引いた収益は４８億円余りでした。<br>一方、個人や企業などからの寄付による収入は合わせて３２億１０００万円余りで、政治資金パーティーの収益が寄付による収入の１．５倍に上っていることがわかりました。<br><br>政治資金規正法では、寄付の場合、寄付した人の名前や住所、金額などを政治団体の収支報告書に記載する必要がない金額は５万円以下ですが、パーティー券の場合は１回のパーティーの購入額が２０万円を超えなければ購入者の情報を記載する必要はありません。<br><br>名前などが記載されていない５万円以下の寄付は全体の３％以下にとどまりましたが、パーティー券は収入全体の９４％が１回の２０万円以下の購入者で占められ、誰が支払ったのかわからない状態になっていました。<br><br>政治資金に詳しい日本大学の岩井奉信教授は「規制が厳しい寄付の代わりにパーティー券を購入する企業が増えていると考えられる。パーティー収入が匿名性が高い事実上の企業献金になっているのが実態で、透明性を高める仕組みに見直すべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>寄付は減少 パーティー収入は増加</h3><div>総務省のまとめによりますと、国に届けられた政治団体の収入のうち、個人の献金や企業や団体からの寄付は、平成３年の９５８億円ピークに減少傾向となり、去年はピーク時のおよそ６分の１の１６３億円余りとなっています。<br><br>一方、政治資金パーティーの収入は近年増え続けています。<br>パーティー収入は、平成１６年の１４２億円をピークにいったん減少傾向になりましたが５年前から再び増加に転じ、去年は８５億円余りに上っています。</div></div><div><h3>パーティー券収益上位１０団体</h3><div>去年、総務省に収支報告書を届け出た国会議員に関係する政治団体のうち、政治資金パーティーによる収益が多かった上位１０団体は以下のとおりです。<br><br>１位　西村康稔官房副長官<br>　　　自民・衆議院議員<br>　　　資金管理団体「総合政策研究会」９０７３万９２４５円<br><br>２位　岸田文雄自民党政務調査会長<br>　　　自民・衆議院議員<br>　　　資金管理団体「新政治経済研究会」８８７１万５７５８円<br><br>３位　平沼赳夫元経済産業大臣<br>　　　自民・衆議院議員（当時）<br>　　　資金管理団体「平沼会」８８４４万１３９０円<br><br>４位　林芳正文部科学大臣<br>　　　自民・参議院議員<br>　　　資金管理団体「林芳正を支える会」８０２４万４３８５円<br><br>５位　亀井静香元郵政改革・金融担当大臣<br>　　　無所属・衆議院議員（当時）<br>　　　資金管理団体「亀井静香後援会」７７３２万６７７１円<br><br>６位　伊吹文明元衆議院議長<br>　　　自民・衆議院議員<br>　　　資金管理団体「明風会」７２３４万９６０７円<br><br>７位　遠藤利明元オリンピック・パラリンピック担当大臣<br>　　　自民・衆議院議員<br>　　　資金管理団体「新風会」６９２５万１５７０円<br><br>８位　茂木敏充経済再生担当大臣<br>　　　自民・衆議院議員<br>　　　資金管理団体「茂木敏充政策研究会」６７７４万１５８６円<br><br>９位　塩崎恭久元厚生労働大臣<br>　　　自民・衆議院議員<br>　　　資金管理団体「廿一世紀問題懇話会」６５７１万３８１９円<br><br>１０位　岡田克也民進党常任顧問<br>　　　　民進・衆議院議員<br>　　　　資金管理団体「岡田かつや後援会」６５３３万０８４９円</div></div><div><h3>政治資金パーティーは夜から朝へ</h3><div>政治資金パーティーは、夜、ホテルなどの立食で酒などを提供する形で開かれるものが一般的に知られていますが、３０日に公表された政治資金収支報告書には「朝食会」や「モーニングセミナー」などの名称のものが目立ち、政治資金パーティーが従来のスタイルから変わりつつある傾向もうかがえます。<br><br>国会議員が関係する政治団体が開催した政治資金パーティーのうち、「朝食」や「モーニング」など、朝に開催されたことをうかがわせる言葉が含まれていたパーティーは、去年、少なくとも３５の団体で１１５回に上っていました。<br><br>収支報告書に記載された内容を見ると、朝に開催されたと見られるパーティーは、１回当たり数十万円から数百万円の資金を集める比較的小規模なものが多かった一方で、現職の閣僚や閣僚経験がある議員の中には１回の朝食会で１０００万円を超える資金を集めたケースも複数ありました。<br><br>このうち、１回の朝食会で最も多く資金を集めたのは、安倍総理大臣の資金管理団体で、去年、東京・港区のホテルで３回の「朝食会」を開催し、１回当たり３００人以上から会費を集め、いずれも２０００万円余りの資金を集めていました。<br><br>次いで収入が多かったのは、塩崎元厚生労働大臣の資金管理団体で、去年、東京・千代田区のホテルで５回の「朝食会」を開催し、いずれもおよそ１２００万円から１５００万円の資金を集めていました。<br><br>朝に開かれるパーティーが増えていることについて、政治資金に詳しい日本大学の岩井奉信教授は「政治資金パーティーの形式には明確な定義はなく、朝食会に講師を招いてコーヒーを１杯飲むという形でも会費を集めることができる。夜のパーティーより参加者の負担も少ないので、最近多く開かれるようになったのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>議員秘書「朝のパーティーのほうが効率的」</h3><div>朝に政治資金パーティーを開く理由について、与党のベテラン国会議員の秘書は「夜のパーティーの場合は、多くの支援者や来賓にあいさつしてもらうため長時間になるケースが多く、参加する側の負担も大きい。朝食会の場合は大体１時間程度で終わるため、閣僚など多忙な政治家も開催しやすく、忙しい支援者にも参加してもらいやすい。酒の提供も必要ないため、経費も抑えられ、短時間で効率的に資金を集めることができる」と話しています。<br><br>また、若手議員の秘書は「ライフスタイルの変化で企業や団体の人も夜より朝のほうが参加しやすい場合が多くなっている。夜のパーティーで一度に大勢の参加者を集めることができない若手議員にとっては、１回当たりの参加人数は少なくても、朝に何回もパーティーを開いたほうが資金を集めやすい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011241811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 19:27:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 「火星15型」発射映像を公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011241401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 「火星15型」発射映像を公開</span><time datetime="2017-11-30T19:59"><span>11月30日</span> <span>19時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011241401_1711301603_1711301606_01_03.jpg" alt="北朝鮮 「火星15型」発射映像を公開" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、「アメリカ本土全域を攻撃できる新型のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル」と主張する「火星１５型」を２９日に初めて発射した際の映像を公開し、アメリカ本土を射程に収めるＩＣＢＭが完成に近づいているとアピールし、圧力を強めるトランプ政権を強くけん制する狙いがあるものと見られます。</div><div>北朝鮮は２９日、西部から日本海に向けて弾道ミサイル１発を発射し、「アメリカ本土全域を攻撃できる超大型の核弾頭の装着が可能な新型のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル『火星１５型』の発射実験に成功した」と発表しました。<br><br>これに続いて、北朝鮮の国営テレビは、３０日、発射の際の映像を写真と合わせて公開しました。<br><br>映像では、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、片側９輪の迷彩柄の移動式発射台に搭載された２段式のミサイル１発が格納庫から外の発射場所に移動していきます。<br><br>その後、キム委員長が見守る中、ゆっくりと垂直に立ち上げられたミサイルは、画面上で、カウントダウンのあとに朝鮮語で「発射」と表示されると、オレンジ色の炎を吹き出して、ごう音とともにまっすぐに上昇する様子がさまざまな角度から捉えられています。<br><br>噴射口から吹き出す炎は、直線状に伸びていることなどから液体燃料が使用されていると見られます。<br><br>地上のカメラが夜空に上っていくミサイルを追い続け、次第に小さな光の点となり一瞬明るさが増したところで、画面に朝鮮語で「１段目分離と２段目始動」と表示されました。<br><br>北朝鮮としては、発射の翌日に映像を公開することで、アメリカ本土を射程に収めるＩＣＢＭが完成に近づいているとアピールし、圧力を強めるトランプ政権を強くけん制する狙いがあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元海将「技術的問題を克服しつつある」</h3><div>北朝鮮が公開した新型のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルとする「火星１５型」の映像について、海上自衛隊で自衛艦隊司令官を務めた元海将の香田洋二さんは「火星１５型を運搬している車両は、片側９輪で１４型の車両に比べ１つ増えている。車輪の大きさから考えてミサイルは直径が２メートル、長さが２０メートル近くあると見られ、たくさん燃料を積んで重い弾頭を長距離運ぶという特徴が映像からわかる。また、火星１２型や１４型と違ってミサイルの噴射口が２つあり、大きな推進力を確保するために２つのエンジンを使っていると見られる。外形やエンジンの特徴からまだ発射されていない火星１３型の改良型と考えられるが、１３型は専門家の間で使いものにならないと言われてきた。それをやり遂げたことは技術的に高いものがあり、過小評価できない」と指摘しています。<br><br>また、ミサイルの能力については「カタログどおりの性能を発揮すれば射程は１万３０００キロから１万４０００キロあり、アメリカ全土をカバーする能力がある。弾頭部分の底辺の直径はおよそ２メートルあり、１メートル５０センチとされる火星１４型に比べて弾頭部分の容積が全然変わっている。北朝鮮は核弾頭の小型化を進めているが、容積が大きくなれば小型化の努力が少なくて済むので、大きくて重い弾頭が使える」と述べました。<br><br>そのうえで、香田さんは「火星１５型はアメリカ全土をカバーする北朝鮮にとっては究極の目標のミサイルとなりうるもので、北朝鮮が技術的な問題を少しずつ克服しつつあるのは間違いないと思う。核やミサイル開発を止めさせるために、日本やアメリカ、ロシア、中国が温度差をなくして説得していくことが必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011241401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 19:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>