<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>異動顔写真データに「死ね」の文字 岐阜県警が報道各社に配信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011831471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>異動顔写真データに「死ね」の文字 岐阜県警が報道各社に配信</span><time datetime="2019-02-28T17:55"><span>2月28日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011831471_1902281752_1902281755_01_02.jpg" alt="異動顔写真データに「死ね」の文字 岐阜県警が報道各社に配信" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜県警察本部の幹部人事をめぐり、報道各社に配られた顔写真データの一部に「死ね」や「呪」という文字が書き込まれていたことが分かり、警察は、職員による悪質ないたずらの可能性もあるとみて調べています。</div><div>岐阜県警察本部は今月15日、警部以上の幹部人事を発表し、顔写真のデータを報道各社にメールで送りました。<br><br>ＮＨＫが画像を調べたところ、このうち１人の白いワイシャツの部分に白い文字で「死ね」や「呪」という文字が書き込まれていたことが分かりました。<br><br>文字はワイシャツの色と重なっているため、一目では分かりにくいものの、画像を大きく拡大すると文字が浮き上がるように見えてきます。<br><br>県警察本部によりますと、データは、異動前の部署から本部の警務課に提出されたあと、広報県民課が報道各社に送っていて、警務課が保存している画像にも同じ文字があったということです。<br><br>文字がいつの時点で書き込まれたのかは分かっていませんが、警察は、職員による悪質ないたずらの可能性もあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011831471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 17:55:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門家「北朝鮮は大きな見返り求めていること浮き彫りに」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011831871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>専門家「北朝鮮は大きな見返り求めていること浮き彫りに」</span><time datetime="2019-02-28T21:19"><span>2月28日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011831871_1902282039_1902282119_01_02.jpg" alt="専門家「北朝鮮は大きな見返り求めていること浮き彫りに」" id="news_image"></div><div></div><div>今回の首脳会談について、北朝鮮情勢に詳しい南山大学の平岩俊司教授は、北朝鮮はアメリカに非常に大きな見返りを求めていることが浮き彫りになったと指摘し、完全な非核化に向けたハードルは高いと分析しています。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長がアメリカのトランプ大統領との首脳会談のなかで、完全な制裁の解除を求めたことについて、平岩教授は「トランプ大統領に読み違いがあったのか、キム委員長が先を見据えて高いボールを投げたのか、その意図は今の段階ではわからない」と述べました。<br><br>そのうえで「北朝鮮が求めた完全な制裁解除に対して、アメリカが応じられないという形での決裂で、互いに妥協をどう探ったのか明らかになっていない。合意文書があるのにサインしなかったということだが、合意文書の内容が、今後、アメリカと北朝鮮との間で問題となってくる」と指摘しました。<br><br>そして今後の北朝鮮の姿勢について、「アメリカとの交渉を決裂させずに継続したいと考えている。ただし、今回、北朝鮮が必ずしもわれわれが期待するような核放棄には、容易に応じる訳ではないことが明らかになった。国際社会、とりわけアメリカに対し、非常に大きな見返りを求めているということを肝に銘じなければならない」と述べ、北朝鮮の完全な非核化に向けたハードルは依然として高いと分析しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011831871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 21:19:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談 非核化の進め方で合意に至らず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011831261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談 非核化の進め方で合意に至らず</span><time datetime="2019-02-28T21:54"><span>2月28日</span> <span>21時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011831261_1902281546_1902281546_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談 非核化の進め方で合意に至らず" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の２回目の首脳会談は、非核化の進め方をめぐる両者の隔たりが浮き彫りになり、合意に至りませんでした。トランプ大統領は北朝鮮が制裁の完全な解除を求める一方、非核化の措置は一部にとどまったことが原因だと主張しました。</div><div>トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による２回目の首脳会談は、27日に続いて28日もベトナムの首都ハノイのホテルで行われました。<br><br>両首脳は１対１で会談したあと、側近を加えた拡大会合を開きましたが、その後、予定されていた昼食会や合意文書の署名をとりやめて、そのまま会場をあとにしました。<br><br>トランプ大統領はこのあと記者会見し「非常に建設的な２日間だったが席を立たなければならない時もある。今回がそれだった」と述べ、会談は有意義だったとする一方、合意には至らなかったことを明らかにしました。<br><br>その理由についてトランプ大統領は「北朝鮮は制裁の完全な解除を求めたが、われわれはそれには応じられなかった」として、アメリカとして非核化が実現するまで解除しないとしている制裁の全面解除を北朝鮮が求めたからだと説明しました。<br><br>またトランプ大統領は「制裁は多くの国と協力してやっていることを忘れてはいけない」と述べ、制裁について妥協すれば各国からの信頼や協力体制を損ないかねないという認識も示しました。<br><br>そのうえで最大の焦点となっている非核化の措置については、キム委員長がニョンビョン（寧辺）の核施設などを廃棄する意思を示す一方、そのほかのウラン濃縮施設を含むほかの核施設の廃棄の要求には応じず、折り合えなかったとしています。<br><br>ただトランプ大統領は「キム・ジョンウン委員長との関係は良好だ」として決裂ではないと強調し、引き続き交渉を進めていく考えを示しました。<br><br>両首脳は今回、トップ交渉で去年６月の首脳会談以降、こう着状態に陥っていた非核化の協議の前進をはかりましたが、両者の溝は深く非核化の措置と見返りをめぐる大きな隔たりがかえって浮き彫りになる結果となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮 反応なし</h3><div>ベトナムの首都ハノイで行われた２回目の米朝首脳会談の結果について、北朝鮮は、これまでのところ反応を示していません。<br><br>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは28日午後５時からの放送でも、27日行われたキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長とトランプ大統領の会談初日の様子を伝えるにとどまっています。</div></div><div><h3>韓国「活発な対話継続に期待」</h3><div>韓国大統領府の報道官は28日午後、会見を開き、「トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が完全な合意に至らなかった点は残念に思う」と述べました。<br><br>一方で、成果もあったと強調し、「両首脳が互いの理解を深めたことを評価する。特にトランプ大統領が明らかにした、持続的な対話の意志と楽観的な見解は、次の会談に向けて明るい展望をもたらした」と述べました。<br><br>そのうえで、「今回の結果をもとに、今後も活発な対話が持続することを期待する。韓国政府は双方が緊密な協力と対話の流れを維持していくよう、あらゆる努力を尽くす」と述べ米朝の仲介役として積極的な役割を果たす考えを改めて示しました。</div></div><div><h3>中国「対話と協議で問題解決を堅持していく必要」</h3><div>米朝首脳会談で非核化などで合意に至らなかったことについて中国外務省の陸慷報道官は28日の記者会見で「朝鮮半島の問題解決は簡単に成功することはない」としたうえで、「双方は誠意を示して互いに歩み寄り、対話と協議を通じた問題解決を堅持していく必要がある」と強調しました。<br><br>そのうえで、「双方は対話を続けて互いの懸念に配慮し、アメリカと北朝鮮だけでなく、世界が望む前向きな成果を達成することを望む」と述べ、アメリカと北朝鮮が対話を継続し、問題解決に取り組むことに期待を示しました。<br><br>また今後の中国の役割について陸報道官は「中国は引き続き和解を促し、朝鮮半島の非核化と平和体制の構築を同時に進めていくことや、双方が互いに歩み寄ることを提起していく」と述べて、双方の対話を促すため、積極的な役割を果たしていく考えを示しました。</div></div><div><h3>ロシア「交渉途絶えていないことを前向きにとらえている」</h3><div>米朝首脳会談の結果についてロシア大統領府のペスコフ報道官は28日、「明確な合意には至らなかったようだが、交渉のプロセスが途絶えていないことを前向きにとらえている」と評価しました。<br><br>そしてこのような難しい問題は一気に解決できるものではないとしたうえで「双方が柔軟性や譲歩を示し、少しずつ合意にたどりつく必要がある」と述べ、アメリカと北朝鮮の双方が歩み寄る必要があるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011831261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 21:54:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>80歳女性が手足縛られ死亡 防犯カメラに３人組 東京 江東区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011831181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>80歳女性が手足縛られ死亡 防犯カメラに３人組 東京 江東区</span><time datetime="2019-02-28T21:57"><span>2月28日</span> <span>21時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011831181_1902281806_1902281808_01_03.jpg" alt="80歳女性が手足縛られ死亡 防犯カメラに３人組 東京 江東区" id="news_image"></div><div></div><div>28日午後、東京 江東区のマンションの部屋で１人暮らしの80歳の女性が手足を粘着テープなどで縛られて死亡しているのが見つかりました。部屋は激しく荒らされていて、防犯カメラには黒い服を着たマスク姿の不審な３人組が写っていて、警視庁は、何者かが強盗に入り女性を死亡させたとして、強盗致死の疑いで捜査しています。</div><div>28日午後２時前、東京 江東区東陽のマンションの３階の部屋で、80代の女性が手足を縛られて死亡しているのが見つかりました。<br><br>警視庁によりますと、死亡していたのは、３階の部屋で１人暮らしをしていた加藤邦子さん（80）で、28日午後、部屋を訪れた介護スタッフが倒れているのを見つけました。<br><br>警視庁によりますと、加藤さんは両足と口を粘着テープで、両手をラップのようなもので縛られていたということです。<br><br>これまでの調べで、加藤さんの部屋には午前10時半ごろまで友人が訪れていたということで、それ以降、事件に巻き込まれたものとみられています。<br><br>遺体が見つかった際、部屋の鍵は開いていて、室内は激しく荒らされていたということです。<br><br>さらにマンションの防犯カメラには、午前11時ごろ、黒い服を着たマスク姿の不審な３人組が写っていて、そのおよそ30分後には車に飛び乗って逃げる姿が目撃されていたということです。<br><br>警視庁は、何者かが強盗に入り加藤さんを死亡させたとして、強盗致死の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マンション１階下の住民「物音など聞こえず」</h3><div>マンションの３階の部屋で80代の女性が死亡しているのが見つかったことについて、同じマンションの２階に住む72歳の男性は「女性が１人で暮らしていたように思います。朝から家にいましたが、物音などは聞こえず、夕方になって部屋を出たら警察がエレベーターなどを調べていて驚きました。この周辺では不審者の情報もあまり聞かず、安心していたので、早く犯人が捕まってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>近隣の住民は</h3><div>現場近くに住む70代の女性は「午後２時ぐらいにサイレンの音がしてマンションに警察が集まってきて、女性が亡くなったと聞きました。あのマンションはお年寄りから若い人まで住んでいて、ふだんは平和な場所なので怖いです。一刻も早く犯人が捕まってほしいです」と話していました。<br><br>また、現場近くに住む20代の女性は「近くの保育園に子どもを預けているので、怖いです。早く捕まってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011831181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 21:57:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＴｉｋＴｏｋ」米運営会社 ６億円余の罰金支払いへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011832021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＴｉｋＴｏｋ」米運営会社 ６億円余の罰金支払いへ</span><time datetime="2019-02-28T22:26"><span>2月28日</span> <span>22時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011832021_1902282222_1902282226_01_02.jpg" alt="「ＴｉｋＴｏｋ」米運営会社 ６億円余の罰金支払いへ" id="news_image"></div><div></div><div>若者に人気の動画共有アプリ「ＴｉｋＴｏｋ」をアメリカで運営する会社が、利用者の年齢制限を設けず、幼い子どもの個人情報の収集に関する法律に違反していたとして、アメリカの連邦取引委員会に６億円余りの罰金を支払うことになりました。</div><div>「ＴｉｋＴｏｋ」は、音楽や音声に合わせて15秒の動画を撮影して投稿する若者に人気の動画共有アプリで、世界で５億人が利用しているとされています。<br><br>アメリカの連邦取引委員会は27日、「ＴｉｋＴｏｋ」をアメリカで運営する「ｍｕｓｉｃａｌ．ｌｙ」が、570万ドル（日本円でおよそ６億3000万円）の罰金を支払うことになったと発表しました。<br><br>この会社が運営するアプリでは、利用者が登録する際に年齢制限が設けられておらず、13歳未満の子どもから個人情報を収集する場合、親の同意が必要だとするアメリカの法律に違反していたということです。<br><br>また、子どもの利用者の親から寄せられたアカウントの削除の要求にも応じていませんでした。<br><br>このアプリでは、利用者の間でメッセージのやり取りもできることから、幼い子どもが犯罪に巻き込まれる危険性が指摘されていて、連邦取引委員会は、罰金を支払うとともに対策を講じるよう求めています。<br><br>運営会社は「われわれは利用者の安全と個人情報に徹底して注意を払います」というコメントを発表し、新たな対策を導入する考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011832021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 22:26:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>虐待疑われる児童が１週間以上欠席なら関係機関で情報共有を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011831861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>虐待疑われる児童が１週間以上欠席なら関係機関で情報共有を</span><time datetime="2019-02-28T23:11"><span>2月28日</span> <span>23時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011831861_1902282029_1902282054_01_02.jpg" alt="虐待疑われる児童が１週間以上欠席なら関係機関で情報共有を" id="news_image"></div><div></div><div>児童虐待の早期発見につなげるため、厚生労働省と文部科学省は虐待の疑いがある児童・生徒が１週間以上、学校を休んだ場合、学校や児童相談所など関係機関で情報を共有していくことを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011831861_1902282037_1902282054_01_03.jpg" alt=""><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、両親が逮捕された事件を受けて設けられた厚生労働省と文部科学省合同の作業チームは28日、２回目の会合を開きました。<br><br>会合では、女の子が学校を長期間休んでいた情報が関係機関で共有できていなかったことや、女の子が父親からの暴力を訴えた学校のアンケートのコピーを教育委員会が独断で父親に渡していたことなどを踏まえ、対応策を協議しました。<br><br>そして、過去に虐待が疑われる情報のあった児童・生徒が、１週間以上、学校を休んだ場合には、学校や児童相談所など関係機関で情報を共有していくことを決めました。<br><br>また、虐待の情報を寄せた人を教えるよう保護者から求められても、学校などの判断で勝手に伝えないことも確認しました。<br><br>さらに、保護者が虐待を認めない場合には児童相談所が、ちゅうちょせずに子どもの一時保護を行うことなども申し合わせ、28日夜、全国の関係機関に通知しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011831861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 23:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ルノー 三菱 トップ会談で提携関係の強化を協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ルノー 三菱 トップ会談で提携関係の強化を協議</span><time datetime="2019-03-01T01:33"><span>3月1日</span> <span>1時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832221_1903010132_1903010133_01_02.jpg" alt="日産 ルノー 三菱 トップ会談で提携関係の強化を協議" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車とルノー、それに三菱自動車工業のトップが28日、フランスで会談し、グループ３社の提携関係をどのように強化していくか協議しました。</div><div>ルノーの本社があるフランスで行われた会談には、日産の西川廣人社長とルノーのボロレＣＥＯ＝最高経営責任者が出席し、三菱自動車の益子修ＣＥＯが日本からテレビ会議で参加しました。<br><br>日産とルノーは、カルロス・ゴーン前会長の一連の事件のあと経営の主導権をめぐる立場の違いが表面化していて、ルノーのスナール会長が、先月、日本を訪問した際、西川社長は信頼関係の修復を最優先に会談し一定の成果があったという認識を示しています。<br><br>今回の会談はグループ３社の定例の会議にあわせて行われたもので、西川社長ら３人のトップはグループの連携をどのように強化していくか協議をしました。<br><br>３社の会議は引き続き１日も、開かれることになっています。<br><br>日産とルノーとの間にはゴーン前会長の後任にあたる日産の会長を誰にするのかという課題もあるため、今後、会長人事をめぐる両社の話し合いが焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 01:33:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>