<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>爆発的な感染拡大のおそれも 対策の徹底を 政府専門家会議提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>爆発的な感染拡大のおそれも 対策の徹底を 政府専門家会議提言</span><time datetime="2020-03-20T04:15"><span>3月20日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341191_2003200136_2003200415_01_02.jpg" alt="爆発的な感染拡大のおそれも 対策の徹底を 政府専門家会議提言" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの対策について話し合う政府の専門家会議が19日夜開かれ、感染源のわからない患者が継続的に増加し続ければ、爆発的な感染拡大が起きるおそれもあるとして、対策の徹底を求める提言をまとめました。また大規模なイベントは引き続き慎重な対応が求められる一方で、感染が確認されていない地域での学校活動やスポーツ観戦などはリスクを判断したうえで実施するよう求めています。</div><div>政府の専門家会議は19日夜、８回目の会合を開き、座長を務める国立感染症研究所の脇田隆字所長らが出席し提言を取りまとめました。<br><br>この中で現在の状況について、引き続き持ちこたえているものの、感染源のわからない患者が継続的に増加する地域が全国に拡大すれば、どこかで「オーバーシュート」と呼ばれる爆発的な感染拡大を伴う大規模流行につながりかねないなどとする見解が示されました。<br><br>そのうえで今後の対策は、地域の感染状況に応じて進めていく必要があると指摘しています。<br><br>具体的には、感染が拡大傾向にある地域はまん延を防ぐために独自のアラートや、外出などの一律の自粛の必要性を検討し、期間を十分に見極めて導入するよう求めています。<br><br>感染が収束に向かい始めている地域などは、リスクの低い活動から徐々に解除を検討すべきだとしています。<br><br>感染が確認されていない地域では学校の活動や屋外でのスポーツ観戦、それに文化・芸術施設の利用などで、リスクの低い活動から実施してほしいとしています。<br><br>一方、全国的な大規模イベントは集団感染や各地に拡散するリスクがあり、引き続き慎重な対応が求められると指摘しています。<br><br>そして国内外の感染状況を考えると短期的収束は考えにくく、長期戦を覚悟する必要があるとしています。<br><br>政府は専門家会議の提言を基に、イベントの自粛や学校の休校の要請に関する今後の対応を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道での対策は一定の効果</h3><div>政府の専門家会議は北海道での対策について、知事による緊急事態宣言をきっかけに、住民が日常生活の行動を変え事業者が迅速に対策を講じたことによって、急速な感染拡大の防止として一定の効果があったとしています。<br><br>一方で、依然として流行は明確に収束に向かっておらず憂慮すべき状態が続いていると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 04:15:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>繰り返し使える布製マスク 政府が洗い方の動画を公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>繰り返し使える布製マスク 政府が洗い方の動画を公開</span><time datetime="2020-03-20T10:00"><span>3月20日</span> <span>10時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341551_2003201001_2003201005_01_02.jpg" alt="繰り返し使える布製マスク 政府が洗い方の動画を公開" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響でマスクの品薄な状況が続く中、政府は、洗って繰り返し使える布製のマスクを介護施設などに配布することにしていて、衛生的に使い続けられるよう、布製のマスクの洗い方を紹介する動画を公開しました。</div><div>厚生労働省と経済産業省は、ガーゼなどでできた布製のマスクを繰り返し使うには１日１回洗うことを勧めています。<br><br>動画サイトのユーチューブで公開している動画では、衣料用の洗剤を入れた水に10分間マスクを浸したあと、繊維を傷めないようもみ洗いではなく軽く押し洗いをするよう勧めています。<br><br>汚れが気になる場合は塩素系の漂白剤を入れた水にマスクを浸してから水ですすぎ乾燥機は使わずに陰干しするとよいとしています。<br><br>ただ、洗うたびにマスクの性能が落ちる可能性があるとして、政府は、傷みの程度などをみて適切に取り替えてほしいとしています。<br><br>政府は、布製のマスク2150万枚を一括して買い上げ、全国の介護施設や保育所などに１人に１枚行き渡るよう、今月下旬から来月上旬にかけて、順次、配布します。<br><br>一方、使い捨てのタイプは、メーカーが大幅な増産に乗り出すなかでも需要が供給を大幅に上回り、品薄の状況がしばらく続くとみられることから政府は、布製のマスクを有効に活用してほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 10:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリアの致死率 なぜ高い？ ＷＨＯが複数の可能性指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリアの致死率 なぜ高い？ ＷＨＯが複数の可能性指摘</span><time datetime="2020-03-20T11:06"><span>3月20日</span> <span>11時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341611_2003201053_2003201106_01_02.jpg" alt="イタリアの致死率 なぜ高い？ ＷＨＯが複数の可能性指摘" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアで、新型コロナウイルスに感染した人の致死率が、ほかのヨーロッパ諸国よりも高い理由について、ＷＨＯ＝世界保健機関で危機対応を統括するライアン氏は18日の会見で、複数の可能性を指摘しています。</div><div>この中でライアン氏は「イタリアではほかのヨーロッパ諸国よりも早い時期から感染の拡大が始まり、多くの人がもはや救うことができない段階に来ている」と述べ、イタリアは感染拡大から２週間から４週間が経過し、医療機関でも救うことができない患者が相次ぐ時期にあるという見方を示しました。<br><br>さらにライアン氏は「イタリアで高齢化が進んでいることも致死率が高い理由かもしれない。また、大勢の患者が病院に押し寄せ、医療水準が保てていない環境もあると思う」と述べ、イタリアでの高い致死率の背景には、高齢化が進んでいることと、患者の数が医療機関の対応能力を超えていることがあるという見方を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 11:06:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京オリンピック 聖火が到着 宮城 東松島で到着式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京オリンピック 聖火が到着 宮城 東松島で到着式</span><time datetime="2020-03-20T12:10"><span>3月20日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341631_2003201225_2003201228_01_02.jpg" alt="東京オリンピック 聖火が到着 宮城 東松島で到着式" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの聖火が、20日、ギリシャから東日本大震災の被災地、宮城県に到着し、到着を祝う式典が開かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200320/K10012341631_2003201125_2003201127_01_02.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの聖火は、今月12日にギリシャのオリンピアで採火され、19日、アテネで開催都市の東京に引き継がれました。<br>聖火を載せた特別輸送機は、強風のため当初の予定よりおよそ１時間半早めて、20日午前９時半すぎ、宮城県東松島市の航空自衛隊松島基地に着陸しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341631_2003201225_2003201228_01_04.jpg" alt=""><div>聖火の到着を祝う式典は午前11時20分から始まり、新型コロナウイルスの影響でアテネの引継式に参加できず、日本で待ち受けていた柔道の野村忠宏さんとレスリングの吉田沙保里さんがタラップをのぼって聖火のともされているランタンを受け取り、国内に聖火をお披露目しました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200320/K10012341631_2003201208_2003201210_01_05.jpg" alt=""><div>式典では、大会組織委員会の森会長があいさつし「無事に式典が開かれることに心からお礼申し上げたい。聖火は『復興の火』として宮城、岩手、福島の３県をめぐることで、復興に力を尽くされている被災地の人たちの励ましになるよう元気や力を届けていく。そして、全国をまわる聖火リレーが多くの人々にとって希望の道を照らし出すことを望んでいる」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200320/K10012341631_2003201144_2003201148_01_02.jpg" alt=""><div>このあと、野村さんと吉田さんが桜をモチーフにしたデザインのトーチから、ステージの上にある聖火皿に聖火をともしました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200320/K10012341631_2003201208_2003201228_01_07.jpg" alt=""><div>上空では、強風の中、航空自衛隊の飛行チーム「ブルーインパルス」がオリンピックのシンボルマークである５つの輪や、直線的なラインを描く展示飛行を行って到着を祝いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341631_2003201225_2003201228_01_08.jpg" alt=""><div>「復興五輪」を掲げる東京オリンピックで、聖火は東日本大震災の被災地に到着し、式典では、当初、地元の小学生が聖火をステージに運ぶ際にエスコート役を務める予定でしたが、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため参加が見送られました。<br><br>聖火は、20日から東日本大震災の被災地の東北３県で「復興の火」として展示され、今月26日から国内の聖火リレーが、福島県のサッカー施設「Ｊヴィレッジ」からスタートします。</div></div><div><h3>聖火リレー 公式アンバサダーは</h3><div>到着式で聖火を迎えたのは、被災地の支援活動を続けてきたお笑いコンビの「サンドウィッチマン」など、聖火リレーの公式アンバサダーです。<br>公式アンバサダーは、オリンピックとパラリンピックの聖火リレーを盛り上げるため、組織委員会が任命した４組で、<br>▽仙台市出身で東日本大震災の当時は宮城県の気仙沼市で被災し、その後、義援金を募るなど被災地の支援活動を続けてきた「サンドウィッチマン」のほか、<br>▽テレビや映画などで広く活躍する女優の石原さとみさん、<br>▽射撃でパラリンピック３大会連続出場の田口亜希さん、<br>▽柔道でオリンピック３大会連続の金メダリストの野村忠宏さんです。<br>このうち、４月15日に田口さんが大阪府、５月８日に石原さんが長崎県、そして６月20日にサンドウィッチマンの伊達みきおさんと富澤たけしさんが宮城県の別々の場所で聖火ランナーとして走ることが決まっています。</div></div><div><h3>聖火は「復興の火」に</h3><div>到着式を終えた聖火は、26日に始まる聖火リレーに先立って「復興の火」として宮城、岩手、福島の３県で２日間ずつ展示されます。<br><br>これは「復興五輪」を掲げる組織委員会が３県などと協議して決めたもので、それぞれ東日本大震災からの復興と深いつながりのある場所で展示されます。<br><br>宮城県では、20日から石巻市の「石巻南浜津波復興祈念公園」で展示された後、21日から仙台市の「仙台駅東口エリア」で公開されます。<br>宮城県の１日目の展示場所となる石巻市の「石巻南浜津波復興祈念公園」は、震災で大きな被害を受けた南浜地区で国の追悼施設などの整備が進められている大規模な公園です。また、２日目の仙台市の「仙台駅東口エリア」は、市内で最も強い揺れとなる震度６強を観測した宮城野区にあたり、区の沿岸部は津波で大きな被害を受けました。<br><br>岩手県では、22日に「三陸鉄道」および「ＳＬ銀河」の停車駅や駅近くの交流施設、23日に大船渡市の「おおふなぽーと」で展示されます。<br>岩手県の１日目は「復興の火」を沿岸部を走る「三陸鉄道」で宮古駅から釜石駅まで運び、釜石駅から花巻駅まではＪＲの蒸気機関車「ＳＬ銀河」で運ぶ計画で、各地の停車駅や終点の花巻駅近くの交流施設「花巻なはんプラザ」で展示されます。２日目の大船渡市の展示場所、防災観光交流センター「おおふなぽーと」は、大きな被害を受けた市の中心部におととしオープンした施設で復興の拠点になっています。<br><br>福島県では、24日に福島市の「福島駅東口駅前広場」、25日にいわき市の「アクアマリンパーク」で展示されます。<br>福島県の１日目の福島市は東京オリンピックの野球とソフトボールの会場となる福島県営あづま球場があり、隣接するあづま総合体育館には震災後、延べ11万人が避難しました。２日目のいわき市の「アクアマリンパーク」は、水族館や魚介類などの物産センターが集まる観光・交流拠点で、水族館は震災から４か月で営業を再開し、復興のシンボルとなりました。<br>復興の火の展示がすべて終わったあと今月26日からは福島県のサッカー施設「Ｊヴィレッジ」から、日本国内の聖火リレーがスタートします。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 12:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 感染拡大続く イタリアの死者は世界最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 感染拡大続く イタリアの死者は世界最多に</span><time datetime="2020-03-20T12:21"><span>3月20日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341701_2003201220_2003201221_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 感染拡大続く イタリアの死者は世界最多に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続くイタリアでは、死亡した人が3400人を超えて中国を上回り、世界で最も多くなったほか、フランスとアメリカで、感染が確認された人が１万人を超えました。</div><div>イタリア政府は19日、新型コロナウイルスで死亡した人が3405人になったと発表し、中国が20日発表した3248人を上回って世界で最も多くなりました。<br><br>また、感染者は、イタリア全土で外出を控えるよう求める措置がとられた今月10日以降、およそ３万人増えて、４万1035人となりました。<br><br>イタリアでは、感染者のうち死亡した人の割合を示す致死率が19日の時点でおよそ8.3％と、先月ＷＨＯ＝世界保健機関などの合同調査チームが発表した中国全体の致死率の3.8％を大きく上回っています。<br><br>これについてＷＨＯで危機対応を統括するライアン氏は18日の会見で、「イタリアで高齢化が進んでいることも致死率が高い理由かもしれない。また、大勢の患者が病院に押し寄せ、医療水準が保てていない環境もあると思う」と述べ、高い致死率の背景には、高齢化が進んでいることと、患者の数が医療機関の対応能力を超えていることがあるという見方を示しました。<br><br>イタリア政府は、集中治療室の増設など医療態勢の強化を進めていますが、感染の拡大が続く北部の医療現場からは、設備やスタッフが絶対的に不足しているとして支援を強く求める声が上がっています。<br><br>また、感染が確認された人の数は、19日の発表でアメリカが１万442人、フランスが１万995人と、１万人を超え、世界各地で感染拡大が止まらない状態が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 12:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪開催「別のシナリオも検討」ＩＯＣバッハ会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪開催「別のシナリオも検討」ＩＯＣバッハ会長</span><time datetime="2020-03-20T12:22"><span>3月20日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341741_2003201224_2003201224_01_02.jpg" alt="五輪開催「別のシナリオも検討」ＩＯＣバッハ会長" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が世界的に拡大するなか、東京オリンピックの予定どおりの開催を目指しているＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長がニューヨークタイムズのインタビューに応じ「もちろん別のシナリオは検討している」と述べ通常開催以外の可能性について触れました。</div><div>ＩＯＣのバッハ会長は19日、アメリカの有力紙、ニューヨークタイムズのインタビューに応じました。<br><br>この中でバッハ会長は、東京オリンピック開催の判断をする期限について問われ「今回の危機を克服するのが難しいのは先を見通せないからだ。あすのことや１か月先のことでも何が起きるか分からないのに４か月以上先のことは言うまでもない。推測で日付を設定したり、今決定をすることはない」と述べ従来どおりの発言を繰り返しました。<br><br>一方で、「大会をことしの秋や2021年の夏、2022年の夏に移すために必要なことは何か」という質問に対しては「特別作業チームからの勧告がないうちに判断するのは時期尚早だが、もちろん別のシナリオは検討している」と述べて、通常開催以外の可能性について触れました。<br><br>バッハ会長は中止については「議題に上がっていない」と述べて否定し、引き続き大会の開催に向け努力を続ける姿勢を強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＯＣ 山下会長「いろんなケース想定はありうる」</h3><div>ＩＯＣのバッハ会長がニューヨークタイムズのインタビューで「別のシナリオも検討している」と述べて東京オリンピックの通常開催以外の可能性について触れたことについて日本オリンピック委員会の山下泰裕会長は「まだ詳細を確認していないが、きのうのテレビ会議でみんなで協力しながら東京大会の成功に向けてやっていくと確認した。今の時点では大きな方向転換はないと考えている。ただ、いろんなケースを想定することはどの組織でもありうる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 12:22:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽器メーカー「ヤマハ」でパワハラ 30代の男性社員が自殺</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽器メーカー「ヤマハ」でパワハラ 30代の男性社員が自殺</span><time datetime="2020-03-20T14:09"><span>3月20日</span> <span>14時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341831_2003201354_2003201409_01_02.jpg" alt="楽器メーカー「ヤマハ」でパワハラ 30代の男性社員が自殺" id="news_image"></div><div></div><div>浜松市に本社がある楽器メーカー「ヤマハ」の男性社員が、上司の役員から業務内容について叱責を受けて体調を崩し、ことし１月に自殺していたことがわかりました。会社は、上司によるパワハラが自殺の原因になったと認定し、遺族に謝罪するとともに、この役員を今月末で退任扱いにしたということです。</div><div>ヤマハによりますと、研究開発部門に所属していた30代の男性社員は、去年春の人事異動で管理職になったあと、上司に当たる50代の男性役員から業務内容について叱責されるようになったということです。そして、体調を崩して去年11月から休職し、ことし１月に自殺したということです。<br><br>社内の通報窓口には「男性社員がパワハラを受けているのではないか」という情報が寄せられていたということで、第三者の弁護士による調査の結果、役員の叱責はパワハラに当たり、自殺の原因になったと認定したということです。<br><br>ヤマハは、遺族に謝罪するとともに、この役員を今月末で退任扱いにしたということです。ヤマハは「社員と遺族に大変申し訳ない。社員が自殺するような事態を繰り返さない職場環境をつくっていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 14:09:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>