<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＩＳ指導者 空爆で死亡か 情報確認中 ロシア国防省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＳ指導者 空爆で死亡か 情報確認中 ロシア国防省</span><time datetime="2017-06-16T19:18"><span>6月16日</span> <span>19時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020231_1706161813_1706161818_01_03.jpg" alt="ＩＳ指導者 空爆で死亡か 情報確認中 ロシア国防省" id="news_image"></div><div>ロシア国防省は、シリア北部で先月下旬に行った空爆で過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者のバグダディ容疑者が死亡したという情報があり確認作業を続けていることを明らかにしました。一方、アメリカ主導の有志連合はバグダディ容疑者が死亡したかどうか確認できていないとしています。</div><div>ロシア国防省が１６日発表した声明によりますと、ロシア軍はシリア北部のラッカ周辺で過激派組織ＩＳの幹部会議が開かれるという情報を基に「スホーイ３５」などの戦闘機や爆撃機を出撃させ、先月２８日午前０時半ごろ、この付近で空爆を行ったということです。<br><br>この空爆でＩＳの幹部およそ３０人が死亡し、この中にＩＳの指導者、バグダディ容疑者が含まれているという情報があるということです。<br><br>当時、バグダディ容疑者はほかの幹部とともに会議に参加していた可能性があるということで、ロシア国防省が確認作業を続けています。<br><br>シリア北部のラッカはＩＳの拠点で、ロシア国防省によりますと、幹部会議は、シリア軍などによるＩＳ包囲網が狭まる中、ラッカから戦闘員らを退避させるための計画を話し合うために行われていたということです。<br><br>一方、アメリカ主導の有志連合はバグダディ容疑者が死亡したというロシア側の情報を確認できていないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米軍拘束で過激思想の影響受けたか</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者、バグダディ容疑者は１９７１年にイラクの首都バクダッドの北部で生まれたとされ、バグダッドの大学で学びました。<br><br>２００３年に始まったイラク戦争のあとアメリカ軍に拘束され、収容されたイラク南部の施設内でイスラム過激派の思想の影響を受けたとされています。<br><br>その後、国際テロ組織アルカイダ系の組織に所属し、当時の指導者だったザルカウィ氏がアメリカ軍に殺害されたあと過激派組織を率いるようになり、２０１４年６月にはイラクとシリアにまたがる地域で一方的に「イスラム国家」を樹立したと宣言しました。<br><br>バグダディ容疑者をめぐっては、これまでにもアメリカ軍などの空爆により大けがをしたという情報が流れたことがありますが、ＩＳは本人のものだとする音声を発表し情報を否定していました。<br><br>去年１１月にはイラク軍などがイラクのＩＳの最大の拠点であるモスルの奪還作戦を進めていることにバグダディ容疑者が徹底抗戦を呼びかけたと伝えられましたが、その後ＩＳは本人の声明や所在などを伝えていません。</div></div><div><h3>欧米メディア “確認できていない”</h3><div>ロイター通信によりますと、アメリカ主導の有志連合はＩＳの指導者のバグダディ容疑者が空爆で殺害された可能性があるというロシア側の発表を確認できていないということです。<br><br>またアメリカのＣＮＮテレビはロシア政府の情報として、バクダディ容疑者が殺害された可能性があると報じました。一方でバクダディ容疑者が死亡したという情報は過去にも伝えられたことがあり、その真偽は確認できていないと伝えています。</div></div><div><h3>人権監視団 バグダディ容疑者に言及せず</h3><div>シリア内戦の情報を集めている「シリア人権監視団」の先月２９日の発表によりますと、先月下旬、ロシア軍かシリア政府軍の機体と見られる未確認の軍用機が過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの部隊に空爆を行ったとの情報を得て、その後、独自に詳細を調べたということです。<br><br>その結果、ラッカの南方に向けて撤退していたと見られる車両に乗り合わせていた外国人を含むＩＳのリーダーと戦闘員、少なくとも５０人が死亡したということです。<br><br>しかし、「シリア人権監視団」は発表の中で、バグダディ容疑者については言及していません。</div></div><div><h3>ＩＳから声明なし</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者のバグダディ容疑者が殺害されたという情報について、これまでのところＩＳはこれを認める声明も否定する声明も出していません。<br><br>バグダディ容疑者をめぐって、ＩＳはメディアによって死亡したという情報がたびたび伝えられてもそのつど反応を示してはいませんが、おととしバグダディ容疑者が空爆で大けがをしたと報じられた際には音声によるメッセージを発表して否定しています。</div></div><div><h3>アサド政権支援し中東での影響力高める狙い</h3><div>ロシアは過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートなどのテロ組織と戦うとして、おととし９月、シリアでの空爆に乗り出しました。<br><br>空爆は、ロシアの中東地域最大の軍事拠点となっているシリア北西部ラタキア郊外の空軍基地に駐留するロシア空軍の部隊が中心となって行われています。<br><br>軍事作戦についてプーチン大統領は、ロシアや中央アジアから最大で９０００人がシリアに渡りＩＳなどテロ組織に加わっているとの見方を示し、ＩＳなどのメンバーがロシアに戻ってテロを起こすのを防ぐ必要があるという考えを示しています。<br><br>一方、ロシアの空爆によってシリアの戦況はアサド政権に大きく有利に傾き、ＩＳの支配地域が縮小しただけでなく反政府勢力も弱体化し、去年１２月には政権側は反政府勢力の最大の拠点だった北部の都市アレッポを制圧しています。<br><br>ロシアとしては軍事面でもアサド政権の支援を続けることで、中東地域での影響力を高める狙いもあるものと見られます。</div></div><div><h3>ＩＳ包囲網は徐々に狭まる</h3><div>ＩＳは３年前の６月、イラク第２の都市モスルを制圧し、イラクとシリアにまたがる「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言しました。ＩＳはイラクや隣国シリア内戦の混乱の隙を突いて一時は両国の広大な範囲に勢力を広げました。<br><br>これに対し地上からはイラク軍やクルド人の部隊、シリアのアサド政権の政府軍が、そして空からはアメリカ主導の有志連合やロシア軍が爆撃するなど、ＩＳに対する軍事作戦を展開。ＩＳは徐々に支配地域を減らしていきました。<br><br>現在では最初にＩＳが制圧したモスルでイラク軍などが市内の大部分を奪還し、シリアでは今月、ＩＳが「首都」と位置づけるラッカの制圧に向けてアメリカ軍などが支援するクルド人勢力主体の部隊が最終的な作戦に乗り出すなど、ＩＳ包囲網は徐々に狭まっています。<br><br>また今月１５日にはシリア政府軍が中部のホムス県でＩＳが資金源としてきた油田を奪還したと発表しました。こうした中、ＩＳから離脱する戦闘員も相次いでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 19:18:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>園児２人死亡 川崎市が会見「感染症示す結果出ず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>園児２人死亡 川崎市が会見「感染症示す結果出ず」</span><time datetime="2017-06-16T20:58"><span>6月16日</span> <span>20時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020661_1706161927_1706161927_01_03.jpg" alt="園児２人死亡 川崎市が会見「感染症示す結果出ず」" id="news_image"></div><div>川崎市の幼稚園に通う園児２人が発熱などの症状を訴えて、相次いで死亡した問題で、１６日夜、市が会見を開き、市が依頼した国立感染症研究所などの、これまでの調査で、２人の血液から強い病原性があるウイルスや細菌による感染症であることを示す結果は得られなかったと明らかにしました。幼稚園は今月２５日まで休園し、市は引き続き、死亡した原因を詳しく調べることにしています。</div><div>この問題は川崎市川崎区にある私立、大師幼稚園に通う、いずれも４歳の男の子と女の子の園児２人が自宅から病院に搬送され、今月６日と今月１２日に相次いで死亡したものです。<br><br>２人のうち、女の子は発熱やおう吐、胸の痛みを訴えていたほか、男の子は発熱以外にもけいれんを起こしていたということです。<br><br>川崎市では２人が短期間に相次いで死亡したことから、感染症の可能性が否定できないとして、市の検査機関とともに国立感染症研究所に依頼して、血液のウイルスや細菌の有無を調べました。<br><br>川崎市は１６日午後７時から会見を開き、これまでの調査で、強い病原性があるウイルスや、細菌による感染症であることを示す結果は得られなかったと明らかにしました。<br><br>そのうえで、これまでに市内の医療機関を訪れた、同じ幼稚園に通う園児などについては、特異な病原体などは見つかっておらず、市は「今回の幼稚園や周辺の地域で、強い病原性のあるウイルスや細菌が流行している状況ではなく、現時点では日常生活を送るのに問題はないと判断している」としています。<br><br>一方、幼稚園は園児の安全と健康を再確認したいとして、休園期間を当初より１週間延長して２５日まで休園するということです。<br><br>川崎市は市の検査機関や、国立感染症研究所でさらに詳しい検査を進め、死亡した原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 20:58:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学校の体育祭で１８人熱中症か ６人は重症 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中学校の体育祭で１８人熱中症か ６人は重症 大阪</span><time datetime="2017-06-16T21:01"><span>6月16日</span> <span>21時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020381_1706161754_1706161755_01_02.jpg" alt="中学校の体育祭で１８人熱中症か ６人は重症 大阪" id="news_image"></div><div>１６日午後、大阪、枚方市の中学校で、体育祭に参加していた生徒１８人が熱中症と見られる症状を訴え、１４人が病院に搬送されました。消防によりますと、６人が意識がもうろうとするなど、重い症状だということです。</div><div>１６日午後４時半ごろ、枚方市の市立長尾中学校で体育祭に参加していた、生徒１８人が次々と具合が悪いと訴え、１年生から３年生までの女子１０人、男子４人の合わせて１４人が熱中症と見られる症状で、病院に運ばれました。<br><br>消防によりますと、病院に搬送された生徒のうち、女子５人と男子１人の合わせて６人は意識がもうろうとするなどの重い症状が見られたということです。<br><br>学校によりますと、１６日午前９時から６００人余りが参加して、体育祭が開かれていました。グランドにはテントなどの日よけはなく、午前中から、気分が悪くなる生徒が出ていましたが、回復した生徒は競技に復帰させていたということです。<br><br>長尾中学校の寺西勉校長は「水分を補給するよう頻繁に呼びかけてはいたが、結果的に多くの生徒が病院に運ばれてしまい、大変申し訳なく感じている。生徒の状態を早い段階で把握しきれず、夕方まで救急車を呼ぶこともなかった。同じことが起きないよう、改善に努めたい」と話していました。<br><br>気象台によりますと、１６日の近畿地方は晴れて気温が上がり、大阪、枚方市では午後２時に２８度６分の最高気温を観測していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男子生徒「けいれんする生徒も」</h3><div>体育祭に参加していた中学２年生の男子生徒は「水をこまめに飲むようアナウンスはされていたが、昼すぎから鼻血が出るなど気分が悪くなっていった。倒れ込んでけいれんするような生徒もいたが、その前に『水がなくなってしまった』と言っていた。日陰がない場所にいたので本当に暑かったです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 21:01:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩肌に太陽の光「夏至観音」現れる 香川 小豆島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岩肌に太陽の光「夏至観音」現れる 香川 小豆島</span><time datetime="2017-06-16T22:14"><span>6月16日</span> <span>22時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020781_1706162208_1706162214_01_03.jpg" alt="岩肌に太陽の光「夏至観音」現れる 香川 小豆島" id="news_image"></div><div>香川県の小豆島にある八十八か所霊場の札所では、夏至を前に岩肌に当たる太陽の光が観音様のように見える「夏至観音」が現れ、信仰を集めています。</div><div>小豆島町の小豆島八十八か所霊場の一番札所、洞雲山では毎年、夏至の前後のおよそ５０日間、午後３時ごろになると、境内の岩の隙間を通って岩肌に当たる太陽の光が観音様のように見えます。<br><br>その姿は、観音様が錫杖（しゃくじょう）という、つえを手にして、立っているように見え、この時期しか現れないことから、夏至観音と呼ばれています。太陽の高さが変わると形も変わるため、高さ３メートルほどある観音様のように見えるのは５分間ほどで、完全な姿で見えるのは１分間ほどです。<br><br>夏至観音が現れると、住職がホラ貝に合わせて祈とうを始める中、参拝に訪れた人たちが神秘的な光景を写真に収めていました。<br><br>初めて見たという地元の女性は「天気がよかったので、よく見えました。来たかいがありました」と話していました。<br><br>また、横浜から夫婦で移住してきたという女性は「どうして、この現象が起きるのかわからなかったけれど、岩の影でできるということがわかり、感動しました」と話していました。<br><br>夏至観音は来月中旬まで、晴天の日に見ることができるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 22:14:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球交流戦 ソフトバンクが勝率首位の広島に並ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プロ野球交流戦 ソフトバンクが勝率首位の広島に並ぶ</span><time datetime="2017-06-16T23:04"><span>6月16日</span> <span>23時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020841_1706162305_1706162307_01_02.jpg" alt="プロ野球交流戦 ソフトバンクが勝率首位の広島に並ぶ" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の交流戦は１６日から最後の３連戦、６試合が行われました。交流戦首位の広島と２位のソフトバンクの対戦はソフトバンクが勝ち、勝率１位で並びました。</div><div>広島対ソフトバンクは、ソフトバンクが５対３で勝ちました。<br><br>ソフトバンクは、１回に柳田選手のタイムリーヒットで先制し、３回には川島選手の２号ツーランホームランで得点を追加しました。先発のバンデンハーク投手は７回３失点で７勝目を挙げました。抑えのサファテ投手は、４年連続となる２０セーブをマークしました。<br><br>広島は、丸選手が３打席連続ホームランを打ちましたが、この３点のみに終わりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>広島 ３−５ ソフトバンク</h3><div>広島対ソフトバンクは、ソフトバンクが５対３で勝ちました。<br><br>ソフトバンクは、１回に柳田選手のタイムリーヒットで先制し、３回には川島選手の２号ツーランホームランで得点を追加しました。先発のバンデンハーク投手は７回３失点で７勝目を挙げました。抑えのサファテ投手は、４年連続となる２０セーブをマークしました。<br><br>広島は、丸選手が３打席連続ホームランを打ちましたが、この３点のみに終わりました。</div></div><div><h3>阪神 ４−２ 楽天</h3><div>阪神対楽天は、阪神が４対２で勝ちました。<br><br>阪神は、２回に原口選手の５号ツーランホームランで先制し、８回には鳥谷選手の２点タイムリーヒットで得点を追加しました。先発の岩貞投手は、７回１失点で３勝目を挙げました。また、抑えのドリス投手はリーグトップの２０セーブ目をマークしました。<br><br>楽天は、ドラフト１位ルーキーの藤平投手がプロ初登板し、５回２失点で負け投手となりました。チームは３連敗です。</div></div><div><h3>ＤｅＮＡ ６−３ オリックス</h3><div>ＤｅＮＡ対オリックスは、ＤｅＮＡが６対３で勝ちました。<br><br>ＤｅＮＡは、３対３と同点の８回に２アウトから筒香選手のツーベースヒットなどで一塁二塁のチャンスを作り、戸柱選手が３号スリーランホームランを打って勝ち越しました。<br><br>オリックスは、３人目で登板したドラフト２位ルーキーの黒木投手が打たれてプロ初黒星を喫しました。チームは５連敗です。</div></div><div><h3>中日 １−９ 西武</h3><div>中日対西武は、西武が９対１で勝ちました。<br><br>西武は、秋山選手が５回に１３号ツーランホームラン、９回には１４号スリーランホームランを打ち、５打点と活躍しました。メヒア選手も２打席連続でソロホームランを打ち、快勝しました。先発の菊池投手は、８回１失点で７勝目を挙げました。<br><br>中日は、堂上選手の１号ソロホームランによる１点に終わり、３連敗です。</div></div><div><h3>巨人 ８−０ ロッテ</h3><div>巨人対ロッテは、８対０で巨人が快勝しました。<br><br>巨人は、マギー選手が１回に先制の２点タイムリーツーベースヒットを打ち、５回に２点タイムリースリーベースヒット、８回には７号ソロホームランを打ち、３安打５打点と活躍しました。先発のマイコラス投手は、８回を無失点と好投し、６勝目を挙げました。<br><br>ロッテは、先発の涌井投手が５回４失点と試合を作れず、５敗目を喫しました。打線もヒット２本とふるいませんでした。</div></div><div><h3>ヤクルト ８−５ 日本ハム</h3><div>ヤクルト対日本ハムは、ヤクルトが８対５で勝ちました。<br><br>ヤクルトは、３対５と２点を追う８回に２アウト満塁から雄平選手の２点タイムリーヒットと、代打の荒木選手の４号スリーランホームランで一挙５点を奪って逆転しました。ヤクルトは、およそ１か月ぶりの３連勝です。<br><br>日本ハムは、リリーフが踏ん張れず、連勝が２で止まりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 23:04:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教員が児童にカビ生えたパン食べさせる 福島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011020581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>教員が児童にカビ生えたパン食べさせる 福島</span><time datetime="2017-06-16T23:51"><span>6月16日</span> <span>23時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011020581_1706161850_1706161851_01_02.jpg" alt="教員が児童にカビ生えたパン食べさせる 福島" id="news_image"></div><div></div><div>福島県鏡石町の小学校でおととしから去年にかけて、当時の１年生の担任教員が食べ残されてカビが生えたパンなど古くなった給食を複数の児童に無理やり食べさせていたことがわかりました。学校は不適切な指導だったとして保護者に謝罪し、報告を受けた教育委員会が調査しています。</div><div>問題がわかったのは福島県鏡石町の町立第一小学校で、学校や教育委員会によりますと、おととしから去年にかけて、当時１年生の担任だった２０代の女性教員が、食べ残されてカビが生えたパンや古くなった牛乳を複数の児童に無理やり食べさせていたということです。<br><br>先月、児童の１人が自宅でカビが生えた食べ物を見た際に、かつて学校で経験したことを母親に話し、学校に連絡したことから問題がわかったということです。<br><br>聞き取り調査の結果、当時のクラスの児童２５人のうち３人が古い給食を食べさせられたと話したほか、別の２０人が教員から古い給食を食べるよう言われたり、クラスメートが食べさせられるのを見たりしたと答えたということです。<br><br>教員は事実を認め、「行き過ぎた指導をして反省している」と話し、採用期間が終了した１３日付けで退職しました。<br><br>学校側は今月２日に当時のクラスの保護者に対し、調査結果を説明して不適切な指導だったと謝罪し、報告を受けた教育委員会が詳しい経緯を調査しています。<br><br>第一小学校の矢内善久教頭はＮＨＫの取材に対し、「再発防止に努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>泣きながら食べさせられた子も</h3><div>子どもが２～３日前の給食を食べさせられたという父親は「給食を食べられずにいたら、立ったまま授業を受けさせられたそうだ。私の子どもは食べなかったようだが、『カビが生えたパンを泣きながら食べさせられていた同級生もいた』と言っていた」と話していました。<br><br>子どもがカビの生えたパンを食べさせられたという母親は「子どもには甲殻類や牛乳にアレルギーがあるのに無理に食べたり飲まされたりしたこともあった。教員は謝罪もなく退職しており、学校がきちんと調査して事実をありのままに認め、子どもたちの心のケアにあたってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>小学校が保護者に配布した資料</h3><div>この問題で、ＮＨＫは小学校が今月２日に保護者に配布した調査結果の資料を入手しました。<br><br>資料はＡ４の紙４枚で、それによりますと、調査は、教員が当時担当していた児童２５人と保護者、それに教職員３７人を対象に行われたということです。<br><br>２５人の児童のうち、３人は前日より前の古い給食を食べさせられたということです。カビの生えたパンを教室の棚の下から出されて、「食べなさい」と言われたケースや、前日から数日前に残したパンやごはん、それにサラダなどを給食に出されて、食べないと、その日の給食を食べさせてもらえず、しかたなく食べたケース、それに残した牛乳が朝、机の上に置かれていて、「何とかしなさい」と言われて飲んだケースが確認されたと書かれています。<br><br>残りの児童のうち、２０人が厳しい指導を受けたり、見たりしたということです。具体的には、教員から無理強いをされたものの、食べなかった児童が腕を爪でぎゅっとされたり、おなかをお盆で押されたりしていたということです。<br><br>また、「給食を残していいか」と聞いたが、残さず食べるように言われ、食べたケース、残しそうなので取り分けるときに少なくするように言ったら、わざと多くされたケースなどもあったとしています。<br><br>一方、教職員は全員がこの問題について、「聞いていない、見ていない、知らない」と回答したとされています。</div></div><div><h3>専門家「食べ物めぐるつらい経験はトラウマに」</h3><div>臨床心理学が専門の福島大学の渡辺隆教授は古くなった食べ物を食べさせるのは言語道断だとしたうえで、「最近の研究ではクラスに数人は、必ず偏食が強い子どもがいることが明らかになっていて、食べられないものは強制しないことが鉄則だ。食べ物をめぐるつらい経験はトラウマになりやすく、スクールカウンセラーなどが積極的に関わって心のケアを図ることが大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011020581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 23:51:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツ コール元首相が死去 東西ドイツ統一実現 欧州統合に尽力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/k10011020901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドイツ コール元首相が死去 東西ドイツ統一実現 欧州統合に尽力</span><time datetime="2017-06-17T01:11"><span>6月17日</span> <span>1時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/K10011020901_1706170153_1706170155_01_03.jpg" alt="ドイツ コール元首相が死去 東西ドイツ統一実現 欧州統合に尽力" id="news_image"></div><div>第２次世界大戦後、東西に分断されたドイツの統一を実現し、ヨーロッパの統合にも力を注いだドイツのコール元首相が１６日、ドイツ南西部の自宅で死去しました。８７歳でした。</div><div>コール元首相は１９３０年、ドイツ南西部の都市、ルートウィヒスハーフェンで生まれ、１０代で中道右派の主要政党、キリスト教民主同盟に入党しました。<br><br>州議会議員や州の首相などを経て、１９８２年当時の西ドイツの首相に就任すると、東西に分断されていた国の融和に努め、東ドイツのホーネッカー議長の西ドイツ訪問を初めて実現させました。<br><br>そして、１９８９年にベルリンの壁が崩壊すると、ドイツが再び強大化するのではと危惧する、当時のソビエトのゴルバチョフ書記長や、フランスのミッテラン大統領などを説得し、ドイツ国民の悲願だった東西統一を実現させました。<br>ベルリンの壁崩壊の直後は、ドイツの統一までには時間がかかるとの見方が多くありましたが、壁の崩壊から、１年以内に統一が実現したのはコール元首相の行動力や、各国首脳との友好関係があったからだとされています。<br><br>また、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の基礎となった、マーストリヒト条約を成立させるなど、ヨーロッパの政治や経済の統合の礎を築きました。<br><br>戦後のドイツで最も長い５期１６年にわたって首相を務めましたが、統一後も東西の格差が解消せず、経済の停滞が続いたことなどから１９９８年に行われた連邦議会選挙で敗れ、首相の座を退きました。<br><br>コール元首相は数年前から体調を崩して、入退院を繰り返していましたが、１６日、死去しました。８７歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米ブッシュ元大統領が声明 功績たたえる</h3><div>ドイツのコール元首相が１６日、死去したことについて、同じ時期の１９８９年から４年間、任期を務めたアメリカのブッシュ元大統領は声明を発表しました。<br>この中で、「コール元首相は、第二次世界大戦後のヨーロッパで最も偉大な指導者の１人だった。私の友人であるコール氏と緊密に連携できたことで、東西冷戦は平和的に終わることになり、ドイツの統一は、私にとっても人生で最大の喜びの一つとなっている」と述べ、コール氏の功績をたたえました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170617%2Fk10011020901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 01:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>