<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>元次官「これしか方法無い」妻に手紙 長男殺害 起訴内容認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元次官「これしか方法無い」妻に手紙 長男殺害 起訴内容認める</span><time datetime="2019-12-11T17:31"><span>12月11日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111126_1912111128_01_03.jpg" alt="元次官「これしか方法無い」妻に手紙 長男殺害 起訴内容認める" id="news_image"></div><div>農林水産省の元事務次官が長男を殺害した罪に問われている事件の初公判で、被告は起訴された内容を認め、弁護士は「長男による家庭内暴力で殺されると思い刺してしまった」と主張しました。証人として出廷した妻は長男から暴力を受けたことや事件直前、長男から殺すと脅されて夫婦で部屋にこもっておびえていたことなどを説明し、刑を軽くするよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111013_1912111016_01_02.jpg" alt=""><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）は、ことし６月、東京・練馬区の自宅で、長男の英一郎さん（44）を包丁で刺して殺害したとして、殺人の罪に問われています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111056_1912111057_01_02.jpg" alt=""><div>11日、東京地方裁判所で初公判が開かれ、被告は黒いスーツを着て、伏し目がちにやつれたような表情で法廷に入り、証言台の席に座りました。<br><br>裁判の冒頭で裁判長から起訴された内容に間違いがないか問われると、被告は「間違いありません」と述べて認めました。<br><br>検察は「長男は以前から人づきあいが苦手で家庭内で暴力を振るっていて、被告は事件の前のことし５月にも暴力を受け、インターネットで『殺人』や『執行猶予』といったことばを検索するなど、長男の殺害を考えながら生活していた。具体的な殺害の状況は被告の供述があいまいなためはっきりしないが、台所にあった包丁で首や胸を何度も突き刺した」と述べました。<br><br>一方、被告の弁護士は「被告は長男を必死に支えていたが、事件の前から家庭内暴力でひどいけがを負い、恐怖を感じて生活していた。事件当日も『殺すぞ』と言っているのを聞いて殺されると思い、とっさに刺してしまった。被告が事件を起こさざるをえないほど殺されると思ったのはなぜなのかに着目して審理してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>被告の妻「刑をどうか軽くして」</h3><div>午後の法廷では、熊澤被告の妻が証人として出廷し、長男の家庭内での暴力や事件に至ったいきさつについて証言しました。<br><br>弁護士から家庭内暴力が始まったいきさつについて聞かれると、妻は「長男は中学２年生の頃から、学校でいじめられたうっぷんを晴らすように殴る、蹴るといった暴力をふるってきたり、火の付いたライターと包丁をのど元に突きつけられたりしました」と述べました。<br><br>また、事件のおよそ１週間前のことし５月下旬に、１人暮らしをしていた長男が実家に帰ってきて一緒に暮らし始めました。被告が長男に家の中のごみを片づけるよう話しかけたところ、長男は激しく怒って、被告の髪の毛をつかんで頭をリビングの家具にたたきつけたということです。<br><br>その日からは長男に話しかけても「殺すぞ」とばかり言うようになったということで、妻は「本当に怖かったので、夫婦２人で食パンとスナックだけ持って２階にこもっていました。本当に殺されると思っていました」と述べました。<br><br>また、被告への思いを聞かれると妻は「長男のために一生懸命進学先を探すなど、本当によくやってくれました。刑をどうか軽くしてください。お願いします」と訴えました。<br><br>被告は伏し目がちで、ときおり目を閉じながら妻の話を聞いていました。12日の裁判では被告人質問が行われます。</div></div><div><h3>妻への手紙「ほかに方法は無い」</h3><div>検察は証拠についての説明の中で、熊澤被告が妻に宛てた手紙が寝室から見つかったとして、内容を示しました。<br><br>それによりますと、手紙には「これまで尽くしてくれてありがとう。感謝しています。これしかほかに方法は無いと思います。どこかで死ぬ場所を探します。どこかで散骨してください。英一郎も散骨してください」などと書かれていたということです。</div></div><div><h3>被告の「110番通報」 法廷で再生</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111655_1912111704_01_05.jpg" alt=""><div>検察は、事件直後に熊澤被告がみずから110番通報した時の音声を法廷で再生しました。<br><br>被告は「練馬区に住む熊澤と申します」と名乗ったあと「事情があって息子を刺し殺しましたので自首したいのですが」と話しました。<br><br>「ちょっと待ってください」とあわてた様子の警察官に対し、被告は落ち着いた口調で状況を説明し、いつのできごとか問われたのに対し「５分から10分くらい前です」と答えました。<br><br>また、警察官が救急車を手配しようとすると、被告は「もう死んでいると思いますが」と答えました。<br><br>また「長い経緯がある」としたうえで、息子から殺されそうになったなどと述べていました。</div></div><div><h3>被告と長男の関係は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111655_1912111704_01_08.jpg" alt=""><div>検察は、熊澤被告と長男の関係について法廷で詳しく説明しました。<br><br>それによりますと、被告は昭和42年に旧農林省に入り、昭和50年に長男が生まれました。<br><br>長男は都内の中高一貫の進学校に通いましたが、高校卒業までの間に学校でいじめられ、家庭内で暴力を振るうようになったということです。<br><br>長男は高校卒業後、複数の大学やアニメーションの専門学校に通いました。被告が農林水産省の事務次官に就任した平成13年に長男は大学を卒業。被告がチェコ大使に就任したあとの平成18年ごろには長男は病院に就職しました。<br><br>長男は平成20年には仕事を辞めて、その後は仕事についていませんでした。長男は平成27年に発達障害と診断され、たびたび病院を受診していました。また長男は一人暮らしをしていましたが、事件の１週間ほど前から被告の家で生活していたということです。</div></div><div><h3>事件直前までの１年半のやり取りは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111655_1912111704_01_07.jpg" alt=""><div>検察は、事件直前までの１年半、被告と長男がツイッターのダイレクトメッセージでやり取りした内容を、証拠として示しました。<br><br>この間、被告が発信したメッセージは995件だったのに対し、長男の発信は141件でした。<br><br>被告からは「ペットボトルなどのごみをちゃんと捨てるのだよ。捨てましたか？あしたはゴミの収集日です」とか、「床屋には行きましたか？まずは床屋に行くのだよ。健康的な生活を送りましょう」などと、１人暮らしの長男の生活習慣を注意する内容が多く、これに対して長男は「はい」などと短文で返答していました。<br><br>一方、長男が当時熱中していたインターネットゲームで、農林水産省の事務次官の息子であることを示しながら、繰り返し、他人への暴言を書き込んでいたことについて、被告は「書き込みはダメだ。こちらの仕事にも迷惑がかかっているのが分からないのか。父の名前を出すな。本名に触れるな」などと繰り返し注意していました。<br><br>また、被告から「親ももう75歳。いつぽっくり死ぬか分からないよ。迷惑をかけないで」とか、「近所や不動産会社からごみを捨てるよう苦情がきました。捨ててくれないと、生活費の17万円は払えませんよ」などと、長男の生活について苦慮している様子がうかがえるメッセージも示されました。</div></div><div><h3>支援団体への相談 家族から相次ぐ</h3><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）は、逮捕後の調べに対して「長男はひきこもりがちだった」と供述し、さらに、「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と供述していたということです。ひきこもりの支援を行っている団体には事件の後、親など家族から相談が相次いでいるということです。<br><br>ＫＨＪ全国ひきこもり家族会連合会では、事件が起きる前は電話相談は１日に１件あるくらいでしたが、事件後は多い日で１日に40件ほどの相談が寄せられています。<br><br>相談する人のほとんどは、それまで誰にも相談したことがなかったということです。中には40代の息子がいる80代の父親から「長い間自宅にひきこもっている息子が、母親に対して『殺す』などと言っていて、いつか手をあげるのではないかという不安がある」という相談もありました。<br><br>また「父親が息子に『お前を殺して俺も死ぬ』と言っていた。どうしたらよいか」という母親からの相談もあったということです。<br><br>家族会連合会の理事を務める池上正樹さんは「元事務次官が周囲に家庭内の悩みを打ち明けた形跡がなく、悩みを自分だけで抱えて打ち明けられなかったという点に注目している。本人や家族が相談できる窓口を作り、地域からひきこもりの家族を孤立させないことが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 17:31:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「私たちは変われる」グレタさん ＣＯＰ25で行動を訴える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「私たちは変われる」グレタさん ＣＯＰ25で行動を訴える</span><time datetime="2019-12-11T20:58"><span>12月11日</span> <span>20時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211531_1912112025_1912112058_01_02.jpg" alt="「私たちは変われる」グレタさん ＣＯＰ25で行動を訴える" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化対策を話し合う国連の会議、「ＣＯＰ25」の会場を訪れているスウェーデンの16歳、グレタ・トゥーンベリさんは、スペインの閣僚らとともに公式イベントに登場し「私たちは変わることができます」と述べて、一人ひとりが行動することの大切さを訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211531_1912112025_1912112058_01_03.jpg" alt=""><div>スペインで開かれている地球温暖化対策を話し合う国連の会議「ＣＯＰ25」は11日、日本の小泉環境大臣も参加して２日目の閣僚級会合が行われています。<br><br>温暖化対策を求める若者の運動を世界的に広げたグレタさんは、開催国スペインの閣僚などとともに公式イベントに登場し、スピーチを行いました。<br><br>グレタさんは冒頭で「これまで私は感情的なスピーチをして人々の注目を集めてきましたが、きょうはしません。人々はフレーズには目を向けますが、事実を覚えていません」と述べました。<br><br>そのうえで「ＩＰＣＣ＝気候変動に関する政府間パネルによると世界の平均気温の上昇を1.5度に抑えるためには、世界で排出できる温室効果ガスの量はあと420ギガトン以下しかありません」と訴え、このまま大量の排出が続けば、「実質ゼロ」を長期的に目指しても気温の上昇は避けられないとして「包括的な解決策を見つけてほしい」と、ＣＯＰへの期待を述べました。<br><br>そして最後に「それでも希望はあります。歴史上の大きな出来事はいつも人々から始まりました。待つ必要はありませんし、私たちは変わることができます」と述べ一人ひとりが問題を考え、行動する大切さを訴えました。<br><br>ＣＯＰ25は、各国が温室効果ガスの削減目標を引き上げることで一致できるかどうかが主な焦点の一つとなっていて、今月13日まで議論が続きます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 20:58:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞 吉野さんが抱負「環境問題解決の旗振り役に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞 吉野さんが抱負「環境問題解決の旗振り役に」</span><time datetime="2019-12-11T21:26"><span>12月11日</span> <span>21時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211581_1912112112_1912112126_01_02.jpg" alt="ノーベル賞 吉野さんが抱負「環境問題解決の旗振り役に」" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル化学賞を受賞した吉野彰さんが、授賞式から一夜明けＮＨＫの単独取材に応じ、「環境問題の解決に向けて旗振り役になっていきたい」と意気込みを語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211581_1912112108_1912112126_01_03.jpg" alt=""><div>日本時間の11日未明、スウェーデンでのストックホルムでノーベル賞の授賞式に出席した吉野彰さんは、先ほど滞在先のホテルでＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>吉野さんは「受賞の記念講演と授賞式という２つの大きな行事を終えることができてほっとしました。<br><br>受賞の決定からの２か月間はあっという間でしたが、記念講演では世界にメッセージを送ることができたと思います」と笑顔で話しました。<br><br>また、授賞式で受け取ったノーベル賞のメダルについて「リチウムイオン電池の普及に関わった多くの人の思いが詰まっていると思う。環境問題の解決を実行するという大きな責務がこもった重みを感じました」と語りました。<br><br>そして、「今後は、ノーベル賞受賞者としてひとことの重みが変わってくる。環境問題の解決は若い人たちが活躍できる場でもあるので、そういう人たちの旗振り役のようなことをやっていきたい」と抱負を述べました。<br><br>吉野さんは、現地時間の11日夜にスウェーデン王室が主催する晩さん会に出席するほか、12日にいったん預けているメダルを受け取る予定だということです。<br><br>その後も現地の企業訪問などの予定をこなし、日本時間の15日に帰国する予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 21:26:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バドミントン 桃田 東京五輪の代表入り確実に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バドミントン 桃田 東京五輪の代表入り確実に</span><time datetime="2019-12-11T23:50"><span>12月11日</span> <span>23時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211661_1912112334_1912112350_01_02.jpg" alt="バドミントン 桃田 東京五輪の代表入り確実に" id="news_image"></div><div></div><div>バドミントンの男子シングルス、世界ランキング１位の桃田賢斗選手が来年４月30日付けの世界ランキングで、東京オリンピックの代表枠が得られる世界16位以内で日本選手の上位２人に入ることが確定し、東京オリンピックの代表入りが確実となりました。</div><div>東京オリンピックのバドミントンの日本代表は各種目とも１年間の国際大会で獲得したポイントに基づく、来年４月30日付けの世界ランキングで16位以内に入った選手のうち上位２人が内定します。<br><br>桃田選手は中国の広州で11日開幕した国際大会「ワールドツアーファイナルズ」に出場し今大会で世界ランキングに反映される少なくとも4800ポイントを得ることが確実になりました。<br><br>その結果、残りの期間に行われる国際大会をすべて欠場しても来年４月30日付けの世界ランキングで16位以内、日本選手の上位２人に入ることが確定し、東京オリンピックの男子シングルス日本代表入りが確実となりました。<br><br>桃田選手は初めてのオリンピック代表です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>桃田賢斗選手とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211661_1912112334_1912112350_01_03.jpg" alt=""><div>桃田賢斗選手は香川県出身の25歳で日本男子のエースです。<br><br>堅い守備を起点に、正確なシャトルコントロールで相手を追い詰める巧みなプレーが持ち味で去年９月に世界ランキング１位に立ちました。<br><br>2015年の世界選手権でこの種目で日本選手初のメダルとなる銅メダルを獲得し、リオデジャネイロオリンピックではメダル獲得が期待されましたが、大会直前に過去の不祥事が発覚して出場できませんでした。<br><br>東京オリンピックに向けて再起を誓った桃田選手は去年、日本代表に復帰し世界選手権で初優勝するなど、再び世界のトップ選手に戻り、ことしは世界選手権の連覇を含めて10の国際大会で優勝する圧倒的な強さを見せ、初めてのオリンピック代表入りを確実にしました。<br><br>東京オリンピックでは日本男子初の悲願の金メダルを目指します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 23:50:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９歳で大学卒業か 大学側と父親の意見対立で中退 ベルギー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>９歳で大学卒業か 大学側と父親の意見対立で中退 ベルギー</span><time datetime="2019-12-12T00:47"><span>12月12日</span> <span>0時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211691_1912120040_1912120042_01_02.jpg" alt="９歳で大学卒業か 大学側と父親の意見対立で中退 ベルギー" id="news_image"></div><div></div><div>９歳で大学を卒業すれば、世界の最年少記録を塗りかえるとされていたベルギーの少年について、負担を考慮し卒業を遅らせるべきだとする大学側と10歳の誕生日を前に卒業させたいとする父親との間で意見が対立し、今月、大学を中退していたことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211691_1912120040_1912120042_01_03.jpg" alt=""><div>ベルギーのローラン・シモンズくん（９）は、驚異的なスピードで進学を続け、８歳で入学したオランダの大学では、わずか９か月余りで学士課程をほぼ修了したとされていました。<br><br>そして、今月26日の10歳の誕生日を前に大学を卒業すれば、これまで10歳と４か月だった世界の最年少記録を塗り替えるとして、天才少年だと話題になっていました。<br><br>ところが、大学によりますと今月９日、大学側が両親に対し、「ローランくんの負担や必要な試験の数を考えると、10歳の誕生日を前に卒業するのは不可能だ」と来年半ばに卒業を遅らせるよう勧めたということです。<br><br>これに対し、少年の父親が「９歳のうちに卒業させたい」と反発し、ローランくんは、結局、今月、大学を中退したということです。<br><br>ローランくんの父親は現地メディアなどの取材に対し、「今月、大学を卒業することは可能だった。別の大学から博士課程に進学しないかと誘いを受けたことが、卒業を遅らせようとしたことに関係したのではないか」と不信感を示していて、少年をめぐる対立が大学中退につながったとして、改めて話題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:47:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>徳島道のトンネルで車と大型トラック衝突 ２人死亡 ３人大けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>徳島道のトンネルで車と大型トラック衝突 ２人死亡 ３人大けが</span><time datetime="2019-12-12T01:09"><span>12月12日</span> <span>1時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211451_1912112036_1912112047_01_02.jpg" alt="徳島道のトンネルで車と大型トラック衝突 ２人死亡 ３人大けが" id="news_image"></div><div>11日、徳島県三好市にある徳島自動車道のトンネルでワゴン車と大型トラックが正面衝突し、ワゴン車に乗っていた男性２人が死亡、３人が大けがをしました。</div><div>11日午後６時前、徳島県三好市にある徳島自動車道の新山トンネルで、ワゴン車と大型トラックが正面衝突しました。<br><br>警察によりますと、ワゴン車には男性６人、トラックには男性１人が乗っていて、このうちいずれもワゴン車に乗っていた高知県須崎市の会社員、富澤雄太さん（35）と高知市の会社員、中村慎之助さん（26）の２人が死亡しました。<br><br>ほかの５人も病院で手当てを受けていますが、トラックの運転手を含む３人が大けがをしていて、このうち１人は意識がないということです。<br><br>警察によりますと、ワゴン車に乗っていた６人は高知県香美市内にある電気工事会社の関係者で、徳島県内で太陽光パネルの設置作業を終えた帰りだとみられるということです。<br><br>現場のトンネルは片側１車線の対面通行となっていて、警察が詳しい事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 01:09:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 宗谷地方で震度５弱の地震 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 宗谷地方で震度５弱の地震 津波の心配なし</span><time datetime="2019-12-12T01:54"><span>12月12日</span> <span>1時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211741_1912120116_1912120117_01_02.jpg" alt="北海道 宗谷地方で震度５弱の地震 津波の心配なし" id="news_image"></div><div>12日午前１時９分ごろ、北海道の宗谷地方で震度５弱の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度５弱は北海道豊富町で、震度４が幌延町、それに震度３が天塩町でした。<br>このほか北海道の各地で震度２や１の揺れを観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと震源地は北海道宗谷地方北部で震源の深さはごく浅く、地震の規模を示すマグニチュードは4.4と推定されています。<br><br>気象庁によりますと、北海道で震度５弱以上の揺れを観測したのは、ことし２月21日に胆振地方中東部を震源とするマグニチュード5.8の地震で厚真町で震度６弱を観測して以来です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁 午前３時から会見</h3><div>気象庁は午前３時から記者会見を開き、防災上の注意点などについて説明することにしています。</div></div><div><div>地震を受け、北海道庁は先ほど知事をトップとする災害対策連絡本部を設置し、現在、情報収集に当たっているということです。</div></div><div><h3>「どんと突き上げるような揺れ」「建物きしむような音」</h3><div>震度５弱の揺れを観測した豊富町の役場によりますと午前１時20分現在、被害の情報は寄せられていないということです。警備員の男性は「どんと突き上げるような揺れがあり、建物全体が揺れた。揺れは20秒から30秒くらい続いた。棚からものが落ちるなどの被害はなかった」と話していました。<br><br>豊富町の役場の職員はＮＨＫの電話取材に対し「小刻みな横揺れが30秒ほどあった。建物全体がきしむような音がした」と話していました。<br><br>建設課の職員は「３階建ての役場の１階にいたが、横に10秒くらい揺れ、たなの上に置いてあった箱が１つ落ちた。今は防災担当の職員数人が駆けつけてきている。今のところ役場の建物にも被害は見られない」と話していました。</div></div><div><div>震度５弱の揺れを観測した北海道豊富町を管轄する天塩警察署によりますと、これまでのところけが人など被害の情報は入っていないということです。<br><br>また、豊富町を管轄する消防によりますと、これまでのところ、この地震によるけが人などの情報は入っていないということです。<br><br>豊富町の役場の職員によりますと午前１時35分現在、被害の情報は入っていないということで引き続き情報の収集にあたっています。町役場では電気と水道が通常通り使用できているということです。<br><br>北海道電力のホームページには午前１時40分現在、地震による停電の情報は出ていません。</div></div><div><h3>専門家「活断層 数多くある地域 今後も注意」</h3><div>地震のメカニズムに詳しい東京大学地震研究所の古村孝志教授は「今回の震源の周辺は活断層が数多くある地域だ。マグニチュードは４クラスと小さかったが、震源が非常に浅かったため、局所的に強い揺れになったと考えられる」と分析しています。そのうえで、「今後も震源が浅い地震が続くと、同じような揺れとなる可能性があり、１週間程度は注意が必要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 01:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>