<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>経団連 中西会長 「就職活動の指針 廃止すべき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>経団連 中西会長 「就職活動の指針 廃止すべき」</span><time datetime="2018-09-03T17:57"><span>9月3日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606141_1809031842_1809031844_01_02.jpg" alt="経団連 中西会長 「就職活動の指針 廃止すべき」" id="news_image"></div><div></div><div>経団連の中西会長は３日の記者会見で、これまで経団連が示してきた大学生の新卒採用の解禁時期などについての指針を、2021年春に入社する学生の就職活動から廃止するべきだという考えを示しました。</div><div>この中で中西会長は経団連としての決定ではなく個人の考え方だとしたうえで、2021年春に入社する大学生の就職活動について、「経団連が採用日程について采配すること自体に極めて違和感がある。何月解禁というスケジュールについて経団連の意見は言わないということだ」と述べ、経団連として日程に関する指針や目安は出すべきではないという考えを示しました。<br><br>そのうえで中西会長は「今の一括採用についての問題意識は共有する経営者も多いので、よく議論していきたい。政府が多岐にわたる議論をするという場合は徹底してつきあうべきだと思っている」と述べ、今後の在り方についてはまだ議論が必要だという認識も示しました。<br><br>大学生の就職活動は、かつて企業側と大学の間で結んだ「就職協定」に沿って行われましたが、平成10年入社から廃止され、現在は経団連が指針として、会社説明会などの広報の時期や採用面接を開始する時期を示していて、2020年に入社する学生まで日程が示されています。<br><br>しかし、指針には強制力はなく、外資系など経団連に加盟していない企業では指針に縛られず採用活動を行えることから、指針の実効性をどう確保するかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 17:57:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>容疑者逃走 知人の自転車に置き手紙 逃走の協力依頼か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>容疑者逃走 知人の自転車に置き手紙 逃走の協力依頼か</span><time datetime="2018-09-03T18:24"><span>9月3日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪の警察署から容疑者の男が逃走した事件で、男が兵庫県尼崎市で知人に宛てた置き手紙を残していたとみられることが警察への取材でわかりました。手紙には「携帯電話の番号を教えてほしい」などと書かれていたということで、警察は逃走の協力を得ようとしたとみて捜査しています。</div><div>先月12日に大阪の富田林警察署から樋田淳也容疑者（30）が逃走してから３週間余りになり、依然として行方はわかっていません。<br><br>これまでの調べで、逃走した翌日の13日の夜、羽曳野市と大阪・平野区でひったくりをしたとみられ、14日午前１時ごろ、兵庫県尼崎市のＪＲ立花駅近くの防犯カメラに、ミニバイクに乗った樋田容疑者とみられる男が映っていました。<br><br>警察によりますと、この近くに止めてあった容疑者の知人の自転車に置き手紙が残され、「逃げ続けるか捕まるか迷っている」「携帯電話の番号を書いた紙を自転車に置いてほしい」などと書かれていたということです。<br><br>警察は、逃走の協力を得ようと尼崎市に行ったとみて、行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 18:24:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 「非常に強い勢力」で上陸なら平成５年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 「非常に強い勢力」で上陸なら平成５年以来</span><time datetime="2018-09-03T18:40"><span>9月3日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>台風21号は「非常に強い」勢力のまま上陸する可能性があると予想されていて、予想どおり非常に強い勢力で上陸すれば、25年前の平成５年９月の台風13号以来となります。</div><div>気象庁によりますと、平成５年９月の台風13号は、中心付近の最大風速が50メートルという非常に強い勢力で、鹿児島県に上陸したあと四国や中国地方を通って日本海に進みました。<br><br>最大瞬間風速は宮崎市で57.9メートル、徳島市で46.8メートル、金沢市で42.6メートルに達し、各地で暴風や大雨による住宅の倒壊や浸水などの被害が発生し、死者・行方不明者は48人に上り、300棟余りの住宅が全壊しました。<br><br>その２年前、平成３年９月の台風19号は、非常に強い勢力で長崎県に上陸したあと日本海を北東に進み、北海道に再上陸しました。<br><br>最大瞬間風速は、広島市で58.9メートル、長崎市で54.3メートル、青森市で53.9メートルなどと、西日本から北日本にかけての広い範囲で猛烈な風が吹き、青森県を中心にりんごが落ちたり、木が倒れたりする被害が相次いだことから「りんご台風」と呼ばれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>南に蛇行の偏西風で速度上昇か</h3><div>台風21号は今後、急速にスピードを上げると予想されていますが、これには上空を吹く偏西風が大きく関わっています。<br><br>台風が日本の南の海上にある時点では、太平洋高気圧の縁を時計回りに吹く風に流され、比較的遅いスピードで北上しています。<br><br>その後、日本列島に近づくに従って上空１万メートル付近を西から東へと強く吹く偏西風の影響を受け始めます。<br><br>この偏西風は４日以降、気圧の谷の影響で南に蛇行し、西日本から北日本付近へと強く吹いていて、台風はこの流れに乗って急速にスピードを上げるとみられています。<br><br>各地で急激に風や雨が強まるおそれがあり、警戒が必要です。</div></div><div><h3>最大瞬間風速60ｍとは</h3><div>台風21号は非常に強い勢力で西日本などに接近する見込みで、四国や近畿では最大瞬間風速が60メートルに達するおそれがあります。<br><br>気象庁によりますと、最大瞬間風速が60メートル以上に達すると古い建物が倒壊する危険性があるほか、多くの樹木や電柱が倒れたり、走行中のトラックが横転したりすることがあります。<br><br>先月の台風20号では、兵庫県で風による被害が相次ぎ、淡路島で発電用の風車が倒れたほか、明石海峡大橋でトラックの横転が相次ぎましたが、この時、近くの観測点で観測された最大瞬間風速は淡路島の洲本市で38.5メートル、明石市で39.3メートルでした。<br><br>今回の台風21号は、ところによってこのときより強い風が吹くと予想されています。<br><br>暴風の中、外で行動するのは大変危険です。台風が接近する前に安全な場所に避難し、風が強まってからは不要不急の外出は控えるようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 18:40:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 警戒点は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 警戒点は</span><time datetime="2018-09-03T18:53"><span>9月3日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606341_1809031917_1809031932_01_03.jpg" alt="台風21号 警戒点は" id="news_image"></div><div>台風21号の警戒点です。</div><div>まず暴風です。<br><br>今回の台風は勢力が強く、四国から北海道にかけての広い範囲で暴風が吹くおそれがあります。<br><br>３日夕方の段階の予想では近畿や四国で最大風速が45メートルと、猛烈な風が予想されています。<br><br>気象庁によりますと、最大風速が30メートル以上では屋外に出るのは極めて危険で、木が倒れたり看板が落下したりするおそれがあるほか、走行中のトラックが横転することがあります。<br><br>最大風速が40メートル以上の暴風になると、一部の住宅で倒壊したり鉄骨の建物が変形したりするおそれがあります。<br><br>暴風の中、外で行動するのは大変危険です。<br><br>台風の暴風域に入る前に安全な場所に避難し、風が強まってからは不要不急の外出は控えるようにしてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>暴風</h3><div>まず暴風です。<br><br>今回の台風は勢力が強く、四国から北海道にかけての広い範囲で暴風が吹くおそれがあります。<br><br>３日夕方の段階の予想では近畿や四国で最大風速が45メートルと、猛烈な風が予想されています。<br><br>気象庁によりますと、最大風速が30メートル以上では屋外に出るのは極めて危険で、木が倒れたり看板が落下したりするおそれがあるほか、走行中のトラックが横転することがあります。<br><br>最大風速が40メートル以上の暴風になると、一部の住宅で倒壊したり鉄骨の建物が変形したりするおそれがあります。<br><br>暴風の中、外で行動するのは大変危険です。<br><br>台風の暴風域に入る前に安全な場所に避難し、風が強まってからは不要不急の外出は控えるようにしてください。</div></div><div><h3>高波・高潮</h3><div>今回の台風は勢力が強いため、高波や高潮にも厳重に警戒してください。<br><br>現在の予想では、四国、近畿、それに東海で猛烈なしけ、関東や伊豆諸島で大しけとなる見込みです。<br><br>また、大阪湾沿岸では顕著な高潮が発生するおそれがあるなど、瀬戸内海や北陸を中心に高潮の危険性が高まります。<br><br>特に防潮堤より海側は、高潮による浸水によって危険な状態となるおそれがあるほか、海に面した道路でも被害が出るおそれがあります。<br><br>満潮時刻や台風が近づく時間帯を中心に沿岸部には、絶対に近づかないようにしてください。</div></div><div><h3>大雨</h3><div>大雨にも厳重な警戒が必要です。<br><br>四国、近畿、東海では、１時間に80ミリから100ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>また、北陸や関東甲信それに東北でも、１時間に50ミリから70ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>こうした雨が数時間続くと、土砂災害や川の氾濫などの危険性が一気に高まります。<br><br>ハザードマップで避難場所の位置などをあらかじめ確認し、山の斜面や川のそばなど、土砂災害や洪水の危険性が高い場所に住んでいる人や、高齢者や小さな子ども、それに障害がある人など避難に時間のかかる人がいる家庭では、自治体の避難の情報に注意し、早めに避難してください。<br><br>自治体からの避難の情報がなくても危険だと感じたら、事態が悪化する前に自主的に安全な場所に移動しておくことも大切です。<br><br>また、台風や大雨のたびに水田や水路の様子を見に行って流され、亡くなる人が後を絶ちません。雨や風が強まったときに見回りに行くのは非常に危険です。雨や風がおさまるまでは、水田や水路に近づかないようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 18:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 ４日日中に四国から紀伊半島に接近 上陸のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 ４日日中に四国から紀伊半島に接近 上陸のおそれ</span><time datetime="2018-09-03T19:00"><span>9月3日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606351_1809031901_1809031902_01_02.jpg" alt="台風21号 ４日日中に四国から紀伊半島に接近 上陸のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>非常に強い台風21号は九州の南東の海上を北上していて、４日日中には勢力を維持したまま四国から紀伊半島にかなり接近し、上陸するおそれがあります。４日は西日本から北日本の広い範囲で猛烈な風や雨となるおそれがあり、暴風や大雨などに厳重な警戒が必要です。３日夜のうちに備えを済ませ、台風の接近前に安全を確保してください。</div><div>気象庁の観測によりますと、非常に強い台風21号は、３日午後６時には鹿児島県の種子島の南南東320キロの海上を１時間に20キロの速さで北へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は945ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心の東側220キロ以内と西側170キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこのあと速度を上げながら北上し、非常に強い勢力を保ったまま、４日日中に四国から紀伊半島にかなり接近し、上陸するおそれがあります。<br><br>その後、４日夜には強い勢力で日本海へ進み、５日にかけて北日本の日本海側の沿岸を北上する見込みです。<br><br>台風の接近に伴い、４日は西日本から北日本にかけて急速に風が強まり猛烈な風が吹くほか、海は猛烈なしけとなる見込みです。<br><br>４日の最大風速は、四国と近畿で45メートル、東海で35メートル、東北、北陸、中国地方で30メートル、北海道で25メートル、関東甲信で22メートル、九州で20メートルと予想され、最大瞬間風速は四国と近畿で60メートル、東海で50メートル、東北、北陸、中国地方で45メートル、北海道と関東甲信で35メートル、九州で30メートルに達する見込みです。<br><br>海上の波の高さは四国と近畿で12メートル、東海で10メートルと猛烈なしけになるほか、伊豆諸島で７メートル関東や北陸、九州で６メートルの大しけが予想されています。<br><br>台風の接近に伴って瀬戸内海や北陸で潮位が高くなる見込みで、特に台風の進路にあたる大阪湾沿岸では、顕著な高潮になるおそれもあります。<br><br>台風周辺の湿った空気が流れ込むため、これから西日本の太平洋側の南東斜面を中心に雨が強まるほか、４日は西日本から東日本の太平洋側を中心に急激に雨が強まり、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>４日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海と近畿、四国で400ミリ関東甲信で250ミリ、北陸で200ミリ、中国地方で150ミリ、九州南部で120ミリ、九州北部で100ミリと予想され、さらに５日夕方までの24時間には、東海で200ミリから300ミリ、関東甲信と東北、北海道で100ミリから200ミリ、近畿と北陸で100ミリから150ミリの雨が降って大雨になるおそれがあります。<br><br>台風は速度を上げながら接近するため、４日は急激に雨や風が強まって短時間で状況が悪化するおそれがあり、暴風や高波、高潮、それに大雨による土砂災害や浸水、川の増水や氾濫に厳重な警戒が必要です。<br><br>３日夜のうちにハザードマップを参考に、自分が住む地域の災害の危険性や避難場所を確認するなど備えを済ませ、４日は台風が接近する前に避難し、不要不急の外出を控えるなど早めに安全を確保してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 19:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民総裁選 石破氏「党員票獲得へ粘り強く支持訴える」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民総裁選 石破氏「党員票獲得へ粘り強く支持訴える」</span><time datetime="2018-09-03T19:24"><span>9月3日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606371_1809031933_1809031934_01_02.jpg" alt="自民総裁選 石破氏「党員票獲得へ粘り強く支持訴える」" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙への立候補を表明している石破元幹事長は、自民党と国民の意識がかい離するのはよくないと指摘したうえで、党員票の獲得に向けて粘り強く支持を訴えていく考えを強調しました。</div><div>今週７日の自民党総裁選挙の告示を前に、石破元幹事長は、７月の西日本豪雨で大きな被害を受けた広島県と岡山県を視察したあと、記者団に対し「課題はいっぱいあるが、各省バラバラのところがある」と指摘し、災害対応や防災対策に一元的にあたる「防災省」創設の必要性を改めて強調しました。<br><br>一方、石破氏は、安倍総理大臣の陣営が選挙対策本部を発足させ、自民党所属の国会議員のおよそ６割が出席したことについて、「自民党と国民の考えていることにかい離があるとしたら、いいことだと思わない。自民党は国民政党として、一部の人や地域のためではなく、すべての地域や人々に奉仕する政党であり、国民を見ていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで石破氏は、「偉い人をいっぱい集めるのも１つのやり方だが、私は一人一人に訴えていくやり方を大事にしたい」と述べ、党員票の獲得に向けて粘り強く支持を訴えていく考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>今週７日の自民党総裁選挙の告示に向け、石破派と竹下派の参議院側は国会内で選挙対策本部の会合を開き、派閥に所属していない議員も含めおよそ20人が出席しました。<br><br>この中で、選挙対策本部長を務める尾辻元参議院副議長は「今後の日本をどういう国にしていくのか、覚悟して取り組まなければならない。総裁選挙では、『武士道』を真ん中に据えて、正々堂々と真っ正面から戦っていこう」と呼びかけ、支持拡大に向けて政策を訴えていくことを確認しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 19:24:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「寝過ごした」 高速で時速175キロ 女性巡査を書類送検 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「寝過ごした」 高速で時速175キロ 女性巡査を書類送検 新潟</span><time datetime="2018-09-03T19:45"><span>9月3日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新潟県内の警察署に勤める23歳の女性巡査がことし７月、高速道路で制限速度を大幅に上回る時速175キロで公用車を運転したとして、道路交通法違反の疑いで書類送検されました。女性巡査は「寝過ごしてしまい、警察の研修会に遅れそうだったのでスピードを出してしまった」と話しているということです。</div><div>道路交通法違反の疑いで書類送検されたのは、新潟県内の警察署の地域課に勤める23歳の女性巡査です。<br><br>警察によりますと、女性巡査はことし７月、新潟県内の高速道路で、時速100キロの制限速度を大幅に上回る時速175キロで公用車を運転したとして、道路交通法違反の疑いが持たれています。<br><br>警察の調べに対し女性巡査は「寝過ごしてしまい、警察の研修会に遅れそうだったのでスピードを出してしまった」と話しているということです。<br><br>警察は女性巡査を４日付けで戒告の懲戒処分としました。<br><br>新潟県警察本部の岡本義美首席監察官は「法を守り、適正に執行すべき警察官がこのような事案を起こしたことは誠に遺憾だ。今後、職員に対する指導を徹底し、信頼回復に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 19:45:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>