<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京マラソン 大会規模の大幅縮小で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/k10012288951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京マラソン 大会規模の大幅縮小で最終調整</span><time datetime="2020-02-17T14:43"><span>2月17日</span> <span>14時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012288951_2002171447_2002171451_01_02.jpg" alt="東京マラソン 大会規模の大幅縮小で最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、来月行われる東京マラソンは、一般ランナーは参加させず、大会の規模を大幅に縮小して招待選手などの出場に限って開催する方向で、大会を主催する東京マラソン財団と東京都が最終的な調整に入ったことが関係者への取材で分かりました。東京オリンピックの代表選考を兼ねた招待選手などによるレースは行われる予定だということです。</div><div>来月１日に都内で行われる東京マラソンは、フルマラソンの部と10キロの部に合わせておよそ３万8000人の出場が予定されていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、大会を主催する東京マラソン財団は、中国在住のランナーに出場を自粛するよう要請したうえで、都心に大勢の人が集まる大会の実施方法などについて都などと対応を協議してきました。<br><br>関係者によりますと、都と財団は感染の拡大を防ぎたいとして、一般ランナーは参加させず大会の規模を大幅に縮小して開催する方向で、最終的な調整に入ったことが関係者への取材で分かりました。<br><br>東京マラソンではオリンピックの男子の代表選考を兼ねて大迫傑選手や設楽悠太選手など男女合わせて国内外の170人余りの選手の出場がすでに発表されていますが、この招待選手などによるレースは行う予定だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200217%2Fk10012288951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 14:43:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あなたを絶対に許さない」美帆さんの母親 陳述全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/k10012288871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「あなたを絶対に許さない」美帆さんの母親 陳述全文</span><time datetime="2020-02-17T16:04"><span>2月17日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012288871_2002171502_2002171604_01_02.jpg" alt="「あなたを絶対に許さない」美帆さんの母親 陳述全文" id="news_image"></div><div></div><div>「美帆は冬晴れの日に誕生しました」。<br>「ひまわりのような笑顔でした」。<br><br>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件で、殺人などの罪に問われている被告の裁判が開かれ、検察は被告に責任能力があったとして死刑を求刑しました。<br><br>法廷では検察官による求刑に先立って、19歳で犠牲となった「美帆さん」の母親が何度も声を震わせ、時におえつしながら心情を語りました。</div><div>犠牲者が匿名で審理される中、母親は「娘は甲でも乙でもない」と裁判に合わせて下の名前を公表しました。母親は被告の変わらぬ差別的な主張に心が壊れそうになりながらも傍聴に通い、法廷で心情を語るために長い時間をかけてことばをつづり練習も重ねてきました。<br><br>（以下、陳述全文）</div></section><section class="module--content"><div><h3>美帆が人生の全てでした</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012288871_2002171445_2002171458_01_02.jpg" alt=""><div>私は美帆の母親です。美帆は12月の冬晴れの日に誕生しました。１つ上に兄がいて待ちに待った女の子でした。<br><br>幼いころはとても音に敏感でした。大きな音、初めての場所、人がたくさんの場所が苦手でした。人に挨拶されただけで泣き叫ぶ子でした。<br><br>３歳半で自閉症と診断されたあとは、とにかく勉強しました。本を読んだり、講演会に通い、少しでも美帆のことを理解しようとしました。<br><br>他の親御さんたちと障害のある方や、その親の気持ちを伝えようと思い、学校や地域で語ったこともありました。にらまれたり怒られたりするのが怖かったから理解してくれる人を増やそうと思いました。<br><br>美帆が私の人生の全てでした。<br><br>多くの良い先生や、友達、支援してくれた職員さん、ガイドヘルパーさん、ボランティアさんに恵まれました。皆、やさしく接してくれたので、とても人が好きで人懐っこい子に育ちました。<br><br>とても音楽が好きで「いきものがかり」ドラマの主題歌や童謡、クラシック、アニメ等ジャンルは問わず、いろいろな曲を聴いてノリノリで踊っていました。<br><br>乗り物に乗っているとご機嫌で、よくドライブしたり、電車やバスに乗りました。小さい時はブランコが大好きでした。プール、ジェットコースター、プラネタリウム、水族館、パレード、らーめん博物館、公園等、本当に大好きでいろんな場所に家族やガイドヘルパーさん、ボランティアさんと出かけていました。</div></div><div><h3>ひまわりのような笑顔 私の娘であり先生でした</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012288871_2002171445_2002171458_01_03.jpg" alt=""><div>成長するにつれ、美帆は落ち着いてきました。一方で、９歳から大きなてんかん発作があり、小学校５年生ぐらいから多い時は週１少ない時も月１回ぐらい発作がありました。<br><br>家庭の事情で中学２年生の時から児童寮で生活していました。毎月会いに行くのが楽しみでした。仕事も娘のためと思うと頑張れました。多いときには４つの仕事をかけもちでしていました。<br><br>娘に障害のこと、自閉症のこと、てんかんのこと、いろいろ教えてもらいました。私の娘であり先生でもあります。優しい気持ちで人と接することが出来るようになりました。待つことの大切さや、人に対しての思いやりが持てるようになりました。人の良い所（長所）を見つけることが上手になりました。人を褒めることが上手になりました。<br><br>人懐っこくて言葉はありませんが、すーっと人の横（そば）に来て挨拶をして、前から知り合いのように接していました。笑顔がとても素敵で、まわりを癒やしてくれました。ひまわりのような笑顔でした。美帆は毎日を一生懸命生きていました。<br><br>（法廷で被告に）「お母さんのことを思うといたたまれません」と言われて、むかつきました。考えも変えず、１ｍｍも謝罪された気がしません。痛みのない方法で殺せばよかったということなんでしょうか。冗談じゃないです。ふざけないで下さい。美帆にはもう、どんな方法でも会えないんです。</div></div><div><h3>「美帆ちゃん、美帆ちゃん」一生忘れられない冷たさ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012288871_2002171446_2002171458_01_04.jpg" alt=""><div>（事件）当日は７時30分頃「美帆が被害にあっている」との連絡をもらい９時から10時の間ごろ、やまゆり園に着きました。<br><br>名簿の×を見たときから、もう何がなんだかわからなくなり、頭も真っ白でした。何回も夢じゃないかと思い、ほっぺたをつねってみたのですが、夢か現実か、自分が誰なのか、どうしてここにいるのかも、わからなくなっていました。<br><br>だいぶ時間がたってから美帆に会えました。顔しか見せてもらえませんでした。ストレッチャーに乗せられていて「美帆ちゃん、美帆ちゃん」と何度呼んでも答えてくれなくて、自分で体温調節をするのが苦手で、汗をあまりかかない子だったので、いつも暖かい子が、その時はすごく冷たくて、冷たくて、そんなこと一度もなかったのにすごく冷たくて一生忘れることのできない冷たさでした。会ったのは数分だと思います。<br><br>プリント等配っていましたが、何を手にしているのだろう、皆、何を言っているのだろうと不思議でした。私は頭痛がひどくて「診療所の先生が園に来ているから具合の悪い人は言って下さい」と園長先生に言われて診てもらったら「血圧がすごく高いので頭痛はなおらないけど点滴するので診療所に来られるようなら来て下さい」と言われ警察の車に乗せて頂き点滴を受けました。<br><br>警察と園と遺族の話で、名前を出すか出さないかでとても揉めていたのを覚えています。私は言葉がでなくて一言も発することが出来ませんでした。<br><br>葬儀は、地元の斎場で音楽葬でしました。マスコミが多く来ていたようですが、弁護士会から来て頂いている弁護士や警察が協力して入れないようにしてもらえました。<br><br>美帆の好きな童謡や「いきものがかり」などの音楽を流し、参列者には娘の顔も見てもらいました。美帆のアルバムや額に入った写真を見てもらいました。着物を着せて見送りました。のべ200人位の人が見送ってくれました。</div></div><div><h3>自分の命より大切な人を失い 私たちは殺された</h3><div>事件後、家はめちゃくちゃになりました。<br><br>社交的で老人会や自治会の活動に積極的に参加していた祖母が家に引きこもってしまい、一歩も外に出なくなりました。人と話をするのが好きだったのに誰とも話さなくなりました。料理や庭の手入れをするのが好きでしたが全くしなくなりました。笑顔が消え、表情がなくなりました。<br><br>兄は具合が悪くなり、休み休み仕事をしていましたが入院することになり仕事を辞めました。<br><br>私は食事をしても味がわからなくなり、９ｋｇやせました。心療内科に通い薬を飲むようになりました。体が痛くて寝る時に骨が当たって痛くて眠れませんでした。１人で外出するのが怖くなり、外に出られなくなりました。がんばって外に出ると心臓の動悸がすごく、ドキドキしてブルブル全身が震えてしまうことがよくありました。今でもこの発作で震えてしまうことがあります。<br><br>私の人生はこれで終わりだと思いました。自分の命より大切な人を失ったのだから。<br><br>美帆がいなくなったショックで私たち家族は、それまで当たり前にしていたことが何一つできなくなりました。私たち家族、美帆を愛してくれた周りの人たちは皆、あなたに殺されたのです。未来を全て奪われたのです。美帆を返して下さい。</div></div><div><h3>あなたに極刑を望む</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012288871_2002171445_2002171458_01_05.jpg" alt=""><div>他人が勝手に奪っていい命など１つもないということを伝えます。<br><br>あなたはそんなこともわからないで生きてきたのですか。ご両親から教えてもらえなかったのですか。周りの誰からも教えてもらえなかったのですか。何て、かわいそうな人なんでしょう。何て、不幸な環境にいたのでしょう。本当にかわいそうな人。<br><br>私は娘がいて、とても幸せでした。決して不幸ではなかったです。「不幸を作る」とか勝手に言わないでほしいです。私の娘はたまたま障害を持って生まれてきただけです。何も悪くありません。<br><br>あなたの言葉をかりれば、あなたが不幸を作る人で、生産性のない生きている価値のない人間です。あなたこそが税金を無駄に使っています。あなたはいらない人間なのだから。あなたがいなくなれば、あなたに使っている税金を本当に困っている人にまわせます。<br><br>あなたが今、なぜ生きているのかわかりません。私の娘はいないのに、こんなひどいことをした人がなぜ生きているのかわかりません。何であなたは１日３食ごはんを食べているのですか。具合が悪くなれば治療も受けられる。私の娘はもうこの世にいなくて何も出来ないのに。<br><br>あなたが憎くて、憎くて、たまらない。八つ裂きにしてやりたい。極刑でも軽いと思う。どんな刑があなたに与えられても私は、あなたを絶対に許さない。許しません。<br><br>私の一番大事で大切な娘、美帆を返して下さい。美帆はこの世にいなくて、好きなことは何もできません。私たち家族とあうこともできません。失われた時間はもう二度と取りもどせません。<br><br>でも、あなたは、こうして生きています。ずるいです。おかしいです。19人の命を奪ったのに。美帆は、一方的に未来を奪われて19年の短い生涯を終えました。<br><br>だからあなたに未来はいらないです。私は、あなたに極刑を望みます。一生、外に出ることなく人生を終えて下さい。<br><br>2020年２月17日 美帆の母</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200217%2Fk10012288871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:04:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>屋形船 そのときの船内の様子とは… 新型ウイルス感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/k10012289191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>屋形船 そのときの船内の様子とは… 新型ウイルス感染</span><time datetime="2020-02-17T16:49"><span>2月17日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012289191_2002171639_2002171649_01_02.jpg" alt="屋形船 そのときの船内の様子とは… 新型ウイルス感染" id="news_image"></div><div></div><div>都内の個人タクシーの組合支部の新年会の会場となった屋形船。都内で、これまでに確認された新型コロナウイルスの感染者19人のうち12人は新年会の参加者や、その関係者でした。屋形船の中は、どのような状況だったのか。会場となった屋形船の会社や、個人タクシーの組合の関係者などに電話で話を聞かせてもらいました。</div><div>それによりますと、まず新年会が行われたのは先月18日。<br><br>中国 湖北省武漢で、当局による事実上の封鎖措置が行われた先月23日より前で、国内の日本人の感染者も出ていませんでした。<br><br>新年会に参加したのは、個人タクシーの組合支部の従業員や所属する運転手、それに家族や友人などの合わせておよそ80人。<br><br>それに屋形船の会社の従業員なども合わせると当時、屋形船には合わせて、およそ100人がいたといいます。<br><br>屋形船の中はテーブルが全部で12あり、わずかな幅の通路を挟んで縦に２列並べられていました。<br><br>１つのテーブルには６人ほどが座ることができ、隣の人との距離はかなり接近していて、トイレなどへの移動も大変なほど。<br><br>さらに従業員なども頻繁に狭い通路を行き来し、乗客の間から料理や飲み物を配膳していたといいます。<br><br>また、会の途中からはカラオケも行われ、中には歌を歌いながら船の中を踊って歩き回る人までいたといいます。<br><br>カラオケでは、同じマイクをみんなで使っていたとのことです。<br><br>新年会は２時間半のコースで、この日は雨が降って風も強く寒かったこともあり、屋形船の窓は、ほとんどが閉められていたといいます。<br><br>新年会からしばらくして、参加者の中に熱などの症状を訴える人たちが出るようになりました。<br><br>このうち、最初に感染が確認された70代の運転手は、１月29日に熱などの症状が出て都内の医療機関を受診。<br><br>その後も症状が改善されないため、今月３日に再び受診すると、肺炎の症状が認められ６日に入院しました。<br><br>そして13日に、新型コロナウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>さらに今月13日に、運転手の80代の義理の母親が死亡し、新型コロナウイルスに感染していたことがわかりました。<br><br>また、新年会のあと最初に感染した運転手以外にも運転手が１人、肺炎で入院していたということです。<br><br>ただ、この頃は組合の従業員や運転手などは新型コロナウイルスに感染しているとは思いもしなかったといいます。<br><br>関係者の１人は「屋形船での新年会はとても楽しく、よい思い出となっていたが、一緒にいた人の中から感染者がここまで相次ぎ、とても恐ろしい。いまだに事態が飲み込めず混乱している」と話していました。<br><br>一方、屋形船の会社でも従業員２人が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>このうち70代の従業員は先月15日ごろに、この会社の屋形船を利用した中国人60人ぐらいの団体客の対応をしていました。<br><br>従業員はこの時、屋形船の中で料理の配膳などを行ったということです。<br><br>そして従業員は、その３日後の18日の新年会でも、屋形船の中で料理の配膳などを担当していたということです。<br><br>この従業員は新年会からしばらくたって体調を崩し、先月下旬に病院に入院し、肺炎の症状が確認されました。<br><br>会社は、従業員が直近に中国人の団体客の対応をしていたため、すぐに保健所に連絡。<br><br>会社が従業員にくわしく話を聞くと「中国からの団体客の人に、どこから来たのか聞いたら『湖北省から』と言っていた。あまり話をせずに仕事をした」と話したということです。<br><br>従業員は入院先での検査で、いったんは陰性と言われたということですが、今月13日に改めて検査を受けたところ、翌日の14日に陽性であることが分かったということです。<br><br>屋形船の会社の関係者は「中国人の団体の関係者に確認をしたら、『湖北省の人はコロナに感染していない』との回答があった。どこから感染したのかわからない。私たちが感染源のように扱われるのはつらい」と話しています。<br><br>そのうえで「会社として影響は深刻で、国には、もっと徹底した水際対策を取ってほしかった」と話しています。<br><br>なお、感染経路の調査をする東京都は、今回の感染は空気の出入りのない比較的狭い閉鎖された空間で起きたものであり「屋形船が悪いというわけではない」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200217%2Fk10012289191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 相談・受診の目安を公表 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/k10012289041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 相談・受診の目安を公表 厚労省</span><time datetime="2020-02-17T16:54"><span>2月17日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012289041_2002171537_2002171538_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 相談・受診の目安を公表 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスによる感染症について、厚生労働省はどのような症状の時に相談や受診すべきか、その目安を取りまとめ、17日、公表しました。</div><div>厚生労働省が示した新型コロナウイルス感染症の相談・受診の目安によりますと、まず相談・受診の前に心がけてほしいこととして、<br>▽発熱などのかぜ症状が見られるときは学校や会社を休み外出を控え、<br>▽毎日、体温を測定して記録するよう呼びかけています。<br><br>そして帰国者・接触者相談センターに相談する目安として、<br>▽かぜの症状や37度５分以上の発熱が４日以上続いている人や、解熱剤を飲み続けなければならない人、<br>▽強いだるさや息苦しさがある人としています。<br><br>さらに、<br>▽高齢者や、<br>▽糖尿病・心不全・呼吸器疾患の持病がある人や透析を受けている人、<br>▽免疫抑制剤や抗がん剤などの投与を受けている人は、<br>感染すると重症化しやすいため、こうした状態が２日程度続く場合も相談するよう呼びかけています。<br><br>また妊婦も念のため、重症化しやすい人と同様に早めに相談するよう呼びかけています。<br><br>子どもについては、現時点で重症化しやすいという報告は無く、一般の人の目安どおりの対応をするよう呼びかけています。<br><br>そのうえで、相談後、医療機関にかかるときのお願いとして、<br>▽帰国者・接触者相談センターから受診を勧められた医療機関を受診し、複数の医療機関を受診するのは控えること、<br>▽医療機関を受診する際にはマスクを着用するほか、手洗いやせきエチケットを徹底するよう呼びかけています。<br><br>厚生労働省は、「現時点では新型コロナウイルス感染症以外の病気の方が圧倒的に多い状況であり、インフルエンザなどの心配があるときには通常と同様にかかりつけ医などに相談してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>厚労省 ホームページに対策示す</h3><div>厚生労働省は、みずからのホームページ上に、新型コロナウイルスを防ぐためのいくつかの対策を示しました。<br><br>まず、新型コロナウイルスの特徴について、<br>▼ウイルス性のかぜの一種で、<br>▼発熱やのどの痛み、せきが１週間前後続くことが多く、強いだるさを訴える人が多いとしています。<br><br>そして、<br>▼くしゃみやせきなどによる飛まつ感染と、接触感染によってうつると言われているとしたうえで、<br>▼高齢者や基礎疾患のある人は、特に重症化しやすく、死亡例も確認されているので注意するよう呼びかけています。<br><br>日常生活で気をつけることとしては、<br>▼せっけんや、アルコール消毒液などを使った手洗いをすることや、<br>▼せきやくしゃみをする際のエチケットを守ること、<br>さらに、▼持病がある人や高齢者は、できるかぎり人混みを避けるよう求めています。<br><br>また、発熱などかぜの症状が見られる時は、学校や会社を休むよう呼びかけています。<br><br>さらに、▼かぜの症状や、<br>▼３７度５分以上の発熱が４日以上続いている人、<br>▼高齢者や基礎疾患などがある人で、２日程度、強いだるさや息苦しさがある場合は、すべての都道府県に設置されている「帰国者・接触者相談センター」に相談するよう求めています。<br><br>そして、相談の結果、感染の疑いがある場合は、専門の「帰国者・接触者外来」を紹介するとしています。<br><br>このほかに、自分の症状への不安など、一般的な問い合わせがある場合は厚生労働省の相談窓口に、電話するよう呼びかけています。<br><br>電話番号はフリーダイヤルで、0120-565653、ＦＡＸは、03-3595-2756、相談は午前９時から午後９時まで毎日受け付けています。</div></div><div><h3>帰国者・接触者相談センターとは</h3><div>「帰国者・接触者相談センター」は、感染が疑われる人からの電話相談に応じる専用の窓口です。<br><br>症状が続く人はすぐに医療機関を受診するのではなく、まずは相談センターに電話で相談します。<br><br>そのうえで、相談センターは、必要に応じて専用の外来への受診を調整します。<br><br>専用の外来は、混乱を避けるため、一般には公開されていません。<br><br>相談センターは16日の時点で、全国の保健所など合わせて536か所に設置され、各都道府県で最低でも１か所は24時間対応するようになっています。<br><br>各地域の相談センターの連絡先は、厚生労働省のホームページに掲載されています。<br><br>（厚生労働省 新型コロナウイルスに関する帰国者・接触者相談センター）<br>https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19-kikokusyasessyokusya.html</div></div><div><h3>加藤厚労相「医師に適切に相談して受診を」</h3><div>加藤厚生労働大臣は記者会見で、「専門家会議の議論を踏まえて、新型コロナウイルス感染症についての相談や受診の目安を取りまとめた。まさに重症化を防ぐための体制を作ろうと言う事で、作ったものだ。あくまでも目安なので、参考にして、かかりつけ医の方々などに適切に相談して受診していただききたい。発熱などのかぜ症状がみられるときは会社や学校を休み、毎日検温をして結果を記録していただきたい」と述べました。<br><br>また加藤大臣は、「通常のかぜやインフルエンザは平均３日から４日で回復がみえるのに対し、新型コロナウイルスの特徴は、そうではなく、さらに続いていくという指摘があった。けん怠感が出るという指摘もあったので、こうした意見を踏まえて日にちなどの数字を決めた」と述べました。<br><br>そのうえで、「帰国者・接触者外来については場所を公表していない。かつての新型インフルエンザの際、公表した結果、患者が殺到して緊急を要する人に対応できなかった反省を踏まえたものだ。相談センターで、近いところや行きやすいところを聞いていただきき、そこで受診をしていただきたい。その際はマスクなどの対策をしっかりとっていただきたい」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200217%2Fk10012289041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:54:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 全人代の延期を検討 毎年３月５日に開幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/k10012289241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 全人代の延期を検討 毎年３月５日に開幕</span><time datetime="2020-02-17T17:06"><span>2月17日</span> <span>17時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012289241_2002171704_2002171706_01_02.jpg" alt="中国 全人代の延期を検討 毎年３月５日に開幕" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、中国政府は例年３月５日に始まる全人代＝全国人民代表大会の延期の検討に入りました。</div><div>国営の新華社通信によりますと、中国政府は17日午前、全人代の常務委員会の幹部会議を開き、全人代の延期を今月24日に開かれる常務委員会で審議することを決めました。事実上、延期する方向で議論されるものとみられます。<br><br>全人代は、中国全土から3000人近くの代表が出席し、中国の向こう１年間の重要政策などを決める会議で、延期される事態となれば毎年３月５日に開幕することが慣例となった1998年以降、初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200217%2Fk10012289241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 17:06:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都圏マンション 平均8300万円超 バブル期上回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/k10012289231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首都圏マンション 平均8300万円超 バブル期上回る</span><time datetime="2020-02-17T17:11"><span>2月17日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012289231_2002171659_2002171711_01_02.jpg" alt="首都圏マンション 平均8300万円超 バブル期上回る" id="news_image"></div><div></div><div>先月、首都圏で発売された新築マンションの１戸あたりの平均価格は去年の同じ月よりも47％余り上昇して、およそ8300万円となりました。東京・港区で高価格帯の物件が発売されたことが要因で、これまで最も高かった1990年の平均価格を上回りました。</div><div>民間の調査会社「不動産経済研究所」によりますと先月、東京・神奈川・埼玉・千葉の１都３県で発売された新築マンションの１戸あたりの平均価格は去年の同じ月より47.9％上昇して8360万円となりました。<br><br>これはバブル期の1990年11月の平均価格を上回り、調査を開始した1973年以来、最も高い水準となっています。<br><br>東京の23区に限ると、先月の平均価格は１億511万円となり1992年11月以来、27年２か月ぶりに１億円を超えました。<br><br>これについて調査会社はマンションの発売が少ない中で、港区の虎ノ門や白金エリアなどで、高価格帯の物件の発売が重なったことで平均価格が押し上げられたとしています。<br><br>このほか、東京の23区外も37.9％上がって6649万円。千葉県も11.9％上がって4065万円でした。<br><br>一方、神奈川県は2.4％下がって4961万円。埼玉県は13.7％下がって4326万円でした。<br><br>不動産経済研究所は「先月は高価格帯の物件の発売が重なるなど、特殊な要因で価格が上昇したが、今後も高止まりが続くとみられる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200217%2Fk10012289231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 17:11:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船 新たに99人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/k10012289341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船 新たに99人の感染確認</span><time datetime="2020-02-17T17:45"><span>2月17日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200217/K10012289341_2002171747_2002171747_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船 新たに99人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船、「ダイヤモンド・プリンセス」で504人を検査した結果、新たに99人の感染が確認されました。</div><div>このうち、症状がみられない人は70人いるということです。<br><br>これで、クルーズ船では乗客・乗員の延べ1723人を検査し、合わせて454人の感染が確認されたことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200217%2Fk10012289341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 17:45:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>