<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>攻撃を命じたトランプ大統領の声明 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>攻撃を命じたトランプ大統領の声明 全文</span><time datetime="2017-04-07T14:42"><span>4月7日</span> <span>14時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940461_1704071444_1704071445_01_02.jpg" alt="攻撃を命じたトランプ大統領の声明 全文" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がシリアへの攻撃を命じたあと出した声明の全文です。</div><div>アメリカ国民の皆さん、シリアの独裁者アサドが火曜日、おそろしい神経ガスの化学兵器を使って罪のない市民を攻撃した。アサドは無力な男性、女性、子どもの息の根をとめた。多くの人が時間をかけて残虐に殺された。この非常に野蛮な攻撃によってかわいい赤ちゃんたちさえ残酷に殺害された。どんな子どももこのような恐怖によって苦しむべきではない。<br><br>化学兵器による攻撃を実施したシリアの飛行場を標的とした軍事攻撃を、今夜、命令した。化学兵器の使用と拡散を防ぐことはアメリカの安全保障上の重要な利益だ。<br><br>シリアが化学兵器禁止条約の義務に違反し、国連安全保障理事会の求めを無視して禁止された化学兵器を使ったことには議論の余地がない。アサドの行動を変えさせるための何年にもわたるこれまでの取り組みは大きな失敗に終わった。その結果、難民危機は深まり、地域の不安定な状況は続き、アメリカや同盟国の脅威となっている。<br><br>私は今夜、シリアでの虐殺と流血の事態とあらゆるテロ行為を終わらせるため、すべての文明国に協力を求める。われわれは非常に問題の多い世界の難局に直面している。傷つき亡くなった人たちに祈りをささげ、アメリカが正義の側にいるかぎり、最後には平和と調和が勝利することを望む。おやすみなさい、そしてアメリカと全世界に神の恵みを。ありがとう。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:42:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍がシリア アサド政権へミサイル攻撃 ロシアは強く反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍がシリア アサド政権へミサイル攻撃 ロシアは強く反発</span><time datetime="2017-04-07T18:42"><span>4月7日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940551_1704071601_1704071653_01_02.jpg" alt="米軍がシリア アサド政権へミサイル攻撃 ロシアは強く反発" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権はシリアのアサド政権が化学兵器を使用したと断定し、対抗措置として、アサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃しました。これに対して、アサド政権とそれを支援するロシアは強く反発していて、シリア情勢の混迷がさらに深まる可能性も出ています。</div><div>アメリカ国防総省は、地中海に展開するアメリカ軍の駆逐艦２隻から現地時間の７日午前４時４０分ごろ、日本時間の７日午前９時４０分ごろ、巡航ミサイル「トマホーク」５９発を発射し、シリア中部のシャイラート空軍基地を攻撃したことを明らかにしました。<br><br>シリアでは今月４日、北西部イドリブ県の反政府勢力が支配する町が空爆を受け少なくとも７２人が死亡し、猛毒のサリンなどの化学兵器が使われた疑いが強まっています。<br><br>トランプ大統領は６日、滞在先の南部フロリダ州で声明を発表し、「シリアの独裁者アサドがおそろしい神経ガスの化学兵器を使って罪のない市民を攻撃した」とアサド政権が化学兵器を使用したと断定したうえで、「化学兵器の使用と拡散を防ぐことはアメリカの安全保障上の重要な利益だ」として、対抗措置として攻撃に踏み切ったことを明らかにしました。国防総省は、化学兵器を使った攻撃にはシャイラート空軍基地から飛び立った航空機が関わっていたとしています。<br><br>シリアで内戦が始まってからアメリカは過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対して空爆を続けてきましたが、アサド政権を攻撃したのは今回が初めてです。<br><br>これに対してシリア政府軍は７日、国営テレビを通じて声明を発表し、攻撃で６人が死亡したことを明らかにしたうえで「露骨な侵略行為だ」とアメリカの軍事行動を強く非難しました。<br>また、アサド政権を支援するロシアの大統領府のペスコフ報道官は、「プーチン大統領は今回の攻撃について、主権国家への侵略行為で、国際法違反だと考えている」と述べ、プーチン大統領が強く反発していることを明らかにしました。<br><br>アメリカは、今回の攻撃についてロシアには事前に通告したとしていますが、ロシアはシリアとともに強く反発しており、シリア情勢の混迷がさらに深まる可能性も出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シャイラート空軍基地とは</h3><div>アメリカ軍が攻撃したシャイラート空軍基地は、シリア中部の都市ホムスから南東におよそ２５キロ離れた位置にあります。アメリカメディアは、このシャイラート空軍基地は、化学兵器の使用が疑われる攻撃に関わった戦闘機が離陸した基地だと伝えています。<br>また、内戦の情報を集めているシリア人権監視団によりますと、シャイラート空軍基地はシリアで２番目に大きな基地とみられ、ロシア製の戦闘機などが配備されているということです。</div></div><div><h3>シリア政府軍「６人死亡 露骨な侵略行為だ」</h3><div>シリア政府軍は７日、国営テレビを通じて声明を発表し、攻撃で６人が死亡したことを明らかにしたうえで「露骨な侵略行為だ」とアメリカの軍事行動を強く非難しました。<br>この中で政府軍は、空軍基地の１つがアメリカ軍による攻撃を受け、６人が死亡し、多くのけが人が出ているほか、施設に大きな損害が出たことを明らかにしました。<br><br>そのうえでアメリカ軍の軍事行動を「露骨な侵略行為だ」と非難し、アメリカは、政権側が戦う過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートやアルカイダ系のイスラム過激派などのテロ組織の側についたと主張しました。そして、今後もテロ組織の壊滅に向けた作戦を続け、シリア全土の平和と安全を取り戻すと強調しました。</div></div><div><h3>ロシア報道官 プーチン大統領は強く反発</h3><div>ロシア大統領府のペスコフ報道官は記者団に対し、「プーチン大統領は今回の攻撃について、主権国家への侵略行為で、国際法違反だと考えている」と述べ、プーチン大統領が強く反発していることを明らかにしました。<br>そのうえでペスコフ報道官は、プーチン大統領の考えとして「こうした行為は、すでにひどい状態にある米ロ関係に重大な損害をもたらすことになる」と指摘しました。さらにペスコフ報道官は「シリア軍は化学兵器を所有していない。武装勢力が化学兵器を使用したという事実を全く無視することは、状況を一層難しいものにするだけだ」と述べ、アメリカがアサド政権が化学兵器を所有しているという証拠がないまま、空爆に踏み切ったとして批判しました。<br><br>また、ロシア外務省は声明を発表しました。この中で「アメリカは詳しい状況を把握しないまま、国際テロリズムと戦っている国に対して武力を誇示した」として、アメリカは、アサド政権が化学兵器を使用したという根拠がないまま攻撃に踏み切ったと批判しました。そのうえで「アメリカはこれまでも考え足らずの方法で国際問題を複雑にし、国際的な安全保障に脅威を作り上げている」として、アメリカがかつてイラクやリビアに軍事介入を行って政権を崩壊させ、この地域のイスラム過激派の台頭を許してきたと指摘しました。<br><br>さらに「今回の攻撃は主権国家シリアへの明確な侵略行為で、米ロ関係を一段と破壊するものだ。ロシアは、合法的なシリア政府に対する不法行為を決して容認することはできない」として、米ロ関係のさらなる悪化は避けられないとしています。<br>また、ロシア外務省は、シリアでの軍事作戦に関して、偶発的な衝突を防ぐため、アメリカとの間で結んでいる覚書の履行を一時的に停止することを明らかにしました。</div></div><div><h3>イラン「テロリストを利する行動」と非難</h3><div>イランの外務省は７日、声明を発表し「化学兵器が使われた疑いを一方的な軍事行動の口実とすることは危険で破壊的、そして国際法に違反する。このような行動は、シリア国内のテロリストを利するもので、シリア情勢の複雑化を招くことになる」などとして、アメリカを強く非難しました。<br>内戦が続くシリアで、イランはロシアとともにアサド政権を支援していて、精鋭部隊の革命防衛隊の幹部らを軍事顧問などとして派遣しています。</div></div><div><h3>シリアの反政府勢力 アメリカの攻撃全面支持</h3><div>反政府勢力の主要グループ、「最高交渉委員会」の幹部のジョージ・サブラ氏はＮＨＫの電話取材に対し、「アサド政権によって行われてきた犯罪を止めるための前向きな一歩だ。同盟国のイランやロシアに対しても、シリアでやりたいことが何でもできるわけではないということを示すメッセージになると思う」と述べ、アメリカの攻撃を全面的に支持する姿勢を示しました。</div></div><div><h3>トルコ「アサド政権は罰せられるべき」と歓迎</h3><div>アメリカとともにアサド政権の退陣を強く求めているトルコのクルトゥルムシュ副首相は、地元のテレビ局に対し「アメリカ軍の基地に対する攻撃は重要で意味のあるものだ。アサド政権は完全に罰せられるべきだ」と述べて歓迎しました。<br>そのうえで、今回の対抗措置がアサド政権の野蛮な行為を止め、和平プロセスの加速につながるよう期待を示しました。</div></div><div><h3>サウジアラビア「トランプ大統領の決断評価」</h3><div>中東のサウジアラビアは７日、国営通信を通じて攻撃を全面的に支持する声明を発表しました。声明は外務省の高官による見解だとしたうえで「サウジアラビアはシリアの軍事的な拠点に対するアメリカの軍事作戦を全面的に支持する。攻撃は、シリアの政権が多くの罪のない市民を殺害した化学兵器を使用したことに応じたもので、アメリカのトランプ大統領の勇気ある決断を評価する」としています。<br>サウジアラビアはイランなどが支援するアサド政権と対立し、アメリカとともにシリアの反政府勢力に対する支援を続けています。</div></div><div><h3>イスラエル「米大統領は明確なメッセージ送った」</h3><div>アメリカの同盟国でシリアと国境を接するイスラエルの首相府は攻撃を歓迎する声明を発表しました。声明で首相府は「トランプ大統領はきょう、その言葉と行動で化学兵器の使用と拡散は容認しないという強く明確なメッセージを送った。イスラエルはトランプ大統領の決断を完全に支持する」としています。<br>そのうえで「アサド政権の恐るべき行為に対する決意あるメッセージがダマスカスだけでなく、テヘランやピョンヤンにも響き渡ることを望む」としており、今回の攻撃がシリアを支援するイランや、ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮のけん制につながることに期待感を示しました。<br>また、イスラエルのメディアは、政府高官の話として今回の攻撃は事前にイスラエルに通告されていたと報じています。</div></div><div><h3>独仏首脳が声明「すべての責任はアサド政権に」</h3><div>ドイツのメルケル首相とフランスのオランド大統領は７日、電話で協議したあと共同で声明を発表しました。<br>この中で両首脳は「こうした事態を招いたすべての責任はアサド政権にある」として、アサド政権を非難するとともにアメリカの攻撃に理解を示しました。そのうえで「フランスとドイツは国際社会のほかのパートナーとともに国連の枠組みの中でアサド大統領の責任を追及する努力を続けていく」として、あくまでも国際法に基づいてアサド政権の責任を追及していく姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>イギリス首相報道官「野蛮な攻撃への対処として適切」</h3><div>イギリスの首相報道官は声明を出し「シリアの政権が行った化学兵器による野蛮な攻撃への対処としては適切であり、将来の使用を抑止するものだ。イギリス政府は全面的に支持する」と述べました。</div></div><div><h3>オーストラリア首相 アメリカの攻撃を全面支持</h3><div>アメリカがシリア国内にあるアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃したことについて、アメリカの同盟国、オーストラリアのターンブル首相は声明を発表し「どんな状況であれ、化学兵器の使用は戦争犯罪だ。迅速な対抗措置はアサド政権へのメッセージだ」として、攻撃を全面的に支持しました。<br>また、ターンブル首相は、今回の攻撃にはオーストラリアは直接、関与していないものの、アメリカから事前に連絡を受けていたことを明らかにし、今後もシリア情勢でアメリカと緊密に連携する考えを強調しました。</div></div><div><h3>中国外務省 調査待たずに攻撃したアメリカを批判</h3><div>中国外務省の華春瑩報道官は７日の記者会見で、「このほどシリアで起きた化学兵器を使った攻撃を強く非難する」としたうえで、「国連の関係機関が今回の事件を独立した立場で全面的に調査し明確な証拠をもって、歴史的な検証に耐えられる結論を導き出すことを支持する」と述べ、アメリカが国連による調査を待たずに攻撃に踏み切ったことを間接的に批判しました。<br>そのうえで華報道官は「当面、急務なのは、事態をこれ以上悪化させず、やっと手に入れた政治的解決のプロセスを維持することだ」と述べ、アメリカなど関係国に自制を呼びかけました。</div></div><div><h3>アサド政権の化学兵器使用 たびたび取り沙汰</h3><div>内戦が続くシリアでは、アサド政権による化学兵器の使用がたびたび取り沙汰されてきました。<br><br>アメリカのオバマ前大統領は、アサド政権が化学兵器を使用した場合には「一線を越えた」と見なし、対シリア政策を大きく転換すると警告していましたが、その後も北部のアレッポなど反政府勢力の支配地域で化学兵器を使ったと見られる攻撃が相次ぎました。<br><br>２０１３年８月には、国連の調査団が化学兵器をめぐる調査のためシリア入りしているさなかに、ダマスカス郊外の反政府勢力の支配地域で化学兵器を使ったと見られる大規模な攻撃があり、数百人が死亡したとされています。<br><br>当時アサド政権は反政府勢力による自作自演だと主張しましたが、アメリカは政権側による攻撃だと断定し軍事行動に踏み切る構えを見せます。また、フランスは、アメリカに同調して軍事行動への参加を決める一方で、イギリスは議会の反対を理由に軍事行動に参加しない意向を表明しました。<br><br>これに対してロシアは政権側の主張を擁護したうえで、シリアが保有するすべての化学兵器の破棄を提案。アメリカとロシアは、国連とＯＰＣＷ＝化学兵器禁止機関の監視のもとでシリアの化学兵器を廃棄することで合意し、アメリカの軍事行動はぎりぎりのところで回避されました。その後、国連とＯＰＣＷは、すべての化学兵器をシリア国外に運び出し、去年１月、廃棄が完了したと発表します。<br><br>ところが、シリアではその後も反政府勢力が支配していたアレッポなどへの攻撃で、有毒の塩素ガスなどが使われた疑いがたびたび報告され、誰がこうした攻撃を続けているのか、国連が調査に乗り出します。<br><br>国連は去年８月になって報告書をまとめ、２０１４年の４月と２０１５年の３月にはシリアの空軍が有毒ガスを使った攻撃を行い、２０１５年の４月には過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが化学兵器の一種のマスタードガスを使用したと、結論づけました。<br><br>これについて当時のアメリカのパワー国連大使は、「長い間疑われてきたアサド政権による化学兵器の使用が初めて裏付けられた」として政権を改めて非難したのに対し、シリアのジャファリ国連大使は「報告書は証拠に欠けており結論とは言えない」と反論しました。<br><br>こうした中、今回再び化学兵器を使ったと見られる大規模な攻撃が行われたことで、アメリカやロシアをはじめとする国際社会がどのような対応を取るのかが、焦点となっていました。</div></div><div><h3>米連邦議会議員には賛否</h3><div>連邦議会の議員からは、攻撃を支持する声が上がる一方、議会と緊密に連携を取るよう求める意見が出ています。<br><br>与党・共和党の重鎮、マケイン上院議員は、グラハム上院議員と共同で声明を発表し「最高司令官であるトランプ大統領の指示の下、アメリカ軍は、ロシアのプーチン大統領の支援を受けたアサド政権が、無実のシリア人を化学兵器で虐殺するのを黙って見ていることはしないという重要なメッセージを送った」としています。そのうえで「トランプ政権はオバマ前政権と違い、極めて重要な時期に行動を起こした」として攻撃を支持しています。<br><br>また、野党・民主党の上院トップ、シューマー院内総務は声明を発表し「アサド大統領に、卑劣で残虐な行為をすればその代償を払わないといけないということを知らしめるのは、正しいことだ」として、攻撃を評価しました。そのうえで「トランプ政権には、戦略を立て、それを実行する前に議会の意見を聞く必要がある」として、今後、議会と緊密に連携をとるよう求めました。<br><br>一方、共和党のポール上院議員はツイッターに「トランプ大統領が軍事行動を起こすためには、憲法で定められているように議会の承認を得る必要がある。アメリカがこれまでにこの地域に介入した結果、アメリカの安全が高まったことはなく、今回も同じ結果になるだろう」と投稿し、攻撃に批判的な考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 18:42:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳児ボツリヌス症で全国初の死亡例 蜂蜜が原因か 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>乳児ボツリヌス症で全国初の死亡例 蜂蜜が原因か 東京</span><time datetime="2017-04-07T19:54"><span>4月7日</span> <span>19時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京・足立区の生後６か月の男の子が、離乳食として与えられた蜂蜜が原因と見られる乳児ボツリヌス症で死亡していたことがわかりました。乳児ボツリヌス症の死亡例は全国で初めてで、東京都は１歳未満の乳児には蜂蜜を与えないよう注意を呼びかけています。</div><div>死亡したのは東京・足立区の生後６か月の男の子です。<br>東京都によりますと、ことし２月、都内の医療機関から「入院している男の子に神経症状が出ていて、離乳食として蜂蜜を与えられている」と保健所に連絡がありました。男の子はけいれんや呼吸不全などの症状が見られ、先月３０日に死亡しました。<br>男の子は発症する１か月ほど前から離乳食として蜂蜜を混ぜたジュースを与えられていて、男の子の便と自宅に保管していた蜂蜜からボツリヌス菌が検出されたということです。<br>保健所は７日、男の子の死因は乳児ボツリヌス症と断定しました。<br>乳児ボツリヌス症は、腸内の環境が整っていない１歳未満の乳児だけに見られ、東京都は１歳未満の乳児には蜂蜜を与えないよう注意を呼びかけています。<br>都によりますと、統計がある昭和６１年以降、乳児ボツリヌス症の死亡例は全国で初めてだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 19:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 長島昭久衆議院議員が離党へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 長島昭久衆議院議員が離党へ</span><time datetime="2017-04-07T20:26"><span>4月7日</span> <span>20時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940931_1704072035_1704072036_01_02.jpg" alt="民進 長島昭久衆議院議員が離党へ" id="news_image"></div><div></div><div>民進党の長島昭久衆議院議員は、党執行部が次の衆議院選挙をめぐって、共産党と候補者調整などを協議しているのは、みずからの政治信条に反し受け入れられないとして、離党する意向を固めました。</div><div>民進党の長島昭久衆議院議員は、党執行部が次の衆議院選挙をめぐり、共産党との間で小選挙区の候補者調整や共通して訴える政策を協議していることについて、みずからの政治信条に反し受け入れられないとして、離党する意向を固め、来週１０日にも野田幹事長に離党届を提出することにしています。<br><br>長島氏は当面、無所属で活動しながら、東京都の小池知事が率いる地域政党、「都民ファーストの会」との連携も検討したい考えです。<br><br>長島氏は衆議院比例代表東京ブロック選出の当選５回で５５歳。旧民主党政権では防衛副大臣や外交・安全保障担当の総理大臣補佐官を歴任するなど、党内の保守派の論客として知られていて、現在は民進党東京都連の幹事長を務めています。<br><br>民進党では、７月の東京都議会議員選挙の立候補予定者が相次いで離党届を提出していて、都連幹事長として選挙対策の実務を担う長島氏の離党は、こうした事態の収拾や都議会議員選挙に向けた取り組みに影響を及ぼしかねないという懸念も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 20:26:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米シリア攻撃 ロシア「５９発中２３発 基地に命中」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米シリア攻撃 ロシア「５９発中２３発 基地に命中」</span><time datetime="2017-04-07T21:08"><span>4月7日</span> <span>21時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカがアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃したことについて、シリア国内に部隊を駐留させているロシア国防省のコナシェンコフ報道官は７日、声明を発表し、現地で把握した被害の状況などを明らかにしました。</div><div>この中で、発射された巡航ミサイルは、日本時間の７日午前９時４２分から午前９時５６分の間に、地中海に展開するアメリカ海軍の２隻の駆逐艦から発射されたとしたうえで、ロシアの監視レーダーによれば、発射された５９発のミサイルのうち、シャイラート空軍基地に命中したのは２３発だったということです。<br><br>報道官によりますと、この攻撃でシリア空軍の戦闘機「ミグ２３」が合わせて６機破壊されたほか、レーダー施設や倉庫のほか、教育施設や食堂が破壊されたということです。<br><br>その一方で、駐機場や滑走路には大きな被害はなかったとしたうえで、空軍基地に命中しなかった３６発のミサイルはどこに着弾したかわからないとしています。<br><br>また、報道官は「アメリカ軍のミサイル攻撃の効果は極めて低かった」と指摘しながらも、「シリア軍の防空システムを強化したり性能を向上させたりする措置を速やかにとる」と述べて、シリアの防空能力を向上させるため、支援する考えを表明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 21:08:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>からあげにポリエチレン破片 ローソンが商品撤去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>からあげにポリエチレン破片 ローソンが商品撤去</span><time datetime="2017-04-07T21:32"><span>4月7日</span> <span>21時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940991_1704072129_1704072132_01_02.jpg" alt="からあげにポリエチレン破片 ローソンが商品撤去" id="news_image"></div><div></div><div>コンビニ大手のローソンは、近畿地方など２府１７県の店舗で販売した、からあげおよそ２万食の一部から、ポリエチレンの破片が見つかったとして、この商品を店舗から撤去したと発表しました。</div><div>ローソンが店舗から撤去したのは、近畿、中国、四国、それに中部地方の一部の合わせて２府１７県で、先月２６日から６日まで販売された「からあげクン<br> 北海道チーズ味」です。<br><br>会社によりますと、６日、この商品を購入した人から、ポリエチレンの破片が混入していたという連絡がありました。この商品は食品メーカーのニチレイフーズが大阪府高槻市の工場で製造したもので、鶏肉の乾燥を防ぐために覆ってあったポリエチレン製のシートを取り外さずに機械に入れて加工したということです。<br><br>この工場で同じ日に製造されたこの商品は、およそ２万食あったということで、会社はほかにも破片が混入しているおそれがあるとして、店舗にある対象商品を撤去しました。<br><br>会社によりますと、これまでに健康被害の情報は寄せられていないということです。会社はこの期間に商品を購入した客には、レシートと引き換えで返金に応じるとしています。<br><br>問い合わせ先は０１２０−０７−３９６３で、毎日、午前９時から午後９時まで対応しているということです。<br><br>ローソンは「お客様へご心配をおかけして深くおわびします。シートの色を目立つ色に変更するなど、再発防止に努めます」と話しています。<br><br>対象は石川県、富山県、福井県、三重県、大阪府、京都府、兵庫県、奈良県、滋賀県、和歌山県、鳥取県、島根県、岡山県、広島県、山口県、徳島県、香川県、愛媛県、高知県の２府１７県です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 21:32:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米雇用統計 就業者数は市場の予想大幅に下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010941011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米雇用統計 就業者数は市場の予想大幅に下回る</span><time datetime="2017-04-07T21:36"><span>4月7日</span> <span>21時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010941011_1704072213_1704072214_01_02.jpg" alt="米雇用統計 就業者数は市場の予想大幅に下回る" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの景気の現状を示す、重要な指標、雇用統計が発表され、先月の農業分野以外の就業者数は、前の月と比べて、９万８０００人の増加と、市場の予想を大幅に下回りました。</div><div>市場では、今回の結果をふまえＦＲＢ＝連邦準備制度理事会がアメリカによるシリアへの攻撃が金融市場などに与える影響を慎重に見極めながら、利上げのタイミングを探るものと見ています。アメリカ労働省が、７日、発表した先月の雇用統計は、農業分野以外の就業者数が前の月と比べて、９万８０００人の増加となり、市場の予想を大幅に下回りました。一方失業率は、４．５％と前の月と比べて、０．２ポイント改善し、２００７年５月以来の低い水準となりました。<br>さらに物価の動向を見極める上で重要な先月の平均の時給は、前の年の同じ月と比べて、２．７％のプラスとなりました。<br><br>ＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、会合の参加者の中心的な利上げの想定が年内にあと２回となっていて、資産規模の縮小も含め、金融を引き締める方向で検討を進めることにしています。<br><br>市場では、ＦＲＢが、今回の雇用統計の結果をふまえ、トランプ政権が掲げる経済政策の具体化の行方や、アメリカによるシリアの軍事施設への攻撃が金融市場などに与える影響を慎重に見極めながら、利上げのタイミングを探るものと見ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010941011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 21:36:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>