<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>テニスの大坂なおみ 世界の女性アスリート 長者番付で２位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニスの大坂なおみ 世界の女性アスリート 長者番付で２位</span><time datetime="2019-08-07T18:07"><span>8月7日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026241_1908071805_1908071807_01_02.jpg" alt="テニスの大坂なおみ 世界の女性アスリート 長者番付で２位" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの経済誌フォーブスは、世界の女性アスリートの収入をもとにした最新の長者番付を発表し、テニスの大坂なおみ選手が2430万ドル、日本円でおよそ26億円で２位に入りました。</div><div>アメリカの経済誌フォーブスは６日、ことし６月１日までの１年間に稼いだ賞金や年俸、それにスポンサー料などを合わせた収入についての長者番付を発表しました。<br><br>それによりますと、テニスの世界ランキング２位、日本の大坂なおみ選手が賞金830万ドルを含む2430万ドル、日本円でおよそ26億円を獲得し２位に入りました。<br><br>この１年間、四大大会の２つで初優勝を果たした21歳の大坂選手について、フォーブスは「彼女の成績、若さ、才能、それに多様な文化的背景が市場関係者にとって魅力的だった」と分析し、スポーツ用品大手のナイキをはじめ、多くの企業とスポンサー契約を結んだことなどを紹介しています。<br><br>今回の長者番付では10位までをテニス選手が占め、<br>▽１位は2920万ドル、日本円で30億円余りを稼いだアメリカのセリーナ・ウィリアムズ選手、<br>▽３位は去年のウィンブルドン選手権で優勝したドイツのアンゲリク・ケルバー選手、<br>▽４位はことしのウィンブルドンで優勝したルーマニアのシモナ・ハレプ選手でした。<br><br>ほかの競技では<br>▽12位にサッカー女子アメリカ代表のアレックス・モーガン選手、<br>▽15位にタイのゴルフ選手、アリヤ・ジュタヌガーン選手が入りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉進次郎衆院議員 滝川クリステルさんと結婚へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012025861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小泉進次郎衆院議員 滝川クリステルさんと結婚へ</span><time datetime="2019-08-07T18:41"><span>8月7日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012025861_1908071359_1908071400_01_02.jpg" alt="小泉進次郎衆院議員 滝川クリステルさんと結婚へ" id="news_image"></div><div>自民党の小泉進次郎衆議院議員と、フリーアナウンサーの滝川クリステルさんが、総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣と面会したあと、記者団に対し、結婚することを明らかにしました。また、滝川さんが妊娠していることも明らかにしました。</div><div>自民党の小泉進次郎衆議院議員と、フリーアナウンサーの滝川クリステルさんは７日午後１時半ごろ、そろって総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣、菅官房長官と相次いで面会しました。<br><br>このあと小泉氏は滝川さんとともに記者団に対し、「官邸という場で、私事で大変恐縮ですが、ようやく結婚することになりました」と２人が結婚することを明らかにしました。<br><br>また安倍総理大臣と菅官房長官に報告し、２人から祝意を伝えられたことを明らかにしました。<br><br>さらに滝川さんは妊娠しているとしたうえで、「年明けには、出産ということになるが、静かな環境で彼女を守っていけるように全力を尽くしたい。政治家・小泉純一郎のまねはしたくないが、父親になったあかつきには、愛情深い小泉純一郎のような父親になりたい」と述べました。<br><br>記者団から結婚の決め手について問われた小泉氏は「決め手は理屈じゃない。こういうのは理屈を超えている。『絶対に結婚』という価値観は私にはなかったが、その気持ちを溶かしてくれた。自然とそういう決断をするに至ったことがまさに理屈を超えているところなのかな」と述べました。<br><br>そのうえで「滝川さんといると、政治という戦場から離れることができて、自分自身がもたれかかっていいと無防備な感じになる。『政治家・小泉進次郎』から『人間・小泉進次郎』にさせてくれる。そんな存在ということも私にとっては大きい」と述べました。<br><br>一方、滝川さんは「皆さんに温かく見守っていただければ本当に幸いです。緊張感のある毎日なので、いかに小泉氏が本当の素の自分を出せる場をつくるかがいちばん大事だと思っておつきあいしてきました。お互いが素のままで、ありのままでいられるとてもいい関係だと思っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２人のプロフィール</h3><div>小泉進次郎氏は、衆議院神奈川11区選出の当選４回で38歳。<br><br>父親は小泉純一郎 元総理大臣。<br>兄は、俳優の小泉孝太郎さんです。<br><br>小泉進次郎氏は父親の秘書を務めたあと、平成21年の衆議院選挙で初当選し、これまでに復興兼内閣府政務官や自民党の筆頭副幹事長などを歴任。<br><br>去年10月からは、みずから希望して党の厚生労働部会長を務めています。<br><br>知名度や発信力の高さから、自民党内では将来の総理大臣候補の１人と目されています。<br><br>一方の滝川クリステルさんは、フランス出身の41歳。<br><br>民放の報道番組でキャスターを務めるなど、フリーアナウンサーとして活躍しています。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックの招致活動ではプレゼンターを務め、その際の「お・も・て・な・し」というフレーズは「新語・流行語大賞」の年間大賞に選ばれました。<br><br>犬や猫の殺処分をなくすことを目指すなど、動物の保護活動にも力を入れています。</div></div><div><h3>地元 横須賀でも祝福の声</h3><div>小泉議員の地元、神奈川県横須賀市では祝福の声が聞かれました。<br><br>小泉議員の実家が近所だという60代の女性は「お相手は絶対にいるだろうと思っていましたが、突然でびっくりしました。明るい話題でうれしいです。地元のお祭りで見かけたら声をかけてみようと思います」と話していました。<br><br>また、40代の男性は「地元では有名な方ですが、そうした話題は聞いたことがなかったので驚きました。おめでたい話でよかったです。幸せな結婚になるよう願っています」と話していました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「大変お似合いのカップル」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は記者団に対し「心からお祝いを申し上げる。大変お似合いのカップルだ。滝川さんは東京オリンピック・パラリンピックの開催が決定した会場で隣に座っていて、喜び合ったことを思い出した」と述べました。<br><br>そのうえで「夫婦にはいろいろなスタイルがあるので、型にはまった考え方をする必要はないと思う。自分たちのスタイルを早く見つけてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「政治家としての幅が広がる」</h3><div>自民党の石破元幹事長は、記者団に対し「政治家は配偶者の支えがなければ、できる仕事ではない。私自身、結婚して初めて、『女性はこういうことに怒り、悲しみ、つらいと思っているんだ』と分かったところがあり、進次郎氏も結婚して政治家としての幅が広がるのではないか。これから先、つらいことも、苦しいこともいっぱいあるだろうが、それを分け合うような夫婦になってほしい」と述べました。<br><br>一方で記者団が「夫婦円満の秘けつは何か」と尋ねると、「私が教えてもらいたい。ただ、乏しい経験でいえば、本当に相手の立場で考えることではないか」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「当選同期 心から祝福したい」</h3><div>国民民主党の玉木代表は記者会見で、「自民党の小泉進次郎衆議院議員とは当選同期で、これまでいろいろな形で交流してきた。大変おめでたい明るいニュースで、心から祝福したい」と述べました。</div></div><div><h3>東京都 小池知事「政策やその実行に深みと広がりが出るのでは」</h3><div>自民党の小泉進次郎衆議院議員と、フリーアナウンサーの滝川クリステルさんが結婚することについて、東京都の小池知事は、記者団に対し「お２人におめでとうございますと申し上げたい。進次郎さんは国会のいろいろな活動でご一緒し、滝川さんはオリンピック・パラリンピックの招致活動で大きな役割を果たされた方で、動物愛護という観点での仲間でもあります。ご結婚かつ、新しい家族も生まれると聞いているので、進次郎さんにとってこれからますます、政策やその実行に深みと広がりが出てくるのではないかと確信しています」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012025861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:41:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風９号 先島諸島 厳重警戒 台風10号 今後の進路左右するのは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風９号 先島諸島 厳重警戒 台風10号 今後の進路左右するのは</span><time datetime="2019-08-07T18:42"><span>8月7日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026131_1908071721_1908071725_01_02.jpg" alt="台風９号 先島諸島 厳重警戒 台風10号 今後の進路左右するのは" id="news_image"></div><div></div><div>大型で強い台風９号は８日の夜遅くから９日にかけて非常に強い勢力で沖縄県の先島諸島にかなり接近し、８日の昼すぎ以降、長時間にわたり暴風となる見込みです。気象台は暴風などに厳重に警戒し早めの対策を呼びかけています。<br><br>一方、大型の台風10号は小笠原諸島の南の海上を北上していて、気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>台風９号 先島諸島に８日から９日にかけ接近 厳重警戒を</h3><div>気象庁によりますと大型で強い台風９号は８日午後３時には石垣島の南東、500キロの海上を時速15キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が、半径500キロ以内では15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、発達しながら北上を続け、８日の夜遅くから９日にかけて非常に強い勢力で先島諸島にかなり接近する見込みです。<br><br>先島諸島で、７日、予想される最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルとなっています。<br><br>さらに８日は最大風速が八重山地方で45メートル、宮古島地方で35メートル、最大瞬間風速が八重山地方では60メートル、宮古島地方で50メートルとなっていて、先島諸島では８日昼すぎ以降、長時間にわたり暴風となる見込みです。<br><br>先島諸島で予想される波の高さは、７日は８メートルの大しけ、８日は12メートルと猛烈なしけになる見込みです。<br><br>また、８日は沖縄本島地方でも猛烈なしけ、大東島地方では大しけになる見込みです。<br><br>さらに先島諸島と沖縄本島地方では高潮で浸水や冠水のおそれがあります。<br><br>気象台は先島諸島では暴風に、先島諸島と沖縄本島地方では高波や高潮にそれぞれ厳重な警戒を、さらに八重山地方では大雨に警戒を呼びかけています。</div></div><div><h3>台風10号 小笠原の南を北上</h3><div>大型の台風10号は小笠原諸島の南の海上を北寄りに進んでいて、今後、発達しながら今月10日から11日ごろにかけて、非常に強い勢力で小笠原諸島に近づく見込みです。<br><br>８日以降、暴風や高波に警戒が必要です。<br><br>気象庁によりますと台風10号はその後も北上を続け、場合によっては本州付近に接近する可能性もあるということです。<br><br>ただし、予報円が大きく進路が定まっていないことから今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>進路を左右するのは「太平洋高気圧」</h3><div>小笠原諸島の南の海上を北寄りに進んでいる台風10号。<br><br>今後の進路を左右するのが「太平洋高気圧」です。<br><br>気象庁によりますと、台風はみずから移動することはできず、上空の風に流されることで進路を変えていきます。<br><br>「太平洋高気圧」の縁には時計回りの風が吹いていて、台風10号は今後、この風に流されることで進路を変えていきます。<br><br>「太平洋高気圧」が、あまり発達せず日本付近へ張り出さなければ、台風10号は本州付近から東へ遠ざかるとみられます。<br><br>一方で「太平洋高気圧」が発達して日本付近まで張り出すと、本州付近に接近する可能性があるということです。<br><br>気象庁は最新の台風情報を確認し、接近が予想される場合には、必要に応じて備えを進めてほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓関係 ネット上でもさまざまな意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓関係 ネット上でもさまざまな意見</span><time datetime="2019-08-07T19:06"><span>8月7日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026511_1908071858_1908071906_01_02.jpg" alt="日韓関係 ネット上でもさまざまな意見" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が悪化する中、インターネット上でもさまざまな意見が交わされています。</div><div>このうちツイッターでは、「＃好きです韓国」「＃好きです日本」などとハッシュタグをつけて思いを書き込む動きが出てきています。<br><br>この中では「３月に釜山行った時、タクシーのおじちゃんが運転席のｂｏｘから日本語会話集を取り出した。私たちは覚えてる単語を並べた。カタコト日本語とカタコト韓国語で話したことを思い出すとなんか温かくなる」といった個人の体験のほか、「政治的には仲が悪いのかもしれないけど、すべての日本人＝韓国嫌いだと思わないでほしい。悲しい。韓国人の友達も皆いい人だし、文化も大好きだよ。政治は政治。人は人」とか、「政治を今すぐ変えることはできないかもしれないけど、私たちが声を上げる事で少しでも韓国の方に伝わればいいなと思います。私は日本人ですが、日本も大好きだし、韓国も大好きです」など、国の関係と人どうしの交流は別の話だと訴え、今の状況を変えたいという声が上がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「歯車を元に戻すのは私たち若い世代の心」</h3><div>ツイッターをあげた女性の１人は取材に対して「民間の交流がどんどん縮小されていくのは悲しいです。掛け違えたボタンをズレた歯車を元に戻せるのは私たち若い世代の心だと思います。お互いがいがみあっていては何も生まれないと思い自分が少しでも何か発信できたらと思いました」と答えていました。<br><br>一方、韓国は嫌いだというハッシュタグをつけて、ツイッターに意見を書き込む動きも出てきています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 19:06:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクグループ ことし３か月の利益１兆円と過去最大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンクグループ ことし３か月の利益１兆円と過去最大</span><time datetime="2019-08-07T19:10"><span>8月7日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026501_1908071859_1908071910_01_02.jpg" alt="ソフトバンクグループ ことし３か月の利益１兆円と過去最大" id="news_image"></div><div></div><div>ソフトバンクグループのことし４月から６月までの決算は、最終的な利益が初めて１兆円を超えました。日本の主要な企業の３か月間の利益としては、過去最大だということです。</div><div>ソフトバンクグループが発表したことし４月から６月までの３か月間の決算によりますと、売り上げは去年の同じ時期に比べて2.8％多い２兆3363億円、最終的な利益は去年の同じ時期の3.5倍余りとなる、１兆1217億円でした。<br><br>３か月間の最終利益が１兆円を超えるのは初めてです。<br><br>野村証券によりますと、日本の主要な企業400社が平成16年以降に開示した３か月間の利益としては過去最大だということです。<br><br>利益が大幅に増えたのは、保有している中国のネット通販最大手「アリババグループ」の株式の一部を売却したことで多額の利益を計上したことが主な要因です。<br><br>ソフトバンクグループは、携帯電話事業を子会社のソフトバンクに任せ、最近は、10兆円規模のファンドを設立するなどしてＡＩ＝人工知能やロボット分野の投資事業に力を入れています。<br><br>ソフトバンクグループの孫正義社長は記者会見で「記念すべき成果だ。景気がどうなるのかといった不透明感もあるが、私たちは前進あるのみだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 19:10:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガソリン価格２週連続値下がり お盆も少し値下がりか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガソリン価格２週連続値下がり お盆も少し値下がりか</span><time datetime="2019-08-07T19:45"><span>8月7日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026571_1908071938_1908071945_01_02.jpg" alt="ガソリン価格２週連続値下がり お盆も少し値下がりか" id="news_image"></div><div></div><div>今週のレギュラーガソリンの小売価格は、１リットル当たり平均で145.5円と２週連続で値下がりしました。調査している石油情報センターは、お盆休みの来週も小幅ながら値下がりすると見ています。</div><div>国の委託を受けてガソリン価格を調査している石油情報センターによりますと、５日時点のレギュラーガソリンの全国平均の小売価格は１リットル当たり145.5円で前の週より0.2円値下がりしました。値下がりは２週連続です。<br><br>米中の貿易摩擦で世界経済が減速し、原油の需要が減るのではないかという見方から原油の価格が下がっていることが背景にあります。<br><br>石油情報センターではお盆休みで多くの人が車で出かける来週も、ガソリン価格は小幅ながら値下がりすると見ています。<br><br>レギュラーガソリンの小売価格は、ことし５月には、１リットル当たり150円程度だったため、大型連休のころに比べればガソリン代の負担は少なくなりそうです。<br><br>ただアメリカとイランが対立を深め中東情勢の緊張が高まれば原油価格が再び値上がりに転じる可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 19:45:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴルフ渋野日向子 ランキング12位で東京五輪出場圏内に入る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/k10012026631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴルフ渋野日向子 ランキング12位で東京五輪出場圏内に入る</span><time datetime="2019-08-07T20:44"><span>8月7日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190807/K10012026631_1908072040_1908072044_01_02.jpg" alt="ゴルフ渋野日向子 ランキング12位で東京五輪出場圏内に入る" id="news_image"></div><div></div><div>ゴルフの全英女子オープンで日本選手として42年ぶりに海外メジャー優勝を果たした渋野日向子選手が、最新の「オリンピックゴルフランキング」で12位で初めてランキングに登場し、東京オリンピックの出場圏内に入りました。</div><div>東京オリンピックのゴルフの出場資格は世界ランキングを元に算出する国際ゴルフ連盟の「オリンピックゴルフランキング」で、来年６月時点で上位60人の選手に与えられます。<br><br>国際ゴルフ連盟は60人のランキングを原則、毎週更新していて、渋野選手は最新のランキングで初めて12位で名前が入りました。<br><br>日本勢のトップはアメリカツアーで活躍する畑岡奈紗選手で変わらず、10位でした。<br><br>東京オリンピックに出場できるのはランキングの上位15位以内は各国最大４人まで、16位以下なら15位以内の選手も含めて各国最大２人までで、日本はこれまで、鈴木愛選手が18位で２人目で入っていましたが、全英女子オープンの優勝で渋野選手が鈴木選手に代わって現時点で日本勢の２人目になりました。<br><br>渋野選手は６日の帰国会見で東京オリンピックへの出場に強い意欲を示していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190807%2Fk10012026631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 20:44:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>