<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>住宅火災で４人死亡 静岡 東伊豆町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/k10011604641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅火災で４人死亡 静岡 東伊豆町</span><time datetime="2018-09-02T01:36"><span>9月2日</span> <span>1時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>１日夜11時すぎ、静岡県東伊豆町で住宅が焼ける火事があり、警察によりますと、焼け跡から４人が遺体で見つかりました。警察によりますと、住宅には５人が住んでいて、子ども１人を含む４人と連絡が取れなくなっているということです。警察は身元の確認を急ぐとともに火事の原因を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180902%2Fk10011604641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 01:36:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏休み明け 子どもの悩み ＳＮＳなどで相談を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/k10011604631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏休み明け 子どもの悩み ＳＮＳなどで相談を</span><time datetime="2018-09-02T04:42"><span>9月2日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>夏休みが終わる時期、学校生活への不安を抱える子どもが自殺する痛ましい出来事が毎年のように起きています。ＮＰＯなどの相談機関ではこの時期悩みを抱えた子どもたちが相談しやすいようにと、ＳＮＳやネットのチャット機能を使った対応が続いています。</div><div>全国に70か所の拠点を持ち20年前から子どもたちの相談に応じている「チャイルドライン」ではチャット機能を使った相談を先月29日から毎日、実施していて、ホームページにある専用のアイコンをクリックすると、ボランティアと１対１でメッセージのやり取りができます。<br><br>「電話で相談する勇気が出ない」とか「家にいるので相談する声を聞かれたくない」といった子どもからチャットでの相談があり、「宿題が終わらず両親の期待に応えられなくてつらい」とか「学校での人間関係が嫌で行く気になれない」などと訴えているということです。<br><br>チャットによる相談は４日まで、午後４時から午後９時の間実施しています。<br><br>また全国のおよそ50か所に専用ダイヤルを設置している「いのちの電話」でも、２日の午後４時から午後10時までメールやチャットでの相談を受け付けています。<br><br>２つの機関とも電話での相談も受け付けていて「チャイルドライン」は0120−99−7777、９月４日までは午後２時から午後１１時まで、５日からは毎日午後４時から午後９時までです。<br><br>「いのちの電話」は0570−783−556、ＩＰ電話からは03−6634−2556、毎日、午前10時から午後10時までです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＮＳ上に多数の投稿</h3><div>ＳＮＳ上にも「学校に行くのがつらい」という投稿が多くあがっています。<br><br>「学校行く覚悟がない、行けなきゃいけないのはなんでだろう」とか「体力も持たないし、病むぐらいなら行きたくない。行かなきゃ単位落とす。こんな世の中嫌だ」といったものがあります。<br><br>こうしたツイートに対して「その気持ちわかる、単位が取れないから仕方なくいく、すごくつらい」などと同じ気持ちだという人たちから、リツイートが寄せられています。<br><br>周りの大人に向けて「子どもが学校行きたくないっていう時はもうギリギリまで来てる、保護者の皆さん初めてそう言われた時は、100回目だと考えてください」といった投稿があったり、悩む子どもたちに向けて「いまが苦しいなら、少し逃げてもいいじゃないですか。10代という貴重な時間を大事に、有意義に使ってください」といった投稿が上がってたりしています。</div></div><div><h3>家族や友人を心配させたくない…相談機関に連絡を</h3><div>「チャイルドライン支援センター」の代表理事、松江比佐子さんは「『学校が始まるのに宿題が終わらず両親の期待に応えられなくてつらい』とか『学校での人間関係が嫌で、休み中はそれを忘れられた。学校に行く気になれない』という声が増えています」としています。<br><br>そのうえで、「悩み事があっても家族や友人に心配をかけたくないために相談できないということも多いと思います。そんなときには相談機関を利用してほしい。私たちは連絡を待っています」と話していました。</div></div><div><h3>子どもがこんな様子なら注意が必要</h3><div>川崎市でフリースクールを運営するＮＰＯ法人の理事長で、30年以上不登校の子どもの相談に当たってきた西野博之さんは、周りの大人が注意してほしい子どもの様子について、<br><br>▼「学校に行きたくない」「学校が嫌だ」などと話す。<br>▼頭痛や腹痛、思うように体が動かないなど体の不調を訴える。<br>▼何度もせきばらいしたり、まばたきしたりする。<br>▼長時間にわたって繰り返し手を洗ったり、長い時間、風呂に入ったりする。<br>▼急に落ち込んだり、逆に、急に明るくなったりするといった点を挙げています。<br><br>「こうした変化が見られるときは、子どもの支援に当たる団体などに相談し、心と体を休めることが大切だ」と、西野さんは指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180902%2Fk10011604631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 04:42:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＮＡが新サービス 外国人に観光ガイド紹介へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/k10011604351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＮＡが新サービス 外国人に観光ガイド紹介へ</span><time datetime="2018-09-02T04:44"><span>9月2日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/K10011604351_1809012050_1809020444_01_02.jpg" alt="ＡＮＡが新サービス 外国人に観光ガイド紹介へ" id="news_image"></div><div></div><div>航空大手のＡＮＡホールディングスは、増え続ける外国人観光客の多様なニーズを取り込むため、航空券を購入した旅行者と日本全国の観光ガイドを結び付ける新たなサービスに乗り出すことになりました。</div><div>ＡＮＡホールディングスは、このほど、神奈川県鎌倉市のベンチャー企業「ハバー」に数千万円を出資し、資本提携しました。<br><br>このベンチャー企業は、インターネットを通じて、外国人観光客と自社に登録している全国およそ4500人の観光ガイドを結び付けるサービスを有料で行っています。<br><br>観光ガイドは英語などの外国語ができる人と地域の情報に詳しい人の２人一組が基本で、ＡＮＡは、このベンチャー企業との資本提携で、自社の航空券を購入した外国人旅行者を対象にこうした観光ガイドを紹介する事業を年内にも始めるということです。<br><br>ＡＮＡホールディングス・デジタルデザインラボの津田佳明チーフディレクターは「飛行機の予約と同時に、日本でユニークな体験ができることもお客様にお薦めし、航空会社としての競争力を高めたい」と話しています。<br><br>航空各社の間では、民泊の仲介業者など他社との提携によってさまざまなサービスを展開し、増え続ける外国人観光客の多様なニーズを取り込もうという動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180902%2Fk10011604351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 04:44:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>容疑者逃走から３週間 天井破り逃走計画か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/k10011604521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>容疑者逃走から３週間 天井破り逃走計画か</span><time datetime="2018-09-02T04:57"><span>9月2日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪の警察署から容疑者の男が逃走してから２日で３週間になります。その後の調べで、逃走した接見室の天井部分に複数のへこみが見つかったことがわかり、警察は、男が当初、天井を破って逃げようとした可能性があると見て調べるとともに、男の行方を捜査しています。</div><div>強盗傷害などの罪で起訴され、女性に性的暴行をしようとした疑いで再逮捕された樋田淳也容疑者（30）は、先月12日に接見室のアクリル板を破って留置場から逃走しました。<br><br>発生から２日で３週間になりますが、依然として行方はわかっていません。<br><br>これまでの調べで、樋田容疑者は、以前から弁護士に対し面会が終わったことを署員に伝えずに帰るよう促していたほか、留置場の居室からは署員の名前に印が付けられたカレンダー形式のメモが見つかり、警察は、監視が緩む特定の担当者の日を狙って計画的に逃走したと見ています。<br><br>さらに接見室を詳しく調べたところ、天井部分に複数のへこみが見つかったということです。<br><br>形状から、いすの上に乗って強くたたくなどした疑いがあるということで、警察は樋田容疑者が当初、天井を破って逃げようとした可能性があると見て、詳しいいきさつを調べています。<br><br>また、警察は、樋田容疑者の似顔絵を公開するなどして広く情報を求め、行方を捜査しています。情報の提供先は富田林警察署で、電話番号は0721−25−1234です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逃走後判明している足取り</h3><div>樋田容疑者は、先月12日の午後８時以降に大阪の富田林警察署の留置場から逃走したあと、警察署の近くで赤い自転車を盗んで北へ向かったと見られ、自転車はおよそ６キロ先の大阪・羽曳野市内の住宅街で乗り捨てられているのが見つかりました。<br><br>この場所の近くでは、当日、クロスバイクと呼ばれるよりスピードが出るタイプの白い自転車が盗まれたほか、住宅の外に干してあったスパッツや水着も盗まれていたことがわかっています。<br><br>防犯カメラの映像から樋田容疑者は２台目の白い自転車に乗り換えたうえ、服を着替えてさらに北へ向かったと見られます。そして自転車が乗り捨てられた場所から４キロほど北に離れた実家がある松原市内の路上で黒いミニバイクを盗んだ疑いがあります。<br><br>日付が変わった８月13日は午前２時ごろから３時ごろにかけて、大阪市中心部の浪速区で２件のひったくりをした疑いがあります。<br><br>それからまもなく、13日の未明の時間帯には再び松原市内に戻ったと見られ、市内の防犯カメラには樋田容疑者と見られる男が、何かを食べながら歩いている様子が映っていました。警察はひったくりで手に入れた現金で買い物をした可能性があると見ています。<br><br>同じ13日の夜には、午後９時ごろに羽曳野市で、午後11時ごろに、大阪・平野区でひったくりを行い、被害品のうち位置情報が追跡できる携帯電話だけを羽曳野市の隣の富田林市内に止めてあった軽トラックの荷台に投げ入れ、そのほかのバッグなどは、富田林市から20キロ以上離れた大阪・西淀川区の河川敷に捨てに行ったと見られています。<br><br>さらに、そのまま川を渡って兵庫県尼崎市に入った疑いがあり、14日の午前１時ごろには、ＪＲ立花駅の近くで黒いミニバイクに乗った樋田容疑者と見られる男がうろつく姿が防犯カメラに映っていました。<br><br>防犯カメラの画像を解析してその後の足取りを調べたところ、男は尼崎市からすぐに大阪市内に戻っていて、午前２時半ごろには大阪・浪速区の防犯カメラに映っていたということです。<br><br>さらに、樋田容疑者は、14日の午後11時20分ごろには大阪・生野区で、15日の午後９時15分ごろには大阪・東住吉区でひったくりを繰り返した疑いがあります。<br><br>警察によりますと、６件のひったくりで合わせて５万円余りの現金を手に入れた可能性があるということです。<br><br>一方、16日以降は、樋田容疑者の犯行と見られるひったくりは発生しておらず、具体的な足取りは確認されていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180902%2Fk10011604521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 04:57:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>虐待死の子の２割 母親が10代で妊娠</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/k10011604411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>虐待死の子の２割 母親が10代で妊娠</span><time datetime="2018-09-02T05:09"><span>9月2日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/K10011604411_1809012201_1809020509_01_02.jpg" alt="虐待死の子の２割 母親が10代で妊娠" id="news_image"></div><div></div><div>過去10年間に虐待を受けて死亡した子どものうち２割は母親が10代で妊娠していたことが厚生労働省の調査でわかりました。公的機関の支援を受けず孤立していた母親が多く、支援にどう結び付けていくかが課題となっています。</div><div>厚生労働省によりますと、平成28年度までの10年間に、無理心中を除いて親などから虐待を受けて死亡した子ども535人のうち、２割近くの99人は母親が10代で妊娠していました。<br><br>このうち、生まれて24時間以内に死亡した子どもは25人に上りました。<br><br>母親が市町村や児童相談所など公的機関の支援を受けず孤立していたケースが多く、およそ４割が妊婦健診を受診していなかったということです。<br><br>妊娠中から孤立を防ぎ、支援にどう結び付けていくかが課題となっています。<br><br>厚生労働省は「市町村や児童相談所での相談窓口を充実させ利用を呼びかけることに加え、孤立している母親に支援を届けるための対策を検討したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180902%2Fk10011604411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 05:09:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領 ＮＡＦＴＡ再交渉でカナダと合意できず圧力強める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/k10011604581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領 ＮＡＦＴＡ再交渉でカナダと合意できず圧力強める</span><time datetime="2018-09-02T05:37"><span>9月2日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/K10011604581_1809020005_1809020537_01_02.jpg" alt="米大統領 ＮＡＦＴＡ再交渉でカナダと合意できず圧力強める" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権はＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の再交渉で、カナダとは目標にしていた８月中に合意に達することができませんでした。トランプ大統領は今後の交渉を見据えてツイッターに「公正な合意に達しないならばカナダはＮＡＦＴＡから出ていくことになる」と書き込み圧力を強めています。</div><div>ＮＡＦＴＡの再交渉をめぐってトランプ政権はメキシコに続いてカナダとの合意を目指して詰めの協議を行いましたが、目標にしていた８月中には合意できず、交渉を続けることになりました。<br><br>これについてトランプ大統領は１日ツイッターに「ＮＡＦＴＡにカナダをとどまらせる必要はない。公正な合意に達しないならば、カナダはＮＡＦＴＡから出ていくことになる」と書き込み、乳製品の市場開放などに応じるようカナダへの圧力を強めています。<br><br>ただアメリカ議会からはカナダがＮＡＦＴＡから離脱すれば経済への悪影響が大きいとしてトランプ政権の強硬な交渉姿勢に反対する意見が出ています。<br><br>これに対してもトランプ大統領はツイッターに「議会は交渉に干渉すべきではない。さもなければＮＡＦＴＡを終わらせる」と書き込み、議会の動きを強くけん制しています。<br><br>カナダとの協議は今月５日に再開する予定ですが、両国の隔たりは大きく難航が予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180902%2Fk10011604581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 05:37:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 あさって以降 本州付近にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/k10011604691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 あさって以降 本州付近にかなり接近か</span><time datetime="2018-09-02T06:54"><span>9月2日</span> <span>6時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180902/K10011604691_1809020604_1809020613_01_02.jpg" alt="台風21号 あさって以降 本州付近にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>非常に強い台風21号は、日本の南の海上を北西へ進んでいて、４日の火曜日以降、本州付近にかなり接近するおそれがあります。最新の台風情報を確認し、進路にあたる地域では早めの備えを進めるよう心がけてください。</div><div>気象庁の観測によりますと非常に強い台風21号は、2日午前６時には日本の南の海上を１時間におよそ20キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は925ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで中心から半径150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風21号は、このあとも北寄りに進み、非常に強い勢力を維持したまま、３日には沖縄県の大東島地方に接近し、４日以降は、本州付近にかなり接近するおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴い、３日にかけては沖縄地方を中心に、４日以降は西日本や東日本の太平洋側で急激に風が強まり、波が高くなると予想されています。<br><br>台風の湿った空気の影響で、４日以降は西日本と東日本の太平洋側で局地的に猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>最新の台風情報を確認し、進路にあたる地域では、ハザードマップなどを参考に、自分が住んでいる場所でどのような災害の危険性があるかや、避難場所の位置を確認するなど早めの備えを進めるよう心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180902%2Fk10011604691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 06:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>