<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>００７で人気 俳優のロジャー・ムーア氏亡くなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010992731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>００７で人気 俳優のロジャー・ムーア氏亡くなる</span><time datetime="2017-05-23T23:15"><span>5月23日</span> <span>23時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010992731_1705232316_1705232316_01_02.jpg" alt="００７で人気 俳優のロジャー・ムーア氏亡くなる" id="news_image"></div><div></div><div>映画「００７」シリーズで、３代目のジェームズ・ボンドを演じたことなどで知られるイギリスの俳優、ロジャー・ムーアさんが亡くなりました。８９歳でした。</div><div>ロジャー・ムーアさんは、イギリス・ロンドンに生まれ、１９５０年にアメリカに渡ってから俳優活動を本格化させました。<br><br>１９７０年代から「死ぬのは奴らだ」や「私を愛したスパイ」など、「００７」シリーズの７本の作品で、主役のジェームズ・ボンドを演じ、人気を集めました。<br><br>一方、１９９１年には、ユニセフ＝国連児童基金の親善大使に就任し、世界で飢餓などに苦しむ子どもたちを支援する活動を続け、こうした活動も評価されて、２００３年には「ナイト」の爵位と「サー」の称号を授与されました。<br><br>ロジャー・ムーアさんの家族がツイッターで明らかにしたところによりますと、ムーアさんは２３日、スイスにある自宅で、ガンのため、亡くなったということです。８９歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010992731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 23:15:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱東京ＵＦＪ銀行頭取 就任から１年余りで退任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>三菱東京ＵＦＪ銀行頭取 就任から１年余りで退任へ</span><time datetime="2017-05-24T01:33"><span>5月24日</span> <span>1時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手銀行の三菱東京ＵＦＪ銀行の小山田隆頭取が、体調不良を理由に就任から１年余りという異例の短期間で頭取を退任することが明らかになりました。</div><div>関係者によりますと、三菱東京ＵＦＪ銀行は２４日午後、臨時の取締役会を開き、体調不良を理由に小山田頭取の退任を決めるということです。<br><br>小山田氏は６１歳。去年４月、頭取に就任し、ことし４月には全国銀行協会の会長に就任したばかりでした。三菱東京ＵＦＪ銀行では、頭取は４年程度務めることが恒例となっていますが、就任から１年余りで退任するのは異例のことです。<br><br>後任には、三毛兼承副頭取が頭取に昇格する方向で調整しています。三毛氏は６０歳。小山田氏と同じ昭和５４年、当時の三菱銀行に入行し、国際企画部部長などを歴任したあと去年から副頭取を務めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 01:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＴＴドコモ 月額１５００円値下げへ 来月発売の２機種</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＴＴドコモ 月額１５００円値下げへ 来月発売の２機種</span><time datetime="2017-05-24T01:55"><span>5月24日</span> <span>1時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992821_1705240051_1705240155_01_02.jpg" alt="ＮＴＴドコモ 月額１５００円値下げへ 来月発売の２機種" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンの割安な料金プランを打ち出しているＫＤＤＩとソフトバンクに対抗するため、ＮＴＴドコモは来月から、特定の端末を新規に購入した利用者を対象に、月額の通信料金で一律１５００円の値下げに踏み切ることになりました。</div><div>関係者によりますと、ドコモは、来月発売する新型のスマートフォン２機種を購入した利用者を対象に、新しい料金プランを打ち出します。具体的には、個人向けや家族向けなどすべての料金プランで、一律、月額の通信料金で１５００円の値下げを行います。このうちデータ通信量の上限が２ギガの個人向けプランの場合、月額４０００円となります。<br><br>さらに、２年に限って割引料金を適用し他社からの乗り換えを実質的に優遇してきた料金体系についても、長期に契約している利用者には不利だという批判を踏まえて、この新しいプランでは廃止するということです。<br><br>対象となる２機種の端末は２万円台～３万円台で、一部の機能を簡略化し、主に格安スマホで利用されている機種と同等のものとなります。すでに端末代金が割り引かれているアップルのｉＰｈｏｎｅなどは値下げの対象とはなりません。<br><br>大手では、ＫＤＤＩがグループ会社のブランド「ＵＱモバイル」で、ソフトバンクが第２ブランドの「ワイモバイル」で、それぞれ割安な料金プランを出していますが、こうした動きと一線を画してきたドコモが値下げに踏み切ることで、各社の競争は一段と激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２年間限定の割り引き メリットとデメリット</h3><div>ＮＴＴドコモの新たな料金プランは「長期間、同じ会社と契約し、同じ端末を使い続けると損をする」という批判に応えようという狙いもあります。<br><br>ドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンクの大手３社や、一部の格安スマホ事業者は、２年間の契約期間に限って毎月の利用料金を割り引くサービスを行っています。このサービスでは、３年目に入ると割り引きは適用されなくなることから、他社から乗り換えた利用者や、機種を頻繁に変更する利用者を実質的に優遇してきました。<br><br>例えば、アップルのｉＰｈｏｎｅの新型機種を２年ごとに買い替える利用者にとって、この割り引きサービスはメリットが大きいと受け止められています。一方で、最新機種にはこだわらず、節約しながら同じ端末を長く使い続けたいという利用者にとっては、契約から３年目以降に実質的に料金が上がることから、負担感が大きいと受け止められていました。<br><br>こうした料金の仕組みを契約時に十分に理解しないまま契約をしている利用者も少なくないと見られています。今回のドコモの料金戦略は、格安スマホに流れようという利用者を食い止めたいという狙いもあります。</div></div><div><h3>大手３社の競争は</h3><div>スマートフォンをめぐっては大手３社が市場のシェアのほとんどを占め、料金体系も横並びで利用料金が高止まりしているとして批判されてきました。このため総務省は格安スマホの事業者を大手３社に対抗する第４の勢力に育てようと大手から回線を借りる際の使用料金を引き下げるなど環境を整備してきました。<br><br>その結果、格安スマホのシェアは年々、上昇して去年１２月末時点で５．３％となり、ことしはさらに増えることが見込まれています。<br><br>格安スマホへの顧客の流出に歯止めをかけようと、ＫＤＤＩはグループ会社のブランド「ＵＱモバイル」で、ソフトバンクは全国およそ１０００の店舗を展開する第２ブランドの「ワイモバイル」で、割安な通信料金のサービスを提供しています。<br><br>ＮＴＴドコモは料金の値下げ競争に巻き込まれたくないとして、これまで値下げの対象を家族向けプランの契約者などに絞ってきましたが、大手各社に対抗するために今回の値下げに踏み切る方針を決めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 01:55:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案 参院でも駆け引き続く見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案 参院でも駆け引き続く見通し</span><time datetime="2017-05-24T04:00"><span>5月24日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は２３日、衆議院を通過し、参議院に送られました。与党側は、来週初めに審議に入り、今の国会で確実に成立させる方針なのに対し、野党側は、「法案は人権侵害につながるものだ」として、徹底した審議を通じて廃案に追い込みたいとしていて、与野党の駆け引きが続く見通しです。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は２３日、衆議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と、法案の修正で合意した日本維新の会などの賛成多数で可決され、参議院に送られました。<br><br>これを受けて、自民党と民進党の参議院国会対策委員長が会談し、自民党は、２４日の参議院本会議での審議入りを提案しましたが、民進党は、「参議院法務委員会では別の法案が審議されている」などとして拒否しました。<br><br>与党側は、安倍総理大臣がＧ７サミット＝主要７か国首脳会議から帰国したあと、来週２９日にも参議院本会議で審議に入り、今の国会で確実に成立させる方針で、自民党の竹下国会対策委員長は、「参議院には懸命の努力をしてもらい、来月１８日までの会期内に可決・成立させてもらいたい」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は２３日夜、党幹部らとの会合で、「衆議院通過は節目だが、まだ半分だ」と述べ、緊張感を持って参議院での審議に臨む考えを示しました。<br><br>これに対し、民進党の蓮舫代表は、「『熟議は不必要だ』という姿勢は非常に残念だ。法案審議が深まらなかったのは、金田法務大臣の答弁能力の無さが理由だが、法案の構造も乱暴で、参議院では慎重に審議すべきだ」と述べました。<br><br>野党側は、各国の人権状況を調査する国連の特別報告者からも懸念を示されるなど、「法案は人権侵害につながるものだ」として、徹底した審議を通じて廃案に追い込みたいとしていて、来月１８日の今の国会の会期末もにらんで、与野党の駆け引きが続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 04:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>商工中金 きょうにも金融庁が立ち入り検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>商工中金 きょうにも金融庁が立ち入り検査</span><time datetime="2017-05-24T04:37"><span>5月24日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992801_1705240436_1705240437_01_03.jpg" alt="商工中金 きょうにも金融庁が立ち入り検査" id="news_image"></div><div>政府系金融機関の「商工中金」が、中小企業を支援する国の制度で不正な融資を繰り返していた問題で、金融庁は不正が全国的に行われた原因などを詳しく調べるため、２４日にも商工中金への立ち入り検査に乗り出す方針です。</div><div>商工中金は、災害や円高などで資金繰りが悪化した中小企業に資金を貸し付ける国の制度で不正な融資を全国の支店で繰り返し、本部の職員が不正を隠蔽していたことも明らかになっています。<br><br>この問題で商工中金が設けた第三者委員会は、一連の不正について経営陣からの直接の指示はなく、組織的な隠蔽も認められなかったと結論づけています。しかし、金融庁は、不正が全国的に行われた原因を詳しく調べる必要があるとして、２４日にも、経済産業省や財務省とともに、商工中金の本店などに立ち入り検査に乗り出す方針です。<br><br>検査では、金融庁の検査官などおよそ１５人が資料の分析や聞き取り調査を行い、不正が広がった原因や、経営陣の関与が本当になかったのかなどを調べることにしています。この問題で、政府は今月９日、商工中金に対し、原因の究明などを求める業務改善命令を出していますが、立ち入り検査の結果、必要があれば、追加の処分を検討する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>不正の内容は</h3><div>今回、商工中金による不正が明らかになったのは、「危機対応業務」と呼ばれる国の制度を使った融資です。<br><br>この「危機対応業務」は、リーマンショックを受けて平成２０年につくられた制度で、金融危機や大規模な災害、それに円高などによって一時的に資金繰りが悪化した中小企業に融資などを行います。商工中金は、この業務を行うために、国の指定を受けた金融機関の１つです。<br><br>今回の不正は、去年１０月、鹿児島支店の管理職が企業の書類が改ざんされた可能性があることに気付き、支店内で聞き取り調査をしたところ、担当者２人が改ざんを認めたことから発覚しました。<br><br>商工中金は、去年１２月に、外部の弁護士でつくる第三者委員会を設け、「危機対応業務」の融資全体のおよそ１２％を対象に調査を行いました。先月、第三者委員会が発表した調査結果では、全国各地の支店で９９人の職員が合わせて８１６件の不正にかかわり、本来、対象とならない企業に行われた融資は、総額で１９８億円に上るとしています。<br><br>具体的な不正の方法としては、例えば、この制度で融資を受けられるように、商工中金の職員が企業の業績を実際より悪い内容に見せるため書類を作成したり、改ざんしたりしたケースがあったということです。また、企業が従業員を減らさずに雇用を維持した場合に、利子の一部を日本政策金融公庫が負担する仕組みを利用しようと、従業員の数を実際よりも多く偽って書類を作成したケースもあったということです。<br><br>商工中金では、「危機対応業務」による融資の実績が支店を評価する指標の１つとされていることから、現場ではボーナスなどに影響する「事実上のノルマ」と受け止められていたということです。<br><br>さらに、東京の池袋支店では、平成２６年から２７年にかけて、不正な融資などが１１０件あることが確認されていましたが、本部の「コンプライアンス統括室」が中心になって不正を隠蔽していたと指摘しています。</div></div><div><h3>なぜ金融庁主導で検査</h3><div>商工中金は、経済産業省と財務省、それに金融庁の３つの省庁が共同で所管していますが、現在の安達健祐社長をはじめ、歴代のトップを送り込んできた経済産業省との関わりが最も深いとされています。今月９日に政府が出した業務改善命令も、経済産業省が中心になって作成されました。<br><br>しかし、処分の前提となった調査結果は、商工中金がみずから設置した第三者委員会がまとめたもので、調査の対象は、問題となった制度による融資全体の１０％余りの件数にとどまっています。そのうえ、商工中金のいわば「身内」ともいえる経済産業省の主導による調査や処分では、不正の実態や経営陣の関与を本当に解明できるのか、不信感が広がっているのが実情です。<br><br>このため、金融機関の検査を専門とする金融庁が主導する形で立ち入り検査を実施し、政府は、必要があれば、追加の処分を検討することで、こうした不信感を払拭（ふっしょく）する狙いがあるものと見られます。<br><br>第三者委員会がまとめた調査結果では、一連の不正について、本部の職員が隠蔽に関わっていたものの、「経営陣の直接的な指示はなかった」と結論づけています。この中では経営陣の対応について、経済産業省の元事務次官である商工中金の前の社長が、不正の疑いがあるという最初の報告を聞いて、「何やってんだ」と常務を叱責し、国の制度融資の指定金融機関の資格を剥奪されるような最悪の事態を想定すべきだなどと強い危機感を示したことを明らかにしています。<br><br>しかし、前の社長は、不祥事として届け出る必要はないという内部の調査に疑問をもたず、そのまま了承しており、第三者委員会はトップマネジメントの対応に不十分な点があったと指摘しています。全国の支店に不正な融資が拡大し、何度も繰り返された根本的な原因がどこにあるのか、徹底した解明が求められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 04:37:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 高村氏 早期にイラン訪問し大統領との会談調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 高村氏 早期にイラン訪問し大統領との会談調整</span><time datetime="2017-05-24T04:41"><span>5月24日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992751_1705240440_1705240441_01_03.jpg" alt="自民 高村氏 早期にイラン訪問し大統領との会談調整" id="news_image"></div><div>自民党の高村副総裁は、できるだけ早い時期にイランを訪問し、再選されたロウハニ大統領と会談したいとしていて、大統領に対し、アメリカなどとの核合意を順守し、国際社会との建設的な関係構築に努めるよう働きかけたい考えです。</div><div>今月１９日に投票が行われたイランの大統領選挙では、核開発問題で欧米などとの合意を結ぶなど、国際社会との対話路線の継続を掲げてきた保守穏健派のロウハニ大統領が再選されました。<br><br>これを受けて、４年前、安倍総理大臣の特使としてイランを訪れた自民党の高村副総裁は、できるだけ早い時期にイランを訪問し大統領と会談したいとして、調整を進めています。高村氏としては、アメリカのトランプ政権がイランへの強硬姿勢を強める中でも、引き続き核合意を順守し、国際社会との建設的な関係構築に努めるよう働きかけたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 04:41:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連続児童殺傷事件２０年 犯罪被害の家族支援充実を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連続児童殺傷事件２０年 犯罪被害の家族支援充実を</span><time datetime="2017-05-24T04:47"><span>5月24日</span> <span>4時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992721_1705240446_1705240447_01_03.jpg" alt="連続児童殺傷事件２０年 犯罪被害の家族支援充実を" id="news_image"></div><div>平成９年に神戸市で起きた児童連続殺傷事件で、小学６年生だった男の子が殺害されてから２４日で２０年になります。男の子の父親がＮＨＫのインタビューに応じ、「息子を思う気持ちは変わることがない」としたうえで、犯罪の被害に遭った家族への支援をさらに充実させるべきだと訴えました。</div><div>平成９年に神戸市須磨区で起きた児童連続殺傷事件では、小学６年生だった土師淳くん（当時１１）が、当時１４歳の少年に殺害されました。少年はその後、医療少年院で更生に向けた教育を受け、平成１７年に退院しています。<br><br>事件から２４日で２０年になるのに合わせて、淳くんの父親の守さん（６１）が、ＮＨＫのインタビューに応じました。この中で、守さんは、「２０年はあっという間だったが、２０歳、３０歳と成長した息子の姿を想像することはできず、１１歳で止まったままだ。子どもを思う気持ちは変わることがない」と語りました。<br><br>そのうえで、「なぜ、私たちの子どもが命を奪われなければならかったのか、それがいちばん知りたかったのに、遺族には権利もなく、何も知らされなかった」と述べ、当時、遺族に配慮した制度が乏しかったことを振り返りました。<br><br>事件のあと守さんは、ほかの犯罪被害者の家族とともに支援の必要性を訴え、遺族による少年審判の傍聴や審判結果の通知などが行われるようになりました。一方で、守さんは、「被害者のきょうだいも事件のショックで学校に行けなくなるなど大きな影響を受けるのに、精神的なケアといった公的な支援がない」と指摘し、親だけでなく、家族を含めた被害者支援のさらなる充実を求めました。<br><br>また、事件から１８年がたったおととし、加害者の元少年が犯行のいきさつなどをつづった手記を出版したことについて、「二次被害というより、被害者や遺族に対する犯罪とも言える行為で、許されることではない。表現の自由といっても、規制は必要だ」と述べました。<br><br>そして最後に、「大切な子どもの命を奪われて悲しむ人が出ないように、凶悪犯罪が減っていく社会になることが願いです」と訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元少年の両親「手記で傷つけ申し訳ない」</h3><div>一方、加害者の元少年の両親は、代理人の弁護士を通じてコメントを出しました。<br><br>この中で、現在の心境について、「遺族の方々には大変申し訳なく思っております。年月が流れるにつれ、怒り、悲しみ、憎悪が増していると思います。本当に申し訳ありません」としています。元少年からは時折、連絡が入るということで、「体調や寝られているか、食事をとれているかについては聞いていますが、どんな生活をしているか、生活状況は分かりません。話してくれません。心配をかけないようにしているのではないかとも思います」としています。<br><br>そのうえで、「手記の出版により、大変、傷つけてしまい申し訳ございません。私たちは生きている限り、ご冥福を祈りながら償いをさせていただきたいと思っています。本人と何とか会って手記を出版したことや事件の真相について聞きたいと考えています。それがかなえばご遺族にもお伝えしたいと考えております」とつづっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 04:47:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>