<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ポイント還元」なぜ分かりづらい？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/k10012105341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ポイント還元」なぜ分かりづらい？</span><time datetime="2019-09-30T19:27"><span>9月30日</span> <span>19時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190930/K10012105341_1909301920_1909301922_01_02.jpg" alt="「ポイント還元」なぜ分かりづらい？" id="news_image"></div><div></div><div>消費税の税率があすから10％に引き上げられます。また、今回の増税にあわせて、あすから、中小の店舗でキャッシュレス決済をすると、最大５％分がポイントなどで還元される制度も始まります。<br><br>ただ、この「ポイント還元制度」、よく分からない、という声がたくさん聞かれます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>なぜ分かりにくいのか</h3><div>なぜ分かりにくいのか、その理由は、大きく２つです。<br><br>ひとつは、「ポイント還元」の対象となる店や、それぞれの還元率が分かりづらいこと。<br><br>もうひとつは、ポイントなどが消費者の手元に戻ってくる時期や方法が、店ごとに、また会社ごとにさまざまであることです。</div></div><div><h3>「ポイント還元」って、そもそもどんな仕組み？</h3><div>「ポイント還元制度」は、消費者が、「ポイント還元」の対象となる店で、「キャッシュレス決済」を利用して買い物をしたときに、購入金額の最大５％分が、その消費者に「ポイント」として戻ってくる仕組みです。<br><br>消費者の手元に戻ってくるポイント分のお金は、国が、キャッシュレス決済事業者に補助します。</div></div><div><h3>例えば、１万円分の買い物をすると</h3><div>（１）消費者が、ポイント還元対象の店で、キャッシュレス決済を使って１万円分の商品を購入。消費税率がすべて10％なら、税込みで決済金額は１万1000円となります。<br><br>（２）キャッシュレス決済事業者は、１万1000円の５％分に相当する、550円分を消費者に還元します。<br><br>（３）国は、その550円分をキャッシュレス決済事業者に補助します。</div></div><div><h3>消費者にどう戻ってくるか、そこが分かりづらい！</h3><div>しかし、この「ポイント還元制度」でよく分からないのが、消費者の手元にはいったい、いつ、どのような方法で、ポイントなどが戻ってくるのかという点です。<br><br>ポイントがいつ、どのような方法で戻ってくるのか、その答えは、会社ごとにさまざま、サービスごとにさまざま、ということになります。<br><br>さらに、「ポイント」という形をとらずに、消費者に還元するところもあります。<br><br>例えば、コンビニ大手３社は、レジで決済する瞬間に、ポイントに相当する金額を差し引きます。消費者からすると、その場で値引きになる形になります。<br><br>また、クレジットカード会社によっては毎月の請求金額からポイント相当額を差し引くところもあります。</div></div><div><h3>経済産業省がＨＰ・アプリで検索サービス</h3><div>「どの店なら還元率が何％になるのか、よく分からない」。こうした声に応えるために、経済産業省は、地図上から店ごとの状況を調べることができるサービスを、ホームページとアプリで行っています。ホームページのアドレスは、https://cashless.go.jpです。<br><br>専用のアプリも、このホームページからアプリストアを経由して入手することができます。</div></div><div><h3>なぜこんな複雑な仕組みに？</h3><div>今回の「ポイント還元制度」を国が導入したねらいは、大きく２つあります。<br><br>ひとつは、消費税の引き上げで心配される、景気の冷え込みへの対策です。特に中小の店舗を支援する目的があります。<br><br>もうひとつは、この機会に日本でもキャッシュレス決済を普及させようというねらいです。<br><br>こうした異なる２つのねらいが込められています。<br><br>さらに、今回の消費税率の引き上げでは、「ポイント還元」のほかにも、酒類と外食を除く飲食料品の消費税率を８％に据え置く「軽減税率」も導入されます。<br><br>「消費税率の引き上げ」と「ポイント還元」と「軽減税率」。<br><br>この３つの要素が複雑に絡み合うことによって、さらには、ポイント相当額を消費者に還元する方法が決済事業者ごとにさまざまなこともあって、消費者にとっては非常に分かりづらい状況になっています。<br><br>（消費増税について詳しくまとめた特設サイトをあわせてご覧下さい）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190930%2Fk10012105341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 19:27:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年金生活者給付金制度始まる 消費税率引き上げで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/k10012106111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年金生活者給付金制度始まる 消費税率引き上げで</span><time datetime="2019-10-01T04:11"><span>10月1日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106111_1909302246_1910010411_01_02.jpg" alt="年金生活者給付金制度始まる 消費税率引き上げで" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の引き上げにあわせ、所得の低い年金受給者への生活支援策として、最大で月額5000円を支給する給付金制度が始まります。</div><div>年金生活者支援給付金制度は、消費税率の引き上げによる増収分を使って、今月から始まります。<br><br>給付の対象となるのは、65歳以上の年金受給者のうち年金を含めた年収が87万9300円以下の住民税が非課税の世帯の人などで、保険料を納めた期間に応じて、最大で月額5000円が年金に上乗せして支給されます。<br><br>全国で、およそ970万人が対象になると見込まれていますが、給付金を受け取るには、みずから申請する必要があります。<br><br>初回は、今月と来月の２か月分を合わせて12月中旬に支給されることになっていて、受給するためには、今月18日までに申請する必要があるということです。<br><br>厚生労働省は、電話での相談に応じるため、専用ダイヤルを設けるとともに、早めに手続きを行うよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191001%2Fk10012106111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 04:11:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費税率引き上げ 店では値札の入れ替え…システム切り替えも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/k10012106451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費税率引き上げ 店では値札の入れ替え…システム切り替えも</span><time datetime="2019-10-01T04:33"><span>10月1日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106451_1910010234_1910010234_01_02.jpg" alt="消費税率引き上げ 店では値札の入れ替え…システム切り替えも" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率が10％に引き上げられたことを受け、店舗などでは、値札の入れ替えなどの作業に追われています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>コンビニ</h3><div>都内のコンビニでは、従業員が値札の入れ替えなどの対応に追われていました。東京 池袋にある「ローソン」の店舗では、従業員をふだんより１人増やし、午前０時に日付が変わると、値札の入れ替え作業などに追われていました。<br><br>軽減税率の対象となる食べ物や飲み物のコーナーでは従業員が、軽減税率をあらわす「軽」という文字が表示された新しい値札に替えていました。<br><br>一方、酒類など消費税率引き上げの対象となる商品は、黒色のマークが付いた新しい値札に入れ替えていました。<br><br>コンビニの店内で飲食する場合は外食とみなされて10％の税率となりますがこの店では会計する際に店内飲食と申し出るよう促すためイートインコーナーやレジの近くにポスターを掲示しました。<br><br>大手コンビニ３社では消費税率の引き上げに合わせて実施されるキャッシュレス決済のポイント還元制度で、支払いの際に２％相当の金額を購入額から差し引き、実質的な値引きを行います。<br><br>例えば、合わせて360円の商品をキャッシュレスで決済すると、７円が還元され、実際に支払う金額は353円となります。<br><br>お酒を現金で購入した22歳の女性は、「10％と書かれたレシートを見てびっくりしました。１回１回の金額は小さいですけど、積み重なると大きいなと感じます」と話していました。<br><br>ローソン豊島西池袋五丁目店の中島真悟店長は、「税率引き上げに伴う作業は大変ですが、お客様にわかりやすく説明できるよう、しっかり勉強したいです」と話していました。</div></div><div><h3>外食チェーン</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106451_1910010218_1910010234_01_03.jpg" alt=""><div>消費税率の引き上げに合わせて、東京 三鷹市にある大手外食チェーンの店舗では30日夜、新たな税率に対応した価格のメニューに変更する作業が行われました。<br><br>店では、30日午後11時の閉店時間前後から、５人ほどの従業員が店頭の食品サンプルや古いメニュー表を、新たな税率に対応したものに次々と入れ替える作業を行いました。<br><br>この外食チェーンでは、消費税率の引き上げ後は軽減税率の対象となる持ち帰りの需要が高まるとみて、持ち帰りのメニューを増やすことにしています。<br><br>大戸屋の池之上知久さんは「ミスが無いようしっかり確認しながら作業を行っています。これまでも持ち帰りの弁当を提供していますが、軽減税率の導入で弁当が増えると予想しています。宅配サービスを使った販売促進もしていきたいです」と話しています。</div></div><div><h3>鉄道</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106451_1910010218_1910010234_01_04.jpg" alt=""><div>消費税率の引き上げに伴い鉄道の運賃も１日の始発から変わります。<br><br>埼玉県所沢市にある西武鉄道の西武球場前駅では、午前０時前、終電が到着すると、駅員が早速新たな運賃表にする作業に取りかかりました。駅員は、古い運賃表をはがし新たな運賃表に切り替えていました。<br><br>西武鉄道広報部の内田智則課長は「始発までにシステムを切り替え、混乱のないよう万全を期したい」と話していました。<br><br>ＪＲ東日本の新宿駅では、午前１時すぎに終電が出発したあと、運賃表を交換する作業を行いました。<br>駅の係員が脚立に上ってこれまで使っていた運賃表のシールを取り外し、新しい運賃表に切り替えました。<br><br>1日の始発からは10％の税率が反映された新しい運賃となり、例えば、山手線の初乗り運賃は、ＩＣ乗車券で利用した場合、現在の133円から136円に上がりますが、切符の運賃は140円のまま据え置きます。</div></div><div><h3>高速道路</h3><div>高速道路の料金も１日午前０時から10％の消費税率が適用され、10円単位で値上げされました。<br><br>これに伴って高速道路各社は、１日に日付が変わってから順次、インターチェンジなどの料金表を切り替えていてこのうち、東京 千代田区にある首都高速道路の「神田橋入口」の料金所では、午前１時ごろから作業に取りかかりました。<br><br>この料金所では、税率が10％の料金表をつくり、30日までは料金の部分にシールが貼られていましたが、税率の引き上げに合わせて作業員がシールをはがして新しい料金表に切り替えました。<br><br>また、作業員はETCの料金についても切り替わっているかを確認していました。<br><br>首都高速道路では、1日の朝までに178か所ある料金所でこうした切り替え作業を行うことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191001%2Fk10012106451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 04:33:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西電力金品受け取り問題 社内調査の内容 取締役会に報告せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/k10012106411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西電力金品受け取り問題 社内調査の内容 取締役会に報告せず</span><time datetime="2019-10-01T04:56"><span>10月1日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106411_1910010454_1910010456_01_02.jpg" alt="関西電力金品受け取り問題 社内調査の内容 取締役会に報告せず" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らが３億円を超える不透明な金品を受け取っていた問題で、会社は去年まとめた社内調査の内容を取締役会に報告しなかっただけでなく、コンプライアンスなどに関する社内の委員会にも通していなかったことがわかりました。リスク管理体制の不備が浮き彫りになった形です。</div><div>関西電力は、会長や社長など合わせて20人が関西電力の原子力発電所がある福井県高浜町の元助役から総額３億2000万円にのぼる金品を受け取っていたことを明らかにしました。<br><br>これは外部の弁護士などで構成する調査委員会が去年７月から９月にかけて調べた結果判明したものです。<br><br>しかし、関係者によりますと会社ではこの調査内容を取締役会に報告していませんでした。<br><br>また、コンプライアンスやリスク管理などに関する社内の委員会にも通していなかったということです。<br><br>コンプライアンスなどの委員会は、例えば不正経理や情報漏えいなど法令違反や不適切な業務が見つかったときにリスク情報を共有し、指導・助言を行う組織ですが機能していなかったことになります。<br><br>結果として先月27日に記者会見を開くまで社内調査の内容はごく一部の幹部のみしか知らず、リスク管理体制の不備が浮き彫りになった形です。<br><br>情報開示に消極的な企業姿勢に批判が相次いだことから関西電力は、２日午後、記者会見を開き、社内調査の内容を原則すべて公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191001%2Fk10012106411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 04:56:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 石垣市と竹富町で通信障害 固定電話や携帯電話使えず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/k10012106271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 石垣市と竹富町で通信障害 固定電話や携帯電話使えず</span><time datetime="2019-10-01T05:00"><span>10月1日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106271_1910010442_1910010500_01_03.jpg" alt="沖縄 石垣市と竹富町で通信障害 固定電話や携帯電話使えず" id="news_image"></div><div>台風１８号の影響で、沖縄県の石垣市や竹富町では、30日午後10時前から固定電話やスマートフォンなどが使えない状態が続いています。ＮＴＴは雨や風が収まりしだい、復旧作業を行う方針です。</div><div>ＮＴＴ西日本沖縄支店によりますと、台風18号の影響で、30日午後９時45分から石垣市と竹富町の全域で固定電話や携帯電話、スマートフォンなどの通信機器が使えない状態になっています。<br><br>ＮＴＴ西日本は与那国町にあるケーブルと、石垣市か宮古島市の設備が同時に故障しているのが原因だと見ていて、雨と風が収まりしだい、復旧作業を行う方針です。<br><br>通信障害が起きている地域の被害の状況について、沖縄県が無線などで現地と連絡をとっていて、石垣市で１日午前０時半ごろまでに消防本部が市内を巡回した範囲では、一部の停電をのぞいて目立った被害は確認されていないということです。<br><br>一方、竹富町では、まだ被害の状況が把握できていないということで、沖縄県などが引き続き確認を進めています。<br><br>また、沖縄電力が衛星電話を使って確認したところ、１日午前２時現在、▽石垣市で1430戸、▽竹富町で1050戸、▽与那国町で10戸のあわせて2490戸が停電しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191001%2Fk10012106271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 05:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国建国70年 大規模な祝賀行事や軍事パレードで国威発揚も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/k10012106431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国建国70年 大規模な祝賀行事や軍事パレードで国威発揚も</span><time datetime="2019-10-01T05:07"><span>10月1日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106431_1910010504_1910010507_01_02.jpg" alt="中国建国70年 大規模な祝賀行事や軍事パレードで国威発揚も" id="news_image"></div><div></div><div>中国が建国されて70年になるのに合わせて、１日、北京の天安門広場では大規模な祝賀行事や軍事パレードが行われます。アメリカとの貿易摩擦や香港問題など、国内外に難しい問題を抱えるなか、習近平国家主席は共産党のもとでこそ中国は発展すると訴え、国威発揚を図ろうとしています。</div><div>1949年10月１日に中華人民共和国が建国されて70年となるのを祝う祝賀行事は、日本時間の１日午前11時から北京の天安門広場で始まり、習近平国家主席が演説したあと、過去最大規模となる軍事パレードが行われます。<br><br>中国では１日の記念日を前に、共産党の指導のもとでいかに中国が発展したかが展覧会やテレビ番組などを通して大々的に宣伝されているほか、スローガンが書かれた横断幕が街じゅうに掲げられ、愛国主義と党のもとでの団結が呼びかけられています。<br><br>中国では去年、憲法改正で国家主席の任期の制限が撤廃され、習主席に権力が極めて集中した政治体制が完成しましたが、その後、経済成長の減速に加え、アメリカとの貿易摩擦の激化や長引く香港での抗議活動など、政治の安定を揺るがしかねない問題が積み重なってきています。<br><br>北京では、軍事パレードに続いて、10万人の市民らが参加するパレードが行われるほか、夜には花火などの祝賀行事も行われる予定で、習近平指導部は、一連の行事を盛大に行うことで国威発揚を図り、共産党による一党支配の正当性を誇示することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「国慶節」 共産党の正当性 内外にアピール</h3><div>10月１日は、1949年に建国の父とされる毛沢東が北京の天安門広場で、中華人民共和国の成立を宣言した建国記念日に当たります。<br><br>中国では「国慶節」と呼ばれ、旧正月の「春節」に次ぐ国民的な祝日です。<br><br>各地で祝賀行事が行われ、日中戦争のあと、国民党との内戦に勝利し政権を握った共産党にとっては、国を統治する正当性を内外にアピールする政治的に極めて重要な日です。</div></div><div><h3>軍事パレード 威信誇示のねらいも</h3><div>中国では、10月１日の建国記念日に合わせて、人民解放軍による軍事パレードが行われてきました。<br><br>中華人民共和国が成立した1949年から59年まで毎年行われていましたが、その後、文化大革命による混乱などで、長く途絶えました。<br><br>改革開放路線を歩み出した1984年に当時の最高実力者、トウ※小平のもと、25年ぶりに軍事パレードが復活し、その後は建国50年の1999年、建国60年の2009年と10年ごとの節目の年に、歴代の最高指導者が閲兵してパレードが行われてきました。<br><br>※「登」に「おおざと」<br><br>一方で2013年に習近平国家主席が就任してからは、2015年９月に「抗日戦争勝利70年」を記念する軍事パレードが北京で行われたほか、おととし７月には人民解放軍創設から90年になるのに合わせて、内モンゴル自治区で大規模な閲兵式が行われています。<br><br>絶対的な権力の掌握を進める習主席としては、軍事パレードや閲兵式を通じてみずからの威信を誇示するねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>今回の軍事パレードは“過去最大規模”</h3><div>今回の軍事パレードには、およそ１万5000人の兵士らが動員されるほか、航空機160機余りと、戦車など580台が披露されるということで、過去最大規模だとしています。<br><br>パレードではまず、軍のトップでもある習近平国家主席がオープンカーに乗って部隊を観閲したあと、中国の国旗を掲げた航空機の編隊に続き、兵士の行進、戦車やミサイルなどの兵器を積んだ車両の行進、航空機の編隊の飛行の順で、天安門広場の前を通過する予定で、全体でおよそ１時間20分行われるということです。<br><br>さらに、軍事パレードのあと、およそ10万人の市民によるパレードが１時間余りにわたって行われ、70台の山車も参加するということです。</div></div><div><h3>習主席「今世紀半ばまでに世界一流の軍隊を」</h3><div>中国軍である人民解放軍は、「中央軍事委員会」が指導・指揮していて、そのトップにあたる主席は、習近平国家主席が務めています。<br><br>習主席は、「今世紀半ばまでに世界一流の軍隊を作り上げる」という目標を掲げ、４年前から、建国以来、最大とも言われる大規模な軍の改革に取り組んでいます。<br><br>具体的には、陸海空など種類の異なる軍の部隊を一体的に指揮する「統合運用」の体制への移行を進めるとともに、中国全土を７つに分けて設置していた陸軍偏重の「軍区」を、東西南北と中央の合わせて５つの「戦区」に再編しました。<br><br>習近平指導部は、こうした一連の改革を、来年までに進めるとしていますが、およそ30万人の兵力の削減も進めていて、軍内部の不満が募っているという見方も出ています。</div></div><div><h3>軍の近代化加速 軍事力強化の方針鮮明に</h3><div>中国の習近平国家主席は、陸海空と各軍の装備を急速に増強させています。<br><br>とりわけ、海洋権益の確保などを目的に海軍力の強化に力を入れていて、国産で初めての空母が建造され、近く就役するとみられているほか、９月には大型の強襲揚陸艦も進水し、海洋進出を進める姿勢が鮮明となっています。<br><br>また、中国空軍も活動範囲を広げていて、レーダーに探知されにくいステルス性能を持つとされる新型戦闘機の「殲20」を去年、作戦部隊に配備したほか、新型の長距離爆撃機も開発しているとされています。<br><br>このほか核弾頭を搭載し、アメリカ全土を射程に収めるとされる新型のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル「東風41」など最新鋭のミサイルの開発も進めているとされています。<br><br>各種の兵器の拡充に加え、サイバーや宇宙、それにＡＩ＝人工知能などの分野でも巨額の投資を続けていて、軍の近代化を加速させています。<br><br>軍事力を増強する背景には、主権をめぐる問題で妥協しない強い姿勢を国内外に示すとともに、核心的利益と位置づける台湾や南シナ海の問題などに関与を続け、安全保障をめぐって対立するアメリカに対抗するねらいがあるとみられます。<br><br>中国政府がことし発表した国防白書では、平和発展の道を堅持し、防御的な国防政策をとり続けると強調した一方で、軍事力を強化していく方針も鮮明にしていて、各国から警戒する声も出ています。</div></div><div><h3>国防費は世界２位</h3><div>中国の国防費は、1989年以降、ほぼ毎年、前の年を10％以上上回るペースで増加し続け、軍事力を急速に拡大してきました。<br><br>ここ数年の伸び率は、１桁台となっていますが、ことしの国防費の予算は去年より7.5％増えた１兆1900億人民元近くと発表され、日本円でおよそ18兆円に上っています。<br><br>アメリカに次いで世界第２位の額となっていて、2019年度の日本の防衛費の予算の５兆2574億円と比べると３倍以上に上っています。<br><br>中国政府が４年ぶりに発表したことしの国防白書では、国防費について、ＧＤＰ＝国内総生産に占める割合は低く、アメリカの４分の１以下だとして合理的な水準だとしています。<br><br>ただ、国防費の詳細な内訳は公表されておらず、実際の額はさらに多いとも指摘されていて、国際社会から透明性が不十分だなどと懸念する声も出ています。</div></div><div><h3>経済成長が鈍化 転換迫られる中国</h3><div>中国の経済は、建国から70年で、ＧＤＰ＝国内総生産が世界第２位の規模となるなど驚異的な成長を実現した一方、足元では経済成長が鈍化し、産業構造の転換を迫られています。<br><br>建国から間もない1950年代はじめの中国のＧＤＰは600億人民元余り。それが、1978年に「改革開放」にかじを切ってからは、世界でも例を見ないほどの急速な成長をとげました。<br><br>海外の資本や技術を取り入れたうえで国内の豊富な労働力を活用して、安い製品を輸出する「世界の工場」として発展し、2010年には日本を抜いて世界第２位の経済規模となりました。<br><br>去年はＧＤＰが初めて90兆人民元を超えて、中国政府は、建国当初と比べると物価の変動をのぞいた実質で170倍以上に成長したとしています。<br><br>しかし、足元では経済成長率の鈍化が鮮明で、ことし４月から６月までの成長率は6.2％と、四半期ごとのデータが公表されている1992年以降では最も低くなりました。<br><br>背景にあるのは、長年続けてきた大規模な投資のツケとも言える過剰な債務の問題で、中国の政府や企業などが抱える債務はＧＤＰのおよそ2.5倍に膨らんでいます。<br><br>中国政府は金融取り引きへの規制を強めるなど、債務削減の取り組みを積極化していますが、その反動で中小企業などが事業資金を調達しづらくなり、景気にブレーキをかける要因となっています。<br><br>さらにアメリカのトランプ政権との「貿易戦争」が景気の減速に追い打ちをかけています。<br><br>米中両国が、互いの輸入品に関税を上乗せする応酬を繰り返すなか、企業の間には先行きが見えないと設備投資を手控える動きが広がり、生産拠点を東南アジアなどに移す動きも出始めています。<br><br>一方、人件費の上昇で従来の成長モデルが限界となっていることもあり、中国政府はＥＶ＝電気自動車や５Ｇに代表される次世代通信などのハイテク分野を次の成長の柱にしようと、産業構造の転換を進めています。<br><br>ただ、これに対してもトランプ政権は警戒を強めています。<br><br>通信機器大手「ファーウェイ」とアメリカ企業との取り引きを厳しく制限したのをはじめ、中国の半導体メーカーや原子力発電の会社にも同様の措置を科すなど、締めつけは幅広い分野に及んでいます。<br><br>中国政府はことし７月、ハイテク分野のベンチャー企業を対象に新たな証券市場を創設して、資金調達を支援するなど、自前で産業を育成する施策を打ち出していますが、深まるアメリカとの対立が中国が目指す産業構造の転換にも影を落としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191001%2Fk10012106431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 05:07:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ生命不適切販売 不正疑われる件数 さらに増える見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/k10012106081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ生命不適切販売 不正疑われる件数 さらに増える見込み</span><time datetime="2019-10-01T05:26"><span>10月1日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106081_1909302237_1910010526_01_02.jpg" alt="かんぽ生命不適切販売 不正疑われる件数 さらに増える見込み" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、日本郵政グループは法令や社内ルールに違反した不正が疑われる販売がこれまでにおよそ6300件、確認されたと明らかにしました。今後の調査で件数はさらに増える見込みで、信頼回復に向けた道のりは険しいものになりそうです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191001/K10012106081_1909302230_1910010526_01_03.jpg" alt=""><div>日本郵政グループは30日、不適切な可能性のある過去５年間の契約、およそ18万3000件を対象にした内部調査の中間報告を公表しました。<br><br>この中では、顧客に虚偽の説明をするなどの法令違反や契約内容を適切に説明していないなどの社内ルール違反といった不正が疑われる事例が合わせて6327件、確認されました。このうち、法令違反が疑われる事例はおよそ1400件だとしています。<br><br>また、外部の弁護士でつくる特別調査委員会の中間報告も公表され、問題を招いた可能性のある要因として、不適切な販売をチェックする手続きや仕組みに不備があったことや、現場の営業の実力に見合わない営業目標が設定されていたこと、それに営業を推進する際、一部で「どう喝指導」と呼ばれる不適切な指導があったことなどを挙げています。<br><br>会社が内部調査できたのはこれまでに全体の４割以下にとどまっていて今後の調査で不正が疑われる件数は大幅に増える見込みです。<br><br>日本郵政グループは保険の営業活動を年内は自粛し、来年１月をめどに段階的に再開すると決めましたが、信頼回復に向けた道のりは険しいものになりそうです。</div></div><div><h3>問い合わせ先</h3><div>かんぽ生命はコールセンターでこの問題についての問い合わせを受け付けています。<br><br>18万3000件の調査対象になっている契約者にはこれまでに手紙が送られていて、この中に、専用のコールセンターの番号が記されているということです。<br><br>調査の対象でない人や対象かどうか不明な人に対してもコールセンターで問い合わせを受け付けています。<br><br>電話番号はフリーダイヤル、0120−552−950で、平日は午前９時から午後９時まで、土日や休日は午前９時から午後５時までとなっています。<br><br>コールセンターは、およそ800人の体制で対応していて、今後、さらに人数を増やすとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191001%2Fk10012106081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 05:26:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>