<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに170人感染確認 100人以上は8日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに170人感染確認 100人以上は8日連続</span><time datetime="2020-09-01T15:38"><span>9月1日</span> <span>15時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594411_2009011237_2009011504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに170人感染確認 100人以上は8日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、1日午後3時時点の速報値で、都内で新たに170人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>1日の感染の確認が100人以上となるのは8日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代の男女合わせて170人です。<br>1日の感染の確認が100人以上となるのは8日連続です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が2人、<br>▽10代が10人、<br>▽20代が48人、<br>▽30代が38人、<br>▽40代が28人、<br>▽50代が17人、<br>▽60代が15人、<br>▽70代が6人、<br>▽80代が5人、<br>▽90代が1人です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万987人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した1日時点の重症の患者は29人で、31日より3人減りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 15:38:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイの豪州法人 プロラグビー スポンサー契約打ち切り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファーウェイの豪州法人 プロラグビー スポンサー契約打ち切り</span><time datetime="2020-09-01T16:17"><span>9月1日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594711_2009011610_2009011617_01_02.jpg" alt="ファーウェイの豪州法人 プロラグビー スポンサー契約打ち切り" id="news_image"></div><div></div><div>中国とオーストラリアの対立が深まる中、中国の通信機器大手ファーウェイのオーストラリア法人は、現地での経営環境が悪化しているとして、プロラグビーチームとの主要スポンサー契約を今シーズンで打ち切ると発表しました。</div><div>オーストラリアにあるファーウェイの現地法人は31日声明を出し、2012年から続けてきたオーストラリアのプロラグビーチーム「キャンベラ・レイダース」との主要スポンサー契約を、今シーズンで打ち切ると発表しました。<br><br>理由については「経営環境の悪化が業績に想定以上の影響を及ぼしているため」と説明しています。<br><br>現地法人の広報責任者は記者団に対し、オーストラリア政府がおととし、新たな通信規格「5Ｇ」の整備事業へのファーウェイの参入を禁止したことが、経営環境の悪化を引き起こしていると指摘し、「5Ｇ以外のビジネスは見込めない」と述べました。<br><br>また、「キャンベラ・レイダース」のファーナーＣＥＯは、契約打ち切りについて「とても悲しい。今後、ファーウェイのようによいスポンサーが見つかればラッキーだ」と話しました。<br><br>中国とオーストラリアは、新型コロナウイルスや香港の問題をめぐって対立を深めていて、最近では中国政府が、オーストラリア産のワインが不当に安く中国に輸入されているとして調査に乗り出すなど、経済分野にも影響が及んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 16:17:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ 全米オープン1回戦 黒人女性銃撃に抗議のマスク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ 全米オープン1回戦 黒人女性銃撃に抗議のマスク</span><time datetime="2020-09-01T16:21"><span>9月1日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594751_2009011619_2009011621_01_02.jpg" alt="大坂なおみ 全米オープン1回戦 黒人女性銃撃に抗議のマスク" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会の1つ、全米オープンが31日、ニューヨークで開幕し、1回戦に登場した大坂なおみ選手は、ことし3月、警察官に撃たれて死亡した黒人の女性の名前が書かれたマスクを着用して、抗議の姿勢を示しました。<br><br>試合は土居美咲選手にセットカウント2対1で勝ちました。</div><div>新型コロナウイルスの影響で無観客で行われることしの全米オープンは、選手や大会関係者にＰＣＲ検査を行うなどの感染予防対策が講じられたうえで、31日、ニューヨークで開幕しました。<br><br>大会初日の1回戦で世界ランキング9位の大坂選手は世界81位の土居美咲選手と対戦しました。<br><br>試合は、第1セットを大坂選手が6−2で取りましたが、第2セットは、土居選手に立ち上がりから3ゲーム連続で奪われるなど主導権を握られて5−7で落としました。<br><br>セットカウント1対1で迎えた第3セットは、大坂選手のストロークに安定感が戻り、力強いショットでポイントを重ね、土居選手の反撃を許さず、6−2で取って、セットカウント2対1で勝ちました。<br><br>この試合で、大坂選手は入場と退場の際に、ことし3月、警察官に撃たれて死亡した黒人の女性の名前が入ったマスクを着用して、抗議の姿勢を示しました。<br><br>大坂選手は8月に開かれた大会で、ウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に背後から撃たれたことへの抗議として試合をボイコットする意向を表明するなどしていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会場は閑散とした雰囲気</h3><div>全米オープンが行われているニューヨークの会場は、無観客での開催のため、例年のようなにぎわいはなく、閑散とした雰囲気となっています。<br><br>会場には選手や大会関係者、それに試合を放送する権利を持つ一部のメディアのみ入場が許されていて、入り口では検温を実施している様子が見られました。<br><br>また「会場や指定されたホテルの限られたエリアの中にいて、安全を保ってください。ここを出れば大会から去ることになります」と注意を促す看板も設置されていました。<br><br>会場の外でも、例年、世界中から訪れる多くのファンでにぎわうグッズ売り場は、シャッターが下ろされ、周辺は閑散とした雰囲気となっています。<br><br>会場の近くに住むという男性は「きょうから開幕というので散歩で来たが、人が全然いなくて静かで、いつもと全く異なる雰囲気だ。ことしはテレビで楽しもうと思う」と話していました。</div></div><div><h3>無観客で開催 さまざまな感染防止対策</h3><div>アメリカで開催されている多くのスポーツイベントと同様に、去年、70万人を超える観客を動員した全米オープンも、ことしは無観客で行われています。<br><br>会場の「ビリー・ジーン・キング・ナショナルテニスセンター」はことし4月、新型コロナウイルスの感染者が急増する中、ニューヨーク市が室内のコートに470の病床を設置しておよそ1か月にわたり患者を受け入れたことでも話題になりました。<br><br>大会の開催にあたっては、全米テニス協会がさまざまな感染防止対策をとっています。<br><br>選手に対しては、「バブル」と呼ばれる限られたエリアでのみ滞在することを求めていて、試合会場と指定されたホテルから許可なく外に出た選手はその時点で失格となります。<br><br>また、毎日の体温チェックとアンケート調査に加え、4日おきにＰＣＲ検査を行うことや、大会ＩＤを使って陽性者と接触した人を追跡できるシステムを導入するなど、徹底した対策による安全な大会運営が強調されています。<br><br>一方で、開幕前には男女とも去年の優勝者が大会欠場を表明するなど、多くのトップ選手が出場していないほか、開幕前日にはフランスの男子選手が検査で陽性反応を示して棄権しました。<br><br>今回の全米オープンでとられる『感染者を出さない』『感染を拡大させない』ための対策が効果的に機能するのか、今後も続くコロナ禍における安心で安全なスポーツイベントの在り方を考えるうえでも注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 16:21:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早くも「おせち商戦」 感染防止で取り分け不要のおせちが充実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>早くも「おせち商戦」 感染防止で取り分け不要のおせちが充実</span><time datetime="2020-09-01T16:30"><span>9月1日</span> <span>16時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594811_2009011618_2009011630_01_02.jpg" alt="早くも「おせち商戦」 感染防止で取り分け不要のおせちが充実" id="news_image"></div><div></div><div>デパートでは早くも「おせち商戦」がスタートします。新型コロナウイルスの感染リスクを抑えるため、ことしは取り分けが不要な1人用のおせちの品ぞろえを充実させているのが特徴です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594811_2009011618_2009011630_01_03.jpg" alt=""><div>このうち高島屋は、来年の正月に向けたおせち料理を発表しました。<br><br>このデパートでは、新型コロナウイルスの感染リスクを抑えるため、取り分けが不要な1人用のおせちの品ぞろえを、前の年に比べておよそ1.5倍に増やました。<br><br>また、正月は外出を控える人が増えるとみて、家庭で有名な日本料理店やレストランなどの料理が味わえるおせちの展開も強化し、一部の商品については、例年より早めに受け取れるように配送の日程も見直しました。<br><br>高島屋のおせち担当バイヤー、山下聡さんは「おせち料理の売り上げはここ数年は前の年に比べて3％から5％ほど伸びているが、次の正月は旅行や帰省を控える人が増えると思うので、プラス8％ほどを目指し、おせち商戦を進めていきたい」と話していました。<br><br>このデパートでは、おせち料理の予約を9月中旬以降、インターネットなどで受け付けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 16:30:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪で猛烈な雨 1日夜にかけ浸水や川の増水に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪で猛烈な雨 1日夜にかけ浸水や川の増水に警戒を</span><time datetime="2020-09-01T16:52"><span>9月1日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594871_2009011638_2009011652_01_02.jpg" alt="大阪で猛烈な雨 1日夜にかけ浸水や川の増水に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>近畿地方は大気の状態が不安定になって局地的に雨雲が発達し、大阪市や堺市付近などでは1時間に100ミリから120ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表しました。1日夜にかけて低い土地の浸水や川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象台によりますと、近畿地方は湿った空気の影響で、午後から大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>気象庁のレーダーによる解析では、<br>▽大阪の堺市美原区付近で午後3時50分までの1時間におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられるほか、<br>▽午後3時半ごろまでの1時間に、羽曳野市付近でおよそ110ミリ、大阪市平野区付近と松原市付近で、いずれもおよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、<br>気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、1日夜にかけて局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象台は低い土地の浸水や川の増水に警戒するとともに、落雷や突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 16:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 石破元幹事長が立候補を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 石破元幹事長が立候補を表明</span><time datetime="2020-09-01T16:53"><span>9月1日</span> <span>16時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594631_2009011632_2009011633_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 石破元幹事長が立候補を表明" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ総裁選挙をめぐり、自民党の石破元幹事長は、記者会見し「複数の立候補者が思うところを申し述べるのは、国民に対して果たすべき責務だ」と述べ、立候補を表明しました。</div><div>自民党の石破元幹事長は、午後4時半から記者会見し、「複数の立候補者がそれぞれの思うところを申し述べ、党員や国民に判断をいただく機会を持ってもらうことは、国民に対して果たすべき責務だ」と述べ、安倍総理大臣の後任を選ぶ総裁選挙に立候補することを表明しました。<br>そのうえで、「自民党は国民政党、民主主義政党であり、広く国民の納得と共感を得て、強い信頼のもとに政策を遂行する政党でなければならず、最大限努力していきたい」と述べました。<br><br>石破氏は、衆議院鳥取1区選出の当選11回で、63歳。<br>自民党の第6派閥、石破派の会長を務めています。<br><br>銀行員を経て、昭和61年の衆議院選挙で初当選しました。<br><br>平成5年に、政治改革法案の取り扱いをめぐって、野党が提出した宮沢内閣に対する不信任決議案に賛成し、自民党を離れ、その後、新生党、新進党を経て、平成9年に自民党に復党しました。<br><br>その後、防衛庁長官、農林水産大臣、自民党の政務調査会長などを歴任しました。<br><br>石破氏が総裁選挙に立候補するのは今回が4回目で、自民党が政権を奪還する直前の平成24年の総裁選挙では、5人の候補者のうち、最も多くの党員票を獲得しましたが、国会議員票とあわせた得票が過半数に届かず、決選投票の結果、安倍総理大臣に敗れました。<br><br>第2次安倍内閣の発足後は、党の幹事長、そして初代の地方創生担当大臣として、安倍政権を支えましたが、平成28年の内閣改造で、安倍総理大臣から閣内にとどまるよう打診されたのを固持して以降、閣外で、安倍総理大臣と距離を置きながら、「ポスト安倍」を目指した活動を進めてきました。<br><br>そして、安倍総理大臣と争った、2年前・前回の総裁選挙では、党員票の4割以上を獲得するなど善戦しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 16:53:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風9号 沖縄本島地方は暴風など厳重警戒 2日は九州も警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風9号 沖縄本島地方は暴風など厳重警戒 2日は九州も警戒を</span><time datetime="2020-09-01T16:57"><span>9月1日</span> <span>16時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594331_2009011655_2009011657_01_02.jpg" alt="台風9号 沖縄本島地方は暴風など厳重警戒 2日は九州も警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>非常に強い台風9号は、沖縄県の北の海上を北寄りに進んでいます。沖縄本島地方では非常に強い風が吹いていて、引き続き暴風などに厳重な警戒が必要です。2日は、九州も警戒が必要で、最新の情報を確認するよう心がけてください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594331_2009011656_2009011657_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の発表によりますと、非常に強い台風9号は、1日午後5時には、沖縄県の久米島の北北西180キロの海上を、1時間に15キロの速さで北へ進んでいるものとみられます。<br><br>中心の気圧は935ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで、中心から半径200キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は沖縄本島地方から遠ざかりつつありますが、非常に強い風が吹き続けています。<br><br>この3時間では、午後2時すぎに久米島で41.5メートル、<br>午後3時すぎにうるま市で33.8メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は今後も北上を続け、2日は非常に強い勢力で九州の西の海上へと進む見通しで、<br>▽1日夜にかけては沖縄地方と奄美地方で、<br>▽2日は九州で、暴風が吹くおそれがあります。<br><br>2日にかけて予想される最大風速は<br>▽沖縄地方で40メートル、<br>▽九州北部で35メートル、<br>▽奄美地方で25メートル、<br>▽九州南部で23メートルで、<br>最大瞬間風速は<br>▽沖縄地方で60メートル、<br>▽九州北部で50メートル、<br>▽奄美地方と九州南部で35メートルに達する見込みです。<br><br>波の高さは、<br>▽沖縄地方と九州北部で12メートル、<br>▽九州南部で11メートル、<br>▽奄美地方で10メートルと猛烈なしけとなる見込みです。<br><br>台風周辺の雨雲がかかるため、<br>▽1日夕方にかけては沖縄地方で、<br>▽2日は九州などで、雷を伴って1時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>2日の昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽沖縄地方で180ミリ、<br>▽九州北部と南部で150ミリ、<br>▽奄美地方と四国で100ミリと予想されていて、<br>その後、3日昼にかけての24時間に降る雨の量は、多いところで<br>▽四国で300ミリから500ミリ、<br>▽九州北部と南部で200ミリから300ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、沖縄・奄美では、暴風や高波、高潮のほか、大雨にも厳重に警戒するよう呼びかけています。<br><br>2日は九州でも警戒が必要で、最新の情報を確認するよう心がけてください。</div></div><div><h3>感染リスクも避ける 避難の際の注意点</h3><div>災害から命を守るには危険な場所から避難することが重要です。<br><br>自宅が安全な場所に無く、避難所に行く場合でも、新型コロナウイルスの感染のリスクがあるといって避難をためらわないでください。<br><br>避難所でどのようなことに注意すればいいのか、ポイントをまとめました。<br><br>＜避難所に入る前に体調チェック＞<br>▽まず、避難所に入る前に自分の体調や体温を確認してください。体調に不安がある場合は避難所の運営者に申し出てください。<br>▽避難所の運営者は、体調に不安がある方を専用のスペースに移動してもらうことも検討してください。例えば体育館が避難所の場合、空いている学校の教室に移動させるのも有効です。<br><br>＜避難所に入ったら＞<br>▽感染を予防するために「密閉・密集・密接」の3つの密をできるかぎり避けてください。マスクを着用して換気を心がけ密接した状態での会話は控えてください。<br>▽ほかの人との距離は、飛まつが届かない2メートルほど空けるといいとされています。現実的には厳しいかも知れませんが、可能なかぎり距離を取るようにしてください。<br>▽特にお年寄りや基礎疾患にある方、妊娠中の方などは距離を取って過ごすようにしてください。<br>▽手洗いを徹底するようにしてください。多くの人が接触するドアノブなどに触れた際には、特に重要です。手で顔に触れることもなるべく控えてください。<br><br>＜状況悪化の場合は無理をせず＞<br>▽ただ、暴風が吹いたり、浸水が始まったりしている中での避難所への移動は危険が伴います。<br>▽近くの頑丈な建物に移動する、自宅の高い階にある窓の少ない部屋などに移動することで、安全度が高まることがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 16:57:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>