<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「はやぶさ２」あす小惑星出発 来年末ごろ地球帰還へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「はやぶさ２」あす小惑星出発 来年末ごろ地球帰還へ</span><time datetime="2019-11-12T16:29"><span>11月12日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174371_1911121622_1911121629_01_02.jpg" alt="「はやぶさ２」あす小惑星出発 来年末ごろ地球帰還へ" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星への２度の着陸に成功した日本の探査機「はやぶさ２」について、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は、来年の末ごろに地球に帰還するため13日、小惑星を出発することを公表しました。</div><div>日本の探査機「はやぶさ２」は３年半かけて小惑星「リュウグウ」に到着し、岩石を採取するため２度の着陸に成功するなど、およそ１年半にわたる探査を終えて、地球に帰還するための準備を進めていました。<br><br>ＪＡＸＡは12日に会見を開き「はやぶさ２」は13日から帰還に向けた段階に入り、「リュウグウ」を出発することを公表しました。<br><br>13日は午前10時すぎに姿勢を制御するためのエンジンを噴射して「リュウグウ」から遠ざかり、今月20日からおよそ２週間、メインエンジンであるイオンエンジンの試験運転をしたあとに、来月３日以降にイオンエンジンを本格的に噴射して地球に向かう計画です。また、「リュウグウ」から遠ざかる際に「お別れ観測」として搭載しているカメラで、「リュウグウ」の最後の撮影を行うとしています。<br><br>そして「はやぶさ２」は来年11月から12月に、着陸で採取したとみられる「リュウグウ」の岩石の破片や砂が入ったカプセルを分離して、オーストラリアの砂漠地帯に落下させる計画で、その後、岩石の破片などは国内の研究者などが詳しく分析することになっています。<br><br>ＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは「メインエンジンは１年半動かしていないので、しっかりと試験をしてから本格的に地球に向かわせたい。カプセルを地球に落下させるには高い精度が求められるが、分析する研究者のために帰還を成し遂げたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:29:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 緊急放流の６ダム 事前放流の実施体制整っておらず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 緊急放流の６ダム 事前放流の実施体制整っておらず</span><time datetime="2019-11-12T17:04"><span>11月12日</span> <span>17時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174301_1911121652_1911121659_01_02.jpg" alt="台風19号 緊急放流の６ダム 事前放流の実施体制整っておらず" id="news_image"></div><div></div><div>ダムの貯水量が限界に近づくと流入する水と同じ程度の水を放流し、下流域で氾濫のおそれがでる「緊急放流」。先月の台風19号では６つのダムで行われました。しかし、このダムすべてで、あらかじめ水の利用者と協議して事前に水を放流するルールを決めていないなど、事前放流の実施体制が整っていなかったことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>台風19号による豪雨では関東や東北を中心とする146のダムで、洪水を防ぐために下流に放流する水の量を抑制する「洪水調節」が行われました。<br><br>このうち、いずれも県が管理する福島県の高柴ダム、茨城県の水沼ダム・竜神ダム、栃木県の塩原ダム、神奈川県の城山ダム、それに国が管理する長野県の美和ダムでは貯水量が限界を超えると予想されたため、流入してくる水と同じ程度の量を放流する「緊急放流」が行われました。<br><br>「緊急放流」をすると下流で氾濫のおそれがでるため、国は１つの回避策として、事前に水を放流してダムの水位を下げ容量を確保する「事前放流」が有効だとしています。<br><br>ただ雨が少なかった場合にはダムの水を水道や発電、農業などに使う利用者に影響が出るため、「事前放流」を行うにはあらかじめ実施体制を整えておく必要があります。<br><br>しかしＮＨＫが取材したところ、この６つのダムすべてで、あらかじめ水の利用者と協議して事前に水を放流するルールを決めていないなど、「事前放流」の実施体制が整っていなかったことが分かりました。<br><br>このうち高柴ダムや美和ダムなど台風の接近に伴って、急きょ、利用者に了承を得るなどして「事前放流」をしたダムもありましたが、水の量が回復しない場合を懸念し、積極的に水位を下げることができていませんでした。<br><br>国土交通省によりますと、全国のダムで実施体制が整っているのは１割ほどしかないということで、あらかじめ水の利用者と調整するなど、「事前放流」ができる体制を整えるよう促していく方針です。<br><br>ダムに詳しい京都大学の角哲也教授は「災害が迫る中、利水者との調整ができていない状況で事前放流の判断をすることは非常に難しく、事前にルールを決めておくことが極めて重要だ。去年の西日本豪雨を教訓に西日本ではルールを決めたダムが少しずつ増えているが、東日本ではまだ少なく、台風19号を教訓に動きが広がっていってほしい」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174301_1911121652_1911121659_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>「事前放流」２つの課題</h3><div>「事前放流」は台風や豪雨などによってダムの下流で洪水の危険が予想された際に、本来なら水道や発電などで使う水の容量の一部を放流し、事前にダムの水位を下げる操作のことを言います。<br><br>「事前放流」を行うには水の利用者とあらかじめ協議してルールや体制を整えておく必要がありますが、国土交通省が調査したところ、体制が整っているのは先月時点で、全国の562ダム中、わずか54ダムだったということです。<br><br>なぜ体制が整わないのか。課題として挙げられるのが、「渇水のリスク」と「ダムの構造」の問題です。<br><br>【課題１：渇水時のリスク】<br>洪水調節をするために本来、水道や発電に使うための水を事前に放流した場合、もし大雨が降らずに放流分の水が戻らなければ、水の利用者に大きな影響が出てしまいます。<br><br>台風19号では結果として大雨が降り、多くのダムに大量の水が流れ込みましたが、秋や冬の時期は降水量も少なく、渇水のリスクが特に懸念されます。<br><br>このため「事前放流」の導入にあたっては水の利用者にとって最低限どのくらいの貯水量が必要なのか、放流の結果、渇水が起きた場合の補償をどうするか、あらかじめダム管理者と水の利用者が難しい協議を進める必要があり、課題となっています。<br><br>さらに渇水を防ぐためには、数日先の雨水の流入量を把握することも重要で、気象予測の精度をいかにあげていくかも課題となっています。<br><br>【課題２：ダムの構造上 不可能】<br>ダムによっては容量に事前放流ができるだけの余裕がなかったり、そもそも水を流すためにダムに設置されている「放流管」の位置を下げないと多くの量を放流できないなど、物理的に「事前放流」ができないダムもあります。<br><br>これについてはダムの本体をかさ上げして貯水容量を増やすことや新たな放流管の設置などが必要で、多くの時間と資金が課題となっています。</div></div><div><h3>高柴ダム“ルールなし”も急きょ事前放流</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174301_1911121652_1911121659_01_04.jpg" alt=""><div>「緊急放流」を行った６つのダムのうちの１つ、福島県の高柴ダムもあらかじめ水の利用者とルールを決めていないなど、「事前放流」の実施体制が整っていませんでした。<br><br>福島県鮫川水系ダム管理事務所によりますと、高柴ダムの水はいわき市にある事業者などに対して工業用水として提供しているということです。<br><br>当時は台風の接近に伴ってかなりの大雨が予想されたことから、県の企業局に対して了承を得たうえで、急きょ水の利用者のための容量のうちの４割ほどを事前放流しました。<br><br>しかしその後、ダムの上流で想定以上の大雨となり、ダムが水をためられる限界を超える可能性が高いとして、「緊急放流」が行われました。<br><br>福島県鮫川水系ダム管理事務所の大竹昭仁所長は「事前放流をしていなかったら、緊急放流を行う時間が早まったり、放流する水の量がさらに増え、ダムの下流域で大きな氾濫を引き起こすおそれもあった」と話していました。<br><br>一方で、懸念もありました。「事前放流」をしても台風の進路がそれて大雨が降らずに、放流した分の水量が戻らなかった場合のリスクです。<br><br>大竹所長は「大雨や洪水に備えるという意味ではあらかじめ水位を下げておくことが安心につながるが、工業用水として必要な水の量を確保できなければ、事業者に大きな影響を及ぼすリスクがある」と話していました。<br><br>そのうえで「大雨が予想される際には事前にどこまで水位を下げていいことにするか、事前放流で必要な水が確保できなかった場合はどう穴埋めするのか、今後、利水者と協議していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>流木せき止めも…効果と課題は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174301_1911121627_1911121659_01_05.jpg" alt=""><div>台風19号では多くのダムで上流からの流木をせき止める効果も発揮しました。一方でダムにたまった大量の流木をどう撤去するのか、課題も残されています。<br><br>福島県の高柴ダムでは台風19号や15号の雨によってダムの上流で大量の流木が発生しダムにせき止められました。<br><br>流木はおよそ2200立方メートルで、これは200リットルのドラム缶に換算するとおよそ１万1000本に当たるたる量です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174301_1911121627_1911121659_01_06.jpg" alt=""><div>流木をせき止める効果について京都大学の角教授は「２年前の九州北部豪雨のように最近の豪雨災害では、洪水とともに流木の被害も目立っている。ダムがなかった場合、大量の木が下流域に流れ込み、橋に引っ掛かるなどすると、それが原因となって川の氾濫や堤防の決壊を引き起こすおそれがある。下流の水位を低下させるだけでなく流木をせき止めるのもダムの大きな役割だ」と話しています。<br><br>一方で、ダムにたまった大量の流木をどう撤去するかはダムの管理者にとって大きな課題です。<br><br>高柴ダムでは撤去作業を行っているものの、ダム湖に重機を入れることが難しく、ボートに乗った作業員たちが流木を集め、ダムの本体の近くまで運び、重機を使って引き揚げるという地道な作業を行っています。<br><br>すべての流木を取り除くには５か月ほどかかる見込みだということです。<br><br>大量の流木がたまった状態が続くと、水質の悪化につながるほか、来年の出水期などで大雨が降った場合、流木がダムの操作に影響を及ぼすおそれがあるということで、いかに早く撤去できるかが課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:04:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池袋暴走 旧通産省元幹部を書類送検 遺族「やっと踏み出せる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012173811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋暴走 旧通産省元幹部を書類送検 遺族「やっと踏み出せる」</span><time datetime="2019-11-12T17:33"><span>11月12日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012173811_1911120941_1911120941_01_02.jpg" alt="池袋暴走 旧通産省元幹部を書類送検 遺族「やっと踏み出せる」" id="news_image"></div><div>ことし４月、東京 池袋で高齢ドライバーの車が暴走し、２人が死亡、10人がけがをした事故について警視庁はブレーキとアクセルの踏み間違いが原因だったとして過失運転致死傷の疑いでドライバーを書類送検しました。</div><div>ことし４月、東京 池袋で、乗用車が暴走して歩行者などを次々にはね、自転車に乗っていた松永真菜さん（31）と長女の莉子ちゃん（３）が死亡し、ドライバーを含む10人が重軽傷を負いました。<br><br>乗用車を運転していたのは旧通産省の幹部だった飯塚幸三元職員（88）で、警視庁が事故の原因について捜査を進めてきました。<br><br>警視庁によりますと、車の状態を詳しく確認したところ暴走につながる不具合はなかったということです。<br><br>さらに、ドライブレコーダーの記録などを分析した結果、ブレーキとアクセルの踏み間違いが事故の原因だったと判断したということです。<br><br>警視庁は12日、飯塚元職員について本人を除く11人を死傷させた過失運転致死傷の疑いで書類送検しました。<br><br>捜査関係者によりますとこれまでの調べに対して「パニック状態になってブレーキとアクセルを踏み間違えた可能性もある」と供述しているということですが、警視庁は書類送検にあたって飯塚元職員が容疑を認めているか明らかにしていません。<br><br>今後は検察庁が、起訴するかどうかを判断することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スピードは時速100キロ近くに</h3><div>警視庁はドライブレコーダーの記録などを通じて、事故の詳しい状況を分析してきました。<br><br>それによりますと、車は現場の60メートルほど手前で車線変更しようとした際に加速し始めました。<br><br>車は最初に道路左側の縁石に接触する事故を起こし、そのあとさらに暴走して周囲にいた人たちを次々とはねていきました。<br><br>ドライブレコーダーの記録では、この間、アクセルを踏んだとみられるエンジン音が鳴り続けていたということです。<br><br>スピードは時速100キロ近くに達していました。<br><br>当初の調べに飯塚元職員は「ブレーキを踏んだが効かなかった」と供述していましたが、警視庁が確認したところ、車に不具合はありませんでした。<br><br>一連の暴走でブレーキがかけられた形跡はなくアクセルが踏まれ続けていた疑いが強いことがわかり、警視庁は事故の原因を運転ミスと結論づけました。</div></div><div><h3>逮捕されないことに批判相次ぐ</h3><div>今回の事故をめぐっては、飯塚元職員が逮捕されないことへの批判が相次ぎました。<br><br>捜査機関は逃亡や証拠隠滅のおそれがある場合に容疑者を逮捕しますが、警視庁は飯塚元職員について事故直後にけがをして入院し退院後も逃亡のおそれがなく、車やドライブレコーダーなどがすぐに押収されたため証拠隠滅のおそれもなかったとしています。<br><br>また、警視庁によりますと、飯塚元職員は事故を起こす前から足が悪くつえを使って歩いていて、医師から不要な運転は控えるよう指摘されていたということです。<br><br>ただ、飲酒運転のように正常な運転ができない状態だったとまでは言えず、直接の事故原因ではなかったと判断されました。<br><br>さらに、わざと車を暴走させたわけでもないとして、より罰則の重い危険運転致死傷罪は適用されませんでした。</div></div><div><h3>厳罰求める署名 39万人分を地検に提出</h3><div>事故で亡くなった松永真菜さん（31）と長女の莉子ちゃん（３）の遺族は、高齢ドライバーによる同じような事故を繰り返さないでほしいと訴えてきました。<br><br>松永さんの夫ら遺族は、飯塚元職員に厳罰を求める署名活動を行い、集まったおよそ39万人分の署名をことし９月、東京地方検察庁に提出しています。<br><br>松永さんの夫は署名提出の際の記者会見で、「多くの方が関心を持って下さっているので、公共交通機関の少ない地方での足の問題など議論のきっかけにもなってほしい」と述べていました。<br><br>今回の書類送検を受けて、遺族は改めて12日の夕方、記者会見を開くことにしています。</div></div><div><h3>政府 「限定免許」の導入を検討も</h3><div>今回の事故をきっかけに、高齢ドライバーによる交通事故を防ぐ取り組みが進んでいます。<br><br>政府は高齢者を対象に、自動ブレーキなどを搭載した安全性の高い車に限って運転を認める「限定免許」の導入を検討しています。<br><br>また、東京都は70歳以上のドライバーを対象に、アクセルとブレーキの踏み間違いによる急発進を防ぐ装置の購入費用などを補助する制度を導入しました。<br><br>運転免許を返納する人も増えています。東京都内では、ことしに入ってから、先月までに５万3690人が免許を返納し、年間で過去最も多かったおととしの４万6289人をすでに上回っています。</div></div><div><h3>遺族会見「スタートラインに立った気持ち」</h3><div>書類送検を受け、事故で亡くなった松永真菜さんの夫が12日夕方、都内で記者会見を開きました。<br><br>松永さんの夫は「事故からこれまでの７か月間、遺族として待つことしかできませんでした。私たちにとっては楽ではなく大変な思いでしたが、これでやっと一歩踏み出せる、スタートラインに立ったという気持ちです」と今の心境を語りました。<br><br>松永さんら遺族は厳罰を求める署名活動を行い、集まったおよそ３９万人分の署名をことし９月、東京地方検察庁に提出しました。<br><br>書類送検を受けて、今後は検察庁が起訴するかどうか判断しますが、松永さんの夫は「提出した署名には皆さんのさまざまな思いがのっています。それがむだにならないように判断してもらえたらなと思います」と述べました。<br><br>そのうえで「事故が起きた日、亡くなった愛する２人のあまりに痛ましい損傷を見て、悲しくて、つらくて、でもそれと同時に、こんな思いをする人が出てはいけないと思いました。加害者や被害者にいつなるのか分からないのが交通事故です。この事故をきっかけに交通事故を減らすためにはどうしたらいいのか考えるきっかけになってほしいです」と改めて訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012173811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子児童が首にけが 見知らぬ男に切りつけられたか 青森 八戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子児童が首にけが 見知らぬ男に切りつけられたか 青森 八戸</span><time datetime="2019-11-12T18:58"><span>11月12日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174631_1911121819_1911121821_01_03.jpg" alt="女子児童が首にけが 見知らぬ男に切りつけられたか 青森 八戸" id="news_image"></div><div>12日夕方、青森県八戸市で、下校中の小学校高学年の女子児童が後ろから近づいていた男に刃物のようなもので首を切りつけられました。女子児童は病院で手当てを受けていますが、意識はあるということです。<br><br>警察は見知らぬ男に切りつけられたとみて、傷害事件として男の行方を捜査しています。</div><div>12日午後４時半すぎ、八戸市新井田西の路上で「小学生らしい子どもが首を切られた」という通報が消防にありました。<br><br>警察によりますと、小学校高学年の女子児童が下校中に後ろから徒歩で近づいてきた男にいきなり首を刃物のようなもので切りつけられました。<br><br>女子児童は自力で自宅に戻り、家族が消防に通報したということです。女子児童は現在、病院に搬送され手当てを受けていますが、意識はあるということです。傷は長さ数センチの切り傷だということです。<br><br>警察によりますと、女子児童は男とは面識がなく、白っぽい上着をきて徒歩で逃げたということで、警察は傷害事件として行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:58:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港抗議活動 金融街の一角を占拠 日本人も負傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港抗議活動 金融街の一角を占拠 日本人も負傷</span><time datetime="2019-11-12T19:00"><span>11月12日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174641_1911121822_1911121823_01_02.jpg" alt="香港抗議活動 金融街の一角を占拠 日本人も負傷" id="news_image"></div><div></div><div>香港政府が抗議活動の取締りを強化する姿勢を示す中、香港の中心部では12日も民主化を求める大勢の市民が集まり、一時、若者らが交通をまひさせ、金融街の一角を占拠するなど混乱が続いています。こうした中、香港に出張中の日本人男性がデモに遭遇して、けがをしたことを受けて、日本総領事館は、抗議活動の現場には近づかないよう、注意を呼びかけています。</div><div>香港中心部の金融街では、12日昼すぎから一時、数千人の市民が集まり、民主化を求めるスローガンを叫びました。<br><br>一部の若者は、信号機を壊したり、歩道を砕いて道路にまいたりして、交通をまひさせ、警察に排除されるまでおよそ４時間半にわたって一角を占拠しました。<br><br>集まった市民の１人は、「政府は警察の行為については問題にせず、多くの人が政府に対して怒っている。政府は行動を起こしてほしい」と話していました。<br><br>香港では11日、抗議活動に参加していた２１歳の男子学生が警察官の発砲を受け、一時重体となりました。<br><br>先週には、一連の抗議活動が始まって以来、初めての死者が出たばかりで、市民の間で警察や政府に対する反発がさらに強まっています。<br><br>けさも道路の通行や鉄道の運行が各地で妨害されたのに加えて、一部の大学で学生と警察が対じするなど混乱が続いています。<br><br>一方で、香港政府トップの林鄭月娥行政長官は、抗議活動の取締りを強化する姿勢を示していて、市民と政府との対立は、一段と激しさを増しています。<br><br>こうした中、香港に出張中の日本人男性がデモに遭遇して、けがをしたことを受けて、日本総領事館は、現地に滞在している日本人や渡航を予定している人に向けて、抗議活動や口論、それに衝突の現場には決して近づかず、万一、遭遇した場合には速やかにその場を離れることやスマートフォンなどで撮影しないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>発砲された学生は重傷</h3><div>香港政府はＮＨＫの取材に対し、11日警察官の発砲を受けて重体となっていた21歳の男子学生について、「重体だったけがの状態が重傷になった」と明らかにしました。<br><br>また、けがをした人は、11日、１日で128人にのぼり、若者と街なかで口論になったあと、油のようなものをかけられて火をつけられた57歳の男性が重体となっているということです。</div></div><div><h3>11日の逮捕者は287人</h3><div>香港の警察は、12日会見し、11日各地で行われた抗議活動に関連する逮捕者は、12歳から82歳までの男女合わせて287人に上ったことを明らかにしました。<br><br>これはことし６月以降の一連の抗議活動で、１日に逮捕された人数としては最も多く、多くが警察への攻撃や違法な集会に参加した疑いなどが持たれています。<br><br>また、逮捕者287人中、190人が大学生や、高校などに通う生徒だということです。</div></div><div><h3>林鄭長官 支持率が歴代最低水準に</h3><div>香港のシンクタンク「香港民意研究所」は今月１日から８日までの間、市民1000人余りを対象に電話による世論調査を行い12日、その結果を発表しました。<br><br>それによりますと、林鄭月娥行政長官の支持率は11％で、1997年の香港返還以降、歴代の行政長官の中で最も低い水準となっています。<br><br>調査の期間中には抗議活動に参加していたとみられる大学生が建物から転落して重体となり、その後、病院で死亡していて、支持率の低迷は市民の警察や政府への反発が続いていることを示しています。</div></div><div><h3>中国 抗議活動参加者を「暴徒」と非難</h3><div>香港で抗議活動に参加した男子学生が警察官の発砲で重傷となっていることを受けて、アメリカやイギリスは香港の警察に銃などの使用を控えるよう呼びかけています。<br><br>これについて、中国外務省は抗議活動の参加者を「暴徒」と非難したうえで香港警察の対応を擁護しました。<br><br>香港では、抗議活動に参加していた21歳の男子学生が警察官の発砲を受けて重傷となっていることを受けて、アメリカの政府高官が殺傷力のある武器の使用を批判したほか、イギリス政府も暴力のエスカレートに強い懸念を示しています。<br><br>これについて、中国外務省の耿爽報道官は、12日の記者会見で、抗議活動の参加者を「暴徒」と非難したうえで、「警察は完全に法に基づき対処した。警察官の安全を脅かすことは許されず、必ず強力な反撃を受けることになる」と述べ、警察の対応を擁護しました。<br><br>そして「同じような事件がアメリカとイギリスで起きたら両国の警察はどのように対処するだろうか。口先だけの正義がダブルスタンダードを露呈させている」と述べて両国の対応に反発しました。<br><br>さらに耿爽報道官は「アメリカとイギリスに中国の内政に干渉するのをやめるよう促す」と述べ、両国が香港の民主派を後押ししているとの見方を示して強くけん制しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「天草ジオパーク」地元の協議会が「ジオパーク認定」返上決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「天草ジオパーク」地元の協議会が「ジオパーク認定」返上決定</span><time datetime="2019-11-12T19:23"><span>11月12日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174511_1911121908_1911121923_01_02.jpg" alt="「天草ジオパーク」地元の協議会が「ジオパーク認定」返上決定" id="news_image"></div><div></div><div>貴重な地形や地質を保護し観光などにいかす場所として「日本ジオパーク」に認定されている熊本県の「天草ジオパーク」について、地元の自治体でつくる協議会が観光客増加などの効果がみられないとして、来年３月末で認定を返上することを決めました。日本ジオパークの認定が返上されるのは今回が初めてです。</div><div>熊本県の「天草ジオパーク」は、およそ１億年前の恐竜の化石が見つかった地質などが評価され、平成26年に「日本ジオパーク」に認定された天草市や周辺自治体の地域です。<br><br>「天草ジオパーク」は去年、４年ごとに行われる審査で再認定は認められたものの、「活動が不十分」などとして、改善が求められ、これを受けて地元の自治体でつくる協議会で話し合ったところ、「年間1000万円近くの費用負担のわりに観光客増加などの効果がみられない」などという意見が相次いだということです。<br><br>そのうえで認定期間が切れる来年３月末で、認定を行っている「日本ジオパークネットワーク」から退会し、認定を返上することを決めました。<br><br>今後は、これまでの成果を活用しながら地元の各自治体が天草地域の魅力の発信に取り組んでいくということです。<br><br>「日本ジオパーク」は全国で44の地域が認定されていますが、認定が返上されるのは今回が初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>天草 中村市長「事業費に比べ観光に結び付かず」</h3><div>天草市の中村五木市長は「ジオパークに認定されてから２市１町で１億1000万円を事業の実施に使っている。しかし、国民にあまり認知されておらず観光事業にも結び付いていない。これがわれわれの決定の理由の１つだ」と話しています。</div></div><div><h3>ジオパークネットワーク「仲間がやめるのは残念」</h3><div>日本ジオパークネットワークの斉藤清一事務局長は「ジオパークは新しい取り組みで認知度はまだ高くなく、認定されたとたんに交流人口が増えるものでないことは最初から分かっていたと思う。天草ジオパークのもとになった御所浦地域は、日本のジオパーク活動に当初から関わっており、仲間がやめるのは残念だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:23:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会“招待者の基準が不透明”野党の追及チーム初会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会“招待者の基準が不透明”野党の追及チーム初会合</span><time datetime="2019-11-12T19:30"><span>11月12日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174591_1911121804_1911121826_01_02.jpg" alt="桜を見る会“招待者の基準が不透明”野党の追及チーム初会合" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、野党側の追及チームの初会合が開かれ、出席した議員からは、招待者を選ぶ基準が不透明だとして、名簿などを示すよう求める意見や、府省庁ごとに招待者の枠があるのではないかといった指摘が相次ぎました。</div><div>総理大臣主催で毎年開かれている「桜を見る会」について、野党側は12日、追及チームの初会合を開き、内閣府などからヒアリングを行いました。<br><br>出席した議員からは、招待者を選ぶ基準が不透明だとして、名簿などを示すよう求める意見が相次ぎましたが、内閣府の担当者は「保存期間が１年未満であり、使用目的を終え、膨大な量になることから、文書、電子媒体のいずれも廃棄した」と答えました。<br><br>また、議員が、各府省庁ごとに招待者の枠があるのではないか、と指摘したのに対し、担当者は「業務に支障が出るため、枠があるかないかも含めて、答弁を差し控える」と述べました。<br><br>さらに、議員から「安倍総理大臣の事務所を通せば数百人規模で参加できる枠があるのか」と問われると、担当者は、「個々の招待者については個人情報なので、答えを差し控える」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 枝野代表「本丸直撃の案件だ」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、党の常任幹事会で、「今までとは質が違う、本丸直撃の案件だ。安倍総理大臣が説明責任を果たすことから逃げようと思えば、遠からず『桜疑惑解散』に打って出る。そこに向けて、備えを強化しなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「予算委になじまない」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者会見で、「私も何回か出席しているが、政府が行う行事であり、私物化という批判はあたらない」と述べました。<br><br>そのうえで、「所管の内閣委員会で議論することが大事だ。予算委員会にはなじまないのではないか」と述べ、野党側が求める予算委員会の集中審議には応じられないという考えを示しました。</div></div><div><h3>桜を見る会とは</h3><div>「桜を見る会」は、昭和27年から、総理大臣が主催して開催しているもので、東日本大震災があった年などを除き、例年４月に、東京の新宿御苑で開かれています。<br><br>政府は、内閣の公式行事として、毎年、開催に必要な予算を計上しており、内閣府によりますと、予算額は、平成26年度から、今年度までは一律1700万円余りで、来年度予算案の概算要求では、その３倍を超える5700万円余りとなっています。<br><br>これについて、政府は、金属探知機の設置といったテロ対策の強化や、混雑緩和のための措置など、近年の状況にあわせた改善点を反映させた結果だと説明しています。<br><br>開催要領によりますと、招待者の範囲は、皇族や各国の大使、閣僚、国会議員や各界の代表者など、およそ１万人としていますが、招待されたのは、<br>▽平成26年がおよそ１万2800人、<br>▽平成27年からおととしまでが１万3000人台で、<br>▽去年が１万5900人、<br>▽ことしが１万5400人でした。<br><br>また実際に参加した人の数は、平成26年のおよそ１万3700人から増加傾向となっていて、ことしはおよそ１万8200人でした。<br><br>参加者の増加に伴って、支出額も増えていて、<br>▽平成26年が3000万円余りだったのに対し、<br>▽去年が5200万円余り、<br>▽ことしは5500万円余りとなっていて、<br>予算額を上回る不足分は、内閣府の別の予算から充てているということです。</div></div><div><h3>招待者の基準 菅官房長官の説明は…</h3><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐって、衆議院本会議で、野党側が、招待者を選ぶ基準などをただしたのに対し、菅官房長官は、「各省庁からの意見などを踏まえ、各界で功績のあった人を幅広く招待している」と説明し、問題はないという認識を示しました。<br><br>総理大臣主催の「桜を見る会」について、12日の衆議院本会議で、立憲民主党の落合貴之氏は、安倍総理大臣の地元後援会の関係者が数百人規模で招待されているとして、「公的行事の私物化ではないか」などと追及し、招待者を選ぶ基準や、招待者の名簿がすぐに廃棄される理由などをただしました。<br><br>これに対し、菅官房長官は、「開催要領に基づき、各省庁からの意見などを踏まえ、各界で功績や功労のあった方々などを幅広く招待しており、招待者は内閣官房および内閣府で最終的に取りまとめている」と述べ、問題はないという認識を示しました。<br><br>また、「招待者名簿は、会の終了をもって使用目的を終えるのに加え、すべて保存すれば個人情報を含んだ膨大な文書を適切に管理する必要が生じることもあり、内閣府が従前から、終了後、遅滞なく廃棄する取り扱いにしている」と説明しました。</div></div><div><h3>招待者の範囲“検討も必要”菅官房長官</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、桜を見る会の開催要領で、皇族や閣僚、国会議員以外の招待者について、「その他各界の代表者等」とされていることについて、「各界でさまざまな功績、功労のあった方々などを幅広く招待できるよう『等』を付けており、特定の分野やカテゴリーを想定しているものではない」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、今後、招待者の範囲をより明確にする必要があるかと問われたのに対し、「政府としては、検討していくことも必要があると思っている」と述べました。<br><br>また、開催要領で、招待者の範囲をおよそ１万人としている一方、ことしは１万8000人余りが出席したことについて、菅官房長官は、「開催要領ではおよそ１万人だが、例えばご夫妻など、招待よりも、来られる方が増えることもあり得るのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>ブログを削除 安倍首相の地元山口では…</h3><div>「桜を見る会」をめぐっては安倍総理大臣の地元の山口県の県議会議員らが会に出席した様子をブログに掲載していましたが、今月８日にこの問題が国会で批判されて以降、相次いで削除されています。<br><br>山口県の友田有県議会議員が５年前の平成26年５月にブログに掲載した「安倍首相主催『桜を見る会』へ。」というタイトルの記事には「今回は私の後援会女性部の７名の会員の方と同行しました。（桜を見る会前日の）その夜には、ＡＮＡインターコンチネンタルホテルの大広間において、下関市・長門市そして山口県内外からの招待客約400人による安倍首相夫婦を囲んだ盛大なパーティーが開かれました。安倍首相には長く政権を続けてもらい、今後もずっと『桜を見る会』に下関の皆さんを招いていただきたい」などと書かれていました。<br><br>また、山口県周南市の藤井律子市長が去年５月にブログに掲載した「『桜を見る会』に行ってきました」というタイトルの記事には「片山さつき先生とも久しぶりの再会を果たしました。『今日は、山口県からたくさんの人が来てくださっているわね～。10メートル歩いたら、山口県の人に出会うわよ！』といつものように元気よくお声をかけていただきました」と書かれていました。</div></div><div><h3>ブログ削除の理由は…</h3><div>山口県周南市の藤井市長は「『桜を見る会』に行ってきました」というタイトルのブログの記事を削除した理由について「ブログには他の人の写真や話も載せていて、国会で議題に上がったことを受け、何か迷惑がかかるといけないと思い削除した」とコメントしています。<br><br>また安倍総理大臣の地元、山口県下関市選挙区選出の友田有県議会議員は５年前に掲載した「安倍首相主催『桜を見る会』へ」というタイトルの記事を削除したことについて「ブログを削除したことに特に理由はない」と話しています。</div></div><div><h3>ツイッターで批判相次ぐ</h3><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、ツイッター上では著名人からの批判的な投稿も相次いでいます。<br><br>元大阪市長の橋下徹氏はツイッターを更新し、<br>「桜を見る会。消費税も増税し、まだまだ予算の無駄を削る必要がある中、こんな会の予算は真っ先に切るべきだ。ただし野党が安倍政権を追及するのも茶番。旧民主党も桜を見る会を開いていたのだから」<br>「与野党含めて、こんな会を開き続けてきたことを反省し、来年から即中止すべきだ」「政治と行政の区別が全くついていない。支持者向けは政党の金か政治資金でやるべき」<br>などと批判しています。<br><br>また、前東京都知事の舛添要一氏は、<br>「桜を見る会や園遊会や勲章は、権力が権威を利用する最も安上がりで、しかも効果的な手段である」<br>「恩恵に預かった人々が権力批判をするわけはない」<br>などと指摘しています。<br><br>このほか哲学者の内田樹さんは、<br>「自分の支持者を集めて宴会をするのはさぞや楽しいことでしょう。でも、それは『私事』です。会費を取るか、自腹を切るか、二つに一つです。『他人の金』でやることじゃない。ましてや公金でやることじゃない。というくらいの道理も理解できない人間がこの国では総理大臣を務めているのです」<br>などと批判しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:30:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>