<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>長男の暴力は中学から 父親の元農水次官「身の危険感じた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長男の暴力は中学から 父親の元農水次官「身の危険感じた」</span><time datetime="2019-06-03T17:46"><span>6月3日</span> <span>17時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939391_1906031729_1906031730_01_02.jpg" alt="長男の暴力は中学から 父親の元農水次官「身の危険感じた」" id="news_image"></div><div></div><div>農林水産省の元事務次官の76歳の父親が44歳の長男を刺したとして逮捕された事件で、長男の暴力は中学時代から始まり、父親は「身の危険を感じた」と供述していることが分かりました。先週、川崎市で男が小学生らを殺傷した事件を見て「息子も周りに危害を加えるかもしれないと思った」とも供述していて、警視庁は詳しい経緯を調べています。</div><div>１日、東京・練馬区の住宅で、無職の熊澤英一郎さん（44）が包丁で刺されて死亡した事件で、警視庁は、父親で農林水産省の元事務次官、熊澤英昭容疑者（76）を逮捕し、容疑を殺人に切り替え検察庁に送りました。<br><br>熊澤容疑者は「長男は引きこもりがちで家庭内暴力があった」と供述していますが、その後の調べで、暴力は中学時代から始まり、最初は母親に、その後、父親にも行われ、「身の危険を感じた」と供述していることが警視庁への取材で分かりました。<br><br>さらに、先週、川崎市で51歳の男が小学生らを包丁で殺傷した事件を見て、「息子も周りに危害を加えるかもしれないと不安に思った」という趣旨の供述をしているということです。<br><br>事件直前には、長男が小学校の運動会の音がうるさいと腹を立てたのに対し父親が注意し、「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と供述しているということです。警視庁は、川崎の事件を受けて家庭内暴力が外に向かうことを恐れた可能性もあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長男のものと見られるツイッターには</h3><div>死亡した熊澤英一郎さんのものとみられるツイッターのアカウントには、８年前から連日数十件の投稿が残されていました。<br><br>その中には、両親について書いたとみられる内容も含まれていました。<br><br>父親については「庶民が、私の父と直接会話なんて、１億年早いわ。立場を弁えろ。私はお前ら庶民とは、生まれた時から人生が違う」などとその存在を特別視するかのような書き込みをしていました。<br><br>一方、母親に対しては、プラモデルを壊されたという書き込みの中で「自分の犯した罪の大きさを思い知れ」などと強い表現で責めていました。<br><br>また、中２の時に母親に暴力を振るったとする書き込みも残していました。</div></div><div><h3>熊澤容疑者 エリートポスト務めＢＳＥにも対応</h3><div>熊澤英昭容疑者は東大法学部を卒業後、昭和42年に旧農林省に入りました。<br><br>農林水産省ではエリートポストと言われた畜産局長を務め、そのあとには国際分野を統括する事務方ナンバー２の農林水産審議官に就きました。<br><br>国際分野の担当が長く、ＧＡＴＴ＝ウルグアイラウンドなどではコメの関税化の対応に当たりました。<br><br>平成13年からは事務方トップの事務次官となりました。<br><br>国内で初めてとなるＢＳＥの発生への対応に当たりましたが、畜産局長だった際に未然に防げなかったことの責任を厳しく問われ、次官就任から１年という短期で退きました。<br><br>その後、チェコ大使や農村や漁村の生活向上を目的とした「農協共済総合研究所」の理事長を務めました。<br><br>熊澤容疑者を知る農林水産省のＯＢは「省内の王道のポストを進んでいて、立派な仕事をするかただった。このような家庭内の事情は全く聞いたことがなかった」と話していました。<br><br>また、別のＯＢは「次官だった時を知っているが、このような事件を起こすようなそぶりは当時、全くなかった。川崎の事件もあり、相当追い詰められていたのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>前任の次官「報道を聞き驚がく」</h3><div>熊澤容疑者の前任の事務次官だった高木勇樹氏がＮＨＫなどの取材に応じ「報道を聞き驚がくでした。ことばにならず、私自身、涙が出てくる感じです」と話しました。<br><br>そのうえで、熊澤元次官について「私が次官の時に、当時農林水産審議官だった熊澤さんと一緒になって、コメの関税措置への切り替えが日本の農業にとって、消費者にとって、プラスになるという思いで二人三脚でやったことが非常に印象に残っています。仕事ぶりも非常にしっかりして、いろんなところで助けられました。いろんなところに気配りをして本当にできた人だった」と述べました。<br><br>また、高木氏は熊澤元次官の家族関係について「われわれは基本的に家族のことは話しません。私も熊澤さんに息子がいること自体知りませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 17:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パイロット休暇で確保できず70便運休へ ジェットスター</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パイロット休暇で確保できず70便運休へ ジェットスター</span><time datetime="2019-06-03T19:49"><span>6月3日</span> <span>19時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939461_1906031830_1906031949_01_02.jpg" alt="パイロット休暇で確保できず70便運休へ ジェットスター" id="news_image"></div><div></div><div>ＬＣＣのジェットスターで、パイロットの休暇の取得など勤務管理に不備があり、運航に必要な人数を確保できなかったとして今月、運航を予定していた70便を運休することを決めました。</div><div>運休するのは今月１日から30日までの、<br>▽成田と宮崎、松山、台北などを結ぶ便と、<br>▽中部と新千歳、鹿児島を結ぶ便などの合わせて70便です。<br><br>ジェットスターによりますと、ことし４月から先月にかけ、けがや病気によるパイロットの長期欠勤があり、10連休の繁忙期も重なってパイロットの業務量が増えました。<br><br>このため勤務の上限などを考慮して今月の休暇を増やすなどした結果、パイロットの人数が確保できなくなったということです。<br><br>ジェットスターは運休する便を予約している乗客に対しては３日から振り替えなどの案内を行うことにしています。<br><br>来月からは計画どおりの運航ができる予定だとし、「お客様にご迷惑をおかけし心よりおわび申し上げます。シフトの組み方をはじめ、管理に反省すべき点が多くあり見直していきたい」と話しています。<br><br>国土交通省によりますと、おととしと去年、エア・ドゥでもパイロットが確保できなかったため運休したケースがありました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 19:49:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イオン 「ＷＡＯＮ」ポイント還元率２倍に スマホ決済に対抗</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イオン 「ＷＡＯＮ」ポイント還元率２倍に スマホ決済に対抗</span><time datetime="2019-06-03T20:35"><span>6月3日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939581_1906032026_1906032035_01_02.jpg" alt="イオン 「ＷＡＯＮ」ポイント還元率２倍に スマホ決済に対抗" id="news_image"></div><div></div><div>流通大手のイオンは、電子マネー「ＷＡＯＮ」を使って買い物した際のポイント還元率を今の２倍に引き上げることになりました。大規模な還元キャンペーンで利用者の拡大をねらうスマホ決済サービスに対抗するねらいです。</div><div>会社によりますと、イオンや、グループのダイエー、マックスバリュなどの店で使える電子マネー「ＷＡＯＮ」について来月からポイント還元率を２倍に引き上げます。<br><br>現在は200円ごとに１円分のポイントが付きますが、会員登録を行えば200円ごとに２円分に引き上げられます。<br><br>ポイント還元をめぐっては、スマホの決済サービスの「ＰａｙＰａｙ」や「ＬＩＮＥＰａｙ」が大規模なキャンペーンを行うなど利用者の獲得競争が過熱していて、会社としては還元率を引き上げることで利用客を囲い込みたいねらいがあります。<br><br>小売業では大手コンビニの「ローソン」も、傘下の銀行が発行するクレジットカードの利用客を対象にことし10月からポイントの還元率を引き上げることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 20:35:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン市長「歓迎に値せず」 トランプ氏「負け犬」中傷合戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロンドン市長「歓迎に値せず」 トランプ氏「負け犬」中傷合戦</span><time datetime="2019-06-03T21:38"><span>6月3日</span> <span>21時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939691_1906032138_1906032138_01_02.jpg" alt="ロンドン市長「歓迎に値せず」 トランプ氏「負け犬」中傷合戦" id="news_image"></div><div></div><div>ロンドンのカーン市長はトランプ大統領の訪問に先立ってテレビのインタビューに応え、「トランプ大統領の政策はロンドン市や国が掲げる価値と反する。赤じゅうたんを敷いての歓迎には値にしない」と批判しました。</div><div>これに対しトランプ大統領は大統領専用機でロンドンに到着する直前、カーン市長について「イギリスの最も重要な同盟国であるアメリカ大統領の訪問を愚かにも批判した。とんでもない負け犬だ」とツイッターで投稿するなど中傷合戦を繰り広げています。<br><br>イスラム教徒のカーン市長とトランプ大統領は、大統領のイスラム教徒をめぐる発言やロンドンのテロ対策などについて、これまでも互いに批判を繰り返してきました。<br><br>イギリスではカーン市長以外にも大統領の訪問に否定的な政治家が多く、３日の晩さん会にはバーカウ下院議長や最大野党 労働党のコービン党首、自由民主党のケーブル党首が欠席を表明しています。<br><br>このほか、ロンドンの市立博物館は去年、トランプ大統領が訪問した際、市民団体が作った大統領を赤ちゃんに見立てた巨大な風船の展示を検討していることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 21:38:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シーサイドライン 各車両のモーターが一斉に逆走</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シーサイドライン 各車両のモーターが一斉に逆走</span><time datetime="2019-06-03T22:03"><span>6月3日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939351_1906031705_1906031706_01_02.jpg" alt="シーサイドライン 各車両のモーターが一斉に逆走" id="news_image"></div><div>横浜市を自動運転で走る「シーサイドライン」の事故で、当時、各車両のモーターが作動して５両編成が一斉に逆走し、かなりの衝撃で車止めに衝突したとみられることが運行会社への取材でわかりました。連結部分が大きく変形した車両もあり、国の運輸安全委員会が詳しい状況を調べています。</div><div>１日、横浜市の新交通システム「シーサイドライン」の新杉田駅で、無人で自動運転する５両編成の車両が出発しようとした際に25メートルほど逆走して車止めに衝突し、乗客14人が重軽傷を負いました。<br><br>シーサイドラインは４日も始発から運転を見合わせ、再開のめどは立っていません。<br><br>運行会社によりますと、シーサイドラインは各車両に積んだモーターから動力が伝わり走行する仕組みですが、事故当時もそれぞれのモーターが作動して５両編成が一斉に逆走したため、かなりの衝撃で車止めに衝突したとみられるということです。<br><br>会社側は、車両の破損状況などから逆走のスピードが時速20キロ以上に達したとみていて、衝突後も５両分の動力が重なったことで連結部分が大きく変形した車両もあるということです。<br><br>国の運輸安全委員会が引き続き詳しい状況を調べ、事故原因の特定を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「予想外が起きても事故防ぐ対策を」</h3><div>交通システムの安全対策に詳しい工学院大学の高木亮教授は「自動運転システムで逆走が起こるのかと驚いた。車両の中のシステムに何らかの不具合があったのではないか。原因を突き止めることが重要で、そのうえで『予想外』のことが起きたとしても、事故が起こらないようなできるかぎりの対策をすべきだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「今回の事故は列車を走らせるという根幹部分で問題が起きた。自動運転の導入が検討されているＪＲ山手線をはじめ国内のすべての自動運転システムに影響があると思う。非常に重要な反省ポイントなので、検証することが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>「ゆりかもめ」は係員を配置</h3><div>東京の臨海部を無人で自動運転している「ゆりかもめ」では、万が一逆走した場合に手動で停車させるため、ホームの非常ボタンの前に係員を配置する対策を取りました。<br><br>東京の新橋と豊洲を結ぶ「ゆりかもめ」は、シーサイドラインと同じようにＡＴＯ＝自動列車運転装置によって無人で自動運転しています。<br><br>事故の原因が明らかになっていない中、ゆりかもめでは３日から始発駅のホームに係員を新たに配置し、出発時に車両が本来の進行方向と逆に動き出した場合は、ホームにある非常ボタンを押して手動で停車させる対策を取りました。<br><br>係員は発車ベルが鳴ると非常停止ボタンに指をかけてすぐに押せるよう備え、車両が安全に出発するのを確認していました。<br><br>ゆりかもめ運輸部の眞野清理運輸区長は「事故の原因がまだはっきりしていない中で、同じシステムで運行しているのでできるかぎりの対策を講じていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>愛知の「リニモ」では緊急点検</h3><div>愛知県内で同じ自動運転の装置を使って運行されている「リニモ」では、装置の緊急点検が行われました。<br><br>事故を受けて３日、愛知県の名古屋市と豊田市を結ぶ「リニモ」で緊急の点検が行われました。<br><br>シーサイドラインは駅と車両の双方に「ＡＴＯ」と呼ばれる自動運転を担う装置があり、信号を送受信しながら運行されていて、今回は、送受信のシステムに何らかの不具合が生じたとみられています。<br><br>「リニモ」も同じ装置を使って運行されていることから、点検では装置が進行方向の切り替えなどの信号を適切に送受信できているかなどを入念に確認していました。<br><br>また、事故を受けて、車止めのある始発駅の藤が丘駅では運転台に職員が乗り込み、万が一列車が逆走した際には手動で停止させられる態勢もとっています。<br><br>「リニモ」を運行する愛知高速交通の矢崎智之総務部長は「今回の事故はひと事ではなく、大きなショックを受けている。点検をしっかり行い、事故原因を見極めたうえで必要があれば新たな対策を講じていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 22:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車が暴走 幼児ら４人けが 80歳男逮捕「ブレーキ踏み間違え」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車が暴走 幼児ら４人けが 80歳男逮捕「ブレーキ踏み間違え」</span><time datetime="2019-06-03T23:03"><span>6月3日</span> <span>23時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939651_1906032053_1906032055_01_02.jpg" alt="車が暴走 幼児ら４人けが 80歳男逮捕「ブレーキ踏み間違え」" id="news_image"></div><div></div><div>３日夜、大阪 此花区で乗用車が歩道に突っ込んで幼い子ども２人を含む４人がけがをし、警察は運転していた80歳の男をその場で逮捕しました。調べに対し「アクセルとブレーキを踏み間違えた」と供述しているということです。</div><div>３日午後６時半ごろ、大阪 此花区にあるスーパー「ライフ此花伝法店」の駐車場から急発進した乗用車が、歩道にいた歩行者などをはねました。<br><br>警察によりますと、<br>▽２歳くらいの男の子、<br>▽７歳くらいの女の子、<br>▽２人の母親の20代の女性、<br>▽50代の女性、の合わせて４人が病院に運ばれましたが、いずれもけがの程度は軽いということです。<br><br>これまでの調べで、乗用車はスーパーの敷地内でバックで子ども２人と母親をはねたあと、そのまま歩道に飛び出し、50代の女性をはねたとみられています。<br><br>警察は、乗用車を運転していた、近くに住む増永弘明容疑者（80）を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対し「アクセルとブレーキを踏み間違えた」と供述しているということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>目撃した人「ぼう然とした状態でパトカーに」</h3><div>現場に居合わせた男性は「小学生の女の子が泣きじゃくっていた。運転手は年配の男性で、ぼう然とした状態でパトカーに乗せられていた」と話していました。<br><br>近くに住む女性は「ちっちゃい子の靴が現場にあって痛ましい。無事であってほしい」と話していました。<br><br>現場近くに住む72歳の女性は「車は駐輪場に突っ込んだあと一度バックで車道に出て、再び駐輪場に突っ込んだと聞いている。この時間帯は子ども連れのお母さんがたくさんいる。こんな事故が起きてしまい悲しいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:03:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全仏オープン 錦織 ベスト８進出 ナダルと対戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス全仏オープン 錦織 ベスト８進出 ナダルと対戦へ</span><time datetime="2019-06-03T23:36"><span>6月3日</span> <span>23時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939721_1906032154_1906032207_01_02.jpg" alt="テニス全仏オープン 錦織 ベスト８進出 ナダルと対戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、全仏オープンは３日、世界ランキング７位の錦織圭選手が、日没のため前日から持ち越しとなった男子シングルス４回戦に臨み、世界38位の地元フランスの選手にフルセットの末、セットカウント３対２で勝って、この大会２年ぶり３回目のベスト８進出を決めました。</div><div>錦織選手は２日の４回戦で、地元フランスのブノワ・ペール選手と対戦し、セットカウント２対１とリードしたところで試合が日没のため持ち越しとなり、３日は第４セットから再開しました。<br><br>錦織選手はこのセットで相手の緩急を付けたショットにリズムを崩され、みずからのミスも続いて流れを引き寄せられませんでした。<br><br>それでも持ち前の粘り強いテニスでタイブレークに持ち込み、マッチポイントを２回つかみましたが、ここでもサーブなどにミスが続いて６−７で落としました。<br><br>最終の第５セットは動きが重く、サービスゲームでも相手にリターンエースを重ねられるなどブレークを許し、３−５と追い詰められました。<br><br>ここから錦織選手はネット際での巧みなプレーやサイドラインぎりぎりに絶妙なショットを見せるなど、勝負どころで強さを見せ、４ゲームを続けて奪って７−５でこのセットを取って、セットカウント３対２で勝ちました。<br><br>錦織選手はこの大会で２年ぶり３回目のベスト８進出です。<br><br>準々決勝では初のベスト４進出をかけて、対戦成績が２勝10敗で、全仏オープン11回の優勝を誇る世界２位、スペインのラファエル・ナダル選手と対戦します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>