<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>小室圭さん「金銭的問題 解決済みと理解」文書を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小室圭さん「金銭的問題 解決済みと理解」文書を公表</span><time datetime="2019-01-22T16:22"><span>1月22日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786261_1901221104_1901221106_01_03.jpg" alt="小室圭さん「金銭的問題 解決済みと理解」文書を公表" id="news_image"></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまとの婚約が内定している小室圭さんは、週刊誌などで「母親が元婚約者の男性と金銭トラブルになっている」などと報じられていることについて、「金銭的な問題はすべて解決済みであると理解してきました」などと説明する文書を公表しました。一連の報道について小室さんが公にコメントするのは今回が初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786261_1901221027_1901221031_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>眞子さまと小室さんは、おととし婚約が内定しましたが、週刊誌などが、「小室さんの母親が元婚約者の男性と金銭トラブルになっている」などと相次いで報じ、その後、宮内庁は去年２月に結婚に向けた行事の延期を発表しました。<br><br>小室さんは22日、代理人の弁護士を通じて一連の報道について説明する文書を公表しました。<br><br>この中で小室さんは「私がこの問題について明確なご説明を差し上げてこなかったことで多くの方々にご迷惑をおかけする結果になってしまったことをたいへん心苦しく感じています」とつづっています。<br><br>そして、これまでの経緯について、小室さんの母親は、平成22年９月に婚約した男性から金銭的な支援を受けていましたが、２年後に男性から婚約解消の申し入れがあり、母親が返済の意向を示したものの男性が返してもらうつもりはないと応じなかったと説明したうえで、「金銭的な問題はすべて解決済みであることを二人は確認しました」などと主張しています。<br><br>しかし婚約解消から１年ほどたって男性から返済を求められたということで、小室さんは「多くの報道において借金トラブルが残っているとされていますが、このような経緯ですから母も私も元婚約者の方からの支援については解決済みの事柄であると理解してまいりました。今後は元婚約者の方からご理解を得ることができるよう努めたいと考えております」としています。<br><br>一連の報道について小室さんが公にコメントするのは今回が初めてです。<br><br>秋篠宮さまは去年11月の記者会見で、一連の報道を念頭に「今でも二人が結婚したいという気持ちがあるのであれば、やはりそれ相応の対応をするべきだと思います」と述べ、小室さんの側から説明があるべきだという考えを示されていました。<br><br>関係者によりますと、眞子さまと小室さんの結婚の意思は変わっていないということです。</div></div><div><h3>眞子さまと小室さん これまでの経緯</h3><div>眞子さまと東京都内の法律事務所に勤務する小室圭さんは、おととし９月に婚約が内定しました。<br>お二人そろっての記者会見では、眞子さまが「居心地がよく、笑顔あふれる家庭をつくることができれば、うれしく思います」と述べられました。<br><br>結婚に向けた準備が進められ、宮内庁は、一般の結納にあたる「納采の儀」や結婚式の日取りを発表しました。<br><br>しかし、その年の暮れ以降、週刊誌などが「小室さんの母親が元婚約者の男性と金銭トラブルになっている」などと相次いで報じました。<br><br>去年２月、宮内庁は結婚に向けた行事の延期を発表します。<br>このとき、眞子さまはご自身と小室さんの気持ちを文書であらわし、「結婚までに行う諸行事や結婚後の生活について、十分な準備を行う時間的余裕がない」などと述べられ、宮内庁は、結婚は皇位継承に伴う重要な儀式が終わった２年後になる見込みだと説明しました。<br><br>その後、去年８月に小室さんはアメリカに渡り、弁護士資格の取得を目指して、３年間の予定でニューヨーク州のロースクールに通っています。<br><br>こうした中、秋篠宮さまは去年11月の誕生日を前にした記者会見で、一連の報道を念頭に「今でも二人が結婚したいという気持ちがあるのであれば、やはりそれ相応の対応をするべきだと思います」と述べ、小室さんの側から説明があるべきだという考えを示されました。<br><br>そして、眞子さまと小室さんにもこうした考えを伝えているとしたうえで、「多くの人がそのことを納得し喜んでくれる状況、そういう状況にならなければ、私たちは、いわゆる婚約に当たる納采の儀というのを行うことはできません」と述べられ、その後の小室さん側の対応が注目されていました。</div></div><div><h3>秋篠宮さま発言が契機に</h3><div>小室圭さんの代理人の弁護士によりますと、小室さんは、以前から一連の報道についての事情を説明すべきかどうか考えてきたということですが、今回、公表に至ったのは、去年11月の記者会見での秋篠宮さまの発言が大きなきっかけになったということです。<br><br>また、眞子さまは、小室さんが今回の文書を公表することについて、事前に把握されていたということです。</div></div><div><h3>宮内庁幹部「コメントできない」</h3><div>小室圭さんが、一連の報道について説明する文書を公表したことについて、宮内庁の幹部は「小室家のことなので宮内庁としてはコメントできない。今回の説明が、秋篠宮さまが記者会見で述べられた『それ相応の対応』にあたるかどうかは、秋篠宮さまや関係する方々がお考えになることだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:22:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフルエンザ脳症で小４男児死亡 長野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルエンザ脳症で小４男児死亡 長野</span><time datetime="2019-01-22T18:43"><span>1月22日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786991_1901221854_1901221855_01_02.jpg" alt="インフルエンザ脳症で小４男児死亡 長野" id="news_image"></div><div></div><div>長野県北部に住む小学４年生の児童がインフルエンザに感染し、今月13日にインフルエンザ脳症で死亡していたことがわかりました。県では、重症化を防ぐため予防接種を受けるなど対策を呼びかけています。</div><div>長野県教育委員会などによりますと、県北部に住む小学４年生の男子児童がインフルエンザに感染し、その後、今月13日になってインフルエンザ脳症で死亡したということです。<br><br>「インフルエンザ脳症」は、インフルエンザにかかった患者が、突然、けいれんや意識障害などを起こす病気で、１日から２日という短期間に急速に症状が悪化するのが特徴です。<br><br>県保健・疾病対策課によりますと、ことしに入って、県に報告があったインフルエンザ脳症の患者数は３人で、重症化を防ぐには予防接種が有効だとしています。<br><br>長野県内では、今月13日までの１週間に医療機関から報告されたインフルエンザの患者数が急増したことから、県が今月16日に、この冬はじめてとなる「インフルエンザ警報」を出すとともに、早めの医療機関の受診や手洗いやマスクの着用などの対策を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 18:43:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特別監察委 不適切と知りながら手法踏襲「信じがたい事実」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特別監察委 不適切と知りながら手法踏襲「信じがたい事実」</span><time datetime="2019-01-22T19:04"><span>1月22日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786751_1901221656_1901221657_01_02.jpg" alt="特別監察委 不適切と知りながら手法踏襲「信じがたい事実」" id="news_image"></div><div>賃金や労働時間に関する厚生労働省の調査が不適切に行われていた問題で、外部の弁護士などでつくる「特別監察委員会」が検証結果を取りまとめ、職員は不適切だと知りながら漫然と以前からの手法を踏襲していたとして、「信じがたい事実であり、言語道断である」と厳しく批判しました。</div><div>賃金や労働時間に関する厚生労働省の「毎月勤労統計調査」をめぐっては、大規模な事業所のすべてを調査対象とするべきなのに、東京都内では一部の事業所しか調べていなかったことが明らかになっています。<br><br>この問題で検証を進めてきた弁護士や統計の専門家など外部の有識者で作る「特別監察委員会」が22日、報告書を取りまとめ、根本厚生労働大臣に手渡しました。<br><br>報告を受けた根本大臣は「関係者の処分を含め、速やかに責任を明確にしたうえで統計の信頼を回復し、追加支給や再発防止に迅速に取り組みます」と述べました。<br><br>報告書によりますと、平成16年から不適切な手法が行われるようになった理由について、当時の担当係長は「毎回調査していた大規模な事業所から苦情が多く、調査を担う都道府県からの要望にも配慮する必要があった」と話しているということです。<br><br>また、担当部署のマニュアルにあった不適切な手法を認める記述が平成27年から削除されたことについて、当時の担当課長は「だいぶ前からこの手法での調査が行われていることなどから記載しなくても作業に影響はないと考えた」と話しているということです。<br><br>さらに、不適切な手法で得たデータを本来の調査結果に近づける統計上の処理が去年１月分から行われたのに、それ以前の結果は修正されず放置されたままだったことについては、担当室長が、統計上の処理を行っても結果に大きな差はないと過小評価していたとしました。<br><br>この担当室長は不適切な手法で調査を行っていることについて、局長級の幹部である政策統括官に説明したということですが、問題が公表されることはありませんでした。<br><br>報告書では、職員が不適切だと知りながら漫然と以前からの手法を踏襲していたと指摘しました。<br><br>そのうえで、統計法違反を含む不適切な手法が長年継続していたとして、「信じがたい事実であり、言語道断である。厚生労働省に猛省を促したい」と厳しく批判しました。一方で、いずれのケースでも隠蔽の意図は認められなかったとしています。<br><br>「特別監察委員会」の記者会見では「問題を知りながら公表してこなかったのは隠蔽ではないか」という質問が相次ぎましたが、出席した委員会のメンバーは「組織的な隠蔽の意図までは認められなかった」と繰り返しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>監察委 樋口委員長「統計の重要性 改めて認識すべき」</h3><div>特別監察委員会の委員長を務める独立行政法人「労働政策研究・研修機構」の樋口美雄理事長は、記者会見で、「事態の適切な把握を怠ったうえ、報告があっても適切な判断がなされず、組織として是正しようとしてこなかったことが問題だ」と述べました。<br><br>そのうえで「統計や行政への信頼を失わせており、これを簡単に取り戻すことはできない。厚生労働省は統計の重要性を改めて認識すべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 19:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まもなく日ロ首脳会談 粘り強く合意点探る方針 安倍首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>まもなく日ロ首脳会談 粘り強く合意点探る方針 安倍首相</span><time datetime="2019-01-22T19:12"><span>1月22日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786811_1901221722_1901221727_01_02.jpg" alt="まもなく日ロ首脳会談 粘り強く合意点探る方針 安倍首相" id="news_image"></div><div>北方領土問題を含む平和条約交渉の前進を目指してロシアを訪れている安倍総理大臣は、まもなくプーチン大統領との首脳会談に臨みます。安倍総理大臣は、ロシアで北方領土の返還に否定的な意見も出ていることを踏まえ、両国の関係強化の必要性も強調し、双方の受け入れ可能な合意点を粘り強く探っていく方針です。</div><div>21日からロシアの首都モスクワを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の22日夜、プーチン大統領との首脳会談に臨みます。会談に先立って、安倍総理大臣は、首脳会談に同席する河野外務大臣や世耕ロシア経済分野協力担当大臣らと打ち合わせを行いました。<br><br>安倍総理大臣は会談で、「平和条約を締結したあと歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした、1956年の日ソ共同宣言を基礎に交渉を加速するとした去年11月のプーチン大統領との合意を踏まえ、北方領土問題を含む平和条約交渉の前進を目指す方針です。<br><br>ただ、交渉責任者を務める河野外務大臣とラブロフ外相との先週の会談では、領土問題をめぐる立場の違いが明確になり、ロシアでは第二次世界大戦の結果、北方領土がロシアの領土になったことを認めるよう求める意見や返還に否定的な意見も出ています。<br><br>これを踏まえ、安倍総理大臣は、北方領土での共同経済活動やロシアとの８項目の経済協力プランも推進し、両国の関係強化を進める必要性も強調しながら、双方の受け入れ可能な合意点を粘り強く探っていく方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元国後島民「最後のチャンス」</h3><div>22日の日ロ首脳会談について国後島出身で、元島民などで作る団体の根室支部長をつとめる宮谷内亮一さん（76）は「領土問題はこの73年間何も進展していません。時間がたてばたつほどロシアの実効支配が強まり、解決が難しくなるので、いまが領土問題を解決する最後のチャンスだと思います。元島民が高齢化するなか、１人でも島の返還を見ることができるよう少しでも交渉を進展させてほしいです」と話しています。</div></div><div><h3>元歯舞島民「歯舞・色丹だけでも」</h3><div>歯舞群島の１つ、志発島で生まれ、島で14歳ごろまで過ごした根室市の臼田春美さん（84）は「70年にわたり四島返還を主張してきましたが、まずは歯舞群島と色丹島だけでも返ってきてくれればよいと、国後島や択捉島出身の仲間とも話しています」と話していました。<br><br>そのうえで臼田さんは、「島が戻ってきたとしても元島民は高齢化しているので、移住したり、次の世代へ引き継いだりすることは難しいのではと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 19:12:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省不適切調査 20人を減給などの懲戒処分に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省不適切調査 20人を減給などの懲戒処分に</span><time datetime="2019-01-22T19:25"><span>1月22日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786941_1901221832_1901221833_01_02.jpg" alt="厚労省不適切調査 20人を減給などの懲戒処分に" id="news_image"></div><div></div><div>賃金や労働時間に関する厚生労働省の調査が不適切に行われていた問題で、根本厚生労働大臣は、鈴木俊彦事務次官を訓告とするとともに、統計を担当する政策統括官ら20人を、国家公務員法に基づいて減給などの懲戒処分にしました。また、根本大臣は４か月分の給与と賞与全額を自主返納するとしたうえで、再発防止に努めることで責任を果たしていく考えを示しました。</div><div>根本大臣は、特別監査委員会の調査報告書を受け記者会見を行い、「このような事態を招いたことについて改めておわび申し上げる。再発防止に向けた今後の委員会の議論を十分踏まえ、組織を挙げて再発防止に取り組んでいく」と陳謝しました。<br><br>そのうえで、統計の信頼を損ない、国民生活に大きな影響を与えたなどとして、鈴木俊彦事務次官を訓告としました。<br><br>また統計を担当する大西康之政策統括官を減給１か月、10分の１とするなど、今の職員と元職員の合わせて20人を、国家公務員法に基づいて懲戒処分にしました。<br><br>根本大臣はみずからも責任をとるとして、就任時から４か月分の給与と賞与全額を自主返納するとしたうえで、問題の徹底的な検証を行うとともに、再発防止に努めることで責任を果たしていく考えを示しました。<br><br>さらに根本大臣は組織的隠蔽があったのではないかという指摘について、「報告書では、隠蔽しようとするまでの意図は認められなかったとされている。厚生労働省としての組織的関与はなかったと考えている」と述べました。<br><br>一方、根本大臣は、先月20日に報告を受けてから、問題を公表するまでに時間がかかったのではないかと指摘されたのに対し、「どういう事実や原因があるのかを調査し、把握したうえで対応するのが筋だと思った。一報を受けた段階で申し述べても、混乱を招くだけだった」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 19:25:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領のうそ 就任後8158回」米有力紙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011787091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「トランプ大統領のうそ 就任後8158回」米有力紙</span><time datetime="2019-01-22T19:39"><span>1月22日</span> <span>19時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011787091_1901221942_1901221943_01_02.jpg" alt="「トランプ大統領のうそ 就任後8158回」米有力紙" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が就任してからこの２年間に行った発言やツイッターでの投稿で確認されたうそや誤解を招く主張は8000回以上に上ったとアメリカの有力紙が伝えました。</div><div>アメリカの有力紙、ワシントン・ポストは、トランプ大統領が就任以来行ったすべての発言やツイッターでの投稿について、事実関係を確認したうえで内容の真偽に関する集計を行い21日、その結果を伝えました。<br><br>それによりますと、就任から２年となった今月20日までにトランプ大統領が行った発言や投稿の中で確認されたうそや誤解を招く主張は合わせて8158回に上ったとしています。<br><br>うそや誤解を招く主張は、就任１年目が１日平均5.9回だったのに対し、２年目には16.5回とおよそ３倍に跳ね上がったと分析しています。<br><br>うその主張が最も多かったのは、移民政策に関するもので1433回に上り、次いで、外交政策に関する主張が900回、通商貿易政策に関する主張が854回となっています。<br><br>一方、うその主張をしなかったのは２年間で合わせて82日間で、その多くが趣味のゴルフに興じていた日だったと解説しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011787091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 19:39:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小室圭さんの母親の元婚約者「解決していない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011787131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小室圭さんの母親の元婚約者「解決していない」</span><time datetime="2019-01-22T19:58"><span>1月22日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>小室圭さんの母親の元婚約者の男性は22日、ＮＨＫの取材に応じ、「金銭的な問題はまだ解決していない」と述べました。</div><div>そして、小室さんが文書で、婚約解消の際に母親が返済の意向を示したものの、男性が返してもらうつもりはないと応じなかったと説明したことについて、「提示された月々の返済額が少なく、もう一度考えてほしいという理由で応じなかったもので、今後も返済を求めていく考えに変わりはない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011787131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 19:58:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>