<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相 政府配布とは別の布製マスクで官邸に 感染予防呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 政府配布とは別の布製マスクで官邸に 感染予防呼びかけ</span><time datetime="2020-08-03T11:07"><span>8月3日</span> <span>11時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547581_2008031056_2008031107_01_03.jpg" alt="首相 政府配布とは別の布製マスクで官邸に 感染予防呼びかけ" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、3日午前、政府がすべての世帯に配布したマスクとは別の布製マスクを着用して総理大臣官邸に入りました。そして、これまでの取り組みの結果、マスクが手に入りやすくなっているとして、外出時にはマスクを着用するなど、感染予防への協力を改めて呼びかけました。</div><div>安倍総理大臣は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、これまで、政府がすべての世帯に配布した布製マスクを着用して執務に当たってきました。<br><br>しかし、1日からは、顔を覆う範囲の広い別のマスクを着用していて、3日も同様のマスクを着用し、午前10時前に総理大臣官邸に入りました。<br><br>そして、記者団に対し「これも布製のマスクだが、この半年間さまざまな施策を講じてきた。現在、お店でもいろいろなマスクが手に入るようになったので、ぜひ国民の皆様にも、外出時にはマスクを着用していただくなど感染予防にご協力をお願いしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:07:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歌手の槇原敬之被告に懲役2年 執行猶予3年の判決 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌手の槇原敬之被告に懲役2年 執行猶予3年の判決 東京地裁</span><time datetime="2020-08-03T11:40"><span>8月3日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547591_2008031145_2008031147_01_02.jpg" alt="歌手の槇原敬之被告に懲役2年 執行猶予3年の判決 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>歌手の槇原敬之被告が自宅マンションで覚醒剤を所持していた罪などに問われた裁判で、東京地方裁判所は、「違法薬物に対する抵抗感が乏しいことを背景にした悪質な犯行だ」として、懲役2年、執行猶予3年の有罪判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547591_2008031120_2008031140_01_03.jpg" alt=""><div>歌手の槇原敬之被告（51）は、おととし、東京 港区のマンションで覚醒剤や危険ドラッグを所持していた罪に問われました。<br><br>先月開かれた初公判で、被告は起訴された内容を認めたうえで、「関係者やファンに本当に申し訳なく思っています」と謝罪し、弁護士が執行猶予を求めたのに対し、検察は懲役2年を求刑していました。<br><br>3日の判決で、被告は黒っぽいスーツ姿で法廷に入ると、傍聴席に向かって軽く頭を下げてから席に着きました。<br><br>東京地方裁判所の坂田正史裁判官は「使用する目的で所持していたわけではないと供述しているが、いずれにせよ、覚醒剤など違法薬物に対する抵抗感が乏しいことを背景にした悪質な犯行で、刑事責任は軽いものではない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「反省の態度を示すとともに、二度と違法薬物に手を出さないことを誓っている。前科があるが、かなり古いものとなっている」として、懲役2年、執行猶予3年を言い渡しました。<br><br>被告は証言台の前に立ち、まっすぐ裁判官を見て、判決を聞いていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547591_2008031145_2008031147_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:40:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラリンピック競技日程を発表 ことしと同じ会場・日程</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラリンピック競技日程を発表 ことしと同じ会場・日程</span><time datetime="2020-08-03T11:43"><span>8月3日</span> <span>11時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547311_2008030940_2008031143_01_02.jpg" alt="東京パラリンピック競技日程を発表 ことしと同じ会場・日程" id="news_image"></div><div></div><div>来年に延期された東京パラリンピックの新たな競技スケジュールが発表され、ことしの計画とすべて同じ会場、同じ日程で1日前倒しして行われることになりました。</div><div>大会組織委員会は3日記者会見を開き、新型コロナウイルスの影響で1年延期された東京パラリンピックの22競技539種目の新たなスケジュールを発表しました。<br><br>来年の大会はことしの計画から1日前倒しした8月24日から13日間の日程で行われ、一部の競技で実施時間を調整した以外は、すべて同じ会場、同じ日程で実施されます。<br><br>開会式は8月24日、閉会式は9月5日で、いずれもオリンピックと同じ午後8時に始まります。<br><br>最初の日曜日となる大会6日目の8月29日は「ゴールデンサンデー」と位置づけ、日本に金メダルの期待がかかる車いすラグビーなど、期間中で最も多い63種目で決勝が行われます。<br><br>大会終盤には今大会から採用された新競技が行われ、テコンドーが9月2日から、バドミントンは9月4日から決勝が行われます。<br><br>また、子ども連れの家族にも観戦してもらおうと、22競技のうち18の競技で午後10時までに競技が終了するスケジュールとなっています。<br><br>購入済みのチケットはそのまま有効ですが、オリンピックと同様に、大会の延期によって観戦が難しくなった人のための払い戻しも、ことしの秋以降に行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>競技日程 詳細</h3><div>大会組織委員会が発表した東京パラリンピックの新たな競技スケジュールの詳細です。<br><br>国立競技場で行われる「開会式」は8月24日。<br><br>「閉会式」は9月5日。<br><br>「陸上」は8月27日から9月4日です。<br><br>車いすのクラスの佐藤友祈選手に金メダルの期待がかかる男子400メートルは、初日の8月27日、男子1500メートルは29日に、それぞれ決勝が行われます。<br><br>「マラソン」は札幌で行われるオリンピックとは異なり、東京で行われます。<br><br>大会最終日の9月5日です。<br><br>視覚障害のクラスで女子の世界記録を持つ道下美里選手に注目です。<br><br>「卓球」は東京体育館で8月25日から9月3日。<br><br>東京大会で新たに採用された「バドミントン」は、国立代々木競技場で9月1日から大会最終日の5日。<br><br>おととしの世界選手権で初優勝し、金メダルの期待がかかる「車いすラグビー」も国立代々木競技場で8月25日から29日に行われます。<br><br>「柔道」は日本武道館で8月27日から29日。<br><br>「パワーリフティング」は東京国際フォーラムで8月26日から30日。<br><br>「馬術」は馬事公苑で8月26日から30日。<br><br>「車いすバスケットボール」は武蔵野の森総合スポーツプラザで8月25日から始まり、有明アリーナで女子決勝が9月4日、男子決勝が大会最終日の9月5日に行われます。<br><br>「ボッチャ」は有明体操競技場で8月28日から9月4日。<br><br>リオデジャネイロパラリンピックで日本が銀メダルを獲得した団体の決勝は、9月4日に行われます。<br><br>「車いすテニス」は有明テニスの森で8月27日から9月4日。<br><br>いずれもシングルスで金メダルを目指す国枝慎吾選手の男子決勝は9月4日、上地結衣選手の女子決勝は9月3日に行われます。<br><br>「トライアスロン」はお台場海浜公園で8月28日と29日。<br><br>「ブラインドサッカー」は青海アーバンスポーツパークで8月29日から始まり、9月4日に決勝が行われます。<br><br>海の森水上競技場では「カヌー」が9月2日から4日。<br><br>「ボート」が8月27日から29日。<br><br>「アーチェリー」は夢の島公園アーチェリー場で、8月27日から9月4日まで行われます。<br><br>「競泳」は東京アクアティクスセンターで8月25日から9月3日。<br><br>エースの木村敬一選手に金メダルの期待がかかる、男子100メートルバタフライ視覚障害のクラスの決勝は9月3日に行われます。<br><br>幕張メッセでは「シッティングバレーボール」が8月27日に始まり、9月4日に男子決勝、大会最終日の5日に女子決勝が行われます。<br><br>新たに採用された「テコンドー」は9月2日から4日。<br><br>「車いすフェンシング」は8月25日から29日。<br><br>「ゴールボール」は8月25日から始まり、9月3日に男女ともに決勝が行われます。<br><br>「射撃」は陸上自衛隊朝霞訓練場で8月30日から大会最終日の9月5日。<br><br>「自転車」は伊豆ベロドロームで行われる「トラック」が8月25日から28日、富士スピードウェイで行われる「ロード」は8月31日から9月3日です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:43:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 「クルードラゴン」地球に帰還 有人宇宙船運用正式に再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 「クルードラゴン」地球に帰還 有人宇宙船運用正式に再開へ</span><time datetime="2020-08-03T11:46"><span>8月3日</span> <span>11時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547541_2008031040_2008031055_01_02.jpg" alt="米 「クルードラゴン」地球に帰還 有人宇宙船運用正式に再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>宇宙飛行士を乗せたアメリカの宇宙船「クルードラゴン」が、日本時間の3日、地球に無事、帰還しました。これにより、スペースシャトルの退役以来途絶えていたアメリカの有人宇宙船の運用が正式に再開されることになります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547541_2008031040_2008031055_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカの民間企業スペースＸが開発した宇宙船「クルードラゴン」は、ことし5月、2人の宇宙飛行士を乗せて打ち上げられ、その後、国際宇宙ステーションにドッキングし、民間企業として初めて国際宇宙ステーションに宇宙飛行士を送り届けることに成功しました。<br><br>2人の宇宙飛行士はおよそ2か月間滞在し、再び2人を乗せた「クルードラゴン」は、日本時間の3日午前3時48分、フロリダ州沖のメキシコ湾の海上に着水しました。<br><br>アメリカの有人宇宙飛行はスペースシャトルの退役以来、9年ぶりで、最終試験として行われた今回の打ち上げや地球への帰還の成功により、アメリカの有人宇宙船の運用が正式に再開されることになります。<br><br>宇宙船が無事帰還したことについて、トランプ大統領はツイッターに「とても興奮している」と投稿しました。<br><br>ＮＡＳＡとスペースＸは、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人が乗り込む「クルードラゴン」を、運用段階の1号機として来月下旬以降、打ち上げる予定です。<br><br>アメリカでは、航空機大手「ボーイング」が開発する有人宇宙船「スターライナー」もことし中に試験飛行を行う予定で、今後、民間企業による宇宙飛行が本格化するものとみられます。</div></div><div><h3>野口聡一さん「臨戦態勢に入った」</h3><div>運用段階の1号機に搭乗する日本人宇宙飛行士の野口聡一さんはＮＨＫの取材に対して、「事前の懸念をすべてクリアした完璧なミッションだった。自分たちのミッションに向けカプセルや宇宙服の確認を進めるなど、臨戦態勢に入った。新型コロナウイルスや豪雨など厳しい状況がある中で、未来に希望を抱いてもらえるような飛行にしたい」と意気込みを語りました。<br><br>また、民間の宇宙船が運用段階に入ることについて、「民間企業が切り開く宇宙開発に、ＮＡＳＡが顧客として参加するという大きなパラダイムシフトがおきている。宇宙飛行の価格が下がるほか安全性が高まることも期待でき、今後、さまざまなプレーヤーが宇宙開発に参加することになると思う」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:46:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ 大谷 右腕に違和感訴え 病院で精密検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ 大谷 右腕に違和感訴え 病院で精密検査</span><time datetime="2020-08-03T11:54"><span>8月3日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547641_2008031146_2008031154_01_02.jpg" alt="大リーグ 大谷 右腕に違和感訴え 病院で精密検査" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が、2日のアストロズ戦に先発しましたが、2回途中でマウンドを降り、右腕の違和感を訴えて、病院で精密検査を受けました。球団によりますと、検査結果はまだ出ていないということです。</div><div>おととし10月に右ひじの手術を受けた大谷選手は、先月26日のアスレティックス戦でピッチャーとして復帰し、2日のアストロズ戦で、復帰後2回目となるマウンドに上がりました。<br><br>この試合で大谷選手は、2回途中まで投げてヒットは打たれませんでしたが、5つのフォアボールを出して2失点で交代し、球団によりますと、登板後に右腕に違和感があると訴えたため、病院でＭＲＩ検査を受け、詳しく調べているということです。<br><br>検査結果はまだ出ていないということです。<br><br>この日の試合で大谷選手の速球は、最速で97マイル、およそ156キロをマークしましたが、最後のバッターに投げた速球の3球は、89マイル、およそ143キロまで落ちていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 5年ぶり優勝 照ノ富士 一夜明け「5年前と全然違う」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 5年ぶり優勝 照ノ富士 一夜明け「5年前と全然違う」</span><time datetime="2020-08-03T12:02"><span>8月3日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547651_2008031142_2008031202_01_02.jpg" alt="大相撲 5年ぶり優勝 照ノ富士 一夜明け「5年前と全然違う」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲7月場所で、およそ5年ぶりに優勝を果たした大関経験者の照ノ富士が、一夜明けて会見し「5年前とは全然違います。1日ずつ、精いっぱいやっていればいい結果につながると思って毎日過ごしていました」と振り返りました。</div><div>大関経験者の照ノ富士は、けがや病気のため一時、序二段にまで陥落しましたが、幕内に復帰した7月場所で大関時代を思わせる力強さで白星を重ね、13勝2敗でおよそ5年ぶりの優勝を果たしました。<br><br>照ノ富士は、優勝から一夜明けた3日オンラインで会見し「うれしいのひと言です」と改めて喜びをかみしめました。<br><br>今場所の大活躍については「正直、そこまで勝てるとは思っていませんでした。10番勝てば、三賞が狙えるなと思っていたぐらいで1日一番、勝っていければ、優勝はあとからついてくると思っていました」と話し優勝を意識していなかったと振り返りました。<br><br>5年前に初優勝したときには強気な発言も目立ちましたが「5年前の優勝とは全然違います。以前はイケイケのときにしている優勝で、俺が優勝できなきゃ誰ができるのみたいな考えでした。今はそういう考えが全くないというか、1日ずつ、自分のことを精いっぱいやっていればいい結果につながると思って毎日を過ごしていました」とみずからの変化を感じている様子でした。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547651_2008031158_2008031202_01_03.jpg" alt=""><div>照ノ富士は、2日優勝を決めたあと、土俵の下から国技館の天井を見上げていたことについて聞かれると「飾られている初優勝したときの優勝額を見ていました。復活してから、自分の優勝額がおろされるまでには、もう一度自分の額を飾りたいというのを目標にしていたから」と心境を明かしました。<br><br>照ノ富士は、9月に予定されている次の秋場所で番付を大きく上げる見込みですが「今場所は勢いに乗っていたから勝てただけで、もうちょっと鍛えないと来場所は厳しいかなと思っています」と話していました。<br><br>照ノ富士は、秋場所に向けて5日から稽古を再開する予定だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:02:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風4号 沖縄 先島諸島 しばらくは暴風や高波に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風4号 沖縄 先島諸島 しばらくは暴風や高波に警戒を</span><time datetime="2020-08-03T12:07"><span>8月3日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547381_2008030619_2008030625_01_02.jpg" alt="台風4号 沖縄 先島諸島 しばらくは暴風や高波に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>台風4号は、暴風域を伴いながら沖縄県の先島諸島の海上を北寄りに進み、非常に強い風が吹いています。気象台はこのあとしばらくは暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風4号は、3日正午には、沖縄県の与那国島の北北西90キロの海上を1時間に20キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心の東側110キロ以内と西側55キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>先島諸島では朝にかけて台風が最も近づき、西表島の大原では午前6時20分に37.9メートル、石垣市登野城で午前7時22分に36.4メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>現在は吹き返しの非常に強い風が吹いていて、石垣島地方ではこのあとしばらくは暴風のおそれがあります。<br><br>先島諸島では最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルと予想されています。<br><br>また、沿岸の海域はこのあとしばらくは6メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>先島諸島ではこのあとしばらくは局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>4日、正午までの24時間に降る雨の量は八重山地方で150ミリ、宮古島地方で100ミリと予想されています。<br><br>気象台は先島諸島では、このあとしばらくは暴風や高波に警戒するとともに、低い土地への浸水や川の増水、土砂災害にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>