<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 対中関税引き上げ措置を延期方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 対中関税引き上げ措置を延期方針</span><time datetime="2019-09-12T08:44"><span>9月12日</span> <span>8時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077771_1909120842_1909120844_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 対中関税引き上げ措置を延期方針" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領はさきほど、ツイッターへの投稿で来月１日に予定していた、中国からの輸入品のうち、すでに発動している2500億ドル分への関税を25％から30％に引き上げる措置の発動について来月15日に延期する方針を明らかにしました。<br><br>トランプ大統領は、「中国の劉鶴副首相に求められた。来月１日に中国の建国70年を祝うことから、15日に延期することに同意した」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 08:44:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名高速 あおり運転 エアガン発射か 40代男に逮捕状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東名高速 あおり運転 エアガン発射か 40代男に逮捕状</span><time datetime="2019-09-12T11:03"><span>9月12日</span> <span>11時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077951_1909121100_1909121103_01_02.jpg" alt="東名高速 あおり運転 エアガン発射か 40代男に逮捕状" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県の東名高速道路で、ワゴン車が前を走っていた車に「あおり行為」をしたうえ、エアガンのようなものを発射した事件で、警察は器物損壊の疑いでワゴン車を運転していた40代の男の逮捕状を取りました。男が乗っていたワゴン車は、その後、岐阜県内で見つかっていて、警察が行方を捜査しています。</div><div>今月８日、愛知県の日進市から豊田市にかけての東名高速道路上り線の追い越し車線で、横浜ナンバーのワゴン車が前を走っていた車に執ようにクラクションを鳴らすなどの「あおり行為」をしたうえ、エアガンのようなものを発射し、車は車体が傷つくなどの被害を受けました。<br><br>警察は「あおり行為」を受けた車の同乗者が撮影した動画を解析するなど捜査を進めていますが、ワゴン車を運転していた40代の男を特定し、エアガンのようなもので車体を傷つけた器物損壊の疑いで逮捕状を取りました。<br><br>ワゴン車は事件のおよそ１時間後、岐阜県瑞浪市の中央自動車道の路肩に燃料が切れた状態で停車しているのが見つかっていて、警察によりますと、車は盗難車で、愛知県内で「あおり行為」をした際とは別のナンバープレートが付けられていたということです。<br><br>男は同乗者を残したまま走り去り、警察は車から押収したエアガンの鑑定を進めるとともに、同乗者から話を聞いて男の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:03:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフー ＺＯＺＯ買収を正式に発表 前澤社長は辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフー ＺＯＺＯ買収を正式に発表 前澤社長は辞任</span><time datetime="2019-09-12T11:45"><span>9月12日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077781_1909120849_1909120850_01_02.jpg" alt="ヤフー ＺＯＺＯ買収を正式に発表 前澤社長は辞任" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手のヤフーは、ネット通販事業を一気に強化するため、国内最大級のファッション通販サイトを運営する「ＺＯＺＯ」を買収することを正式に発表しました。ＺＯＺＯはこれに同意していて、創業者の前澤友作氏は、12日付けで社長を辞任し、経営から身を引きました。</div><div>発表によりますと、携帯大手、ソフトバンクの子会社のヤフーは、ＺＯＺＯの株式の50％余りを取得して買収することを目指し、来月上旬にもＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行うということです。ヤフーが投じる資金は4000億円余りに上る見込みです。<br><br>ＺＯＺＯはＴＯＢに同意していて、創業者でおよそ35％の株式を持つ前澤氏は30％程度の株式を売却するということです。<br><br>また前澤氏は12日付けで社長を辞任し、ＺＯＺＯの経営から身を引きました。<br><br>ヤフーはネット検索をはじめとするさまざまなインターネットサービスを手がけていますが、アマゾンや楽天に加え、フリマアプリのメルカリが急成長するなど、厳しい競争の中にあります。<br><br>このため年間の購入者が800万人を超えるＺＯＺＯを買収することで、若者を中心に顧客を拡大し、その物流網も生かしたい考えです。<br><br>ＺＯＺＯとしてもヤフーとの連携によって顧客をさらに増やしたい考えで、両社は今後、ＩＴ技術を活用してネット通販やキャッシュレス決済、ポイント還元など、幅広い分野で顧客を取り込む戦略を加速させる方針です。<br><br>ヤフーの川邊健太郎社長やＺＯＺＯの社長を辞任した前澤氏らは12日夕方、都内で記者会見し、今回の買収のねらいや今後の方針などを説明することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>前澤社長「新社長に託し 僕は新たな道へ」</h3><div>ＺＯＺＯの前澤友作社長は12日朝、ツイッターで社長を辞任したことを明らかにしました。<br><br>この中で、「ヤフーさんとＺＯＺＯは資本業務提携することとなりました。また、このタイミングで僕は代表取締役を辞任し、新社長に今後のＺＯＺＯを託し、僕自身は新たな道へ進みます」として、社長を辞任したことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「詳しくは本日午後５時半からの記者会見でお話しさせてください」として、12日夕方、会見し、社長を辞任したあとどうするかなどを明らかにするとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:45:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県の停電 全面復旧は13日以降 東京電力「見通し甘かった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県の停電 全面復旧は13日以降 東京電力「見通し甘かった」</span><time datetime="2019-09-12T11:59"><span>9月12日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077801_1909120924_1909120927_01_02.jpg" alt="千葉県の停電 全面復旧は13日以降 東京電力「見通し甘かった」" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は台風15号の影響で千葉県の広い範囲で続いている停電について千葉市や八千代市などのおよそ４万戸についてはすでに復旧、もしくは12日中の復旧を見込んでいると明らかにしました。一方、復旧作業に時間がかかるとして全面復旧は13日以降になるという見通しを改めて示しました。</div><div>東京電力は12日午前９時から記者会見し、千葉県内の停電の復旧の見通しについて説明しました。<br><br>それによりますと、すでに復旧、もしくは12日中の復旧を見込んでいるのは千葉市、八千代市、四街道市、印西市の全域、それに市原市の一部の地域で合わせておよそ４万戸です。このうち八千代市はすでに全域が復旧しました。<br><br>一方、それ以外の地域では復旧作業に時間がかかるとして全面復旧は13日以降になるという見通しを改めて示しました。<br><br>東京電力は記者会見で復旧が遅れている理由について、大型車を現場に搬入するために倒木を取り除く必要があるほか、配電線が大規模に壊れているところもあり復旧作業に時間がかかっているためだと説明しています。<br><br>そのうえで「台風が通過したあとどのくらいの配電設備に被害があるのかという見通しが甘かった」と述べました。<br><br>東京電力によりますと、千葉県では午前11時半の時点でおよそ33万3300戸で停電が続いています。東京電力は今後の停電の復旧について12日改めて見通しを示したいとしています。<br><br>東京電力はほかの電力会社などからの応援を得て、１万1000人の態勢で復旧を目指すことにしています。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することができます。ホームページのＵＲＬは次のとおりです。http://teideninfo.tepco.co.jp</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:59:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>堺前市長 政治資金問題 大阪地検特捜部が自宅など捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>堺前市長 政治資金問題 大阪地検特捜部が自宅など捜索</span><time datetime="2019-09-12T12:28"><span>9月12日</span> <span>12時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078231_1909121244_1909121245_01_03.jpg" alt="堺前市長 政治資金問題 大阪地検特捜部が自宅など捜索" id="news_image"></div><div>大阪 堺市の竹山修身前市長の後援会などが、政治資金収支報告書に２億3000万円を超える収支を記載していなかった問題で大阪地検特捜部は12日、政治資金規正法違反の疑いで前市長の自宅などを捜索し、強制捜査に乗り出しました。</div><div>堺市の竹山前市長は、後援会や資金管理団体などが政治資金パーティーで得た金など２億3000万円余りの収支を記載していなかったことがＮＨＫの報道をきっかけに明らかになり、ことし４月に辞職しました。<br><br>この問題で大阪地検特捜部は、堺市の市民から竹山前市長や会計処理を担当していた次女らの告発を受けていましたが、12日午前、前市長の自宅や後援会の事務所を政治資金規正法違反の疑いで捜索し、強制捜査に乗り出しました。<br><br>特捜部の係官らは午前11時ごろに自宅から押収した資料を入れたとみられる段ボール箱を運び出しました。<br><br>関係者によりますと、竹山前市長や次女はこれまで複数回にわたって任意の事情聴取に応じているということですが、特捜部は刑事責任を問うかどうか検討するうえで、強制捜査が必要だと判断したとみられます。<br><br>特捜部は今後、押収した資料を分析するとともに引き続き竹山前市長らから事情を聞いて捜査を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>前市長代理人「捜査には全面的に協力」</h3><div>竹山前市長の代理人を務める弁護士は取材に対し「前市長が個人的に政治資金を流用したことはない。ただ、帳簿のつけ方がずさんだったことは認めていて、反省している。検察の捜査には全面的に協力したい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:28:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風影響 携帯電話と固定電話の状況</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風影響 携帯電話と固定電話の状況</span><time datetime="2019-09-12T12:35"><span>9月12日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078151_1909121216_1909121235_01_02.jpg" alt="台風影響 携帯電話と固定電話の状況" id="news_image"></div><div></div><div>携帯各社によりますと、台風15号の影響で停電が続いていることなどから、関東地方や静岡県の一部の地域で携帯電話やスマートフォンでの通話や通信がつながりにくくなっていて、携帯各社では移動基地局や移動電源車を配備するなどして対応しています。</div><div>携帯各社では、スマートフォンなどの端末と電波をやり取りする基地局が停電の影響で機能していないところがあり、通話や通信がつなりにくい状態が続いています。<br><br>このうちＮＴＴドコモは次の地域の一部で携帯電話がつながりにくくなっています。<br>▽千葉県は千葉市の稲毛区や船橋市、館山市など43の市町村。<br>▽神奈川県は横浜市鶴見区、鎌倉市。<br>▽東京都は大島町、新島村。<br><br>ＫＤＤＩは次の地域の一部で携帯電話がつながりにくくなっています。<br>▽千葉県は千葉市の緑区、若葉区など34の市と町。<br>▽茨城県は鉾田市と鹿嶋市。<br>▽東京都の大島町。<br><br>ソフトバンクは、<br>▽千葉県の千葉市若葉区、館山市、南房総市など、24の市と町の一部の地域。<br>▽静岡県の河津町で携帯電話がつながりにくくなっています。<br><br>各社はそれぞれのホームページでつながりにくい地域の一覧を公表しています。<br><br>また移動基地局や移動電源車を配備して対応しています。<br><br>携帯大手３社は停電している千葉県を中心に各社の店舗や公共施設などで無料で使える携帯電話の充電器を設置しています。<br><br>また各社は無線通信＝Ｗｉ−Ｆｉを千葉県で駅や商業施設などで無料で開放しています。<br><br>スマートフォンやパソコンをＷｉ−Ｆｉが設置されている場所に持っていき、ネットワーク名を「00000ＪＡＰＡＮ」に設定すると、契約している携帯会社にかかわらず、インターネットが無料で使えるようになります。<br><br>ネットワークの接続画面から「０」５つと、ローマ字でＪ、Ａ、Ｐ、Ａ、Ｎを選択すると利用でき、利用者登録やパスワードの入力などは必要ありません。<br><br>また携帯大手３社はインターネットを通じて安否情報を文字で登録したり確認したりできる「災害用伝言板」のサービスを提供しています。<br><br>一方、ＮＴＴ東日本によりますと、通信設備の非常用電源がストップしている影響で、千葉県の広い範囲のおよそ４万6000回線で電話が通じなくなっているほか、インターネットも３万2000回線でつながらなくなっています。<br><br>ＮＴＴ東日本では千葉県内の公衆電話およそ7000台を無料で使えるようにしているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:35:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新旧大臣が引き継ぎ 小泉環境相「現場に伺い 海外にも発信」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新旧大臣が引き継ぎ 小泉環境相「現場に伺い 海外にも発信」</span><time datetime="2019-09-12T12:48"><span>9月12日</span> <span>12時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078101_1909121200_1909121203_01_02.jpg" alt="新旧大臣が引き継ぎ 小泉環境相「現場に伺い 海外にも発信」" id="news_image"></div><div></div><div>12日午前、環境省では初めての入閣となった小泉環境大臣が原田前大臣から引き継ぎを受け「さまざまな現場に伺って、海外にも発信していく」と意気込みを示しました。</div><div>環境省では引き継ぎ書にサインをしたあと、原田前大臣が「環境政策、環境行政は本当に大事な問題だ。どうか若い力をパワーにして環境省を引っ張っていただきたい。福島の復興なくして日本の再生はない。期待しています」と述べて激励しました。<br><br>これに対して小泉大臣は「福島の復興を後押しするのは環境省の大事な仕事で、環境問題、気候変動は地球規模の課題です。福島、そして国内のさまざまな現場に伺って、海外にも発信してまいります」と応じていました。<br><br>これまで、歴代の環境大臣は就任直後に原発事故が起きた福島県を訪れていて、小泉環境大臣も12日午後、福島県を訪問し、知事と会談することになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法務省では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078101_1909121232_1909121258_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>法務省の大臣室では、新たに就任した河井大臣が山下前大臣を迎え握手を交わしました。<br><br>山下前大臣は「河井大臣が法務省を率いてくれるので、安心しています。河井大臣のリーダーシップを楽しみにしています」と伝えました。<br><br>そして、２人は、引き継ぎ書にサインしました。<br><br>河井大臣は「いろんな大事な仕事をされましたね」と山下前大臣をねぎらいながら、「やるべきことはたくさんあるので、いろんな形でぜひ協力してください」と話していました。</div></div><div><h3>農林水産省では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078101_1909121232_1909121258_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>初めての入閣となる江藤農林水産大臣は12日午前、農林水産省の大臣室で、吉川前大臣を出迎えました。<br><br>２人は握手を交わすと、吉川前大臣が「元気でがんばってください」と声をかけました。<br><br>江藤大臣は、吉川前大臣から、事務の引き継ぎ書類を受け取ると、「しっかりやらせていただきます」と応えました。<br><br>江藤大臣は、今後、感染が拡大し続けているブタの伝染病、豚コレラの感染の拡大を防ぎ、収束させることや、農林水産物と食品の輸出額を、ことし１兆円に増やす目標を達成することなどが課題となります。</div></div><div><h3>経済産業省では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078101_1909121232_1909121258_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>経済産業省の大臣室では、12日午前、初めての入閣となる菅原経済産業大臣と世耕前大臣による引き継ぎが行われました。<br><br>菅原大臣は、世耕前大臣と握手をしたあと引き継ぎ書に署名し、世耕前大臣から「よろしくお願いします」と励ましのあいさつを受けていました。<br><br>菅原大臣は、千葉県の大規模な停電の復旧や韓国政府が、日本政府による輸出管理の厳格化をめぐってＷＴＯに提訴する手続きに入ったことなどへの対応に当たります。</div></div><div><h3>五輪相も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078101_1909121232_1909121258_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は12日午前10時半すぎ、内閣府に初登庁しました。<br><br>およそ100人の職員から大きな拍手で迎えられると、何度も会釈をしながら笑顔で手を振っていました。<br><br>このあと橋本大臣は大臣室で、鈴木前大臣から事務の引き継ぎを受けました。<br><br>鈴木前大臣は「2020年大会は復興オリンピック・パラリンピックということが大きなコンセプトになっている。被災地は、当初、オリンピックどころではなかったが、内実が伴ってきたので、これからも力を入れてほしい」と述べました。<br><br>これに対し、橋本大臣は「ありがとうございます。しっかり臨みます」と述べ、真剣な表情で引き継ぎ書にサインしていました。</div></div><div><h3>岩屋前防衛相「政治人生のなかで最良の日々」</h3><div>岩屋前防衛大臣は12日午前、防衛省・自衛隊の幹部およそ600人を前にあいさつし、時折、声を詰まらせながら「政治人生のなかで、間違いなく最良の日々だった」と振り返りました。<br><br>この中で、岩屋前大臣は「わずか11か月の間だったが、こじれた日韓関係や、離任直前まで続いた北朝鮮のミサイル発射への対応などを通じ、わが国を取り巻く安全保障環境がめまぐるしく、大変なスピードで、変化しているのを感じた」と述べました。<br><br>そして、全国各地の部隊を視察したことに触れ「脳裏に去来するのは、部隊訪問で出会った隊員の雄姿だ。30年近い私の政治人生のなかで、間違いなく最良の日々で、生涯の誇りにしたい。誠にありがとう。さようなら」と時折声を詰まらせながらあいさつしました。<br><br>このあと、大臣室の職員から花束を受け取った岩屋前大臣は、ハンカチで目をおさえ、大勢の職員らに見送られながら、防衛省をあとにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:48:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>