<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012537061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化</span><time datetime="2020-07-28T18:11"><span>7月28日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537061_2007281712_2007281715_01_02.jpg" alt="吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化" id="news_image"></div><div></div><div>牛丼チェーンの吉野家ホールディングスは、新型コロナウイルスの影響で休業したため業績が悪化し、ことし5月までの3か月間の決算が40億円余りの赤字になりました。会社では今年度中に最大で国内外の150店舗を閉店することを明らかにしました。</div><div>発表によりますと、ことし5月までの3か月間の売り上げは396億円余りと、前の年の同じ時期に比べて24.8％減少し、最終的な損益は40億円余りの赤字になりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で店舗の休業や、営業時間の短縮を行ったことが響きました。<br><br>業績の悪化を受けて会社では、国内外におよそ3300あるグループの店舗のうち、最大で150店舗を今年度中に閉店することを明らかにしました。<br><br>▽「吉野家」が国内40店と海外50店、<br>▽うどんチェーンの「はなまる」が国内外の30店、<br>▽「京樽」が傘下のすしチェーンも含め国内の30店を閉めるとしています。<br><br>また、来年2月までの1年間の業績の予想も、売り上げは1723億円と前の年に比べて20.3％減少し、最終的な損益は90億円の赤字になると厳しい見通しを示しました。<br><br>会社では業績悪化を受け、ことし9月からの半年間、役員報酬の減額も決めました。<br><br>吉野家ホールディングスの河村泰貴社長は「あらゆるコストを見直し、売り上げが落ちても利益が出るよう会社を変えていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012537061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:11:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012536071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-28T18:38"><span>7月28日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536071_2007281744_2007281749_01_02.jpg" alt="東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと28日、都内で新たに266人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内で1日に200人以上が確認されるのは2日ぶりで、100人以上は20日連続です。</div><div>都によりますと、266人のうち20代と30代は合わせて168人で、全体のおよそ63％を占めています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて1万1611人になります。<br><br>また、重症の患者は27日より2人増えて21人になったということです。<br><br>一方、28日、死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「陽性率」の推移は</h3><div>東京都内で感染が確認される人は日によって増減を繰り返していますが、都の幹部や専門家が注目しているデータの1つが、検査を受けた人のうち陽性になった人の割合、「陽性率」の推移です。<br><br>都が発表する「陽性率」は、その日までの1週間に陽性と判明した人の平均を、検査を受けた人の平均で割って算出した数値で、最新のデータでは、26日の時点で6.5％となっています。<br><br>都によりますと、緊急事態宣言が解除された5月25日は1.0％で、先月下旬までは1％台から3％台で推移していました。<br><br>しかし、その後は上昇傾向が続き、今月1日に3.9％だったのが、24日には今月に入って最も高い6.7％になりました。<br><br>都の担当者は「『陽性率』の上昇は感染が広がっていることを示している。同時に、検査能力が限られている中で、多くの陽性者を把握する効率的な検査ができていることもあらわしていて、感染を早く確認して的確な対応にもつなげたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012536071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:38:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】28日は981人の感染確認 今月23日と並び最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012536541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】28日は981人の感染確認 今月23日と並び最多に</span><time datetime="2020-07-29T00:12"><span>7月29日</span> <span>0時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536541_2007281455_2007281611_01_02.jpg" alt="【国内感染】28日は981人の感染確認 今月23日と並び最多に" id="news_image"></div><div></div><div>28日は愛知県で、一日に発表される感染者数が初めて100人を超えるなど、これまでに空港の検疫を合わせて全国で981人の感染が新たに発表され、1日の感染者数としては今月23日と並んで最も多くなりました。また千葉県で2人、鹿児島県で1人の死亡が発表されました。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め3万2245人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて3万2957人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が1002人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1015人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br><br>（ ）内は28日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は11611人（266）<br>▽大阪府は3430人（155）<br>▽神奈川県は2284人（33）<br>▽埼玉県は2143人（55）<br>▽福岡県は1535人（54）<br>▽千葉県は1513人（23）<br>▽北海道は1399人（3）<br>▽愛知県は1285人（110）<br>▽兵庫県は1059人（33）<br>▽京都府は708人（31）<br>▽石川県は314人（1）<br>▽広島県は286人（19）<br>▽岐阜県は265人（25）<br>▽茨城県は259人（15）<br>▽富山県は236人<br>▽沖縄県は231人（21）<br>▽鹿児島県は229人（10）<br>▽静岡県は218人（18）<br>▽奈良県は215人（6）<br>▽群馬県は182人（3）<br>▽栃木県は169人（2）<br>▽滋賀県は157人（2）<br>▽宮城県は149人（2）<br>▽和歌山県は134人（4）<br>▽福井県は129人<br>▽熊本県は136人（22）<br>▽長野県は98人（6）<br>▽新潟県は96人（3）<br>▽宮崎県は94人（20）<br>▽山梨県は90人（2）<br>▽愛媛県は89人（2）<br>▽福島県は86人<br>▽高知県は80人（1）<br>▽三重県は80人（6）<br>▽山形県は75人<br>▽佐賀県は69人（2）<br>▽岡山県は66人（2）<br>▽大分県は62人（2）<br>▽長崎県は59人（5）<br>▽山口県は51人（1）<br>▽香川県は46人（1）<br>▽青森県は31人<br>▽島根県は29人<br>▽秋田県は18人<br>▽徳島県は16人<br>▽鳥取県は8人（2）です。<br><br>このほか、空港の検疫で553人（13）中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は28日の時点で76人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人が2万2811人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万3470人となっています。<br><br>また、26日には速報値で1日に7908件のＰＣＲ検査が行われました。<br><br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012536541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:12:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 最上川中流の大石田町で氾濫発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012537931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 最上川中流の大石田町で氾濫発生</span><time datetime="2020-07-29T01:53"><span>7月29日</span> <span>1時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012537931_2007290030_2007290031_01_02.jpg" alt="山形 最上川中流の大石田町で氾濫発生" id="news_image"></div><div>前線や低気圧の影響で、山形県内では記録的な大雨となり、県内を流れる最上川は中流の大石田町で氾濫が発生しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012537931_2007290112_2007290113_01_04.jpg" alt=""><div>国土交通省新庄河川事務所などによりますと、最上川が氾濫したのは中流で、左岸の大石田町横山と、右岸の大石田町大石田です。<br><br>河川事務所などは５段階の警戒レベルのうち、最も高いレベル５にあたる「氾濫発生情報」を発表し、最大級の警戒をするよう呼びかけています。<br><br>氾濫は、最上川に設置されている河川カメラの映像で河川事務所の職員が確認したということです。河川事務所によりますと、堤防に積んである高さ１メートルほどの土のうの間から水が流れ出ているということです。<br><br>大石田町では、横山地区と大石田地区などの1028世帯3074人に、28日避難指示が出されました。今のところ、けが人などの情報は入っていないということで、町は情報収集を進めています。<br><br>山形市にある山形河川国道事務所などによりますと、最上川は上流にある河北町の下野水位観測所と、中流にある舟形町の堀内水位観測所で、氾濫のおそれのある「氾濫危険水位」を超えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012537931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 01:53:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 最上川 中流の大蔵村でも氾濫発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012538021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 最上川 中流の大蔵村でも氾濫発生</span><time datetime="2020-07-29T03:54"><span>7月29日</span> <span>3時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012538021_2007290354_2007290354_01_02.jpg" alt="山形 最上川 中流の大蔵村でも氾濫発生" id="news_image"></div><div></div><div>国土交通省新庄河川事務所などによりますと、山形県を流れる最上川は、29日午前３時ごろ、中流の大蔵村の白須賀付近で氾濫が発生したということです。<br><br>最上川ではこれまでに中流の大石田町の２か所でも氾濫が発生しています。<br><br>河川事務所などは、５段階の警戒レベルのうち、最も高いレベル５にあたる「氾濫発生情報」を発表し、最大級の警戒をするよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012538021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 03:54:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形で記録的な大雨 最上川が氾濫 厳重に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012538051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形で記録的な大雨 最上川が氾濫 厳重に警戒を</span><time datetime="2020-07-29T04:40"><span>7月29日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012538051_2007290438_2007290440_01_02.jpg" alt="山形で記録的な大雨 最上川が氾濫 厳重に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>前線や低気圧の影響で山形県では記録的な大雨となり、最上川が氾濫しました。厳重に警戒し、すでに周囲で浸水が始まるなど状況が悪化している場合には、頑丈な建物の高い階に移動するなど安全を確保してください。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧に暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、28日は山形県の各地で記録的な大雨となりました。<br><br>山形県を流れる最上川では水位が上昇し、中流では、午前0時前後に大石田町横山付近と大石田町大石田付近で氾濫が発生したほか、午前3時ごろ、大蔵村の白須賀付近でも氾濫が発生し、国土交通省と気象庁は「氾濫発生情報」を発表しました。<br><br>警戒レベル5にあたる情報で、厳重に警戒するとともに自治体からの避難情報を確認し、安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>最上川ではこのほかの場所でも氾濫の危険性が非常に高まり、「氾濫危険水位」を超えているところがあります。<br><br>川のそばにいてすでに周囲で浸水が始まるなど状況が悪化している場合には、近くの頑丈な建物や自宅の高い階へ移動するなど、少しでも身の安全を守る行動をとってください。<br><br>また、川が氾濫していない地域でも、今後、川の水位が上がり、氾濫が発生するおそれもあります。<br><br>油断せず、身を守る行動を取ってください。<br><br>山形県では土砂災害の危険性が非常に高くなって「土砂災害警戒情報」が発表されている地域もあり、厳重な警戒が必要です。<br><br>また、29日は西日本から東北にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、雷を伴って激しい雨が降り、九州北部では局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水のほか、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012538051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 04:40:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島 原爆直後の「黒い雨」被爆者認定訴えた裁判 きょう判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012537831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島 原爆直後の「黒い雨」被爆者認定訴えた裁判 きょう判決</span><time datetime="2020-07-29T04:52"><span>7月29日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012537831_2007290451_2007290452_01_02.jpg" alt="広島 原爆直後の「黒い雨」被爆者認定訴えた裁判 きょう判決" id="news_image"></div><div></div><div>広島に原爆が投下された直後に放射性物質を含むいわゆる「黒い雨」を浴びて健康被害を受けたとして、住民たちが広島市などに対し、法律で定める被爆者と認めるよう訴えた裁判で、29日、判決が言い渡されます。75年前の「黒い雨」をめぐって、被爆者と認めるよう訴えた裁判は全国で初めてで、どのような判断が示されるか、注目されます。</div><div>現在の広島市佐伯区や安芸太田町などに住む75歳から96歳までの住民や、その遺族合わせて84人は、原爆が投下された直後に降ったいわゆる「黒い雨」を浴びて健康被害を受けたとして、5年前、広島市や県に対し、法律で定める被爆者と認めて被爆者健康手帳を交付するよう訴えました。<br><br>これまでの裁判では、被爆者の定義の1つとなっている「原爆による放射線の影響を受ける事情にあった」と言えるかどうかが争われ、住民たちは、「国が指定した放射線の影響が否定できない病気のがんなどにかかっていて、黒い雨による健康被害は明らかだ」と主張しました。<br><br>一方、広島市と県は、「黒い雨を浴びたとしても、健康被害が合理的に認められるほど被爆したと言える具体的な根拠はない」として訴えを退けるよう求めました。<br><br>判決は、29日午後、広島地方裁判所で言い渡されます。<br><br>75年前の「黒い雨」をめぐって、被爆者と認めるよう訴えた裁判は全国で初めてで、どのような判断が示されるか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>裁判での大きな2つの争点</h3><div>今回の裁判では大きく2つの点が争われました。<br><br>1点目は、被爆者援護法で規定している被爆者の定義の1つ、「原爆による放射線の影響を受ける事情にあった」と言えるかどうかです。<br><br>住民たちは、放射線による身体への影響が完全には解明されていないとして法律の規定を広く捉え、「放射線の影響を受けたことを否定できない事情にあった」と解釈するべきだと主張しました。<br><br>そのうえで、住民たちは、「国が指定した放射線の影響が否定できない病気のがんなどを発症しているので、黒い雨による健康被害は明らかだ」としています。<br><br>一方、広島市や県は、法律で定める被爆地域は、爆心地からおおむね5キロの範囲を基本としているものの、住民たちは最も近くても8.8キロの地点にいて、放射線の影響が及ぶとは考えがたいと主張しました。<br><br>そのうえで、「仮に住民たちが黒い雨を浴びたとしても、現在の科学的見解に照らして、健康被害が生じると合理的に認められるほどの被爆をしたと言える具体的根拠はない」としています。<br><br>2点目は、住民たちが法律で定める被爆者として認められなかったとしても、被爆者に準じた援護が受けられるかどうかです。<br><br>国が指定した「健康診断特例区域」と呼ばれる援護区域の範囲にいた人は被爆者に準じて無料で健康診断が受けられることになっていて、その範囲が妥当かどうかが争われました。<br><br>国は昭和51年、爆心地からおよそ南北に19キロ、東西に11キロの範囲を「健康診断特例区域」に指定しています。<br><br>国が指定したがんなどの病気を発症した場合、被爆者健康手帳が交付されて、医療費などが給付されますが、訴えを起こした住民たちは、援護区域の外にいたため、無料の健康診断といった被爆者に準じる援護も受けることができません。<br><br>この援護区域は、原爆投下直後の昭和20年に当時の気象台の職員が行った調査によって、黒い雨が激しく降った「大雨地域」と区分された範囲が指定されましたが、住民たちは、「『大雨地域』だけでなく、さらに広い範囲で雨が降ったのに、援護区域を限定するのは不合理だ」と主張しました。<br><br>一方、広島市や県は、「黒い雨の『大雨地域』の外では、高濃度の放射性物質が降ったと認められる科学的見解はなく、援護区域の範囲の指定に不合理な点はない」と主張しました。</div></div><div><h3>「黒い雨」とは</h3><div>いわゆる「黒い雨」は、広島に原爆が投下された直後に放射性物質や、火災によるすすなどが混じって降った雨のことで、原爆投下直後の昭和20年に当時の気象台の職員が行った調査の結果、爆心地からおよそ南北に29キロ、東西に15キロの範囲に降ったとされています。<br><br>このうち、爆心地からおよそ南北に19キロ、東西に11キロの範囲は、激しい雨が降った「大雨地域」と区分され、国は昭和51年、この「大雨地域」を被爆者に準じた援護を行う区域として、「健康診断特例区域」に指定しました。<br><br>この援護区域内にいた人たちは、無料で健康診断を受けることができ、さらに、国が指定したがんなどの11種類の病気のいずれかを発症した場合、被爆者健康手帳が交付されて医療費などが給付されます。<br><br>一方、訴えを起こした住民たちは、被爆者に準じた援護が受けられる「健康診断特例区域」の範囲外にいたものの、同じく黒い雨を浴びて健康被害を受けたとして、国や自治体に対し、健康被害の実態調査などを求める活動を行いました。<br><br>これを受けて、広島市は、広島大学の教授などによる研究班を作って調査を行い、平成22年、黒い雨が降った範囲は、国が指定した援護区域のおよそ6倍に及ぶとする結果をまとめました。<br><br>広島市や県は、この調査結果でまとまった黒い雨の範囲全体を援護区域に指定するよう要望しましたが、国は、平成24年、健康被害が生じたとする科学的根拠は乏しいとして、援護区域の拡大を認めませんでした。</div></div><div><h3>住民たちの活動と裁判への思い</h3><div>訴えを起こした住民たちの中には、40年余り前から、「黒い雨」による健康被害を訴えて活動を続けた人もいます。<br><br>今回の裁判で原告団長を務める高野正明さん（82）は、昭和53年に結成された住民グループの協議会に当初から参加し、国や自治体に対し、健康被害の実態調査などを訴えました。<br><br>このうち、国に要望したのが、昭和51年に指定された「健康診断特例区域」と呼ばれる国の援護区域の範囲を拡大してほしいというものです。<br><br>援護区域に指定された爆心地からおよそ南北に19キロ、東西に11キロに及ぶ地域にいた人たちは、無料で健康診断を受けられ、さらに、国が指定したがんなどの病気を発症した場合、被爆者健康手帳が交付されて医療費なども支給されます。<br><br>一方、高野さんは、75年前、7歳の時に、「健康診断特例区域」の外側の、爆心地から北西におよそ20キロ離れた現在の広島市佐伯区で黒い雨を浴び、下痢や発熱などの症状が続いたといいます。<br><br>その後、平成23年ごろに白内障などを発症しましたが、援護区域の対象範囲ではないため、医療費は自己負担になりました。<br><br>高野さんたちは、援護区域を拡大するよう要望を続けましたが認められず、5年前、裁判を起こすことにしました。<br><br>広島市や県に被爆者健康手帳の交付を認めてもらって勝訴することで、国が援護区域の対象を見直し、区域の拡大につながってほしいと考えたからです。<br><br>しかし、原告の高齢化が進み、裁判の途中で16人が亡くなりました。<br><br>高野さんは、75年前の「黒い雨」を浴びて健康被害を受けながら、被爆者と認められずに亡くなった人たちの思いに応える判決が出てほしいと、願っています。<br><br>高野さんは、「裁判の目的は、被爆者健康手帳の交付を認めてほしいというだけでなく真実を伝えたいというのが1番なので、裁判所はこの思いを真摯（しんし）に受け止めて、良識ある判決を出してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012537831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 04:52:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>