<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本 首都圏主要路線の全駅にホームドア設置へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011353991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ東日本 首都圏主要路線の全駅にホームドア設置へ</span><time datetime="2018-03-07T04:15"><span>3月7日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011353991_1803070437_1803070439_01_03.jpg" alt="ＪＲ東日本 首都圏主要路線の全駅にホームドア設置へ" id="news_image"></div><div>駅のホームからの転落事故が相次ぐ中、ＪＲ東日本は、１５年後の２０３３年までに東海道線や中央線など首都圏の主な２４路線のすべての駅にホームドアを設置することを決めました。</div><div>これは６日、ＪＲ東日本の冨田哲郎社長が定例の記者会見で明らかにしました。それによりますと、ＪＲ東日本は転落事故を防ぐためのホームドアを、１５年後の２０３３年３月までに東海道線や中央線、埼京線、常磐線など首都圏の主な２４路線にある２４３のすべての駅に設置することを決めたということです。<br><br>費用は総額でおよそ５０００億円に上る見通しで、１日の利用者が１０万人を超える比較的規模の大きな駅から優先的に整備し、今後８年間で半分程度の設置を終えたいとしています。<br><br>ＪＲ東日本は、これまでホームドアを山手線や京浜東北線などの３１の駅で設置していて、東京オリンピック・パラリンピックが開かれる２０２０年までに、５０駅余りに拡大する計画を進めていました。<br><br>ＪＲ東日本は「ホームドアの設置拡大で転落事故を防ぐだけでなく、安全性を高めることでトラブルによる運行の乱れを未然に防ぎ、安定輸送を確保したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011353991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 04:15:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空飛ぶ車も スイスでモーターショー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>空飛ぶ車も スイスでモーターショー</span><time datetime="2018-03-07T05:21"><span>3月7日</span> <span>5時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354111_1803070517_1803070521_01_03.jpg" alt="空飛ぶ車も スイスでモーターショー" id="news_image"></div><div>スイスで、世界有数のモーターショーが報道関係者に公開され、電気自動車への移行が進む一方、走行性能を売りにしたスポーツカーや、空を飛ぶ車なども大きな注目を集めています。</div><div>スイスのジュネーブで６日、公開されたモーターショーには、世界各国からおよそ１８０のメーカーが出展し、いわゆるＥＶシフトが進む中、日産自動車がレーシングカーのモデルを披露するなど、各社から新たな電気自動車が相次いで発表されました。<br><br>その一方で、電気自動車以外の車も注目を集めていて、トヨタ自動車は、エンジンを搭載し、ドイツのＢＭＷと協力して開発を進めるスポーツカーを発表しました。展示されたのは来年前半に発売する車のコンセプトモデルで、トヨタの七原弘晃常務は「車の電動化は進むが、モータースポーツは特にエンジンのサウンドが大きな要素になっていて、エンジンに対する需要は十分ある」と話しています。<br><br>また、オランダのベンチャー企業が発表した空飛ぶ車は、折り畳んで車の屋根に載せた大きな羽根を広げるとヘリコプターのような形になり、エンジンの力でおよそ５００キロの距離を飛べるということです。価格は日本円でおよそ４０００万円で、世界各国から注文が来ており、来年から順次、納車する予定だということです。<br><br>ジュネーブモーターショーは８日から一般に公開されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 05:21:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権の経済政策司令塔 コーン委員長辞任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ政権の経済政策司令塔 コーン委員長辞任へ</span><time datetime="2018-03-07T08:56"><span>3月7日</span> <span>8時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354211_1803070843_1803070851_01_02.jpg" alt="トランプ政権の経済政策司令塔 コーン委員長辞任へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスは、トランプ政権で経済政策の司令塔だった国家経済会議のトップ、コーン委員長が辞任すると発表しました。コーン委員長は、トランプ大統領が表明している鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置に反対していたと伝えられていて、今後の経済政策の運営に不透明感が広がりそうです。</div><div>アメリカのホワイトハウスは６日、トランプ政権で経済政策の司令塔だった国家経済会議のトップ、コーン委員長が数週間後に辞任すると発表しました。さらに、トランプ大統領の声明を発表し、「コーン委員長は、歴史的な税制改革を実現するなどすばらしい仕事をした。たぐいまれなる才能を持っていた」と功績をたたえました。<br><br>アメリカのメディアは、コーン委員長はトランプ大統領が表明している鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置に反対していたと伝えていて、大規模な税制改革でも主導的な役割を果たしたコーン委員長の辞任によって、今後の経済政策の運営に不透明感が広がりそうです。<br><br>コーン氏はアメリカの大手金融機関、ゴールドマン・サックスの社長兼最高執行責任者からホワイトハウスの要職に起用されました。去年７月には、ＦＲＢ＝連邦準備制度理事会の議長人事をめぐりトランプ大統領から候補者にあげられるなど、大きな信頼が寄せられていました。<br><br>しかし去年８月、白人至上主義をめぐるトランプ大統領の発言に批判的な姿勢を示したことをきっかっけに大統領との関係が悪化し、一時、辞任の観測が流れる局面もありました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:56:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳噴火 児童がヘルメットとマスク着け登校</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳噴火 児童がヘルメットとマスク着け登校</span><time datetime="2018-03-07T10:22"><span>3月7日</span> <span>10時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354231_1803071030_1803071030_01_02.jpg" alt="新燃岳噴火 児童がヘルメットとマスク着け登校" id="news_image"></div><div></div><div>爆発的な噴火が続いている霧島連山の新燃岳のふもとにある宮崎県高原町の小学校では、多くの児童が火山灰などに備え、ヘルメットやマスクを着けて登校する姿が見られました。</div><div>新燃岳の火口から東に１０キロ余り離れた高原小学校には、およそ３００人の児童が通っていて、ふだんから噴石などに備えてヘルメットをかぶって登下校しています。<br><br>爆発的な噴火が続いている新燃岳では火山灰が降ることも予想されることから、７日朝はヘルメットに加え、マスクを着けて登校する児童が多く見られました。<br><br>登下校を見守る活動をしている６０代の女性は「７年前の噴火では辺りが真っ白になるくらい灰が降りました。そのときのようにならなければいいなと思います。きのうは火口が赤く見えて怖かったです」と話していました。<br><br>高原町によりますと、町内の４つの小学校と２つの中学校では、通常どおりの授業が行われていて、今後の火山活動によっては、集団での下校や部活動の自粛などを検討するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 10:22:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米高官「北朝鮮が真剣なら 行動伴わなければならない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米高官「北朝鮮が真剣なら 行動伴わなければならない」</span><time datetime="2018-03-07T11:19"><span>3月7日</span> <span>11時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354251_1803071104_1803071119_01_02.jpg" alt="米高官「北朝鮮が真剣なら 行動伴わなければならない」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国と北朝鮮が首脳会談の開催で合意したことなどを受けて、アメリカ政府の高官は近く韓国、日本と協議するとともに、「北朝鮮が真剣なのであれば、行動が伴わなければならない」と述べて、北朝鮮の動きを見極めながら対応を検討する考えを示しました。</div><div>韓国と北朝鮮が首脳会談の開催で合意したことなどを受けて、アメリカ政府の高官は６日、電話による記者会見を開きました。<br><br>この中で、この高官は、南北間の協議の内容について今週、韓国側から詳しい説明を受けるとともに、日本とも協議の場を持つことを明らかにしました。そのうえで、過去に北朝鮮はアメリカとのあらゆる合意を破り続けてきたと指摘し、「北朝鮮に対しては不信感がある」と述べるとともに、アメリカとして北朝鮮との直接対話に踏み切るかどうかについては、「今はよい回答を持ち合わせていない」と述べるにとどめました。<br><br>またこの高官は、北朝鮮が弾道ミサイルの発射を停止すれば対話のテーブルにつくのかと問われたのに対し、「もしミサイル発射を自制したとしても、核弾頭と核ミサイルを大量生産している巨大な産業を保有している」としたうえで、「もし兵器を作り続けるための時間稼ぎなら対話は進まない」と強調しました。<br><br>そして「北朝鮮が真剣なのであれば、行動が伴わなければならない」と述べて、北朝鮮の動きを見極めながら対応を検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「韓国側からしっかりと説明受ける必要」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「韓国側からしっかりと説明を受ける必要がある。韓国当局とは、すでにさまざまな立場で意思疎通を始めており、今回の北朝鮮訪問の参加メンバーであるソ・フン（徐薫）国家情報院長の訪日を調整している段階だ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「ペンス米国副大統領の声明でも、北朝鮮が非核化に向けた具体的な行動を示すまで、すべての選択肢はテーブルの上にあるとの一貫した姿勢のもとに、最大限の圧力をかけ続けることが確認されている。引き続き日米、日米韓３か国で協力し、関係国と連携しながら、北朝鮮に政策を変えさせ、核・ミサイル計画を放棄させるために、あらゆる方法で圧力を最大限まで高めていく」と述べました。</div></div><div><h3>国連事務総長「励まされる動き」</h3><div>韓国と北朝鮮が首脳会談の開催で合意したことなどを受けて、国連のグテーレス事務総長は６日、声明を発表し、「励まされる動きだ」としたうえで、「この流れを維持し、平和への道につながる機会をつかむことが必要だ」として、強い期待を示しました。<br><br>そのうえで声明では、「持続可能な平和と、朝鮮半島の非核化を目指す真摯（しんし）な対話を再開するための基礎になる」として、南北関係の進展を非核化への協議につなげる必要性を強調しています。<br><br>グテーレス事務総長はこれまで、北朝鮮の核とミサイルの問題は世界で最も深刻な脅威だとたびたび表明していますが、今回の声明では、首脳会談が北朝鮮の非核化に向けた協議の再開の弾みになることへの強い期待感を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 11:19:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友文書問題 自公「一両日中に調査結果報告を」政府に申し入れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友文書問題 自公「一両日中に調査結果報告を」政府に申し入れ</span><time datetime="2018-03-07T11:37"><span>3月7日</span> <span>11時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354311_1803071154_1803071156_01_02.jpg" alt="森友文書問題 自公「一両日中に調査結果報告を」政府に申し入れ" id="news_image"></div><div></div><div>「森友学園」への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、自民・公明両党は、財務省による文書の調査や関係者からの聴き取りの結果を一両日中に報告するよう、政府に申し入れました。</div><div>国会は、「森友学園」への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、野党側が財務省の説明は納得できないと反発し、新年度予算案を審議している参議院予算委員会が６日から開かれていないほか、７日に行う方向で調整していた参議院本会議での税制改正関連法案の質疑も見送られました。<br><br>こうした中、自民党と公明党の幹事長や国会対策委員長らが会談し、「審議を通じて国民の負託に応えることが大事だ」として、予算委員会などの審議を早期に再開させる必要があるという認識で一致しました。<br><br>そして、事態を打開するため、財務省による文書の調査や関係者からの聴き取りの結果を一両日中に報告するよう、政府に申し入れる方針を確認しました。<br><br>このあと自民党の二階幹事長は、党本部で西村官房副長官と会談し、速やかに調査結果を報告するよう求めました。<br><br>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し「国会審議が止まっているのは決していいことではなく、審議が進むよう財務省としても対応してもらいたい。資料の写しを国会に示すことも含め、財務省にはしっかり対応してほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354311_1803071154_1803071156_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>国会は、「森友学園」への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、野党側が財務省の説明は納得できないと反発し、新年度予算案を審議している参議院予算委員会が６日から開かれていないほか、７日に行う方向で調整していた参議院本会議での税制改正関連法案の質疑も見送られました。<br><br>こうした中、自民党と公明党の幹事長や国会対策委員長らが会談し、「審議を通じて国民の負託に応えることが大事だ」として、予算委員会などの審議を早期に再開させる必要があるという認識で一致しました。<br><br>そして、事態を打開するため、財務省による文書の調査や関係者からの聴き取りの結果を一両日中に報告するよう、政府に申し入れる方針を確認しました。<br><br>このあと自民党の二階幹事長は、党本部で西村官房副長官と会談し、速やかに調査結果を報告するよう求めました。<br><br>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し「国会審議が止まっているのは決していいことではなく、審議が進むよう財務省としても対応してもらいたい。資料の写しを国会に示すことも含め、財務省にはしっかり対応してほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 11:37:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を</span><time datetime="2018-03-07T11:50"><span>3月7日</span> <span>11時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354151_1803070723_1803070726_01_03.jpg" alt="新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、７日も噴火が続き、噴煙の高さは、一時、３０００メートルに達しました。大きな噴石を火口の外まで飛ばす爆発的な噴火も相次いでいて、気象庁は、噴火警戒レベル３を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では、大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳では、今月１日から噴火が続いていて、６日午後には７年前の平成２３年３月以来となる爆発的な噴火が発生しました。<br>爆発的な噴火は、７日午前１１時までに１１回発生し、このうち午前０時の爆発的な噴火では、大きな噴石が火口から９００メートルまで飛びました。<br><br>さらに午前６時すぎには、噴煙がこれまでで最も高い３０００メートルに達したのが確認されました。また、６日、気象庁が上空から行った観測などでは、火口内の東側に新たな溶岩があるのを確認したほか、５日まで火口内の東側付近から上がっていた噴煙が、火口の中心などからも上がっているのを確認したということです。<br><br>気象庁は、新燃岳では噴火活動が活発化しているとして、「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続したうえで、火口からおおむね３キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石に、火口からおおむね２キロの範囲では火砕流に、それぞれ警戒するよう呼びかけています。<br><br>風下側を中心に、火山灰や小さな噴石、それに火山ガスに注意するとともに、爆発的な噴火に伴う空振で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。<br><br>また、火山灰が降り積もっている山腹などでは、大雨によって土石流が起きるおそれがあり、今後の火山灰や気象の情報などにも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>噴石の注意点</h3><div>噴火に伴う噴石から身を守るには、火口からできるかぎり遠ざかり、頑丈な建物の中に避難することが重要です。<br><br>爆発的な噴火が発生すると、直径５０センチ以上の大きな噴石が飛び、火口に近い場所では、車ほどの大きさがある噴石が飛ぶ場合もあります。大きな噴石は、風の影響を受けずに、火口から勢いよく飛んでくるため、建物や屋根や壁を打ち破るほどの破壊力を持っています。<br><br>鹿児島県の桜島では、昭和６１年の噴火の際に、火口から３キロほど離れたホテルに、直径２メートルの大きな噴石が落下して、けが人が出たことがあります。また、霧島連山の新燃岳でも、平成２３年２月１日の噴火で、火口から３．２キロ離れた場所に、縦７０センチ、横５０センチの噴石が落ちたことが確認されています。<br><br>気象庁によりますと、大きな噴石による被害は、火口からおおむね２キロから４キロ程度の範囲で出ることが多いということで、事前に自治体などが出す避難に関する情報に従い、火口から離れることが重要です。<br><br>一方で、火口から１０キロ程度離れた場所でも、直径が２ミリ以上の小さな噴石は風に乗って飛ばされてくるため、風下側では注意が必要です。霧島連山の新燃岳では、平成２３年の噴火活動の際に、火口からおよそ７キロ離れた場所で７センチから８センチのこぶし大の噴石が確認されています。<br><br>小さな噴石でも、直撃すればけがをするおそれがあるほか、家や車のガラスが割れたり、カーポートなどプラスチック製の屋根の場合には、貫通してしまう可能性もあります。<br><br>ただ、小さな噴石が飛んでくるまでには、爆発的な噴火が発生してから、数分から十数分程度の時間があるので、噴火に気づいたら、建物の中や頑丈な屋根の下に避難することが重要です。また、気象庁の情報で風向きを確認し、風下側を移動する際にはヘルメットを着けることや、ガラスを割れにくくするため、車のフロントガラスやリアガラスの上に毛布をかけるなどの対策も効果があります。</div></div><div><h3>火山灰の注意点</h3><div>噴火に伴う火山灰は、風に乗って広がるため、広い範囲で影響が出るおそれがあります。<br><br>気象庁によりますと、火山灰が０．１ミリ以上積もると、ぜんそくなど呼吸器に疾患を持つ人は症状が悪化するおそれがあるほか、道路の白線が見えなくなったり、航空機や鉄道が運行できなくなる可能性もあるということです。また、稲などの農作物が収穫できなくなるなどの影響もあるということです。<br><br>また１ミリ以上積もると、健康な人でも目や鼻、のどなどに異常を訴える人が出始め、積もった火山灰が巻き上げられて視界が悪くなるほか、送電施設に付着して停電が発生するなどのおそれがあります。<br><br>内閣府によりますと、１センチから２センチの火山灰が積もった場合には、車での移動は難しくなるということです。さらに山に積もった火山灰は、雨が降ると泥流や土石流を引き起こす原因にもなります。<br><br>宮崎県や鹿児島県によりますと、平成２３年の新燃岳の噴火の際には、いったん積もった火山灰が風や車で巻き上げられ、視界が悪い状態が続き、道路の白線が見えなくなって車の通行に支障が出たということです。<br><br>気象庁が３時間ごとに発表する降灰予報で、火山灰が降る方向や量を確認したうえで、吸い込まないようにゴーグルやマスクを着用することや、建物の中に入らないよう窓などの隙間を塞ぐことが重要です。</div></div><div><h3>火砕流の注意点</h3><div>火砕流は、高温の火山灰や岩石、それに、火山ガスなどが一体となって斜面を高速で流れ下る現象です。<br><br>スピードは、時速１００キロを超えることがあるほか、数百度の高温で流れ下るため、専門家は、近くにいた場合、発生してから逃げきるのはほぼ不可能だとしています。<br><br>火砕流には、高く噴き上がり柱のようになった噴煙が途中で崩れて発生するタイプや、山の斜面にできた溶岩ドームが崩れ落ちて発生するタイプがあります。<br><br>２７年前の平成３年６月３日に長崎県の雲仙普賢岳で発生した火砕流は、斜面にできた溶岩ドームが崩れて発生したタイプで、地元の消防団員や住民、報道関係者など４３人が犠牲になりました。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳では、爆発的な噴火が発生した際に噴煙が上空に上がりきらず、火口の外側に漏れ出して小規模な火砕流が発生するおそれがあるほか、溶岩ドームが大きくなって火口内にとどまらなくなった場合には、火砕流が発生するおそれがあるということで、規制範囲内には立ち入らないよう呼びかけています。</div></div><div><h3>空振の注意点</h3><div>空振は、爆発的な噴火の際に発生する空気の強い振動で、火口から離れた場所でも、建物の窓ガラスが割れてしまうこともあります。<br><br>７年前、平成２３年の新燃岳の噴火でも、およそ６キロ離れた病院で窓ガラスが割れてお年寄りがけがをしたほか、およそ７キロ離れたホテルでもガラスが割れる被害が出ています。<br><br>火山活動が活発なときは、火山に面した窓ガラスになるべく近づかないことや、窓ガラスに専用のシートやテープを貼ったりカーテンを閉めたりして、万が一、ガラスが割れても破片が飛び散らないよう、対策を進めることが重要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 11:50:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>