<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相 答弁のデータ「比較は不適切」と陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/k10011335971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 答弁のデータ「比較は不適切」と陳謝</span><time datetime="2018-02-20T13:52"><span>2月20日</span> <span>13時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011335971_1802201223_1802201224_01_03.jpg" alt="首相 答弁のデータ「比較は不適切」と陳謝" id="news_image"></div><div>働き方改革をめぐり、安倍総理大臣はみずからが先に撤回した国会答弁のもとになった厚生労働省のデータの比較について、結果として性格が異なる数値を比較したのは不適切だったと、衆議院予算委員会で陳謝しました。</div><div>働き方改革をめぐっては、安倍総理大臣が先の衆議院予算委員会で裁量労働制で働く人の労働時間についての答弁を撤回し、厚生労働省は１９日、答弁のもとになった一般労働者と裁量労働制で働く人のそれぞれの労働時間の調査方法が異なり、単純に比較したのは不適切だったと謝罪しました。<br><br>２０日の衆議院予算委員会で立憲民主党の長妻代表代行は「撤回した安倍総理大臣の答弁は虚偽答弁だったのか。データのねつ造であれば政策をゆがめる意図が働いたということで、大変なことだ。ねつ造でないと証明するため調査すべきだ」と追及しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「私や私のスタッフから指示を行ったことはない。しかしながら、今般、結果として、性格の異なる数値を比較していたことは不適切であり、私からも深くおわびしたい」と陳謝しました。<br><br>また、先に撤回した国会答弁で引用したデータを詳しく把握していたのかを問われ、安倍総理大臣は「私は予算案について森羅万象を答える立場だが、すべてを私が詳細を把握しているわけではない」と述べました。<br><br>さらに、働き方改革の関連法案の国会への提出をやめるよう求められたのに対し、加藤厚生労働大臣が「労働政策審議会の議論を踏まえて法案を準備しており、準備が整い次第、提出したい」と述べたほか、安倍総理大臣は「法案の取り扱いは厚生労働大臣が答弁したとおりだ」と述べました。<br><br>このほか、厚生労働省の調査で、１日の労働時間が２４時間を超えるという回答がどれだけあったのかを問われ、加藤大臣は事業所ごとの「平均的な人」では３件、「最長の人」では１２件あったことを明らかにし「２４時間を超えるのはあり得ず、間違いなのだろうと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 竹下総務会長「高校生ならわかる間違い」</h3><div>自民党の竹下総務会長は記者会見で、「国会でのやり取りを聞いていて、小学生にわかるとは言わないが、高校生ならわかる間違いだと思ったので、猛省してもらわなければいけない。ただ、最終責任者は安倍総理大臣や加藤厚生労働大臣であり、役所が犯したミスを責任ある人たちが謝ったので、これで一段落だ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 高村副総裁「予算審議に影響ないよう」</h3><div>自民党の高村副総裁は、党の役員連絡会で、「衆議院予算委員会では、厚生労働省の資料でいろいろ問題があるようだが、政府には、しっかり説明してもらい、国会提出前の法案にからむ問題で新年度予算案の審議に影響を及ばさないように、政府・与党一体となってやっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「答弁撤回を重く受け止め、態勢立て直しを」</h3><div>公明党の山口代表は記者会見で、「安倍総理大臣が答弁を撤回したことを、政府は、重く受け止め、誠実に丁寧に、態勢を立て直してもらいたい。法律そのものの必要性はあると考えており、国会できちんと政府が対応できるように態勢を整えて進めてもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180220%2Fk10011335971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 13:52:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国事行為として「退位の礼」秋篠宮さまの「立皇嗣の礼」も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/k10011335961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国事行為として「退位の礼」秋篠宮さまの「立皇嗣の礼」も</span><time datetime="2018-02-20T14:06"><span>2月20日</span> <span>14時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011335961_1802201214_1802201216_01_03.jpg" alt="国事行為として「退位の礼」秋篠宮さまの「立皇嗣の礼」も" id="news_image"></div><div>政府は、天皇陛下の退位の式典を来年４月３０日に憲法で定める国事行為として行い、法令上の名称は「退位の礼」とする案を、準備委員会で示しました。秋篠宮さまが皇位継承順位１位を意味する「皇嗣」になられることを広く国民に伝えるための式典も、国事行為として再来年に行うとしています。</div><div>政府は来年４月３０日の天皇陛下の退位と翌５月１日の皇太子さまの即位に向けて、２０日午前、総理大臣官邸で菅官房長官を委員長として退位の式典の在り方などを検討する準備委員会の２回目の会合を開きました。<br><br>会合では、事務局側が元官房副長官の石原信雄氏や最高裁判所の元判事の園部逸夫氏など４人の有識者からの意見聴取の結果を報告したうえで、退位の式典などに関する基本的な考え方の案を示しました。<br><br>それによりますと、天皇陛下の退位の式典について「天皇陛下の御退位の事実を広く国民に明らかにするとともに天皇陛下が御退位前に最後に国民の代表に会われるための式典とする」としています。<br><br>そして、退位の式典を来年４月３０日に憲法で定める国事行為として行うこととし、法令上の名称は皇室典範に規定のある「即位の礼」などを参考に「退位の礼」とし、具体的な式典の名称は仮称としたうえで「退位礼正殿の儀」とするとしています。<br><br>「退位礼正殿の儀」では、内閣総理大臣が天皇陛下に対し国民の代表として陛下への感謝などを述べたあと、天皇陛下が国民に対するお言葉を述べられるとしています。<br><br>また「退位の礼」は法的な根拠がないことから政令で定めるとしています。<br><br>さらに、天皇陛下が来年１月７日にご在位３０年を迎えられることを記念して、内閣の主催で来年２月２４日に東京・千代田区の国立劇場で記念式典を開催するとしています。<br><br>一方、秋篠宮さまが皇位継承順位１位を意味する「皇嗣」になられることを広く国民に伝えるための式典を再来年に国事行為として行うとしたうえで、名称については仮称で「立皇嗣の礼」とするとしています。<br><br>政府は来月、最後となる準備委員会の会合でこれらの考え方を正式に決めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「３月中旬に基本方針を」</h3><div>菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「今回は、天皇陛下のご退位の式典、ご在位３０周年の式典、秋篠宮さまが皇嗣となられる式典を行うことを決め、次回の会議ではそれ以外のことについて方向性を決定したい。３月中旬に行われる次回会議で基本方針を決定したい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が「立皇嗣の礼」では、前回の「立太子の礼」と同様、３つの儀式を行うのかどうか質問したのに対し、「有識者の皆さんのさまざまなご意見の中でもそういう考え方が多数だった。こうしたことを踏まえ、そういう方向で行われるというふうに思っている」と述べました。</div></div><div><h3>「退位礼正殿の儀」の次第の概要案</h3><div>政府の準備委員会は、「退位礼正殿の儀」の次第の概要案も発表しました。<br><br>それによりますと、「退位礼正殿の儀」は、来年４月３０日、皇居・宮殿の「松の間」で行われ、まず、天皇陛下が皇后陛下とともにお出ましになるとしています。<br><br>そして、侍従が、歴代天皇に伝わる三種の神器のうちの剣と曲玉、それに、国事行為の際に印として使う国璽と御璽を持って入ります。<br><br>その後、内閣総理大臣が天皇陛下の前に進み、国民の代表として、去年６月に成立した特例法により陛下が退位されること、さらに天皇陛下への感謝を述べるとしています。<br><br>続いて、天皇陛下が国民に対するお言葉を述べられるとしています。このあと天皇陛下に皇后陛下が続き、侍従も、剣と曲玉などを持って退出します。<br><br>さらに、天皇皇后両陛下の後方で立ち会われていた、皇太子ご夫妻をはじめ、男女の皇族方も退出され、儀式は終了します。<br><br>また、参列者として、内閣総理大臣のほか、閣僚、衆参両院の正副議長、最高裁判所長官、それに、国立国会図書館長、都道府県知事や市町村長の代表、加えて、参列者の配偶者などが出席するとしています。<br><br>概要案では、江戸時代以前の譲位の儀式で見られた、天皇の使いが天皇の譲位の意向を読み上げる「譲位の宣命」は盛り込まれず、政府には、憲法との関係を考慮し、今回の退位が天皇の意思に基づくものではないことを明確にする考えがあったものと見られます。<br><br>また、参列者などの範囲は、２９年前の天皇陛下の即位の際に行われた、国民を代表する人々と公式に会う「即位後朝見の儀」を参考にしたということです。当時は、男女の皇族方が立ち会われたほか、いわゆる三権の長やその配偶者など２４０人余りが参列していて、今回の退位の儀式でも同様の規模の参列が見込まれます。</div></div><div><h3>有識者への意見聴取の結果公表</h3><div>政府の準備委員会は、これまでに行った４人の有識者への意見聴取の結果を公表しました。<br><br>それによりますと、天皇陛下の退位の式典を来年４月３０日に憲法で定める国事行為として行うことや、秋篠宮さまが皇位継承順位１位を意味する「皇嗣」になられることを、広く国民に伝えるための式典を再来年に国事行為として行うことなどが、有識者共通の意見として示されています。<br><br>このうち、退位の式典をめぐっては、「儀式の実施場所は『正殿松の間』がふさわしく、『天皇陛下のお言葉』『内閣総理大臣の感謝・挨拶』といった内容を含んだ次第が考えられる」という指摘や、「ご高齢の天皇皇后両陛下に、できるだけご負担がかからないような配慮が欠かせないと思われる」という意見が複数の有識者から出されています。<br><br>一方、複数の儀式が行われる即位の式典のうち、皇太子さまの即位に伴う最初の儀式で、歴代天皇に伝わる三種の神器などを受け継ぐ「剣璽等承継の儀」について、皇太子さまが即位される来年５月１日に行うべきだという共通意見のほか、「上皇は臨席されないほうがよい」などという意見が２人の有識者から出されています。<br><br>また、外国の元首などが参列して開かれる「饗宴の儀」と呼ばれる祝宴について、「平成には４日間にわたって続いており、一定の縮小・簡素化の方向もありうるだろう」などと、簡素化を求める意見が３人から出されました。<br><br>さらに、天皇が皇后とともに即位後初めて国民を代表する人々と会う「即位後朝見の儀」については、「平成の式典では『剣璽等承継の儀』と『即位後朝見の儀』を中１日あけたが、今回はご葬儀等のような事情もなく、日をあける必要はない」として、５月１日に実施する意見の一方、「２日の昼間がふさわしい」という意見も出されています。<br><br>また、秋篠宮さまが皇位継承順位１位を意味する「皇嗣」になられることを広く国民に伝えるための式典については、「天皇位が今後も安定的に継承されることを広く示す意味をもっているので特に重要だ。天皇・皇嗣ともに国民に対してお言葉を述べるという形を考えてもよいのではないか」という意見が出されています。<br><br>また、実施の時期について、「ご即位に伴う諸儀式が一区切りとなる時期で、ふさわしい時期とすればよい」という意見が出されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180220%2Fk10011335961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 14:06:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アルマーニの“制服” 児童が嫌がらせ受ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/k10011336091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アルマーニの“制服” 児童が嫌がらせ受ける</span><time datetime="2018-02-20T14:46"><span>2月20日</span> <span>14時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011336091_1802201427_1802201439_01_02.jpg" alt="アルマーニの“制服” 児童が嫌がらせ受ける" id="news_image"></div><div></div><div>東京・銀座にある公立の小学校が高級ブランドが手がけた最大８万円余りの“制服”を採用することにした問題で、この学校の児童が服をつままれるなどの嫌がらせを受けたと訴えていることがわかり、区の教育委員会は登下校時の見守りを始めました。</div><div>東京・銀座にある中央区立泰明小学校はことし４月に入学する新１年生から、「標準服」と呼ばれる学校が推奨する制服にイタリアの高級ブランド、アルマーニ社がデザインを監修した最大８万円余りのものを採用することにしています。<br><br>区によりますと、この方針について、区教育委員会が会見を行った今月８日以降、この小学校に通う児童１人が通行人に服をつままれる嫌がらせを受けたほか、ほかの２人の児童が「あれが泰明小の子か」などと言われ、不快な思いをしたと学校に申し出たということです。<br><br>学校では教員やＰＴＡの人たちが巡回をしてきましたが、１９日からは区教育委員会が最寄りのバス停から学校までの通学路に登校時は２人、下校時は４人の職員を配置して児童の見守りを始めたということです。<br><br>この問題をめぐっては今月１６日までに区教育委員会などに「公立で高額な制服はおかしい」などと学校の方針に批判的な声を中心に５２４件の意見が寄せられているということです。区教育委員会は、学校などと連携して見守り活動を続け、児童の安全を守っていくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011336091_1802201422_1802201439_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京・銀座にある中央区立泰明小学校はことし４月に入学する新１年生から、「標準服」と呼ばれる学校が推奨する制服にイタリアの高級ブランド、アルマーニ社がデザインを監修した最大８万円余りのものを採用することにしています。<br><br>区によりますと、この方針について、区教育委員会が会見を行った今月８日以降、この小学校に通う児童１人が通行人に服をつままれる嫌がらせを受けたほか、ほかの２人の児童が「あれが泰明小の子か」などと言われ、不快な思いをしたと学校に申し出たということです。<br><br>学校では教員やＰＴＡの人たちが巡回をしてきましたが、１９日からは区教育委員会が最寄りのバス停から学校までの通学路に登校時は２人、下校時は４人の職員を配置して児童の見守りを始めたということです。<br><br>この問題をめぐっては今月１６日までに区教育委員会などに「公立で高額な制服はおかしい」などと学校の方針に批判的な声を中心に５２４件の意見が寄せられているということです。区教育委員会は、学校などと連携して見守り活動を続け、児童の安全を守っていくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180220%2Fk10011336091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 14:46:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍F16 エンジン火災で湖にタンク投棄 青森</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/k10011335861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍F16 エンジン火災で湖にタンク投棄 青森</span><time datetime="2018-02-20T15:09"><span>2月20日</span> <span>15時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011335861_1802201051_1802201054_01_02.jpg" alt="米軍F16 エンジン火災で湖にタンク投棄 青森" id="news_image"></div><div>２０日午前、青森県三沢市のアメリカ軍三沢基地に所属するＦ１６戦闘機が、離陸後まもなく燃料タンクを切り離して基地に近い湖に投棄しました。エンジン火災が発生したため投棄したと見られ、防衛省は詳しい状況を確認しています。</div><div>防衛省によりますと、２０日午前８時４０分ごろ、青森県三沢市のアメリカ軍三沢基地に所属するＦ１６戦闘機１機が、離陸後まもなく、燃料タンク２つを切り離して投棄しました。<br>燃料タンクは基地のすぐ北にある小川原湖に落下し、これまでのところ、けが人の情報はないということです。<br><br>この機体でエンジン火災が発生したため燃料タンクを投棄したと見られ、Ｆ１６戦闘機は離陸して３分後の午前８時４２分に基地に戻ったということで、防衛省は詳しい状況を確認しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>三沢基地司令官 三沢市に謝罪</h3><div>小川原湖には２０日午後０時半ごろ、アメリカ軍三沢基地の危機管理と広報の担当者２人が到着しました。その後、漁業者の案内で漁船に乗り込み、燃料タンクが投棄されたと見られる水域に向かいました。２人は、およそ３０分間、写真を撮るなどして現場の状況を確認していたということです。<br><br>調査を終えた２人は集まった報道陣に対し、「このあとアメリカ軍が発表するのでホームページで確認してほしい」と述べるにとどまりました。<br><br>一方、三沢市によりますと、戦闘機が燃料タンクを投棄したことについて、アメリカ軍三沢基地のＲ・スコット・ジョーブ司令官が市役所を訪れて謝罪したということです。<br><br>ジョーブ司令官は応対した米田光一郎副市長に対して、「離陸後にエンジンから出火したのでマニュアルに沿って重量物を切り離し、被害がないと思われる場所にコントロールして落とした。事前の整備では飛び立てる状態だったので、原因究明を進めている」と説明したということです。そのうえで、「市民に不安と動揺を与え、申し訳ない。機体の整備点検とパイロットの再教育を行いたい」と謝罪したということです。</div></div><div><h3>湖面に１０メートルほどの穴</h3><div>小川原湖は水面の一部が氷で覆われていますが、燃料タンクが落下したと見られるところには、直径１０メートルほどの穴が開いているが確認できました。<br><br>周辺には大きいもので５０センチほどある迷彩模様のプラスチックのような破片が浮いていたほか、油のような臭いがしていました。</div></div><div><h3>「大きな水しぶきが上がった」漁業者</h3><div>小川原湖は三沢基地の北側にあり、面積が６３．２平方キロメートルと東北では２番目に大きい湖です。海水と淡水が入り交じる汽水湖で、この時期は、全国有数の漁獲高を誇るしじみ漁のほか、ワカサギやシラウオの漁が盛んに行われています。<br><br>小川原湖の漁業協同組合によりますと、タンクが落下したのは湖の南側と見られ、当時５隻から６隻の船がしじみ漁をしていましたが、けが人はいないということです。<br><br>漁をしていた漁業者は「飛行機の大きな音がしたあと１００メートルほど離れたところに何かが落下して大きな水しぶきが上がった。怖くなって漁を切り上げた」と話していたということです。<br><br>しじみ漁をしていた５２歳の漁業者の男性は「冗談じゃない」と怒りをあらわにし「１５メートルぐらいの高さの水しぶきがあがった。何かが落ちたと思ったら、湖面にはっていた氷に穴が開いて、辺りにプラスチックのようなものが飛び散った」と話していました。</div></div><div><h3>湖の周辺市道が通行止め</h3><div>燃料タンク投棄を受けて、警察は有害物質が含まれているおそれもあるとして、湖の東側を通る市道のうち、「市民の森入口交差点」から「市民の森南側交差点」までのおよそ５キロの区間を通行止めにしました。</div></div><div><h3>小野寺防衛相「部品のようなもの浮かんでいると報告」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011335861_1802201038_1802201054_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>小野寺防衛大臣は午前１１時半前、防衛省で記者団に対し「東北防衛局三沢防衛事務所や航空自衛隊の目視によれば、小川原湖の湖面に油が浮いているとともに、タンクのものかどうかは未確認だが部品のようなものが浮かんでいると報告を受けている。回収、確認する中で、どの部品か調査したい」と述べました。<br><br>そのうえで「東北防衛局長からアメリカ空軍の三沢基地司令に対し、原因究明と再発防止、安全管理の徹底についてまもなく申し入れる予定だ」と述べました。</div></div><div><h3>外務省が再発防止申し入れ</h3><div>外務省は、２０日午前、東京にあるアメリカ大使館に対し、原因究明などについて速やかな情報提供を行うとともに、再発防止の徹底を図るよう申し入れました。</div></div><div><h3>F１６ 過去には墜落事故も</h3><div>アメリカ軍三沢基地のＦ１６戦闘機をめぐっては、６年前の平成２４年７月に、アラスカに向かっていた１機が千島列島沖の太平洋で海上に墜落し、平成１４年と１３年には青森県沖の海上で墜落事故が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180220%2Fk10011335861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 15:09:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「代理出産」13人の子 日本人男性の親権認める タイ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/k10011336181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「代理出産」13人の子 日本人男性の親権認める タイ</span><time datetime="2018-02-20T15:40"><span>2月20日</span> <span>15時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011336181_1802201530_1802201540_01_02.jpg" alt="「代理出産」13人の子 日本人男性の親権認める タイ" id="news_image"></div><div></div><div>タイで４年前、日本人男性の自宅で多数の乳幼児が見つかり、人身売買などの疑いが持たれた問題で、バンコクの裁判所は、タイ政府が保護している１３人の子どもについて、男性が日本で育てるための環境を整えているなどとして親権を認め、引き渡す判断を出しました。</div><div>タイで４年前、首都バンコク郊外にある日本人男性の自宅で多数の乳幼児が見つかり、タイの当局は、人身売買などの疑いがあるとして１３人の子どもを保護していました。<br><br>これに対し日本人男性は、乳幼児はいずれも代理出産でもうけた自分の子どもだとしたうえで１３人を引き取るため、バンコクの裁判所に、ＤＮＡの鑑定結果などを提出し親権を認めるよう訴えていました。<br><br>バンコクの裁判所は、２０日、男性が人身売買に関与した証拠はなく、１３人の子どもを日本で育てるための環境を整えているなどとして、男性の親権を認める判断を出しました。<br><br>男性の弁護士は記者団に、「手続きが済めば、できるだけ早く引き取りたい。男性自身が大家族で育ったこともあり、多くの子どもを欲しがったようだ」と話しています。<br><br>タイでは、この問題をきっかけに営利目的の代理出産が大きな注目を集めて法律で禁止されるようになり、タイ政府の担当者は「現在は病院などを厳しく監視しており、営利目的の代理出産はなくなったと見ている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180220%2Fk10011336181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 15:40:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「おやつタイム」が注目集める  カーリング</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/k10011336221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「おやつタイム」が注目集める  カーリング</span><time datetime="2018-02-20T16:12"><span>2月20日</span> <span>16時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180220/K10011336221_1802201610_1802201611_01_02.jpg" alt="「おやつタイム」が注目集める  カーリング" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックで連日、熱戦を見せているカーリングでは、ハーフタイムに選手たちが口にする果物などの「おやつ」にも注目が集まっています。</div><div>予選が始まった今月１４日以降、中継映像には、女子の代表チームなどがハーフタイム中に車座になってバナナやイチゴを食べながら試合の作戦を打ち合わせる様子がたびたび映し出されました。<br><br>こうした休憩中の映像はたちまち反響を呼び、ネット上では「おやつタイム」というハッシュタグの付いた書き込みが相次ぐなど、話題を集めています。<br><br>ＮＨＫがハーフタイムだけを特集した動画をインターネット上に公開したところ、多いものでは再生回数が３７万回を超えました。また、ＮＨＫの公式ツイッターには「体力的にも頭脳的にも糖が必要な競技ですもんね」とか、「フルーツを食べながらの作戦会議はほっこりします」などと、“おやつタイム”を楽しみにしている視聴者からの投稿が数多く寄せられています。<br><br>日本の選手たちの「おやつ」をよく見てみますと、女子は果物のほか、北海道の菓子メーカーが作るチーズケーキなどをほおばっていたほか、男子はようかんや栄養補助食品をおやつにしていました。また、海外のチームもバナナやチョコレートなど、さまざまな物を食べているのがわかります。<br><br>日本カーリング協会によりますと、この競技は試合時間が長く、見た目以上に体力を消耗するため、ハーフタイムには栄養補給や気分転換として糖分をとることが多いということです。<br><br>試合会場に持ち込める食べ物についてルールや決まりはなく、チームごとにコーチやトレーナーがおやつのメニューを考えて工夫しているということです。熱戦とともに、ハーフタイムにかいま見える選手たちの「おやつ」からも目が離せなくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180220%2Fk10011336221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 16:12:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サングラスかけても顔認証 ＡＩ活用の新システム</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/k10011336251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サングラスかけても顔認証 ＡＩ活用の新システム</span><time datetime="2018-02-20T16:49"><span>2月20日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011336251_1802201647_1802201648_01_02.jpg" alt="サングラスかけても顔認証 ＡＩ活用の新システム" id="news_image"></div><div></div><div>サングラスなどで顔の一部が隠れていても高い精度で人の顔を判別できるというＡＩ＝人工知能を活用した新しい顔認証システムを大手電機メーカーが発表しました。</div><div>パナソニックが開発した新しい顔認証システムは、これまでは難しかったサングラスをかけていたり、うつむいたりして顔の一部が隠れた状態でも９９％以上の高い精度で人の顔を判別できるということです。<br><br>ＡＩ＝人工知能の「ディープラーニング」という技術を活用することで、顔の一部が隠れていても見えている部分の特徴から顔を判別する仕組みです。また、カメラにもＡＩを搭載して映りがよい画像だけを使うことで、判別にかかる時間が従来よりも５倍速くなったということです。<br><br>世界的にテロや防犯対策などが求められる中、顔認証システムは多くの人が集まるショッピングセンターやスタジアムなどでニーズが高まっています。<br><br>開発したパナソニック、コネクティッドソリューションズ社の島田伊三男事業部長は「東京オリンピック・パラリンピックも控えており、映像監視という技術で安全安心に貢献したい。また、不正アクセスに対するセキュリティーもしっかり担保し、データの改ざん対策なども徹底していく」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180220/K10011336251_1802201647_1802201648_01_03.jpg" alt=""><div>パナソニックが開発した新しい顔認証システムは、これまでは難しかったサングラスをかけていたり、うつむいたりして顔の一部が隠れた状態でも９９％以上の高い精度で人の顔を判別できるということです。<br><br>ＡＩ＝人工知能の「ディープラーニング」という技術を活用することで、顔の一部が隠れていても見えている部分の特徴から顔を判別する仕組みです。また、カメラにもＡＩを搭載して映りがよい画像だけを使うことで、判別にかかる時間が従来よりも５倍速くなったということです。<br><br>世界的にテロや防犯対策などが求められる中、顔認証システムは多くの人が集まるショッピングセンターやスタジアムなどでニーズが高まっています。<br><br>開発したパナソニック、コネクティッドソリューションズ社の島田伊三男事業部長は「東京オリンピック・パラリンピックも控えており、映像監視という技術で安全安心に貢献したい。また、不正アクセスに対するセキュリティーもしっかり担保し、データの改ざん対策なども徹底していく」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180220%2Fk10011336251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 16:49:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>