<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>伊藤詩織さん “ネットの中傷で精神的苦痛” 賠償求め提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊藤詩織さん “ネットの中傷で精神的苦痛” 賠償求め提訴</span><time datetime="2020-06-08T16:20"><span>6月8日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462531_2006081555_2006081620_01_02.jpg" alt="伊藤詩織さん “ネットの中傷で精神的苦痛” 賠償求め提訴" id="news_image"></div><div></div><div>性的暴行の被害を訴えているジャーナリストの伊藤詩織さんが、インターネット上のひぼう中傷で精神的な苦痛を受けたとして、書き込みやリツイートをした3人に賠償を求める訴えを起こしました。</div><div>性的暴行の被害を訴えているジャーナリストの伊藤詩織さんは8日、東京地方裁判所に訴えを起こし、都内で会見を開きました。<br><br>訴えによりますと、伊藤さんは3年前に会見を開いて性的暴行の被害を訴えてから、インターネット上でひぼう中傷する内容の書き込みやイラストの掲載を繰り返されてきたということです。伊藤さんは事実に反する書き込みで精神的な苦痛を受けたとして、ツイッターにイラストを掲載するなどした漫画家の女性と、リツイートをした男性2人に、合わせて770万円の賠償とツイートの削除を求めています。<br><br>伊藤さんは「ネット上のひぼう中傷はどこから石を投げられているのか分からないようなもので、時として人を死に追い込みます。同じような被害に苦しむ人のためにも訴えを起こしました」と話しています。<br><br>伊藤さんが訴えているＴＢＳの元記者からの性的暴行をめぐっては、刑事事件としては不起訴になった一方で、民事裁判では賠償を命じる判決が言い渡され、2審の審理が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 16:20:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】列車内の換気 “窓開け”効果は? スパコンで分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画】列車内の換気 “窓開け”効果は? スパコンで分析</span><time datetime="2020-06-08T16:54"><span>6月8日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462631_2006081650_2006081654_01_03.jpg" alt="【動画】列車内の換気 “窓開け”効果は? スパコンで分析" id="news_image"></div><div>神戸市の理化学研究所は、最新のスーパーコンピューターを使い、列車の車内換気について分析した動画を発表しました。</div><div>動画は最新のスーパーコンピューター「富岳」を使い、列車の窓を閉めた場合と開けた場合の車内換気について試算したものです。<br><br>実験では、窓を閉めた場合では、空調設備の近くの一部しか換気が進んでいないのが分かります。<br><br>一方、窓を開けると、乗客の頭上にも空気の流れが発生するため、列車の車内換気は、窓を閉めた場合より数倍加速するという計算結果になったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 16:54:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「持続化給付金」再委託に批判 支出に問題ないか検査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「持続化給付金」再委託に批判 支出に問題ないか検査へ</span><time datetime="2020-06-08T17:09"><span>6月8日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462431_2006081444_2006081447_01_02.jpg" alt="「持続化給付金」再委託に批判 支出に問題ないか検査へ" id="news_image"></div><div></div><div>「持続化給付金」の事業を、国から委託された社団法人が大手広告代理店の電通に再委託し運営の在り方が不透明だという批判が出ていることを受けて、梶山経済産業大臣は支出に問題がないか外部の専門家を交えて中間的な検査を行う方針を明らかにしました。</div><div>梶山経済産業大臣は8日午後、記者会見を開き、中小企業などに最大200万円を支給する持続化給付金の事業をめぐり、国から委託を受けた社団法人が大半の事業を大手広告代理店の電通に再委託し、運営の在り方が不透明ではないかと疑念を持たれているとして、「今月内にも外部の専門家を交えて再委託先や外注先を含めた支出の妥当性について、中間的な検査を開始する」と述べ、通常は年度末に行われる検査を待たずに費用の使い方に問題がないか検査する方針を示しました。<br><br>また、梶山大臣は民間に委託する事業の透明性を高めるため、外部の有識者による検討会を新たに設置する方針も示し、「いままでは経済産業省の中でのルールを踏襲しながらやってきたが、果たしてこれでいいのかどうかということも含めて、中長期的にも考えていきたい」と述べました。<br><br>経済産業省ではできるだけ早く検討会を設置し、年内に意見を取りまとめる予定ですが、今後実施する委託事業に反映できる部分があれば早期に適用したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「不透明との指摘で検査実施」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「持続化給付金の執行団体は一般競争入札により、価格および提案内容を総合的に評価したうえで、適切に選定を行った。執行団体としての事業費も必要な経費が計上されたものと聞いている」と述べました。<br><br>そのうえで、「これまで適切に事業執行を行ってきていると承知しているが、一方で、事業の執行体制が不透明ではないかなどの指摘があることを踏まえて、中間的な検査を実施することにした。予算執行の適切性については、各省が責任を持って確保し、国民にしっかりと説明していきたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、記者団から、「新型コロナウイルスをめぐる政府の対策で、予算上の問題が相次いでいる原因は何と考えているのか」と問われたのに対し、「これまでもさまざまな指摘をいただいているが、まずは感染対策に万全を尽くし、引き続き国民の声に謙虚に耳を傾けながら、一つ一つの課題に対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 17:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川で流された息子2人助けたあと父親おぼれて死亡 岐阜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川で流された息子2人助けたあと父親おぼれて死亡 岐阜</span><time datetime="2020-06-08T18:39"><span>6月8日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>8日午後、岐阜県美濃市の長良川で、45歳の男性が川遊びをしていて流された小学生の息子2人を助けたあと、おぼれて死亡しました。</div><div>8日午後1時40分ごろ、美濃市前野の長良川で男性が川に沈んだと、近くにいた男性から消防に通報がありました。<br><br>駆けつけた消防が、流された場所からおよそ10メートル下流で、男性を見つけて救助しましたが、およそ1時間後に死亡が確認されました。<br><br>死亡したのは岐阜県各務原市鵜沼三ツ池町の飲食業、岩本一彬さん（45）で、7日から家族6人で河原でキャンプをしていたということです。<br><br>警察によりますと岩本さんは、8日は午前11時ごろからバーベキューをしていましたが、一緒に川に入って遊んでいた9歳の長男と、7歳の次男が川に流されたため助けようとしたということです。<br><br>長男と次男は岩本さんと、近くに居合わせた消防士の男性に救助されましたが、岩本さんは子どもたちを救助したあと、川に流されたということです。<br><br>現場は、長良川にかかる美濃橋の近くの河原で、夏場は川遊びをする観光客などでにぎわう場所ですが、警察によりますと、水難事故もたびたび起きているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 18:39:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米抗議デモ 矛先はトランプ氏へ？ 最新の演説から専門家が分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米抗議デモ 矛先はトランプ氏へ？ 最新の演説から専門家が分析</span><time datetime="2020-06-08T18:48"><span>6月8日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462691_2006081743_2006081817_01_02.jpg" alt="米抗議デモ 矛先はトランプ氏へ？ 最新の演説から専門家が分析" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの首都ワシントンでは、先週末、黒人男性のフロイドさんが亡くなって以降、最も多い数万人の市民が抗議デモに参加し、ホワイトハウス周辺を埋め尽くしました。米抗議デモの怒りの矛先はトランプ大統領へと向かっているのか？専門家が、6月1日のトランプ大統領演説と2014年オバマ大統領演説を比較しながら、分析しました。（2つの演説の全文も掲載しています）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「デモをいかに鎮めるかに主眼置いていた」</h3><div>アメリカの社会問題に詳しい慶應義塾大学環境情報学部の渡辺靖教授は、「トランプ大統領は当初からデモをいかに鎮めるかということに主眼を置いていた。今回の警察官の対応を批判せず、デモを行っている人の憤りに理解を示すことなく、ひたすら強硬なメッセージを発しているため怒りがトランプ大統領に向いている」と分析しました。<br><br>そして抗議デモの今後の見通しについて「まだ、トランプ大統領は事件現場を訪れて花をたむけていないし、警察のあり方を改める必要があるという、平和的なデモを行う人に寄り添うメッセージを発していない。それが徐々に、警察から、トランプ大統領そのものへの批判に変わりつつあるとなればデモは秋の大統領選挙に向けて続いていくのではないか」と指摘しました。</div></div><div><h3>トランプ氏 略奪や暴力行為に「国内でのテロ行為」と非難</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462691_2006081743_2006081817_01_03.jpg" alt=""><div>今回の抗議デモに対するトランプ大統領の政治姿勢を端的に表していると言われているのが、1日にホワイトハウスで事件後初めて行った7分間の演説です。<br><br>このなかでトランプ大統領は「私は法と秩序の大統領であり、すべての平和的な抗議の味方だ」と述べる一方、略奪や暴力行為については「国内でのテロ行為だ」と強く非難しました。</div></div><div><h3>【トランプ氏の演説より抜粋】</h3><div>「暴動の最大の犠牲者は、貧困に直面する平和を愛する国民の皆さんです。大統領として、私は皆さんの安全を守るために戦います。私は法と秩序を重んじる大統領であり、平和的な抗議活動を行う人々の支持者です。しかし、ここ数日、この国はプロの無政府主義者や暴力的な群衆、放火犯、略奪者、犯罪者、暴徒、ＡＮＴＩＦＡ（反ファシズムを掲げるグループ）などの勢力に脅かされています。」</div></div><div><h3>トランプ氏 軍派遣辞さない考えを強調</h3><div>そして「もし州政府や自治体が、住民の財産や命を守るために必要な行動をとらない場合は、私がアメリカ軍を派遣し、速やかに問題を解決する」と述べ、必要に応じて軍を現場に派遣することも辞さない考えを強調しました。</div></div><div><h3>【トランプ氏の演説より抜粋】</h3><div>本日、私は全国の知事に対し、街中に十分な数の州兵を配備し、街を支配することを強く勧めました。知事や市長は、暴力が鎮圧されるまで、警察権力の圧倒的な存在感を示さねばなりません。もし州政府や自治体が、住民の財産や命を守るために必要な行動をとらない場合は、私がアメリカ軍を派遣し、速やかに問題を解決します。</div></div><div><h3>専門家「国民全体の融和を誘う内容にはなっていない」</h3><div>この演説について渡辺教授は、「トランプ大統領は、暴力や略奪の制圧を強調する一方で、警察官のふるまいや人種差別の憤りに寄り添う姿勢は見せていない。また、反ファシズムを掲げる『アンティファ』には言及する一方、極右の側には触れていない。保守的な白人には共感しやすいが、国民全体の融和を誘う内容にはなっていない」と指摘しました。</div></div><div><h3>オバマ氏「マイノリティーへの不公正 米全体で捉えるべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462691_2006081815_2006081817_01_04.jpg" alt=""><div>黒人初のアメリカ大統領となったオバマ大統領の時代も例外ではありません。2014年7月には、ニューヨークで白人警察官が、当時43歳だった黒人のエリック・ガーナーさんを違法なたばこ販売をしていた容疑で逮捕する際に、首を絞めて死亡させました。<br><br>この年の12月、地元の大陪審が白人警察官の起訴を見送る決定をすると、抗議デモが全米へと広がりました。<br><br>この年は中西部ミズーリ州のファーガソンでも、武器を持たない18歳の黒人少年が白人の警察官に射殺される事件が起きていて、オバマ大統領は12月、黒人社会を中心に抗議と憤りの声が頂点に達するなか、演説を行いました。<br><br>このなかでオバマ大統領は、マイノリティーに対する不公正な対応は、人種や地域、宗教に関係なく、アメリカ全体の問題として捉えるべきだと訴えました。<br><br>この演説について、慶應義塾大学の渡辺靖教授は、「オバマ前大統領は警察官の置かれた難しい環境に理解を示しつつ、警察、人権団体、宗教指導者や地域社会との対話を通して、相互不信を取り除くための具体策を模索しようとした」と指摘しています。ただ、人種差別の問題に真正面から取り組む姿勢を示したオバマ大統領でしたが、問題はあまりに根深く、8年間の任期中に解決への道筋を示すことはできませんでした。</div></div><div><h3>【オバマ氏の演説より抜粋】</h3><div>私たちはアメリカ国民として、この問題を人種や地域、宗教に関係なく、アメリカの問題として捉えなければなりません。黒人やヒスパニック、先住民などといった少数派だけの問題ではないのです。これはアメリカの問題です。この国において、たとえ1人でも、法のもとで平等に扱われなければ、それが問題なのです。そして、それを解決する手助けをすることこそ、大統領としての私の責務なのです。</div></div><div><h3>トランプ大統領 演説全文（6月1日）</h3><div>（ジョージ・フロイドさんが死亡したことを受け、全米に抗議デモが広がるなか、ホワイトハウスで演説）<br><br>国民の皆さん、大統領としての私が、最初に取り組むべきで、かつ最大の務めは、この偉大な国と国民を守ることです。私は、この国の法を擁護すると宣誓しましたが、まさにそれを実行する決意です。<br><br>すべての国民はジョージ・フロイドさんの残忍な死を前に、いたたまれなくなり、反感を抱きました。私の政権は、フロイドさんと、彼の家族に公正な裁きがもたらされるよう、全力を尽くします。彼の尊い犠牲をむだにしません。しかし、平和的に訴えるまっとうな人々の叫びが、怒った暴徒によってかき消されるようなことがあってはなりません。<br><br>暴動の最大の犠牲者は、貧困に直面する平和を愛する国民の皆さんです。大統領として、私は皆さんの安全を守るために戦います。私は法と秩序を重んじる大統領であり、平和的な抗議活動を行う人々の支持者です。しかし、ここ数日、この国はプロの無政府主義者や暴力的な群衆、放火犯、略奪者、犯罪者、暴徒、ＡＮＴＩＦＡ（反ファシズムを掲げるグループ）などの勢力に脅かされています。<br><br>一部の州政府や自治体は、住民の安全を確保することに失敗しています。テキサス州ダラスの路上で放置されて亡くなった若者や、ニューヨーク北部で危険な悪党によって攻撃された女性のように、罪のない人々が残酷な暴力に直面しています。個人事業主の夢が徹底的に壊されています。ニューヨーク市警の顔がレンガで殴られています。新型コロナウイルスと対じしてきた勇敢な看護師が、外出することすら恐れています。<br><br>警察の分署が攻撃され、ここ首都ではリンカーン記念館と第二次世界大戦の記念碑が荒らされました。最も歴史のある教会の一つが燃やされました。カリフォルニアでは、法執行の鏡であった黒人の連邦警察官が銃で撃たれ、亡くなりました。<br><br>こうした行為は、平和的な抗議活動とは呼びません。これらは、国内のテロ行為です。罪のない人々の命を奪うことや、罪のない人々の血を流すことは、人類に対する侮辱であり、神に対する犯罪です。<br><br>この国が必要としているのは、創造であり、破壊ではない。求められているのは協調であり、軽蔑ではない。安全であって、無秩序ではない。癒しであって、憎しみではない。公正さであって、混乱ではない。これが私たちが目指すものであり、私たちは必ず成功させます。100％、成功させることができます。この国は必ず勝利します。だからこそ、私は直ちに大統領権限を行使して、暴力をやめさせ、アメリカの治安と安全を回復させることにしました。<br><br>私は、連邦政府が備える人的資源、すなわち、文民と軍隊を最大限活用し、暴動や略奪、放火や破壊活動を終わらせます。そして、個人が銃を所持する権利を保障している憲法修正第2条と法を守る全国民の権利を守ります。これから発表することは、直ちに実施されます。まず、全国に拡大した暴動と無法状態を終わらせます。今、ただちに終わらせます。<br><br>本日、私は全国の知事に対し、街中に十分な数の州兵を配備し、街を支配することを強く勧めました。知事や市長は、暴力が鎮圧されるまで、警察権力の圧倒的な存在感を示さねばなりません。もし州政府や自治体が、住民の財産や命を守るために必要な行動をとらない場合は、私がアメリカ軍を派遣し、速やかに問題を解決します。<br><br>私は、偉大なる首都、ワシントンを守るために迅速かつ断固たる措置も実行に移します。昨夜この町で起きたことは、恥さらしです。私は、何千人もの武装した兵士と軍人、それに法執行官たちを、暴動、略奪、破壊行動、暴行、財産の無慈悲な破壊行動を止めるために、いままさに、派遣しているところです。これは、すべての人への警告です。午後7時の外出禁止令は厳格に実施されます。罪のない人の命や財産を脅かす者は、法律に基づいて、逮捕され、拘束され、訴追されることになるでしょう。<br><br>私は、このテロ行為の主催者に、手厳しい刑事罰と長い刑期に直面することを通告しておきます。これは、暴力を導いているＡＮＴＩＦＡやそれ以外の扇動者を含みます。法と秩序。そこにあるのは、たったひとつの法律です。<br>私たちには素晴らしい法律がある。そして、その秩序が取り戻せたら、私たちは皆さんの会社と家庭を、必ず助けます。<br><br>アメリカは、法の支配の上に成り立っています。これは、この国の繁栄、自由、生き方の基礎となっています。法がなければ、チャンスはありません。公正さがないところには、自由はありません。安全がないところには、未来がありません。私たちは、怒りや憎しみに屈服してはいけません。悪意や暴力が優位となれば、自由はありません。<br><br>この国への強い愛着と情熱をもって、こうした行動を実行に移す強い決心があります。最も素晴らしい日々はこの先に待ち受けています。ご清聴に感謝します。ではこれから、とても特別な場所に行って敬意を払いたいと思います。ありがとうございました。</div></div><div><h3>オバマ大統領 演説全文（2014年12月）</h3><div>（黒人のエリック・ガーナーさんを窒息死させた白人警察官が不起訴になった直後の2014年12月に演説）<br><br>すでに耳にしているかもしれませんが、大陪審はきょう、ニューヨーク市でエリック・ガーナーさんを取り押さえた警察官らを不起訴とする決定をしました。すべてがビデオテープに録画されおり、私たちがこの1週間、1か月、1年、そして悲しいことに何十年もの間、議論してきた、より大きな問題を提起しました。<br><br>それは、あまりにも多くのマイノリティー（非白人の少数派）にとっての懸念、すなわち、警察が彼らに公正に向き合わないという問題です。そしておそらく、警察から追加の発表があるでしょう。私は、まだ調査が行われる可能性がある事案について、言及しないことにしています。<br><br>しかし、みなさんに知ってもらいたいことがあります。われわれは今週、（ミズーリ州）ファーガソンで起きた問題について、専門の調査グループを立ち上げました。彼らの役割は、差別されていると感じる非白人や少数派の人々と警察との関係をどうやって強化していくか、具体的な提案をすることです。<br><br>さらに、私たちは非白人の社会での取り締まりについて、州や地域の自治体とともに、訓練や業務の方法を改善するため具体的な対応をとろうとしています。そして、公平さと説明責任が懸念される進行中の事案について、細心の注意を払って調査を行います。<br><br>申し上げたように、私はファーガソンの人々や、警察、それに聖職者や人権活動家と会ったとき、これは私たちがあまりにも長く議論している問題で、今こそ、もっと進歩を遂げるべき時にあると話しました。私は話すことではなく、行動することに関心があります。<br><br>私はアメリカの大統領として間違いなく、すべての人が法のもとに平等であることを心から信じられる国家を実現するため、力を尽くしていきます。私は、エリック・ホルダー司法長官と電話しました。彼はニューヨークの事案について、より詳しいコメントをするでしょう。<br><br>しかし私は、私の演説をきょう聴いている人だけでなく、すべての人に知ってほしい。私たちは、警察と地域社会との間に、より強固な信頼と説明責任を見いだせるまで、決して諦めないということを。私は、警察が、非常に難しい仕事をしていると感じています。男性も女性も制服に身を包み、私たちを守るために命を危険にさらしています。<br><br>彼らには、私たちと同じように、仕事を終えたあと、家に帰る権利があります。彼らには、来る日も来る日も、対処しなければならない犯罪があります。しかし、皆さんの信頼がなければ、彼らは仕事を効果的に実行できないのです。そして今、残念なことに、警察の対応の公平性に人々が不信感を抱く事例があまりにも多く発生しています。そのいくつかは、誤解ですが、しかしいくつかは、真実です。<br><br>私たちはアメリカ国民として、この問題を人種や地域、宗教に関係なく、アメリカの問題として捉えなければなりません。黒人やヒスパニック、先住民などといった少数派だけの問題ではないのです。これはアメリカの問題です。<br><br>この国において、たとえ1人でも、法のもとで平等に扱われなければ、それが問題なのです。そして、それを解決する手助けをすることこそ、大統領としての私の責務なのです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 18:48:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに13人感染確認 20人下回るのは2日連続 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに13人感染確認 20人下回るのは2日連続 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-08T18:51"><span>6月8日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462561_2006081725_2006081726_01_02.jpg" alt="東京 新たに13人感染確認 20人下回るのは2日連続 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は8日、都内で新たに13人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日の感染の確認が20人を下回るのは2日連続です。</div><div>東京都は8日、都内で新たに20代から50代の男女合わせて13人が、新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、20代から30代までが合わせて11人で、全体のおよそ85％を占めています。<br><br>13人のうち、7人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの6人は今のところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>都内で1日の感染の確認が20人を下回るのは2日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5396人になりました。<br><br>一方、8日は、都内で死亡が確認された人の発表はありませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の指標 状況は</h3><div>東京都は感染の状況などについて、指標を設定したうえで毎日、モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち緩和の段階を進める場合、新たな感染の確認は1週間の平均で1日あたり20人未満、新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が8日公表した指標は新たな感染確認が1日あたり21.0人、感染経路が不明の人の割合が46.3％でした。<br><br>また、週単位の増加比率は1.63で前の週より増えたことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 18:51:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 ”来年の大学入試 日程や出題内容など今月中に方針示す”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 ”来年の大学入試 日程や出題内容など今月中に方針示す”</span><time datetime="2020-06-08T18:53"><span>6月8日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462711_2006081830_2006081853_01_02.jpg" alt="首相 ”来年の大学入試 日程や出題内容など今月中に方針示す”" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う、来年の大学入試への対応について、安倍総理大臣は、衆議院本会議で、生徒などへの意向調査の結果を踏まえ、入試日程や出題内容について今月中に方針を示す考えを明らかにしました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は、学校の休校に伴う影響について、「感染拡大防止のため、今後、学校の臨時休業を行わざるをえない場合でも、学びに著しい遅れが生じないようにすることは極めて重要だ。特に最終学年の子どもたちには、夏休みなどの長期休業や土曜日などを活用し、学習の遅れをしっかりカバーする」と述べました。<br><br>また、来年の大学入試について、安倍総理大臣は、「日程や出題内容などについては、現在、全国の高等学校を対象に生徒などの意向を調査しており、その結果を踏まえ、高校・大学の関係者などとも十分相談のうえ、今月中に方針を示す」と述べ、入試日程や出題内容について、今月中に方針を示す考えを明らかにしました。<br><br>一方、政府の専門家会議をめぐり、安倍総理大臣は、今後、発言者も明記した記録を作成するとともに、速記録についても適切に保存し、保存期間の満了後は、国立公文書館で原則として公表されることになると明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 18:53:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>