<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「死んでいたかも」ＥＣＭＯで回復の新型コロナ患者が証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200501/k10012414731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「死んでいたかも」ＥＣＭＯで回復の新型コロナ患者が証言</span><time datetime="2020-05-01T19:12"><span>5月1日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200501/K10012414731_2005011853_2005011856_01_02.jpg" alt="「死んでいたかも」ＥＣＭＯで回復の新型コロナ患者が証言" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスによる肺炎の悪化で重篤になった男性患者が、福岡大学病院で「ＥＣＭＯ」と呼ばれる人工心肺装置を使った高度な治療を受けて回復し、検査で陰性となって別の病院に移りました。男性はＮＨＫの取材に応じ「一瞬で悪くなった」などと、症状が急激に悪化した様子を語りました。</div><div>福岡大学病院救命救急センターによりますと、先月13日に感染が確認されたあと重症化し、別の病院で「ＥＣＭＯ」での治療となった福岡県の30代の男性が先月20日、センターに転院してきたということです。<br><br>男性は肺炎の悪化で体内に取り込む酸素の量が一般の人の５分の１以下に低下していたということです。センターは、新型コロナウイルスに感染した患者を受け入れる専用の病床にＥＣＭＯを４台用意していて、このうち１台で血液に酸素を送り込み肺を休ませる高度な治療をへて、肺の機能が回復したということです。<br><br>男性は２度のウイルス検査でいずれも陰性となったことから、１日、医師や看護師の見送りを受けて車に乗り込み、さらなる回復のため別の病院に向かいました。<br><br>男性は転院前にＮＨＫの取材に応じ「朝はなんともなかった自宅の階段が、昼にのぼると息切れした。病院で肺炎と診断されてからは一瞬で悪くなった」と、症状が急激に悪化した様子を証言しました。<br><br>またＥＣＭＯの治療を行った医師らに対し「先生がいなかったら死んでいたかもしれない。感謝しかない」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「悪くなるのは一瞬だった」</h3><div>ＥＣＭＯを使った高度な治療を受けて回復した男性患者の証言の詳しい内容です。<br><br>男性の話では、先月13日ごろ、朝、なんともなかった自宅の階段の上り下りが、昼になると息切れするようになり、初めて「おかしい」と感じたということです。<br><br>当時、37度前後の発熱があったほかは、特に自覚症状はなかったものの病院を受診したところ肺炎と診断され、新型コロナウイルスへの感染も確認されたということです。<br><br>福岡大学病院救命救急センターによりますと、男性は先月18日に別の病院で人工呼吸器に続いてＥＣＭＯを装着され、20日、センターに転院しました。<br><br>この間の経緯について男性は、人工呼吸器の装着前とみられるころに医師や家族から「目が覚めるか、死ぬかのどちらかだ」と言われたことのほか、ほとんど記憶がないとしていて「目が覚めたら今の病院だった」と話しました。<br><br>男性は「悪くなるのは一瞬だった。こんなに簡単に悪くなるとは思っていなかった」と話しました。<br><br>ＥＣＭＯによる治療を受けたことについて男性は、自分の親から「ＥＣＭＯをちゃんと使える人は少ない。ここの先生がＥＣＭＯを使えるから病院を移ったと思う」と説明されたといい、「先生には感謝しかない。自分１人を助けるために、この病院で20人ぐらいが動いてくれていたのはすごいことで、先生がいなかったら死んでいたかもしれない」と話しました。<br><br>また男性は、みずからの闘病経験から「息切れはやばいと思ったほうがいい。悪くなるのが一瞬で気をつけようがないけれども、誰か頼れる人がいるなら頼ったほうがよい」と話しました。</div></div><div><h3>人工心肺装置「ＥＣＭＯ」とは…</h3><div>「ＥＣＭＯ」と呼ばれる人工心肺装置は、新型コロナウイルスによる肺炎が悪化して、人工呼吸器では対応が難しい重篤な患者の治療に使われています。<br><br>体に２本の管を付けて血液を取り出し、人工的に酸素を溶け込ませたり二酸化炭素を取り除いたりしてから体内に戻す仕組みで、肺の機能を一時的に代行して、肺を休ませるねらいがあります。この間に、患者自身の免疫でウイルスが排除されて回復するのを待ちます。<br><br>福岡県によりますと、先月９日の時点で県内の病院に少なくとも61台があるということです。<br><br>日本集中治療医学会や日本救急医学会などが全国の医療機関を対象に調べたところ、先月20日の時点で少なくとも90人がこの治療を受けたということです。このうち35人はＥＣＭＯの治療を終えて回復に向かっていましたが、17人は亡くなったということです。</div></div><div><h3>効果と課題は…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200501/K10012414731_2005011853_2005011856_01_03.jpg" alt=""><div>今回の治療の責任者である福岡大学病院救命救急センターの石倉宏恭センター長は「ＥＣＭＯ」はあらゆる重篤患者に使えるわけではないとしたうえで、重篤化した患者の治療に効果的に使うための体制作りが求められるとしています。<br><br>センターによりますと、今回の患者は受け入れ当時、肺炎の悪化で重篤になり、体内に取り込む酸素の量が一般の人の５分の１以下に低下して、命にかかわる深刻な病状だったということです。<br><br>石倉センター長は「転院直前のわずか数時間で肺の状況がさらに悪化していて、あと１日遅ければ搬送もできない状態だった。ほかの患者も含めて、進行のスピードが非常に早い」と指摘しました。<br><br>そして患者が退院したことについて「責任を果たすことができたが、また次の患者の受け入れを考えている」と話しました。<br><br>一方で石倉センター長は「ＥＣＭＯの装着には一定の条件があるため、回復の見込みがないと判断した患者には、残念ながら装着できない」と述べ、あらゆる重篤患者に使えるわけではないと指摘しました。<br><br>またＥＣＯＭＯを使った治療にはタイミングが重要だとして「人工呼吸器の装着が長引くと、ＥＣＭＯ装着の最もよいタイミングを逃すことがある。ＥＣＭＯが必要な患者を早期に発見して、タイミングを逃さないことが非常に重要だ。救命率の向上には、取り扱いにたけた施設への患者の集約が必要だ」と述べ、ＥＣＭＯを効果的に使うための体制づくりが求められるとしています。<br><br>センターでは、2009年の新型インフルエンザの流行で海外でＥＣＭＯによる治療が効果を上げたことから、水準が高いとされるスウェーデンでの研修に医師らを派遣するなどしてＥＣＭＯによる治療に取り組んできたということです。<br><br>石倉センター長は「ＥＣＭＯが必要になる事態が必ず起きると備えてきたことが、いま実を結んでいる。さらに医師などのレベルアップをはかっていきたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200501%2Fk10012414731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 May 2020 19:12:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本商工会議所 “経営に影響” 中小企業の半数超 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/k10012415041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本商工会議所 “経営に影響” 中小企業の半数超 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-02T04:37"><span>5月2日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/K10012415041_2005012138_2005020437_01_02.jpg" alt="日本商工会議所 “経営に影響” 中小企業の半数超 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大によって、全国の中小企業の半数以上がすでに経営への影響を受けていると答えたことが、日本商工会議所の調査で分かりました。</div><div>この調査は、日本商工会議所が先月中旬、全国の中小企業を対象に行い、2100社余りから回答がありました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大による経営への影響を尋ねたところ、「すでに生じている」と答えた企業が56.8％と、１か月前の調査をおよそ12ポイント上回り、初めて半数を超えました。<br><br>こうした企業に経営上の対応を尋ねたところ、「金融機関に相談に行った」が38.4％だった一方で、「資金繰りの不安はあるが、相談していない」もほぼ同数の38.6％に上りました。<br><br>企業からは「どれくらいの資金を確保すればいいのか分からない」とか「売り上げが激減し、返済計画を立てられるか不安だ」といった声があがっているということです。<br><br>日本商工会議所では、先行きが見通せないことから相談をちゅうちょしている企業も多いとみて、各地の会議所の窓口で資金繰りに関する相談の受け付けを強化していて、「金融機関にも迅速で柔軟な対応を求めたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200502%2Fk10012415041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 May 2020 04:37:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雇用調整助成金 連休中も申請受け付け 厚労省 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/k10012415211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雇用調整助成金 連休中も申請受け付け 厚労省 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-02T04:39"><span>5月2日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/K10012415211_2005012333_2005020439_01_02.jpg" alt="雇用調整助成金 連休中も申請受け付け 厚労省 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長によってさらなる休業を余儀なくされる企業が増えると予想されることから、厚生労働省は、連休期間中も雇用を維持するための助成金の申請などを受け付けることにしています。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け、厚生労働省は、雇用を維持するための助成制度、雇用調整助成金を段階的に拡充し、企業に雇用の維持を呼びかけています。<br><br>助成金の申請件数は制度の拡充を始めたことし２月半ば以降、およそ3500件に上り、緊急事態宣言の延長によってさらなる休業を余儀なくされる企業からの申請が一層増えると予想されることから、厚生労働省は連休期間中も全国の労働局やハローワークおよそ500か所を開所し、助成金の相談や申請を受け付けることにしました。<br><br>また、助成金に関するコールセンターや、全国の労働局に設置している特別労働相談窓口も、連休中、引き続き電話での相談に応じるということです。<br><br>厚生労働省は「休業の長期化し経営難に直面している企業は、連休中も相談に応じるので制度を活用して雇用を維持してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200502%2Fk10012415211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 May 2020 04:39:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“自宅でアトラクション” 遊園地などが特設サイト 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/k10012414931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“自宅でアトラクション” 遊園地などが特設サイト 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-02T04:43"><span>5月2日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/K10012414931_2005011957_2005011959_01_02.jpg" alt="“自宅でアトラクション” 遊園地などが特設サイト 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で外出自粛が続く中、大型連休を迎えた子どもたちに自宅で楽しく過ごしてもらおうと、各地の遊園地などが人気アトラクションを疑似体験できる動画を集めた特設サイトを立ち上げました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/K10012414931_2005011957_2005011959_01_03.jpg" alt=""><div>この特設サイト「おうち遊園地」には、浅草花やしきやよみうりランド、それに東武動物公園など新型コロナウイルスの影響で臨時休業している15の遊園地やテーマパークが参加しています。<br><br>サイトの地図上には、ジェットコースターやメリーゴーラウンドなど各施設の人気アトラクションの写真が配置され、動画を再生すると絶叫マシンなどに乗っている気分を楽しむことができます。<br><br>さらに、段ボール製の自作コースターや扇風機などを使って親子でアトラクションの雰囲気を本格的に楽しむ方法も紹介されています。<br><br>企画した東日本遊園地協会によりますと、去年は４月と５月の２か月間で合わせておよそ540万人が加盟している18の施設を訪れたということです。<br><br>いずれの施設も再開の見通しが立たないことから、協会では今後さらに動画を増やすとともに全国のほかの施設にも参加を呼びかけたいとしています。<br><br>東日本遊園地協会の齋藤孝光理事は、「外出自粛で子どもたちも不安やイライラがたまっているかと思いますが、おうち遊園地を見て自宅で過ごしていただき、コロナの霧が晴れたあと、笑顔で遊園地に戻ってきてもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200502%2Fk10012414931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 May 2020 04:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言」延長 期間は 重点地域は 詰めの調整 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/k10012415231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急事態宣言」延長 期間は 重点地域は 詰めの調整 政府</span><time datetime="2020-05-02T04:51"><span>5月2日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/K10012415231_2005020449_2005020451_01_02.jpg" alt="「緊急事態宣言」延長 期間は 重点地域は 詰めの調整 政府" id="news_image"></div><div></div><div>今月６日に期限を迎える緊急事態宣言について政府は、対象地域を全国としたまま１か月程度延長することを４日決定することにしています。引き続き各地の感染状況などを注視しながら、具体的な延長期間や重点的な取り組みを進める地域など、詰めの調整を急ぐことにしています。</div><div>緊急事態宣言をめぐり政府の専門家会議は５月１日、新たな感染者数が減少傾向に転じているとする一方、医療提供体制は依然として厳しく、人との接触の８割削減は地域や年齢層によって達成の状況にばらつきがある、などとした見解を示しました。<br><br>これを受け安倍総理大臣は、緊急事態宣言の対象地域を全国としたまま期間を１か月程度延長することを４日決定する方針を表明しました。<br><br>４日は、感染症の専門家などでつくる「諮問委員会」から宣言を延長する方針について意見を聴いたうえで、政府の対策本部で正式に決定される運びです。<br><br>延長にあたって政府は、引き続き各地の感染者の推移や医療提供体制などを注視しながら、具体的な延長期間や、特に重点的な取り組みを進める必要がある13の「特定警戒都道府県」にそれ以外の県を追加するかどうかなど、詰めの調整を急ぐことにしています。<br><br>また、新たな感染者が限定的となっている地域で、外出の自粛や休業、臨時休校などの対応をどの程度緩和するかなど、感染状況に応じた対応策についても検討を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200502%2Fk10012415231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 May 2020 04:51:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型連休も駅や空港は閑散 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/k10012415201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大型連休も駅や空港は閑散 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-02T04:55"><span>5月2日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/K10012415201_2005020454_2005020455_01_02.jpg" alt="大型連休も駅や空港は閑散 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>２日から本格的な大型連休となりますが、鉄道や空の便など公共交通機関の利用は一部にとどまり、駅や空港は閑散とした状況が続いています。</div><div>ＪＲによりますと、１日の新幹線の自由席の乗車率は、東海道新幹線の一部の列車で20％になったものの、午前中からほとんどの列車が10％以下となりました。<br><br>国内線の空の便は、全日空が85％、日本航空が60％余りを減便していますが、運航している便でも空席がある状態で、羽田空港は閑散としています。<br><br>国土交通省によりますと、６日までの大型連休期間中の予約状況は、ＪＲ各社の新幹線の指定席の予約が去年の同じ時期の５％程度に、国内の航空各社の予約が７％程度になっているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200502%2Fk10012415201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 May 2020 04:55:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いつまでできる？長期間になるほど… 新型コロナ感染防止行動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/k10012415111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>いつまでできる？長期間になるほど… 新型コロナ感染防止行動</span><time datetime="2020-05-02T05:04"><span>5月2日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200502/K10012415111_2005012202_2005020504_01_02.jpg" alt="いつまでできる？長期間になるほど… 新型コロナ感染防止行動" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、「感染防止のための行動や考えはいつまで実行し続けられるか」と尋ねたところ、「５月末ごろまで続けられる」とした人は78％余りいた一方、「６月末ごろまで」になると65％余りまで減る、といった調査結果を東京大学などがまとめました。</div><div>東京大学と民間の調査会社「サーベイリサーチセンター」は先月18日と19日に東京都、大阪府、北海道、愛知県、福岡県の20歳以上の男女2500人余りを対象にインターネットで調査しました。<br><br>この中で、手洗いの励行や外出自粛、接触機会の低減など「感染防止のための行動や考えは、いつまで実行し続けられるか」と尋ねたところ、「できると思う」「まあできると思う」と答えた人の割合は、<br>▽「大型連休が終わるまで」は91.4％、<br>▽「５月末ごろ」は78.5％、<br>そして<br>▽「６月末ごろまで」になると65.5％にまで減りました。<br><br>また「いつまでかわからないが事態が収束するまで」は57.4％でした。<br><br>年代別で見ると、若年層ほど「続けることができる」「まあできる」と思う人が減少する傾向があったということです。<br><br>東京大学の関谷直也准教授は「当然、長期間になるほど行動抑止や自粛の努力を達成できるかどうか分からない人が増える。努力の継続は難しくなるので早めに接触８割減を達成することなどが必要だと思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200502%2Fk10012415111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 May 2020 05:04:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>