<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大相撲 大関 貴景勝が8連勝 単独トップ 11月場所 8日目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 大関 貴景勝が8連勝 単独トップ 11月場所 8日目</span><time datetime="2020-11-15T19:47"><span>11月15日</span> <span>19時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713751_2011151916_2011151947_01_02.jpg" alt="大相撲 大関 貴景勝が8連勝 単独トップ 11月場所 8日目" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲11月場所は中日8日目、大関 貴景勝が初日から8連勝で勝ち越しを決めた一方、小結 照ノ富士は初黒星を喫しました。中日を終えて貴景勝が単独トップに立ちました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>中入り後の勝敗</h3><div>▽十両の千代丸に志摩ノ海は志摩ノ海が寄り切って7勝目を挙げました。<br><br>▽逸ノ城に豊昇龍は豊昇龍が寄り切り。<br><br>▽琴ノ若に豊山は琴ノ若が送り出し。<br><br>▽魁聖に千代翔馬は千代翔馬が送り出し。<br><br>▽炎鵬に天空海は天空海が上手ひねり。<br>炎鵬は負け越しました。<br><br>▽千代大龍に竜電は竜電が寄り切り。<br><br>▽佐田の海に碧山は碧山が突き出し。<br><br>▽明生に栃ノ心は栃ノ心がはたき込み。<br><br>▽遠藤に千代の国は遠藤が寄り切りで勝ちました。<br>千代の国は2敗目です。<br><br>▽琴恵光に宝富士は宝富士が寄り切って7勝目を挙げました。<br><br>▽玉鷲に徳勝龍は徳勝龍がはたき込み。<br><br>▽琴勝峰に照強は琴勝峰が押し倒し。<br><br>▽隠岐の海に輝は隠岐の海が寄り切り。<br><br>▽若隆景に霧馬山は若隆景が押し倒し。<br><br>▽大栄翔に小結 照ノ富士は大栄翔が押し出し。<br>照ノ富士は今場所初黒星です。<br><br>▽小結 高安に阿武咲は高安がはたき込み。<br><br>▽翔猿に関脇 御嶽海は御嶽海が上手投げ。<br><br>▽新関脇 隆の勝に妙義龍は妙義龍が押し出しで勝ちました。<br><br>▽北勝富士に大関 貴景勝は、貴景勝が引き落とし。<br>ただ1人、中日に勝ち越しを決め単独トップに立ちました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 19:47:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RCEP 15か国が協定に署名 世界人口の約3割 巨大自由貿易圏に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>RCEP 15か国が協定に署名 世界人口の約3割 巨大自由貿易圏に</span><time datetime="2020-11-15T19:54"><span>11月15日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713351_2011151650_2011151702_01_02.jpg" alt="RCEP 15か国が協定に署名 世界人口の約3割 巨大自由貿易圏に" id="news_image"></div><div></div><div>RCEP＝東アジア地域包括的経済連携は、日本や中国、韓国、それに、ASEAN各国など15か国が首脳会議で正式に合意し、協定に署名しました。アジア太平洋地域で、世界の人口やGDPのおよそ3割を占める巨大な自由貿易圏が生まれることになります。</div><div>アジア太平洋地域での自由貿易圏の構築を目指す、RCEP＝東アジア地域包括的経済連携をめぐり、日本や中国、韓国、それに、ASEAN各国など15か国は、15日、オンライン形式で、首脳会議を開きました。<br><br>この中で、菅総理大臣は、「日本は一貫して、自由で公正な経済圏を広げ、多角的自由貿易体制を維持し、強化するために率先して行動してきた。RCEPは、市場アクセスを改善するのみならず、知的財産や電子商取引のルールを整備し、地域の貿易や投資を促進し、サプライチェーンの効率化を促すものだ」と述べました。<br><br>その上で、「コロナ禍で世界経済が低迷し、内向き思考も見られる中でも、自由貿易を推進していくことがよりいっそう重要だ」と強調しました。<br><br>また、今回署名を見送ったインドについて、「地域の経済枠組みに不可欠なプレーヤーであり、協定への将来の復帰に向けて、引き続き、主導的な役割を果たす決意だ」と述べました。<br><br>そして、会議では、15か国が協定の内容に正式に合意し、署名式が行われました。<br><br>一方、インドについては、協定の発効後、参加を受け入れるとし、要請がありしだい、速やかに交渉を始めるなどとする担当閣僚の宣言をまとめました。<br><br>今回の協定で、アジア太平洋地域で、世界の人口やGDPのおよそ3割を占める、巨大な自由貿易圏が生まれることになり、TPP＝環太平洋パートナーシップ協定を上回ります。<br><br>また、日本にとっては、最大の貿易相手国である中国と3番目の韓国と結ぶ初めてのEPA＝経済連携協定となります。<br><br>政府は、今後、早期の発効に向けて、必要な国内手続きを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>梶山経済産業相「早期発効に向け取り組む」</h3><div>RCEPの署名式に菅総理大臣とともに出席した梶山経済産業大臣は、終了後、総理大臣官邸で記者団の取材に対し、「8年にわたる交渉を締めくくる共同首脳声明が発出され、協定に署名した。早期の発効に向けてしっかり取り組んでいきたい」と述べ、インドを除く15か国で協定に署名したことを明らかにしました。<br><br>その上で、「日本の工業製品や農林水産品のアジア圏への輸出拡大に大きく寄与し、アジアにおける自由で公正な経済ルールの構築に資するものと確信している」と述べ、その意義を強調しました。<br><br>一方、署名を見送ったインドについて梶山大臣は「インド側の事情で今回の参加を見合わせた。地政学的にも経済全体の規模感を考えてもインドに入って欲しい。できるだけ早くインドが入れるよう日本としても最大限の努力をしたい」と述べました。</div></div><div><h3>RCEP交渉の経緯</h3><div>RCEP＝東アジア地域包括的経済連携は、日本と中国、韓国、インド、それにASEAN＝東南アジア諸国連合の加盟国などアジア太平洋地域の16か国が参加する世界最大の経済連携協定として2012年から交渉が始まりました。<br><br>▽工業製品や農産物の関税の撤廃について話し合う「物品貿易」、▽海賊版の取締りなどについての「知的財産」、▽インターネット上の取り引きなどのルールについて検討する「電子商取引」など、交渉は20の分野にわたりました。<br><br>しかし、国内産業への影響を懸念するインドは、去年11月以降、あらゆるレベルの交渉への出席を見送り続け、各国がRCEPの署名に向けた作業を進める中、インドが交渉にとどまるかが焦点となっていました。</div></div><div><h3>これまでのEPA＝経済連携協定など</h3><div>日本は、近年、RCEPのような大型のEPA＝経済連携協定によって、貿易や投資の拡大を目指してきました。<br><br>日本にとって初めてのEPAはシンガポールやインドネシアなどASEAN＝東アジア諸国連合との協定で2010年までにすべての国との間で発効しました。<br><br>また、TPP＝環太平洋パートナーシップ協定は、アメリカが離脱したもののオーストラリアやカナダなど11か国の間で2年前に発効し、去年は、EU＝ヨーロッパ連合とのEPAも始まりました。<br><br>さらにEUからの離脱に伴うイギリスとの新たなEPAも来年1月の発効に向けて、国会で審議が行われています。<br><br>こうした中、ASEANに日本の最大の貿易相手国の中国、3番目の韓国などを加えたRCEP＝東アジア地域包括的経済連携は現在交渉中のものとしては最後の大型EPAでした。<br><br>今回の合意により日本の貿易額のうち、関税の撤廃や引き下げが適用される相手国・地域の占める割合は現状の5割からおよそ8割まで広がることになります。</div></div><div><h3>インド離脱の影響</h3><div>日本は、インドを含む自由貿易圏を構築することを提唱し、インドを含む形での合意を目指してきました。<br><br>人口13億の巨大市場を取り込むことで、日本企業の進出を促すとともに、民主主義や法の支配などの価値を共有する「自由で開かれたインド太平洋」構想を経済面からも支えるためです。<br><br>しかし、インドは貿易赤字となっている中国からの輸入がさらに増え、国内産業に影響が出ることを懸念して、去年11月以降、あらゆるレベルの交渉への出席を見送り続けました。<br><br>日本は交渉への復帰をぎりぎりまで呼びかけましたがインドの姿勢は変わらず、15か国での署名に合意することになりました。<br><br>インドが抜けたことにより、参加15か国の世界の人口に占める割合はおよそ50％から30％に減り、GDPに占める割合も3％あまり減ることになります。<br><br>域内だけでなくインドを経由地として他の国や地域にビジネスチャンスを広げようという当初の狙いも実現せず、巨大な市場を抱える中国の影響力が強まることも懸念されます。<br><br>各国は、RCEPの発効日以後、インドの参加を受け入れるとし、要請がありしだいただちに交渉を再開することを確認したとしています。<br><br>また、インドはRCEPの会合にオブザーバーとして、参加できるとしています。<br><br>一方、日本はRCEPを補完する枠組みとしてインドとオーストラリアのあわせて3か国で自動車部品などの供給網の強化で連携する取り組みを始めています。<br><br>日本としてはインドとの経済的に良好な関係を維持し、発展させていく中で、RCEPへの復帰を働きかけていく方針です。</div></div><div><h3>日本にとって重要な意味</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713351_2011151946_2011151954_01_03.jpg" alt=""><div>自由貿易を進める日本にとってRCEPは重要な意味を持ちます。<br><br>今回の合意によって、最大の貿易相手国である中国や3番目の相手国の韓国を含む初めての経済連携協定となり、アジア太平洋地域で世界の人口やGDPのおよそ30％をカバーする巨大な自由貿易圏が生まれることになります。<br><br>TPP＝環太平洋パートナーシップ協定でカバーするのは世界のGDPの13％、人口で見ると7％でTPPよりも大きな自由貿易圏が誕生することになります。<br><br>また、関税の撤廃や削減がされたり、貿易に関するルールが統一されたりすることで、日本企業にとってはASEANの生産拠点から中国への輸出を拡大できる可能性が広がり、新型コロナウイルスの感染拡大でもろさを露呈した部品の供給網＝サプライチェーンの強化を図ることもできます。<br><br>ただ、農林水産品や工業品にかけられていた関税の撤廃率は、全体で91％とTPP＝環太平洋パートナーシップ協定や日本とEUのEPAに比べて低い水準に抑えられています。<br><br>さらにインドが署名を見送ったことで、RCEPの中で最も大きい市場を抱える中国の存在感がさらに高まることを懸念する声も出ています。<br><br>アメリカは、トランプ政権の誕生以降、自国第一主義を掲げ、保護主義的な動きを強めています。<br><br>今回の大統領選挙で勝利を宣言したバイデン前副大統領は、他の国に高い関税をかけるトランプ大統領の手法に対して批判的な立場を取っていて、こうした強硬な政策が見直されるのではないかという見方もあります。<br><br>多国間による自由貿易の推進が重要だとする日本が今後も主導的な役割を果たしていけるのか、そのリーダーシップが問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 19:54:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>栃木県知事選 現職の福田富一氏 5回目の当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>栃木県知事選 現職の福田富一氏 5回目の当選確実</span><time datetime="2020-11-15T20:00"><span>11月15日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713711_2011151854_2011152000_01_02.jpg" alt="栃木県知事選 現職の福田富一氏 5回目の当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人の2人の争いとなった栃木県知事選挙は、15日投票が行われ、現職の福田富一氏が5回目の当選を確実にしました。</div><div>栃木県知事選挙の投票は、午後8時までに締め切られ、早いところではすでに開票が始まっています。<br>選挙管理委員会からの発表はまだありませんが、NHKの事前の情勢取材や、15日投票を済ませた有権者を対象にした出口調査では自民・公明両党の地方組織が推薦する現職の福田氏が、新人の田野辺隆男氏を引き離して極めて優勢です。<br><br>また、14日までに期日前投票をした人を対象に行った出口調査でも、福田氏が上回っていて、今後、順調に得票を伸ばすと見込まれることから、福田氏の5回目の当選が確実になりました。<br><br>福田氏は、栃木県日光市出身の67歳。栃木県議会議員や宇都宮市長を経て、平成16年の知事選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で、福田氏は、新型コロナウイルスの検査・医療体制の拡充や大規模災害に備えた防災力の強化などを訴えました。<br><br>そして、自民党と公明党の支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層にも支持を広げ、5回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇都宮市長選 現職の佐藤栄一氏 5回目の当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宇都宮市長選 現職の佐藤栄一氏 5回目の当選確実</span><time datetime="2020-11-15T20:01"><span>11月15日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713721_2011151855_2011152001_01_02.jpg" alt="宇都宮市長選 現職の佐藤栄一氏 5回目の当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人の2人の争いとなった宇都宮市長選挙は、15日投票が行われ、現職の佐藤栄一氏が5回目の当選を確実にしました。</div><div>宇都宮市長選挙の投票は、午後8時に締め切られました。<br>開票はまだ始まっていませんが、NHKの事前の情勢取材や、15日投票を済ませた有権者を対象にした出口調査では自民党と公明党栃木県本部が推薦する現職の佐藤栄一氏が立憲民主党、共産党、社民党が推薦した弁護士の須藤博氏を引き離して極めて優勢です。<br><br>また、14日までに期日前投票をした人を対象に行った出口調査でも、佐藤氏が上回っていて、今後、順調に得票を伸ばすと見込まれることから、佐藤氏の5回目の当選が確実になりました。<br><br>佐藤氏は宇都宮市出身の59歳。ゴルフ場などを運営する会社の社長を経て、平成16年の市長選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で佐藤氏は、4期16年の実績を強調し、2年後の開業を目指すLRT＝次世代型路面電車を活用した暮らしやすいまちづくりを進めると訴えました。<br><br>そして、自民党と公明党の支持層を固めたほか、支持政党をもたない無党派層からも一定の支持を集めて5回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フラガールズ甲子園」コロナ禍でオンライン開催 福島 いわき</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「フラガールズ甲子園」コロナ禍でオンライン開催 福島 いわき</span><time datetime="2020-11-15T20:08"><span>11月15日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713731_2011151858_2011152009_01_02.jpg" alt="「フラガールズ甲子園」コロナ禍でオンライン開催 福島 いわき" id="news_image"></div><div></div><div>福島県いわき市で高校生がフラダンスの腕前を競う「フラガールズ甲子園」が、ことしは新型コロナウイルスの影響で、オンラインでダンスを披露する交流会として開催され、本場ハワイの学校も初めて参加しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713731_2011151858_2011152009_01_03.jpg" alt=""><div>フラガールズ甲子園は毎年、いわき市で開催されていましたが、ことしは新型コロナウイルスの影響で例年のような形で開催できず、参加する学校をオンラインでつなぎ、事前に撮影したビデオでフラダンスを披露する交流会として行われました。<br><br>このうち去年、最優秀賞に選ばれた福島県立あさか開成高校は、猪苗代湖の前でフラダンスを撮影し、30人ほどの部員が一糸乱れぬチームワークで華やかな踊りを見せていました。<br><br>また、ことしは初めて、本場、アメリカのハワイ州から3つの高校が参加し、ゆったりと優雅な演技を披露しました。<br><br>ことしは例年のような審査は行われませんでしたが、いわき市の大会本部では、地元のフラダンスの講師などが高校生たちの踊りをじっくりと見つめていました。<br><br>NPO法人「フラガールズ甲子園」の小野英人理事長は「オンラインによる開催でしたが、海外の学校にも参加してもらえて、いい大会になったと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:08:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“静かに飲食”呼びかける 大阪府知事 感染対策強化で協力表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“静かに飲食”呼びかける 大阪府知事 感染対策強化で協力表明</span><time datetime="2020-11-15T20:27"><span>11月15日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713771_2011151933_2011152026_01_02.jpg" alt="“静かに飲食”呼びかける 大阪府知事 感染対策強化で協力表明" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、西村経済再生担当大臣は大阪府の吉村知事と会談し、今後、感染対策の強化を検討していく考えを伝え、周知徹底を図るため、情報の発信に協力を求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713771_2011151933_2011152026_01_03.jpg" alt=""><div>西村経済再生担当大臣は15日、大阪を訪れて吉村知事と会談し、新型コロナウイルス対策をめぐって意見を交わしました。<br><br>この中で西村大臣は、現在の感染状況に強い危機感を持っているとしたうえで、「大阪もだんだん病床が埋まってくる状況だと思うが、確保できるようしっかり支援したい」と述べました。<br><br>そして今後、感染対策の強化を検討していく考えを伝え、周知徹底を図るため、情報の発信に協力を求めました。<br><br>これに対し吉村知事は「マスク着用の徹底はいろいろな場所で発信していきたい。『静かに飲食』ということも呼びかけたい」と応じました。<br><br>一方、「Go  Toイート」をめぐって吉村知事が、居酒屋などで感染が広がっているとして、大阪府内では4人以下のグループに限ってポイントを利用できるようにしたいと伝えました。<br><br>これに対し西村大臣は「農林水産省は自治体の取り組みを踏まえて対応する方針なので、提案を受け止めて対応させたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:27:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄パイプ落下し男性死亡 建設会社社長ら書類送検へ 和歌山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鉄パイプ落下し男性死亡 建設会社社長ら書類送検へ 和歌山</span><time datetime="2020-11-15T20:38"><span>11月15日</span> <span>20時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713331_2011152032_2011152038_01_02.jpg" alt="鉄パイプ落下し男性死亡 建設会社社長ら書類送検へ 和歌山" id="news_image"></div><div></div><div>去年11月、和歌山市のビルの工事現場で解体中の足場に使っていた鉄パイプが落下し近くを歩いていた男性が死亡した事故で、警察は安全対策が不十分だったとして、現場で作業を行っていた建設会社の社長ら2人を近く業務上過失致死の疑いで書類送検する方針です。</div><div>去年11月19日、和歌山市のビルの工事現場で12階の屋上付近に設置された足場の解体作業中に重さが5キロほどの鉄パイプが落下し、近くを歩いていた大阪・中央区の銀行員、板垣智之さん（26）が亡くなりました。<br><br>事故からまもなく1年となり、捜査関係者によりますとこれまでの警察の捜査で現場で作業をしていた建設会社の38歳の社長が、安全を確認せずに鉄パイプを固定する金具を外し落下させた疑いがあることが分かったということです。<br><br>また、現場では事故の4日前にも誤って鉄パイプが落下していたにもかかわらず防止対策を徹底していなかったということです。<br><br>警察は、事故は予見できたのに、必要な安全対策を十分に講じなかったことが死亡事故につながったとして、建設会社の社長と現場責任者を務めていた43歳の元請け業者を近く業務上過失致死の疑いで書類送検する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:38:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>