<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 今夜遅く国連演説へ 北朝鮮対応の発言に注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 今夜遅く国連演説へ 北朝鮮対応の発言に注目</span><time datetime="2018-09-25T17:55"><span>9月25日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643221_1809251501_1809251755_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 今夜遅く国連演説へ 北朝鮮対応の発言に注目" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は日本時間の25日夜遅く、国連総会で演説します。史上初めて行われた米朝首脳会談を外交成果として強調すると見られますが、非核化をめぐる協議が行き詰まる中、２回目の首脳会談の開催を含む今後の北朝鮮への対応についてどのように言及するか注目されます。</div><div>トランプ大統領は25日午前（日本時間25日夜遅く）、ニューヨークの国連総会で各国の首脳らが外交政策などを表明する一般討論演説に臨みます。<br><br>去年行った初めての国連演説で、トランプ大統領は北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長のことを「ロケットマン」と呼び、核・ミサイル開発を強く非難しましたが、今回はことし６月の史上初の米朝首脳会談の開催を踏まえ、北朝鮮問題を外交成果として強調するものと見られます。<br><br>一方、非核化の進め方をめぐって、北朝鮮との立場の隔たりは大きく、協議は行き詰まっています。<br><br>こうした中、24日、トランプ大統領は、２回目の米朝首脳会談についてシンガポール以外の場所で近く開催されるだろうという見通しを明らかにし、演説の中で首脳会談を含む北朝鮮への今後の対応についてどのように言及するか注目されます。<br><br>一方、激しく対立するイランについては、核合意から離脱し、経済制裁を強化していくなど、厳しい姿勢で臨む考えを示すものと見られます。<br><br>また、アメリカのヘイリー国連大使は「大統領は演説でアメリカの主権を守ることに言及する。多国間主義を否定するものではないが、主権が第一だ」と述べ、11月に迫った中間選挙も見据え、アメリカ第一主義をより鮮明にする可能性を示唆しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:55:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊方原発３号機を来月再稼働へ 四国電力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊方原発３号機を来月再稼働へ 四国電力</span><time datetime="2018-09-25T18:02"><span>9月25日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643471_1809251700_1809251700_01_02.jpg" alt="伊方原発３号機を来月再稼働へ 四国電力" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛県にある伊方原子力発電所３号機について、広島高等裁判所は「巨大な噴火の可能性が根拠をもって示されているとは認められない」などとして運転停止を命じた去年の仮処分の決定を取り消し、運転を認めました。これを受けて四国電力は、伊方原発３号機を来月27日に再稼働させるという計画を明らかにしました。</div><div>愛媛県にある伊方原発３号機について、広島高等裁判所は去年12月、熊本県にある阿蘇山の巨大噴火の危険性を指摘し、今月30日までという期限つきで運転の停止を命じる仮処分の決定を出しました。<br><br>これに対し四国電力は、決定の取り消しを求めて異議を申し立て、広島高裁の別の裁判長のもとで審理が行われてきました。<br><br>25日の決定で広島高裁の三木昌之裁判長は、運転停止を命じた去年12月の決定を取り消し、運転を認めました。<br><br>この中で破局的な巨大噴火については「相応の根拠をもって危険性が示されない限り、原発の安全性に問題はないとするのが、わが国の社会通念と認められる」と指摘しました。<br><br>そのうえで「伊方原発が運用されている期間中に阿蘇山で破局的な噴火が発生する可能性が根拠をもって示されているとは認められない」という判断を示しました。<br><br>また、破局的なものを除く噴火については「火砕流が伊方原発に到達する可能性は十分に小さい」と指摘しました。<br><br>さらに原発の運転に影響を与える火山灰の量についても「四国電力の想定には合理性があり、非常用発電機の機能が喪失しないよう対策も講じられ具体的な危険性はない」と指摘しました。<br><br>25日の決定を受けて、四国電力は、今後の作業が順調に進んだ場合、伊方原発３号機を来月27日に再稼働させるという計画を明らかにしました。<br><br>一方、同じ伊方原発３号機をめぐり、別の住民が申し立てた仮処分については今月28日に大分地方裁判所が判断を示すことになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再稼働に向けた工程</h3><div>伊方原発３号機は、去年12月、広島高等裁判所が運転停止を求める仮処分を決定したとき、国の定期検査を受けている途中でした。<br><br>このため、四国電力が３号機を再稼働させるには、運転停止中に交換した原子炉の設備などについて国の検査が残っているため、これらをクリアする必要があります。<br><br>四国電力によりますと、作業が順調に進めばプールで貯蔵している核燃料157体を来月１日から４日間かけて原子炉の中に移します。<br><br>その後、徐々に温度や圧力を上げていき、来月27日に原子炉を起動し、再稼働する計画です。<br><br>そして来月30日には発送電を開始し、原子炉の出力を上げて、再来月28日には営業運転に入るとしています。</div></div><div><h3>２つの高裁決定の違い</h3><div>運転停止を命じた去年の決定と25日の決定の大きな違いは、原子力規制委員会の審査に対する考え方です。<br><br>去年12月の決定で、広島高等裁判所は、原子力規制委員会が審査で使っている「火山ガイド」の内容を合理的だと判断しました。<br><br>そして「火山ガイド」では過去最大規模の噴火を想定するとされていることに従って、過去の噴火の痕跡などをもとに「熊本県の阿蘇山が破局的な噴火をした場合に、火砕流が原発に到達する可能性が小さいとは言えない」として、伊方原発３号機の停止を命じました。<br><br>一方、25日の決定では、そもそも「火山ガイド」が噴火の時期や規模を相当程度、正確に予測できるとしている点について「不合理だ」「楽観的だ」などと否定しました。<br><br>そのうえで、破局的な噴火の頻度は著しく小さく、国はその場合の具体的な対策をとっておらず、国民の大多数も問題としていないとして「相応の根拠をもって破局的な噴火の危険性が示されない限り、原発の安全性に問題はないとするのがわが国の社会通念と認められる」と指摘しました。<br><br>さらに、破局的な噴火にまでは至らないそのほかの噴火についても検討し「火砕流が伊方原発に到達する可能性は十分に小さい」と指摘しました。<br><br>また、四国電力が想定した火山灰の影響についても「想定には合理性があり、非常用発電機の機能が喪失しないよう対策も講じられ具体的な危険性はない」と判断しました。<br><br>こうしたことから、25日の決定は運転停止を命じた去年12月の決定とは異なる結論となりました。</div></div><div><h3>住民側は最高裁に抗告せず</h3><div>25日の広島高等裁判所の決定について、仮処分を申し立てた住民と弁護士が広島市内で記者会見しました。<br><br>河合弘之弁護士は「広島高裁は伊方原発３号機の運転を認める不当な決定を出した。原発に求められる安全性を全く理解していない」などとする声明を読み上げました。<br><br>そのうえで「きょうの決定は、火山の破局的な噴火が予知できないことが前提となっているにもかかわらず、住民側に噴火の可能性を根拠をもって示すことを求めていて矛盾している」と述べました。<br><br>さらに河合弁護士は「最高裁判所を信頼していない。判例ができると、今後のほかの裁判所の判断にも影響する」と述べ、抗告しない考えを明らかにしました。<br><br>また、仮処分を申し立てた住民の１人で広島市中区に住む綱崎健太さんは「福島の原発事故を司法は忘れてしまったのか。あまりにも原発の“安全神話”に逆戻りした危機を感じる決定だと心底思う」と話していました。</div></div><div><h3>愛媛県知事「引き続き徹底した安全対策を」</h3><div>広島高裁が伊方原発３号機の運転を認めたことについて、愛媛県の中村知事は「司法の場での議論であり、行政としては、結果をそのまま受け止めるだけだ」と述べました。<br><br>そのうえで四国電力が３号機の再稼働の工程を示したことについて、「四国電力が作業を進めるのは理解できるが、原発が再稼働してもしなくても、引き続き徹底した安全対策を講じることを求めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:02:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花親方 退職は「告発状 事実無根とされ」「無念 悲しい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貴乃花親方 退職は「告発状 事実無根とされ」「無念 悲しい」</span><time datetime="2018-09-25T18:23"><span>9月25日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643681_1809251833_1809251837_01_02.jpg" alt="貴乃花親方 退職は「告発状 事実無根とされ」「無念 悲しい」" id="news_image"></div><div></div><div>日本相撲協会に退職届を提出した大相撲の元横綱の貴乃花親方が25日夕方、都内で記者会見を開き、退職届を提出した理由について「内閣府に提出した貴ノ岩への傷害事件に関する告発状について、『事実無根な理由によりなされたものだ』と結論づけられていた。私がいずれの一門に入る条件として、これを認めるよう要請を受け続けてきたが、告発状は事実無根な理由に基づくものではない。真実を曲げることはできない」などと説明しました。</div><div>貴乃花親方は、25日午後５時すぎ東京 港区で代理人を務める弁護士が同席して記者会見を開きました。<br><br>この中で、貴乃花親方は退職届を提出した理由について「ことし３月に内閣府に提出した貴ノ岩への傷害事件に関する告発状について、８月に日本相撲協会から書面が届き『事実無根な理由によりなされたものだ』と結論づけられていたほか、私がいずれの一門に入る条件としてこれを認めるよう要請を受け続けてきた。しかし、告発状は事実無根な理由に基づくものではない。真実を曲げることはできない」と説明したうえで、「このままでは力士たちが安心して鍛錬、精進することができない。貴乃花光司が引退することが最善の道だと苦渋の決断に至った。親方として続けられてきたのも支援者やファンのおかげでしかない。感謝の気持ちでいっぱいです」と述べました。<br><br>また、今後については「日本相撲協会に残る考えはなく退職になると思うが、この意思は変わらない。相撲協会にも代理人を通じて伝えていきたい」と述べました。<br><br>貴乃花部屋に所属する力士などについては「千賀ノ浦部屋に所属先を変更をお願いする届けを出しました。弟子たちにご声援をいただけるよう師匠として最後にお願いしたい。無念というか悲しい思いだが、弟子たちが土俵で活躍することが何よりも最優先という思いだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:23:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新潮45」の休刊発表 「生産性ない」擁護の特集を謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「新潮45」の休刊発表 「生産性ない」擁護の特集を謝罪</span><time datetime="2018-09-25T18:43"><span>9月25日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643711_1809251848_1809251900_01_02.jpg" alt="「新潮45」の休刊発表 「生産性ない」擁護の特集を謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>月刊誌の「新潮45」が性的マイノリティーの人たちは「生産性」がないなどとする自民党の杉田水脈衆議院議員の論考を擁護する特集を最新号に掲載したことについて、出版元の新潮社は「企画の厳密な吟味や十分な原稿チェックがおろそかになっていたことは否めない」として、今回の事態を謝罪したうえで、雑誌を休刊すると発表しました。</div><div>新潮社の月刊誌「新潮45」は、ことし７月に発売された号に、ＬＧＢＴと呼ばれる性的マイノリティーの人たちについて、「子どもを作らない、つまり『生産性』がない」などと記した自民党の杉田水脈衆議院議員の論考を載せ、今月18日に発売された最新号では、論考への非難に反論する特別企画を掲載しました。<br><br>これについて新潮社は25日、ホームページ上で「ここ数年、部数低迷に直面し、試行錯誤の過程において編集上の無理が生じ、企画の厳密な吟味や十分な原稿チェックがおろそかになっていたことは否めない」としたうえで、「このような事態を招いたことについてお詫び致します」と会社として初めて謝罪しました。<br><br>そして、「十分な編集体制を整備しないまま『新潮45』の刊行を続けてきたことに対して、深い反省の思いを込めて、このたび休刊を決断しました」と発表しました。新潮社によりますと、来月発売予定だった次の号から休刊するということです。<br><br>「新潮45」をめぐっては、同じ新潮社の文芸書の編集部がツイッターで、最新号に対する作家の批判などを次々とリツイートしたほか、今月21日には佐藤隆信社長が「特別企画のある部分に関しては、あまりに常識を逸脱した偏見と認識不足に満ちた表現が見受けられました」などとする異例のコメントを発表していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新潮45休刊のお知らせ全文</h3><div>新潮社は25日、会社のホームページに「『新潮45』休刊のお知らせ」と題して、次のような文章を掲載しました。<br><br>弊社発行の「新潮45」は1985年の創刊以来、手記、日記、伝記などのノンフィクションや多様なオピニオンを掲載する総合月刊誌として、言論活動を続けてまいりました。<br><br>しかし、ここ数年、部数低迷に直面し、試行錯誤の過程において編集上の無理が生じ、企画の厳密な吟味や十分な原稿チェックがおろそかになっていたことは否めません。その結果、「あまりに常識を逸脱した偏見と認識不足に満ちた表現」（９月21日の社長声明）を掲載してしまいました。このような事態を招いたことについておわび致します。<br><br>会社として十分な編集体制を整備しないまま「新潮45」の刊行を続けてきたことに対して、深い反省の思いを込めて、このたび休刊を決断しました。<br><br>これまでご支援・ご協力いただいた読者や関係者の方々には感謝の気持ちと、申し訳ないという思いしかありません。<br><br>今後は社内の編集体制をいま一度見直し、信頼に値する出版活動をしていく所存です。<br><br>2018年９月25日株式会社　新潮社</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:43:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群馬 墜落の防災ヘリ 293回の不正確な飛行計画届け出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬 墜落の防災ヘリ 293回の不正確な飛行計画届け出</span><time datetime="2018-09-25T19:52"><span>9月25日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643691_1809251921_1809251922_01_02.jpg" alt="群馬 墜落の防災ヘリ 293回の不正確な飛行計画届け出" id="news_image"></div><div></div><div>先月、群馬県の防災ヘリコプターが墜落した事故で、群馬県がこれまでの記録を調査した結果、去年４月から先月まで290回余りのフライトについて経由地を明記しないなど、正確な飛行計画を国に届け出ていなかったことがわかりました。</div><div>先月の事故をめぐっては、群馬県が防災ヘリコプターの飛行計画について、経由地などの正しい内容を国に報告していなかったなど不適切な管理をしていたとして国から行政指導を受け、原因の究明などを求められていました。<br><br>このため県は、ヘリコプターの運航を委託していた東邦航空の飛行日誌や関係者の聞き取りなどの調査を行いました。その結果、去年４月から先月までの間、飛行計画に明記することが義務づけられている経由地などが正確に記されていなかったケースが、ほかにも293回確認されたということです。<br><br>原因については、飛行計画の提出を担当していた東邦航空の担当者が経由地についての記入の方法を誤って認識していたためだとしています。<br><br>また、事故当時、ヘリコプターの行方がわからなくなっている状況でも「飛行を完了した」と事実と異なる連絡していたことについては、東邦航空の担当者は「何らかの理由で現地での作業時間が延びているだけだと思った」と話しているということです。<br><br>群馬県は25日、報告書を国土交通省に提出したということで、県消防保安課の小見洋課長は、「飛行計画の作成などは業務が専門的で理解するのが難しく、東邦航空にすべて任せていた。不適切な報告が常態化していたのは県の責任であり、事実を重く受け止めている。今後、再発防止策を検討していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 19:52:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本相撲協会 貴乃花親方の主張に反論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本相撲協会 貴乃花親方の主張に反論</span><time datetime="2018-09-25T21:42"><span>9月25日</span> <span>21時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643851_1809252135_1809252142_01_02.jpg" alt="日本相撲協会 貴乃花親方の主張に反論" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱 貴乃花親方が日本相撲協会に提出した退職届を提出したことを受けて、25日夜、相撲協会が報道陣の取材に応じ「貴乃花親方が主張している告発状などに関して、事実無根であることを認めないと一門への所属を認めないわけではない」などと反論しました。そして、貴乃花親方が提出したのは「退職届」にはあたらず、協会から退くためには正式な「退職届」が必要だとして、改めて提出しなければ受理しないことを明らかにしました。</div><div>大相撲の貴乃花親方は25日、報道機関に対し、日本相撲協会に年寄としての退職届を提出したことなどを相撲協会に提出したことを明らかにしました。<br><br>貴乃花親方は25日夕方に記者会見し、「ことし３月に内閣府に提出した貴ノ岩への傷害事件に関する告発状について、８月に日本相撲協会から書面が届き『事実無根な理由によりなされたものだ』と結論づけられていたほか、私がいずれの一門に入る条件としてこれを認めるよう要請を受け続けてきた。しかし、告発状は事実無根な理由に基づくものではない。真実を曲げることはできない。貴乃花光司が引退することが最善の道だと苦渋の決断に至った」などと説明しました。<br><br>これを受けて25日夜、東京の両国の国技館で日本相撲協会の広報部長を務める元横綱大乃国、芝田山親方が報道陣の取材に応じ貴乃花親方の主張に反論しました。<br><br>この中で芝田山親方は、貴乃花親方が提出したのは「引退届」となっていて「退職届」にはあたらず、協会から退くためには正式な「退職届」が必要だとして、改めて提出しなければ受理しないことを明らかにしました。<br><br>そのうえで「貴乃花親方が主張している“一門に所属しないと廃業しないといけない”という事実はない。ことし７月の理事会で親方全員が一門に加入することが決まった。これは、一門に支給される運営・補助金について、公益法人として何に使われているのか透明化を図る必要があり、一門を含めて協会全体のガバナンスを強化する目的で、一致団結して取り組みたいというのが理事会の総意だ」と説明しました。<br><br>さらに芝田山親方は「もし、親方の所属が決まらなければ、あさっての理事会で対応について審議をする予定だった。したがって、告発状などに関して事実無根であることを認めないと一門への所属を認めないわけではない」などと貴乃花親方の主張に対し反論しました。<br><br>また、貴乃花親方が提出した所属する力士などの移籍先として希望している千賀ノ浦部屋に関する書類について押印がないことなどから、芝田山親方は「所属先を変更する届け出を改めて提出する必要がある」などと説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 21:42:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米通商協議始まる 米と折り合えるか焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011643881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米通商協議始まる 米と折り合えるか焦点</span><time datetime="2018-09-25T21:54"><span>9月25日</span> <span>21時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011643881_1809252151_1809252154_01_02.jpg" alt="日米通商協議始まる 米と折り合えるか焦点" id="news_image"></div><div></div><div>日米首脳会談を前に、半日延期された茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による通商協議がニューヨークで始まりました。日本政府は、自動車などの関税引き上げ措置を発動しない確約を得たうえで、農産品を含む関税などの２国間協議に応じることで合意したい考えで、貿易赤字の削減を求めるアメリカ側と折り合えるかが焦点です。</div><div>27日の日米首脳会談を前に、茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による通商協議は、アメリカ側の申し出で半日延期され、日本時間の午後９時半すぎに始まりました。<br><br>先月行われた初めての協議では、アメリカ側が、ＦＴＡ＝自由貿易協定の締結も念頭に２国間の交渉を求めたのに対し、日本側は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定など多国間の自由貿易体制を重視する姿勢を示し、意見の隔たりは埋まりませんでした。<br><br>安倍総理大臣としては、トランプ政権が検討している自動車などの関税引き上げ措置が発動されれば、日本経済に大きな影響が出ることが避けられないことから、発動しない確約を得たうえで、農産品を含む関税などの２国間協議に応じることで合意したい考えです。<br><br>ただ秋の中間選挙を前に、中国などとの貿易摩擦の激化もいとわない姿勢を見せているトランプ大統領は、日本に対しても貿易赤字の削減につながる具体的な対応を求めていて、首脳会談に向けて、アメリカ側と折り合いをつけることができるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011643881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 21:54:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>