<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>鹿児島 口永良部島で噴火 警戒レベル３継続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/k10011780691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島 口永良部島で噴火 警戒レベル３継続</span><time datetime="2019-01-17T10:38"><span>1月17日</span> <span>10時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011780691_1901171055_1901171056_01_03.jpg" alt="鹿児島 口永良部島で噴火 警戒レベル３継続" id="news_image"></div><div>17日午前９時すぎ、鹿児島県の口永良部島で爆発的な噴火が起き、火口の外に大きな噴石が飛んだほか火砕流が発生し、気象庁は、噴火速報を発表しました。噴石や火砕流は人が住む地域に達しておらず、気象庁は入山規制を示す噴火警戒レベル「３」を継続して引き続き警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、17日午前９時19分ごろ、鹿児島県の口永良部島の新岳で爆発的な噴火が発生して気象庁は、噴火速報を発表しました。<br><br>この噴火で、<br>▽噴煙は火口から500メートルの高さまで上がって雲に入り、<br>▽大きな噴石が火口からおよそ１キロ飛んだほか、<br>▽火砕流が火口の南西側と北西側におよそ1.5キロ流れ下ったのが確認されました。<br><br>噴石や火砕流は、人が住む地域には達していないということです。<br><br>その後も噴火が続き、午前10時前の時点で300メートルの高さまで噴煙が上がっています。<br><br>気象庁は、今後も同じような規模の噴火が発生するおそれがあるとして、入山規制を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、<br>▽新岳火口からおおむね２キロの範囲では大きな噴石や火砕流に、<br>▽向江浜地区から新岳の南西にかけての火口から海岸までの範囲では火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>噴火速報とは</h3><div>「噴火速報」は、すでに噴火が発生している火山では、より規模の大きな噴火が発生した場合などに発表される情報です。住民や島を訪れている人は、身の安全を確保し今後の情報に注意してください。</div></div><div><h3>口永良部島とは</h3><div>口永良部島は鹿児島県の屋久島の西北西、10キロ余りの場所にある周囲50キロほどの火山島です。<br><br>４年前の平成27年５月に新岳で爆発的な噴火が発生して噴煙が火口から9000メートル以上の高さまで上がり、火砕流が火口からほぼすべての方角に流れ下って一部は海岸まで達しました。<br><br>気象庁は、噴火警戒レベルを最も高いレベル５に引き上げ、島の全域に避難指示が出されたため、130人余りの住民全員が島の外に避難しました。<br><br>その後、噴火活動はおさまり、噴火警戒レベルは２まで引き下げられましたが、再び火山性地震や火山ガスの量が増えたため、去年８月15日に「避難準備」を示す４に引き上げられました。<br><br>去年８月末には「入山規制」を示すレベル３に引き下げられましたが、去年10月以降、ごく小規模な噴火が断続的に発生しさらに、先月18日には爆発的な噴火が起きて火砕流がおよそ１キロ流れ下るなど活動が高まっていました。</div></div><div><h3>屋久島町で「多量」の降灰の予想</h3><div>気象庁によりますと、鹿児島県の口永良部島で午前９時19分に発生した噴火で、噴煙が火口から6000メートルまで上がった場合、１時間以内に降灰が予想される地域は次のとおりです。<br><br>▽鹿児島県屋久島町で地面が完全に覆われる「多量」の降灰が、<br>▽西之表市、中種子町、南種子町で地面にうっすら積もる「少量」の降灰が予想されます。</div></div><div><h3>屋久島空港にも降灰</h3><div>口永良部島から40キロメートル近く離れた鹿児島県の屋久島にある空港管理事務所によりますと、島の中では噴火のおよそ30分後の午前９時50分ごろから灰が降り始め、車のフロントガラスなどに付着しているということです。<br><br>降ってくる灰の量は徐々に減ってきているということで、屋久島空港では今のところ、滑走路を閉鎖するなどの対応は取っていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190117%2Fk10011780691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 10:38:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“あおり運転”裁判 検察「まれにみる殺人運転」懲役18年求刑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/k10011781061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“あおり運転”裁判 検察「まれにみる殺人運転」懲役18年求刑</span><time datetime="2019-01-17T14:56"><span>1月17日</span> <span>14時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781061_1901171428_1901171433_01_02.jpg" alt="“あおり運転”裁判 検察「まれにみる殺人運転」懲役18年求刑" id="news_image"></div><div></div><div>去年、大阪 堺市で車であおり運転をした末にバイクに乗った大学生を死亡させたとして、殺人の罪に問われている男の裁判で、検察は「まれにみる殺人運転だ」と指摘して懲役18年を求刑しました。また、意見陳述をした遺族は「被告を一生許すことはできません」と訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781061_1901171428_1901171433_01_03.jpg" alt=""><div>大阪 堺市の元警備員、中村精寛被告（40）は去年７月、堺市の府道で大型バイクに乗っていた大学４年生の高田拓海さん（22）を後ろから車であおったうえ故意に追突して死亡させたとして、殺人の罪に問われています。<br><br>裁判は３日目の18日、高田さんの母親と妹が法廷で意見陳述を行いました。<br>母親は「拓海は結婚して、家族を持ち、幸せになるはずでした。被告は残された私たちの苦しみを全くわかっていない。罪の意識はなく自分を守るためのうそを言っているだけです。拓海の命を自分勝手な行動で奪った被告を一生許すことはできません」と声を詰まらせながら訴えました。<br><br>このあと検察は「まれにみる殺人運転だ」と指摘して懲役18年を求刑しました。<br><br>一方、弁護側は「故意に追突したわけではない」と主張して殺人罪を適用しないよう求めました。<br><br>最後に中村被告が証言台に立ち、「ご遺族の話を聞き、そのとおりだと思っています。ご遺族の話に基づき罰を受けたい。尊い命を奪ったことを深く反省し、謝罪したい。申し訳ありませんでした」と頭を下げました。<br><br>裁判は18日ですべての審理を終え、判決は今月25日に言い渡されます。</div></div><div><h3>高田さんの遺族が会見</h3><div>閉廷後、今回の事件で亡くなった高田拓海さん（22）の遺族が初めて、記者会見しました。<br><br>17日の裁判で意見陳述も行った高田さんの21歳の妹は「法廷でドライブレコーダーの映像を見て、クラクションを鳴らされた音、必死に逃げていくバイクの音、最後にぶつかる音まで、ずっと頭に残って離れず、とてもつらいですが、兄が何も悪いことをしていないのに追いかけ回され殺されたことがわかりました。被告のことは絶対に許せません。できるだけ重い罰にしてもらいたい」と声をつまらせながら話しました。<br><br>また、叔父の高田忠弘さん（42）は「法廷での被告の言動からは全く反省の態度が見られず、自分を守るためにうそをうそで塗り固めて、形式的に謝ったようにしか見えませんでした。これはあおり運転ではなく、車という鉄の塊を凶器とした無差別殺人だと思います。映像を見れば真実は一目瞭然で、拓海に非のないことをわかってもらいたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190117%2Fk10011781061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 14:56:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇位継承儀式の次第概要決まる 政府の式典委員会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/k10011780811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皇位継承儀式の次第概要決まる 政府の式典委員会</span><time datetime="2019-01-17T15:34"><span>1月17日</span> <span>15時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011780811_1901171119_1901171211_01_02.jpg" alt="皇位継承儀式の次第概要決まる 政府の式典委員会" id="news_image"></div><div></div><div>ことし春の皇位継承に向けて、政府の式典委員会は、国事行為として行う儀式の次第概要などを決定し、４月30日の天皇陛下の退位と、翌５月１日に新天皇が初めて国民の代表に会う儀式の参列者は、衆参両院の議長など三権の長や地方公共団体の代表など330人余りとなりました。また10月の祝賀パレードで使用する車は、「トヨタ自動車」の「センチュリー」とすることが決まりました。</div><div>ことし春の皇位継承に向けて、政府は17日、式典委員会の会合を開き、憲法の定める国事行為として行う儀式の次第概要などを決定しました。<br><br>それによりますと、憲政史上初めて行われる天皇陛下の退位の儀式「退位礼正殿の儀」は４月30日の午後５時から５時10分までの予定で皇居・宮殿の「松の間」で行われます。<br><br>また新天皇が歴代天皇に伝わる剣や曲玉（まがたま）などを受け継ぐ「剣璽等承継（けんじとうしょうけい）の儀」は翌５月１日の午前10時半から、それに続き新天皇が即位後初めて国民の代表に会う「即位後朝見の儀」は午前11時10分から、皇居・宮殿の「松の間」で、それぞれ10分の予定で行われます。<br><br>このうち「剣璽等承継の儀」で天皇陛下に「供奉（ぐぶ）」、つまり付き従う皇族は、前回と同様に成年の男性皇族のみとしています。<br>一方、参列者は男女の区別なく総理大臣など三権の長や国務大臣など26人としていて、今回初めて女性も参列する見通しとなりました。<br><br>また「退位礼正殿の儀」と「即位後朝見の儀」の参列者は三権の長、国務大臣、地方公共団体の代表など330人余りとするほか、５月１日には各府省庁で国旗を掲揚するとともに、地方公共団体、学校、企業などにも国旗掲揚の協力を求めるとしています。<br><br>一方、新天皇が即位を内外に宣言する儀式「即位礼正殿の儀」が行われる10月22日に実施されるパレード「祝賀御列の儀」で使用する車は、安全性や環境性能などを考慮して「トヨタ自動車」の「センチュリー」のオープンカーとすることが決まりました。<br><br>さらに「即位礼正殿の儀」の翌日の10月23日に、総理大臣夫妻の主催で開かれる晩さん会は、各国の要人を含むおよそ900人の参列者をもてなす接客や設備が必要だとして、東京 千代田区のホテルニューオータニで開催することになりました。<br><br>このほか、来月24日に東京 千代田区の国立劇場で開かれる天皇陛下のご在位30年の記念式典の細目も決定し、福島県の内堀知事などが国民の代表としてあいさつするほか、歌手の三浦大知さんが、天皇陛下が作詞され皇后さまが作曲された歌を歌うことになりました。<br><br>会合の中で、菅官房長官は、来月24日に天皇陛下のご在位30年の記念式典が開かれることを踏まえ、次回会合は３月をめどに開催する考えを示しました。<br>次回会合では「退位礼正殿の儀」などの、さらに詳細な内容などについて協議を行うということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相「引き続きつつがなく整然と行われるよう検討」</h3><div>安倍総理大臣は、式典委員会の会合で「きょう、次第概要と参列者を決定したが、引き続き、各式典が、つつがなく整然と行われるよう精力的に検討を進めていく」と述べました。</div></div><div><h3>官房副長官「未成年皇族参列されないこと 踏襲が適当」</h3><div>式典委員会の会合で、杉田官房副長官は「『剣璽等承継の儀』で女性皇族が供奉されないことは、基本方針を決定した式典準備委員会で確認している。各式典で、未成年の皇族が参列されないことについても踏襲することが適当だ」と述べ、各式典に出席する皇族は、前例を踏襲して成年に限ることが望ましいという認識を示しました。</div></div><div><h3>パレードの車 決定の経緯</h3><div>パレードで使用する車について、政府は、平成への代替わりの際に使った、イギリスのロールス・ロイス社製のものが廃車となっていたことから、前回の式典委員会の会合で、安全性や環境性能に優れ、沿道から様子が見やすく、他の行事でも使うことを前提に、新たにオープンカーを調達することを決めました。<br><br>そして新年度予算案などに取得費用として8000万円を計上し、皇位継承式典事務局で選定を進めてきました。<br><br>そして事務局では、国内外の自動車メーカー６社に提案を打診しました。<br>その結果、<br>▽トヨタ自動車からは「センチュリー」、<br>▽日産自動車は「シーマ」、<br>▽ホンダは「レジェンド」、<br>▽イギリスのロールス・ロイス社は「ドーン」、<br>▽ドイツのメルセデス・ベンツは「Ｓ560カブリオレ」の提案がありました。<br>一方、ドイツのＢＭＷからは提案がありませんでした。<br><br>これを踏まえ、事務局では、試験走行などを行ったうえで、儀式までに余裕を持って確実に納車される見込みがあることや、良好な整備・保守サービスを継続的に受けることができる体制が整えられていることなどを考慮して、最終的に「センチュリー」をオープンカーに改造することが適していると判断し、式典委員会も了承しました。<br><br>新しいオープンカーは、ことし９月に納車される予定だということです。</div></div><div><h3>儀式で着用する服装も決定</h3><div>式典委員会では、それぞれの儀式で着用する服装も決定されました。<br><br>このうち４月30日の「退位礼正殿の儀」では、男性は、黒無地のモーニングコートか紋付羽織はかま、またはこれに相当するものとしています。<br>女性は、ロングドレスやワンピースなどのデイドレス、白襟紋付き、またはこれに相当するものとしています。<br><br>一方、翌５月１日の「剣璽等承継の儀」と「即位後朝見の儀」では、男性はえんび服や紋付羽織はかま、またはこれに相当するものとしていて、モーニングコートも認めるとしています。女性はロングドレス、白襟紋付、またはこれに相当するものとしています。<br><br>そして「剣璽等承継の儀」と「即位後朝見の儀」では、勲章の受章者は着用するとしています。<br><br>政府関係者は、モーニングコートはえんび服より略式な服装だとしたうえで、えんび服では勲章をつけるものの、モーニングコートや和装では勲章を着用しないのが一般的だと話しています。<br><br>また、総理大臣の服装は、天皇陛下に合わせて決定される見通しです。</div></div><div><h3>宮内庁長官「粛々と静かに執り行うのが適当」</h3><div>式典委員会の会合で、山本宮内庁長官は「退位礼正殿の儀」での服装について、「退位の儀式は、いわばお見送りの場としての性格を有していることから、粛々と静かに執り行うのが適当だ。服装は、こうした趣旨を踏まえ、親任式にも用いられるような格式の高さと、えんび服とは異なり勲章などを着用せずにおめしになられるといった簡素さを併せ持つ、モーニングコートなどが適当だ」と述べました。<br><br>また、「剣璽等承継の儀」と「即位後朝見の儀」での服装については「前回と異なり、前の天皇の崩御の直後に行われる儀式ではないため、服装は、毎年、元日に行われる慶事の『新年祝賀の儀』などと同様に、えんび服などとすることが適当だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190117%2Fk10011780811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エレベーターで閉じ込め 子どもが冷静に対応 ネットで称賛の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/k10011781121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エレベーターで閉じ込め 子どもが冷静に対応 ネットで称賛の声</span><time datetime="2019-01-17T15:37"><span>1月17日</span> <span>15時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781121_1901171528_1901171537_01_03.jpg" alt="エレベーターで閉じ込め 子どもが冷静に対応 ネットで称賛の声" id="news_image"></div><div>中国で、故障したエレベーターに閉じ込められた子ども２人がみずから通報して救出されるまでの一部始終が防犯カメラで記録されていてその冷静な対応ぶりに驚きと称賛の声があがっています。</div><div>今月10日、中国東部の浙江省で８歳の女の子と男の子が自分の住む団地のエレベーターに乗っていたところ故障で扉が開かなくなりました。<br><br>当時のエレベーターの中の様子を写した防犯カメラの映像では、女の子が扉が開かないことに一瞬戸惑う様子を見せています。<br><br>しかし全く怖がる様子はなく、即座にすべての階のボタンを順番に押していき、最後に緊急通報ボタンを押しました。<br><br>一方、男の子は通話機能を備えたスマートウォッチを使って110番通報し、２人は警察や消防によって27分後に救出されました。<br><br>中国ではエレベーターの事故がたびたび起きていることから２人が通う小学校では緊急時の対応を教えていたということです。<br><br>すべての階のボタンを押すという対応は地震などの際にすぐにどこかの階に止まって脱出できるよう教えられていたものでした。<br><br>防犯カメラの映像はインターネット上で広がり２人の冷静な対応ぶりに驚きと称賛の声があがっています。<br><br>２人は地元のメディアから「緊張しましたか」と質問されたのに対して、けろっとした顔で「しませんでした」と答えていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190117%2Fk10011781121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフルエンザ「流行警報」東京都が発表 前週から急増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/k10011781161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルエンザ「流行警報」東京都が発表 前週から急増</span><time datetime="2019-01-17T15:52"><span>1月17日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781161_1901171537_1901171552_01_02.jpg" alt="インフルエンザ「流行警報」東京都が発表 前週から急増" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内でインフルエンザの患者が急激に増えたことから、東京都は17日、インフルエンザの「流行警報」を発表し、こまめな手洗いなど対策の徹底や感染が疑われる場合は早めに医療機関を受診するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781161_1901171535_1901171552_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京都によりますと、今月13日までの１週間に都内の419の医療機関から報告されたインフルエンザの患者の数は１つの医療機関当たり31.7人で、前の週の3.4倍と、急激に増えました。<br><br>都は、インフルエンザが大きな流行になっているとして、これまでの注意報を切り替え、17日、「流行警報」を発表しました。<br><br>都内に警報が出るのは、昨シーズンより１週間早いということです。<br><br>また、都内では今月13日までに延べ236の幼稚園や学校で学級閉鎖などの措置がとられたということです。<br><br>これまでに検出されたウイルスを分析したところ、10年前に「新型インフルエンザ」として世界的に流行した「Ｈ１Ｎ１型」が全体のおよそ72％を占めているということです。<br><br>都は、こまめな手洗いなど対策の徹底や感染が疑われる場合は早めに医療機関を受診するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190117%2Fk10011781161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクも「２年縛り」見直しを発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/k10011781201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンクも「２年縛り」見直しを発表</span><time datetime="2019-01-17T16:50"><span>1月17日</span> <span>16時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781201_1901171602_1901171650_01_02.jpg" alt="ソフトバンクも「２年縛り」見直しを発表" id="news_image"></div><div></div><div>携帯大手のソフトバンクはいわゆる「２年縛り」の契約内容を見直し、ことし３月から解約金なしで契約を切り替えられる期間を、これまでより１か月早めて３か月間にすると発表しました。</div><div>原則、２年間の継続を前提に基本料金を割り引くいわゆる「２年縛り」は契約が終わってからの２か月間が「更新月」とされ、これ以外の期間に解約すると9500円の解約金などがかかり利用者が携帯電話会社を切り替えるのを難しくしているとの批判があります。<br><br>これについて、ソフトバンクは17日、契約内容を見直し、解約金がかからない更新月を１か月早めて契約期間の最後の月を含めた合わせて３か月間にすると発表しました。<br><br>ソフトバンクと第２ブランドのワイモバイルでともに契約内容を見直し、ことし３月に契約を終える利用者から適用されるということです。<br><br>「２年縛り」をめぐっては、ＮＴＴドコモとＫＤＤＩも16日、同様の見直しを行うと発表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190117%2Fk10011781201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 16:50:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>町工場で製作したそりで 冒険家が南極点に到達</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/k10011781211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>町工場で製作したそりで 冒険家が南極点に到達</span><time datetime="2019-01-17T17:04"><span>1月17日</span> <span>17時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781211_1901171646_1901171704_01_02.jpg" alt="町工場で製作したそりで 冒険家が南極点に到達" id="news_image"></div><div></div><div>町工場の人たちなどが協力したそりで南極点の到達を目指していた東京 板橋区の冒険家が17日、南極点に到達したことを支援者などが発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781211_1901171646_1901171704_01_03.jpg" alt=""><div>冒険家の阿部雅龍さん（36）は、地元の板橋区や新潟県の町工場などが協力して製作したそりをひいて、これまで日本人が踏破していないルートを単独で歩行し、南極点への到達を目指していました。<br><br>阿部さんの支援者によりますと、去年11月20日に南極点への挑戦が始まり、日本時間の17日午前６時ごろに阿部さんから衛星電話で、およそ920キロを踏破し、南極点に到達したという連絡があったということです。<br><br>予想よりも多くの雪が降った影響などで、到着は当初の予定より３週間近く遅れ、途中で食料などの補給を受けたということですが、阿部さんの体調には問題がないということです。<br><br>支援者によりますと、阿部さんが今回踏破したルートは、途中の氷の状況などについて情報が少ないため難しく、このルートで南極点に徒歩で到達したのは、日本人では初めてではないかということです。<br><br>阿部さんは来週、帰国する予定だということです。</div></div><div><h3>阿部さん「目頭が熱くなる」</h3><div>阿部雅龍さんはこの先の目標として同じ秋田県出身で、日本人で初めて南極大陸を探索した白瀬矗がたどったルートでの南極点の到達も目指しています。<br><br>17日、南極点に到達した際の状況について、阿部さんは支援者に日記として送ったメールの中で、「南極点そばにある民間キャンプを過ぎて１km行くと、南極点のモニュメントがある。目頭が熱くなる。今は泣いちゃダメだ。うれし泣きするのは白瀬ルート達成後まで我慢すると決めている」と記しています。</div></div><div><h3>そり製作の町工場社長「涙が止まらない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190117/K10011781211_1901171646_1901171704_01_04.jpg" alt=""><div>阿部雅龍さんが荷物を運ぶために使ったそりは、東京 板橋区や新潟県長岡市の町工場など、およそ10社が協力して製作しました。<br><br>そりを製作した板橋区の町工場の鈴木敏文社長は「阿部さんが途中、日記に『そりが重い』と記しているのを見るたびに、負担をかけて申し訳ないという気持ちがあったので、到達したと聞いて涙が止まらなくなりました。ものづくりの仲間で心を合わせれば、こういうことができるというすばらしさを感じています。阿部さんには本当に『おつかれさま』と言いたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190117%2Fk10011781211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 17:04:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>