<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本マクドナルド 人手不足で主婦バイト数万人採用へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本マクドナルド 人手不足で主婦バイト数万人採用へ</span><time datetime="2017-09-05T16:39"><span>9月5日</span> <span>16時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127771_1709051646_1709051700_01_02.jpg" alt="日本マクドナルド 人手不足で主婦バイト数万人採用へ" id="news_image"></div><div></div><div>人手不足が深刻化する中、大手ハンバーガーチェーンの日本マクドナルドは、働くことを希望する主婦、数万人の採用を目指して、採用活動を強化することになりました。</div><div>日本マクドナルドは、５日ら来月末までのおよそ２か月間を、主婦のアルバイトの採用を強化する期間に定め、数万人の採用を目指すことを明らかにしました。<br><br>具体的には、全国およそ２９００店舗で主婦を対象にした調理や接客の体験会を開くほか、会社のホームページに働く主婦を紹介する動画を掲載するなどして採用活動を強化します。<br><br>５日は東京・中野区の店舗で体験会が開かれ、働くことを希望する主婦１０人が、実際にちゅう房でハンバーガーの調理を体験しました。<br>参加した５４歳の女性は、「３０年近く専業主婦でしたが、子どもが独立したので働いてみたいと思いました。家事をしながら短時間でも働けそうなので、挑戦してみたい」と話していました。<br><br>この会社では、アルバイトの店員はおよそ１３万人に上りますが、少子化の影響もあり学生は集めにくくなっていて、現在は２割程度にとどまっている主婦の採用を増やすことにしたということです。<br><br>仕事を覚えられるか不安に感じる主婦も多いということで、接客や調理などのマニュアルもイラストや写真を増やすなど、わかりやすく見直したということです。<br><br>日本マクドナルドの長敦子人事本部長は「主婦はおもてなしの気持ちが強く、店舗を清潔に保つ意識も高いので貴重な人材だ。学生が中心の職場だったが、主婦の採用を強化したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>主婦活用へ 働く環境の整備広がる</h3><div>外食やコンビニの業界では、人手不足を補う働き手として主婦を活用しようと、働く環境を整備する動きが広がっています。<br><br>牛丼チェーン「すき家」などを展開するゼンショーホールディングスは、子育て中でも働きやすい環境を作ろうと、おととしから社員やアルバイト向けの保育所を設置しています。保育所は、店に合わせて年中無休で利用できるということで、現在は茨城県内の２か所に設置されていますが、会社では保育所の数をさらに増やしていきたいとしています。<br><br>ファミリーレストラン最大手の「すかいらーく」は、育児や介護などを理由に仕事を辞めた社員やアルバイトに再び働いてもらおうと、ことし５月にはインターネットの専用サイトを作って、再び働き始めた主婦の体験談などを紹介し職場への復帰を呼びかけています。<br><br>カフェなどを展開するプロントコーポレーションでは、一部の店舗で従業員の主婦などが無料の通信アプリでグループを作って日頃から交流を深めてもらい、子どもの病気など急にシフトを代えたい場合に互いに頼みやすい環境作りを進めているということです。<br><br>また、コンビニでは、ファミリーマートが全体で１０万人の主婦の採用を目指して大規模な説明会の開催を計画しているほか、セブンーイレブン・ジャパンが一部の店舗に保育所を併設する予定で、人材不足が深刻化する中、主婦を獲得するための競争も激しくなっています。</div></div><div><h3>専門家「家庭とのバランス取れる職場を」</h3><div>外食業界などで主婦の採用を強化する動きが相次いでいることについて、民間の調査機関「しゅふＪＯＢ総研」の川上敬太郎所長は、「家庭でふだんから食事を作っている主婦は、ちゅう房に入っても調理することに抵抗感がなく、ＰＴＡやママ友などとの交流で培ったコミュニケーション力も接客に生かすことができるので、企業側は戦力にしたいと考えている」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「企業側はこれまで、フルタイムで残業もできる従業員を前提に職場作りをしてきたが、家庭とのバランスが取れる職場を作ることができないと優秀な人材を採用できなくなるおそれがあり、企業側が変化できるかがポイントになるだろう」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 16:39:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ダークネット」対策でＮＴＴグループとイスラエル企業が提携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ダークネット」対策でＮＴＴグループとイスラエル企業が提携</span><time datetime="2017-09-05T17:40"><span>9月5日</span> <span>17時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127841_1709051939_1709051941_01_02.jpg" alt="「ダークネット」対策でＮＴＴグループとイスラエル企業が提携" id="news_image"></div><div></div><div>違法な薬物や武器、個人情報などが取り引きされるネット空間「ダークネット」に、企業の情報が漏えいしているケースが増えています。ＮＴＴグループは、企業向けにダークネットの監視や対策の助言を行う事業に、この分野で先行するイスラエルのＩＴ企業と提携して本格的に参入することになりました。</div><div>「ダークネット」は、専用のソフトやパスワードがないと、閲覧や書き込みができないサイトです。<br>違法な薬物や武器、盗み出されたパスワードやカード番号などが取り引きされ、最近では企業の内部資料や従業員の個人情報が掲載されているケースも増えています。<br><br>これを受けてＮＴＴグループは、ダークネット対策で先行するイスラエルのＩＴ企業、ケラ社と提携して、ダークネットを２４時間監視し、企業に関わる情報を発見したり、対策を助言したりする事業に本格的に参入することになりました。<br><br>５日は、企業の情報セキュリティーの責任者を対象にしたセミナーを開いて、ダークネットで企業に関する情報がやり取りされている現状や、イスラエル軍のサイバー部隊で培ったケラ社の独自技術を紹介しました。<br><br>また東京オリンピックに向けて、国内外からサイバー攻撃の増加が懸念されることや、あらゆる製品や施設をネットにつなげるＩｏＴの普及に伴って、情報漏えいのリスクも高まることを指摘し、対策の必要性を訴えました。<br><br>「ＮＴＴセキュリティ・ジャパン」の与沢和紀社長は「日本の企業は目に見えないリスクにお金をかけることをためらいがちだが、ダークネットの脅威を知ってもらい、リスクに備えてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ダークネット」日本でも犯罪の温床に</h3><div>「ダークネット」は、インターネット上にあるもののアドレスが通常のサイトとは異なり、検索サイトでは表示されないうえに、発信元を特定しづらくする特殊なソフトを使って書き込みを行うため、国内でも犯罪の温床になっているということです。<br><br>去年３月には、津市の２１歳の男が、銀行口座の購入を持ちかける書き込みをしていたとして警察に逮捕される事件がありました。<br><br>アメリカではことし７月、違法な薬物や武器、それに個人情報などを２０万人以上が売買していた世界最大規模のサイト、「アルファベイ」が摘発されています。<br><br>情報セキュリティーのサービスを行っている会社「サイバーディフェンス研究所」によりますと、各国の警察当局などがインターネットの取締りを強化する中、犯罪者が情報交換や取り引きの場をより匿名性の高いダークネットに移す傾向が強まっているということです。<br><br>企業向けにダークネットを監視するサービスは、欧米に比べて日本では少なく、企業側の意識も低いのが現状だということです。<br><br>今後、ウエアラブル端末やＩｏＴの普及に伴って、個人の医療や健康に関するデータや、企業活動に関わる情報が飛躍的に増えるのに伴って、情報漏えいのリスクも高まることから、企業は、ＩＴ技術の利便性だけでなく情報が盗まれ、悪用される危険性への意識を高める必要があるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:40:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルカリにウイルス情報出品 ネット知り合いから情報入手か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メルカリにウイルス情報出品 ネット知り合いから情報入手か</span><time datetime="2017-09-05T17:59"><span>9月5日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネットの利用者どうしが、さまざまな品物を売買できるスマートフォンのアプリ「メルカリ」に、コンピューターウイルスの入手方法に関する情報を出品したなどとして児童相談所に通告された１３歳の男子中学生が、この情報について、ネットを通じて知り合った会ったことのない人物から手に入れたと話していることが警察への取材でわかりました。</div><div>大阪府に住む１３歳の中学２年の男子生徒はことし３月、スマートフォンのアプリ、メルカリにコンピューターウイルスをダウンロードするための情報を出品し、購入を申し込んできた１４歳から１９歳までのいずれも少年４人から、アプリで使えるポイント合わせておよそ５０００円分を受け取ったうえで情報を提供したとして、５日、奈良県警察本部から児童相談所に通告されました。<br><br>男子生徒は、情報を出品したことを認めていて、情報は、ネットを通じて知り合った人物から手に入れたと話していることが警察への取材でわかりました。また、この人物とは無料通信アプリのＬＩＮＥでやり取りをしたものの、実際に会ったことはないと話しているということです。<br><br>警察によりますと、このウイルスは、感染するとスマートフォンの画面に人の顔の「アイコン」がたくさん現れて使いにくくなりますが、スマートフォンの機能自体が損なわれることはなく、男子生徒は反省の趣旨の言葉も口にしているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「気軽な情報発信 考えて発信を」</h3><div>子どもの情報モラルに詳しい奈良教育大学の伊藤剛和教授は、男子生徒がネット上で知った情報を使って小遣い稼ぎをしようと安易に考えたのではないかと推測できるとしています。<br><br>そのうえで「ネットの世界では手軽に情報が発信できるだけに自分が行うことへの責任を持ち、きちんと考えて発信することが大切だ。そのための教育や未成年であっても法律で罰せられる可能性があることをきちんと学ぶ環境を作っていくことも必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:59:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ 首都圏の停電 変電所の点検中に機器操作ミスか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ 首都圏の停電 変電所の点検中に機器操作ミスか</span><time datetime="2017-09-05T19:01"><span>9月5日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127651_1709051808_1709051809_01_03.jpg" alt="ＪＲ 首都圏の停電 変電所の点検中に機器操作ミスか" id="news_image"></div><div>５日午前、山手線など首都圏のＪＲの７つの路線が一時、運転できなくなったトラブルで、ＪＲが調べたところ、埼玉県内の変電所で作業員が点検中に機器の操作を誤り停電を起こしたことが原因と見られることがわかりました。</div><div>ＪＲ東日本によりますと、５日午前１０時ごろ、埼玉県蕨市にあるＪＲの変電所で停電が発生しました。<br><br>このため、山手線、京浜東北線、埼京線、湘南新宿ライン、宇都宮線、高崎線、常磐線快速の首都圏の７つの路線で最大でおよそ４０分にわたって運転できない状態になりました。<br>この影響で合わせて７５本の列車に遅れが出て、乗客およそ４万１０００人に影響が出ました。<br>また、一部の駅では列車の運行状況を知らせる電光掲示板の表示が消えたり、エスカレーターや券売機が停止したりしたほか、踏切で遮断機が下りたままになるなどの影響が出ました。<br><br>ＪＲ東日本が調べたところ、変電所で作業員が定期点検を行っていた際、機器の操作手順を誤り停電を起こしたことが原因と見られることがわかりました。具体的には、作業員が点検を始める際、２つある電源のうちの１つを切るなど決められた操作を行わなかったため、通常とは異なる回線に電流が流れセンサーが感知して停電が起きたということです。<br><br>この変電所は、首都圏の複数の路線に電力を供給する基幹施設で、ＪＲは急きょ別の変電所から送電して復旧させました。<br><br>ＪＲ東日本は「多くのお客様にご迷惑をおかけしたことを深くおわびします。原因をしっかりと究明したうえで必要な対策を速やかに講じ、再発防止に努めます」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１４の駅で停電の影響</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、停電の影響で東京や埼玉の１４の駅でエスカレーターやエレベーターが止まったり、切符の券売機が停止したりしたということです。<br><br>このうち埼玉県の浦和駅と南浦和駅で、それぞれ１人ずつがエレベーターの中に閉じ込められましたが、すぐに復旧したということです。<br>これまでに、けがをした人や体調不良を訴えた人はいないということです。</div></div><div><h3>停電は基幹変電所の１つ 浦和駅～東京駅に送電</h3><div>停電が起きた埼玉県蕨市の変電所は、ＪＲ東日本の管内に１８か所ある基幹変電所の１つです。<br><br>この変電所から宇都宮線の線路に沿って、北は浦和駅から南は東京駅までの範囲に電力を供給していて、さらに規模の小さな９つの変電所を経由して、平行して走る山手線や京浜東北線など多くの路線にも供給していたということです。<br><br>このトラブルの影響で東京や埼玉の１４の駅で停電が発生し、このうち浦和駅では９分間停電したほか、東京駅では地下の部分が一時停電したということです。</div></div><div><h3>ＪＲ東日本社長「バックアップ方法検証」</h3><div>今回のトラブルについて、ＪＲ東日本の冨田哲郎社長は５日の定例の記者会見で、「およそ４万１０００人のお客様に大変ご迷惑をおかけし申し訳ございませんでした」と陳謝しました。<br>そのうえで、「東京オリンピックも３年後にあるし、首都圏では１日に非常に多くの方にご利用いただいている。安全と安定輸送が会社の最大使命と言い続けてきたが、いま１度、なぜ今回こうした誤りが起こったのか。徹底的に究明したい」と述べ、今後、電力の供給ルートでトラブルが起きた際のバックアップの方法について改めて検証する考えを明らかにしました。</div></div><div><h3>専門家「操作手順 チェックする仕組みを」</h3><div>今回のトラブルについて鉄道の技術に詳しい工学院大学の曽根悟特任教授は「ＪＲ東日本は、消費する電力が多いため、ほかの鉄道会社と違って自前の発電施設を持っていて、そこで生み出された電力が蕨市などの基幹変電所を通じて、各地の変電所に送電される仕組みになっている。今回は電力供給の大元となる施設でトラブルが発生したため、広い範囲に影響が出てしまったと考えられる。ほかの鉄道会社は、変電所ごとに電力を小分けにして購入しているため広い範囲への影響は起こりにくいが、ＪＲ東日本では送電の構造的に、対策を取るのが難しい」と指摘しています。<br><br>そのうえで「基幹変電所で操作ミスが起きると広い範囲に影響が出るので、操作手順をチェックする仕組みを作ることが必要だ。人為的ミスはゼロにはできないが、停電が起きても電車が止まる時間をできるだけ短くするよう努める必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 19:01:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>観測衛星失敗はプログラムミス ＮＥＣが５億円支払いへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011128071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>観測衛星失敗はプログラムミス ＮＥＣが５億円支払いへ</span><time datetime="2017-09-05T19:15"><span>9月5日</span> <span>19時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011128071_1709051953_1709051953_01_02.jpg" alt="観測衛星失敗はプログラムミス ＮＥＣが５億円支払いへ" id="news_image"></div><div></div><div>人為的なミスで機体が壊れ、去年４月に運用が断念された日本の天体観測衛星「ひとみ」について、失敗の主な原因の１つは、大手電機メーカー「ＮＥＣ」が作成したプログラムのミスだったとして、ＮＥＣは、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構に５億円を支払うことになりました。</div><div>「ひとみ」は、ブラックホールなど宇宙の謎に迫るため、およそ３１０億円かけて開発され去年２月に打ち上げられた日本の天体観測衛星で、本格的な観測を始める前に通信が途絶え、去年４月に運用が断念されました。<br><br>この衛星は、宇宙で機体が異常な回転を起こし、遠心力でバラバラに壊れたと見られますが、この失敗の主な原因の１つは、衛星のエンジンを制御するパラメーターを不適切に設定したプログラムミスだったとして、５日、プログラムを作成したＮＥＣがＪＡＸＡに５億円を支払うとする民事調停が成立しました。<br><br>これについて、ＮＥＣは、「ＪＡＸＡの期待に応えられなかったことへの反省と、道義的責任を感じたため、調停案を受け入れました。社内では、再発防止のプログラムを立ち上げ、徹底を図っています」とコメントしています。<br><br>また、ＪＡＸＡは、「今回の事象は複数の原因によって発生し、宇宙という実際に確認することができない場所で起きたため、大変困難な問題だった。そうした状況のなかで、双方が真摯（しんし）に問題解決に取り組み、民事調停という法的な場で解決に至ることができたので妥当な結果だと評価している」とコメントしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011128071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 19:15:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＡＬ機緊急着陸 エンジン内部の不具合か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＡＬ機緊急着陸 エンジン内部の不具合か</span><time datetime="2017-09-05T19:46"><span>9月5日</span> <span>19時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127861_1709051744_1709051746_01_03.jpg" alt="ＪＡＬ機緊急着陸 エンジン内部の不具合か" id="news_image"></div><div>５日午前、羽田発ニューヨーク行きの日本航空機が羽田空港に緊急着陸したトラブルで、会社側が機体を点検した結果、エンジンに鳥が吸い込まれるバードストライクの痕跡は見つからなかったということです。<br>国土交通省と日本航空は、エンジン内部の不具合が原因と見て詳しく調べています。</div><div>５日午前１１時ごろ、羽田発ニューヨーク行きの日本航空６便、ボーイング７７７型機で、離陸直後に左のエンジンから火が出ました。機体は羽田空港に引き返して正午すぎに緊急着陸し、乗客乗員合わせて２５１人にけがはありませんでした。<br><br>日本航空によりますと、乗客は別の機体に乗り換えて午後５時すぎに改めてニューヨークに向けて出発しました。<br><br>ＮＨＫが設置したカメラには、上昇中の機体の左エンジンから炎のようなものが何度も吹き出す様子が映っていて、日本航空は当初、エンジンに鳥が吸い込まれるバードストライクが起きたと見られると説明していました。<br><br>その後、会社側が機体のエンジンを点検した結果、鳥を吸い込んだときに見られる痕跡は無く、エンジン後方部分にあるタービンの「ブレード」と呼ばれる羽根が一部欠けているのが見つかったということです。<br><br>バードストライクの場合は通常、エンジンの前方部分で破損が発生することから、国土交通省と日本航空は、バードストライクではなくエンジン内部の不具合が原因と見て今後、さらに詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「エンジン原因なら しっかり検証を」</h3><div>日本航空の旅客機が緊急着陸したトラブルについて、日本航空の元機長で航空評論家の小林宏之さんは、「エンジンから火が出たのは、何らかの原因でエンジン内の空気の流れが変わり不完全燃焼を起こしているためで、その原因としては、エンジン自体の故障か、エンジンに鳥が吸い込まれるバードストライクが考えられる」と指摘しました。<br><br>小林さんは、どちらが原因か現段階ではわからないとしたうえで、「最近はエンジンの信頼性が高まり、以前に比べてトラブルは少なくなってきているが、ゼロにはなっていない。特に、離陸の際はエンジンのパワーを上げるため負担がかかりやすい。仮にエンジン自体のトラブルだとすれば原因の検証をしっかり行う必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 19:46:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名道　事故のため一部で通行止め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011128131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名道　事故のため一部で通行止め</span><time datetime="2017-09-05T21:01"><span>9月5日</span> <span>21時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011128131_1709052100_1709052101_01_02.jpg" alt="東名道　事故のため一部で通行止め" id="news_image"></div><div></div><div>日本道路交通情報センターによりますと、東名高速道路の上り線は、事故のため、神奈川県の海老名ジャンクションと横浜町田インターチェンジの間で午後８時１７分から通行止めになっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011128131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 21:01:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>