<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 ミサイル発射時のＪアラート文言見直し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011138951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政府 ミサイル発射時のＪアラート文言見直し</span><time datetime="2017-09-14T15:10"><span>9月14日</span> <span>15時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011138951_1709141510_1709141510_01_03.jpg" alt="政府 ミサイル発射時のＪアラート文言見直し" id="news_image"></div><div>政府は弾道ミサイルが発射された際に発信する緊急情報をめぐって、改善を求める意見が出されたことから、ミサイルが上空を通過する場合に、警戒が必要な地域名とミサイルが向かった方向などを伝えるなど、発信するメッセージの文言を見直しました。</div><div>政府は先月、北朝鮮が日本上空を通過する弾道ミサイルを発射した際に、Ｊアラート＝全国瞬時警報システムを使って避難などを呼びかける緊急情報を発信しましたが、「どこに避難したらいいかわからない」などと改善を求める意見が出されました。<br><br>これを受けて、政府は弾道ミサイルが発射された際に発信するメッセージの文言を見直しました。<br>具体的にはミサイルが上空を通過する場合、従来は緊急情報を発信した地域を対象に「この地域の上空を通過した模様だ」としていましたが、例えば「北海道地方から太平洋へ通過した模様だ」などと、警戒が必要な地域名とミサイルが向かった方向を入れることにしました。<br><br>またミサイルが日本に飛来するおそれがある場合に最初に発信するメッセージについても「頑丈な建物や地下に避難して下さい」という文言から「建物の中または地下に避難して下さい」と改めました。<br><br>政府はこうした変更を都道府県に通知するとともに、内閣官房のウェブサイトにも記載していて、引き続き運用の改善に努めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011138951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 あさって以降 西日本に接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 あさって以降 西日本に接近のおそれ</span><time datetime="2017-09-14T18:05"><span>9月14日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>非常に強い台風１８号は沖縄県の西の海上を北上していて、沖縄・奄美や九州南部を中心に１５日にかけて雨や風が強まるおそれがあり、大雨や暴風、高波に警戒が必要です。台風は１６日の土曜日以降、強い勢力で西日本に接近するおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認し、早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、非常に強い台風１８号は午後３時には沖縄県の西の海上を１時間に１０キロの速さで北北西へ進んでいます。中心の気圧は９３５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は５０メートル、最大瞬間風速は７０メートルで中心から半径２００キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>沖縄県では１５日にかけて、最大風速が２０メートルの非常に強い風が吹き、沖縄・奄美の海上は、波の高さが６メートルから７メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>また台風や九州付近にある前線の影響で、沖縄・奄美や九州南部では１５日にかけて局地的に雷を伴って１時間に５０ミリから７０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１５日の夕方までに降る雨の量はいずれも多いところで、奄美地方で２００ミリ、九州南部で１８０ミリと予想され、その後も雨の量が増える見込みです。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、暴風、高波に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風はこのあと次第に東寄りに進路を変え、１６日の土曜日以降、強い勢力で九州に接近し、その後、西日本のほかの地域や東日本に近づくおそれがあります。<br><br>１８日の月曜日にかけての３連休に各地で影響が出るおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認し、台風の進路にあたる地域などでは早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 18:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日印首脳共同声明「北朝鮮への圧力最大化を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日印首脳共同声明「北朝鮮への圧力最大化を」</span><time datetime="2017-09-14T18:20"><span>9月14日</span> <span>18時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139291_1709141835_1709141837_01_03.jpg" alt="日印首脳共同声明「北朝鮮への圧力最大化を」" id="news_image"></div><div>インドを訪れている安倍総理大臣は、モディ首相との首脳会談の後、北朝鮮に核および弾道ミサイル計画を放棄するよう求めるとともに、国際社会に対し、先に採択された国連安全保障理事会の決議を厳格かつ全面的に履行し、圧力を最大化するよう求める共同声明を発表しました。</div><div>インドを訪れている安倍総理大臣は日本時間の１４日午後４時前から１時間余りにわたって、西部グジャラート州にある国際会議場でモディ首相との１０回目の首脳会談を行い、会談の成果を盛り込んだ共同声明を発表しました。<br><br>それによりますと、弾道ミサイルの発射や核実験を強行する北朝鮮を最も強い言葉で非難し、核および弾道ミサイル計画を放棄するよう求めるとともに国際社会に対し、先に採択された国連安全保障理事会の決議を厳格かつ全面的に履行し、圧力を最大化するよう求めています。<br><br>また日本の新幹線技術が導入されるインド西部の高速鉄道計画などインフラ整備におよそ１９００億円の円借款を供与するほか、両国の航空会社が路線や便数を原則、自由に決められる、いわゆる「オープンスカイ」を進展させることが盛り込まれています。<br><br>このあと両首脳はそろって記者発表に臨み、安倍総理大臣は「不透明さを増す国際情勢の中、強固な日印関係は地域の秩序を支える基礎だ。モディ首相と手を携えて、アジア太平洋地域と世界の平和と繁栄を主導していく決意だ」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「北朝鮮に対しては断固たる対応を取る。先に採択された国連安保理決議を国際社会全体でしっかりと履行し、北朝鮮の政策を変えさせなければならない。そのことをモディ首相と一緒に世界に訴えていくことで完全に一致した」と述べました。<br><br>またモディ首相は「日本とインドは２国間の関係だけに限らず、国際的な課題でも協力が密になっている。両国の原子力協定は歴史的協定だが、クリーンなエネルギーや気候変動に対しても協力していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 18:20:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｏ１５７女児死亡 店舗調理室の衛生管理に問題と指摘受ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｏ１５７女児死亡 店舗調理室の衛生管理に問題と指摘受ける</span><time datetime="2017-09-14T18:28"><span>9月14日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139281_1709141837_1709141842_01_02.jpg" alt="Ｏ１５７女児死亡 店舗調理室の衛生管理に問題と指摘受ける" id="news_image"></div><div>群馬県と埼玉県にある同じ系列の総菜店の総菜を食べた２２人がＯ１５７に感染した問題で死亡した女の子が食べた総菜を販売した店舗の調理室では異なる食材で包丁やまな板を使い分けておらず衛生管理に問題があったと先月、保健所から指摘されていたことが前橋市への取材でわかりました。</div><div>先月、群馬県と埼玉県にある総菜店「でりしゃす」の４つの店舗で販売されたポテトサラダやコールスローサラダなどを食べた２２人が腸管出血性大腸菌、Ｏ１５７に感染し、このうち前橋市の六供店のタケノコやエビの炒め物などを食べた東京の３歳の女の子が死亡しました。<br><br>この店舗の調理室では包丁やまな板を異なる食材で使い分けていなかったほか、消毒液の使用期限が切れるなどしていて、衛生管理に問題があったと、先月行われた保健所の立ち入り検査で指摘されていたことが、前橋市への取材でわかりました。<br>保健所は調理室の衛生状態が感染の広がりに影響したかどうか店の従業員から改めて話を聞くなどして調べることにしています。<br><br>一連の問題を受けて行われた保健所の検査ではこの店の調理器具や従業員の便からはＯ１５７は検出されませんでした。<br><br>総菜店の運営会社「フレッシュコーポレーション」は「包丁やまな板の使い分けをしていなかった事実は把握できていないが、保健所などの調査には全面的に協力したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><div>亡くなった東京の３歳の女の子は先月１１日、お盆の時期に家族とともに前橋市を訪れ、合わせて１１人のグループで昼食としてタケノコやエビの炒め物の総菜を食べたということです。<br><br>女の子は先月１４日に下痢や腹痛などを訴えてその後、都内の病院に入院し、先月２１日、病院から都内の保健所に腸管出血性大腸菌、Ｏ１５７が検出されたと連絡があったということです。<br>一緒に食事をした前橋市の６０代の女性も同じような症状を訴え、Ｏ１５７が検出されたということです。<br><br>その後も、女の子は病院で治療を受けていましたが、大腸菌が出す毒素の影響で、腎不全などを引き起こす溶血性尿毒症症候群を発症し、今月８日に亡くなりました。</div></div><div><h3>店内の様子は</h3><div>亡くなった女の子が食べた総菜を販売した前橋市の総菜店「でりしゃす六供店」の当時の店内の状況が利用客や会社側への取材でわかってきました。<br><br>利用客や会社への取材によりますと、一連の問題が明らかになる前は店内に入ってすぐ右側の大きなテーブルで、炒め物や煮物など、さまざまな総菜が大皿に乗せられて販売され、大皿の上に直接トングが乗せられていたということです。<br><br>会社側は「当時は１枚の皿に１つずつトングを用意し、ほかの皿には使わないようにしてもらうつもりだったが、結果的に利用客がどう使っていたかはわからない」としています。<br><br>一方、Ｏ１５７に感染した１１人のうち４人が食べていたポテトサラダのコーナーは店の入り口から見て左側の奥にあり、炒め物などのコーナーとは数メートル離れていたということです。<br><br>毎日のように総菜を買っていたという６０代の女性は「店は清潔に感じましたが、皿にふたや覆いはなく、ほかの客がせきをしたり、くしゃみをしたりすると気になっていました。トングが一つの皿に一つしかないのも気になりました」と話していました。<br><br>また店をよく利用していたという４０代の主婦は「いろいろな人が同じトングを使っていて、皿のふたや覆いもありませんでした」と話していました。</div></div><div><h3>食品衛生の専門家は</h3><div>東京大学と連携して食品の安全や衛生管理を研究するＮＰＯ、食の安全と安心を科学する会の山崎毅理事長は「不特定多数の客が食品を取り分ける形式が食中毒につながるとして問題視されたケースはこれまでほとんどなく、業界内でも注目されてこなかった。専門家の中でもリスクはあるもののトングなどの器具を使って食品に触るのでそれほど衛生上の問題があるとは考えられてこなかった」と説明しています。<br><br>そして店舗側が気をつけるべき点として「客が手を消毒できるような設備を整えるほか、できるだけ店員が取り分けるようにすることも考える必要がある。またトングなど器具が汚染を広げた可能性も考慮し、定期的に殺菌するほか使い回さないように固定するなどの対策が必要なのかもしれない」と指摘しています。<br><br>一方で、客側が気をつける点として「店の食品の汚染を避けるため食品に手が触れないよう気をつけるなどして扱ってほしい」としています。<br>そのうえで消費者側に感染しないための有効な方法は限られているとしていて「食品の衛生については店側がきちんと行うしかないのが現状だ。ふだんから衛生管理をきちんと行っている店を選んで利用するしかない」と話しています。</div></div><div><h3>同じ遺伝子の型 １１都県の患者から検出</h3><div>厚生労働省によりますと、死亡した３歳の女の子から検出されたＯ１５７と同じ遺伝子の型は、先月末までに関東地方など１１の都県の患者からも検出されています。<br><br>この中には、先月、群馬県と埼玉県の総菜店で販売されたポテトサラダなどを食べた複数の客が含まれていますが、別の場所ではそれより前に同じ遺伝子の型が検出されたケースもあったということです。<br><br>このうち、新潟県では新発田保健所管内で先月３日に高齢の男性が下痢や発熱などの症状を訴えて医療機関を受診し、その後、同じ遺伝子型のＯ１５７が検出されました。<br><br>また、滋賀県米原市では、先月９日に料理店が作った仕出し弁当を食べた２０代の女性３人が腹痛などの症状を訴え、このうち２人から同じ遺伝子型のＯ１５７が検出されたほか、長野県でも先月、安曇野市に住む４０代の男性と３０代の女性の夫婦と、千曲市に住む２０代女性の合わせて３人が腹痛や下痢などの症状を訴え、その後、同じ型が検出されています。いずれも原因は特定されていません。<br><br>厚生労働省によりますと、Ｏ１５７などの菌は分裂しても遺伝子の型はほとんど変わらず、型が一致した場合は感染源が同じ可能性もあるということです。ここまで広い範囲で同一の遺伝子の型が検出されるのは珍しいということで、厚生労働省は感染がさらに拡大するおそれがあるとして、全国の自治体に対して、感染ルートの調査を行うとともに消費者に注意喚起するよう求めています。<br>（１１都県は東京、千葉、埼玉、神奈川、栃木、群馬、新潟、長野、三重、滋賀、香川）</div></div><div><h3>感染症専門家「ふだんから食品の取り扱い注意を」</h3><div>細菌による感染症に詳しい群馬大学医学部の富田治芳教授は同じ遺伝子の型のＯ１５７が先月末までに、関東地方など１１の都県の患者からも検出されていることについて「遺伝子の型が同じということは原因となった細菌は共通の細菌から短期間のうちに増えたことを意味すると考えられる。患者一人一人の行動を細かく追跡していけば、現在はわかっていないある共通の食材にたどり着く可能性もある。しかし今回のように広範囲で発生し、かつ１か月前の患者の記憶をたどるのは難しく、簡単には結論が出ないのではないか。原因がわからない以上、ふだんからの食品の取り扱いに気をつけるほかない」と話しています。<br><br>また重症化の原因は感染した患者の３％から４％が発症する溶血性尿毒症症候群だとしていて「腎臓の機能が低下して尿が出にくくなる障害が起きたり、おうだんなどの症状が出たりして、最悪の場合は死に至る」としています。<br><br>重症化を防ぐためには早めに治療をする必要があり、食中毒の症状がでたら速やかに病院で治療を受けてほしいとしたうえで「激しい腹痛や血が混じった下痢、それに発熱などの症状が出た場合はＯ１５７による食中毒が疑われる。Ｏ１５７は、細菌から出る毒素で症状が起きるので、下痢止めを飲むと細菌と毒素が体の外に排出されずに、症状が重くなったり長引いたりする原因になる。下痢止めは安易に服用せずに、特に高齢者と子どもは専門の医師に適切な治療を受けるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 18:28:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｏ１５７死亡の女児 なぜ断定までに時間が</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｏ１５７死亡の女児 なぜ断定までに時間が</span><time datetime="2017-09-14T19:01"><span>9月14日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139361_1709141903_1709141906_01_02.jpg" alt="Ｏ１５７死亡の女児 なぜ断定までに時間が" id="news_image"></div><div></div><div>群馬県と埼玉県にある同じ系列の総菜店の総菜を食べた２２人がＯ１５７に感染した問題で、亡くなった３歳の女の子が先月１４日に体調を崩してから、前橋市がＯ１５７による食中毒と断定するまでにほぼ１か月たっていました。</div><div>女の子は先月１１日に前橋市で家族らとともに総菜を食べたあと、東京に戻り、先月１４日に下痢や腹痛などの症状を訴え、その後、都内の病院に入院しました。<br><br>先月２１日に、女の子からＯ１５７が検出されたと都内の保健所に届け出たことを受けて、保健所が調査を始め、体調を崩す前にさかのぼって食べたものなどを確認しました。<br>その結果、今月５日になって、家族の話から、前橋市の「でりしゃす六供店」の総菜を女の子が食べていたことがわかり、都の保健所はその日のうちに前橋市の保健所に連絡したということです。<br><br>この間、前橋市の保健所は女の子や家族と一緒に食事した６０代の女性からＯ１５７が検出されたことを把握していましたが、届け出た医師から「単発の可能性」と伝えられ、２人が一緒に食事をしていたことがわからなかったとしています。<br>そして今月８日、女の子は都内の病院で亡くなりました。<br><br>前橋市は１２日、一連の食中毒によるものと断定し、１３日、会見で明らかにしました。<br><br>女の子が体調を崩してから食中毒と断定されるまで、ほぼ１か月たっていたことについて、前橋市は６０代の女性と一緒に食事をしていたことがわからなかったことを理由として挙げていて、広域で発生する食中毒の情報を関係する自治体がすみやかに共有するかが課題だとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 19:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外環道工事で談合か 受注業者の選定中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外環道工事で談合か 受注業者の選定中止</span><time datetime="2017-09-14T19:07"><span>9月14日</span> <span>19時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139391_1709141944_1709141945_01_02.jpg" alt="外環道工事で談合か 受注業者の選定中止" id="news_image"></div><div></div><div>都心の渋滞緩和などを目的に建設が進められている「東京外かく環状道路」＝「外環道」のトンネル拡幅工事について、発注元のＮＥＸＣＯ東日本と中日本が「談合などの疑いを払拭（ふっしょく）できない」として、今月になって業者の選定手続きを中止したことがわかりました。公正取引委員会は今後、事実関係について確認を進めるものと見られます。</div><div>東京・埼玉・千葉を環状に結ぶ「外環道」のうち、東京・練馬区から世田谷区までの区間は地下およそ４０メートルにトンネルを掘って道路を通す計画で工事が進められています。<br><br>この区間のうち、地上にある中央自動車道に接続するジャンクションを建設するために地下のトンネルを拡幅する４つの工事について、発注元のＮＥＸＣＯ東日本と中日本はことし４月に受注業者を選定する予定になっていました。<br><br>この工事の事業規模は数千億円と見込まれていますが「４つの工事を大手ゼネコン４社が分け合う予定になっている」といった談合情報があると指摘されたため、ＮＥＸＣＯ２社が業者への聞き取り調査などを進めた結果、「談合などの疑いを払拭できず、公平性を確保できないおそれがある」として、今月１日に受注業者を選定する手続きを中止したことがわかりました。<br><br>この調査結果は公正取引委員会と警察庁に通知されたということで、公正取引委員会は今後、事実関係について確認を進めるものと見られます。<br><br>国などは「外環道」の都内の区間について、３年後の東京オリンピック・パラリンピックまでの開通を目指していましたが、ＮＥＸＣＯ２社は「工期に遅れが出るかどうかは現時点でわからない」としています。<br><br>都市政策に詳しい明治大学公共政策大学院の市川宏雄教授は「東京では交通渋滞の影響で、年間数兆円規模の経済的損失が生じているという試算もあり、外環道が完成すれば、都心の渋滞が緩和され損失のかなりの部分が解消されると期待されていた。談合という不正行為によって工事が遅れるのであれば大きな経済的損失につながりかねない」と話しています。<br>そのうえで「世界の主要都市ではオリンピックなどのビックイベントの開催に間に合わせるため環状道路の建設を一気に進める傾向がある。今回の問題によって工期が遅れ、３年後の東京オリンピック・パラリンピックまでに外環道が開通しないことになれば、今後もずるずると完成の時期が遅れる可能性がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><div>大手ゼネコン各社は「指摘されたような事実はない」とか「適正な手続きで営業活動を行っている」などとしています。</div></div><div><h3>ＮＥＸＣＯ中日本 改めて業者選定</h3><div>受注業者の選定手続きを取り止めたことについてＮＥＸＣＯ中日本は「競争に参加している業者の名前は非公表だったが、国会などで具体的な業者名が明らかにされる事態になり内部調査を行った。その結果、談合などの不正が行われた疑いが払拭できなかった」などと説明しています。<br>そのうえで「今後、再び工事を発注し改めて業者の選定を進めることになるが、工期に遅れが出るかどうかは現時点でわからない」としています。</div></div><div><h3>ＮＥＸＣＯの調査経緯</h3><div>「外環道」のトンネルを拡幅する４つの工事は、去年１０月にＮＥＸＣＯ東日本と中日本が発注し、去年１２月から受注を希望する業者に工法などを提案させて、評価の高いところに契約の優先交渉権を与える方法で、受注業者を選定する手続きが進められていました。<br><br>当初はことし４月に受注業者を選定する予定でしたが「４つの工事を大手ゼネコン４社が分け合う予定になっている」といった談合情報があると指摘されたため、ＮＥＸＣＯ２社は業者の選定をいったん延期し調査委員会を設置して業者への聞き取り調査などを進めていました。<br><br>その結果、「談合などの不正行為の疑いを払拭できず、公平性を確保できないおそれがある」として、今月１日に４つの工事の受注業者の選定手続きを中止し、この調査結果は公正取引委員会と警察庁に通知されたということです。</div></div><div><h3>東京外環道とは</h3><div>「外環道」は都心の渋滞緩和などを目的に東京・埼玉・千葉を環状に結ぶ全長８５キロの高速道路で昭和４１年に建設が決まりました。<br><br>このうち関越自動車道と中央自動車道、それに東名高速道路を結ぶ東京・練馬区から世田谷区までのおよそ１６キロの区間は環境の悪化を懸念する住民の反対で長い間、計画が凍結されていましたが、環境への影響が少ない地下およそ４０メートルにトンネルを掘って道路を通す方法が採用され５年前から本格的に工事が始まりました。<br><br>国土交通省によりますと、この区間の総事業費はおよそ１兆６０００億円と見込まれていて、最近では最大規模の道路工事です。<br><br>問題となったのはこのうち地下の「外環道」と地上にある中央自動車道を接続して分岐や合流を行うジャンクションを建設するためにトンネルを拡幅する４つの工事です。<br><br>市街地の地下深くを広い範囲で掘り進める必要があることなどから、国土交通省などは「世界でも類を見ない難工事」だとしていて、事業規模は数千億円に上ると見込まれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 19:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 笠氏と後藤氏 １５日離党届提出へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 笠氏と後藤氏 １５日離党届提出へ</span><time datetime="2017-09-14T19:16"><span>9月14日</span> <span>19時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139431_1709141922_1709141925_01_03.jpg" alt="民進 笠氏と後藤氏 １５日離党届提出へ" id="news_image"></div><div>民進党の笠浩史衆議院議員と後藤祐一衆議院議員は自民党に対抗できる勢力の結集を目指したいなどとして１５日、離党届を提出することを明らかにしました。</div><div>このうち笠浩史衆議院議員は１４日、国会内で記者団に対し「大島幹事長に対し、『離党して、新たに自民党に対抗できる勢力を結集するための行動を起こしていきたい』と伝えた」と述べ、１５日、離党届を提出することを明らかにしました。<br>笠氏は衆議院神奈川９区選出の当選５回で５２歳。<br>民放の記者を経て、平成１５年の衆議院選挙で当時の民主党から立候補して初当選し、民進党では国会対策委員長代理を務め、新党結成を目指して先に離党した細野元環境大臣が率いていた議員グループに所属しています。<br><br>また同じく細野氏が率いていた議員グループに所属する、後藤祐一衆議院議員もＮＨＫの取材に対し、１５日、笠氏とともに離党届を提出することを明らかにしました。<br>後藤氏は衆議院神奈川１６区選出の当選３回で４８歳。<br>経済産業省の職員を経て、平成２１年の衆議院選挙で当時の民主党から立候補して初当選しました。<br><br>民進党では細野氏が率いていたグループに所属する鈴木義弘衆議院議員が１３日、離党届を提出し、保守の二大政党の実現に向けて、細野氏と協議していくとしており、党内では笠氏らも細野氏と連携していくのではないかという見方が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 19:16:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>