<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ イタリアの死者数 さらに1万9000人近く多い可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012441991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ イタリアの死者数 さらに1万9000人近く多い可能性</span><time datetime="2020-05-23T04:00"><span>5月23日</span> <span>4時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441991_2005230109_2005230400_01_02.jpg" alt="新型コロナ イタリアの死者数 さらに1万9000人近く多い可能性" id="news_image"></div><div></div><div>イタリア当局は、先月までの2か月間の国内の死者数が、過去5年間の同じ時期に比べておよそ4万7000人多くなったと発表しました。<br>「増加した死者数の大部分は、新型コロナウイルスの感染拡大によるものとみられる」と結論づけたうえで、この間の感染による死者数は、これまで発表しているよりも、さらに1万9000人近く多い可能性があるとしています。</div><div>イタリアの社会保険機構は20日、ことし3月と4月の2か月間に国内のすべての死者数を、過去5年間の同じ時期の平均的な死者数と比べたところ、およそ4万7000人多くなったことがわかったと発表しました。<br><br>地域別では、特に感染状況が深刻だった北部で、死者数が過去5年間の平均的な数値の2倍近くに増えたということです。<br><br>社会保険機構は「増加した死者の大部分は当時の感染拡大によるものとみられる」と結論づけています。<br><br>そのうえで、政府がおよそ2万8000人と発表しているこの2か月間の新型コロナウイルスによる死者数は、実際にはさらに1万9000人近く多い可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012441991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 04:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ナイトクラブで働く女性の団体が独自の感染対策 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012441761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ナイトクラブで働く女性の団体が独自の感染対策 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-23T04:07"><span>5月23日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441761_2005230112_2005230407_01_02.jpg" alt="ナイトクラブで働く女性の団体が独自の感染対策 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都が示した休業要請の緩和対象に含まれていなかったナイトクラブなどで働く女性たちの団体が22日夜、記者会見し、経営が厳しく休業要請の解除を待たずに営業を再開する店もあるとみて、独自に感染対策のガイドラインを作成したことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441761_2005230112_2005230407_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は22日、緊急事態宣言が解除されたあと休業要請を段階的に緩和するなどとしたロードマップを示しましたが、ナイトクラブやキャバクラ店など接待を伴う飲食店は、緩和の対象に含まれていません。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441761_2005230112_2005230407_01_04.jpg" alt=""><div>こうした中、都内のナイトクラブやキャバクラ店で働く女性たちの団体「日本水商売協会」が22日夜、記者会見し、代表の甲賀香織さんが「休業要請が続く中、水商売の女性たちの生活は厳しい状態で、営業が再開できた時には店が半分ほどに減っているおそれもある」と訴えました。<br><br>そして、経営が厳しく休業要請の解除を待たずに営業を再開する店もあるとみて、専門家の監修を受け、独自に感染対策のガイドラインを作成したことを明らかにしました。<br><br>ガイドラインでは、接客時にはマスクを着用し、飲み物を飲むとき以外は外さないことや、接触をできるだけ減らすためにホステスのチェンジはせず、テーブルには1卓ずつ間隔を空けて着席することなどを求めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441761_2005230112_2005230407_01_05.jpg" alt=""><div>キャバクラ店の経営に関わる愛沢えみりさんは「やむをえなく営業する場合でもマスクを外すわけにはいきません。いつかマスクを外して『こういう感じの女性だったのか』という日が来るのを楽しみにしてもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012441761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 04:07:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>25日にも首都圏1都3県と北海道の緊急事態宣言解除の方針 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012441721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>25日にも首都圏1都3県と北海道の緊急事態宣言解除の方針 政府</span><time datetime="2020-05-23T04:16"><span>5月23日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441721_2005230141_2005230416_01_02.jpg" alt="25日にも首都圏1都3県と北海道の緊急事態宣言解除の方針 政府" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が継続している東京など首都圏の1都3県と北海道について、政府は、感染者数の減少傾向などが続けば25日にも宣言を解除する方針です。全面的な解除の際には、社会経済活動の再開に向けた考え方を示し、各知事と連携しながら経済の回復を急ぎたい考えです。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言をめぐり、政府は、東京など首都圏の1都3県と北海道で解除できるかどうか、25日にも専門家の意見を聴いたうえで、判断することにしています。<br><br>22日の新規感染者数は東京が3人となり、「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり0.5人程度以下」という目安を下回った一方、神奈川と北海道は、依然として目安を上回っています。<br><br>ただ、西村経済再生担当大臣は22日、いずれも感染者数は減少傾向で、医療提供体制も改善されているとして、現在の状況が続けば、宣言の解除は可能だという認識を示し、政府関係者も、「この週末で、よほど感染者が増えなければ解除できるのではないか」と述べました。<br><br>政府は、全面的に宣言を解除した際は、これまで自粛が求められてきた大規模イベントや県をまたいだ移動、それに観光振興の在り方など、社会経済活動の再開に向けた考え方を示すことにしているほか、飲食店の支援策なども講じていく方針です。<br><br>そして、東京や神奈川など宣言が継続している各自治体が、今後の休業要請の緩和方針などを相次いで公表していることも踏まえ、宣言の解除後は、各知事と緊密に連携しながら経済の回復を急ぎたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012441721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 04:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 宣言解除後の緩和対象業種など詳細提示へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012441961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 宣言解除後の緩和対象業種など詳細提示へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-23T04:19"><span>5月23日</span> <span>4時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441961_2005222357_2005230419_01_02.jpg" alt="東京都 宣言解除後の緩和対象業種など詳細提示へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、新型コロナウイルスへの今後の対応をまとめたロードマップに沿って、緊急事態宣言の解除後に段階的な休業要請の緩和をはじめることにしていますが、今後、社会経済活動の円滑な再開に向けて、どの段階で、どの業種や施設が緩和の対象になるのか詳細を示すことにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441961_2005222356_2005230419_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は、22日公表したロードマップに沿って、緊急事態宣言が解除された場合、段階的な休業要請の緩和をはじめます。<br><br>ロードマップは、4つのステップを設けて業種や施設の種類別に緩和の対象を広げていきますが、政府が25日緊急事態宣言を解除すれば、翌日の26日にもステップを１つ進める方針です。<br><br>都内の感染の確認は、このところ減少傾向で、都は今後、緩和が進むことも視野に、社会経済活動の円滑な再開に向けて、どのステップで、どの業種や施設が緩和の対象になるのか、詳細を示すことにしています。<br><br>一方で、「3つの密」を避けるなど、引き続き協力を求め、状況の悪化がみられた場合は「東京アラート」を出すなど、感染拡大の防止にも取り組むことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012441961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 04:19:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フルハウスに出演 俳優の母親に有罪判決 娘2人を不正入学で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フルハウスに出演 俳優の母親に有罪判決 娘2人を不正入学で</span><time datetime="2020-05-23T07:08"><span>5月23日</span> <span>7時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442091_2005230703_2005230708_01_02.jpg" alt="フルハウスに出演 俳優の母親に有罪判決 娘2人を不正入学で" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで、娘2人を有名大学に入学させるため、不正入学をあっせんする業者に金を支払ったとして詐欺の共謀罪に問われている母親の俳優に対して、マサチューセッツ州の連邦裁判所は、22日、有罪の判決を言い渡しました。</div><div>有罪判決を受けたのは、アメリカの人気テレビドラマ「フルハウス」に出演していたロリ・ロックリン被告と、夫でデザイナーのモッシモ・ジャヌリ被告です。<br><br>ロックリン被告らは、不正入学をあっせんする業者に50万ドル、日本円で5000万円余りを支払い、2人の娘を、映画の学部でも評価の高い南カリフォルニア大学に入学させたとして、詐欺の共謀罪に問われていました。<br><br>裁判でロックリン被告らは当初、無罪を主張していましたが、検察当局との司法取引に応じて有罪を認めたことから、22日、マサチューセッツ州の連邦裁判所は、詐欺の共謀罪について有罪の判決を言い渡しました。<br><br>量刑は、ことし8月に言い渡される見通しです。<br><br>去年発覚したアメリカの有名大学をめぐる不正入学事件では、有名俳優や企業経営者など、数十人が詐欺の共謀罪などで起訴されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 07:08:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 香港の治安維持で法律制定へ 米政府は反対表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012441821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 香港の治安維持で法律制定へ 米政府は反対表明</span><time datetime="2020-05-23T07:10"><span>5月23日</span> <span>7時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012441821_2005230232_2005230710_01_03.jpg" alt="中国 香港の治安維持で法律制定へ 米政府は反対表明" id="news_image"></div><div>22日、中国が抗議活動が続く香港の治安を維持するため、直接、法律の制定に乗り出す方針を打ち出したのに対し、アメリカ政府は「高度な自治の終わりの前兆だ」として、強く反対する声明を出し、米中の対立が一層深まるのは避けられない見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200523/K10012441821_2005230704_2005230710_01_04.jpg" alt=""><div>22日開幕した中国の全人代＝全国人民代表大会で王晨副委員長は、抗議活動が続く香港について、「外国勢力が香港に干渉して、国家の安全に危害を与えている」などとアメリカを非難したうえで、香港の治安維持のための法律を中国政府主導で制定するとともに、中国の関係機関による香港での取締りを認める方針を打ち出しました。<br><br>この方針は、来週28日の全人代の最終日に採決される見通しです。<br><br>これに対して、アメリカのポンペイオ国務長官は22日、声明を出し、「香港の高度な自治の終わりの前兆になり、一国二制度に対するアメリカの判断にも影響する」として、採決しないよう強く求めました。<br><br>アメリカでは去年、一国二制度に基づく香港の高度な自治が損なわれていると判断した場合、関税面などの優遇措置を停止できるとする条項や、人権抑圧が認められた場合は、中国の当局者への制裁を可能にする条項が盛り込まれた「香港人権法」が成立しました。<br><br>米中関係は、新型コロナウイルスへの対応などをめぐって非難の応酬が続いていますが、アメリカは今後、「香港人権法」の適用も視野に入れるとみられ、米中関係の対立が一層深まるのは避けられない見通しです。</div></div><div><h3>専門家 「米中対立さらに混迷」</h3><div>今回の全人代で、香港の治安維持のための法律を制定する方針が打ち出されたことについて、中国の現代政治が専門の東京大学公共政策大学院の高原明生教授は、「中国政府としては、香港で新型コロナウイルスの感染が収まりつつある中で、去年のような大規模なデモが再び起きないよう、何らかの措置を取る必要に駆られているのではないか。今回も習近平政権による強権発動で、上から抑え込むような形を取ろうとしている」と分析しています。<br><br>そのうえで、新型コロナウイルスへの対応などをめぐって対立するアメリカとの関係が、香港問題でさらに悪化する可能性があると指摘したうえで、「アメリカはこの問題を提起するだろうが、中国が譲歩することは考えにくい。アメリカが強硬な姿勢を示すほど、中国でも強硬派が台頭する。中国に圧力をかけ過ぎれば、必ずしもよい効果を生まないと思う」と話しています。<br><br>また、今後の米中関係については、「予見できるかぎり、競争局面がしばらく続くと思う。中国国内でもアメリカに対して強気でのぞむか、もう少しソフトな路線でのぞむかという意見の対立があるが、強気な外交を主張する勢力が主流で、摩擦が高まる可能性はかなり大きい。中国の外交的な孤立が深まれば、ソフトな路線に転換する可能性はあるが、中国経済やアメリカ大統領選挙の行方にも左右され、予測しにくい状況だ」と指摘しています。<br><br>米中の対立が深まる中、日本の中国との向き合い方について、高原教授は、「日本だけでなく多くの国が、中国と一面では協力し、他方では競争するという、いわば、同じ『船』に乗っている。中国との協力と競争を同時に進めていくという矛盾の中で、生きていく術を身に着けることが重要だ」と話しています。</div></div><div><h3>イギリスなどの外相が共同声明「深い懸念」</h3><div>香港の治安維持のため、中国が直接、法律の制定に乗り出す方針を打ち出したことをめぐり、イギリスのラーブ外相とオーストラリアのペイン外相、そしてカナダのシャンパーニュ外相は共同で声明を発表し、深い懸念を表明しました。<br><br>この中で、3つの国の外相はイギリスが香港を返還する際に、中国との間で確認した法的な拘束力がある共同声明で、香港は高度な自治が認められていると指摘しました。<br><br>さらに共同声明には、個人や報道機関、議会、そして集会などの権利と自由が香港の法律によって保障されるという内容も含まれていると強調しました。<br><br>そのうえで、「香港の市民や議会、司法が直接関わることなしに、中国が法律を制定することは、一国二制度の原則を明らかに損なうことになる」としています。<br><br>また、イギリスのジョンソン首相の報道官は22日、「中国が香港の権利と自由、そして高度な自治を尊重することを期待する。イギリスは共同声明の当事者として、香港の自治を支持し、一国二制度のモデルを尊重している」とコメントしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012441821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 07:10:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイデン前副大統領 ラジオ番組の発言が人種差別的と批判の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイデン前副大統領 ラジオ番組の発言が人種差別的と批判の声</span><time datetime="2020-05-23T08:25"><span>5月23日</span> <span>8時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442131_2005230819_2005230825_01_02.jpg" alt="バイデン前副大統領 ラジオ番組の発言が人種差別的と批判の声" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で野党・民主党の候補者指名を確実にしているバイデン前副大統領は、ラジオ番組で「私とトランプのどちらを支持するか迷うようでは黒人ではない」と発言し、トランプ陣営や支持者を中心に人種差別的な発言だと批判の声が上がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442131_2005230819_2005230825_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン前副大統領は22日、黒人の若者たちを中心に人気があるラジオ番組に出演し、その様子を映したインタビューの動画がインターネットにも公開されました。<br><br>インタビューの終盤、黒人のパーソナリティーが聞きたいことが多くあるので、改めて出演をお願いしたいと述べたのに対し、バイデン氏は「まだ質問があるようだが、私とトランプのどちらを支持するか迷うようでは黒人ではない」と述べました。<br><br>パーソナリティーが「これはトランプ大統領とは関係ない」などと反論したところ、バイデン氏は自分はこれまで黒人のために尽くしてきたと、まくしたてました。<br><br>その間、ときおり笑みを浮かべながら話していたことから、バイデン氏としては、冗談交じりに黒人層からの支持が厚いことを強調したかったものと見られますが、トランプ大統領の陣営や支持者を中心に「人種差別的な発言だ」と批判の声が上がっています。<br><br>バイデン氏はその後、不適切な発言だったことを認め、陳謝しましたが、トランプ陣営に格好の攻撃材料をみずから提供した形で、これまでも、たびたび物議を醸してきたバイデン氏の失言や、軽口が選挙戦に影響する可能性もありそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 08:25:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>