<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本代表 ベルギー戦に向け練習を再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011501981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本代表 ベルギー戦に向け練習を再開</span><time datetime="2018-06-30T04:28"><span>6月30日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/K10011501981_1806300200_1806300428_01_02.jpg" alt="日本代表 ベルギー戦に向け練習を再開" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会で、２大会ぶりの決勝トーナメント進出を決めた日本代表は、３日後に迫るベルギーとの１回戦に向けキャンプ地のカザニで調整しました。</div><div>日本代表は、28日のポーランド戦に敗れたものの、１次リーグをグループの２位で通過し、２大会ぶりの決勝トーナメント進出を果たしました。<br><br>29日の練習前には西野朗監督がフリーキックを蹴って笑顔を見せるなど、１次リーグ突破という目標を一つ達成し、安心した様子もうかがわれました。<br><br>ポーランド戦に出場した選手は、午前中に室内で軽い運動を済ませ、夕方からの練習には参加しない予定でしたが、槙野智章選手や乾貴士選手などは、試合に出場しなかった香川真司選手や本田圭佑選手などとともにランニングやパス回しをしていました。<br><br>練習が公開されたのは冒頭の15分だけで、選手たちはこのあと非公開で調整し、３日後に迫ったベルギー戦に備えました。<br><br>日本代表は、30日午後に試合が行われるロシア南部ロストフ州の中心都市ロストフ・ナ・ドヌーに移動し、２日午後９時（日本時間３日午前３時）からの決勝トーナメント１回戦ベルギー戦に備えることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長谷部「親善試合とは別物」</h3><div>キャプテンの長谷部誠選手は、ポーランド戦から一夜明けた29日の練習ではグラウンドに姿を現さず、室内でストレッチなどの軽い調整にとどめました。<br><br>長谷部選手にとって決勝トーナメントの戦いは、2010年の南アフリカ大会以来で、このときは１回戦で、パラグアイを相手に延長戦でも勝負がつかず、ペナルティーキック戦の末ベスト８には進めませんでした。<br><br>長谷部選手は自身２回目の決勝トーナメントについて、「前回、勝ち進んだときはそこに到達するまでに多くのものを費やしたが、今回は第３戦で休めた選手もいる。心身ともにフレッシュな状態で次の試合に臨める」と、前回との違いを強調しました。<br><br>また去年11月の強化試合で０対１で敗れたベルギーと対戦することについて、「あのときは親善試合で、彼らのやる気には疑問を感じる部分があった。あのときのベルギーとは全然違うと思うし、その感覚で試合に臨むとやられてしまう」と気持ちを引き締めていました。</div></div><div><h3>乾「サイドの裏を突く動きを狙う」</h3><div>ポーランド戦に途中出場した乾貴士選手は、終了間際に時間を稼ぐためパス回しをしたことについて「普通は終了５分前ぐらいにやるものなので、残り15分で指示を聞いたときは早いと思った。ふがいない試合を見せてしまって、申し訳ないとは思うが、もともと西野監督では無理だと言われていたチームだったので、何としても決勝トーナメントに行きたかった」と振り返りました。<br><br>そのうえでベルギーと対戦する決勝トーナメント１回戦に向けては「ベルギーはサイドにいる選手の裏を突く動きが弱点だと思うので、積極的に狙いに行く。ベルギー戦に勝ってみんなで喜びたい」と意気込みを示しました。</div></div><div><h3>酒井「もう一歩進むために倒す」</h3><div>ディフェンダーの酒井宏樹選手は、今大会、日本代表の右サイドバックとして、１次リーグの３試合すべてにフル出場し、２大会ぶりの決勝トーナメント進出に貢献しました。<br><br>ポーランド戦から一夜明けた29日夕方に取材に応じた酒井選手はポーランド戦の終盤でボールを回して時間を稼ぐ戦い方をしたことについて、「当然だと思う。なんの職業でも一度でもその道を極めようと思った人ならあの戦い方は理解できると思うし、本気だからこその戦術。いろいろと意見があると思うが、正しかったと今後の結果で示したい」と強調しました。<br><br>決勝トーナメント１回戦で対戦するベルギーについては「笑っちゃうくらい強いと思う。11月の強化試合で対戦したときですら、かなりすごいチームだった。今はもっと熟成しているし、モチベーションも高いので、そのチームとやれるということはすごくいいことだし、決勝トーナメントに進むことでしかみられない世界がある。もう一歩進むためにも倒したい」と意欲をみせました。</div></div><div><h3>武藤「ゴール前の精度を修正したい」</h3><div>武藤嘉紀選手はポーランド戦に先発出場したもののゴールは奪えず、「ゴール前の精度は上げなければいけない。とにかくまずゴール前で落ち着くこと。ビックチャンスがきても、冷静でいなければならないと思った。シュートチャンスがあるときに確実に打たないと入るゴールも入らなくなってしまう。それをしっかりと修正しなくてはならない」と課題をあげました。<br><br>そのうえで次のベルギーと対戦する決勝トーナメント１回戦に向けては「誰かひとりがハードワークを惜しんでしまったら、相手を上回ることはできない。ゴール前に入っていかないと、得点は生まれないので、どれだけ足が疲れていようと、体がきつくても最後のラストチャンスのところでボールが来る来ないにかかわらず、走って行かないといけない」と意気込みを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011501981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 04:28:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民間企業のロケット 打ち上げ直後に落下し炎上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011502051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民間企業のロケット 打ち上げ直後に落下し炎上</span><time datetime="2018-06-30T05:47"><span>6月30日</span> <span>5時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北海道のベンチャー企業が開発した全長10メートルのロケットが30日午前５時30分ごろに、北海道の大樹町から宇宙空間を目指し、打ち上げられましたが、直後に落下して炎上しました。現在、会社が原因を調べています。</div><div>北海道のベンチャー企業「インターステラテクノロジズ」が開発した全長10メートルのロケットは、30日午前５時半ごろ、北海道の大樹町にある海岸近くの発射場から太平洋に向かって打ち上げられましたが、直後に落下して炎上しました。<br><br>会社によりますと、発射場の半径600メートルは会社の社員も含めて人が立ち入らないよう制限されています。現在、会社が詳しい状況と原因について調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>打ち上げを行ったベンチャー企業によりますと、この爆発によるけが人は今のところいないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011502051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 05:47:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「疾走する車の上にいます」動画が拡散 アメリカ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011502081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「疾走する車の上にいます」動画が拡散 アメリカ</span><time datetime="2018-06-30T06:22"><span>6月30日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/K10011502081_1806300645_1806300652_01_02.jpg" alt="「疾走する車の上にいます」動画が拡散 アメリカ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの高速道路を時速100キロ以上のスピードで走る車に男性がしがみつき、警察に「疾走する車の上にいる。とにかく助けてくれ」と、携帯電話で助けを求めるアクション映画さながらの動画がＳＮＳ上で話題となり拡散しています。男性は無事でした。</div><div>動画は24日、アメリカ南部フロリダ州の高速道路を走る車の中から撮影されたもので、併走する黒いセダンのボンネットには、Ｔシャツと短パン姿の男性がしがみついている様子が映っています。<br><br>車のスピードは時速70マイル（110キロ）以上出ていて、極めて危険な状態です。<br><br>警察が公開した音声記録では、男性がボンネットの上から警察に通報し、「疾走する車の上にいる。とにかく助けてくれ」と緊迫した様子で助けを求めていたことがわかります。<br><br>車は15分近く高速道路を走り続けましたが、警察によって車は路肩に止められ、運転していた24歳の女はその後、警察に逮捕されたということです。男性は無事でした。<br><br>地元メディアによりますと、セダンを運転していたのは、男性の元交際相手で、共有している車をどちらが使うかでもめたのが発端だということです。<br><br>動画はＳＮＳで拡散して、これまでに130万回以上再生され、アメリカのメディアもアクション映画さながらの動画のてんまつを大きく伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011502081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 06:22:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児死亡のブロック塀なぜ作られたか 第三者委で調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011502121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児死亡のブロック塀なぜ作られたか 第三者委で調査へ</span><time datetime="2018-06-30T07:58"><span>6月30日</span> <span>7時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪・高槻市は、今月18日の地震で小学校のブロック塀が倒れ児童が死亡したことを受けて、塀が設置されたいきさつなどを調べていますが、市の調査では限界があるとして、第三者委員会を設置して調査を続けることになりました。</div><div>これは、高槻市の濱田剛史市長や教育委員会の委員が出席して29日開かれた「総合教育会議」で決まりました。<br><br>高槻市では、寿栄小学校で基準に適合しないブロック塀が地震で倒れ、女子児童が死亡したことを受けて、この塀が建てられたいきさつやこれまでの点検の内容などを調べていますが、調査は十分進んでいません。<br><br>会議の中で、濱田市長は市の調査では限界があるとして、今後は第三者委員会を設置して調査を依頼する考えを示しました。<br><br>第三者委員会には、危機管理や建築の専門家に参加してもらい、資料の洗い出しやブロック塀を点検していた業者への聞き取りを行うということです。<br><br>また、ブロック塀の危険性が見過ごされてきたことについては、教育委員会と市役所の建築部門との連携が十分でなかったことが背景の一つにあると見られていて、情報共有の在り方などの再発防止策も合わせて検討し、ことし秋には報告を得たいとしています。<br><br>会議のあと濱田市長は「安全であるはずの学校の施設で、子どもが亡くなったことは痛恨の極みだ。風通しのよい組織を作って再発防止に努めたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011502121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 07:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風7号あすにかけ沖縄地方接近へ 前線の影響で西日本で大雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011501941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風7号あすにかけ沖縄地方接近へ 前線の影響で西日本で大雨も</span><time datetime="2018-06-30T09:43"><span>6月30日</span> <span>9時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/K10011501941_1806300714_1806300715_01_02.jpg" alt="台風7号あすにかけ沖縄地方接近へ 前線の影響で西日本で大雨も" id="news_image"></div><div></div><div>台風７号は、１日にかけて暴風域を伴い沖縄・奄美に接近する見込みで、気象庁は暴風や高波などに警戒し早めの備えを進めるよう呼びかけています。また、この台風の周辺から暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、西日本では局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や川の増水などにも警戒が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風７号は30日午前６時には沖縄の南の海上をゆっくりと北西へ進んでいます。中心の気圧は996ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルで、中心の東側390キロ以内と西側280キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、このあと発達しながらやや速度を速めて北寄りに進み、１日には暴風域を伴って沖縄地方にかなり接近する見込みです。このため沖縄地方では１日は猛烈な風が吹くほか、鹿児島県の奄美地方でも風が非常に強まり、いずれも海上は大しけとなる見込みです。<br><br>１日にかけての最大風速は、沖縄地方で30メートル、奄美地方で20メートルで、最大瞬間風速は沖縄地方で40メートル、奄美地方で30メートルに達すると予想され、波の高さは沖縄地方で７メートル、奄美地方で６メートルの大しけとなる見込みです。<br>気象庁は、暴風や高波に警戒し、早めの備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>一方、この台風の周辺から前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、九州や四国などで局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午前７時までの１時間には、宮崎県が延岡市に設置した雨量計で48ミリ、山口県が山陽小野田市に設置した雨量計で47ミリ、国土交通省が愛媛県大洲市に設置した雨量計で32ミリのいずれも激しい雨を観測しました。<br><br>これから１日にかけて西日本を中心に大気の不安定な状態が続くほか、沖縄地方には台風周辺の発達した雨雲がかかる見込みで、雷を伴って激しい雨が降り、局地的には１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部と四国で200ミリ、九州北部と中国地方で100ミリ、沖縄地方で80ミリと予想され、このうち沖縄地方では、台風の接近に伴って１日の朝以降、雨の量がさらに増えるおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011501941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 09:43:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口 萩 原中川で氾濫危険水位超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011502161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山口 萩 原中川で氾濫危険水位超える</span><time datetime="2018-06-30T09:54"><span>6月30日</span> <span>9時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/K10011502161_1806300953_1806300954_01_02.jpg" alt="山口 萩 原中川で氾濫危険水位超える" id="news_image"></div><div></div><div>山口県によりますと、萩市を流れる原中川は、原中川にある観測所で午前９時半に洪水の危険性が高まる「氾濫危険水位」を超えました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011502161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 09:54:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山陽新幹線 山口県内の一部区間で運転見合わせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011502171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山陽新幹線 山口県内の一部区間で運転見合わせ</span><time datetime="2018-06-30T09:58"><span>6月30日</span> <span>9時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/K10011502171_1806300957_1806300958_01_02.jpg" alt="山陽新幹線 山口県内の一部区間で運転見合わせ" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ西日本によりますと、山陽新幹線は大雨の影響で山口県の徳山駅と厚狭駅の間の上下線で運転を見合わせています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011502171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 09:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>