<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“緊急事態宣言解除の目安を検討” 直近のコロナ感染者数は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012428881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“緊急事態宣言解除の目安を検討” 直近のコロナ感染者数は</span><time datetime="2020-05-13T19:19"><span>5月13日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012428881_2005131904_2005131919_01_02.jpg" alt="“緊急事態宣言解除の目安を検討” 直近のコロナ感染者数は" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの対策について話し合う政府の専門家会議は、緊急事態宣言を解除する条件として、「直近１週間の感染者数が人口10万人当たり、0.5人未満」という目安を示す方向で検討しています。</div><div>12日までの直近１週間の感染者数を人口10万人あたりでみると、「特定警戒都道府県」では、<br>▽北海道が1.68人<br>▽東京都が1.44人<br>▽石川県が1.32人<br>▽埼玉県が0.79人<br>▽神奈川県が0.76人<br>▽大阪府が0.73人<br>▽京都府が0.70人と「10万人あたり0.5人未満」の目安を上回っています。<br><br>その一方で、<br>▽兵庫県が0.37人<br>▽千葉県が0.32人<br>▽福岡県が0.12人<br>▽愛知県が0.07人<br>▽茨城県と岐阜県はこの１週間感染が確認されず、目安を下回っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>人口から計算した場合</h3><div>一方で「特定警戒都道府県」についてこの目安となる数字を、人口から計算すると、<br>▽東京都では70人、<br>▽神奈川県が46人、<br>▽大阪府が44人、<br>▽愛知県が38人、<br>▽埼玉県が37人、<br>▽千葉県が31人、<br>▽兵庫県が27人、<br>▽北海道、福岡県が26人、<br>▽茨城県が14人、<br>▽京都府が13人、<br>▽岐阜県が10人、<br>▽石川県が６人となります。<br><br>一方で、12日までの直近１週間の感染者数は、ＮＨＫのまとめで、<br>▽東京都が200人、<br>▽北海道が88人、<br>▽神奈川県が70人、<br>▽大阪府が64人、<br>▽埼玉県が58人、<br>▽兵庫県、千葉県が20人、<br>▽京都府が18人、<br>▽石川県が15人、<br>▽福岡県が６人、<br>▽愛知県が５人となっていて、<br>茨城県と岐阜県はこの１週間、感染者が確認されていません。<br><br>特定警戒都道府県のうち、目安を上回っているのは、<br>北海道、埼玉県、東京都、神奈川県、石川県、京都府、大阪府の７都道府県で、<br>茨城県、千葉県、愛知県、岐阜県、兵庫県、福岡県では、目安を下回っています。<br><br>このほか、特定警戒都道府県以外では、富山県だけが直近の１週間の感染者の合計は６人で、目安の５人をわずかに上回っています。<br><br>一方、感染者数が一時多かった宮城県は目安は12人、広島県は14人となっていますが、いずれも直近の１週間で感染者は確認されませんでした。</div></div><div><h3>新たな感染者 確認されていないのは</h3><div>また、専門家会議は、今月４日に出した提言の中で、直近３週間以内の感染者数の推移を分析して示しましたが、12日までの直近の３週間では、全国の新たな感染者数は、<br>▽先月22日から28日の１週間で2360人、<br>▽先月29日から今月５日で1477人、<br>▽今月６日から12日で598人と、増加のスピードは落ちています。<br><br>都道府県別に見ると、<br>２週間以上にわたって新たな感染者が確認されていないのは、<br>岩手県、宮城県、秋田県、福井県、三重県、鳥取県、徳島県、香川県、長崎県、大分県、宮崎県、鹿児島県の12県、<br>１週間以上にわたって確認されていないのは、<br>「特定警戒都道府県」の茨城県と岐阜県を含む山形県、静岡県、滋賀県、島根県、広島県、山口県、高知県、佐賀県、沖縄県の11県に上ります。<br><br>さらに、先月７日に緊急事態宣言が出された際、専門家会議は感染者の合計が２倍になるまでにかかった時間「倍加時間」を判断のポイントして示しました。<br><br>感染者の合計が２倍になるまでにかかった日数を感染者数が多い北海道、東京都、神奈川県、大阪府で見ると、１日の感染者の数が先月の最も多かった時期には６日から10日程度でしたが、直近では20日から28日程度となっていて、感染者数の増加のペースが落ちてきていることが分かります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012428881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 19:19:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 特定警戒の５県含む39県 解除の方針固める 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012428601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 特定警戒の５県含む39県 解除の方針固める 政府</span><time datetime="2020-05-13T19:23"><span>5月13日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012428601_2005131903_2005131923_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 特定警戒の５県含む39県 解除の方針固める 政府" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、「特定警戒都道府県」の茨城、石川、岐阜、愛知、福岡の５県を含む、合わせて39県を対象に緊急事態宣言を解除する方針を固め、14日開かれる諮問委員会に諮ることになりました。</div><div>一方、東京や大阪など８都道府県については、新規感染者が、一定数、確認されていることなどから、今回、解除する対象とはしないとしています。<br><br>緊急事態宣言について、政府は、直近１、２週間の人口10万人当たりの新たな感染者数などを踏まえ、今月末の期限を待たずに宣言を解除する地域の調整を進めています。<br><br>これまでの検討の結果、特定警戒都道府県以外の34の県と、特定警戒都道府県のうち、茨城、石川、岐阜、愛知、福岡の５県の合わせて39県で解除する方針を固め、14日開かれる「諮問委員会」に諮ることになりました。<br><br>一方、解除も検討していた京都については、大阪と隣接している地理的な要因などを考慮し、解除を見送ることになりました。<br><br>また、北海道、東京、埼玉、千葉、神奈川、大阪、兵庫については、減少傾向が続いているものの、新規感染者が、一定数、確認されていることなどから、今回、解除する対象とはしないとしています。<br><br>これらの都道府県では、引き続き、外出の自粛などを呼びかけて、１週間後の21日をめどに改めて判断する方針です。<br><br>政府は、14日午前、専門家会議を開いたうえで、感染症や経済の専門家などでつくる「諮問委員会」にこうした方針を諮り、午後に衆参両院の議院運営委員会で報告と質疑を行ったあと、対策本部で解除を正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>衆院議運は14日15時めど 参院議運は16時めど</h3><div>衆議院の議院運営委員会は、理事会で、14日午後３時をめどに、委員会を開いて、政府から報告を受け、各党の質疑を行うことを決めました。<br><br>また、参議院も、あす午後４時をめどに議院運営委員会を開き、政府からの報告と各党の質疑を行うことになりました。<br><br>西村経済再生担当大臣が報告を行う見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012428601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 19:23:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活保護申請件数が急増 新型コロナで経済的困窮 東京23区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012428981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生活保護申請件数が急増 新型コロナで経済的困窮 東京23区</span><time datetime="2020-05-13T21:27"><span>5月13日</span> <span>21時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012428981_2005132001_2005132127_01_02.jpg" alt="生活保護申請件数が急増 新型コロナで経済的困窮 東京23区" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響による失業や休業などで経済的に困窮する人が急増する中、東京23区では先月の生活保護の申請件数が2000件余りに上り、去年の同じ時期より30％以上増えたことがＮＨＫの調べで分かりました。（一部速報値を含む）</div><div>ＮＨＫは新型コロナウイルスの影響が深刻化したことし３月と先月、新たに生活保護を申請した人がどのぐらいいるのか、東京23区に取材し独自に集計しました。<br><br>その結果、生活保護の申請件数は３月が1858件、先月が2058件で、合わせて3916件に上りました。<br><br>３月の申請件数は去年とほぼ同じでしたが、先月は去年の同じ時期と比べて492件、率にして31％増えています。<br><br>２か月間の申請件数を区ごとに見ますと、足立区が444件と最も多く、板橋区が338件、新宿区が324件、江戸川区が299件などとなっています。<br><br>各区によりますと、緊急事態宣言が出された先月以降、新型コロナウイルスの影響を受けたとみられる申請が増えていて、休業している飲食店の関係者や、解雇や自宅待機を告げられた派遣社員、それにネットカフェの休業で居場所を失った人などが多いということです。<br><br>先月の申請件数が去年の同じ時期より70％余りも急増した新宿区生活福祉課の片岡丈人課長は「これまで収入を安定的に得てきた人が、急に仕事を失い、初めて生活保護の申請に来るケースが多く、短期間でこれほど増えるとは想定していなかった。コロナの影響が長期化すれば生活保護の申請は今後ますます増えるのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012428981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 21:27:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３回陰性で退院も再び陽性に 70代女性 福岡 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012429041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３回陰性で退院も再び陽性に 70代女性 福岡 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-13T21:34"><span>5月13日</span> <span>21時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429041_2005132127_2005132134_01_02.jpg" alt="３回陰性で退院も再び陽性に 70代女性 福岡 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市は、新型コロナウイルスに感染して入院していた70代の女性が、検査で３回続けて陰性が確認され退院したものの、発熱を繰り返したため改めて検査した結果、再び陽性と判定されたと発表しました。</div><div>再び陽性と判定されたのは、「クラスター」と呼ばれる感染者の集団が発生している、福岡市博多区にある介護老人保健施設の70代の入所者の女性です。<br><br>女性は、先月17日に新型コロナウイルスに感染していることが確認され入院して治療を受けました。<br><br>その後の検査では２回連続で陰性と判定されましたが、発熱の症状が見られたために入院を続け、今月２日の３回目の検査で陰性と判定されたことを受けて４日に退院したということです。<br><br>ただ女性は、その後も発熱を繰り返し、12日酸素投与が必要な状態になり、肺炎の症状も見られたため、改めて検査した結果、再び陽性と判定されました。<br><br>福岡市は、女性が退院する以前から発熱と解熱を繰り返していたことから、検査では３回連続で陰性となったものの、体内にわずかなウイルスが残っていた可能性があるとみています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012429041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 21:34:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 感染確認は10人 緊急事態宣言以降で最少に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012428471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 感染確認は10人 緊急事態宣言以降で最少に</span><time datetime="2020-05-13T22:13"><span>5月13日</span> <span>22時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012428471_2005131817_2005131819_01_02.jpg" alt="東京都 感染確認は10人 緊急事態宣言以降で最少に" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、13日都内で新たに10人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、12日の都内の「陽性率」は暫定値で5.0％でした。</div><div>東京都は、13日、都内で新たに20代から60代の男女合わせて10人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で、１日に確認された人数としては、先月７日に緊急事態宣言が出されて以降で最も少なく、10人台となるのは11日に続いて２回目です。また、13日までの11日連続で100人を下回りました。<br><br>感染が確認された10人のうち、４人は今のところ感染経路がわかっていないということです。このほかの６人は、これまでに感染が確認されている人の濃厚接触者だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて4997人になりました。<br><br>また都が独自の方法で算出した12日の「陽性率」は暫定値で5.0％でした。<br><br>一方、都は、これまでに新型コロナウイルスへの感染が確認された７人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>都によりますと、このうち３人は80代と90代の男女だということです。ほかの４人は遺族の同意が得られず年代や性別を公表できないということです。<br><br>これで都内で死亡したのは合わせて203人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「『すべて終わった』ではなく『ここから』」</h3><div>東京都内で１日に感染が確認された人が13日は10人と、先月７日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なくなったことについて、東京都の小池知事は、13日夜、記者団に対し、「『ステイホーム週間』で皆さんの協力をいただいた結果の１つが出てきたと思う。改めて感謝したい。この数字は『すべて終わった』のではなく『ここからだ』ということを改めて申し上げたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「東京で緊急事態宣言が解除されるわけではない。この『10』という数字が続き、これ以上、上げないための皆様方との共同作業を続けていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>東京都「受診相談 先月とほぼ変わらない」</h3><div>都内で１日に感染が確認された人が13日は10人と、先月７日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なくなったことについて東京都の担当者は、「大型連休が明けて１週間がたち、だいぶ落ち着いてきているとは言えるが、まだ０人になったわけではなく、連休期間中に感染した人はこれから出てくる可能性もある。11日都に寄せられた受診相談も１日で1760件と、先月とほぼ変わらないため、引き続き警戒が必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012428471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 22:13:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>13日の国内感染者55人 死者18人 新型コロナ（22時半時点）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012427851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>13日の国内感染者55人 死者18人 新型コロナ（22時半時点）</span><time datetime="2020-05-13T22:35"><span>5月13日</span> <span>22時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427851_2005131107_2005131110_01_02.jpg" alt="13日の国内感染者55人 死者18人 新型コロナ（22時半時点）" id="news_image"></div><div></div><div>13日はこれまでに東京都で10人など全国で合わせて55人の感染が発表されています。死者は新たに東京都で７人、神奈川県で３人、北海道と京都府でそれぞれ２人など、全国で合わせて18人の発表がありました。<br><br>これで国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め１万6103人、このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて１万6815人となっています。<br><br>亡くなった人は、▽国内で感染した人が696人、▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて709人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人の累計は、<br>▽東京都は4997人、<br>▽大阪府は1762人、<br>▽神奈川県は1201人、<br>▽北海道は983人、<br>▽埼玉県は970人、<br>▽千葉県は882人、<br>▽兵庫県は697人、<br>▽福岡県は656人、<br>▽愛知県は504人、<br>▽京都府は357人、<br>▽石川県は284人、<br>▽富山県は222人、<br>▽茨城県は168人、<br>▽広島県は165人、<br>▽岐阜県は150人、<br>▽群馬県は147人、<br>▽沖縄県は142人、<br>▽福井県は122人、<br>▽滋賀県は97人、<br>▽奈良県は90人、<br>▽宮城県は88人、<br>▽福島県、新潟県は81人、<br>▽長野県は76人、<br>▽高知県は74人、<br>▽静岡県は73人、<br>▽山形県は69人、<br>▽和歌山県は63人、<br>▽大分県は60人、<br>▽栃木県、山梨県は57人、<br>▽愛媛県は51人、<br>▽熊本県は48人、<br>▽佐賀県は46人<br>▽三重県は45人、<br>▽山口県は37人、<br>▽香川県は28人、<br>▽青森県は27人、<br>▽岡山県は25人、<br>▽島根県は24人、<br>▽長崎県、宮崎県は17人、<br>▽秋田県は16人、<br>▽鹿児島県は10人、<br>▽徳島県は５人、<br>▽鳥取県は３人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫などで確認された人が合わせて315人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は13日までに、<br>▽国内で感染した人などが259人、<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて263人です。<br><br>症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人などが9868人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が651人の合わせて1万519人です。<br><br>ＰＣＲ検査は今月10日の一日で3341件が行われたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012427851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 22:35:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012429011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</span><time datetime="2020-05-13T23:02"><span>5月13日</span> <span>23時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132122_2005132150_01_02.jpg" alt="「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可" id="news_image"></div><div></div><div>生活が困窮し、住まいを失った人たちの宿泊場所として自治体が紹介している「無料低額宿泊所」。ＮＨＫが取材したところ、都内の宿泊所の９割近くが満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。</div><div>「無料低額宿泊所」は、生活保護の受給者などが無料または低料金で宿泊できる民間の施設で、東京都には全国で最も多い、合わせて150の宿泊所が届け出ています。<br><br>新型コロナウイルスの影響で住まいや居場所を失う人が急増する中、都はビジネスホテルに一時的に滞在してもらう取り組みを進めていますが、生活保護を申請した人については、自治体の福祉事務所が「無料低額宿泊所」を紹介するケースもあります。<br><br>しかし、ＮＨＫが宿泊所を運営する法人などに取材したところ、13日までに少なくとも全体の９割近くにあたる131の宿泊所が満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。<br><br>このため、先月の緊急事態宣言のあと、宿泊所側が断るなどして入居できなかったケースが相次いでいて、その数は少なくとも140件以上に上っています。<br><br>背景には、宿泊所での「３密」を防ぐため入居者の数を制限していることや、感染拡大の影響で入居者が新たに仕事やアパートを探して自立することができず、入れ替えが進まないことなどがあるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>生活保護申請した男性 “宣言解除後の住まいに不安”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_03.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言が長期化する中、悩み抜いた末に生活保護の申請を決断した人もいます。<br><br>都内の飲食店で働いていた33歳の男性です。<br><br>以前は月に18万円ほどの収入がありましたが、先月初め、飲食店のオーナーから「しばらく出勤しないでほしい」と告げられ、収入がなくなったといいます。<br><br>男性は以前、店員向けの寮などで生活していましたが、３年ほど前からは寮に入ることも難しくなり、ネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきました。しかし、緊急事態宣言を受けた東京都の休業要請で、先月12日からはネットカフェも利用できなくなり、収入と居場所を一気に失ったといいます。<br><br>それから、男性はおよそ３週間にわたって初めての路上生活を余儀なくされたということで、今月１日に取材した時点では所持金が１円もなく、「３日間、何も食べていない」と話しました。<br><br>男性は先月中旬、生活困窮者を支援するＮＰＯのスタッフから生活保護の申請を勧められていましたが、申請すれば関係が悪化していた家族に扶養照会の連絡が行くことなどへの抵抗感から申請をためらっていました。<br><br>しかし、緊急事態宣言が延長される中、今後の収入の見通しが立たないとして、今月８日、区の窓口で生活保護を申請しました。<br><br>男性は当面の生活費の支給を受け、緊急事態宣言が出されている間は都の支援策によってビジネスホテルに宿泊できますが、解除されたあとに住まいを見つけられるかどうか不安を抱えています。<br><br>男性は、「緊急事態宣言が解除されてもすぐに仕事が見つかるかどうか分からず、ホテルを出た後、どこに住めばいいのかもまだ分かりません。生活保護を申請しても不安はいっぱいあります」と話していました。</div></div><div><h3>生活困窮者の住宅確保は</h3><div>生活に困窮し、居場所を失った人たちの住まいをどのように確保していくのか。<br><br>東京都は、緊急事態宣言に伴うネットカフェへの休業要請で居場所を失ったり、収入が途絶え住まいを失ったりした人たちの一時的な宿泊施設としてビジネスホテルの部屋を無料で提供していて、12日の時点で延べ914人が利用しています。<br><br>しかし、生活保護を申請した人がホテルに宿泊できるのは緊急事態宣言が解除されるまで。今のところ今月31日までとなっています。<br><br>都はその後も400戸分のアパートの部屋を新たに確保するとしていますが、対象になるのは生活保護を受けずに自立した生活を目指す人で、生活保護の受給者はみずから住まいを探す必要があります。<br><br>一方、区や市の福祉事務所は生活に困窮している人についてビジネスホテルだけではなく「無料低額宿泊所」への紹介も行っていますが、宿泊所の多くがすでに満室になっていて、住まいをどう確保していくのかが課題となっています。<br><br>新宿区生活福祉課の片岡丈人課長は「無料低額宿泊所の部屋も埋まってきている状況で、満室を理由に施設側から入居を断られるケースもあった。今後、住まいを失う人がさらに増えることも考えられ、緊急事態宣言が解除されたあとの対応が課題になっている」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「生活困窮者の住環境確保の仕組み必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_05.jpg" alt=""><div>貧困や生活保護の問題に詳しい日本福祉大学の山田壮志郎准教授は、「無料低額宿泊所は狭い部屋に多くの人を住まわせるケースもあり、居住環境が必ずしもよくないという問題が指摘されてきたが、特に東京のように家賃が高い地域では生活保護で入居できるアパートが少ないことなどから、行政が宿泊所に頼ってきた面がある。その宿泊所が受け入れ切れなくなった今、生活に困窮した人がアパートなどの居住環境をきちんと確保できる仕組みを行政側が作る必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「住まいがなく、ネットカフェに寝泊まりせざるをえない人などをいわば放置してきた住宅支援の問題が今回の緊急事態宣言によって表面化した。今回、都が行っているビジネスホテルの提供などの支援を継続したり、アパートに入居できるよう生活保護の基準額を引き上げたりすることを検討する必要があるのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>無料定額宿泊所 “すでに満室の状態”</h3><div>都内の５つの区で無料低額宿泊所などを運営する東京 台東区のＮＰＯ法人「自立支援センターふるさとの会」は、生活に困窮し、居場所のない人たちを受け入れています。<br><br>自立が見込める入居者については、就労のサポートや家賃の債務保証などを通じてアパートに移るための支援を行い、これまでに500人以上が施設を出てアパート暮らしを始めたということです。<br><br>このＮＰＯには、先月の緊急事態宣言のあと、自治体の福祉事務所などから合わせて20人前後の受け入れ依頼がありました。<br><br>入居を希望する人からは、「新型コロナウイルスの影響で仕事が見つからず、住まいも失ってしまった」とか、「都が提供しているビジネスホテルに滞在しているが、期限があるので入居させてほしい」といった相談が相次いでいるということです。<br><br>ＮＰＯは、このうち９人を受け入れましたが、すぐに満室となり、現在は４人が部屋が空くのを待っている状態だということです。<br><br>ＮＰＯ法人の滝脇憲常務理事は「無料低額宿泊所は困っている人をすぐに受け入れることが大きな役割だが、すでに満室の状況で断らざるをえない。今後は住まいに困る人たちがさらに増えるのではないかと心配している」と話しています。</div></div><div><h3>別の宿泊所 “感染防止で受け入れ困難”</h3><div>「無料低額宿泊所」の中には空室があっても感染防止のため、これ以上の入居者の受け入れは難しいと考えているところもあります。<br><br>東京 中野区にある「自立支援ホームわかば荘」は、自治体の福祉事務所などから依頼を受けて、主に生活保護の受給者を受け入れていて、先月の緊急事態宣言のあとは３人の受け入れ依頼がありました。<br><br>施設には15の個室がありますが１部屋しか空きがなかったため、２人は断らざるをえませんでした。<br><br>今月に入って１部屋が空きましたが、高齢の入居者が多いことから、感染防止のためにはこれ以上の受け入れは難しいと考えています。<br><br>この施設では、入居者に手洗いや消毒、それにマスクの着用を呼びかけているほか、手すりや食堂などの消毒を徹底し、先月からは、夕食時に入居者全員が集まる食堂のテーブルに飛まつを防ぐための仕切り板を設置しています。<br><br>戸田由美子施設長は「仮に感染者が出た場合、施設の運営自体が困難になるので、今は受け入れは難しい。宿泊所は家族と縁が切れたり、住む場所を失ったりした人たちの居場所としての役割を果たしているので、本来は受け入れてあげたいが、施設を守るだけで精いっぱいなのが現実で非常に残念だ」と話しています。</div></div><div><h3>アパートへの入居支援する団体も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_04.jpg" alt=""><div>東京 府中市で生活困窮者の支援にあたる「府中緊急派遣村」は、生活保護を申請する人がアパートに入居できるよう支援しています。<br><br>先月中旬に相談に訪れた30歳の派遣社員の男性は、５年間、多摩地区のネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきましたが、都の休業要請によって居場所を失い、派遣先の工場の仕事も半分に減って、所持金がほとんどない状態になったということです。<br><br>住まいを失った人が生活保護を申請する際にアパートへの入居を希望しても、住民票がなく連帯保証人がいないなどの理由で入居できない人が多いのが実情です。<br><br>このため、支援団体は男性に同行して生活保護の申請をサポートし、アパートを借りることができるよう不動産会社を仲介するなどしました。<br><br>派遣社員の男性は、団体の支援で今月１日からアパートに入居できるようになり、「こんなに早く新しい住居が見つかるとは思っていなかったので、本当にありがたいです。ここを起点に、自立していけるように仕事を頑張っていきたい」と話していました。<br><br>「府中緊急派遣村」共同代表の松野哲二さんは「住まいを失った人が生活保護の申請の際に、すぐにアパートを見つけようとしても、１人ではほぼ無理な状況だ。生活困窮者が住居を確保できるよう、行政が支援する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012429011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 23:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>