<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＡＬ「オーバーブッキング」で欠航に 400人足止め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011719721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＡＬ「オーバーブッキング」で欠航に 400人足止め</span><time datetime="2018-11-22T04:34"><span>11月22日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719721_1811220432_1811220434_01_02.jpg" alt="ＪＡＬ「オーバーブッキング」で欠航に 400人足止め" id="news_image"></div><div></div><div>21日夜、羽田空港を出発する予定だった日本航空の福岡行きの便が、予約の見通しを誤って乗客が定員を上回る「オーバーブッキング」の状態になり、欠航しました。この影響でおよそ400人が足止めされ、空港内で一夜を過ごす人も見られました。</div><div>日本航空によりますと、21日午後７時45分に羽田空港を出発する予定だった福岡行きの最終便で、375の座席に対しておよそ400人の予約が入り、乗客が定員を上回る「オーバーブッキング」の状態になりました。<br><br>日本航空は搭乗予定の客に別の便に乗り換えられないか呼びかけましたが、調整に時間がかかったため福岡空港の運用時間の21日午後10時までに到着できる見通しが立たなくなり欠航することを決めました。<br><br>この影響でおよそ400人が足止めされ、中には宿泊先を確保できず、臨時に開放された羽田空港のターミナルビルで一夜を過ごす人も見られました。<br><br>日本航空によりますと、22日朝の福岡行きの臨時便に搭乗してもらうなどの対応にあたったということです。<br><br>日本航空は、「キャンセルが出ることを見越して座席数より多くの予約を受け付けましたが見通しが甘く、多大なご迷惑をおかけしてしまい深くお詫び申し上げます」とコメントしています。<br><br>東京での仕事を終え福岡県に戻ろうとしていた43歳の男性は、「21日は娘の誕生日で自宅で祝う予定でしたが欠航で戻ることができず、憤りを感じます」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>オーバーブッキングで便の欠航 極めて珍しい</h3><div>一般に航空会社は、キャンセルが出ることを見越して予約を実際の座席数より多く受け付け、オーバーブッキングとなる場合があります。<br><br>キャンセルが出なかった場合は、搭乗前に、乗客に対し次の便などに振り替えられないか呼びかけ、協力した乗客には謝礼金を払うなどの対応を取っているということです。<br><br>航空関係者によりますと、オーバーブッキングの調整に時間がかかり、その便が欠航となるのは極めて珍しいということです。<br><br>およそ400人の乗客が出発できない事態となったことで航空会社の対応が問われそうです。</div></div><div><h3>不満の書き込み相次ぐ</h3><div>ツイッターには、この便に搭乗する予定だったとみられる人の書き込みが複数ありました。このうち、21日午後９時すぎの投稿では、「ＪＡＬ福岡行き最終便、オーバーブッキングで欠航…機内騒然。地上対応、遅れに遅れ、次第に乗客炎上」と書き込まれ、乗客が機内で待たされて不満が募る様子がうかがえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011719721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 04:34:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「生き地獄のような毎日」いじめ自殺の男子生徒の遺書に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011719661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「生き地獄のような毎日」いじめ自殺の男子生徒の遺書に</span><time datetime="2018-11-22T08:01"><span>11月22日</span> <span>8時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719661_1811220758_1811220801_01_03.jpg" alt="「生き地獄のような毎日」いじめ自殺の男子生徒の遺書に" id="news_image"></div><div>おととし、いじめを苦に自殺した新潟工業高校の男子生徒が残した遺書の内容が展示会で紹介され、「生き地獄のような毎日でした。もう生きていける気がしません」とつづられています。</div><div>男子生徒が残した遺書の内容の一部は、自殺から21日で２年となるのに合わせて、人権問題のパネル展で紹介されています。<br><br>新潟工業高校の１年生だった男子生徒は、いじめを訴えた遺書を残し列車にはねられて死亡しました。<br><br>パネルは、父親の佐々木正さんらが作成に関わり「学校で言葉による虐めを受けました。生き地獄のような毎日でした。もう生きたくないです。自分にはもう耐えられません本当はもっと生きたかったけどもう生きていける気がしません」と、つづられています。<br><br>男子生徒の自殺をめぐっては、県教育委員会の第三者委員会が短期間に３回も相談を受けながら学校が必要な措置を取らなかったことが自殺の根本的な原因になったとする報告書をまとめています。<br><br>展示会の実行委員会の遠藤丞さんは「自分も高校の教員だが、いじめで子どもたちが命を失うのはあってはならないことだ。被害が現実に起きていることを知ってほしい」と話していました。<br><br>展示会は、今月27日まで新潟県の糸魚川市民会館で開かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011719661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:01:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島 住宅全焼 新たに１人の遺体 死者７人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011719901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島 住宅全焼 新たに１人の遺体 死者７人に</span><time datetime="2018-11-22T10:21"><span>11月22日</span> <span>10時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719901_1811221020_1811221021_01_02.jpg" alt="福島 住宅全焼 新たに１人の遺体 死者７人に" id="news_image"></div><div>21日夜遅く、福島県小野町の住宅が全焼し焼け跡から６人が遺体で見つかった火事で、新たに１人が遺体で見つかりました。警察によりますと、この家に住む家族のうち子ども４人を含む７人と連絡が取れなくなっていて、警察が身元の確認を進めるとともに現場検証を行い火災の原因などを調べています。</div><div>21日夜、福島県小野町飯豊荒屋敷の塩田恒美さん（61）の住宅から火が出て、木造２階建ての住宅１棟と倉庫１棟が全焼し、焼け跡から６人が遺体で見つかりました。警察によりますと、先ほど新たに１人が遺体で見つかったということです。<br><br>警察によりますと、この住宅には４世代の９人が暮らしていて、塩田さんと81歳の母、30歳の娘、それに８歳と６歳、４歳、３歳の塩田さんの孫の合わせて７人と連絡が取れていません。57歳の塩田さんの妻と33歳の塩田さんの娘の夫は連絡が取れたということです。<br><br>警察は、見つかった遺体は連絡が取れていない家族７人とみて、身元の確認を進めるともに警察と消防で現場検証を行い、火災の原因などを調べています。<br><br>現場は小野町役場から北におよそ３キロの住宅が点在する地域です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「きょうだい３人で保育園に」保育園の保護者</h3><div>塩田恒美さんの３歳から６歳の孫３人が通う保育園の保護者からは心配の声が聞かれました。<br><br>孫を保育園に送り届けた62歳の女性は「すごくかわいくて元気な子たちでした。きょうだい３人で手をつないで保育園に来ていたのが印象に残っています。今は言葉が出ないです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011719901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:21:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大関 豪栄道 きょうから休場 右腕痛める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011719881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大関 豪栄道 きょうから休場 右腕痛める</span><time datetime="2018-11-22T10:39"><span>11月22日</span> <span>10時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719881_1811220954_1811220956_01_02.jpg" alt="大関 豪栄道 きょうから休場 右腕痛める" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲九州場所で、大関 豪栄道が右腕を痛めたとして、12日目の22日から休場することになりました。</div><div>豪栄道は今場所、序盤で３敗を喫し、その後、６日目から21日の11日目まで６連勝して８勝３敗と勝ち越しを決めましたが、立ち合いの変化に頼るなど相撲内容には、精彩を欠いていました。<br><br>師匠の境川親方によりますと豪栄道は７日目の正代との取組で右腕を痛めたということで、22日朝、日本相撲協会に届け出て、九州場所12日目の22日から休場することになりました。<br><br>豪栄道の休場は、ことし５月の夏場所以来、８回目で22日対戦する予定だった関脇 御嶽海は不戦勝となります。<br><br>境川親方は「右腕の上腕の筋肉を痛めた。大関としての責任は本人が一番わかっているので苦渋の選択だ。まずは早く治して相撲を取れる体に戻すことが大事だ。ファンには申し訳なく、言葉で言えないくらい心苦しい」と話しています。<br><br>今場所は、初日から横綱 白鵬と鶴竜、５日目から稀勢の里の三横綱が休場し、豪栄道の休場で看板力士が４人も不在の場所となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011719881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:39:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中央道で砂利など積み荷散乱 ダンプ横転 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011719931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中央道で砂利など積み荷散乱 ダンプ横転 東京</span><time datetime="2018-11-22T11:09"><span>11月22日</span> <span>11時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719931_1811221108_1811221110_01_02.jpg" alt="中央道で砂利など積み荷散乱 ダンプ横転 東京" id="news_image"></div><div>22日午前、中央自動車道の府中市にある稲城インターチェンジの付近で、ダンプカーが横転する事故があり、砂利などの積み荷が道路上に散乱しました。</div><div>22日午前９時ごろ、中央自動車道の下り線の府中市にある稲城インターチェンジの付近で、追い越し車線を走っていたダンプカーが横転しました。<br><br>警視庁によりますと、この事故でダンプカーが運んでいた建物を解体した際に出たコンクリートや砂利などの積み荷が道路上に散乱し、横転したダンプカーとともに２車線ある下り線をふさいだということです。<br><br>散乱した積み荷の一部はすでに取り除かれ、現在、走行車線は通行できるようになっているということです。<br><br>また、ダンプカーを運転していた20代の男性が病院に運ばれましたが、けがの程度は軽いということです。警視庁はダンプカーの運転手から話を聞いて、当時の状況を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「積み荷散乱も通行可」</h3><div>中日本高速道路八王子支社によりますと、ダンプカーが横転した現場には、積み荷の産業廃棄物が散乱している状態だということです。<br><br>午前10時15分時点、下り車線は通行止めにはなっておらず、ダンプカーや散乱した積み荷を避ける形で通行させているということですが、車などの撤去のめどは立っていないということです。<br><br>ＮＨＫが上空から撮影した現場の映像では、片側２車線の道路のうち追い越し車線でダンプカーが左側を下にして横転している様子が確認できます。後続の車は警察官の誘導に従って速度を落としながらダンプカーを避けて通行していますが、現場の手前では長い渋滞が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011719931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大谷翔平選手会見「右ひじ 手術後の経過すごく順調」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011719891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大谷翔平選手会見「右ひじ 手術後の経過すごく順調」</span><time datetime="2018-11-22T11:15"><span>11月22日</span> <span>11時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719891_1811221007_1811221009_01_02.jpg" alt="大谷翔平選手会見「右ひじ 手術後の経過すごく順調」" id="news_image"></div><div>大リーグでも投打の二刀流で活躍し、アメリカンリーグの新人王に輝いたエンジェルスの大谷翔平選手が22日、都内で記者会見を行いました。大谷選手は「シーズンを終えていろいろあったが、１年間充実してやることができた」と述べたうえで、手術した右ひじについて、「経過はすごく順調で、およそ２か月たったが日常生活は特に不自由ない」と話しました。</div><div>日本ハムからことし大リーグのエンジェルスに移籍した大谷選手は、ピッチャーとして４勝をマーク、バッターとしても１年目の日本選手として最多の22本のホームランを打ち、現地でも「ベーブ・ルース以来の本格的な二刀流」として高く評価され、アメリカンリーグの新人王に輝きました。<br><br>大谷選手はシーズン終了後の先月１日、右ひじのじん帯を修復する手術を受けて、リハビリに取り組んでいます。<br><br>こうした中、ことし２月にアメリカに渡ってから初めて帰国した大谷選手は22日、都内の日本記者クラブで記者会見を行いました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「いいシーズンだった」</h3><div>この中で大谷選手は今シーズンを振り返り、「１シーズンを終えていろいろあったが、１年間充実してやることができた。いいシーズンだったなと思えるシーズンを送れたかなと思う」と話しました。<br><br>また右ひじを手術したことについて「ひじにメスを入れるのに抵抗はもちろんあった。入れない方がいいのかなと思っていたが、長期的に見たときに、不安なくマウンドで自分のパフォーマンスを出せるのが一番だと思ったのでそのために必要な手術をすることにした。手術後の経過はすごく順調で、およそ２か月たったが日常生活は特に不自由ない。最初の１か月は右手が使えず苦労したが、今はそれほど不自由はない。復帰に向かう過程でもそう思えるようリハビリしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「人間としてすばらしい選手が多い」</h3><div>また、大谷選手は「2016年に『世界一の選手になりたい』と言っていたが、具体的にどういう数字を残せば世界一と考えるか」と問われると、「まだ１年目なので、現役を引退する頃にそうなるのではないのかと思う。自分がそう思うのか、周りが評価するのかわからないが、１年で見えるものではなく、そこに向かって頑張って行くことは変わらないが、５年、10年やって見えてくるものなのではないかなと思う」と答えました。<br><br>また、この１年間で学んだことについて、「上に行けば行くほど、人間としてすばらしい選手が多いなと感じる。日本でもアメリカでも関係なく雰囲気や接し方など見習うべきところが多いのではないかなと思う」と話していました。<br><br>さらに、「大リーグとプロ野球にどのくらい差があるかと言うことは行ってみないとわからないことも多い。文化も含めて違うし、レベルも技術も、スピードも、総合的に高いなと感じた」と述べました。</div></div><div><h3>「術後のトレーニングは次のステップのため」</h3><div>右ひじの手術後のトレーニングについては「順調に来ていると仮定して、今のメニューはランニングを含めた有酸素トレーニングや下半身、体幹、そして右腕を使わないトレーニングは出来る。右腕も軽い負荷のかかった抵抗運動はできる。継続的にやるのは、右ひじの曲げ伸ばし。実戦復帰には１週間、２週間のリハビリの進行具合によって全然変わってくる。今は次のステップに進めるようにやっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「新人王 記者やファンに感謝」</h3><div>新人王を受賞したことについては「率直にうれしかった。中継でつながっていてリアルタイムで見ることができた。投票してくれた記者や応援してくれたファンに感謝している。同じリーグで１年間プレーしてすばらしい成績を残した選手がいる中で、受賞してうれしいと同時に、最終的な３人に選ばれた時点でうれしかった。そのくらいレベルの高いところでできてよかったなと思う。受賞したことでいろんな方から連絡が来てありがたいなと思った」と感想を述べました。</div></div><div><h3>「印象に残った場面は初登板と初ホームラン」</h3><div>このシーズンで最も印象に残った場面について、大谷選手は「ピッチャーとしては初登板の時は緊張してマウンドに上がったので、結果よりは、ゲーム自体が印象に残っている。バッターでは、初ホームランがホームで打てたのですごく印象に残り、うれしかった」と述べました。</div></div><div><h3>結婚の予定「まったくもってない」</h3><div>大谷選手は結婚の予定について聞かれると「まったくもってない」と述べました。また、何歳くらいで結婚したいかという質問に対しても「ないです」と少し笑いながら話しました。</div></div><div><h3>日米野球の違い「いちばんは技術」</h3><div>大谷選手は、日本とアメリカで野球の違いをどう感じたか聞かれ、「いちばんは技術かなと思う。フィジカルが違うのはもちろん見ていればわかるが、自分が考えていた以上に技術がある。自分が変わっていって、よりよい方向に変化しないとついていけない部分が出てくることを理解するのに時間がかかった。できるだけ自分のやり方でやっていきたかったので、その葛藤はすごくあった」と答えていました。</div></div><div><h3>「東京五輪 出場してみたい」</h3><div>東京オリンピックへの出場について、大谷選手は「もちろん、日本で開催されることにすごく興味を持っているし、出場してみたいなという気持ちがあるのは普通のことではないかなと思います」と述べました。</div></div><div><h3>「マイク・トラウト選手から見習うところ多い」</h3><div>大谷選手は、エンジェルスの印象と最も影響を受けた選手について聞かれ、「チームに入った第１印象はみんなすごくいい人、気さくな人が多く、向こうから話しかけてもらったり気を遣ってくれたりした。それは１年間全く変わらず、いいチームに入って野球ができてよかったなという感想を持っている。また、多くのスター選手がいて、みんなから刺激を受けたが、マイク・トラウト選手は球界を代表するトップの選手で、技術も人間性もすばらしい。見習うところも多い選手かなと思う」と話していました。</div></div><div><h3>投手か打者か「今の時点で全く考えていない」</h3><div>大リーグでの投打の二刀流を、ピッチャーかバッターのどちらかに絞る考えはあるかという質問について、大谷選手は「今の時点では全く考えていない。最終的に代打に専念する人もいれば、守備をメインにする人もいると思う。プロの生活をするうえで、そういう道に自然に入っていく人もいると思う。自然な流れの中でどちらかになる可能性があるかもしれないが、今の段階では全くない」と述べました。</div></div><div><h3>打者復帰の時期「今の段階で特定できない」</h3><div>大谷選手はバッターとしての復帰時期について、「１週間、２週間という単位でトレーナーや医師の方とミーティングして、次のステップでやっていこうとなる。スケジュールはあるが、個人差もあるし、手術後のリハビリによっても変わってくる。今の段階で特定はできないかなと思う」と話すにとどめました。</div></div><div><h3>原動力は「野球好き」</h3><div>野球を通して前に進む姿勢の原動力は何かと問われると、大谷選手は「野球を始めた頃からすごく野球が好きだったし、それは今になってもあまり変わらない。小さい頃は野球をするのが週に２回くらいだったが、次の週末になるのが楽しみでしかたがないという気持ちが今まで続いていると思う。毎日球場に行くのもグラウンドでプレーするのも楽しかったのでその延長線上ではないかなと思う」と話しました。</div></div><div><h3>ベーブ・ルース選手「個人的には神話の中の人物」</h3><div>大谷選手は、投打の二刀流で活躍したベーブ・ルース選手についての印象を聞かれ、「よく比較していただいているが、個人的には神話の中の人物だと思うので、今の自分の実力では意識することはない。比較されるようになって当時の成績がよく出てきて、すばらしい選手だと思う。自分の中では投手より打者の印象の方が強い。ホームランが出ない時代の中であれだけホームランを打っているのはとてつもない選手だったのではないか。時代を代表する選手という点では、自分が目指すところではないかなと思う」と話していました。</div></div><div><h3>来季の目標「ポストシーズンに行きたい」</h3><div>来シーズンの目標について問われると大谷選手は「みずからの数字ではないが、ポストシーズンに行きたいという思いは、この１年でより強くなっている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011719891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:15:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン会長の解職を提案へ 午後の臨時取締役会で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011719611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン会長の解職を提案へ 午後の臨時取締役会で</span><time datetime="2018-11-22T11:24"><span>11月22日</span> <span>11時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719611_1811220522_1811220524_01_03.jpg" alt="日産 ゴーン会長の解職を提案へ 午後の臨時取締役会で" id="news_image"></div><div>日産自動車は22日午後、臨時の取締役会を開き金融商品取引法違反の疑いで逮捕されたカルロス・ゴーン会長の会長などの職を解くことを諮ります。</div><div>22日午後に開かれる取締役会ではゴーン容疑者の会長と代表取締役の職、同じく逮捕されたグレッグ・ケリー容疑者の代表取締役の職を解くことを提案します。<br><br>一連の不正の背景とされるゴーン会長に権限が集中した経営体制の在りり方などを検証するため、弁護士や識者など専門家による第三者委員会の設置についても決めることにしています。<br><br>日産の西川廣人社長は臨時の取締役会を前にした、22日朝、記者団に対して「取締役会が開かれたら、公開すべきことは公開する」と述べました。<br><br>また、ゴーン会長ら２人の取締役としての職は、株主総会の決議事項であるため、日産は、毎年６月に予定している定時の株主総会よりも前に、臨時の総会を開き、２人の退任の提案を検討しています。<br><br>日産が、20年にわたり経営トップをつとめたゴーン会長を解任しようとするのに続いてグループ会社、三菱自動車も来週には取締役会を開き、解任の提案を予定しています。<br><br>一方、フランスの自動車メーカールノーは20日、臨時に開いた取締役会で、カルロス・ゴーン会長の会長兼ＣＥＯの職を解くことは見送っていて今後の３社の関係も焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011719611_1811220049_1811220506_01_03.jpg" alt=""><div>22日午後に開かれる取締役会ではゴーン容疑者の会長と代表取締役の職、同じく逮捕されたグレッグ・ケリー容疑者の代表取締役の職を解くことを提案します。<br><br>一連の不正の背景とされるゴーン会長に権限が集中した経営体制の在りり方などを検証するため、弁護士や識者など専門家による第三者委員会の設置についても決めることにしています。<br><br>日産の西川廣人社長は臨時の取締役会を前にした、22日朝、記者団に対して「取締役会が開かれたら、公開すべきことは公開する」と述べました。<br><br>また、ゴーン会長ら２人の取締役としての職は、株主総会の決議事項であるため、日産は、毎年６月に予定している定時の株主総会よりも前に、臨時の総会を開き、２人の退任の提案を検討しています。<br><br>日産が、20年にわたり経営トップをつとめたゴーン会長を解任しようとするのに続いてグループ会社、三菱自動車も来週には取締役会を開き、解任の提案を予定しています。<br><br>一方、フランスの自動車メーカールノーは20日、臨時に開いた取締役会で、カルロス・ゴーン会長の会長兼ＣＥＯの職を解くことは見送っていて今後の３社の関係も焦点になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011719611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:24:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>