<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>スーパーカミオカンデ内部 観測用の水を抜いて12年ぶり公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/k10011620731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スーパーカミオカンデ内部 観測用の水を抜いて12年ぶり公開</span><time datetime="2018-09-09T19:04"><span>9月9日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/K10011620731_1809091848_1809091904_01_03.jpg" alt="スーパーカミオカンデ内部 観測用の水を抜いて12年ぶり公開" id="news_image"></div><div>物質を構成する素粒子「ニュートリノ」を観測する岐阜県にある巨大な地下施設「スーパーカミオカンデ」の内部が12年ぶりに公開されました。</div><div>東京大学のスーパーカミオカンデは、すべての物質を構成する素粒子の一つ、ニュートリノを観測するため岐阜県飛騨市の地下1000メートルに造られた巨大な施設です。<br><br>ふだんは観測のため５万トンの水で満たされていますが、今回、改修工事に合わせて12年ぶりに水が抜かれ公開されました。<br><br>内部の直径と高さはおよそ40メートルあり、壁全体に１万個以上の円い形のセンサーが取り付けられています。<br><br>センサーは、宇宙から飛んで来たニュートリノが水とぶつかったときに出るごく弱い光を検知する特殊なもので、きらきらと輝き、壮観な姿を見せていました。<br><br>スーパーカミオカンデの観測によって平成27年には東京大学の梶田隆章さんがノーベル物理学賞を受賞するなど、これまでも大きな成果を出していて、東京大学では来月には再び水を入れて、来年から観測を再開することにしています。<br><br>東京大学の中畑雅行教授は「水を抜くことはあまりなく、貴重な機会なので公開した。宇宙の歴史を解き明かすため今後の観測でも世界のトップを走り続けたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180909%2Fk10011620731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 19:04:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世耕経産相「あす以降 節電目標２割達成を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/k10011620861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世耕経産相「あす以降 節電目標２割達成を」</span><time datetime="2018-09-09T20:05"><span>9月9日</span> <span>20時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/K10011620861_1809091933_1809091934_01_03.jpg" alt="世耕経産相「あす以降 節電目標２割達成を」" id="news_image"></div><div>世耕経済産業大臣は９日夜、記者団に対し、北海道内では経済活動が活発になる10日以降、電力の需給状況が厳しくなるとして、計画停電を避けるためにも20％の節電目標への協力を改めて求めました。また、世耕大臣は、10日と11日は計画停電を実施する予定はないという見通しを示しました。</div><div>この中で、世耕経済産業大臣は、北海道の電力の状況について「あす以降、企業の生産や営業活動が再開し電力需要が伸びるが、何としても計画停電の発動は避けたい」と述べました。<br><br>そのうえで、世耕大臣は「きょうの時点で、前の週に比べた節電率はおよそ9.9％だったが、気を緩めることは全くできないので、２割の節電目標に向けて取り組むことが必要だ」と述べ、10日以降、午前８時半から午後８時半までの間、２割の節電目標の達成に改めて協力を呼びかけました。<br><br>さらに、世耕大臣は、北海道内のメーカーやスーパー、コンビニエンスストアのほか、パチンコなどの遊興施設にも照明の間引き消灯などに協力を求めたと説明しました。<br><br>また、世耕大臣は「今のところ、あすとあさっても計画停電を実施する予定はない」と述べました。<br><br>一方、節電を求める期間について、世耕大臣は北海道電力に、損傷が見つかっている苫東厚真発電所の復旧の見通しを一両日中に、具体的に示すよう指示したとしたうえで、復旧までの期間を踏まえて判断したいという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道の電力需給の見通し</h3><div>資源エネルギー庁では、８日の電力需要と前の週の土曜日の電力需要を比較し、８日正午時点では北海道内で７％程度の節電が行われていたと推定しています。<br><br>一方、北海道内の電力供給は、本州からの60万キロワットの送電や火力発電所の再稼働などで、346万キロワットまで積み増したということです。<br><br>しかし、電力の使用が増える10日からの平日のピーク時に見込まれる電力需要は383万キロワットで、７％の節電では供給が足りず、10％の節電でもギリギリの状況です。<br><br>さらに、再稼働した火力発電所は老朽化していて故障のおそれがあるほか、病院や上下水道など節電できない分野もあるとして、20％を目標にした節電を求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180909%2Fk10011620861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 20:05:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全米オープン制覇 大坂の快挙支えた「チームナオミ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/k10011620901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス全米オープン制覇 大坂の快挙支えた「チームナオミ」</span><time datetime="2018-09-09T20:54"><span>9月9日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/K10011620901_1809092112_1809092114_01_02.jpg" alt="テニス全米オープン制覇 大坂の快挙支えた「チームナオミ」" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの全米オープンで日本選手として初めて四大大会のシングルスを制した20歳の大坂なおみ選手。飛躍の１年をサポートした「チームナオミ」と呼ばれるコーチやトレーナーが、四大大会の最終戦でも大坂選手をしっかりと支え、日本テニス界の歴史に残る快挙を成し遂げました。</div><div>大坂選手は去年11月、元世界女王のセリーナ・ウィリアムズ選手などトップ選手の練習相手を長年務めていたドイツ人のサーシャ・バジン氏をコーチに迎えました。<br><br>バジンコーチのアドバイスのもと、オフシーズンに体重を７キロほど減量、さらにパワーだけのテニスからの卒業を目指しました。<br><br>バジンコーチは、大坂選手の敗因の大きな要素となっていたミスを減らすために、すべてのボールを強く打つのではなく「我慢」してラリーを続け、攻撃のチャンスを待つこと、さらに、時速200キロ近い高速サーブでポイントを奪うだけではなく、緩急をつけたサーブで相手をかき乱すことの重要性を教えました。<br><br>また、試合中に気持ちが崩れやすい大坂選手に対して、常にプラスになる言葉をかけて前向きな考えを持つよう精神面での成長を促す指導を行ってきました。<br><br>さらに、バジンコーチ同様、セリーナ・ウィリアムズ選手の強化に取り組んだ経験を持つ専属のトレーナー、アブドゥル・シラー氏とともにフィジカルの強化にも力を入れてきました。<br><br>シラートレーナーのトレーニングは、ランニングしたあと、すぐ筋力トレーニングをして、その後、自転車をこぐという連続的なもので、これにより体幹や下半身の筋力が強化されました。<br><br>さらに、シラートレーナーと同じく専属で帯同している茂木奈津子トレーナーが取り組んだ柔軟性の向上で股関節まわりが柔らかくなりました。<br><br>コーチやトレーナーは、大坂選手の才能、「最もすばらしいギフト」の１つとして指導に耳を傾ける「素直さ」と、すぐにものにする「吸収力」をあげ、今シーズン、着実に歩みを進める大坂選手の成長に目を細めていました。<br><br>そして迎えた全米オープン、コーチやトレーナーの指導が一気に花開きました。<br><br>バジンコーチと取り組んだ緩急をつけたサーブがさえたほか、勝負どころでは、ひざがコートにつきそうになるほど深くかがんで鋭いストロークを繰り出しました。<br><br>シラートレーナーと茂木トレーナーの取り組みで、重心をより低く、体の軸を安定させて構えられるようになり、要所でのストロークのミスを抑えて、１回戦から３試合連続でストレート勝ちを収めます。<br><br>続く４回戦直前の練習のあとには珍しい光景がありました。<br><br>四大大会で自身初めての４回戦突破を意識して表情も動きもかたくなっていた大坂選手をリラックスさせようと、バジンコーチが練習後、練習で使用したボールを客席に打ち込んでファンにプレゼントするよう促したのです。<br><br>コーチやトレーナーに続いて客席にボールを届け、歓声が上がる中、初めて笑顔になった大坂選手。<br><br>４回戦では１セットを奪われたものの競り勝って、準々決勝、準決勝もストレート勝ちします。<br><br>迎えた決勝は、「四大大会の決勝で対戦したい」と子どもの頃から憧れ続けたセリーナ・ウィリアムズ選手との対戦。<br><br>この元世界女王との一戦でもフィジカルを鍛えてきた成果が出ます。<br><br>パワーヒッターどうしのストローク戦となる決勝で鍵を握ったのは左右に揺さぶり合うラリー。<br><br>ライン際を狙って勢いよく打ち込まれる鋭いショットを拾おうと不安定な体勢になった際、バランスを崩してミスが続く相手に対して、大坂選手は体の軸がぶれず、精度の高いストロークを返すことができました。<br><br>第２セットでは、ウィリアムズ選手に規則違反が相次ぎ、観客から大きなブーイングが沸き起こる異様な雰囲気に。<br><br>その中でも、バジンコーチとともに取り組んだ精神面の強化がしっかりと成果を出し、最後まで集中力を切らさなかった大坂選手。<br><br>日本選手にとって初めての四大大会シングルス優勝を手にしました。<br><br>伸び盛りの20歳をコーチとトレーナーが精神面、体力面、技術面で支えた体制ががっちりとかみあい、「チームナオミ」は結成から８か月余りで歴史的快挙を成し遂げました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180909%2Fk10011620901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 20:54:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長「アメリカも相応の行動を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/k10011620961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長「アメリカも相応の行動を」</span><time datetime="2018-09-09T22:35"><span>9月9日</span> <span>22時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、中国共産党の最高指導部のメンバーと会談し、「われわれはアメリカとの合意を堅持していて、アメリカにも相応の行動をとってほしい」と述べ、非核化をめぐる米朝の協議が難航する中、中国側に北朝鮮の立場への理解を求めました。</div><div>中国国営の中国中央テレビによりますと、北朝鮮のキム委員長は９日、建国70年の記念日に合わせてピョンヤンを訪れている、中国共産党の序列３位で全人代＝全国人民代表大会の栗戦書委員長と会談しました。<br><br>この中で、栗委員長は、朝鮮半島の非核化の問題について「北朝鮮の積極的な努力を高く評価する。北朝鮮とアメリカが首脳会談の合意を実行することを望む」と述べ、中国としても建設的な役割を発揮したいとの考えを示しました。<br><br>これに対して、キム委員長は、核実験場を閉鎖したことなどを念頭に、「われわれは、アメリカとの首脳会談の合意を堅持し、そのための措置をとった。アメリカにも相応の行動をとって政治的解決のプロセスを進めてほしい」と述べたということです。<br><br>キム委員長としては、米朝の協議が難航する中、中国側に北朝鮮の立場への理解を求めるとともに、トランプ政権に対して朝鮮半島の終戦宣言の早期実現など北朝鮮側の要求に応じた対応を求める狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180909%2Fk10011620961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 22:35:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/k10011621011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2018-09-09T22:59"><span>9月9日</span> <span>22時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/K10011621011_1809092300_1809092302_01_02.jpg" alt="北海道で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>９日午後10時55分ごろ、北海道の石狩地方と胆振地方で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４の揺れを観測したのは、北海道の千歳市、厚真町、安平町、むかわ町で、震度３を札幌市北区や北海道函館市などで観測しました。<br>また、震度２や１の揺れを北海道や東北北部の各地で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は北海道胆振地方中東部で、震源の深さは40キロ、地震の規模を示すマグニチュードは5.0と推定されています。<br><br>北海道では、今月６日に震度７の揺れを観測する地震が発生したあと、余震とみられる地震が相次いでいます。<br><br>気象庁は、はじめの地震から１週間ほどは最大震度７程度の地震が起きるおそれがあるとして、今後の地震活動に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180909%2Fk10011621011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 22:59:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ京葉線 レール付近から煙 一部で終日運転見合わせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/k10011621021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ京葉線 レール付近から煙 一部で終日運転見合わせ</span><time datetime="2018-09-09T23:07"><span>9月9日</span> <span>23時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/K10011621021_1809092322_1809092323_01_03.jpg" alt="ＪＲ京葉線 レール付近から煙 一部で終日運転見合わせ" id="news_image"></div><div>ＪＲ京葉線は、９日午後、東京都内で起きた線路のレール付近から煙が出るなどのトラブルのため、一部の区間で運転できなくなり、９日の運転は終日、見合わせることになりました。</div><div>ＪＲ東日本によりますと、ＪＲ京葉線は、東京の新木場駅と葛西臨海公園駅の間で線路のレール付近から煙が出ているのが見つかりました。<br><br>この影響で、ＪＲ京葉線は、東京と南船橋の間、それに西船橋と市川塩浜の間で、午後３時半前からそれぞれ上下線とも運転できなくなっています。<br><br>ＪＲは復旧作業を進めていますが、９日夜中に復旧を終えることは難しいとして、９日の運転は終日見合わせることを決めました。<br><br>ＪＲでは、10日朝の再開に向けて復旧作業を夜通しで続けていくことにしていますが、現段階では運転再開のめどは立っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180909%2Fk10011621021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 23:07:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本と東日本の広範囲で大気不安定 局地的に非常に激しい雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180909/k10011621041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本と東日本の広範囲で大気不安定 局地的に非常に激しい雨</span><time datetime="2018-09-09T23:47"><span>9月9日</span> <span>23時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>前線や湿った空気の影響で、西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に非常に激しい雨が降っています。10日の夕方にかけては西日本と東日本の広い範囲で非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、西日本から東日本にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、広い範囲で大気の状態が不安定になり、特に近畿や東海などで雨雲が発達しています。<br><br>９日午後10時50分までの１時間には、高知県足摺岬で54ミリの非常に激しい雨を観測したほか、関西空港で31ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、福井県、京都府、徳島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>西日本では10日昼前にかけて、東日本では10日夕方にかけて断続的に激しい雨が降り、局地的には雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>10日の夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国と近畿で200ミリ、中国地方と東海、北陸で120ミリ、甲信で90ミリと予想され、各地で大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180909%2Fk10011621041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 23:47:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>