<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 共同連絡事務所の爆破映像を放送 朝鮮中央テレビ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 共同連絡事務所の爆破映像を放送 朝鮮中央テレビ</span><time datetime="2020-06-17T16:58"><span>6月17日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473671_2006171606_2006171619_01_03.jpg" alt="北朝鮮 共同連絡事務所の爆破映像を放送 朝鮮中央テレビ" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営テレビは、南西部のケソン（開城）にある韓国との共同連絡事務所を16日、爆破した際の映像を公開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473671_2006171551_2006171555_01_02.jpg" alt=""><div>北朝鮮は16日午後、南西部のケソンにある南北の共同連絡事務所を爆破し、国営メディアを通じて「完全に破壊した」と発表しました。<br><br>これについて、国営の朝鮮中央テレビは、17日午後3時すぎからの放送で、爆破した際に撮影した映像を公開しました。映像は30秒余りで、爆破音とともに連絡事務所の建物が爆発し、破片が勢いよく空中に吹き飛び、土煙のようなものが広がりました。また、爆破の衝撃で連絡事務所の隣にある15階建ての建物の壁が崩れ落ちました。<br><br>放送では、アナウンサーが「人間のくずたちに懲罰を加えた」としたうえで、韓国政府に対して、「これは第1段階の行動だ。今後のふるまいに応じて、措置の強さと決行の時期を決める」と警告しました。<br><br>北朝鮮は、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを飛ばした韓国の脱北者団体と、これを黙認したとして韓国政府を強く非難していて、キム委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が談話で共同連絡事務所の破壊を予告していました。<br><br>北朝鮮としては、映像を公開することで、韓国との関係悪化を印象づけるねらいもあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:58:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナのワクチン実用化へ治験開始 全国初 大阪府など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナのワクチン実用化へ治験開始 全国初 大阪府など</span><time datetime="2020-06-17T17:38"><span>6月17日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473831_2006171706_2006171738_01_02.jpg" alt="新型コロナのワクチン実用化へ治験開始 全国初 大阪府など" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は、府内の大学などと連携して開発を進めている新型コロナウイルスのワクチンの実用化に向けて、今月30日から、医療従事者を対象に治験を行うことを明らかにしました。府によりますと、ワクチンの治験は全国でも初めてだということです。</div><div>大阪府と大阪市は、新型コロナウイルスのワクチンを開発するため、ことし4月に、大阪大学や大阪市立大学などと協定を締結し、動物実験などを進めています。<br><br>これについて大阪府の吉村知事は17日の記者会見で、ワクチンの実用化に向けて、今月30日から大阪市立大学の医療従事者20人から30人を対象に、開発中のワクチンを投与する治験を行うことを明らかにしました。<br><br>府によりますと、新型コロナウイルスのワクチンの治験は全国でも初めてだということです。府では安全性が確認できれば、ことし10月に数百人規模で治験を行ったうえで、年内に20万人分のワクチンを製造することにしています。<br><br>そして、来年の春から秋にかけて国の認可を得て、実用化につなげたいとしています。<br><br>吉村知事は、「新型コロナウイルス対策には、治療薬とワクチンが重要で、その第1歩を大阪から踏み出すことになった。国民の命を守れるワクチンの開発を実現したい。ウイルスとのたたかいの反転攻勢につなげていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 17:38:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上空に謎の白い物体 通報相次ぐ 東へ移動し消息不明に 宮城</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上空に謎の白い物体 通報相次ぐ 東へ移動し消息不明に 宮城</span><time datetime="2020-06-17T18:15"><span>6月17日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473571_2006171421_2006171422_01_03.jpg" alt="上空に謎の白い物体 通報相次ぐ 東へ移動し消息不明に 宮城" id="news_image"></div><div>17日午前、仙台市などの上空を白い物体が飛行しているのを目撃したという通報が相次ぎました。誰が飛ばしたものなのかなど詳しいことは分かっていませんが、国土交通省によりますと、この物体は、その後、海のある東の方向に移動し、現在はどこにあるのか確認できないということです。</div><div>17日午前5時ごろから、仙台市をはじめ、宮城県内の広い範囲の住民などから、「上空に白い物体が飛んでいるが、何なのか」とか、「落ちてきたら怖いが大丈夫か」といった通報が警察などに相次いで寄せられました。<br><br>警察がヘリコプターを飛ばすなどして調べたところ、地上から1500メートル以上の上空を飛んでいる物体1体を確認したということです。物体は、白色の球体で、その下には白い十字の形をしたものと、2つのプロペラが付いていたということです。<br><br>警察は、国土交通省や気象庁などにも確認をしていますが、誰が飛ばしたものなのかなど詳しいことはこれまでに分かっていないということです。<br><br>また、国土交通省の仙台空港事務所によりますと、白い物体は、正午ごろには太平洋のある東の方向に移動し、現在はどこにあるのか確認できないということです。<br><br>警察などは、この物体が何なのか引き続き確認を進めるとともに、物体からの落下物がないかなども調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>名取市で撮影された写真では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473571_2006171830_2006171905_01_04.jpg" alt=""><div>午前10時ころ、宮城県名取市で撮影された写真です。<br><br>白い球体の下に、四角い板状のようなものが並んでいるのが確認できます。<br><br>写真を撮影した齋藤彰徳さんによりますと、午前8時ごろに、上空に白い物体が浮かんでいるのを見つけ、午前10時ごろには、やや東側に移動していたということです。<br><br>齋藤さんは「現場では強い風が吹いていましたが、白い物体はほぼ静止している状態なので驚きました」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 18:15:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都知事選 あす告示 これまでに21人が立候補を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都知事選 あす告示 これまでに21人が立候補を表明</span><time datetime="2020-06-17T18:41"><span>6月17日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473951_2006171754_2006171833_01_02.jpg" alt="東京都知事選 あす告示 これまでに21人が立候補を表明" id="news_image"></div><div></div><div>任期満了にともなう東京都知事選挙が18日、告示されます。17日午後5時までに21人が立候補を表明していて、小池都政への評価や新型コロナウイルス対策などが争点になる見通しです。</div><div>東京都知事選挙を巡っては、<br>▼現職の小池百合子氏（67）が再選を目指して立候補を表明しているほか、<br>▼日弁連・日本弁護士連合会の元会長の宇都宮健児氏（73）<br>▼日本維新の会が推薦する熊本県の元副知事、小野泰輔氏（46）<br>▼諸派で、自らが党首を務めるＮＨＫから国民を守る党が推薦する立花孝志氏（52）<br>▼れいわ新選組の代表の山本太郎氏（45）も立候補を予定しています。<br><br>自民党は事実上の自主投票ですが、二階幹事長は小池氏を支援したいという考えを示しています。また、公明党は推薦や支持は出しませんが、小池氏を実質的に支援することにしています。一方、立憲民主党、共産党、社民党は宇都宮氏を支援する方針です。<br><br>このほか、これまでに次の方々も立候補を表明しています。<br>▼無所属の新人でフリージャーナリストの石井均氏（55）<br>▼諸派の新人でイベントプロデューサーの市川浩司氏（58）<br>▼無所属の新人で元会社員の岩橋健一氏（52）<br>▼無所属の新人でＮＰＯ法人代表の押越清悦氏（61）<br>▼無所属の新人で元介護職員の込山洋氏（46）<br>▼諸派の新人でＮＨＫから国民を守る党が推薦する、実業家秘書の齊藤健一郎氏（39）<br>▼諸派の新人で日本第一党の党首、桜井誠氏（48）<br>▼無所属の新人で、元朝日新聞社員の竹本秀之氏（64）<br>▼無所属の新人で、元陸上自衛官の内藤久遠氏（６３）<br>▼無所属の新人で、薬剤師の長澤育弘氏（34）<br>▼諸派の新人で幸福実現党広報本部長の七海ひろこ氏（35）<br>▼諸派の新人で、歌手の西本誠氏（33）<br>▼無所属の新人でスポーツインストラクターの久田真理子氏（54）<br>▼諸派の新人で社会活動家の平塚正幸氏（38）<br>▼諸派の新人でコンサルティング会社代表の古田真氏（73）<br>▼無所属の新人で不動産業の山口節生氏（70）<br><br>今回の選挙では、◇小池都政の評価や◇新型コロナウイルス対策のほか、◇1年延期された東京オリンピック・パラリンピックへの対応などが争点となる見通しです。<br><br>東京都知事選挙は、18日告示され、来月5日に投票が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 18:41:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに16人感染確認 1人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに16人感染確認 1人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-17T19:24"><span>6月17日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473651_2006171638_2006171640_01_02.jpg" alt="東京都 新たに16人感染確認 1人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は17日、都内で新たに16人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が20人を下回るのは1週間ぶりです。</div><div>東京都は17日、都内で新たに20代から80代の男女合わせて16人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。このうち、20代と30代が合わせて8人で半分を占めています。<br><br>感染経路については、16人のうち、6人がこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの10人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>また、16人のうち、夜の繁華街の関係者は1人で、新宿区のホストクラブの20代の従業員だということです。<br><br>また、別の3人はこれまでに感染が確認された友人などと会食した30代の男女と60代の男性で、1人は集団感染が発生した小金井市の武蔵野中央病院の患者だということです。<br><br>都によりますと、17日発表された感染者の中に集団検査を受けた新宿区の繁華街にあるホストクラブの関係者はいないということです。<br><br>一方、都は、4月13日に発表した人のうち、2人が、ほかの県の発表と重複していたと明らかにし、数を訂正しました。これにより、都内で感染が確認された人は合わせて5633人になりました。<br><br>また、都は感染が確認されていた70代の女性1人が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した感染者は合わせて317人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 19:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ「人口密度」高いほど収束までの期間長く 名工大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012474151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ「人口密度」高いほど収束までの期間長く 名工大</span><time datetime="2020-06-17T19:53"><span>6月17日</span> <span>19時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012474151_2006171908_2006171953_01_02.jpg" alt="新型コロナ「人口密度」高いほど収束までの期間長く 名工大" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスは人口密度が高い地域ほど流行が収束するまでの期間が長くなり、感染者や死者の数も増える傾向にあるという分析結果を名古屋工業大学のグループがまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012474151_2006171908_2006171953_01_03.jpg" alt=""><div>分析を行ったのは、名古屋工業大学の平田晃正教授らのグループです。<br><br>グループでは新型コロナウイルスの感染にどういった要因が影響しているかを調べるため、新規感染者が1日に10人以上報告されたことがある19の都府県を対象にさまざまな統計データとの関係を分析しました。<br><br>その結果、流行が収束するまでの期間と最も関連があったのは「人口密度」で、人口密度が高いほど収束までにかかる期間が長くなる傾向にあることがわかったということです。<br><br>さらに、このうち死者が4人以上報告された14の都府県については、人口密度や高齢者の割合が高いほど、感染者数や死者数が増える傾向がありました。<br><br>相関関係は強くはないものの、気温や湿度が高くなると感染者や死者の数が減る可能性があることもわかったということです。<br><br>分析を行った平田教授は「ソーシャルディスタンスを保つことの大切さが改めて明らかになった。流行の第二波が懸念される中、今回の結果をモデル化することができれば、地域ごとの感染の拡大を予測するのに役立つはずだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012474151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 19:53:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飛まつの広がり方 新動画発表 スパコン「富岳」で計算</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飛まつの広がり方 新動画発表 スパコン「富岳」で計算</span><time datetime="2020-06-17T20:51"><span>6月17日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473941_2006171953_2006171955_01_03.jpg" alt="飛まつの広がり方 新動画発表 スパコン「富岳」で計算" id="news_image"></div><div>最新のスーパーコンピューターを使って、新型コロナウイルスの患者が病室でせきをした場合などに飛まつがどう広がるか、シミュレーションした動画を神戸市の理化学研究所が新たに発表しました。</div><div>神戸市にある理化学研究所の坪倉誠チームリーダーなどのグループは、最新のスパコン「富岳」を使ってせきなどによる飛まつが室内でどう広がるのかシミュレーションしていて17日、新しい動画を発表しました。<br><br>エアコンを切った病室で仰向けになった患者4人が同時にせきをしたという想定では、小さな飛まつが天井に達したあと、仕切りのカーテンの隙間から部屋中に広がりました。<br><br>エアコンをつけて窓を開けていれば広がった飛まつは早い時間で薄まることが分かり、院内感染を防ぐためには換気の徹底が効果的だと分析しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473941_2006171900_2006171943_01_03.jpg" alt=""><div>机をはさんで4人が対面しているという想定では、マスクをつけずにせきをした場合に正面にいる人に飛まつがかかる一方で、隣や斜め前にいる人にはほとんど飛んでいかないことが分かったということです。<br><br>さらに湿度が高い場合は低い場合に比べて飛まつが蒸発せず机の上に残りやすいことが分かり、接触感染のリスクが高まるとしています。<br><br>坪倉チームリーダーは「窓を開けて換気するなど、身近にできる対策から建物の設備の改善まで、感染予防策の提言につなげたい」と話していました。</div></div><div><h3>スパコン「富岳」とは 「京」の100倍の計算能力</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473941_2006171805_2006171943_01_04.jpg" alt=""><div>スパコン「京」の後継機として開発された富岳は、神戸市中央区にある理化学研究所の「計算科学研究センター」内に今月13日までに設置されました。<br><br>広さ3000平方メートルの専用の室内には、幅80センチ、奥行き1メートル40センチ、高さ2メートル20センチの計算機合わせて432台が整然と並び、富岳はこれらを組み合わせて構成されています。<br><br>計算機の化粧パネルは、従来の「京」が赤色だったのに対し、富岳は富士山をイメージして青色があしらわれています。<br><br>理研によりますと、富岳は一時世界最速を誇った京の100倍の計算能力を持つ一方、電力の消費量は3分の1程度に抑えられているということです。<br><br>今月22日には世界のスパコンの性能を評価するランキングが国際学会で発表される予定で、富岳も上位に入ることが期待されています。<br><br>理化学研究所計算科学研究センターの松岡聡センター長は「これまでのスパコンの中でも最大規模で、世界最高の性能を持っている。富士山のように高い頂を目指しつつ、活用のすそ野も広げたい」と話していました。</div></div><div><h3>飛まつの広がりかたをシミュレーション</h3><div>理化学研究所の研究グループが17日、新たに発表したシミュレーション動画は合わせて4種類あります。</div></div><div><h3>1.オフィスで4人</h3><div>このうち、机をはさんで4人が対面した動画は、マスクをつけずにせきをしたケースと、大きな声で話をしたケースをシミュレーションしています。<br><br>いずれの場合も飛まつの距離は2メートルほどとなり、正面の人にかかります。<br>一方、隣や斜め前の人には、ほとんどかからないことも分かりました。<br><br>研究グループは、感染予防に有効な座席の配置を検討する参考にしてほしいとしています。<br><br>さらに、同じ状況で湿度が高い場合と低い場合の比較も行いました。湿度が90％の場合、30％の場合と比べて飛まつが蒸発しにくく、机の上に残りやすいことが分かり、接触感染のリスクが高まるとしています。</div></div><div><h3>2.オフィスで18人</h3><div>18人が座る比較的、規模の小さいオフィスで、片方だけ窓を開けた場合を想定した動画では、外との温度差によって空気に流れができて、換気が進む様子を可視化しています。<br><br>エアコンをつけて外との温度差を作ることが、換気をするうえで重要だとしています。</div></div><div><h3>3.病室</h3><div>エアコンを切った病室で、仰向けになった患者4人が同時にせきをしたケースを想定した動画では、小さな飛まつが天井に達したあと、仕切りのカーテンの隙間から部屋中に広がりました。<br><br>エアコンをつけて窓を開けていれば、広がった飛まつは早い時間で薄まることがわかり、院内感染を防ぐためには換気の徹底が効果的だと分析しています。</div></div><div><h3>4.列車</h3><div>時速80キロで走行する電車内を想定した動画では、乗車率や窓の開閉によって空気が入れ代わる量がどの程度、変わるか比べています。<br><br>電車の外から入ってきた空気を青色で示し、車内にあった空気を赤色で示しています。<br><br>その結果、車内が混雑していなければ、窓を閉めて走行していても、換気の効果は通常のオフィスの、およそ3倍になることが分かりました。<br><br>一方、満員電車の場合、空気の流れにむらができるため、場所によっては十分に換気ができないということです。</div></div><div><div>このほかグループでは、学校の教室内の飛まつの広がりかたを調べていて、近く、結果を発表することにしています。<br><br>これらの動画は、近く、理化学研究所のホームページなどで公開されることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 20:51:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>