<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>林真理子さん 同一雑誌に37年間エッセー連載 ギネス世界記録に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012662911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>林真理子さん 同一雑誌に37年間エッセー連載 ギネス世界記録に</span><time datetime="2020-10-14T15:37"><span>10月14日</span> <span>15時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662911_2010141514_2010141537_01_02.jpg" alt="林真理子さん 同一雑誌に37年間エッセー連載 ギネス世界記録に" id="news_image"></div><div></div><div>人気作家の林真理子さんが37年にわたって週刊誌で連載を続けてきたエッセーが、「同一雑誌におけるエッセーの最多掲載回数」としてギネス世界記録に認定されました。</div><div>林真理子さんは、昭和58年に『週刊文春』で「今宵ひとりよがり」というエッセーを書き始め、37年たった今も「夜ふけのなわとび」というタイトルで連載を続けています。<br><br>文藝春秋によりますと、連載は15日発売の号で1669回に達し、7月2日の時点での1655回が、「同一雑誌におけるエッセーの最多掲載回数」としてギネス世界記録に認定されました。<br><br>認定証は、甲府市で開かれている林さんの業績を振り返る企画展の会場で、今月10日に本人に手渡されたということです。<br><br>林さんは「私の名前が多くの人に知ってもらえたのは、この『週刊文春』の連載エッセイのおかげです。エッセイのネタがなくて、辛いときもありましたが、37年間続けることができてうれしいです。応援してくださった読者の皆さま、支えてくれた編集部に感謝しています。健康に気をつけて、あと20年くらい連載を続けていきたいと思います」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012662911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 15:37:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞とったよ！ 伝えられたのは玄関インターホン越し 米</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012662961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞とったよ！ 伝えられたのは玄関インターホン越し 米</span><time datetime="2020-10-14T16:26"><span>10月14日</span> <span>16時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662961_2010141622_2010141626_01_03.jpg" alt="ノーベル賞とったよ！ 伝えられたのは玄関インターホン越し 米" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル経済学賞の受賞が決まったアメリカの大学の研究者が、近くに住むもう1人の受賞者から深夜、玄関のインターホン越しに受賞を知らされていたことが話題を呼んでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662961_2010141606_2010141626_01_04.jpg" alt=""><div>ことしのノーベル経済学賞は12日、いずれもアメリカ・スタンフォード大学のポール・ミルグロム氏とロバート・ウィルソン氏の受賞が決まりました。<br><br>ところが、大学などによりますと、スウェーデンの王立科学アカデミーは、ミルグロム氏と連絡が取れず、近くに住むウィルソン氏が妻とともにミルグロム氏の自宅を訪ねて受賞が決まったことを伝えたということです。<br><br>経済学賞の発表は、2人が住むアメリカ西部では真夜中で、大学がツイッター上で公開した防犯カメラの映像では、ウィルソン氏がインターホン越しに「ノーベル賞をとったよ！選考した人たちが連絡が取れないと言っているよ」と呼びかけ、ミルグロム氏が「ワオ！」と驚いて答える様子が映っています。<br><br>寝ていたというミルグロム氏は、その後のインタビューで「インターホンの音で目覚めて画面を見たら彼がドアをノックしていた。すごくよいニュースで驚きました」と話し、ウィルソン氏は「パジャマのまま、彼を起こしに行きました」と話しています。<br><br>大学のツイッターには、「ほほえましい」とか「これまでで最高のノックですね」といったコメントが寄せられるなど、特別な賞をめぐる珍しいいきさつが話題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012662961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 16:26:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家族コロナ感染で孤立化の高齢者相次ぐ 都 受け入れ体制整備へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>家族コロナ感染で孤立化の高齢者相次ぐ 都 受け入れ体制整備へ</span><time datetime="2020-10-14T17:19"><span>10月14日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663051_2010141702_2010141703_01_02.jpg" alt="家族コロナ感染で孤立化の高齢者相次ぐ 都 受け入れ体制整備へ" id="news_image"></div><div></div><div>同居する家族が新型コロナウイルスに感染したことで、必要な介護が受けられず孤立化する高齢者が相次いでいることを受けて、東京都は、介護施設などで一時的に受け入れる体制を整備していくことになりました。</div><div>自宅で暮らす高齢者をめぐっては、同居する家族が感染して支え手を失い、「濃厚接触者」となって介護サービスも受けられずに孤立したり、感染した家族がそのまま自宅に残って介護を続けざるをえないケースが起きています。<br><br>ことし8月には、都内のケアマネージャーらが、身近な人が感染した高齢者の受け入れ先を確保してほしいと都に要望していました。<br><br>こうした中、東京都は、家族が感染し、自身は検査で陰性だった高齢者を、施設で一時的に受け入れる体制を整備していくことになりました。<br><br>具体的には、それぞれの市区町村が緊急の受け入れ先となる介護施設や宿泊施設を確保し、必要な場合は介護スタッフを派遣して対応に当たります。<br><br>また、地域包括支援センターなどが「受入調整機関」となり、当事者からの相談に応じたり施設への搬送を行ったりします。<br><br>施設の使用料は市区町村が負担します。<br><br>都は、この事業を行う市区町村に、最大で1000万円を補助することを決め、早ければ来週にも実施要項を示して体制の整備を進めていくことにしています。<br><br>東京都介護保険課は「家族が感染しても高齢者が安心して生活でき、家族も療養に専念できるよう取り組みを進めていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>53歳男性「高齢者を誰が介護するのか明確な対策を」</h3><div>高齢の親と同居する人の中には、自分が新型コロナウイルスに感染したあと、親の預け先が見つからないケースが相次いでいます。<br><br>関東地方に住む金井晃さん（53）は先月、勤め先の介護施設で利用者が新型コロナウイルスに感染。<br><br>金井さんも検査をしたところ「陽性」と診断されました。<br><br>金井さんは認知症の88歳の父親と同居しています。<br><br>高齢で重症化リスクの高い父親にウイルスをうつしてはいけないと、受け入れてくれる施設を探しましたが、感染者の「濃厚接触者」ということもあり、受け入れ先は見つからなかったということです。<br><br>このため金井さん自身が自宅で介護を続けざるをえませんでした。<br><br>父親はウイルスに感染せず、金井さんもその後、回復しましたが、家族が感染した時に高齢者を誰が介護するのか明確な対策を示してほしいと考えています。<br><br>金井さんは「自分は症状が軽かったので自宅で何とか介護できたが、もし重症になったらどうすればよいか分からなかった。高齢の父親にウイルスをうつすおそれもありとても心配でした」と話しています。</div></div><div><h3>ケアマネージャー「全国にも取り組み波及を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663051_2010141647_2010141703_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>都内で活動するケアマネージャーで、8月に都庁に受け入れ施設の確保を要望した後藤紀行さんは「都内全域で対策が実施されることになり、利用者の安心は広がると思う。どこでも起こりうる事態なので、全国の自治体にもこの取り組みが波及してほしい。また、せっかく体制を作っても使われないと意味がなく、関係機関や一般の人たちへの周知にも力をいれるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:19:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>点検装う強盗傷害の疑いで大学生ら2人逮捕「闇バイトに応募」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>点検装う強盗傷害の疑いで大学生ら2人逮捕「闇バイトに応募」</span><time datetime="2020-10-14T17:31"><span>10月14日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663081_2010141657_2010141659_01_02.jpg" alt="点検装う強盗傷害の疑いで大学生ら2人逮捕「闇バイトに応募」" id="news_image"></div><div></div><div>東京・町田市で消防機器の点検を装って住宅に押し入り、現金を脅し取ろうとしたとして大学生ら2人が逮捕されました。首都圏では、ガスや電気などの点検を装った強盗事件が相次いでいて、警視庁は同じグループが関わっているとみて捜査しています。</div><div>逮捕されたのは、宮城県名取市の大学生、松本胤紀容疑者（21）と埼玉県草加市の解体工、我如古龍也容疑者（23）です。<br><br>警視庁によりますと、2人は先月5日、東京・町田市の住宅に消防設備の点検を装って押し入り86歳の男性を縛って「金庫の場所を教えろ」などと脅して、現金を奪おうとしたとして強盗傷害などの疑いが持たれています。<br><br>男性は1か月の大けがをしたということです。<br><br>この事件から4日後に、2人が足立区の別の住宅に押し入ろうとしているところを警察官が見つけて職務質問し強盗予備の疑いで逮捕していました。<br><br>警視庁によりますと、調べに対していずれも容疑を認め「ツイッターで募集していた闇バイトに応募した。ある人物から強盗に入る場所や方法について指示され、報酬として100万円もらえるという話もあった」などと供述しているということです。<br><br>東京や神奈川、千葉では、ことし8月以降、ガスや電気、消防の点検などを装った強盗事件が10件以上相次いでいて警視庁は同じグループが関わっているとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>SNS通じ「闇バイト」応募から犯行 相次ぐ</h3><div>ガスなどの点検を装う強盗事件をめぐり、警視庁はこれまでに少なくとも5人を強盗傷害などの疑いで逮捕しています。<br><br>捜査関係者によりますと、このうち、ことし8月に新宿区のマンションの部屋に押し入り、現金などを奪ったとして逮捕された20代の男は調べに対し、「SNSを通じて闇バイトに応募したところ、ある人物から犯行を指示された」などと供述しているということです。<br><br>また別の事件で逮捕された大学生らも、「ツイッターで闇バイトに応募した。ある人物から場所や方法について指示され、100万円の報酬があるという話をされた」と供述しているということで、警視庁は何者かが一連の事件を主導し、被害者の資産の状況などを調べたうえで、SNSで実行役を募っているとみて調べています。</div></div><div><h3>ガス点検だけでなく消防機器点検装う手口も</h3><div>ガスなどの点検を装う強盗事件はことしの8月下旬以降、東京や神奈川、千葉などで10件以上相次いでいます。<br><br>東京では先月、東村山市と世田谷区、それに足立区でガスの点検を装う強盗事件が5日間のうちに4件相次ぎました。<br><br>いずれも高齢者の住宅に2人組の男が訪れて家の中に押し入る手口で、このうち足立区花畑では男らが突然、粘着テープで70代の男性の口をふさいだうえ、手足を縛り、室内にあった財布から現金およそ30万円を奪って逃げました。<br><br>また東村山市の事件では高齢の夫婦が男らに殴られたり、首を絞められたりしたということです。<br><br>一方、ガスの点検だけではなく、新宿区や町田市では消防機器の点検を装う手口なども確認されています。<br><br>さらに先月18日には町田市で、2人組の男が「新型コロナウイルスのアンケートに協力してほしい」と言って住宅を訪れ、現金などを奪う事件も起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:31:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サイゼリヤ」1年間の決算34億円の赤字 11年ぶりの赤字決算</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「サイゼリヤ」1年間の決算34億円の赤字 11年ぶりの赤字決算</span><time datetime="2020-10-14T17:36"><span>10月14日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663251_2010141731_2010141736_01_02.jpg" alt="「サイゼリヤ」1年間の決算34億円の赤字 11年ぶりの赤字決算" id="news_image"></div><div></div><div>外食チェーンの「サイゼリヤ」のことし8月までの1年間の決算は、新型コロナウイルスの影響で来店客が減少したことから、最終損益が34億円の赤字となり、11年ぶりの赤字決算になりました。</div><div>発表によりますと、グループ全体のことし8月までの1年間の売り上げは1268億円で、前の1年間に比べて19％減少しました。<br><br>最終損益は34億円の赤字で、2009年8月期の決算以来、11年ぶりの赤字となりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で営業時間を短縮したことで、来店客数が大きく減少したことが響きました。<br><br>また来年8月までの1年間の業績予想は、売り上げは1350億円と6.4％の増加を見込んでいるものの、最終損益は36億円の赤字と、2年連続の赤字を予想しています。<br><br>「サイゼリヤ」は店内での飲食を避ける消費者が多いため、今後、デリバリーやテイクアウトにも対応した小規模な店舗を展開して業績の回復につなげたい考えです。<br><br>「サイゼリヤ」の堀埜一成社長は「コロナ前の状態に戻るには相当な時間がかかることを前提に店舗一つ一つのコストを見直し、事業を改善していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:36:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園問題 経緯話す財務局職員の音声データ 報道機関に公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森友学園問題 経緯話す財務局職員の音声データ 報道機関に公開</span><time datetime="2020-10-14T17:59"><span>10月14日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>森友学園をめぐる一連の問題で決裁文書の改ざんに関与させられ自殺した男性の上司が国有地の値引き売却や改ざんの経緯について男性の妻に説明した音声データを妻の弁護士が報道機関に公開しました。<br>この中で上司は、改ざんの経緯を自殺した男性が詳細にファイルにまとめ職場に残していたと明かしていました。</div><div>音声データは、財務省の決裁文書の改ざんに関与させられ、おととし自殺した近畿財務局の職員、赤木俊夫さん（当時54）の妻の雅子さんの弁護士が報道機関に公開しました。<br><br>また、14日、大阪地方裁判所で行われた、雅子さんが国などに対して起こしている裁判の審理で証拠として提出されました。<br><br>データには、財務局で上司だった男性が一周忌の弔問に訪れた際に話した内容が録音されています。<br><br>この上司は、森友学園への国有地売却の責任者で、決裁文書の改ざんでも赤木さんに手伝うよう頼んでいて、財務局では一連の問題の中心にいた職員です。<br><br>上司は雅子さんに対し、国有地の値引き売却について「安倍総理大臣とかから声がかかっていたら正直、売るのはやめていると思います」などと、政治家の影響を否定していました。<br><br>一方で、地中のごみの撤去費用として値引いた8億円余りが妥当だったかについては「確証がない」と打ち明けていました。<br><br>また、改ざんについて赤木さんが涙を流しながら抵抗していたことや改ざんの経緯を詳細にまとめて職場に残していたことを伝え、「そのファイルを見たら、われわれがどういう過程で改ざんをしたのかが全部わかる」と話していました。<br><br>このファイルについて、国側はこれまで「回答する必要がない」として存在するかどうかの確認も拒んでいます。<br><br>14日の審理では、雅子さんがファイルの開示を求め、国側は12月9日の進行協議までに、回答が必要かどうか検討するとしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤城さんの妻 雅子さん「真実が知りたいだけ」開示求める</h3><div>森友学園に関する決裁文書の改ざんに関与させられた近畿財務局の職員、赤木俊夫さん（当時54）の自殺をめぐり、妻の雅子さんは国などに対して裁判を起こし、改ざんの経緯を明らかにするよう求めています。<br><br>14日、大阪地方裁判所で行われた2回目の審理で雅子さんは、上司が話していた赤木さんが改ざんの経緯をまとめたファイルの存在を国側が「回答する必要がない」としていることについて、「回答の必要がないと聞いて、夫がかわいそうで涙が出ました。私は勇気を振り絞り、裁判を起こしたのに、そんな対応では、夫も泣いていると思います。どれだけ遺族の心を傷つけるか、分からないのでしょうか。私は真実が知りたいだけです」と訴え、ファイルを開示するよう求めました。</div></div><div><h3>雅子さん「国家公務員として法廷で話してほしい」</h3><div>裁判のあと、原告の赤木雅子さんはNHKの取材に応じ、「夫の上司がわが家で話してくれたことに、きっと、うそはなかったと思うので、国家公務員として法廷で話してほしい。国は何を隠そうとしているのか誰を守ろうとしているのかわかりませんが、真実を知りたいです。政府にも再調査をしてもらい、近畿財務局や財務省の人たちに知っていることを教えてほしい。夫は改ざんを強要され、みずから命を絶ちました。なぜそうなったのか、すべてを知ることができるまで裁判を続けたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:59:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>座間9人殺害事件裁判 被告 20歳男性殺害「承諾なし」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>座間9人殺害事件裁判 被告 20歳男性殺害「承諾なし」</span><time datetime="2020-10-14T18:04"><span>10月14日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663261_2010141739_2010141804_01_02.jpg" alt="座間9人殺害事件裁判 被告 20歳男性殺害「承諾なし」" id="news_image"></div><div></div><div>3年前、神奈川県座間市のアパートで若い女性など9人の遺体が見つかった事件の裁判で、殺害された神奈川県の当時20歳の男性について被告人質問が行われ、被告は男性は殺害されることに承諾していなかったなどと述べました。</div><div>2017年の10月、神奈川県座間市のアパートで男女9人の遺体が見つかった事件では、白石隆浩被告（30）が性的暴行をしたうえ9人を殺害し現金を奪ったなどとして、強盗殺人などの罪に問われています。<br><br>これまでの裁判で被告は9人の殺害について認めましたが、弁護士は被害者が殺害されることに同意していたなどと主張しています。<br><br>14日は、3番目に殺害された神奈川県横須賀市の当時20歳の男性について被告人質問が行われました。<br><br>被告は検察官から男性が殺害されることに承諾していたか聞かれると、「承諾はないと思っています」と述べました。<br><br>法廷では被告が捜査段階で、人形を使って殺害の方法を再現した様子がモニターに示され、被告は「男性は首を絞めると自分の髪の毛をつかむなど抵抗してきた。死にたいと思ってはいなかったと思います」などと説明しました。<br><br>そして、殺害の動機については「最初に殺害した女性と男性が知り合いだったので、男性から女性の家族などに自分の情報が漏れると思った」などと述べました。<br><br>これに先立ち弁護士が請求した証拠で、男性が交際相手と別れたことや、職場での悩みから自殺願望をつづった日記が示されると、被告は食い入るように手元の資料を眺めたりメモを取ったりしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 18:04:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>