<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>来年の「桜を見る会」は中止 菅官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の「桜を見る会」は中止 菅官房長官</span><time datetime="2019-11-13T17:55"><span>11月13日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175891_1911131649_1911131650_01_03.jpg" alt="来年の「桜を見る会」は中止 菅官房長官" id="news_image"></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、菅官房長官は午後の記者会見で、招待者の基準の明確化などを図り、予算や招待者数の削減も含め、全般的な見直しを検討するとして、来年の開催を中止することを発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175891_1911131638_1911131639_01_02.jpg" alt=""><div>この中で、菅官房長官は「桜を見る会」の招待者について「内閣官房の取りまとめにあたっては、総理大臣官邸内や与党にも推薦依頼を行っており、官邸内は、総理、副総理、官房長官、官房副長官に対し、事務的に推薦依頼を行ったうえで、提出された推薦者の取りまとめを行っている」と述べました。<br><br>そして「こうした手続きは、長年の慣行で行ってきているものだが、さまざまな意見があることを踏まえ、政府として、招待基準の明確化や、招待プロセスの透明化を検討したい。予算や招待人数も含めて、全般的な見直しを幅広く意見を聞きながら行うこととし、来年度の桜を見る会は中止をすることにした」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、来年の開催中止は安倍総理大臣が判断したことを明らかにしたうえで、再来年以降は再開する前提で見直しを進めていく考えを示しました。<br><br>さらに、見直しにあたっては、規模の縮小が念頭にあるのかと問われたのに対し、「当然だ」と述べました。<br><br>一方、みずからに対しても招待者に関する事務的な推薦依頼があったことについては、「慣行だったので、それが自然のことかなと、ずっと思っていた」と述べました。<br><br>そして、「私どもが野党の時も、その時の政権が行っており、やはり慣行だったのだろう。さまざまな意見を真摯（しんし）に受け止め、疑問点を明確にしていきたい」と述べました。<br><br>総理大臣主催で毎年開かれている「桜を見る会」をめぐっては、年々、参加者が増えていて、野党側は、安倍総理大臣の後援会から多くの人が招待されているとして、「公的行事の私物化だ」などと追及しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本 あすから暴風や猛吹雪のおそれ 交通への影響に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北日本 あすから暴風や猛吹雪のおそれ 交通への影響に警戒を</span><time datetime="2019-11-13T18:33"><span>11月13日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176101_1911131828_1911131854_01_02.jpg" alt="北日本 あすから暴風や猛吹雪のおそれ 交通への影響に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>急速に発達する低気圧と寒気の影響で、北日本では14日から非常に強い風が吹き、北海道を中心に猛吹雪となるおそれがあります。気象庁は暴風や高波、猛吹雪による交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと14日、低気圧が急速に発達しながら北海道の北を進み、その後、16日土曜日ごろにかけて冬型の気圧配置が強まり、上空には真冬並みの寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため北日本と北陸では非常に強い風が吹き、北海道では猛吹雪になるおそれがあります。<br><br>14日の最大風速は、北海道で25メートル、東北で23メートル、北陸で20メートルと予想され、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>海上では波が高まり、14日は北海道で７メートル、東北と北陸で６メートルと大しけとなる見込みです。<br><br>また北海道の日本海側を中心に14日の夜から16日土曜日ごろにかけて大雪になる見込みで、14日夕方から15日夕方までの24時間に降る雪の量は、北海道の多いところで50センチから70センチと予想され、その後も雪の量は増える見込みです。<br><br>気象庁は14日以降、北日本を中心に暴風や高波、猛吹雪や路面の凍結などによる交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:33:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学高校にボランティア参加人数を割りふり 東京五輪・パラ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中学高校にボランティア参加人数を割りふり 東京五輪・パラ</span><time datetime="2019-11-13T18:39"><span>11月13日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176171_1911131839_1911131839_01_02.jpg" alt="中学高校にボランティア参加人数を割りふり 東京五輪・パラ" id="news_image"></div><div></div><div>強制ではないということですが、果たしてボランティアといえるのでしょうか。<br><br>来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、東京都は、ボランティア体験を希望する中学生と高校生を募集していますが、実際は具体的な人数が学校ごとに割りふられ、学校によっては半ば強制的に参加を求められていることがわかりました。専門家は「ボランティアに大事なのは、自発性だ」と批判しています。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの期間中は、「大会ボランティア」や、「都市ボランティア」として、合わせて10万人を超えるボランティアが活動します。<br><br>こうした中、東京都は町なかで観光案内などをするボランティア体験として、都内の中学２年生から高校３年生を、およそ6000人募集する計画を立てています。<br><br>これについて都の教育委員会は、あくまで任意の参加と説明していますが、実際は中学校の場合、５人の生徒と引率する教員１人が割りふられていて、学校によっては半ば強制的に参加を求められていたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>取材に応じた教員は「校内の教員集会で、『必ず決められた生徒数を出すように』と、校長からいわれた。参加者からは『強制だと、ボランティアの趣旨に反するのではないか』と反対の声が上がったが、最終的に決められた人数を出すことになった。これではボランティアではなくて動員ではないか」と証言しました。<br><br>都教育委員会は「集まった人数に関しては精査中なので明らかにできないが、一部を除く、ほとんどの学校から参加生徒の応募をいただいている。現場には、強制的なものではないと再三にわたって説明している」としています。<br><br>ボランティアの実態に詳しい東京大学大学院教育研究科の仁平典宏准教授は「ボランティアで大切なのは自発性や主体性で、ボランティア教育の名の下、それらが保証されずに行うのは奉仕活動だ。各校５人とか、割り当てるというのが、そもそもの順番が違う。上から強制という形でやるとか、創意工夫がない形でやらされると、やらされた受動的な経験となってしまう。子どもたちの自主性をベースとして、側面支援するのが、本来の教育の在り方だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:39:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児切りつけ かばんに複数のカッターナイフ 下校時に犯行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女児切りつけ かばんに複数のカッターナイフ 下校時に犯行か</span><time datetime="2019-11-13T18:55"><span>11月13日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176201_1911131858_1911131910_01_02.jpg" alt="女児切りつけ かばんに複数のカッターナイフ 下校時に犯行か" id="news_image"></div><div>12日、青森県八戸市で小学生の女子児童が刃物で切りつけられ、14歳の男子中学生が逮捕された事件で、男子中学生のかばんの中から複数のカッターナイフが見つかったことが捜査関係者への取材で分かりました。事件が起きた時間帯の現場周辺の防犯カメラの映像にはこのかばんを持った男子中学生が写っていたということで、警察は中学校からの下校の際に女子児童を切りつけた疑いがあるとみて調べています。</div><div>12日夕方、八戸市新井田西の路上で、１人で下校していた小学校高学年の女子児童が首を刃物で切りつけられて全治３週間のけがをし、警察は市内に住む14歳の男子中学生を殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、男子中学生は「殺すつもりだった。カッターで切りつけた」と供述して容疑を認め、「誰でもよかった」という趣旨の話もしているということです。<br><br>その後の捜査で、男子中学生の自宅にあったかばんの中から複数のカッターナイフが見つかったことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>このかばんは学校の指定のもので、事件が起きた12日午後４時半前後の現場周辺の防犯カメラの映像に、このかばんを持った男子中学生の姿が写っていたということです。<br><br>警察は中学校からの下校の際に女子児童を切りつけた疑いがあるとみて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>市教委会見「男子生徒 目立つトラブルなし」</h3><div>12日、青森県八戸市で小学生の女子児童が刃物で切りつけられ、14歳の男子中学生が逮捕された事件を受けて、市の教育委員会は13日午後、記者会見を開き、男子中学生について、いじめの被害や欠席といった、目立ったトラブルはなかったことなどを明らかにしました。<br><br>市内で開かれた記者会見で、八戸市教育委員会の伊藤博章教育長はまず、全治３週間のけがをした女子児童について「今週いっぱいは入院するが、面会した担任などの話では元気だったと聞いている」と述べました。<br><br>そのうえで、逮捕された男子中学生について、いじめにあっていたり、何らかの悩みを抱えて欠席したりするなどの目立ったトラブルはなく、ごく普通の生徒で、部活動にも積極的に参加していたことを明らかにしました。<br><br>また、12日は学校での通常の活動を終えて、ほかの生徒と一緒に下校していたということです。<br><br>市の教育委員会は事件を受けた対策として、今後、教職員だけでなく地域の住民にも協力してもらい児童・生徒の登下校の見守りを強化することや、学校から要望があればスクールカウンセラーを配置し、心のケアに努めるなどとしています。<br><br>このあと、市内67のすべての小中学校の校長を集めた緊急の会議も開かれ、これらの対策を進めていくことを確認しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:55:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国海洋調査船 日本の領海で調査の寸前 情報把握され引き返す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国海洋調査船 日本の領海で調査の寸前 情報把握され引き返す</span><time datetime="2019-11-13T19:19"><span>11月13日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176231_1911131909_1911131919_01_02.jpg" alt="中国海洋調査船 日本の領海で調査の寸前 情報把握され引き返す" id="news_image"></div><div></div><div>安全保障上の観点から日本の当局が警戒を強めている中国の海洋調査船が、ことし４月、民間企業から委託を受け日本の領海を調査する寸前に、当局に情報を把握され、中国に引き返していたことが分かりました。日本の関係省庁などは、海洋データが流出すれば国益に関わるとして警戒を強めています。</div><div>中国の海洋調査船をめぐっては、日本の排他的経済水域などでの活動に対し、海洋データの保全など安全保障上の観点から海上保安庁などの当局が警戒を強めています。<br><br>こうした中、中国の海洋調査船「海洋地質10号」が、秋田県沖で計画されている洋上風力発電の建設に向けた海洋調査を、外国企業の日本法人から委託され、ことし４月、現場海域を調査する寸前だったことが、海上保安庁などへの取材で分かりました。<br><br>関係者によりますと、調査の数日前、船が新潟港に入港した段階で、海上保安庁を通じて関係省庁が調査予定の情報を把握したということで、その後、船は調査を行うことなく中国へ引き返しました。<br><br>日本の法律では届け出が受理されれば、外国船による領海などの調査を規制できない現状があり、船も通常の手続きを経ていて、情報は調査の直前まで関係省庁の間で共有されなかったとみられています。<br><br>経済産業省と国土交通省は事業者などに対し、洋上風力発電の設置に向け、海洋データを取得するための調査に当たっては、調査の内容や体制、方法などを速やかに国へ届け出るよう通知しました。<br><br>また、海上保安庁も外国船が日本の周辺海域での調査を届け出た場合には、安全保障を担当する警備部門に連絡するなど、情報共有を図るよう全国の海上保安本部などに要請しました。<br><br>海上保安庁の元幹部は「直前で回避できたが、調査が行われていれば日本の海洋データが国外に流出するおそれもあり、国益に関わる問題だ。情報を速やかに共有し、法律の整備など、国も含めた対応が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:19:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国元慰安婦が日本政府に賠償求める裁判始まる 日本政府 欠席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国元慰安婦が日本政府に賠償求める裁判始まる 日本政府 欠席</span><time datetime="2019-11-13T19:46"><span>11月13日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176291_1911131934_1911131946_01_02.jpg" alt="韓国元慰安婦が日本政府に賠償求める裁判始まる 日本政府 欠席" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の元慰安婦などが「苦痛を強いられた」として日本政府に損害賠償を求めている裁判が13日、ソウルの裁判所で始まりました。日本政府は、訴訟は国際法上認められず、却下されるべきだという立場で裁判を欠席しました。</div><div>韓国の元慰安婦や遺族20人は、３年前の2016年12月「精神的、肉体的な苦痛を強いられた」として日本政府に対して総額でおよそ30億ウォン、日本円にして２億8000万円余りの損害賠償を求める裁判をソウル中央地方裁判所に起こしました。<br><br>日本政府は訴状を受け取らず、裁判はしばらく始まりませんでしたが、裁判所が書類を一定の期間掲示して届いたとみなす、公示送達の手続きをとり、13日、初弁論が行われました。<br><br>初弁論で元慰安婦の女性は「真相の究明、そして日本政府の謝罪と賠償を求める」と訴えました。<br><br>一方、日本政府はことし５月、韓国の裁判の被告になることは国際法上認められず、訴訟は却下されるべきだと外交ルートを通じて伝えていて、13日の初弁論を欠席しました。<br><br>また、日本政府は慰安婦問題について、2015年の日韓合意で「最終的かつ不可逆的な解決」を確認しているという立場です。<br><br>日韓関係は太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判で、日本企業に賠償を命じる判決が確定したことで著しく悪化しただけに、今回の裁判も進み方によっては新たな火種となる可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:46:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年の「桜を見る会」中止 各党の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の「桜を見る会」中止 各党の反応</span><time datetime="2019-11-13T19:55"><span>11月13日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131947_1911131955_01_02.jpg" alt="来年の「桜を見る会」中止 各党の反応" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官が、総理大臣主催の「桜を見る会」に対しさまざまな意見があることを踏まえ、招待者の基準などを全般的に見直すととして、来年度の開催を中止することを発表したことについて、各党の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 岸田政調会長「政府に適切な対応を期待」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_03.jpg" alt=""><div>自民党の岸田政務調査会長は、記者団に対し、「政府で、さまざまな観点から総合的に判断した結果だと受け止めている。各分野で活躍された方々を慰労する趣旨や機会は大事なことだと思うので、政府には、今後、適切に開催することや対応することを期待したい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 世耕参議院議員「見直す判断は正しい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_04.jpg" alt=""><div>自民党の世耕参議院幹事長は、記者団に対し、「長年の慣行で行ってきたが、国民から見ると少し分かりにくい不透明なところがある以上、見直すという判断は正しいと思う。みんなが納得のいく招待者の選考が何よりも重要ではないか」と述べました。<br><br>また、「私の事務所でも、内閣官房の要請に基づいて、功績や功労のあった方々を推薦していたと聞いている」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「政府の検討を見守る」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_05.jpg" alt=""><div>公明党の斉藤幹事長は、記者団に対し、「これまで長年、慣例として行われてきたということもあり、どのように見直していくかも含めて政府でこれから検討すると思うので見守りたい」と述べました。<br><br>また、「主催者の安倍総理大臣の招待者が多かったのは、ある意味、理解できる。私も『地域で推薦してもらいたい』ということで、数人を毎年推薦していたが、皆さん大変喜ばれていた」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「非を認めた。徹底追及する」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_06.jpg" alt=""><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し、「来年はやめると言っても、ことしやったことや、これまでやってきた安倍内閣のやり方は、消しゴムで消せるようなものではない。非を認めたということで、徹底的に追及する。安倍総理大臣がみずから国会に来て疑問に答えないかぎりはエンドレスに続く。ふたをしたように思ったら大間違いだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「中止は妥当な判断」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_07.jpg" alt=""><div>国民民主党の玉木代表は、党本部で記者団に対し、「中止は妥当な判断だ。ただ、会の開催には多額の税金が使われており、納税者に対する説明責任がある。出席者などの情報を公開するよう引き続き、求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 原口国対委員長「疑惑はさらに深まった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_08.jpg" alt=""><div>また、国民民主党の原口国会対策委員長は、国会内で記者団に対し、「中止の決定で終局させようという意思があったとしても、野党側は関知しない。概算要求したものを短時間で取り下げるのは、よほど不都合なことがあったと思わざるをえない。疑惑はさらに深まったので、追及したい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「決断は了だが、総理大臣には説明を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_09.jpg" alt=""><div>日本維新の会の馬場幹事長は、国会内でＮＨＫの取材に対し、「中止の決断は了とするが、公私混同の疑いがあることについて、安倍総理大臣に対して事実関係の説明を求めたい。ただ、政局に持ち込むことには反対で、議論は、予算委員会以外のしかるべき委員会で行うべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「総理大臣の責任問われる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176071_1911131950_1911131955_01_10.jpg" alt=""><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で、「直前まで『問題ない』と胸をはっていたのに、一転して中止するのは結局、『説明がつかない、万事休す』だということだ。『公的行事の私物化』を認めたも同然で、総理大臣としての責任が問われる。概算要求した行事を突然中止にするのは、まさに予算についての問題そのもので、予算委員会の集中審議を直ちに行うべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:55:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>