<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国軍「日本が再び低空で威嚇」 防衛省「事実ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/k10011788301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国軍「日本が再び低空で威嚇」 防衛省「事実ない」</span><time datetime="2019-01-23T17:14"><span>1月23日</span> <span>17時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/K10011788301_1901231728_1901231729_01_02.jpg" alt="韓国軍「日本が再び低空で威嚇」 防衛省「事実ない」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国軍の幹部は、緊急の記者会見を開き、海上自衛隊の哨戒機が、23日午後、東シナ海で韓国軍の艦艇に対して、低空で威嚇飛行をしたとして、強く非難しました。</div><div>韓国軍合同参謀本部のソ・ウク（徐旭）作戦本部長は、23日午後４時半から緊急の記者会見を開きました。<br><br>この中でソ作戦本部長は、23日午後２時すぎに東シナ海にある暗礁のイオ（離於）島付近で「海上自衛隊の哨戒機が韓国海軍の艦艇を明確に識別したにもかかわらず距離およそ540メートル、高度60から70メートルの低空で接近する威嚇飛行をしたことは明らかな挑発行為と見なす」と述べました。<br><br>そのうえで、韓国軍による自衛隊機へのレーダー照射問題で、韓国側が、自衛隊機が低空で威嚇飛行したことが問題だとしていることに関連し、「韓国は抑制した対応をしたにもかかわらず、日本はことし、１月18日と22日にも、韓国軍の艦艇に接近する威嚇飛行をした」と主張しました。<br><br>また「このような事実に対して、日本政府に再発防止を要請したのに、きょう再び、このような低空で接近する威嚇飛行をしたことは、友好国の艦艇に対する明らかな挑発行為であり、日本の真意を疑わざるをえず、これを強く糾弾する」として、非難しました。<br><br>そして「また再びこのような行為が繰り返される場合、軍の行動規則に従って強力に対応していくだろう」と警告しました。イオ島は、韓国と中国が管轄権を争っている東シナ海の暗礁です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛省幹部「低空飛行の事実はない」</h3><div>防衛省幹部は、ＮＨＫの取材に対し、「自衛隊の哨戒機は、通常の警戒監視活動を行っていたと報告を受けており、低空飛行を行ったという事実はない」と話しています。<br><br>また別の防衛省幹部は、「照射問題があって、日韓関係が悪化している中、現場では、通常より一層、注意して活動を行っており、低空での威嚇飛行などありえない。韓国側が事実関係を変えてまで、嫌がらせをしてきているようなもので、今回の発表は非常に残念だ」と話しています。</div></div><div><h3>海上自衛隊「通常と異なる飛行の報告はなし」</h3><div>韓国側の主張について、哨戒機を運用する海上自衛隊は、「通常と異なる飛行を行ったという報告はなく、韓国側が主張するような低い高度で飛行することは考えにくい」としています。<br><br>防衛省によりますと、韓国側が威嚇飛行があったと主張する東シナ海のイオ島付近は、日本の防空識別圏の範囲に含まれ、ふだんから海上自衛隊の哨戒機などが警戒監視の活動を行っているということです。<br><br>また、哨戒機が警戒監視のために他国の艦艇の近くを飛行する際は、距離500メートル、高度150メートル以上を保って飛行するようにしているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190123%2Fk10011788301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 17:14:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>駅ホームから転落 死亡の女性 インフルエンザの自覚なしか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/k10011788361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>駅ホームから転落 死亡の女性 インフルエンザの自覚なしか</span><time datetime="2019-01-23T17:31"><span>1月23日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/K10011788361_1901231734_1901231734_01_02.jpg" alt="駅ホームから転落 死亡の女性 インフルエンザの自覚なしか" id="news_image"></div><div></div><div>東京目黒区の中目黒駅で37歳の会社員の女性がホームから線路に転落して死亡した事故で、女性は数日前から体調が悪いと周囲に話していたものの、インフルエンザの自覚はないまま出勤しようとしていたことが警視庁への取材でわかりました。事故後、インフルエンザウイルスが検出されていて、警視庁は当時の状況を調べています。</div><div>22日午前９時半ごろ、東京目黒区の東京メトロ日比谷線の中目黒駅で、出勤するため電車を待っていた37歳の会社員の女性がホームから転落し、電車にはねられて死亡しました。<br><br>警視庁によりますと、事故のあと、女性からはインフルエンザウイルスが検出されましたが、その後の調べで、女性は数日前から体調が悪いと周囲に話していたものの、インフルエンザという自覚はないまま出勤しようとしていたことがわかりました。<br><br>警視庁が当時ホームにいた人に確認したところ、女性はせきこんでいて、電車を待つ列の先頭に並んでいましたが、突然ふらついて転落したということです。<br><br>女性はお昼に食べるためのパンを買って持っていたということです。事故が起きたホームでは、片方には転落を防止するホームドアが設置されていましたが、女性が転落した側にはなく、今後、設置される予定だったということです。<br><br>警視庁は当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ひと事ではない」</h3><div>中目黒駅を利用している90代の女性は「単なる人身事故が起きたと思っていましたが、今回の話を聞いて、インフルエンザがとても怖いものだと改めて気付かされました」と話していました。<br><br>30代の男性は「インフルエンザは会社でもはやっていて、ひと事ではないと感じます。駅のホームで体調の悪い人を見かけたら落ちてしまわないか注意して見るなど、今後、同じことが起きないようにするべきだと思いました」と話していました。<br><br>30代の女性は「子どもが通う保育園でもインフルエンザが流行していて、外ではマスクをつけるなど注意しています。手洗いやうがいも徹底していますが、もっと気をつけていかなければいけないと思いました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190123%2Fk10011788361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 17:31:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜市営地下鉄 小田急線「新百合ヶ丘」まで延伸へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/k10011788401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜市営地下鉄 小田急線「新百合ヶ丘」まで延伸へ</span><time datetime="2019-01-23T17:45"><span>1月23日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/K10011788401_1901231758_1901231803_01_03.jpg" alt="横浜市営地下鉄 小田急線「新百合ヶ丘」まで延伸へ" id="news_image"></div><div>横浜市と神奈川県藤沢市を結ぶ横浜市営地下鉄ブルーラインが、小田急線が走る川崎市の「新百合ヶ丘」まで延伸することになり、23日、両市の市長が覚書を交わしました。</div><div>横浜市営地下鉄ブルーラインは現在、横浜市青葉区の「あざみ野」から、藤沢市の「湘南台」までのおよそ40キロの区間を結んでいます。<br><br>横浜市と川崎市は、この路線の延伸について協議してきましたが、事業化することで合意したとして23日、横浜市の林文子市長と川崎市の福田紀彦市長が覚書を交わし、会見しました。<br><br>この中では「あざみ野」から川崎市麻生区を走る小田急線の「新百合ヶ丘」までの６キロほどの区間を延伸し、４つの駅を新設することや、工事や用地などにかかる費用は概算でおよそ1800億円で国の補助や両市で負担していくことを明らかにしました。<br><br>ルートや中間駅については、今後、検討する方針で、延伸によって新設される駅周辺の活性化や、川崎市内から新幹線が発着する「新横浜」駅までの利便性の向上が期待されます。<br><br>新たな路線の開業は11年後の2030年を目指すということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190123%2Fk10011788401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 17:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフル どう注意すればいいのか 専門家はこう指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/k10011788541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフル どう注意すればいいのか 専門家はこう指摘</span><time datetime="2019-01-23T18:32"><span>1月23日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/K10011788541_1901231832_1901231832_01_02.jpg" alt="インフル どう注意すればいいのか 専門家はこう指摘" id="news_image"></div><div></div><div>感染症に詳しい国立感染症研究所の砂川富正室長は、今シーズンの特徴について、ウイルスはＨ１Ｎ１型というタイプが多く検出されていて、このウイルスはインフルエンザ脳症を引き起こすリスクが高いとされていることから、砂川室長は、「３年前の流行でもこのウイルスが多く検出され、このときも脳症の報告数が例年よりも多かった。ことしも注意が必要だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>疑われるとき 速やかに医療機関に</h3><div>そのうえで重症化を避けるためにもインフルエンザにかかったときの適切な対応が重要だとして高熱がでるなどインフルエンザが疑われるときは速やかに医療機関にかかること、水分をしっかりとり十分に休養をとることなどを挙げたうえで「過敏になりすぎる必要はないが、異常を感じたら、重症化を防ぐためにも、速やかに医療機関を受診することが大切。また、高熱や脱水症状で意識がもうろうとしてふらついたり、倒れ込んだりすることがあるのでインフルエンザが疑われたり、かかったりしたときは、極力外出を控えて自宅で休養をとり安静を心がけてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>脳症 「子どもに発症するケースが多い」    </h3><div>また重症化してインフルエンザ脳症になった場合について砂川室長は、「子どもに発症するケースが多く、症状が１日から２日で急激に進むため注意が必要だ」としています。<br><br>高熱のほか、けいれんや意識障害などの特異な症状があらわれることからこうしたときは速やかに受診することを呼びかけています。</div></div><div><h3>異常行動 「未成年などの若い世代に多く見られる」</h3><div>またインフルエンザとの関連が指摘される異常行動については、「薬で起きるなどの指摘もあるが、因果関係はまだよく分かっていない」としたうえで、「未成年などの若い世代に多く見られるため、１人にせず、家の中に誰かがいるなど看病をする人をつけて様子をみておくことが必要です」と話しています。</div></div><div><h3>「流行のピーク 今週から来週くらいか」国立感染症研究所</h3><div>国立感染症研究所では、今シーズンの流行は今週から来週くらいにかけてがピークと見られるとしていて、感染を広げないためにもマスクの着用や手洗いの徹底などを呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190123%2Fk10011788541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 18:32:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓外相会談 韓国側が遺憾 日本側「会談することに意味ある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/k10011788551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談 韓国側が遺憾 日本側「会談することに意味ある」</span><time datetime="2019-01-23T18:40"><span>1月23日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/K10011788551_1901231917_1901231927_01_03.jpg" alt="日韓外相会談 韓国側が遺憾 日本側「会談することに意味ある」" id="news_image"></div><div>日韓外相会談が、日本時間の23日夜スイスで行われ、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相は自衛隊機へのレーダー照射問題に加えて、海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の艦艇に対して、低空で威嚇飛行したとして、日本側に遺憾の意を伝えました。これに対し、河野外務大臣は、冒頭、「日韓関係は非常に厳しい状況にあるが、顔を合わせて会談することに意味がある」と述べるにとどめました。</div><div>国際会議に出席するため、スイスを訪れている河野外務大臣は韓国のカン・ギョンファ外相と日本時間の午後６時すぎから、１時間余りにわたって会談しました。<br><br>冒頭、カン外相は、自衛隊機へのレーダー照射問題に加えて、海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の艦艇に対して、低空で威嚇飛行したとして、日本側の活動に問題があるという認識を示し「最近の日本の哨戒機に対する照射の問題など韓日両国の間でさまざまな困難がある状況だ。きょうまで３回にわたって日本の哨戒機の韓国の艦艇に対する低空飛行が続いており、遺憾だ」と述べました。<br><br>これに対し、河野大臣は、「日韓関係は非常に厳しい状況にあるが、そのような状況だからこそ顔を合わせて会談することに意味がある。日韓間の困難な問題について率直に意見交換し、最近のアメリカと北朝鮮の動きを含めた北朝鮮問題についてもしっかりと連携を確認したい」と述べるにとどめました。<br><br>両外相が直接会談するのは、去年10月に太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で日本企業に賠償を命じた判決が出されて以降初めてとなります。<br><br>会談の詳細はまだ明らかになっていませんが、河野大臣は、この問題は1965年に締結した日韓請求権協定で解決済みだとして、適切な措置を講じるよう改めて働きかけるとともに、日本が要請している、協定に基づく協議に早期に応じるよう求めているものとみられます。<br><br>また、韓国側が、海上自衛隊の哨戒機が、韓国軍の艦艇に対して、低空で威嚇飛行したと主張していることについて、日本側は高度150メートル以上を確保して、適切な運用を行っていると反論していて、カン外相の発言に日本国内で批判が高まることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190123%2Fk10011788551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 18:40:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲食店でカセットボンベ破裂 東京 五反田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/k10011788571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲食店でカセットボンベ破裂 東京 五反田</span><time datetime="2019-01-23T18:42"><span>1月23日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/K10011788571_1901231854_1901231855_01_02.jpg" alt="飲食店でカセットボンベ破裂 東京 五反田" id="news_image"></div><div></div><div>東京消防庁などに入った連絡によりますと、23日午後６時10分ごろ東京 品川区東五反田の飲食店でカセットボンベが爆発し店の前を歩いていた人など２人がけがをしているということです。</div><div>東京消防庁などによりますと、けがをしたのは店の前を歩いていた男性と店の従業員の男性だということでいずれも意識はあるということです。<br><br>また、現場の飲食店の従業員の女性によりますと、当時、ちゅう房で男性従業員が火を使って調理をしていたところ近くにあったカセットボンベが突然、爆発したということです。<br><br>けがをした通行人は爆発した影響で吹き飛んだ店のドアにあたったとみられています。<br><br>現在、警視庁や東京消防庁が詳しい状況の確認を進めています。現場はＪＲ五反田駅から東に300メートルほどの飲食店などが密集している場所です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ツイッター「死ぬかと思った 爆発して扉飛んできた」</h3><div>ツイッターには現場を撮影したとみられる複数の写真が投稿されています。<br><br>写真には、飲食店とみられる建物の扉が道路側に吹き飛び、割れた窓ガラスが散乱している様子や、消防隊員が活動している様子がうつっています。<br><br>写真とともに「死ぬかと思った。爆発して扉が飛んできた」という書き込みもあります。</div></div><div><h3>近くで働く男性「地震かと思って外に」</h3><div>現場近くの薬局で働く男性は「一瞬揺れを感じたので、地震かと思って外に出ると飲食店のガラスが割れていた。近くで起きたので驚いています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190123%2Fk10011788571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 18:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス錦織 棄権 ベスト４ならず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/k10011788591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス錦織 棄権 ベスト４ならず</span><time datetime="2019-01-23T18:43"><span>1月23日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190123/K10011788591_1901231843_1901231843_01_02.jpg" alt="テニス錦織 棄権 ベスト４ならず" id="news_image"></div><div></div><div>オーストラリアで開かれているテニスの全豪オープンは男子シングルスの準々決勝が行われ、世界ランキング９位の錦織圭選手は世界１位、セルビアのノバク・ジョコビッチ選手と対戦しました。</div><div>錦織選手は第１セットを１−６で落としたあと、第２セットの途中で棄権しました。錦織選手のベスト４進出はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190123%2Fk10011788591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 18:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>