<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世耕経産相「苫東厚真火力発電所の復旧 少なくとも１週間程」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/k10011613591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世耕経産相「苫東厚真火力発電所の復旧 少なくとも１週間程」</span><time datetime="2018-09-06T12:03"><span>9月6日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/K10011613591_1809061205_1809061218_01_02.jpg" alt="世耕経産相「苫東厚真火力発電所の復旧 少なくとも１週間程」" id="news_image"></div><div></div><div>世耕経済産業大臣は、６日昼前、北海道の苫東厚真火力発電所の復旧には、少なくとも１週間程度かかるという見通しを明らかにしました。</div><div>そのうえで世耕大臣は、ほかの水力や火力の発電所を再稼働させるほか、本州からも電力を融通するなどして、７日までに290万キロワットの供給力を確保したいという考えを示しました。<br><br>ただ、世耕大臣は、十分な電力の復旧には少なくとも１週間以上かかるという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「あすまでに供給力確保したい」</h3><div>そのうえで世耕大臣は、ほかの水力や火力の発電所を再稼働させるほか、本州からも電力を融通するなどして、７日までに290万キロワットの供給力を確保したいという考えを示しました。<br><br>ただ、世耕大臣は、十分な電力の復旧には少なくとも１週間以上かかるという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180906%2Fk10011613591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 12:03:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道の停電で一部復旧 一部の家庭など送電再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/k10011613931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道の停電で一部復旧 一部の家庭など送電再開</span><time datetime="2018-09-06T14:37"><span>9月6日</span> <span>14時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/K10011613931_1809061442_1809061442_01_02.jpg" alt="北海道の停電で一部復旧 一部の家庭など送電再開" id="news_image"></div><div></div><div>北海道電力によりますと、今回の地震で運転を停止していた火力発電所のうち、砂川火力発電所の３号機は、安全が確認されたとして、午後１時半すぎ再稼働したということです。今回の地震の影響で北海道内では全域のおよそ295万戸で停電が続いていましたが、一部の家庭などへの送電は再開したということです。</div><div>北海道電力では停電が解消できた地域などの確認を進めるとともに引き続き、復旧作業を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180906%2Fk10011613931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 14:37:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西空港 あすから一部の便で運航再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/k10011614121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港 あすから一部の便で運航再開へ</span><time datetime="2018-09-06T16:38"><span>9月6日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/K10011614121_1809061703_1809061703_01_02.jpg" alt="関西空港 あすから一部の便で運航再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>関西空港は台風21号の影響で閉鎖されていますが、空港の運営会社は被害が少なかったＢ滑走路と第２ターミナルを使って、７日から運航を再開する考えを明らかにしました。関西空港を拠点とする「ピーチ・アビエーション」の一部の便を運航させる方向で調整を進めています。</div><div>関西空港では台風による浸水被害やタンカーの衝突による連絡橋の損傷で、およそ8000人が孤立しましたが、バスによる輸送などで６日朝までに空港島の外へ移動しました。<br><br>空港では浸水した第１ターミナルが今も広範囲で停電していますが、別の人工島にあるＢ滑走路と第２ターミナルは被害が少なく、施設も停電していません。<br><br>空港を運営する「関西エアポート」の山谷佳之社長は、６日に開いた会見で、このＢ滑走路と第２ターミナルを使って、７日から部分的に運航を再開できる見通しになったことを明らかにしました。<br><br>山谷社長は再開させる便や具体的な会社名は明言を避けましたが、関西空港を拠点とするＬＣＣ＝格安航空会社の「ピーチ・アビエーション」の運航を再開させる可能性が高いという考えを示しました。<br><br>「ピーチ・アビエーション」もほかの空港に退避させた機体を順次、関西空港に戻すなど、運航再開に向けた準備を進めています。<br><br>ただ、連絡橋の通行が大幅に制限され、鉄道も運転見合わせが続いている状況で、空港への利用客のアクセスをどう改善するかが大きな課題です。<br><br>山谷社長は神戸空港からの高速船や連絡橋の損傷がなかった車線だけを使う考えを示し、「いかに安全でスムーズな移動が確保できるか、関係機関にお願いしている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>暫定的運用 あす発表</h3><div>菅官房長官は、午後４時すぎの記者会見で「関西空港の今後の暫定的な運用と、それに続く全体的、本格的な復旧に向けた具体的な対応については、和泉総理大臣補佐官と関係省庁によるタスクフォースで検討しており、あす石井国土交通大臣が記者会見の場で説明する予定だ。いずれにせよ、１日も早い全体的な復旧に向けて、関係省庁と関係事業者が一体となって取り組んでいる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180906%2Fk10011614121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 16:38:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 宇宙での動き スーパーハイビジョンのＣＧで映像化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/k10011614131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 宇宙での動き スーパーハイビジョンのＣＧで映像化</span><time datetime="2018-09-06T16:44"><span>9月6日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/K10011614131_1809061654_1809061655_01_03.jpg" alt="はやぶさ２ 宇宙での動き スーパーハイビジョンのＣＧで映像化" id="news_image"></div><div>小惑星「リュウグウ」への着陸を目指している探査機「はやぶさ２」の宇宙空間での動きをスーパーハイビジョンによるＣＧで映像化する技術をＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構とＮＨＫが開発しました。</div><div>この技術は、ＪＡＸＡとＮＨＫが小惑星の岩石を地球に持ち帰る「はやぶさ２」のミッションを映像化することで、わかりやすく伝えようと開発しました。<br><br>「はやぶさ２」は、およそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」にことし６月到着し、着陸にむけて上空から観測を続けていて、日々データを電波で地球に送っています。<br><br>データは、およそ10数分かかって地球に届き、ＪＡＸＡを経由してＮＨＫが受け取ります。<br><br>そして、このデータを使って新たに開発したプログラムで、即座にスーパーハイビジョンによる３次元ＣＧで映像化します。<br><br>探査機からの実際のデータをもとにして立体的なＣＧ映像をつくることで、遠く離れた宇宙空間の「はやぶさ２」と小惑星「リュウグウ」を、あたかも目の前で見るかのように映像で表現できます。<br><br>ＮＨＫでは、この映像をニュースやＮＨＫスペシャルなどの番組で活用するほか、ＪＡＸＡは「はやぶさ２」の運用に役立てることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180906%2Fk10011614131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 16:44:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪パラ ボランティア 大学の半数が単位認定を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/k10011614251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪パラ ボランティア 大学の半数が単位認定を検討</span><time datetime="2018-09-06T17:44"><span>9月6日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/K10011614251_1809061800_1809061801_01_02.jpg" alt="東京五輪パラ ボランティア 大学の半数が単位認定を検討" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの開催に向けて、組織委員会などが運営などに関わるボランティアとして、期待しているのが学生です。これについて、都内130余りの大学にＮＨＫが取材したところ、回答した半数近くがボランティアに参加すれば、単位認定する方向で検討していることがわかりました。専門家は「ボランティアは本来、自発的に参加すべきものであり、単位で誘導するようなやり方は好ましくない」と指摘しています。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの運営にあたり、東京都と組織委員会は、11万人のボランティアを集めることにしていますが、その中心を担う存在として、期待されているのが学生です。<br><br>文部科学省もことし７月、全国の大学に学生のボランティアの参加を促す通知を出しています。<br><br>この学生のボランティアについてＮＨＫは、都内の国公私立138の大学にアンケートを実施し、86％に当たる119校から回答を得ました。<br><br>このうち、学生のボランティア参加について大学の考え方を尋ねたところ「学生の自主性に任せる」が50校、「積極的に参加してほしい」は48校で、自主的な参加を求める大学が僅かに上回りました。<br><br>一方、ボランティアに参加できるよう大会期間中の授業や試験日をずらすことを検討しているか聞いたところ「その予定がある」などと答えた大学は79校で、全体の66％に上りました。<br><br>さらにボランティアへの参加を単位として認めるかどうか聞いたところ「認定する予定がある」と答えたのが亜細亜大学や日本体育大学など４校、「検討している」が55校で、全体のほぼ半数の49％の大学が単位認定することを検討していました。<br><br>大学教育に詳しい東京大学の小林雅之教授は「ボランティアは本来、自発的に参加すべきものであり、災害などのボランティアとオリンピックとではそもそも性質が異なる。大学が学生に対し、単位で誘導するようなやり方はのぞましくない」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>対応分かれる大学</h3><div>東京大会のボランティアは学生の自主性に任せるべきか、それとも、大学として積極的な参加を望むべきか、大学の間で対応は分かれました。<br><br>「学生の主体性に任せる」と回答した49の大学のうち、武蔵野美術大学は「人員確保のためには、大学の協力が不可欠である点は理解するが学生が参加するかどうかについては、自主的判断に委ねるべき」としています。<br><br>桐朋学園大学は「文部科学省の指導で、授業日数をこなすため、大学は祝日にも授業して何とかやりくりしているのが実情だ」として、授業の変更やボランティアの単位認定は行わない方針です。<br><br>一方で「学生に積極的に参加してほしい」と回答した47の大学のうち、早稲田大学は「世界のトップアスリートに触れることや、各国の人との異文化交流は、授業や留学では得られない貴重な経験となる」としています。<br><br>また、杏林大学は「ボランティア精神を育成し、責任感や対応力をかんようする、またとない機会になる」としています。<br><br>すでに授業や試験の日程を変更することを決めた国士舘大学は「より実践的でグローバルな体験と知見に触れる絶好の機会にしてほしい」としています。</div></div><div><h3>学生の積極的な参加を望む大学は</h3><div>アンケートで「積極的に参加してほしい」と回答した大学の１つ、東京・武蔵野市の「亜細亜大学」です。<br><br>亜細亜大学は「自助協力」という建学の精神を踏まえて、ことし１月に学内にボランティア養成を進めるプロジェクトチームを立ち上げました。<br><br>ボランティアの情報を発信するためのブースを設けて「アジ・ボラタイムズ」という専用の学内誌の発行も始めています。<br><br>大学はオリンピック期間中は授業や試験を行わないことをすでに決定しているほか、全学部共通の科目として、ボランティアへの参加を単位認定することも決めています。<br><br>亜細亜大学の栗田充治学長は「学生の間からは参加したいが心配の声も上がっていて、彼らを後押しする意味でも授業日の変更などを決めた。人生の中でも価値のある学びの場にしてほしい」と話していました。<br><br>ボランティアサークルに所属する学生の１人は「生きているうちに参加できる機会はないだろうし、さまざまな国の人たちと関われるよい機会なので、ぜひボランティアに参加したいです」と話していました。</div></div><div><h3>戸惑う学生 ネットで風刺</h3><div>一方で、国によるボランティア参加の呼びかけに戸惑う“学生”もいます。<br>「東京五輪組織委員会の皆さんは私たち学生に、やりがいあふれるボランティアの機会を与えて下さろうとしている」。<br><br>風刺をきかせた書き込みがネット上で話題となっている早稲田大学２年の松本海月さんです。<br><br>松本さんは、３年前の東京マラソンにボランティアとして参加するなど当初は東京大会を楽しみにしていました。<br><br>しかし、競技場の建設などをめぐる問題や猛暑の中で行われる大会運営を考えると、参加に違和感をもつようになったといいます。<br><br>「いまどき、『貴重な経験ができる』とか『やりがいがある』とか、きれいな言葉だけを言われてもぐっとこない。精神的な価値だけじゃなく、現実的な価値がないと学生は集まらないと思う」。</div></div><div><h3>社会人学生は</h3><div>こうした声はこんな学生の人たちからも。<br><br>今回のアンケートに学生のボランティア参加を「慎重に検討したい」と記した「社会情報大学院大学」です。<br><br>81人いる学生の９割以上が社会人や主婦です。<br><br>29歳の男性は「仕事と学業の両立でも大変なのに、さらにボランティアとなると難しいです」と話していました。<br><br>川山竜二学長補佐は「教育の質を確保しながらボランティアに参加するという両立を考えないと社会人学生の参加は難しい」と話しています。</div></div><div><h3>外国人の学生は</h3><div>さらに今や学生全体の１割近い外国人の学生からも懸念の声は聞かれました。<br><br>インドネシアからの留学生は「大きなイベントなので通訳のボランティアとして参加したいと考えています。ただ真面目に働く日本人のように１日８時間もずっと働けるか心配です」と話していました。<br><br>また、韓国からの留学生は「ピョンチャンオリンピックでは寒さや待遇の面でボランティアがボイコットして大変な問題になりました。私もボランティアとして参加してみたいですが、日本でも同じような問題が起きないか心配です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180906%2Fk10011614251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 17:44:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚真町は「震度７」 今後１週間程度 震度７の地震に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/k10011613981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚真町は「震度７」 今後１週間程度 震度７の地震に注意</span><time datetime="2018-09-06T18:00"><span>9月6日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/K10011613981_1809061636_1809061637_01_03.jpg" alt="厚真町は「震度７」 今後１週間程度 震度７の地震に注意" id="news_image"></div><div>６日未明、北海道胆振地方を震源とするマグニチュード6.7の地震があり、北海道厚真町で震度７の非常に激しい揺れを観測しました。気象庁は揺れの強かった地域では、土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあるとして、今後１週間程度は最大震度７程度の地震に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>６日午前３時８分ごろ、北海道胆振地方中東部を震源とする地震があり、気象庁がデータを詳しく解析した結果、<br>▽厚真町で震度７の非常に激しい揺れを観測したほか<br>▽安平町とむかわ町で震度６強<br>▽千歳市、日高町、平取町で震度６弱の揺れを観測しました。<br><br>北海道で震度７の揺れが観測されたのは初めてです。<br><br>また、<br>▽震度５強を札幌市北区、苫小牧市、江別市、三笠市、恵庭市、長沼町、新ひだか町、新冠町で観測しました。<br><br>この地震による津波はありませんでした。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は北海道胆振地方中東部、震源の深さは37キロ、地震の規模を示すマグニチュードは6.7と推定されています。<br><br>この地震について、気象庁は「平成30年北海道胆振東部地震」と名付けました。気象庁は大きな被害の災害に名前をつけることがあり、地震災害に名前がつくのは、２年前の「平成28年熊本地震」以来です。<br><br>北海道ではその後も余震と見られる地震が相次いでいます。<br><br>気象庁は「揺れの強かった地域では、家屋の倒壊や土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあるので、今後の地震活動や雨の状況に十分注意し、やむをえない事情がないかぎり、危険な場所に立ち入らないなど身の安全を図るようこころがけてほしい。今後１週間程度は最大震度７程度の地震に注意し、特に２、３日程度は規模の大きな地震が発生することが多くある」と改めて警戒を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180906%2Fk10011613981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 18:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で震度７　5人死亡 ４人心肺停止 31人安否不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/k10011613321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道で震度７　5人死亡 ４人心肺停止 31人安否不明</span><time datetime="2018-09-06T18:38"><span>9月6日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180906/K10011613321_1809061638_1809061642_01_03.jpg" alt="北海道で震度７　5人死亡 ４人心肺停止 31人安否不明" id="news_image"></div><div>今回の地震では、震度７の揺れを観測した北海道厚真町で大規模な土砂崩れが起き、周辺の自治体も含めて、これまでに５人が死亡、４人が心肺停止、31人の安否が分かっていません。</div><div>震度７の揺れを観測した厚真町では、山沿いの吉野地区などで２キロ以上にわたって大規模な土砂崩れが起き、複数の住宅が倒壊したほか、崩れた土砂が道路や田んぼに流れ込みました。<br><br>警察や自治体によりますと、これまでに<br>▽厚真町で男性２人と女性１人、<br>▽むかわ町で男性１人、<br>▽新ひだか町で男性１人の合わせて５人が死亡しました。<br><br>また<br>▽厚真町で３人、<br>▽札幌市で１人の<br>合わせて４人が心肺停止の状態です。<br><br>このほか、厚真町で31人の安否が分かっていません。<br><br>31人は<br>▽吉野地区の22人、<br>▽富里地区の５人、<br>▽幌内地区の４人、<br>▽幌里地区の１人です。<br><br>けがをした人は道内でおよそ300人に上っています。<br><br>警察や消防は安否が分かっていない31人は倒壊した住宅や土砂の下敷きになった可能性があるとみて救助活動にあたるとともに、詳しい被害の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>けが人</h3><div>札幌市によりますと、震度５強を観測した北区など市内で83人がけがをしていますが、けがの程度など詳しいことは分かっていないということです。<br><br>震度の情報が入っていないものの震度６弱と推定される、むかわ町によりますと、町内では75人がけがをしたということです。<br><br>震度５強を観測した苫小牧市によりますと、８人がけがをして病院に搬送されたということです。いずれも命に別状はないとみられるということです。<br><br>道庁によりますと、厚真町では７人がけがをしましたが、けがの程度はわかっていないということです。<br><br>震度５弱を観測した函館市によりますと、市内では87歳の女性がベッドから落ちて腰にけがしたほか、27歳の男性が足にけがをするなど、合わせて６人がけがをしているということです。<br><br>震度６強を観測した安平町によりますと、町内では40歳の女性が階段の２メートルほどの高さから転落するなど、６人が軽いけがをして救急車で搬送されたということです。<br><br>震度６弱を観測した千歳市などによりますと、市内では割れたガラスで足を切るなど合わせて４人が軽いけがをしたということです。<br><br>震度５強を観測した江別市によりますと、４人がけがをしているということです。<br><br>道庁によりますと、震度５弱を観測した北広島市では、３人がけがをしたということです。<br><br>震度５弱を観測した栗山町では、92歳の女性が落ちてきたものにあたるなどして合わせて２人がけがをしたということです。<br><br>震度５強を観測した三笠市では、市内では地震の揺れで足をひねった人など２人がけがをしているということです。<br><br>震度５弱を観測した石狩市の石狩北部地区消防組合本部によりますと、市内では地震の揺れで転倒し、手にけがをしている人が１人いるという通報があったということです。命に別状はないということです。<br><br>震度５弱を観測した室蘭市の消防によりますと、市内では仏壇が倒れて１人がけがをしたという情報があるということです。<br><br>震度５弱を観測した由仁町では59歳の女性が落ちてきたものにあたってけがをし、病院に搬送されたということです。<br><br>震度４を観測した帯広市では、80代の女性がベッドから転落し、肩を脱臼した疑いで病院に運ばれたということです。<br><br>道庁によりますと、恵庭市で３人、日高町で２人が軽いけがをしたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180906%2Fk10011613321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 18:38:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>