<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>滋賀 米原で竜巻か 80棟余で被害 ８人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>滋賀 米原で竜巻か 80棟余で被害 ８人けが</span><time datetime="2018-06-29T20:45"><span>6月29日</span> <span>20時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500871_1806292137_1806292153_01_03.jpg" alt="滋賀 米原で竜巻か 80棟余で被害 ８人けが" id="news_image"></div><div>29日午後２時ごろ、滋賀県米原市で突風が発生し、飛んできたものにぶつかるなどして８人が軽いけがをしたほか、80棟以上の建物で屋根が飛んだりガラスが割れるなどの被害が出ました。気象台はこの突風について「竜巻と推定した」と発表しました。</div><div>29日午後１時45分から午後２時５分ごろの20分間に、滋賀県米原市で突風による被害が出ているとの通報が、警察や消防に相次いで寄せられました。<br><br>市の災害対策本部によりますと、走行中の車に突風で飛んできた住宅の屋根が直撃し、運転していた36歳の女性が右肩を強く打ったのをはじめ、屋外で戸締まり中の男性に飛んできたものがあたって頭などをけがをしたほか、自転車で帰宅中の高校生が転倒してけがをするなど、男女合わせて８人がけがをしたということです。けがの程度はいずれも軽いということです。<br><br>また市内の４つの地区の合わせて85の建物で屋根が飛んだり、ガラスが割れたりする被害が確認されたということです。<br><br>この突風について彦根地方気象台は、午後８時半に「竜巻と推定した」と発表しました。<br><br>被害があった地区は、東海道新幹線の米原駅から北東におよそ９キロに位置する、住宅や田畑などが広がる地域で、市の災害対策本部によりますと、南北2.5キロの範囲で被害が広がっているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>けがの状況</h3><div>警察や消防によりますと、米原市内の２つの地区で合わせて８人がけがをしたということです。けがの程度はいずれも軽いということです。<br><br>このうち朝日地区では、走行中の車の助手席側の窓に突風で飛んできた住宅の屋根が直撃し、運転していた36歳の女性が右肩を強く打ったということです。<br><br>また自宅の中にいた73歳の男性が突風で割れた窓ガラスで両腕と両足にけがをしたほか、59歳の男性は雨戸を閉めようとした際に右足を切り傷を負ったということです。<br><br>このほか、外を歩いていた27歳と80代の男性がそれぞれ飛んできたもので頭を打つなどしたということです。<br><br>夫馬地区では87歳の男性は風が強まったため屋外で戸締まりをしていたところ、飛んできたものが頭や左腕にあたってけがをしたということです。</div></div><div><h3>「今まで見たこともない恐ろしさ」</h3><div>滋賀県米原市の朝日地区で倒壊した建物の、すぐ近くに住む60代の女性は「自分の家が飛んでいってしまうのではないかと、怖くてしかたなかったです。横殴りのような雨のあと、真っ暗になり、異様な風が吹いてきました。今まで見たこともない恐ろしさでした」と話していました。<br><br>滋賀県米原市朝日で車を運転していた36歳の女性は「住宅の屋根が落ちてきて、視界が真っ暗になり、フロントガラスが割れたので、助手席に置いてあったかばんでとっさに頭の部分を守りました。風がぐるぐる回っているのが見えて徐行運転していたので大事にはなりませんでしたが、運転席側のドアが壊れたので助手席側から出ました。住宅の屋根がなかったり瓦が飛んでいたりしていて本当にびっくりしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 20:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＦＩＦＡ 警告ポイント「ルール変更の理由ない」日本への批判に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011501711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＦＩＦＡ 警告ポイント「ルール変更の理由ない」日本への批判に</span><time datetime="2018-06-29T22:16"><span>6月29日</span> <span>22時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011501711_1806292231_1806292232_01_02.jpg" alt="ＦＩＦＡ 警告ポイント「ルール変更の理由ない」日本への批判に" id="news_image"></div><div></div><div>ＦＩＦＡ＝国際サッカー連盟は、ワールドカップロシア大会で１次リーグが終わったことを受けて29日、記者会見し、前日の試合で、日本が警告のポイントの差で決勝トーナメント進出を狙い、終盤、負けているにもかかわらず得点を奪いにいかなかったことに関して「大会後に状況を再確認するが、ルールを変更すべき理由はないと見ている」と述べました。</div><div>ワールドカップの１次リーグの順位は、各チームの勝ち点、得失点差、ゴール数の順で決まり、複数のチームが並んだ場合は該当するチームどうしの対戦で比べ、それでも差がつかない場合は、今大会から選手の反則や退場など警告のポイントの差で決めることになりました。<br><br>日本は、28日に行われた１次リーグ最終戦のポーランド戦で、１点負けているにもかかわらず決勝トーナメント進出を争うことになったセネガルを警告のポイントの差で上回っていたことから、残り10分近くから得点を奪いに行かず、さらなる失点を防ぐ作戦に出ました。<br><br>ＦＩＦＡは、１次リーグが終わったこと受けて29日、記者会見し、海外のメディアが、日本の戦い方に批判的な声が上がっていると指摘したのに対して「われわれは勝負を抽選で決めるのは避けたい。ピッチの上での結果をもとに勝ち進むチームを決めるべきだと信じているので、警告ポイントの基準を導入した。大会後に状況を再確認するが、ルールを変更すべき理由はないと見ている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011501711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 22:16:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中朝国境で住宅価格が上昇 制裁緩和見据え経済が活発化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011501771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中朝国境で住宅価格が上昇 制裁緩和見据え経済が活発化</span><time datetime="2018-06-29T23:12"><span>6月29日</span> <span>23時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011501771_1806292315_1806292317_01_02.jpg" alt="中朝国境で住宅価格が上昇 制裁緩和見据え経済が活発化" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮と国境を接し、中朝貿易の拠点となっている中国東北部の都市で、新築住宅の販売価格の上昇率が、国内の主要都市のうち２か月連続で最高となるなど、北朝鮮への制裁緩和を見据えた経済の動きが活発化しています。</div><div>中国の国家統計局によりますと、北朝鮮と国境を接する東北部の遼寧省丹東で先月、新築住宅の販売価格がその前の月と比べて5.3％上昇し、上昇率としては中国の主要70都市の中で最も高くなりました。<br><br>販売価格の上昇率で、丹東が最高となったのは２か月連続です。<br><br>丹東は、中朝貿易の拠点となっていて、北朝鮮がアメリカや中国と相次いで首脳会談を行い対話姿勢を鮮明にする中、今後、北朝鮮に対する制裁が緩和されることへの期待を反映したものとみられています。<br><br>また、丹東では、中朝関係の接近に伴ってことし４月以降、中国人観光客が大幅に増えていて、29日も国境の橋の近くで記念撮影をする人の姿が目立ちました。<br><br>北朝鮮から派遣された女性従業員が働くレストランも多くの観光客でにぎわい、従業員たちが中国共産党をたたえる歌を披露するなど、両国の友好を演出していて、経済の動きが活発化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011501771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 23:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾンかたる架空請求さらに急増 有料動画の未納料金名目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011501781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アマゾンかたる架空請求さらに急増 有料動画の未納料金名目</span><time datetime="2018-06-29T23:15"><span>6月29日</span> <span>23時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011501781_1806292316_1806292319_01_02.jpg" alt="アマゾンかたる架空請求さらに急増 有料動画の未納料金名目" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット通販大手の「アマゾン」をかたり、有料動画の未納料金の名目で金をだまし取る架空請求の被害の相談が急増し、この半年余りの被害額が１億6000万円を超えていることから、消費者庁は請求に応じないよう注意を呼びかけています。</div><div>消費者庁によりますと、「アマゾン」をかたる何者かから「有料動画の未納料金があります」などとするショートメールが届き、記載された番号に電話するとギフト券で支払うよう求められる架空請求の被害が、おととしから相次いでいます。<br><br>このため消費者庁は、去年11月に注意を呼びかけましたが、全国の消費生活センターなどに寄せられた相談件数は先月末までの半年余りで２万2000件近くに達し、被害額は１億6500万円にのぼっているということです。<br><br>中には一度支払った被害者に対し「ほかにも未払いがあり、至急支払わないと訴訟になる」と脅して、440万円を支払わせたケースもあったということです。<br><br>このため「アマゾン」では、大手コンビニ３社に依頼してギフト券の売り場に注意を呼びかける表示を行っていますが、被害は減っていないということです。<br><br>消費者庁は「アマゾンはショートメールで料金を請求することはない。記載された番号に電話せず、仮に電話をしてしまっても、請求には絶対に応じないでほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011501781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 23:15:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 ベルギー解説者「代表は歴代最強」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011501791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 ベルギー解説者「代表は歴代最強」</span><time datetime="2018-06-29T23:18"><span>6月29日</span> <span>23時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会の決勝トーナメントの１回戦で、日本が対戦するベルギーのテレビ局の解説者は「今のベルギー代表は歴代で最も強いと思う。日本に負けるとは誰も思っていない」と自信を示しました。</div><div>サッカーワールドカップロシア大会で、日本は２大会ぶりに決勝トーナメント進出を決め、来月２日、日本時間の３日未明に行われる１回戦で、世界ランキング３位のベルギーと対戦します。<br><br>ベルギーの公共放送で解説者を務めるフィリップ・ヨースさんは、ベルギーの下部リーグでプレーしたあと、2004年からベルギー代表の試合を見続けていて、29日、ＮＨＫのインタビューに答えました。<br><br>この中で、ヨースさんは、１次リーグを３連勝で突破したベルギーについて「今のところうまくいっているが、パナマやチュニジアといった世界ランキングが下位のチームや、控えメンバーのイングランドとしか対戦していないので、本調子かどうかはまだわからない。それでも、すばらしい才能を持った選手たちがたくさん集まっていて、歴代で最も強いと思う。日本に負けると思っている国民は誰もいない」と自信を示しました。<br><br>そして、ベルギーの強みとして攻撃面をあげ、「ルカク選手は身体能力がとても強く、スピードもあって点が取れる。エデン・アザール選手は、メッシ選手やネイマール選手と並び、私たちの予想を超えたプレーを見せる３人のうちの１人だと思っている。とても強い攻撃陣だ」と評価しました。<br><br>一方で、守備面に課題があるとし、両サイドの中盤の選手が攻め上がったあとにできるスペースが弱点になりかねないと懸念を示しました。そして、「日本がチャンスを作るためには、中盤でデブライネ選手のような精度の高いパスを出す選手を自由にさせず、組織立ててプレッシャーをかける必要がある。そこでボールを奪い、スペースを突いて攻めることだ」と話しました。<br><br>そのうえで、試合展開については「先が読めないのがサッカーの楽しさなので、スコアは予想しないことにしている。日本が早めに先制するようなことがあれば、ベルギーも本気になって攻めに出るのでおもしろくなるのではないか。両チームにはファンが興奮するような試合をしてほしい」と熱戦を期待していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011501791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 23:18:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バスケ 男子日本代表 オーストラリアに勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011501801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バスケ 男子日本代表 オーストラリアに勝利</span><time datetime="2018-06-29T23:23"><span>6月29日</span> <span>23時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011501801_1806292327_1806292329_01_02.jpg" alt="バスケ 男子日本代表 オーストラリアに勝利" id="news_image"></div><div></div><div>バスケットボール男子の日本代表が29日、ワールドカップのアジア１次予選で強豪オーストラリアを79対78で破り、初勝利を挙げ、通算成績は１勝４敗となりました。</div><div>２年後の東京オリンピックで44年ぶりのオリンピック出場を目指す男子の日本代表は、現在、世界ランキング48位で、開催国枠を得るために必要な国際大会での実績をあげるため、ワールドカップアジア１次予選に臨んでいます。<br><br>１次予選でここまで４戦全敗の日本は、ＮＢＡ＝アメリカプロバスケットボールのドラフト候補にあげられている、20歳の八村塁選手をアメリカから招集するなど強化を進め、22日、千葉市で世界ランキング10位のオーストラリアと対戦しました。<br><br>日本は前半、八村選手がマークにあいながらも２本のスリーポイントシュートを含む正確なシュートで16点をとる活躍を見せ、42対33とリードして折り返しました。<br><br>後半は、オーストラリアの厳しい守りに苦しみ一時、逆転されましたが、日本国籍を取得した元ＮＢＡプレーヤーのニック・ファジーカス選手が、２メートル10センチの長身をいかしゴール下でシュートを決めるなど盛り返し日本が79対78で強豪、オーストラリアを破りました。<br><br>日本は、１次予選初勝利で通算成績は１勝４敗となりました。<br><br>日本は、２次予選進出をかけて来月２日、世界55位の台湾と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>八村「日本バスケのためにも大事な試合」</h3><div>八村塁選手は「前回の対戦ではオーストラリアに負けているので、同じことをするのではなく、アグレッシブになろうと思っていた。リバウンドで戦っていれば簡単には相手の得点につながらない。きょうはただ勝っただけではなくて、日本のバスケのためにも大事な試合だったと思う」と笑顔を見せていました。</div></div><div><h3>ヘッドコーチ「とてもうれしい勝利」</h3><div>フリオ・ラマス ヘッドコーチは「オーストラリアは体格を生かしたプレーでプレッシャーをかけてきたが、選手がうまく対応した。新たに加入した八村塁選手とニック・ファジーカス選手が得点源となり、ほかの選手も生きる流れになった。とてもうれしい勝利だ」と話しました。<br><br>そのうえでワールドカップアジア２次予選への進出がかかる来月２日の台湾戦について「オーストラリアに勝てたことは大きな自信になるが、次の台湾戦に勝たないと意味が無い」と気を引き締めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011501801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 23:23:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風７号あすにかけ沖縄地方接近へ 前線の影響で四国など大雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/k10011501941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風７号あすにかけ沖縄地方接近へ 前線の影響で四国など大雨も</span><time datetime="2018-06-30T01:01"><span>6月30日</span> <span>1時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180630/K10011501941_1806300100_1806300116_01_02.jpg" alt="台風７号あすにかけ沖縄地方接近へ 前線の影響で四国など大雨も" id="news_image"></div><div></div><div>台風７号は、沖縄の南の海上を西寄りに進んでいて、これから１日にかけて暴風域を伴って沖縄地方に近づく見込みで、気象庁は早めの備えを行うよう呼びかけています。一方、前線の影響で四国や近畿、東海では30日の朝にかけて激しい雨が降り、局地的には１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や川の増水などに引き続き警戒が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風７号は30日午前０時には沖縄の南の海上をゆっくりと西北西へ進んでいます。<br>中心の気圧は998ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心の東側390キロ以内と西側280キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、これから北寄りに進路を変え、次第に沖縄地方に近づき、1日には暴風域を伴ってかなり接近する見込みです。<br><br>台風の接近に伴って沖縄・奄美では次第に風が強まり、海上はしける見込みで、30日の最大風速は15メートル、最大瞬間風速は25メートルと予想されています。<br><br>さらに沖縄地方では、台風がかなり接近する１日は非常に強い風が吹き、海上は大しけとなるおそれがあるほか、台風周辺の発達した雨雲がかかり、大雨となる見込みです。<br><br>気象庁は、沖縄地方では強風や高波に注意するとともに、台風がかなり接近する１日にかけての気象情報を確認し、早めの備えを行うよう呼びかけています。<br><br>一方、日本海から北日本にかけて停滞する前線に向かって、台風７号の周辺から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本や東海を中心に断続的に激しい雨が降っています。<br><br>午前０時半までの１時間には、和歌山県湯浅町で51ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、四国や近畿、東海では30日の朝にかけて激しい雨が降り、局地的には１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180630%2Fk10011501941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 01:01:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>