<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>消費増税 ＮＨＫアンケート「軽減税率見直すべき」３分の１超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012159731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費増税 ＮＨＫアンケート「軽減税率見直すべき」３分の１超</span><time datetime="2019-11-01T03:58"><span>11月1日</span> <span>3時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012159731_1911010119_1911010358_01_02.jpg" alt="消費増税 ＮＨＫアンケート「軽減税率見直すべき」３分の１超" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率が10％に引き上げられて１日で１か月となりました。ＮＨＫが小売りや外食などの主な企業50社にアンケートを行ったところ、増税にあわせて導入された「軽減税率」について、３分の１を超える企業が仕組みが複雑だとして見直すべきだと考えていることがわかりました。</div><div>ＮＨＫでは、消費税率の引き上げによる影響を探るため小売りや外食などの主な企業50社を対象にアンケート調査を行いました。<br><br>アンケートでは、「酒類と外食を除く飲食料品」などに限って税率を８％に据え置く軽減税率について、「導入によって何らかの混乱があったか」尋ねたところ、全体のおよそ７割にあたる36社が、「混乱はなかった」と回答する一方、「混乱があった」とする企業も小売りを中心に７社ありました。<br><br>「混乱があった」と回答した企業に、どのような混乱があったか尋ねたところ、「10％の税率が適用されるイートインを利用する際の課税をめぐって混乱が起きた」とか、「今までになかったオペレーションが発生し、スタッフの負担が増している」といった声がありました。<br><br>購入した商品を持ち帰る場合と店内で飲食する場合で税率が異なるために混乱が生まれたことがうかがえます。<br><br>さらに、軽減税率について「制度を見直す必要があるか」尋ねた質問では、全体の３分の１を超える18社が、「見直すべきだ」と回答しました。<br><br>その理由を自由記述で尋ねたところ、ほとんどの企業が「複雑で理解しづらい」とか、「消費者にとってわかりにくい」などと仕組みの複雑さを挙げました。<br><br>外食の企業からは「今後、さらに税率が上がる場合を想定すると、今のままの仕組みでは店内での飲食が減り、売り上げに与える影響が大きい」といった回答もありました。<br><br>また、アンケートでは、増税にあわせて始まったキャッシュレス決済のポイント還元制度についても尋ねました。<br><br>制度によってどのような経営上の影響があったか聞いたところ、「キャッシュレス決済が増加し、業務の効率が上がった」とか、「売上の伸びにつながった」と評価する声がある一方、「端末の導入・維持や、従業員の研修などで負担が増した」とか、「制度を導入した他社に顧客が流れた」といった回答もありました。<br><br>さらに、制度の見直しが必要と考えるか質問したところ、全体の４割近い19社が「見直しが必要だ」と回答しました。<br><br>その理由について制度の対象外となった大企業からは、「制度に参加できない企業があり、競争環境がゆがめられている」、「公平な競争の観点から問題が多い」などといった回答が相次ぎました。<br><br>また、大手チェーンのフランチャイズの店舗では購入額の２％分が還元されますが、こうしたチェーンからは「業種や店舗によって還元率が異なるのは消費者にとってわかりづらい」とか「同じチェーンで参加できる店とできない店があるのはわかりにくい」といった意見が出されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012159731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:58:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 火元の「正殿」は入り口のシャッターが施錠</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012159651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 火元の「正殿」は入り口のシャッターが施錠</span><time datetime="2019-11-01T04:03"><span>11月1日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012159651_1911010031_1911010403_01_02.jpg" alt="首里城火災 火元の「正殿」は入り口のシャッターが施錠" id="news_image"></div><div></div><div>10月31日、那覇市にある「世界遺産」の首里城跡に復元された首里城で起きた大規模な火災で、火元とされる建物の「正殿」は出火当時、入り口のシャッターが施錠されていたことが警察への取材でわかりました。警察は、正殿の内部から火が出たとみて、１日から消防と合同で正殿を中心に現場を詳しく調べるなどして、出火原因の特定を急ぐことにしています。</div><div>10月31日、那覇市にある首里城で起きた火災では、風にあおられるなどして城内の建物に次々と火が移り、11時間にわたって燃え続けた結果、「正殿」など城の主要な建物はすべて全焼しました。<br><br>警察によりますと、出火当時、正殿北側に設置されたセンサーが異常を感知したため、常駐の警備員が現場に駆けつけ、その際、正殿北側にある入り口のシャッターは施錠されていたということです。<br><br>警備員が鍵を開けて正殿内に入ったところ、すでに中は煙が充満していたということで、警察は、正殿の内部から火が出たとみています。<br><br>一方、正殿前の広場では、火が出る１時間ほど前まで、業者がイベントの会場設営を行っていたことから、警察が電源の使用状況などの確認を進めています。<br><br>警察は、１日午前から消防と合同で正殿を中心に現場を詳しく調べるなどして、出火原因の特定を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012159651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:03:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語民間試験 来年４月からの実施を見送りへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012159841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語民間試験 来年４月からの実施を見送りへ</span><time datetime="2019-11-01T04:46"><span>11月1日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012159841_1911010405_1911010425_01_02.jpg" alt="英語民間試験 来年４月からの実施を見送りへ" id="news_image"></div><div></div><div>萩生田大臣の「身の丈にあわせて」という発言が問題となった新たな大学入試に導入される英語の民間試験。文部科学省は、予定していた来年４月からの実施を見送る方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>文部科学省は、来年度から、今の大学入試センター試験に代わって、「大学入学共通テスト」を新たに実施します。英語の民間試験は、この共通テストの柱の１つとして導入が決まり、ベネッセや日本英語検定協会など６つの事業者による検定試験が実施される予定でした。<br><br>しかし、文部科学省などは、１日までに、来年４月からのこの民間試験の実施を見送る方針を固めたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>試験まですでに半年を切り、１日、受験に必要な共通ＩＤの手続きが始まるのを前に、50万人に上る受験生への影響を考慮し、判断したものとみられます。<br><br>民間試験をめぐっては、利用する大学から、難易度の異なる試験を、合否判定に使うことは難しいという指摘が相次ぎ、結果的に、初年度利用する大学と短大は、全体の６割ほどにとどまる見通しとなりました。<br><br>また、高校や受験生からも、受験料などの費用負担が大きいといった問題に加えて、先日の萩生田大臣の「身の丈にあわせて」という発言や、事業者側から、試験会場などの詳細な情報が10月になっても、公表されなかったことなどに、不満が高まっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>英語民間試験 導入の経緯</h3><div>英語の民間試験は、今から２年前、毎年およそ50万人が受験する大学入試センター試験に代わり、再来年１月から行われる「大学入学共通テスト」に導入されることが決まりました。<br><br>これは、1990年に共通１次試験から、センター試験に切り替わって以来の、大きな入試制度改革でした。<br><br>民間試験の導入は、日本人が苦手とする英語のコミュニケーション力を向上させるためでした。<br><br>そのためには、話す力と書く力の育成が欠かせませんが、今のセンター試験で測定しているのは、読む力と聞く力の２種類だけです。<br><br>そこで、文部科学省は、すでに話す力と書く力を測定する検定試験を行っていた民間事業者を活用することを決めました。<br><br>2018年３月、国は公募によって選んだ、次の７つの事業者の名前を公表しました。<br><br>▼ケンブリッジ大学英語検定機構が実施する「ケンブリッジ英語検定」、<br>▼ＥｄｕｃａｔｉｏｎａｌＴｅｓｔｉｎｇＳｅｒｖｉｃｅが実施する「ＴＯＥＦＬ ｉＢＴ」、<br>▼ブリティッシュ・カウンシル、<br>▼ＩＥＬＴＳＡｕｓｔｒａｌｉａが実施する「ＩＥＬＴＳ」、<br>▼ベネッセコーポレーションが実施する「ＧＴＥＣ」、<br>▼日本英語検定協会が実施する「英検」、「ＴＥＡＰ」、そして、「ＴＥＡＰ ＣＢＴ」、<br>▼国際ビジネスコミュニケーション協会が実施する「ＴＯＥＩＣ」です。<br><br>一方で、今の英語のセンター試験については、この民間試験と並行する形で初めての共通テストとなる来年度から４年間は、従来通り実施するとしました。<br><br>その仕組みは、受験生が来年４月から12月の間に、希望する民間試験を２回選んで受けるというもので、もし３回受けても、２回分のスコアしか採用はされません。<br><br>スコアは、大学入試センターを通じて、受験する大学に提供され、各大学の判断で、出願資格や合否判定に使われることになっていました。</div></div><div><h3>戸惑う大学や短大 利用は６割にとどまる</h3><div>この民間試験について、全国の国立大学で作る「国立大学協会」は、２年前、活用する方針を明らかにしましたが、各大学からは戸惑いの声が上がりました。<br><br>その理由の１つが、難易度の異なる民間試験のスコアをどうして１つの物差しで測れるのか、でした。これについて、国はセファールと呼ばれる国際的な基準により、可能だとしましたが、厳格さが求められる合否判定に活用することは難しいなどとして北海道大学や東北大学など、見送る大学が出始めます。<br><br>さらに、東京大学などは、受験資格には活用はするものの、合否判定には使わないことを決めました。その結果、初年度に民間試験を利用する大学と短大は629校、全体の６割ほどにとどまりました。</div></div><div><h3>事業者も混乱 高校や受験生から延期求める声</h3><div>試験を行う事業者側も混乱が続きました。公正公平な試験を実施するため、受験料や採点の体制、さらに試験会場などについて、国からさまざまな注文が出されたためです。<br><br>これにより、事業者側も調整が難航し、高校や受験生に対して、試験の日程や場所などの基本的なスケジュールがことし夏になっても示されないままでした。<br><br>さらに、７つの民間事業者のうち、ＴＯＥＩＣの事業者が、７月に撤退することを明らかにし混乱に拍車をかけます。<br><br>その結果、全国の高校の校長でつくる団体は試験の実施方法などの情報提供が不十分だとして、文部科学省に、初年度は民間試験を延期するよう異例の申し入れをしました。<br><br>さらに、受験生からも、試験会場が少ない地方は不利だという声や、検定料が高すぎるという声が相次ぎました。</div></div><div><h3>萩生田大臣「身の丈」発言に野党などから批判</h3><div>９月に就任した文部科学省の萩生田大臣は、「受験者が安心して活用することができるよう、万全の体制を整える」と述べて、試験は予定通り実施する考えを重ねて強調していました。<br><br>しかし、先月、民放の番組で、この民間試験について、「身の丈に合わせて頑張ってもらえれば」などと発言したことが、野党などから批判をあび、萩生田大臣は陳謝するとともに、受験生の不安の解消に取り組むとしていました。<br><br>そして、予定ではきょう11月１日から、民間試験の受験者が必要とする共通ＩＤの申請が、全国一斉に始まることになっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012159841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:46:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽光買取制度 今月から終了「売電」から「蓄電」にシフトへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012159591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太陽光買取制度 今月から終了「売電」から「蓄電」にシフトへ</span><time datetime="2019-11-01T06:01"><span>11月1日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012159591_1910312349_1911010601_01_02.jpg" alt="太陽光買取制度 今月から終了「売電」から「蓄電」にシフトへ" id="news_image"></div><div></div><div>住宅などの太陽光パネルで発電された電気を電力会社が決められた価格で買い取ることを義務づける制度が今月から順次、終了します。これによって、買取価格が大幅に下がるため、電力会社に電気を売る「売電」から、バッテリーに蓄えてみずから使う「蓄電」へ切り替える動きが広がると見込まれています。</div><div>住宅での太陽光発電を対象とした今の制度は、2009年11月にスタートし、発電した電気のうち消費されずに余った分を決められた価格で電力会社が買い取ることを義務づけています。<br><br>この制度は契約期間が10年間とされ、制度の開始当初から参加している家庭では、今月から順次、契約期間が終了することになります。<br><br>契約期間が終わっても、電力会社などに電気を販売できますが、１キロワットアワー当たりの買取価格が、制度の開始当初は48円だったのに対し、今後は７円から10円程度へと大きく下がります。<br><br>このため、昼間に余った電気を売らずに蓄電池にためておき、夜間などにみずから利用する家庭が増えると見込まれています。<br><br>これに合わせて、住宅向けの蓄電池の需要も伸びると見込まれ、メーカー各社が新たな製品の開発や販売に力を入れています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>太陽光発電の固定価格買取制度とは</h3><div>住宅での太陽光発電を対象とした固定価格買取制度は、10年前の2009年11月に始まりました。<br><br>地球温暖化への対策として太陽光発電の普及を加速させようと導入され、発電された電気のうち家庭で消費されずに余った分を電力会社があらかじめ決められた価格で10年間買い取ることを義務づけました。<br><br>１キロワットアワー当たりの買い取り価格は制度の開始当初は48円と、電力会社に支払う料金と比べて大幅に高く設定されました。価格の面で有利だったこともあり、３年間で制度を利用した契約数は全国で100万件を超えました。<br><br>その後、買い取り価格は段階的に引き下げられたものの、契約件数は増加しおよそ255万件となっています。<br><br>その結果、制度に基づいた住宅での太陽光発電の導入量は、1000万キロワットを超え、標準的な原子力発電所のおよそ10基分に相当する規模になりました。<br><br>一方、この制度では買い取りにかかる費用は電気料金に上乗せされるため、消費者の負担額も増えています。事業用の太陽光発電なども含めた上乗せ分の負担額は今年度、標準的な家庭で年間9204円に膨らむ見通しです。</div></div><div><h3>「蓄電シフト」の家庭は</h3><div>千葉県成田市に住む黒田幸雄さん（61）は、自宅の車庫の屋根に40枚の太陽光パネルを設置しています。<br><br>2009年11月の制度の開始当初から参加していて、自宅で使い切れずに余った電気を、東京電力に販売しています。<br><br>買い取り価格は１キロワットアワー当たり48円で、支払う電気料金を差し引いた収入が5000円以上になった月もあったということです。<br><br>しかし、10年間の買い取り期間がまもなく終了し、買い取り価格は１キロワットアワー当たり8.5円に下がります。<br><br>黒田さんは、電気を販売するメリットが薄れるため、売るよりも自分で使ったほうがいいと考え、先月、住宅向けの蓄電池を購入しました。<br><br>およそ200万円かかったと言うことですが、昼間にためた電気を夜間に使えるようになるほか、停電になった際の備えにもなると考えています。<br><br>黒田さんは「価格が高くて迷ったが、思い切って蓄電池を設置した。今後も台風などの災害による停電が予想されるため、自己防衛という点でも意味があると思う」と話しています。</div></div><div><h3>蓄電池にメーカー各社も注力</h3><div>固定価格買取制度が終了するのに合わせて、メーカー各社は、住宅向けの蓄電池の開発や販売に力を入れています。<br><br>このうちパナソニックは、今年度は前の年度の２倍にあたる２万台以上の蓄電池を販売する計画です。<br><br>蓄電の容量が5.6キロワットアワーで120万円余りの製品を販売してきましたが、先月下旬からは容量が3.5キロワットアワーで価格を80万円ほどに抑えた新たな製品も投入しました。２種類の蓄電池をつないで容量を高めることもできるということです。<br><br>パナソニックエナジーシステム事業部の高橋典孝課長は、「固定価格買取制度の終了だけではなく、最近では、台風などの災害時に活用したいというニーズも増えている。拡大する需要をつかみたい」と話しています。<br><br>一方、京セラはこれまでよりも長もちする新たなリチウムイオン蓄電池を開発し、住宅用の蓄電システムに活用します。新たに開発した電池は、電極層と呼ばれる部分を液体状ではなく粘土状にすることで製造にかかるコストを３割ほど減らしたということです。<br><br>また、材料の成分や配合を変えたことで、従来の製品より数年、長もちするようになり、発火のおそれも少なくなったとしています。<br><br>会社は、住宅に設置された太陽光発電と組み合わせる蓄電システムとして製品化し、来年１月から販売する予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012159591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:01:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「超大型ロケット砲」の発射実験に成功と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012159951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮「超大型ロケット砲」の発射実験に成功と発表</span><time datetime="2019-11-01T06:41"><span>11月1日</span> <span>6時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012159951_1911010640_1911010641_01_02.jpg" alt="北朝鮮「超大型ロケット砲」の発射実験に成功と発表" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、31日、「超大型ロケット砲」の発射実験に成功したと、１日朝、発表しました。一方、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が発射に立ち会ったかどうかは明らかにしていません。韓国軍は31日、北朝鮮が西部のピョンアン（平安）南道スンチョン（順川）付近から短距離の飛しょう体を２発発射したと発表していて、北朝鮮の１日朝の発表は、この発射を指しているとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012159951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:41:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県警の24歳巡査を逮捕 特殊詐欺の「受け子」か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012159721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県警の24歳巡査を逮捕 特殊詐欺の「受け子」か</span><time datetime="2019-11-01T07:01"><span>11月1日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012159721_1911010112_1911010701_01_02.jpg" alt="神奈川県警の24歳巡査を逮捕 特殊詐欺の「受け子」か" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県警察本部の24歳の巡査の男が、うその電話を受けた80代の男性からキャッシュカードを盗んだとして逮捕されました。このカードで現金を引き出したとみられ、警察は特殊詐欺で金品を受け取る「受け子」とみて調べています。</div><div>逮捕されたのは神奈川県警第１交通機動隊の巡査、蕪木紀哉容疑者（24）で、警察によりますと先月７日、横須賀市の80代の男性の自宅を訪れ、キャッシュカードを封筒に入れさせて別の封筒とすり替えてキャッシュカード２枚を盗んだ疑いが持たれています。<br><br>蕪木巡査が訪れる30分前に男性の自宅には警察官を名乗る男から「逮捕した詐欺事件の犯人があなたの口座から現金を引き出したと言っているので、刑事を向かわせます」などとうその電話がかかっていたということです。<br><br>この日の夜に横浜市内のコンビニのＡＴＭから男性のキャッシュカードで現金50万円が引き出されていて、防犯カメラの映像などから引き出したのは蕪木巡査とみられるということです。<br><br>蕪木巡査はこの日は休みで調べに対し、容疑を認めているということです。警察は特殊詐欺グループで金品を受け取る「受け子」だったとみて詳しく調べています。<br><br>神奈川県警の寺澤陽公監察官室長は「言語道断の行為で、被害者をはじめ、県民の皆様に深くおわびします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012159721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:01:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスク禁止の香港 ハロウィーン迎え仮面やマスク着け抗議も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012159891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク禁止の香港 ハロウィーン迎え仮面やマスク着け抗議も</span><time datetime="2019-11-01T07:02"><span>11月1日</span> <span>7時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012159891_1911010638_1911010702_01_02.jpg" alt="マスク禁止の香港 ハロウィーン迎え仮面やマスク着け抗議も" id="news_image"></div><div></div><div>ハロウィーンを迎えた香港では、抗議活動の際にマスクなどで顔を隠すことが禁じられる中、仮面やマスクを着けて仮装して政府に抗議しようと、大勢の若者たちが繁華街に集まり、中国の習近平国家主席の仮面を着けて抗議する姿も見られました。</div><div>香港では先月、抗議活動の際にマスクなどで顔を隠すことを禁止する規則が施行されましたが、31日夜はハロウィーンに合わせて仮面やマスクを着けて政府に抗議しようという呼びかけが行われました。<br><br>これに応じた大勢の若者たちが香港島の繁華街などに集まり、「規則を廃止しろ」とか「警察の暴力を許すな」などと抗議の声を上げました。<br><br>集まった人の中には、アニメのキャラクターの仮装のほか、中国の習近平国家主席や香港政府トップの林鄭月娥行政長官の仮面を着けて抗議する姿も見られました。<br><br>また、九龍半島の繁華街にもマスク姿の大勢の若者たちが集まり、一部が道路でレンガを投げたり、火をつけたりしたほか、信号機を壊すなどしました。<br><br>これに対し、警察が催涙弾を連発して強制排除に乗り出し、未明まで混乱が続きました。<br><br>香港では今月24日に区議会議員選挙が行われる予定ですが、政府や警察に反発する市民の抗議活動が続いていて、政府が選挙を延期するのではないかという懸念の声も広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012159891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:02:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>