<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮あす建国記念日 各地で核実験祝う行事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮あす建国記念日 各地で核実験祝う行事</span><time datetime="2017-09-08T11:57"><span>9月8日</span> <span>11時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/K10011131641_1709081210_1709081212_01_03.jpg" alt="北朝鮮あす建国記念日 各地で核実験祝う行事" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、６９回目の建国記念日を９日に控え、今月３日に強行した６回目の核実験を祝う行事を各地で開いて祝賀ムードを高めており、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長のさらなる権威づけを図る狙いと見られます。</div><div>今月３日に「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに搭載する水爆の実験」と称して６回目の核実験を強行した北朝鮮は、国内各地でこれを祝う行事を開催していて、７日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、地方で行われた大会を写真とともに伝えました。<br><br>この中では、地方の党幹部が「水爆実験の成功は宿敵、アメリカに対抗するための正々堂々たる自衛的措置だ」と演説したなどと伝えているほか、写真には動員されて整列した大勢の市民が手に花飾りを持ったり、拍手をしたりする様子が写されています。<br><br>北朝鮮の国営テレビは７日もピョンヤンで開催された市民と軍人合わせて１０万人が参加したとする核実験を祝う大会のもようを放送しました。<br><br>北朝鮮は、建国記念日を９日に控え、８日にも指導部メンバーが出席して記念日を祝う大会を開くものと見られ、連日の行事で祝賀ムードを高めてキム・ジョンウン</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国首相「９日にＩＣＢＭ発射の予測も」</h3><div>韓国のイ・ナギョン（李洛淵）首相は７日、ソウルで開かれた国際会議のあいさつで、「北が建国記念日である９日に、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルを通常の角度で発射し、挑発が続くという予測もある」と述べ、北朝鮮がＩＣＢＭ級の弾道ミサイルを、ことし７月に高い角度で発射した「ロフテッド軌道」ではなく、通常の角度で遠くに飛ばす発射に踏み切る可能性に言及しました。<br>ただ、イ首相は北朝鮮による発射の兆候があるのかなど、具体的な根拠は示しませんでした。<br><br>北朝鮮の挑発をめぐっては、韓国の情報機関、国家情報院も今月４日に開かれた国会の委員会で、北朝鮮が国際社会の対応を見ながら、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルや中距離弾道ミサイル、そしてＩＣＢＭ級の弾道ミサイルを通常の角度で北太平洋上に発射する可能性もあると報告しています。<br><br>一方、韓国軍は朝鮮半島周辺の海域で、護衛艦や哨戒艦のほか戦闘機も参加して海上を封鎖する訓練や、朝鮮半島西側の海上に設定された南北の境界線近くにある島で防衛訓練などを行って、北朝鮮へのけん制を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:57:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽フレア ピーク過ぎるも数日間は警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011132061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>太陽フレア ピーク過ぎるも数日間は警戒を</span><time datetime="2017-09-08T16:43"><span>9月8日</span> <span>16時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「太陽フレア」と呼ばれる太陽表面の爆発現象で放出された電気を帯びた粒子が、８日午前中から地球に到達し、日本でも磁場の乱れが観測されました。国立研究開発法人の情報通信研究機構は、今回のフレアによる磁場の乱れは午前中にピークを過ぎたものの、太陽活動は引き続き活発で、新たなフレアの発生も考えられることから「今後、数日間は警戒が必要だ」としています。</div><div>太陽表面の爆発現象「太陽フレア」は、太陽の「黒点」と呼ばれる場所で起きる現象で、今月に入って中規模や大規模なものが複数回発生し、このうち日本時間の６日午後９時前には２００６年以降起きていなかった大規模なフレアが起きました。<br><br>情報通信研究機構によりますと、これらのフレアによって放出された電気を帯びた粒子や衝撃波は、予測された午後３時以降よりも早く、８日午前８時から９時ごろにかけて地球に到達し、日本でも磁場の乱れが観測されました。<br><br>情報通信研究機構でデータを分析した結果、磁場の乱れは、８日の午前９時から１１時にかけてピークを迎えたと見られるということで、今後影響は小さくなっていくとしています。<br><br>また国土地理院のＧＰＳのデータを解析したところ、通常の誤差に加え数メートルほどの位置情報のずれが確認できたということです。<br><br>情報通信研究機構の石井守室長は「今回のフレアによる磁場への影響は、あすくらいまで注意が必要だ。さらに太陽活動が引き続き活発なため、新たなフレアが起きる可能性もあり、今後数日間は警戒が必要だ」と話しています。<br><br>太陽フレアによる影響は過去にも起きていて、１９８９年にはカナダで大規模な停電が起きたほか、２００３年には日本の人工衛星が故障したこともあり、ふだんは見られないような低緯度地域でオーロラが観測されることもあるということです。今回の太陽フレアは人体には影響がないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>漁船が注意呼びかけ</h3><div>太陽の表面で「太陽フレア」と呼ばれる爆発現象が起きた影響で、ＧＰＳや無線通信などに影響が出るおそれがあることを受けて、各地の漁業協同組合では、漁に出ている船などに注意するよう呼びかけています。<br><br>このうち、宮城県漁業協同組合は８日午前中、県内に３３ある支部に対し、すでに漁に出ている船や出漁する予定の漁業者に注意喚起を行うよう文書で通知しました。<br><br>漁協によりますと、所属するほとんどの漁船は連絡手段として無線を使っているほか、ＧＰＳで海上での位置の把握を行っているということです。<br><br>これまでのところ、無線やＧＰＳに異常が起きたという情報は入っていないということです。宮城県漁業協同組合の大山宏樹主任は「何かしらの影響が出た場合には、速やかに対応できるようにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「代替の通信手段確保を」</h3><div>「太陽フレア」の影響について東北大学大学院理学研究科の小原隆博教授は、「地球周辺の電磁層が大きく乱れて通信が途絶えるおそれがあり、特に短波を使っている漁業無線などは、代替の通信手段を確保しておく必要がある。ＧＰＳも精度が悪くなって位置がずれてくる可能性があり、建設現場やボーリングを行っている現場などでは、ＧＰＳに頼るような細かい作業は控えるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011132061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 16:43:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メキシコ沖の地震 日本の沿岸 多少の潮位変化も被害心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011132161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メキシコ沖の地震 日本の沿岸 多少の潮位変化も被害心配なし</span><time datetime="2017-09-08T17:27"><span>9月8日</span> <span>17時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本時間の８日午後２時前、メキシコ沖の太平洋を震源とするマグニチュード８．２の大きな地震がありました。気象庁は、津波の観測データなどを解析した結果、日本の沿岸では多少の潮位の変化はあるかもしれないが津波の被害の心配はないと発表しました。</div><div>ハワイにある太平洋津波警報センターから気象庁に入った連絡によりますと、日本時間の８日午後１時４９分ごろ、メキシコのチアパス州沖の太平洋を震源とする大きな地震がありました。<br>詳しい震源は北緯１４．９度、西経９４度で、震源の深さは不明、地震の規模を示すマグニチュードは８．２と推定されています。<br><br>この地震で、震源の周辺の沿岸ではこれまでに高いところでおよそ１メートルの津波を観測しているということです。<br><br>気象庁が、震源周辺の津波の観測データなどを解析した結果、午後５時２０分、日本の沿岸では多少の潮位の変化はあるかもしれないが津波の被害の心配はないと発表しました。<br><br>潮位の変化は、北海道から沖縄県にかけての太平洋沿岸を中心に、２０センチ未満と予想されています。<br>潮位の変化が予想される時間帯は、早いところで９日午前４時ごろからの見込みで、１日程度続く可能性があるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁は引き続き監視</h3><div>気象庁の松森敏幸・地震津波監視課長は、８日午後５時半から記者会見し「現地で観測された津波の高さや地震のメカニズムなどからシミュレーションを行った結果北海道から沖縄県にかけての太平洋の沿岸では、若干の海面変動があるものの、津波注意報を発表する２０センチ以上の高さには至らないと判断した」と述べました。<br><br>そのうえで、「引き続き潮位の変化の監視を行って、万が一、シミュレーションと異なり、日本国内に被害のおそれのある津波が海外で観測された場合には、９日午前２時ごろまでに津波注意報などの発表を検討する」と述べ、引き続き、注意深く監視する考えを示しました。</div></div><div><h3>専門家「津波のエネルギー 日本に集中しにくい位置関係」</h3><div>今回の地震について、津波のメカニズムに詳しく、東北大学災害科学国際研究所の所長を務める今村文彦教授は「チリやペルーで起きる地震の場合、日本は真向かいにあるので、津波のエネルギーが集中しやすく、日本の沿岸で津波が高くなりやすい。一方、メキシコはやや北にあるので津波のエネルギーが日本に比較的集中しにくいことなどから、今回は、津波注意報ではなく『海面変動情報』になったと考えられる」と話しています。<br><br>そのうえで「離れた地域で起きた大地震の場合、海面の変動が長く続く場合がある。また、あとから海面の変動が大きくなることも考えられる。海の中での作業などの際は、念のため注意し、必要がなければ作業を控えることも検討してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011132161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:27:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“警察官の前で白い粉” 偽計業務妨害の疑いで夫婦を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011132131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“警察官の前で白い粉” 偽計業務妨害の疑いで夫婦を逮捕</span><time datetime="2017-09-08T17:46"><span>9月8日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/K10011132131_1709081813_1709081817_01_03.jpg" alt="“警察官の前で白い粉” 偽計業務妨害の疑いで夫婦を逮捕" id="news_image"></div><div>福井市で、警察官の目の前に白い粉が入った袋をわざと落として覚醒剤と勘違いさせたうえ逃走し、パトカーなどを出動させる騒ぎを起こしたとして、３１歳の男とその妻が、偽計業務妨害の疑いで警察に逮捕されました。騒ぎの様子を撮影した動画はインターネット上に投稿され、批判の声が上がっていました。</div><div>逮捕されたのは、福井県越前市に住む自称・広告業の西坂大治容疑者（３１）と妻の美那容疑者（２８）です。<br><br>警察の調べによりますと、西坂容疑者は先月２６日、福井市の交番の近くで警察官の目の前に白い粉が入った袋をわざと落として覚醒剤と勘違いさせたうえ逃走し、捜査員やパトカーを出動させる騒ぎを起こしたとして、偽計業務妨害の疑いが持たれています。<br><br>妻の美那容疑者も警察官が追いかける様子を撮影していたとして、同じ容疑で逮捕されましたが、この動画はインターネットの動画投稿サイト「ユーチューブ」に投稿され１３０万回以上再生されていて、「度がすぎている」などと批判の声が上がっていました。<br><br>当時、西坂容疑者は２００メートル近く逃げたあと、警察官に取り押さえられましたが、白い粉が覚醒剤ではないことがわかったため、いったん解放され、警察が事情を聴くなどして捜査を進めていました。<br><br>警察によりますと、２人はいずれも容疑を認めているということで、警察が動機や詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011132131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:46:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メキシコ沖の地震 現地で津波観測 ６人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011132241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メキシコ沖の地震 現地で津波観測 ６人死亡</span><time datetime="2017-09-08T18:00"><span>9月8日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>メキシコ沖の太平洋を震源とする地震で、メキシコでは最大で高さおよそ１メートルの津波が観測されたほか、今後も高さ３メートルを超える津波が到達するおそれがあるとして厳重な警戒を呼びかけています。</div><div>ハワイにある太平洋津波警報センターによりますと、メキシコ沖の太平洋を震源とする地震の後、メキシコのサリナクルスで高さ１メートル１センチの津波を観測するなど、メキシコ沿岸の少なくとも６か所で津波が観測されたということです。<br><br>太平洋津波警報センターは、メキシコの沿岸では、今後も高さ３メートルを超える津波が到達するおそれがあるとして厳重な警戒を呼びかけています。<br><br>また、ニュージーランドや南米のエクアドルなど、太平洋の広い範囲で最大で高さ１メートルの津波が到達するおそれがあるとして注意を呼びかけています。<br><br>現地からの情報によりますと、これまでにメキシコで５人、隣国のグアテマラで１人が地震で崩れた住宅や壁の下敷きになるなどして死亡したということです。<br><br>メキシコのペニャニエト大統領は、現地のテレビ局の取材に対し、「１９８５年以来、最大の地震で、最大規模の災害だ。今のところ大きな混乱は起きていないが、緊急事態警報を出し、今後できるかぎりの対応をしていく」と述べました。<br><br>一方、日本企業が多く集まるメキシコの首都メキシコシティーにいるＮＨＫのスタッフによりますとこれまでのところ、市内で大きな被害は確認されていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011132241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 18:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪神 鳥谷が２０００本安打達成 史上５０人目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011132321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>阪神 鳥谷が２０００本安打達成 史上５０人目</span><time datetime="2017-09-08T18:48"><span>9月8日</span> <span>18時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>プロ野球、阪神の鳥谷敬選手が８日甲子園球場で行われているＤｅＮＡ戦の第１打席でツーベースヒットを打ち、通算２０００本安打を達成しました。</div><div>通算２０００本安打は、先月１３日に巨人の阿部慎之助選手が達成して以来、プロ野球史上５０人目です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鳥谷敬選手とは</h3><div>鳥谷敬選手は東京出身の３６歳。<br>早稲田大から平成１６年に自由獲得枠で阪神に入団し、走攻守三拍子そろった内野手として、ルーキーながら開幕戦に先発出場を果たしました。<br><br>２年目からショートのレギュラーをつかみ、全試合に出場して打率２割７分８厘をマークし、チームの２年ぶりの優勝に貢献しました。<br>その後も不動のレギュラーとしてフル出場を続け、ベストナインに６回選ばれたほか、ゴールデン・グラブ賞を４回獲得しました。<br><br>また、国際大会では２０１３年にＷＢＣの日本代表に選ばれ、２次ラウンドで先頭打者ホームランを打つなど日本の３大会連続の決勝ラウンド進出に貢献しました。<br><br>しかし、昨シーズンは開幕から不振に陥り、打率は自己ワーストとなる２割３分６厘でエラーも１２個と攻守で精彩を欠き、歴代２位だった連続フルイニング出場も６６７試合で途絶えました。<br><br>巻き返しを誓った今シーズンは、サードに専念し、開幕戦から先発出場し、４月に連続試合出場記録を「１７６７」に伸ばし、阪神の金本知憲監督の記録を超えてプロ野球歴代２位になりました。<br><br>５月にはデッドボールで鼻の骨を折るけがを負いながら、翌日もフェースガードをつけて出場し、現在も連続試合出場を続けています。<br><br>また、バッティングも好調でここまでチームトップの３割前後の打率を維持していて、球団生え抜きの選手では藤田平さん以来、３４年ぶり２人目となる２０００本安打を達成しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011132321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 18:48:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官が無断で横断歩道を設置 懲戒処分 兵庫県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011132361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察官が無断で横断歩道を設置 懲戒処分 兵庫県警</span><time datetime="2017-09-08T20:00"><span>9月8日</span> <span>20時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/K10011132361_1709082008_1709082008_01_03.jpg" alt="警察官が無断で横断歩道を設置 懲戒処分 兵庫県警" id="news_image"></div><div>兵庫県警の５６歳の巡査部長が、県の公安委員会の決定を得る手続きをしないまま、横断歩道や標識を無断で設置したとして、虚偽公文書作成などの疑いで書類送検されました。警察によりますと、巡査部長は「手続きが面倒だった」などと説明しているということで、停職の懲戒処分を受けて辞職しました。</div><div>兵庫県警によりますと、横断歩道や標識が無断で設置されていたのは、兵庫県相生市や上郡町にある交差点など合わせて９か所です。<br><br>いずれも、相生警察署の５６歳の巡査部長が、住民から要望を受けるなどした際に、県の公安委員会の決定を得る手続きをしないまま書類を偽造し、設置工事を発注していたということです。<br><br>県警は８日、この巡査部長を虚偽公文書作成などの疑いで書類送検するとともに、停職１か月の懲戒処分にしました。<br><br>警察によりますと、巡査部長は「手続きが面倒だった」などと説明していて、処分を受けて辞職したということです。<br><br>無断で設置された横断歩道などは必要な場所にあるため、手続きを踏まえたうえで今後も使われるということで、兵庫県警は「再発防止に努めたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住民は困惑</h3><div>無断で設置された横断歩道の近くに住む女性は、「横断歩道がない時は車が止まってくれないので、道路を渡れずに困っていました。その後、横断歩道が設置されて便利になったのでありがたいですが、無断だったと聞いて驚いています」と困惑した様子で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011132361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 20:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>