<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横浜市営地下鉄脱線 装置をレール上から撤去し忘れたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011942521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜市営地下鉄脱線 装置をレール上から撤去し忘れたか</span><time datetime="2019-06-06T11:22"><span>6月6日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942521_1906061133_1906061139_01_02.jpg" alt="横浜市営地下鉄脱線 装置をレール上から撤去し忘れたか" id="news_image"></div><div></div><div>６日朝、横浜市で、市営地下鉄のブルーラインの始発電車が脱線し、今も一部の区間で運転ができなくなっています。けがをした人はいませんでした。横浜市交通局によりますと、夜間、点検していた装置をレールの上に置いたまま撤去し忘れ、そこに電車が乗り上げたとみられるということで詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942521_1906061133_1906061139_01_03.jpg" alt=""><div>６日午前５時20分ごろ、横浜市泉区の下飯田駅の付近で、横浜市営地下鉄ブルーラインの上りの始発電車が脱線しました。<br><br>横浜市交通局によりますと電車は６両編成で、神奈川県藤沢市にある始発駅の湘南台駅を出発し、隣の下飯田駅を出て120メートルほどの場所で、前から５両が進行方向の左側に脱線して止まったということです。<br><br>警察によりますと当時、始発電車には乗客およそ120人から130人が乗っていましたが、けがをした人はいませんでした。<br><br>事故の影響でブルーラインは今も湘南台駅と踊場駅の間で運転ができなくなっているため、踊場駅とあざみ野駅の間で折り返し運転を行っています。<br>今のところ、運転再開の見通しは立っていないということです。<br><br>横浜市交通局によりますと６日午前１時半ごろから午前４時前まで、作業員３人が工事用車両を通すための装置を点検した際、この装置をレールの上に置いたまま撤去し忘れ、そこに始発電車が乗り上げたとみられるということです。<br>市は作業手順にミスがあったとして当時の詳しい状況を調べています。<br><br>一方、国の運輸安全委員会も鉄道事故調査官３人を派遣し、午前10時すぎから現場で原因の調査にあたっています。</div></div><div><h3>運転見合わせ区間にある立場駅では</h3><div>横浜市営地下鉄ブルーラインの運転見合わせ区間にある横浜市泉区の立場駅では駅の改札口に運転の一部見合わせを知らせる看板が設置されました。<br><br>また、通勤や通学の利用客が駅員に運転再開の見通しや、振り替え輸送について尋ねる姿も見られました。<br><br>30代の男性は「出勤のために駅に来たところ、運転の見合わせを知りました。事故なので仕方がないですが、会社には遅れると思います」と話していました。<br><br>また通学で地下鉄を利用している高校生は「振り替えのバスを利用しようと思いましたが、混雑しているので、地下鉄の運転再開を待つつもりです。学校には遅刻してしまうと思います」と話していました。</div></div><div><h3>横浜市営地下鉄とは</h3><div>横浜市営地下鉄は市の交通局が運営する地下鉄で「ブルーライン」と「グリーンライン」という愛称で呼ばれる２路線があります。<br><br>このうち「ブルーライン」は昭和47年に開業し、神奈川県藤沢市の湘南台駅から横浜市青葉区のあざみ野駅の40キロ余りを走っています。</div></div><div><h3>横浜市交通局が陳謝</h3><div>横浜市営地下鉄ブルーラインの脱線を受けて運営する横浜市交通局が６日午前９時から市役所で記者会見し、「ご迷惑をおかけし申し訳ありませんでした」と陳謝しました。<br><br>横浜市交通局によりますと、運転士は「当時、時速35キロほどで走っていて、大きな衝撃を感じ、砂ぼこりが舞った。ブレーキをかけ、およそ40メートル進んでとまった」と話しているということです。<br><br>このまま終日、横浜市泉区の踊場駅と藤沢市の湘南台駅の間で運転ができない場合、およそ７万3000人に影響が出るということです。<br><br>市営地下鉄の脱線は、昭和47年に営業運転を開始してから初めてだということで、横浜市交通局は「ご迷惑をおかけし申し訳ありません。市営地下鉄の信頼を損なう事故で、組織を挙げて安全意識を高め、全力で信頼回復を図ります」としています。</div></div><div><h3>横浜市長がコメント</h3><div>横浜市の林市長は「利用者の皆様に大変なご不便とご迷惑をおかけし、心よりお詫びします」とするコメントを出しました。<br><br>また、コメントの中で横浜市を走る自動運転の新交通システム「シーサイドライン」が逆走した事故に触れ、「安全管理を徹底する中で、人為的なミスによりこのような事態を招いた。今後、徹底した原因の解明と再発防止に努めます」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011942521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 11:22:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２匹の犬に消防が感謝状 就寝中の飼い主に火事知らせる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011942801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>２匹の犬に消防が感謝状 就寝中の飼い主に火事知らせる</span><time datetime="2019-06-06T13:23"><span>6月6日</span> <span>13時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942801_1906061311_1906061323_01_02.jpg" alt="２匹の犬に消防が感謝状 就寝中の飼い主に火事知らせる" id="news_image"></div><div>ことし４月、埼玉県加須市の住宅で起きた火事で、当時、室内で寝ていた飼い主に知らせて助けた２匹の犬に、地元の消防から感謝状が贈られました。</div><div>感謝状が贈られたのは加須市の50代の夫婦が飼っているポメラニアン２匹です。<br><br>この２匹は、ことし４月20日の未明、夫婦を含め家族４人で暮らす住宅の一部が焼ける火事が起きた際、当時、寝ていた飼い主に激しくほえて異常を知らせたということです。<br><br>それに気付いて目を覚ました妻が、屋根の一部が燃えていることに気付き、すぐに家族全員で避難しけがもありませんでした。<br><br>地元の加須消防署は６日、２匹の犬と飼い主を招き「いち早く火災に気付いて飼い主に伝え、被害を最小限に抑えることができた」などと感謝状を贈りました。<br><br>飼い主の橋本知代子さんは「犬たちが早く知らせてくれて家族が全員無事に避難することができ、感謝の気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011942801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 13:23:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ビール飲み放題は赤字に」ラグビーＷ杯期間中は中止の動きも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011942891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ビール飲み放題は赤字に」ラグビーＷ杯期間中は中止の動きも</span><time datetime="2019-06-06T14:47"><span>6月6日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942891_1906061417_1906061417_01_02.jpg" alt="「ビール飲み放題は赤字に」ラグビーＷ杯期間中は中止の動きも" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会の開幕まで100日余りになりました。海外のラグビーファンはビールを多く飲むことで知られていますが、試合会場になっている大分県の飲食店の中には、赤字になるのを避けるため大会期間中の「飲み放題」を取りやめるところも出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942891_1906061409_1906061417_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>大会の組織委員会によりますと、海外のラグビーファンはビール好きが多く、４年前のイングランド大会の会場では、サッカーの試合に比べ平均で６倍以上のビールが消費されたということです。<br><br>さらに、ファンの多くは試合の前後も飲み続けるとされ、準々決勝などが行われる大分県の飲食店では、ビールが不足しないようサーバーを増設するなどの準備を始めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942891_1906061409_1906061417_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>一方で、ビールの「飲み放題」サービスの取りやめを決めた店も出ています。<br><br>大量に飲まれると赤字になりかねないためで、大分県内で11店舗を営業している飲食店グループでは、２時間1500円からの飲み放題のサービスを大会期間中にかぎり中止します。<br><br>代わりに、ふだんの倍近い大きさのジョッキを用意してビールを味わってもらうことにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942891_1906061409_1906061417_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>飲食店グループの小野鉄平取締役本部長は「飲み放題は無理ですが、できるだけ海外から訪れるファンに満足して帰ってもらえるよう努力していきたい」と話してます。</div></div><div><h3>ビール不足にならないよう対策</h3><div>大会の組織委員会によりますと、過去のラグビーワールドカップでは、試合当日に会場近くの多くの飲食店でビールが品切れになったこともあったということです。<br><br>組織委員会ではこうした事態が起きるとファンがＳＮＳなどを通じて不満を発信し悪い印象が世界に広がりかねないとして、国内の開催都市に対しビールを中心にアルコールが不足しないよう、準備を呼びかけています。<br><br>この大会をきっかけに、外国人観光客を増やしたいと考えている大分県では、行政もビール対策に乗り出しています。県はビールが不足しないよう大手メーカーの県内の事業所に対し供給量の確保を要請したり、飲食店に十分な準備をするよう呼びかけたりしています。<br><br>大分県ラグビーワールドカップ2019推進課の秦拓真さんは「街からビールがなくなると大分を訪れた海外ファンが不満に感じてしまう。実際にビールを提供するのは飲食店になるが、県としても地元からビールがなくならないよう万全の体制を取って支援していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011942891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 14:47:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>丸山議員 糾弾決議 各党の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>丸山議員 糾弾決議 各党の反応</span><time datetime="2019-06-06T15:04"><span>6月6日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943051_1906061459_1906061504_01_02.jpg" alt="丸山議員 糾弾決議 各党の反応" id="news_image"></div><div></div><div>丸山穂高衆議院議員にみずから進退を判断するよう促す糾弾決議が衆議院本会議で全会一致で可決されたことに対する各党の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「決議を重く受け止めよ」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「このような決議をしなければならないのは極めて遺憾だが、全会一致で可決できたのは意味のあることだ。議員辞職するかどうかは、まさに、丸山氏みずからの判断であり、決議を重く受け止めてほしい。丸山氏は、まだ若く、能力のある方なので、反省すべきは反省し、しっかり頑張ってほしい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元国対委員長「事実上の議員辞職勧告」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は党の代議士会で「事実上の議員辞職勧告決議ではないか。将棋で言えば、丸山議員は『詰んだ』ということだと思うので、速やかに辞職するしか、逃げ道はない。全会一致での非常に重いものなので、意味をしっかりと受け止めてほしい」と述べました。<br><br>衆議院議院運営委員会で野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の手塚仁雄氏は記者団に対し、「衆議院として『国会議員としての資格がない』と憲政史上、初めて糾弾をしたもので、議員辞職勧告決議と変わらない内容を全会一致で可決できたことを大変、重く受け止めている。きょうの結論を本人は重く受け止めるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「出処進退 判断を」</h3><div>国民民主党の玉木代表は東京都内で記者団に対し、「事実上の議員辞職勧告決議だと思っている。戦争によって、ふるさとを奪われた人たちに対する発言のほか、現地で飲酒をして、さまざまな問題を起こしており、外交にも少なからぬ影響を与えている。丸山氏には決議の重みをしっかりと受け止めてもらい、出処進退は自身で判断されることを期待したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「本人が趣旨 自覚すべき」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者団に対し、「与野党で合意して決議を可決することができたのは大変よかった。決議は、丸山氏に、みずからの進退について、直ちに判断するよう促すもので、本人が決議の趣旨を自覚すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「速やかに辞職を」</h3><div>共産党の志位委員長は記者会見で「『国会議員としての資格なし』と断言し、『進退を決せよ』ということだから、事実上の議員辞職勧告決議だ。　全会一致で、衆議院の意思として可決されたことは大変重く、速やかに辞職することを求めたい。丸山氏を辞めさせないまま除名にした日本維新の会の政党としての責任は大変重い」と述べました。</div></div><div><h3>維新 松井代表「早く身を処した方がよい」</h3><div>丸山議員が所属していた日本維新の会の松井代表は大阪市役所で記者団に対し、「可決は当然のことだ。衆議院の意思がはっきりと示された。国会議員の資質がないという意思を示されているのだから、自身のためにも早く身を処した方がよい」と述べました。<br><br>日本維新の会の馬場幹事長は記者団に対し、「衆議院で決議がなされたことは非常に重大なことで、本人も重大性を認め、しかるべき行動をとっていただきたい」と述べました。そのうえで、「丸山氏の一連の言動について、元島民の方を含め、『ビザなし交流』で、日ロ友好の促進をされている皆様に改めて心からおわびを申し上げたい。このような議員を選んだ、わが党の責任について、おわびを申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「国会議員の資格ない」</h3><div>社民党の吉川幹事長は記者会見で「総理大臣になれるのは、国会議員だけで、その資格を持つ人が平然と戦争という言葉を使って、『島を取り戻す』と発言するのは非常に危機的な状況だ。糾弾決議にあるように国会議員の資格はないと言わざるを得ない」と述べました。</div></div><div><h3>野田元首相「やむをえない決議」</h3><div>衆議院の会派「社会保障を立て直す国民会議」の代表を務める野田 前総理大臣は記者会見で、「丸山氏から弁明書が出されたが、反省より、反論が強く出ている感じで、なおさら心証を悪くしたのではないか。残念だが、やむをえない決議で、深く反省し、重く受け止めていただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 15:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>丸山議員 糾弾決議 自民小泉氏「ふに落ちない」採決棄権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>丸山議員 糾弾決議 自民小泉氏「ふに落ちない」採決棄権</span><time datetime="2019-06-06T15:08"><span>6月6日</span> <span>15時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943071_1906061503_1906061508_01_02.jpg" alt="丸山議員 糾弾決議 自民小泉氏「ふに落ちない」採決棄権" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院本会議で全会一致で可決された丸山議員に対する糾弾決議で、自民党の小泉進次郎氏は「ふに落ちない」と採決を棄権しました。</div><div>小泉氏は記者団に対し、棄権した理由について「決議には『人間としての品位を疑わせるものだ』とまで書いてある。個人の批判は自由で、政治家は甘んじて受けなければならないが、国会として批判するのは次元が違う。みんなで糾弾するのは、ふに落ちなかった」と述べました。<br><br>そのうえで、「丸山氏の発言で、かばえるものは何もないが、議員の出処進退は本人が判断すべきで、辞めなかった場合どうするかを判断するのは選挙だ。それが有権者に与えられた民主主義の力だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 15:08:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡逆走事故 運転の高齢者 体調に異変きたした可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡逆走事故 運転の高齢者 体調に異変きたした可能性も</span><time datetime="2019-06-06T16:51"><span>6月6日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943281_1906061700_1906061701_01_02.jpg" alt="福岡逆走事故 運転の高齢者 体調に異変きたした可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市で80代の男性が運転する乗用車が交差点に突っ込み、夫婦２人が死亡した事故で、乗用車が交差点の手前およそ600メートルのところで最初の接触事故を起こした直後に、急激に速度を上げて暴走を始めていたことが警察への取材で分かりました。警察は正常な運転ができなくなるなど体調に何らかの異変をきたした可能性もあると見て調べています。</div><div>４日、福岡市早良区で乗用車が反対車線を猛スピードで逆走し、複数の車にぶつかりながら交差点に突っ込み、運転していた小島吉正さん（81）と妻の節子（76）さんの夫婦2人が死亡し、７人がけがをしました。<br><br>警察によりますと、遺体を詳しく調べた結果、小島さんの死因は全身を強く打ったことによる外傷性ショックと分かりましたが、脳梗塞や心筋梗塞など、事故の原因につながるような病気は確認できず、意識があったかどうかも分からなかったということです。<br><br>けがをした７人のうち歩道にいた35歳の男性と、交差点で衝突された車を運転していた43歳の男性の２人は、骨折などの重傷だったことが新たに分かりました。<br><br>これまでの調べによりますと、乗用車は交差点の手前およそ600メートルのところで最初の接触事故を起こしましたが、この直後から急激に速度を上げて暴走を始めていたということです。<br><br>警察は明らかな病気は確認されなかったものの当時正常な運転ができなくなるなど、体調に何らかの異変をきたした可能性もあると見て詳しい運転状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:51:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>７～８日 西日本では非常に激しい雨か 災害に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011943361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>７～８日 西日本では非常に激しい雨か 災害に注意</span><time datetime="2019-06-06T17:39"><span>6月6日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011943361_1906061738_1906061739_01_02.jpg" alt="７～８日 西日本では非常に激しい雨か 災害に注意" id="news_image"></div><div></div><div>６日は東日本や西日本の広い範囲で晴れて気温が上がり、ところによって気温が35度前後に達する厳しい暑さとなりました。一方、７日から８日にかけては大気の状態が不安定になるため、西日本では非常に激しい雨が降るおそれがあり、低い土地の浸水や土砂災害などに十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、６日は東日本や西日本の広い範囲が高気圧に覆われて晴れ、気温が上がって厳しい暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は、島根県津和野町で35度ちょうどと猛暑日になったほか、埼玉県鳩山町で34度８分、大分県日田市で34度７分、岐阜県美濃市で34度６分、東京の都心で32度３分などと、全国の合わせて280の観測点で30度以上の真夏日になりました。<br><br>一方、７日から８日にかけては、前線を伴う低気圧が発達しながら日本海を東へ進み、暖かく湿った空気が流れ込むため、西日本から東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になって局地的に雨雲が発達する見込みです。<br><br>特に西日本では、７日未明から夜にかけて局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>７日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで四国で200ミリ、九州南部で180ミリ、九州北部で150ミリ、近畿と中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>さらに、８日夕方までの24時間には、九州南部と奄美地方、四国、近畿で50ミリから100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、低い土地の浸水や土砂災害、川の増水のほか、落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011943361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 17:39:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>