<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>長崎原爆の日 祈念式典で市長「核兵器の脅威 世界共通の課題」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/k10012559371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎原爆の日 祈念式典で市長「核兵器の脅威 世界共通の課題」</span><time datetime="2020-08-09T19:13"><span>8月9日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559371_2008091217_2008091224_01_03.jpg" alt="長崎原爆の日 祈念式典で市長「核兵器の脅威 世界共通の課題」" id="news_image"></div><div>長崎に原爆が投下されて9日で75年です。<br>新型コロナウイルスの影響で平和祈念式典の規模が縮小される中、長崎市の田上市長は、新型コロナウイルスの脅威と同じように核兵器の脅威も世界共通の課題だとして、すべての人々が当事者として問題解決に向けて参加するよう呼びかけました。</div><div>長崎市の平和公園で行われた平和祈念式典には、被爆者や安倍総理大臣のほか、68の国の代表などが参列しました。<br><br>ことしの式典は、新型コロナウイルスの感染を防ぐため、一般の参列者席が設けられず、参列者は例年の1割ほどの500人程度となりました。<br><br>式典ではこの1年に亡くなった被爆者など、合わせて3406人の名前が書き加えられた18万5982人の原爆死没者名簿が納められました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559371_2008091219_2008091224_01_04.jpg" alt=""><div>そして、原爆がさく裂した午前11時2分に合わせて黙とうをささげました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559371_2008091217_2008091224_01_05.jpg" alt=""><div>長崎市の田上市長は平和宣言の中で、「新型コロナウイルス感染症が自分の周囲で広がり始めるまで、私たちがその怖さに気付かなかったように、もし、核兵器が使われてしまうまで人類がその脅威に気付かなかったとしたら、取り返しのつかないことになってしまう」と述べ、新型コロナウイルスの脅威と同じように、核兵器の脅威も世界共通の課題だとして、すべての人々が当事者として問題解決に向けて参加するよう呼びかけました。<br><br>そのうえで、「核兵器廃絶は人類がみずからに課した約束」として、被爆者の長年の悲願である核兵器禁止条約を日本政府が1日も早く署名・批准するよう求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は広島原爆の日に続き核兵器禁止条約には触れず、「唯一の戦争被爆国として、『核兵器のない世界』の実現に向けた国際社会の努力を1歩1歩、着実に前に進めていくことはわが国の変わらぬ使命だ」と述べました。</div></div><div><h3>被爆者代表「『長崎を最後の被爆地に』との思いを訴え続ける」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559371_2008091847_2008091848_01_06.jpg" alt=""><div>被爆者を代表して深堀繁美さん（89）が、「平和への誓い」を述べ、きょうだい4人を亡くしたことや、爆心地からおよそ500メートルにあった浦上天主堂が原爆で大きく崩れたことなどを話しました。<br><br>そのうえで、去年11月にローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇が被爆地・長崎で「核兵器はなくさなければならない」と発信したことをあげ、「被爆者が1人また1人といなくなる中にあって、教皇のメッセージを糧に『長崎を最後の被爆地に』との思いを訴え続けていく」と決意を述べました。</div></div><div><h3>感染リスク避けるため自宅で祈る被爆者も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559371_2008091311_2008091312_01_06.jpg" alt=""><div>長崎に原爆が投下されてから75年の9日、新型コロナウイルスの感染リスクを避けるため平和祈念式典への参加をとりやめ、自宅で祈りをささげる被爆者の姿も見られました。<br><br>長崎県大村市に住む松尾勇さん（88）は13歳の時に爆心地からおよそ1.1キロメートルの距離で被爆し、父親の兼松さん（当時77）と母親のマサさん（当時54）を亡くしました。<br><br>松尾さんはこれまで、毎年8月9日には子や孫たちとそろって平和祈念式典に参加してきました。<br><br>しかし、ことしは新型コロナウイルスへの感染リスクが高まっていることを考慮し、県外に住む孫たちは帰省をとりやめ、松尾さんも式典への出席を控え、自宅で祈りをささげました。<br><br>9日は、自宅のある大村市でテレビ中継の様子を見つめ、原爆がさく裂した午前11時2分には手を合わせて祈りをささげていました。<br><br>松尾さんは「75年生かしてもらったことに感謝しています。ことしは新型コロナウイルスの影響で式典に参加できず残念ですが、戦争は絶対してはいけないと強く感じています」と話していました。</div></div><div><h3>平和公園 犠牲者に思いはせる人々の姿 途絶えず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559371_2008091918_2008091922_01_08.jpg" alt=""><div>長崎原爆の日の9日、平和祈念式典が行われた平和公園には、夕方になっても平和祈念像の前に設けられた献花台に手を合わせたり、花をたむけたりして、犠牲者に思いをはせる人の姿が途絶えません。<br><br>家族3人で平和公園を訪れた長崎市に住む51歳の女性は「きょうは長崎にとって特別な日で、ことしは節目の年なので、家族で来ました。もう75年もたったのかと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200809%2Fk10012559371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2020 19:13:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モーリシャス沖で貨物船座礁 重油1000トン超流出か 会社が会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/k10012559931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モーリシャス沖で貨物船座礁 重油1000トン超流出か 会社が会見</span><time datetime="2020-08-09T20:08"><span>8月9日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559931_2008091831_2008091841_01_03.jpg" alt="モーリシャス沖で貨物船座礁 重油1000トン超流出か 会社が会見" id="news_image"></div><div>海運大手の商船三井が運航する貨物船が、インド洋の島国モーリシャスの沖合で座礁し、周辺に大量の油が流れ出た事故で、会社側が会見し、1000トン以上の重油が流出したとみられ、回収を進めていることを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559931_2008091831_2008091841_01_04.jpg" alt=""><div>今回の事故について、商船三井と船を所有する長鋪汽船が9日、都内で記者会見しました。<br><br>それによりますと、先月26日に商船三井が運航する貨物船「ＷＡＫＡＳＨＩＯ」がモーリシャスの沖合で座礁し、今月6日に船尾にある燃料タンクの一つが損傷して重油が流出したということです。<br><br>これまでに1000トン以上の重油が流れ出たと見られ、周辺にはさんご礁が広がり、水鳥をはじめ貴重な生物が生息していることから、オイルフェンスを設置して、油のさらなる広がりを食い止めるとともに、回収を進めているとしています。<br><br>モーリシャスでは、豊かな自然を売りにした観光が主要産業の一つとなっていて、モーリシャス政府は国連に対して緊急の支援を求めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559931_2008091831_2008091841_01_05.jpg" alt=""><div>商船三井の小野晃彦副社長は「モーリシャスをはじめ、関係の皆様に多大なるご迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます。影響を最小限に食い止めるよう、解決まで誠意を持って対応したい」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559931_2008091831_2008091841_01_06.jpg" alt=""><div>長鋪汽船の長鋪慶明社長は「現時点ではどのくらいの期間で回収ができるか見通しが立っていない。まずは油の拡散を防ぐことに全力で努めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>海洋汚染防止へ日本政府が国際緊急援助隊派遣へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559931_2008091832_2008091841_01_07.jpg" alt=""><div>この問題で、政府は、モーリシャス政府からの要請を受け、10日、国際緊急援助隊の専門家チームを現地に派遣することを決めました。<br><br>専門家チームは、海上保安庁と外務省、それにＪＩＣＡ＝国際協力機構の職員合わせて6人で構成され、現地では油を取り除く作業などの支援活動を行う予定です。<br><br>政府は、今回の問題がモーリシャスの環境や、観光業に大きな影響を与えかねないとして、専門家チームの派遣で海洋汚染の防止に貢献したいとしています。</div></div><div><h3>専門家 さんごの多様性が世界で最も高い地域</h3><div>ビッグデータ解析を使って生物多様性の研究を行っている琉球大学の久保田康裕教授らのグループはことし3月、モーリシャスを含むインド洋西部の海域は、さんごの種の多様性が世界で最も高いとみられるとする研究を報告しています。<br><br>世界の暖かい海には、イシサンゴとよばれるさんごの仲間が生息していますが、まだ見つかっていない種も多数いると考えられています。<br><br>久保田教授のグループは、現在見つかっている697種の分布について、世界の10万か所余りで記録されたデータを解析して、世界のどこの海のサンゴの多様性が最も高いかを推定しました。<br><br>その結果、モーリシャスを含むインド洋西部の海域は、東南アジアやオーストラリアなどと比べて、調査が進んでいないわりに見つかっている種が多く、計算の結果、世界で最もさんごの種数が多い海域とみられることが分かったということです。<br><br>久保田教授は「モーリシャス周辺は潜在的にさんごの多様性が高いホットスポットだが調査が十分にされていない。今回の事故で知られる前に絶滅する種がいないか懸念される。事故の影響調査とともに、この海域のサンゴの多様性についても調査を尽くす必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家 「壊滅的な被害につながるおそれも」</h3><div>貨物船が座礁したモーリシャスの沖合は世界でも有数の多様なさんご礁が広がる海域で、流出した油などによって生態系が大きな影響を受けることが懸念されます。<br><br>有害物質が生態系に与える影響に詳しい神戸大学の岡村秀雄教授によりますと、さんご礁に重油が流出した場合、さんごや海草などの生物に油が覆い被さることで、呼吸できず窒息するおそれがあるほか、さんごを形づくる「褐虫藻」と呼ばれる生物が栄養を補給できなくなり、壊滅的な被害につながるおそれがあると言うことです。<br><br>また、重油そのものに含まれる有害物質や、船の底に貝などが付かないように塗られている塗料に含まれる有害物質の溶出も生態系に影響を及ぼすおそれがあるということです。<br><br>岡村教授は、さんご礁での事故処理の場合、薬剤による重油の処理や、物理的に重油を取り除く作業自体がさんごの生態に影響を与えるおそれがあるとして、油の流出がこれ以上広がらないようにすることが最優先だとしたうえで、「さんご礁に広がった重油の回収はかなり難しい作業になると思われる。場合によっては自然の力で浄化するのを待たざるをえない可能性もあり、影響の長期化を覚悟して慎重に対策を探っていく必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200809%2Fk10012559931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2020 20:08:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪華寝台特急「トワイライトエクスプレス」再現車両を展示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/k10012560291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪華寝台特急「トワイライトエクスプレス」再現車両を展示</span><time datetime="2020-08-09T21:12"><span>8月9日</span> <span>21時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012560291_2008092030_2008092112_01_03.jpg" alt="豪華寝台特急「トワイライトエクスプレス」再現車両を展示" id="news_image"></div><div>かつて大阪と札幌を結んだ寝台特急「トワイライトエクスプレス」の客室などを再現した車両の展示が新潟県糸魚川市で始まり、地元の人や鉄道ファンが当時の思い出を懐かしんでいました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012560291_2008092030_2008092112_01_04.jpg" alt=""><div>平成元年に運行が始まり、4半世紀余りにわたって大阪と札幌を結んだ寝台特急「トワイライトエクスプレス」は、優雅な雰囲気の客室やフランス料理のフルコースが楽しめる食堂車などが人気を集めました。<br><br>4年前の糸魚川市の大規模火災からの復興に向け、にぎわいを取り戻すきっかけにしようと、ＪＲ糸魚川駅では「トワイライトエクスプレス」の一部を再現した車両の展示が始まり、除幕式が行われました。<br><br>再現された客室と食堂には当時のいすやカーテンが使われているほか、実際に眺めることができた日本海の風景も映し出され、早速訪れた地元の人や鉄道ファンが当時の思い出を懐かしんでいました。<br><br>50代の男性は「本物そっくりに忠実に再現されていてすごいと思いました。糸魚川の鉄道観光の中心になると思います」と話していました。<br><br>また60代の女性は「いつか乗りたいと思っていましたが乗れませんでした。列車の内部のことは分からなかったので見ることができてよかったです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012560291_2008092104_2008092112_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200809%2Fk10012560291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:12:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに331人感染確認 300人超は4日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/k10012559431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに331人感染確認 300人超は4日連続</span><time datetime="2020-08-09T22:41"><span>8月9日</span> <span>22時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559431_2008091619_2008091852_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに331人感染確認 300人超は4日連続" id="news_image"></div><div>東京都は9日、都内で新たに331人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が300人を超えるのは4日連続です。</div><div>東京都は9日、都内で新たに10歳未満から100歳以上の男女合わせて331人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が300人を超えるのは4日連続です。<br><br>331人のうち、20代と30代は合わせて212人で、およそ64％を占めています。また、331人のうち、およそ35％にあたる115人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ65％の216人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち最も多かったのは、家庭内での感染で33人でした。夫から同居する40代の妻と10代の娘に感染したほか、すでに4人の感染者が出ているシェアハウスで新たに20代の男性の感染が確認されました。<br><br>このほか、職場内が17人、会食での感染が15人、夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者と、医療機関など施設内での感染がそれぞれ9人、その他が32人となっています。<br><br>その他のケースでは、別居している祖父から0歳と3歳の孫と、その40代の母親の合わせて3人に感染したケースや、20代の男性が自宅に泊まりに来た友人から感染したケースなどがあるということです。このほか、自宅で訪問介護サービスを受けている100歳以上の女性が、訪れたヘルパーから感染したケースもあるということです。<br><br>一方、9日の時点での入院患者は8日より92人増えて1601人となり、都が正確な人数を把握、公表するようになった5月12日以降で最も多くなりました。<br><br>また、重症の患者は8日より2人減って23人となりました。これで都内で感染が確認された人は1万5867人になります。<br><br>また、9日死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院中の人は8日より92人増えて1601人に</h3><div>また、東京都によりますと、都内で9日までに感染が確認された1万5867人のうち、入院中の人は8日より92人増えて1601人となっています。<br><br>このうち重症の人は8日より2人減って23人です。都は、9日の時点で、重症患者向けの病床100床を含めて都内で2400床を確保しているほか、今後は2800床まで増やすことを目指しています。これとは別に来月から再来月にかけて2つの専用病院を開設して、200床を確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は8日より74人増えて606人です。さらに、都が開設している6つのホテルで療養している軽症や無症状の人は8日より11人増えて439人です。都は、今月中にさらに2つのホテルを開設する予定です。<br><br>また、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は、8日より15人減って1110人です。<br><br>一方、すでに退院した人や自宅などでの療養が終わった人は1万1778人となっています。</div></div><div><h3>都担当者「3連休 感染しない させないように注意して」</h3><div>都の担当者は「夏休みで孫や友人などと会ったときに感染したケースが見受けられる。この3連休中の行動の結果が来週、感染者の数に反映されてくると思うので、ぜひ都民の皆さんには感染しない、させないように注意して行動してほしい」と話していました。<br><br>また、9日の時点で入院患者が1601人となり、都が正確な人数を把握、公表するようになった5月12日以降で最も多くなったことについて都の担当者は、「都が確保している2400床のうち、3分の2程度が埋まっている状況だ。感染の確認が1日当たり数百人の単位なのでそれだけ早くベッドが埋まってしまう。また最近は、症状がない高齢者の感染も確認されているが重症化するリスクを考えて入院してもらうケースもあるため入院患者が増えていると考えられる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200809%2Fk10012559431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2020 22:41:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風5号 10日にかけ九州北部に近づく見込み 暴風や高波に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/k10012559181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風5号 10日にかけ九州北部に近づく見込み 暴風や高波に警戒</span><time datetime="2020-08-09T22:58"><span>8月9日</span> <span>22時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559181_2008092254_2008092258_01_02.jpg" alt="台風5号 10日にかけ九州北部に近づく見込み 暴風や高波に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>台風5号は沖縄本島地方を北上し、10日の日中にかけて九州北部に近づく見込みです。台風が近づく地域では暴風や高波に警戒が必要なほか、大気の状態が非常に不安定になるため落雷や突風にも十分注意が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風5号は午後9時には、沖縄県の久米島の北北西、120キロの海上を1時間に35キロの速さで北へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は996ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルで、中心から南東側460キロ以内と北西側220キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>沖縄県の広い範囲、それに鹿児島県奄美地方の一部も台風の強風域に入っています。<br><br>台風はこのあと九州の西の海上を北上し、10日日中にかけて九州北部に近づき、その後、朝鮮半島付近へ進む見込みです。<br><br>沖縄地方では台風の雨雲がかかり、非常に強い風が吹いて海上は大しけとなっています。<br><br>10日にかけての最大風速は、<br>▽沖縄地方で20メートル、<br>▽九州北部で23メートルで、<br>最大瞬間風速は<br>▽沖縄地方で30メートル、<br>▽九州北部で35メートル、<br>波の高さは、<br>沖縄地方、九州北部ともに6メートルと予想されています。<br><br>また10日夕方までの24時間に予想される雨の量は、<br>いずれも多いところで、<br>▽沖縄地方で150ミリ、<br>▽九州北部で120ミリと予想されています。<br><br>九州北部と山口県では台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んで、大気の状態が非常に不安定になる見込みで、局地的に雷を伴って激しい雨が降り、落雷や竜巻などの突風が発生するおそれがあります。<br><br>台風が近づく地域では暴風や高波に警戒が必要なほか、落雷や突風にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200809%2Fk10012559181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2020 22:58:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】9日 全国で1443人感染 5人死亡（午後11時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/k10012559671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】9日 全国で1443人感染 5人死亡（午後11時半現在）</span><time datetime="2020-08-09T23:51"><span>8月9日</span> <span>23時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200809/K10012559671_2008091548_2008091552_01_02.jpg" alt="【国内感染】9日 全国で1443人感染 5人死亡（午後11時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>9日は、これまでに全国で1443人の感染者の発表がありました。また、千葉県で2人、大阪府と滋賀県と石川県でそれぞれ1人の合わせて5人の死亡の発表がありました。<br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め4万8909人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で合わせて4万9621人となっています。<br>亡くなった人は、国内で感染した人が1048人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1061人です。</div><div>各自治体などによりますと、<br>国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（　）内は、9日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は1万5867人（331）<br>▽大阪府は5769人（195）<br>▽神奈川県は3266人（81）<br>▽愛知県は3142人（129）<br>▽福岡県は3012人（109）<br>▽埼玉県は2875人（44）<br>▽千葉県は2150人（46）<br>▽兵庫県は1636人（48）<br>▽北海道は1552人（11）<br>▽沖縄県は1127人（159）<br>▽京都府は983人（20）<br>▽岐阜県は465人（15）<br>▽広島県は408人（5）<br>▽茨城県は397人（12）<br>▽静岡県は364人（8）<br>▽石川県は364人（22）<br>▽熊本県は354人（3）<br>▽奈良県は330人（12）<br>▽滋賀県は291人（8）<br>▽富山県は285人（3）<br>▽鹿児島県は277人<br>▽宮崎県は254人（6）<br>▽栃木県は246人（3）<br>▽三重県は238人（9）<br>▽群馬県は226人（5）<br>▽宮城県は182人<br>▽和歌山県は179人（5）<br>▽長崎県は166人（7）<br>▽福井県は154人（1）<br>▽佐賀県は154人（9）<br>▽長野県は131人（4）<br>▽山梨県は130人（1）<br>▽新潟県は127人<br>▽島根県は122人（91）<br>▽岡山県は111人（1）<br>▽愛媛県は102人（1）<br>▽福島県は96人<br>▽大分県は87人（7）<br>▽高知県は83人<br>▽山形県は76人<br>▽山口県は76人（6）<br>▽香川県は60人（1）<br>▽徳島県は58人（1）<br>▽秋田県は35人<br>▽青森県は32人<br>▽鳥取県は21人<br>▽岩手県は7人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で669人（6）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、9日時点で156人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が3万2312人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて3万2971人となっています。<br><br>また、6日には速報値で2万5224件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。<br>※福岡県が7月31日の感染者を訂正して累計は1人減。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200809%2Fk10012559671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2020 23:51:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松江市 91人感染 私立高校の生徒を中心にクラスター発生か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200810/k10012560391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>松江市 91人感染 私立高校の生徒を中心にクラスター発生か</span><time datetime="2020-08-10T00:01"><span>8月10日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200810/K10012560391_2008100000_2008100001_01_02.jpg" alt="松江市 91人感染 私立高校の生徒を中心にクラスター発生か" id="news_image"></div><div></div><div>島根県と松江市は、松江市内で新たに91人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。松江市内の私立高校の生徒を中心に感染者の集団、クラスターが発生したとみています。</div><div>島根県と松江市は、さきほど午後11時45分から記者会見を行い、松江市内で新たに91人の感染が確認されたと発表しました。このうち88人は松江市の立正大淞南高校の生徒と教員だということです。<br><br>島根県内での感染確認はこれまで31人でしたが、これで122人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200810%2Fk10012560391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:01:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>