<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>リニア関連工事の入札 不正疑いで強制捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リニア関連工事の入札 不正疑いで強制捜査</span><time datetime="2017-12-09T13:03"><span>12月9日</span> <span>13時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１０年後の開業を目指して建設が進められている、リニア中央新幹線に関連する建設工事の入札をめぐって不正が行われた疑いがあるとして、東京地検特捜部は偽計業務妨害の疑いで関係先として大手ゼネコン「大林組」の本社などを捜索し、強制捜査に乗り出したことが関係者への取材でわかりました。特捜部は巨大プロジェクトの建設工事で不正が行われた疑いがあると見て、幹部から任意で事情を聴くなどして、実態解明を進めるものと見られます。</div><div>リニア中央新幹線は、東京・大阪間を１時間余りで結ぶ総工費およそ９兆円の巨大プロジェクトで、ＪＲ東海が建設主体となり１０年後の２０２７年に東京・名古屋間を、２０４５年までに東京・大阪間の全線を開業する予定で建設が進められています。<br><br>このリニア中央新幹線に関連する建設工事の入札をめぐって不正が行われた疑いがあるとして、東京地検特捜部が偽計業務妨害の疑いで関係先として大手ゼネコン「大林組」の東京 港区の本社などを捜索し、強制捜査に乗り出したことが関係者への取材でわかりました。<br><br>大林組はＪＲ東海からリニア中央新幹線の複数の建設工事を受注していて、特捜部は関係する資料を押収したものと見られます。<br><br>特捜部は巨大プロジェクトの建設工事に絡んで不正が行われた疑いがあると見て、大林組の幹部から任意で事情を聴くとともに、捜索で押収した資料を分析し、実態解明を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 13:03:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大谷 エンジェルスへ 関係者やファンは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大谷 エンジェルスへ 関係者やファンは</span><time datetime="2017-12-09T16:51"><span>12月9日</span> <span>16時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252681_1712091501_1712091504_01_02.jpg" alt="大谷 エンジェルスへ 関係者やファンは" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球 日本ハムから大リーグ移籍を目指している大谷翔平選手がエンジェルスに入団することで球団と合意したことを受けて、関係者やファンからは期待の声などが聞かれました。</div><div>プロ野球 巨人などで左投げのピッチャーとして活躍し、大リーグのエンジェルスで２０１１年から１２年にかけてプレーしたことのある高橋尚成さんは、エンジェルスタジアムの近くでエンジェルスの関係者と一緒にゴルフをしていた際に大谷翔平選手のエンジェルス入りを知ったということです。<br><br>高橋選手はＮＨＫの電話での取材に応じ「『エンジェルスに入るといいね』と話していたらこういうことになり、本当にびっくりした。自分がいたときも居心地がよかったので、大谷選手はとてもいいチームを選んだと思う」と話していました。<br><br>エンジェルスでの二刀流の可能性については「ピッチャーでは今のスタッフの中では２番目か３番目に名前を連ねるくらい期待されていると思う」と話しました。そのうえで、指名打者のプーホールズ選手がファーストを守れることや外野手の層が薄いことを挙げ、「投げないときは指名打者はもちろん、ライトでも出られるチャンスがあると思う」と話し、二刀流で活躍できる環境はあるという見方を示しました。<br><br>また指名打者制度のあるアメリカン・リーグを選んだことについては「試合ごとにピッチャーの時は投げることに集中し、バッターの時は打つことに集中したいのではないか。パ・リーグでも指名打者制度でやってきたので、日本ハムにいたときと似た環境を選んだのではないか」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高橋尚成さん「二刀流で活躍できる環境」</h3><div>プロ野球 巨人などで左投げのピッチャーとして活躍し、大リーグのエンジェルスで２０１１年から１２年にかけてプレーしたことのある高橋尚成さんは、エンジェルスタジアムの近くでエンジェルスの関係者と一緒にゴルフをしていた際に大谷翔平選手のエンジェルス入りを知ったということです。<br><br>高橋選手はＮＨＫの電話での取材に応じ「『エンジェルスに入るといいね』と話していたらこういうことになり、本当にびっくりした。自分がいたときも居心地がよかったので、大谷選手はとてもいいチームを選んだと思う」と話していました。<br><br>エンジェルスでの二刀流の可能性については「ピッチャーでは今のスタッフの中では２番目か３番目に名前を連ねるくらい期待されていると思う」と話しました。そのうえで、指名打者のプーホールズ選手がファーストを守れることや外野手の層が薄いことを挙げ、「投げないときは指名打者はもちろん、ライトでも出られるチャンスがあると思う」と話し、二刀流で活躍できる環境はあるという見方を示しました。<br><br>また指名打者制度のあるアメリカン・リーグを選んだことについては「試合ごとにピッチャーの時は投げることに集中し、バッターの時は打つことに集中したいのではないか。パ・リーグでも指名打者制度でやってきたので、日本ハムにいたときと似た環境を選んだのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>日本ハムのチームメートからエール</h3><div>大谷選手が大リーグのエンジェルスに入団することで球団と合意したことについて、プロ野球 日本ハムの今シーズンの開幕投手で、大谷選手と３年間一緒にプレーしてきた有原航平投手は「本当に行くんだなという思いだ。大谷選手はかわいい後輩だし、チームを離れるのは寂しい思いもあるが、投打ともに、日本ではトップクラスの選手なので、大リーグでどれだけできるのか楽しみだ」と話していました。<br>そのうえで「エンジェルスといえばトラウト選手やプホルス選手などすごいバッターがいるので、その並びに、大谷が入って打ってくれるのが楽しみです」と活躍を期待していました。<br><br>また大谷選手が日本ハムに入団した翌年に、明治大学からドラフト３位で入団した岡大海選手は「移籍先が無事に決まってよかったと思う。自分も大学時代には『二刀流』でプレーしていたがプロでできなかったので、大谷選手には、大リーグでも『二刀流』を追いかけてほしい。そういう部分で応援したいなと思う」と、大学時代に投手として活躍しながら外野手として指名されて入団したみずからの経験も踏まえて、エールを送っていました。</div></div><div><h3>柳田選手 山崎投手は</h3><div>同じパ・リーグで対戦してきたソフトバンクの柳田悠岐選手は「大リーグで大活躍する姿をファンの１人として見たい。自分はバッターなので、大谷選手のバッターとしてのすごさもわかる。どれだけ打ってくれるのか見たいし、特大のホームランを見たい」と大谷選手の二刀流での活躍に期待を寄せました。<br><br>またＤｅＮＡの山崎康晃投手は、日本代表「侍ジャパン」で大谷選手とチームメートで、合宿中に一緒にキャッチボールをしたり、大谷選手が部屋に遊びに来たりしていたということです。<br>山崎投手は「日本のプロ野球界の代表として頑張ってほしいし、素直に応援したい。ピッチャーとしてどういう勝負をしていくのか、日本のピッチャーがどれだけ大リーグで通用するのかを楽しみに見たい」とエールを送っていました。</div></div><div><h3>札幌のファンは</h3><div>大谷選手がエンジェルスに入団することで球団と合意したことについて、日本ハムが拠点としている札幌市で聞きました。<br><br>３０代の男性は「球団が決まってうれしいです。アメリカにいる田中将大選手など、日本選手との対決が見られるのを楽しみにしています」と話していました。<br><br>また３０代の女性は「子どもが大谷選手が好きで応援してきたので、北海道で見ることができなくなるのは少しさみしい気もします。難しい挑戦だと思いますが、アメリカでも二刀流で頑張ってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>エンジェルス本拠地のファンは</h3><div>大谷翔平選手がエンジェルスに入団することが決まったことについて、本拠地のエンジェルスタジアムを訪れていた２０代の男性は「エンジェルスを選んだくれて、とてもうれしく思う。エンジェルスは先発ピッチャーと、左バッターを必要としているので大谷選手は大きな力になる」と話していました。<br><br>別の２０代の男性は「大谷選手が移籍先にどの球団を選ぶのか、ニュースをずっと気にしていた。エンジェルスが大谷選手が交渉する７球団に入っていると知って、少し望みは持っていたが、大谷選手との契約が決まってとてもうれしい。２３歳と若いので、ピッチャーとバッターの両方でプレーすることも可能だと思うし、チームメイトにも協力してもらうことで大リーグでも適応できると思う」と話していました。<br><br>また４０代の男性は「エンジェルスが大谷選手を獲得できたことにとても驚いている。大谷選手にはピッチャーとして１５勝してほしいし、バッターとしてはホームランも打ってほしい」と期待を寄せていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 16:51:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>座間９人遺体 横浜の25歳女性殺害容疑などで再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>座間９人遺体 横浜の25歳女性殺害容疑などで再逮捕へ</span><time datetime="2017-12-09T17:45"><span>12月9日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252821_1712091743_1712091750_01_02.jpg" alt="座間９人遺体 横浜の25歳女性殺害容疑などで再逮捕へ" id="news_image"></div><div>神奈川県座間市のアパートで９人が遺体で見つかった事件で、このうちの１人を殺害した疑いで逮捕された白石隆浩容疑者について、警視庁は１１日にも、横浜市の２５歳の女性に対する殺人などの疑いで再逮捕する方針です。</div><div>ことし１０月、神奈川県座間市のアパートの部屋で男女９人が遺体で見つかり、警視庁は、このうちの１人で東京 八王子市の２３歳の女性を殺害した疑いで白石隆浩容疑者（２７）を逮捕しました。<br><br>警視庁によりますと、白石容疑者は自宅のアパートの部屋で９人全員を殺害したことを認めているということですが、このうち、横浜市の２５歳の女性について、「ロープを使って殺害し遺棄した」と供述していることが、警視庁への取材でわかりました。<br><br>これまでの調べによりますと、この女性はことしの１０月１８日に横浜市のコンビニエンスストアでのアルバイトを終えたあと、最寄りの駅の近くの防犯カメラに姿が写っていたのを最後に行方がわからなくなっていたということです。また白石容疑者の部屋からは女性の携帯電話が見つかっているということです。<br><br>警視庁は、勾留期限となる１１日にも、この女性に対する殺人と遺体を遺棄した疑いで白石容疑者を再逮捕する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 17:45:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性宮司殺害 ３人死亡 弟が自殺するまで３分間</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女性宮司殺害 ３人死亡 弟が自殺するまで３分間</span><time datetime="2017-12-09T18:05"><span>12月9日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252841_1712091811_1712091812_01_02.jpg" alt="女性宮司殺害 ３人死亡 弟が自殺するまで３分間" id="news_image"></div><div>東京 江東区の「富岡八幡宮」の近くで、神社の女性の宮司が切りつけられて殺害されるなど、合わせて３人が死亡した事件で、宮司が襲われてから弟が自殺するまではおよそ３分間だったことが警視庁への取材でわかりました。警視庁が当時の状況をさらに調べています。</div><div>７日夜、東京 江東区富岡の路上で近くの富岡八幡宮の宮司の富岡長子さん（５８）と運転手の３３歳の男性が男女に刃物で切りつけられ、長子さんが死亡し男性も大けがをしました。また、長子さんの弟の富岡茂永容疑者（５６）と妻の真里子容疑者（４９）もすぐ近くで倒れていて、茂永容疑者が妻と一緒に長子さんと運転手に切りつけ、さらに妻を殺害して自殺したと見られています。<br><br>警視庁が周辺の防犯カメラの映像を確認したところ、車で帰宅した長子さんや運転手が襲われたあと、茂永容疑者が自殺するまではおよそ３分間だったことが警視庁への取材でわかりました。また、茂永容疑者らが長子さんの自宅近くで待ち伏せしているような様子も写っていたということです。<br><br>警視庁は周到に準備をしたうえで切りつけたと見て、当時の状況をさらに調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>富岡八幡宮の弁護士が会見</h3><div>事件を受けて、富岡八幡宮の顧問弁護士の佐藤歳二弁護士が会見し「今回の凄惨（せいさん）な事件に接し、ただただ驚き、深い悲しみを覚えています」という八幡宮のコメントを読み上げました。<br><br>そして、ことしになって富岡茂永容疑者が富岡八幡宮の複数の関係者に電話をかけて、長子さんを中傷するような内容を話していたことや、妻の真里子容疑者の名前で、長子さんを非難する内容の文書が神社本庁に送られていたことなどが説明されました。<br><br>ことし７月には弁護士が茂永容疑者に対してこうした行為をやめるよう求める文書を送り、その後は特にトラブルなどはなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 18:05:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レモネード販売で小児がん闘病支援の募金呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>レモネード販売で小児がん闘病支援の募金呼びかけ</span><time datetime="2017-12-09T18:36"><span>12月9日</span> <span>18時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252811_1712091848_1712091850_01_02.jpg" alt="レモネード販売で小児がん闘病支援の募金呼びかけ" id="news_image"></div><div>小児がんと闘う子どもたちを支援しようと、同じ経験がある小学４年生の男の子が、横浜駅の近くで手作りのレモネードを販売して募金を呼びかけました。</div><div>「レモネードスタンド」と呼ばれる募金活動をしたのは、脳腫瘍で闘病した経験がある横浜市の小学４年生、榮島四郎くん（１０）です。<br>９日は、横浜駅の近くで、友達とホットやアイスの手作りのレモネードを１杯１００円から販売して募金を呼びかけました。榮島くんの友達の中には、小児がんの治療法や薬ができるのを待ちながら亡くなった子もいるということで、この１年間、夏休みなどを使って活動を続けてきました。<br><br>募金をした３９歳の男性は「身近に小児がんの子はいませんが、少しでも協力したいと思いました。知識もないので学んでいきたいです」と話していました。<br><br>榮島くんは「たくさんの人が来てくれてとてもうれしいです。小児がんについて知ってもらい薬や治療法の開発が進んでほしいです」と話していました。<br><br>これまでに寄せられた募金は、小児がんの研究や、来年６月に出版される、病気への理解を深める絵本の制作に役立てられるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>広がる「レモネードスタンド」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/K10011252811_1712091848_1712091850_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>手作りのレモネードを販売する「レモネードスタンド」と呼ばれる活動は年々、広がりを見せています。<br><br>この活動は、アメリカで小児がんで闘病していた女の子が「自分と同じように病気で苦しむ子どもを助けたい」と自宅の庭でレモネードを販売したことが始まりとされています。女の子はその後亡くなりましたが取り組みは広がり、日本では４年前、医師や患者などでつくるＮＰＯ法人が「レモネードスタンドジャパン」というプロジェクトを立ち上げ、各地の活動を支援しています。<br><br>ＮＰＯ法人によりますと、アメリカの女の子の話が学校の授業の題材になることもあり、文化祭などでレモネードスタンドを開く生徒や学生が増えているということです。法人が準備に関わった活動は、最初の年は１０件余りでしたが、今年度は先月末までに１０５件に上り、４年間で寄せられた募金は８００万円を超えるということです。募金は治療や研究のため、「日本小児血液・がん学会」への寄付などにあてられています。</div></div><div><h3>出版を目指す絵本とは</h3><div>榮島くんが出版を目指しているのは「しろさんのレモネードやさん」という題名の絵本です。自分の体験や思いを作文教室の先生が文章にし、趣旨に賛同したイラストレーターが無償で挿絵をかいています。<br><br>物語は、榮島くんがモデルの「しろさん」が「レモネード遊園地」で「レモンちゃん」というキャラクターと出会う場面から始まります。しろさんがレモンちゃんに、小児がんの治療を受けていたことを伝え、「お家にも帰れなかった。注射は痛くて薬で髪の毛も抜けちゃった」と体験を語ったり、高額な薬を必要としている友人のことを話したりしていて、小児がんの子どもの実情がわかる内容になっています。<br>やがて２人は、同じように小児がんと闘う子どもたちのために募金を集めようと、レモネードスタンドの活動を始めます。イラストには、榮島くんの亡くなった友達がモデルの子どもたちが活動を支える様子も描かれています。<br><br>最後には「たくさんの人に病気のことを伝えるために。たくさんの人が病気の子どもたちのことを考えてくれるように。たくさんの人の思いが、早く元気になりたいと願う子どもたちに届くように」と榮島くんの思いがつづられています。<br><br>絵本は来年６月に３０００部が出版される予定です。</div></div><div><h3>小児がん 現状と課題</h3><div>小児がんは年間２５００人前後が発症すると言われ、子どもが亡くなる病気では最も多くなっています。がんの種類が多い一方、治療経験が豊富な医師が十分でなく、支援体制が整っていないことが長年、問題になっています。<br>また治療を受けた子どもの中には、抗がん剤や放射線などの影響で、成長の遅れや体の機能の低下に苦しんでいる子もいます。<br><br>国が全国の１５の病院を「小児がん拠点病院」に指定し、本格的な対策が始まったのはわずか４年前です。大人のがんに比べて対策が遅れていて、治療法や薬の開発、治療後の長期的なケアの態勢の整備などが課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 18:36:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>着床前スクリーニング 臨床研究開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>着床前スクリーニング 臨床研究開始へ</span><time datetime="2017-12-09T18:51"><span>12月9日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>体外受精させた受精卵の染色体を調べ、異常がないものを選んで子宮に戻す「着床前スクリーニング」について、日本産科婦人科学会は不妊治療の過程で流産を減らすなどの効果があるか調べる本格的な臨床研究を、早ければ今年度中に始めると発表しました。「着床前スクリーニング」は現在、学会が禁止しているほか、命の選別につながるとして倫理的な問題も指摘されていますが、学会では結果を踏まえて、方針を転換して実施を認めるか慎重に判断したいとしています。</div><div>不妊治療で体外受精させた受精卵の中には、染色体の異常が起き、これが原因となって子宮に着床しなかったり、流産したりすることが知られていて、「着床前スクリーニング」は、受精卵の染色体を解析して異常がないものを選んで子宮に戻す技術です。<br><br>日本産科婦人科学会はこれまで、国内では有効性が確認されていないとして認めてきませんでしたが、海外で効果があるとする報告が示されるなどしたため、国内でも実施できるよう方針の転換を求める声が学会の中からも上がり、ことし２月から、学会が、有効性を確かめる臨床研究を行う準備を始めていました。<br>そして学会は９日、定例の会見の中で、「着床前スクリーニング」の本格的な臨床研究を、早ければ今年度中に開始すると発表しました。<br><br>臨床研究では流産が２回以上起きたり、体外受精が複数回成功しなかったりした女性を対象に行い、流産が減って出生率が上がるか調べ、国内での実施を認めるか、協議することにしています。<br><br>「着床前スクリーニング」をめぐっては、染色体の異常でおきるダウン症などの受精卵は子宮に戻されず、生まれないことになるなど、命の選別につながるとして倫理的な問題が指摘されています。<br><br>学会の倫理委員会の苛原稔委員長は「まずは有効性を調べるが、倫理的な課題もあり、実施を認めるかは慎重に協議したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>着床前スクリーニング 国内では実施認めず</h3><div>「着床前スクリーニング」は、不妊治療のために体外受精させた複数の受精卵から細胞の一部を取り出して染色体の数を調べ、異常のない受精卵を選んで子宮に戻す新しい技術です。欧米では不妊治療の一環として行われていますが、日本産科婦人科学会は、流産を減らすなどの効果が十分に示されていないなどとして国内での実施を認めてきませんでした。<br><br>しかし、一部のクリニックで学会の規定を無視して「着床前スクリーニング」を実施していたことが明らかになり社会的な問題にもなりました。<br><br>その一方で「着床前スクリーニング」によって流産が減り、出生率が上がったとする海外の研究成果が報告され始めたことから、学会でも実施を認めるよう方針の転換を求める声が上がり、３年前に効果を検証するための臨床研究を学会が実施することを決めました。そして、臨床研究を実施するための準備の試験をことし２月から行っていて、どれくらいの規模でどのような人を対象に行うか検討を進めています。<br><br>「着床前スクリーニング」をめぐっては、染色体の異常でおきるダウン症などの受精卵は子宮に戻されず、生まれないことになるなど、命の選別につながるとして倫理的な問題があるとして反対する声があるほか、流産などを防ぐための染色体の異常を見つける過程で受精卵の性別がわかってしまうために、男女の産み分けに使われることを懸念する指摘もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 18:51:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 豊中 集合住宅全焼 死亡の５人の確認進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171209/k10011252871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪 豊中 集合住宅全焼 死亡の５人の確認進める</span><time datetime="2017-12-09T18:57"><span>12月9日</span> <span>18時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>８日夜、大阪 豊中市で１人暮らしのお年寄りが多く住む木造の集合住宅が全焼し、５人が死亡しました。警察は、死亡したのはいずれもこの住宅に住むお年寄りと見て確認を進めるとともに、火事の原因を調べています。</div><div>８日午後７時半ごろ、大阪 豊中市服部豊町の木造２階建ての集合住宅「みやび荘」から火が出ました。消防車が出て消火に当たり、およそ３時間半後に消し止められましたが、２階部分が焼け落ちるなどしておよそ４００平方メートルが全焼しました。<br><br>この火事で、住宅から病院に搬送された高齢の女性が死亡したほか、焼け跡から４人の遺体が見つかりました。<br>警察によりますと、「みやび荘」は１階に１１部屋、２階に１２部屋の合わせて２３の部屋があり、管理人を含む１６人が住んでいて、多くは１人暮らしの高齢者だということです。<br><br>火事のあと、この住宅に住むお年寄りの男女５人と連絡が取れないということで、警察は死亡したのはこの５人と見て確認を進めるとともに、火事の詳しい状況や原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171209%2Fk10011252871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 18:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>