<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>介護離職防止で産業別労働組合「UAゼンセン」が介護共済導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>介護離職防止で産業別労働組合「UAゼンセン」が介護共済導入へ</span><time datetime="2020-10-03T04:07"><span>10月3日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646011_2010022040_2010030407_01_02.jpg" alt="介護離職防止で産業別労働組合「UAゼンセン」が介護共済導入へ" id="news_image"></div><div></div><div>「介護離職」を防ごうと、産業別労働組合「UAゼンセン」は民間企業の保険よりも掛金を低く抑え、家族の介護が必要な時に給付金を支給する介護共済を来年3月から始めることになりました。</div><div>「UAゼンセン」は流通や繊維化学、サービス業などの労働組合が加盟し、およそ180万人の組合員が入る国内最大の産業別労働組合で、介護共済は大手生命保険会社と協力しつくりました。<br><br>「UAゼンセン」が3年前、組合員に行った調査では、正社員はおよそ2割、派遣社員やパートはおよそ4割の人が家族の介護のために離職を考えたことがあると回答し「仕事と介護が両立できない」とか「介護サービスの利用は経済的な負担が大きい」という声が相次いだということです。<br><br>介護共済には、組合員と配偶者、それぞれの両親が加入でき、要介護2以上に認定された場合などに毎月の掛金に応じて100万円から500万円の給付金が支給されます。<br><br>民間企業の保険よりも掛金を低く抑えていることが特徴だということです。<br><br>来年3月から運用を始める予定で、5年後をめどに18万人の加入を見込んでいます。<br><br>UAゼンセンの松浦昭彦会長は「企業にとっても従業員が家族などの介護に不安なく培ったスキルをいかして働き続けられることは大きなメリットだと思う。賃金や労働条件の向上だけでなくさまざまな生活のサポートをすることは労働組合として大変重要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 04:07:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体外受精で生まれた子ども おととしは過去最多5万6900人余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体外受精で生まれた子ども おととしは過去最多5万6900人余</span><time datetime="2020-10-03T04:09"><span>10月3日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646171_2010022053_2010030409_01_02.jpg" alt="体外受精で生まれた子ども おととしは過去最多5万6900人余" id="news_image"></div><div></div><div>おととし国内で実施された体外受精で生まれた子どもの数は5万6900人余りと、これまでで最も多かったことが日本産科婦人科学会のまとめで分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646171_2010022053_2010030409_01_03.jpg" alt=""><div>体外受精は、不妊治療のため精子と卵子を体の外で人工的に受精させるもので、日本産科婦人科学会が全国のおよそ600の医療機関を対象におととし1年間の実施状況をまとめました。<br><br>それによりますと、この年に実施された体外受精で生まれた子どもの数は5万6979人とこれまでで最も多くなりました。<br><br>これは1年間に生まれる子どものおよそ15人に1人が体外受精で生まれた計算になるということです。<br><br>また、不妊治療のため体外受精などを実施した件数も延べ45万4893件で、前の年から6600件余り増え、過去最多となりました。<br><br>ただ、実施件数が増えるペースは落ちてきていて、治療を受ける年代の女性が減っていることなどが理由として考えられるということです。<br><br>不妊治療をめぐっては体外受精を行う際に多額の費用がかかることが課題となっていて、政府は、保険適用の拡大を検討しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646171_2010022053_2010030409_01_04.jpg" alt=""><div>調査を行った埼玉医科大学の石原理教授は「若い世代を中心に、経済的理由で体外受精が受けられない人や子どもを持つこと自体をためらう人がいる。治療から子育てまで長期的に支援する体制を整える必要がある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 04:09:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核のごみ処分場 住民投票の実施求め署名集めへ 北海道 寿都町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核のごみ処分場 住民投票の実施求め署名集めへ 北海道 寿都町</span><time datetime="2020-10-03T05:11"><span>10月3日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646311_2010030510_2010030511_01_03.jpg" alt="核のごみ処分場 住民投票の実施求め署名集めへ 北海道 寿都町" id="news_image"></div><div>いわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定をめぐり、調査への応募を検討している北海道寿都町で、地元の住民団体が応募の是非を問う住民投票の実施を目指して、近く、署名を集める考えを明らかにしました。</div><div>原子力発電所からでる高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定をめぐり、北海道寿都町の片岡春雄町長は、今月8日にも、調査への応募について判断する意向を示しています。<br><br>これについて、地元の住民団体「子どもたちに核のゴミのない寿都を！町民の会」が2日、記者会見を開き、反対する町民がどのくらいいるのか具体的に確認もしていない片岡町長の姿勢には問題があると指摘しました。<br><br>そのうえで、調査への応募の是非を問う住民投票の実施を目指して、新たな条例の制定を求める署名を集める考えを明らかにしました。<br><br>条例の制定を求めるには有権者の50分の1以上の署名が必要で、団体では、近く署名集めを開始し、今月7日までに提出したい考えです。<br><br>共同代表の1人、南波久さんは「応募するなら住民投票という形で町民の合意を得るべきだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 05:11:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シベリア抑留 帰還直前に記した6万人分の文書 ロシアに保管</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シベリア抑留 帰還直前に記した6万人分の文書 ロシアに保管</span><time datetime="2020-10-03T06:19"><span>10月3日</span> <span>6時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646021_2010022109_2010030619_01_03.jpg" alt="シベリア抑留 帰還直前に記した6万人分の文書 ロシアに保管" id="news_image"></div><div>終戦直後にシベリアに抑留された日本人が、日本に帰還する直前に記したおよそ6万人分とみられる大量の文書が、ロシアで保管されていることが分かりました。<br>文書の内容は、当時のソビエトを礼賛するようなものが多く、専門家は、ソビエト側がアメリカとの冷戦も見据えて、反米的な勢力を拡大させたいねらいで書かせたと指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646021_2010022109_2010030619_01_04.jpg" alt=""><div>この文書は、ロシアの首都モスクワにある国立公文書館で見つかり、終戦直後にシベリアに抑留された日本人のうち、およそ6万人分に上るとみられます。<br><br>抑留者が日本への帰還を前に一時的に集められた極東ナホトカの収容所で1946年から1950年にかけて書いたとみられ、「感想文」などとして抑留生活を総括する内容がそれぞれ1枚の紙につづられています。<br><br>多くは「ソビエト社会には民族差別はなかった」とか「一生を通じて忘れえない貴重な体験だった」などとソビエトの社会主義などを礼賛する内容となっています。<br><br>当時、ソビエトは、抑留した日本人に対して社会主義体制の意義や反米的な思想の教育を徹底していたとされ、今回の文書もその一環で書かせたとみられます。<br><br>ソビエト側のねらいについて、シベリア抑留に詳しい富田武成蹊大学名誉教授は「当時は冷戦で、ソビエトも日本を味方につけたかった。日本に帰ったら共産党を応援し日本の中に反米的、または親ソビエト的な人を増やすのが最大の目的だった」と述べ、ソビエト側には、アメリカとの冷戦も見据えて日本に反米的な勢力を少しでも拡大させたいねらいがあったと指摘しています。</div></div><div><h3>元抑留者は</h3><div>今回見つかった大量の文書の中には、東京に住む石渡芳穂さん（99）のものもありました。<br><br>石渡さんは、昭和17年に旧日本軍の兵士として満州に渡り、第2次世界大戦の終結直後にはソビエト軍の捕虜となりロシア極東へ連行されました。<br><br>厳しい寒さの中で、飢えに耐えながら木の伐採やまき割りなどの過酷な労働を強いられる日々を4年間、過ごしました。<br><br>しかし、帰還する前に抑留生活を総括するものとして書かれたとされる「感想文」には、吹雪の日にガリヤンという名前の収容所のロシア人薬剤師に頼まれてまきと石炭を届けた際、暖かい部屋に招かれてパンやお菓子などをふるまってもらったというエピソードが書かれていました。<br><br>そのうえで「資本主義やファシズム国家ではありえない世界だ。社会主義国家、ソビエトのみができる民族的差別のない美しい光景である」と、ソビエトを礼賛する内容が記されています。<br><br>70年以上前に書かれた「感想文」を見た石渡さんは、自分の字であるか確信が持てないとしながらも「確かにガリヤンという人はいました。よく覚えています。太った方でしっかりした方です。うちに招かれて、ごはんをごちそうになったことも確かです」と当時を振り返っていました。<br><br>また、ソビエトの社会主義を礼賛する内容については、抑留中にたびたび思想教育を受けていたことを明かしたうえで「活動家になればもっと早く帰れるんだって何回も聞いた」と述べ、当時は早期の帰還を望んでいただけで社会主義に共感していたわけではなかったとしています。</div></div><div><h3>文書はナホトカの収容所で書かれた</h3><div>今回見つかった文書は、日本海に面するロシア極東の港町、ナホトカにあった収容所で書かれました。<br><br>ナホトカはシベリアに抑留された日本人が日本に帰還する際の中継地点となり60万人とも言われる抑留者のうち、帰国できた人のほとんどはナホトカから出港した引き揚げ船に乗って日本へ帰還しました。<br><br>ナホトカには強制労働のための収容所のほか、帰還する際の中継地点として設けられた収容所がありましたが、今はそれらの建物は残っておらず収容所で亡くなった日本人抑留者のための慰霊碑が丘の上に整備されています。<br><br>収容所のあった地域に住む79歳のワレリー・チェルニコフさんは、引き揚げが行われていた1950年当時、ナホトカにいた日本人抑留者の姿を記憶しています。<br><br>抑留者は、港で建設作業にあたっていたということで、「日本人たちが何人かで重い石を運ぶときのことをよく覚えています。<br><br>『せいの、よいしょ』と声をかけていました」と話していました。<br><br>日本人抑留者の中にはロシア語を話す人もいたということで、チェルニコフさんは「私の母にパンやジャガイモをもらえないか頼んで、代わりに工芸品をくれる人もいました。<br><br>親切な印象でした」と振り返っていました。</div></div><div><h3>専門家「ソビエトも日本を味方につけたかった」</h3><div>シベリア抑留について詳しい富田武成蹊大学名誉教授は抑留者たちが日本へ帰還する前にソビエトが社会主義などを礼賛する内容の文書を書かせたねらいについて「当時は冷戦で、ソビエトも日本を味方につけたかった。日本に帰ったら共産党を応援し日本の中に反米的、または親ソビエト的な人を増やす。これが最大の目的だ」と述べ、ソビエト側は、アメリカとの冷戦も見据えて日本に反米的な勢力を少しでも拡大させたいねらいがあったと分析しています。<br><br>しかし、抑留者たちがソビエトを礼賛する内容を書いた真意については、日本への帰還直前に書かれた文書であるため、「これを書かないと帰るのが遅れる、よけいな抵抗をすると帰る順番が後回しになってしまうという計算も働いた」と述べ、必ずしもソビエトの思惑どおりに社会主義などに傾倒していたわけではないと指摘しました。<br><br>また、文書の中には「実際にはつらい思いをしている時、ロシア人にちょっと助けてもらったりけがの手当てをしてもらったりした経験がある人もいて、それに対する感謝の気持ちを書いたケースもあった」とし、元抑留者の平均年齢が97歳となり、当時の状況について調査するのが極めて困難になる中、今回見つかった文書は、当時の抑留者たちの心のありようを理解するのに役立つ資料だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 06:19:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党 「日本学術会議」の任命見送り追及へ 閉会中審査の論点か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野党 「日本学術会議」の任命見送り追及へ 閉会中審査の論点か</span><time datetime="2020-10-03T06:22"><span>10月3日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646001_2010030615_2010030622_01_03.jpg" alt="野党 「日本学術会議」の任命見送り追及へ 閉会中審査の論点か" id="news_image"></div><div>「日本学術会議」の新たな会員候補の一部の任命を菅総理大臣が見送ったことについて、野党側は、学問の自由への介入だとして追及姿勢を強めており、来週開かれる衆参両院の内閣委員会の閉会中審査などで論点となることが予想されます。</div><div>「日本学術会議」が推薦した新たな会員候補の一部の任命を菅総理大臣が見送ったことを受けて、2日に野党側が開いた会合には、任命が見送られた3人の大学教授が参加し、政府の対応を批判する意見が相次ぎました。<br><br>また、立憲民主党の福山幹事長が「学問の自由に対する国家権力の介入で、到底看過できない」と指摘し、政府内の手続きを明らかにするよう求めるなど、野党4党は連携して、政府を追及する姿勢を強めています。<br><br>これに対し、菅総理大臣は2日夜、記者団に「法に基づいて適切に対応した結果だ」と述べたほか、加藤官房長官は「政府として判断させていただいており、判断を変えるということはない」と述べました。<br><br>一方、公明党の山口代表が「国民に分かりやすい対応をとることが大切だ」と述べるなど、与党内にも政府に対して丁寧な説明を求める意見があり、来週開かれる衆参両院の内閣委員会の閉会中審査などで論点となることが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 06:22:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>待機児童解消へ 来年度からの4年間で14万人分の受け皿整備へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>待機児童解消へ 来年度からの4年間で14万人分の受け皿整備へ</span><time datetime="2020-10-03T06:24"><span>10月3日</span> <span>6時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646221_2010030621_2010030624_01_03.jpg" alt="待機児童解消へ 来年度からの4年間で14万人分の受け皿整備へ" id="news_image"></div><div>保育所の空きを待つ待機児童を解消するため、政府は、来年度からの4年間で新たに14万人分の受け皿を整備する方針を固めました。実現には、およそ1590億円が追加で必要と見込まれ、どう財源を確保するかが課題となります。</div><div>政府は、今年度中に待機児童をゼロにする計画でしたが、女性の就業率の上昇などで保育の需要に受け皿の整備が追いつかず、待機児童の解消に向けた新たな計画を策定することにしています。<br><br>そこで全国の自治体に必要な保育の受け皿について報告を求めた結果、令和6年度末までの4年間で14万人分の上積みが必要なことが分かり、新たに整備する方針を固めました。<br><br>政府の試算では、およそ1590億円の追加財源が必要だということです。<br><br>保育所の運営費は企業からの拠出金と消費税の増税分でまかなわれていますが、新型コロナウイルスの流行で経済状況が厳しい中、追加の負担を求めることに経済界の理解を得られるかが焦点となります。<br><br>また政府は、幼稚園の空きスペースを小規模保育として活用する際の利用定員をさらに増やすことや保育士不足への対策としてやむをえない場合は、常勤の保育士1人に代わって2人の短時間勤務の保育士で対応することを認めることも検討しています。<br><br>政府は週明け以降、さらに検討を進めたうえで、年内に新たな計画をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 06:24:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 トランプ大統領 新型コロナ“軽い症状 病院から執務行う”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012646301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 トランプ大統領 新型コロナ“軽い症状 病院から執務行う”</span><time datetime="2020-10-03T06:46"><span>10月3日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012646301_2010030610_2010030614_01_03.jpg" alt="米 トランプ大統領 新型コロナ“軽い症状 病院から執務行う”" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が、新型コロナウイルスの検査で陽性だったことについて、ホワイトハウスは「軽い症状が出ているが元気だ」とする一方、念のための措置として軍の病院に移り今後数日間、病院から執務を行うと明らかにしました。大統領は、抗体医薬の投与を受けたということで、健康状態に関心が集まっています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は2日未明、ツイッターで新型コロナウイルスの検査を受けた結果、陽性だったと明らかにし、これを受けて2日午前、ホワイトハウスのメドウズ大統領首席補佐官が記者団の質問に答えました。<br><br>この中で、メドウズ補佐官は大統領の容体について「軽い症状が出ているが大統領は元気にしている」としたうえで、「トランプ大統領はアメリカ国民のために一生懸命、仕事をしていく。けさの最初の質問は『経済はどうなっている』だった。大統領は執務を続ける予定ですぐに回復すると楽観している」と述べました。<br><br>一方、複数のメディアは、トランプ大統領が2日午後に予定されていた電話での行事に参加せず、ペンス副大統領に代行を任せたと伝え、トランプ大統領がふだん、みずから頻繁に発信するツイッターも2日未明に陽性を明らかにして以降、更新されていません。<br><br>こうした中、ホワイトハウスは2日夕方、念のための措置としてトランプ大統領が軍の病院に移り、今後、数日間病院から執務を行うと発表しました。<br><br>大統領はこのあとヘリコプターで病院に移送されるとみられます。<br><br>またホワイトハウスはトランプ大統領の主治医の診断として「大統領は疲れているが元気だ」と発表しました。<br><br>大統領は、点滴で抗体医薬の投与を受けたほか、ビタミンDや解熱鎮痛剤なども服用したとしています。<br><br>ホワイトハウスではトランプ大統領とともにメラニア夫人も陽性だったほか、これに先立って大統領の顧問を務める最側近のヒックス氏の陽性も明らかになっていて、政権の中枢での感染拡大への懸念も強まるなか、大統領の健康状態に関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>主治医「疲れているが元気」</h3><div>アメリカのホワイトハウスは2日午後、トランプ大統領の主治医がまとめたメモを公表しました。<br><br>メモでは「トランプ大統領は疲れているが元気だ」としたうえで、念のための措置として大統領に抗体医薬を点滴で投与したほか、ビタミンDや解熱鎮痛剤なども服用したということです。<br><br>また、メラニア夫人も軽いせきや頭痛があるものの体調はよいとしています。</div></div><div><h3>ニューヨーク市民は…</h3><div>トランプ大統領が、新型コロナウイルスの検査で陽性だったことについて、ニューヨークの市民からは「すぐに回復するだろう」という楽観的な見方から「自業自得だ」という厳しい反応まで、さまざまな声が聞かれました。<br><br>このうち50代の男性は「彼は賢いし強い。すぐに回復するだろう」と話していました。<br><br>別の50代の男性は「トランプ大統領がマスクをする人をちゃかしたり、真剣な対策をしなかったりしたことを考えるとしかたないことだ」と話していました。<br><br>また40代の女性は「感染したことは自業自得だと思う。これをきっかけにより多くの人が感染対策の重要性に気付いてほしい」と話していました。<br><br>一方、選挙への影響について17歳の女性は「トランプ大統領の支持者は大統領が何をしても彼に投票すると思うので、強固な支持は変わらない」と話していました。<br><br>このほか、「トランプ大統領はさまざまな場所を訪れて支持者と接してきたが、しばらくの間選挙活動ができなくなるのは不利に働くのではないか」と話す人もいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012646301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 06:46:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>