<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>森友学園問題 大阪地検特捜部が財務局担当者らに説明求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園問題 大阪地検特捜部が財務局担当者らに説明求める</span><time datetime="2017-05-05T18:55"><span>5月5日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>学校法人「森友学園」をめぐる一連の問題で、大阪地検特捜部が国有地の売却に関わった財務省近畿財務局の担当者などから当時のいきさつについて説明を求めたことが、関係者への取材でわかりました。</div><div>森友学園をめぐっては、大阪・豊中市内の国有地が小学校の建設予定地として売却された際、９億円余りの鑑定価格から埋まっているごみの撤去費用などとして８億円余りが差し引かれ、１億３４００万円で売却されたことが、国会などで問題となっています。<br><br>大阪地検特捜部は、国の担当者が国有地を不当に安く売って国に損害を与えたとする背任容疑での告発や、森友学園が小学校の建設工事で国の補助金を不正に受け取ったとする告発を受理しています。<br><br>そして、特捜部がこれまでに、国有地の売却に関わった財務省近畿財務局と、ごみの撤去費用を算出した国土交通省大阪航空局の担当者、それに、小学校の設計業者や建設業者からも資料の提出を受けるとともに、当時のいきさつについて説明を求めたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>大阪地検特捜部は、学園や国などの行為に不正がなかったかどうか引き続き慎重に調べるものと見られます。<br><br>一連の問題では、森友学園が、小学校の建設予定地の土壌改良工事で、国からおよそ２０００万円の工事費を不正に受け取った疑いがあるとして、国土交通省も特捜部に情報を提供しながら調査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 18:55:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢親子殺傷事件 任意で事情聴取の女が自殺</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高齢親子殺傷事件 任意で事情聴取の女が自殺</span><time datetime="2017-05-05T19:08"><span>5月5日</span> <span>19時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971451_1705051910_1705051910_01_03.jpg" alt="高齢親子殺傷事件 任意で事情聴取の女が自殺" id="news_image"></div><div>３日、愛媛県今治市の市営住宅で、高齢の親子が刃物で切られて９２歳の母親が死亡し、７０歳の息子が重傷を負った事件で、警察が事件に関わった疑いがあるとして４日に任意で事情を聴いた３０代の女が５日午前、自殺しているのが見つかり、警察は詳しいいきさつを調べています。</div><div>３日、愛媛県今治市室屋町の市営住宅で、岡本ユキヱさん（９２）が刃物のようなもので胸を刺されて殺害され、息子の久行さん（７０）も背中を切られて重傷を負いました。<br><br>警察は、付近に設置された複数の防犯カメラに写っていた近くに住む３０代の女が関わった疑いがあるとして、４日に関係先を捜索するとともに任意で事情を聴きましたが、警察によりますと、５日午前、今治市内で自殺しているのが見つかったということです。<br><br>４日は今治警察署で午後１時半から１０時半までのおよそ９時間にわたって事情を聴いたあと、いったん家族のもとに帰しましたが、５日も事情を聴くため午前９時ごろに捜査員が迎えに行き、家族と一緒に部屋に入ったところ死亡していたということです。<br><br>部屋には遺書があったということですが、警察は内容を明らかにしていません。警察は自殺と見て詳しいいきさつを調べています。<br><br>愛媛県警察本部は「亡くなられた方のご冥福をお祈りするとともに、ご遺族にはお悔やみ申し上げます。殺人事件については解決に向けて今後も捜査を尽くします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察「考えられる措置は取った」</h3><div>警察は、現場の市営住宅の近くに設置された複数の防犯カメラに写っていたことなどから、女が事件に関わった疑いがあるとして、４日午後、今治警察署で任意で事情を聴きました。警察によりますと、事情聴取は午後１時半から夜１０時半まで、およそ９時間にわたって行われ、その後、１１時ごろに家族に引き渡して、自宅ではない別の場所に帰ったということです。<br><br>そして、５日も事情を聴くため午前９時ごろに捜査員が迎えに行き、家族と一緒に部屋に入ったところ、室内で死亡しているのが見つかったということです。部屋には遺書があったということで、警察は自殺と判断して詳しい状況を調べています。<br><br>４日に事情を聴いたときの様子について、警察は「一般的に疲れもあると思うが、自殺のおそれを感じさせるような状態ではなかった」としています。<br><br>そして、遺書の中身は明らかにできないとしたうえで、任意の事情聴取のあと自殺したことについて、「残念だが、考えられる措置は取り、できる範囲のことはやったという認識を持っている。任意で事情を聴いていた段階でプライベートの空間に警察が入って行くことはできない」としています。</div></div><div><h3>住民「もう少し早く対応をしていれば」</h3><div>警察が、事件に関わった疑いがあるとして任意で事情を聴いた女が自殺したことについて、事件現場の近くに住む４０代の男性は「もう少し早く対応をしていれば、真実がわかったのではないか」と話していました。<br><br>また、７０代の女性は「ニュースを聞いて本当にびっくりしました。こんなところで事件が起きると思わなかったので、気持ちが悪く、おそろしいです」と話していました。</div></div><div><h3>捜査関係者「真相解明に向けては最悪の結果」</h3><div>これについて、愛媛県警察本部の幹部の１人はＮＨＫの取材に対し、「事件の真相解明に向けては最悪の結果だ」と話しています。また、別の幹部は「任意の捜査である以上、家に入って監視を続ける訳にもいかず、難しいところもあると思う」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「警察は検証をして公表する責任」</h3><div>警察の捜査に詳しい常磐大学の諸澤英道元学長は「自殺によって事件の真相がどこにあるかわからなくなってしまう最悪の事態になったと思う。自殺した人が仮に犯人だったとすると、どういう事件だったかを解明できなくなり、再発防止につながらないし、逆に事件に関わりがなかったとすれば、警察の責任は重大だ」と話しています。<br><br>また、警察の捜査手法については「任意での聴取はただの聞き取りであって強制力はない。ただし防犯カメラの映像のような証拠があれば、はじめは任意の捜査でも速やかに逮捕して強制捜査に切り替えるのが捜査の常識で、今回はその部分の認識が甘かった可能性がある。任意の捜査なので帰宅させることもあるが、その際、警察は自殺や逃亡といった不測の事態が起こらないよう見届ける必要があった」と話しています。<br><br>そのうえで「１週間の間に類似の事件が連続して起きてしまった。もし２つの事件に関連があったとすれば２度目の事件をなぜ防げなかったのかも解明しなければならない。住民は犯人がわからず不安な状態のままで、警察は地域の安全のためにこれからどのような対策を取るのか住民に説明するとともに、なぜ自殺を防げなかったのかきちんと検証をして公表する責任があると思う」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 19:08:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>半年間で休日４日 急死した会社員の過労死認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>半年間で休日４日 急死した会社員の過労死認定</span><time datetime="2017-05-05T19:27"><span>5月5日</span> <span>19時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971581_1705051915_1705051921_01_03.jpg" alt="半年間で休日４日 急死した会社員の過労死認定" id="news_image"></div><div>半年間で休日が４日しかない状態で働き、おととし自宅で急死した山口県の会社員の女性について、労働基準監督署が過労による労働災害と認めたことがわかりました。女性の残業時間自体は国の基準に達していなかったということですが、休日がほとんどないことが認定につながったということで、支援をした弁護士は「休日出勤の回数についても法律で規制すべきだ」と訴えています。</div><div>この女性は、山口県防府市の弁当販売会社に勤務していた齋藤友己さんで、５０歳だったおととし１１月に自宅で急死し、死因は心臓疾患の疑いとされました。<br><br>遺族の弁護士によりますと、齋藤さんが死亡する前の半年間の残業時間は月平均７０時間余りで、山口労働基準監督署から、国が過労死として認める基準の８０時間には達していないと指摘されたということです。<br><br>一方で、休日は半年間に４日しかなく、死亡する直前の１０月には１日も休みがなかったことから、ことし２月、過労による労働災害と認定されたということです。<br><br>遺族の支援にあたった過労死弁護団全国連絡会議の代表幹事の松丸正弁護士は「現在行われている労働基準法の見直しの議論では残業時間の総枠に規制をかけようとしているが、それだけでは足りない。休日出勤についても何らかの規制をかけないと、過労死は防げない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女性の長女「後悔している 制度改善を」</h3><div>死亡した女性の長女は「休みがきちんと取れない会社は、辞めたほうがよいと、母親にもっと強く言っていればよかったと後悔しています。休みがほとんどなく働いて亡くなってしまう人が今後出ないよう、制度を改善してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 19:27:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雨で川が増水 ５４人取り残されるも全員救助 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大雨で川が増水 ５４人取り残されるも全員救助 沖縄</span><time datetime="2017-05-05T19:34"><span>5月5日</span> <span>19時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/K10010971641_1705051932_1705051936_01_03.jpg" alt="大雨で川が増水 ５４人取り残されるも全員救助 沖縄" id="news_image"></div><div>５日午後、大雨の影響で、沖縄県の名護市と大宜味村の川で水位が急激に上昇して合わせて５４人が川の対岸に取り残され、これまでに全員が救助されました。警察によりますと、けが人はいないということです。</div><div>５日午後２時半ごろ、沖縄県名護市を流れる源河川の上流で、「増水して取り残されている人がいる」と通報がありました。<br><br>午後に降った大雨の影響で川の水位が急激に上昇して、合わせて２１人が対岸に渡れなくなって取り残され、警察などによりますと、これまでに全員が救助されたということです。<br><br>午後５時すぎにＮＨＫが上空から撮影した映像では、茶色く濁った川の対岸に数人が取り残され、助けを求めて手を振っている様子や、消防が対岸にロープを渡して救助活動を進めている様子が確認できました。<br><br>また、警察によりますと、名護市に隣接する大宜味村の平南川でも大雨の影響で増水し、幼い子どもを含む３３人が一時取り残されましたが、午後６時までに、全員が救助されたということです。いずれの現場もけが人はいないということです。<br><br>気象庁によりますと、５日の沖縄本島地方は湿った空気の影響で局地的に雨雲が発達し、午後２時４０分までの１時間に、沖縄県が名護市に設置した雨量計で５６ミリの非常に激しい雨が観測され、気象台は名護市に大雨洪水警報を出していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>平南川はふだんは水量が少ない川</h3><div>源河川は、自然に囲まれて川遊びやキャンプなどを楽しむことができる沖縄本島北部の人気観光スポットとして知られています。また平南川は、ふだんは水量が少なく、この時期は川の中を歩いて上流の「ター滝」と呼ばれる滝を目指す人が訪れるということです。</div></div><div><h3>「天候に気をつけながら川を楽しんで」</h3><div>大宜味村の平南川で救助活動にあたった国頭地区消防本部の前田潤一署長は「増水が激しく、深いところでは水深が２メートル以上あった。取り残された人たちは歩いて川を渡れる状態ではなく救助隊としてもなかなか到着するのが難しい状況だった。夏になると突発的なゲリラ豪雨もあるので、天候に気をつけながら川を楽しんでもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 19:34:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 米韓がキム委員長暗殺狙い派遣のグループ摘発と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 米韓がキム委員長暗殺狙い派遣のグループ摘発と発表</span><time datetime="2017-05-05T20:51"><span>5月5日</span> <span>20時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は、アメリカと韓国の情報機関がキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を暗殺しようと派遣したテログループを摘発したと主張する声明を発表し、アメリカで北朝鮮をテロ支援国家に再指定するよう求める声が強まっていることに対抗する狙いがあるという見方が出ています。</div><div>北朝鮮は５日、秘密警察に当たる国家保衛省の報道官声明を、国営メディアを通じて発表しました。<br><br>声明では、アメリカのＣＩＡ＝中央情報局と韓国の情報機関である国家情報院が、ロシアに派遣されていた北朝鮮労働者を買収し、生物化学兵器でキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長を暗殺しようと、国内に送り込んだと主張しています。<br>そして、テログループを摘発したとしたうえで、アメリカと韓国に対し「情報謀略機関を掃討するための反テロ攻撃戦が開始されるだろう」と強く威嚇しました。<br><br>声明の内容の信ぴょう性は不明ですが、アメリカでは、議会下院で北朝鮮をテロ支援国家に再指定するようトランプ政権に促す法案が可決されるなど再指定を求める声が強まっていて、５日の発表はこれに対抗する狙いがあるという見方が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 20:51:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米雇用統計 就業者数が市場の予想上回る増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米雇用統計 就業者数が市場の予想上回る増加</span><time datetime="2017-05-05T21:35"><span>5月5日</span> <span>21時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの景気の現状を示す重要な指標、雇用統計が発表され、先月（４月）の農業分野以外の就業者数は、前の月と比べて２１万１０００人の増加と、市場の予想を上回り、雇用の増加傾向を裏付ける形となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 21:35:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</span><time datetime="2017-05-06T00:32"><span>5月6日</span> <span>0時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>文化庁によりますと、世界文化遺産への登録を目指している、福岡県の「宗像・沖ノ島と関連遺産群」について、ユネスコの諮問機関は、８つの構成資産のうち、沖ノ島など４つについて、「世界遺産に登録することがふさわしい」とする勧告をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 00:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>