<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“復興五輪” 理念の具体化が課題 ＮＨＫアンケートで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/k10011203051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“復興五輪” 理念の具体化が課題 ＮＨＫアンケートで</span><time datetime="2017-10-29T19:25"><span>10月29日</span> <span>19時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203051_1710291728_1710291925_01_02.jpg" alt="“復興五輪” 理念の具体化が課題 ＮＨＫアンケートで" id="news_image"></div><div>２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックについて、東日本大震災で被災した自治体のおよそ７０％が復興の後押しになると考えていることがＮＨＫが行ったアンケートの結果わかりました。一方で、多くの自治体が「復興五輪」の理念が薄れているとも回答し、今後、国と被災地がどのように連携して取り組みを進めるかが課題となっています。</div><div>２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックは、おととしの閣議決定で震災の復興の後押しとなるよう「復興五輪」と位置づけられ、被災地と連携した取り組みを進め復興しつつある姿を世界に発信するという方針が示されました。<br><br>開催まで１０００日となるのに合わせて、ＮＨＫは震災の津波や原発事故で被害をうけた宮城、岩手、福島の４２の被災自治体の首長に、今月、アンケートを行いました。<br><br>まず、大会が復興の後押しになると思うかたずねたところ、「そう思う」が８、「どちらかというとそう思う」が２２の自治体で、合わせて７１％が復興の後押しになると回答しました。<br><br>「大会を通じて、被災地を訪ねる人が増え、風評被害のふっしょくにつながる」というのが主な理由です。<br><br>一方、「復興五輪」の理念については、「薄れている」が６、「やや薄れている」が２６の自治体で、７６％が薄れていると回答しました。<br><br>その理由については、「言葉のみが先行している」「具体的な取り組みが見えない」といった回答が相次ぎ、中には、「オリンピックを誘致するためのキャンペーンだったと感じる」という意見もありました。<br><br>五輪に向けた具体的な取り組みとしては、ホストタウンの登録や事前キャンプの誘致などが多くなっていますが、４３％の自治体は「特に何もしていない」と答えています。<br><br>被災地ではいまも復興事業の影響で職員不足が続いていて、「自治体だけで取り組みを進めるのは負担が大きい」と答える自治体も目立ちました。<br><br>開催に向けた準備が進む中、「復興五輪」の理念をどう具体化し、今後、国と被災地がどのように連携して取り組みを進めるかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>後押しになると答えた仙台市は</h3><div>仙台市は、２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックが被災地の復興の後押しに「なると思う」と回答しました。<br><br>サッカーワールドカップの日韓大会でイタリアのキャンプ地となった縁で、去年１月、イタリアのホストタウンに登録されました。先月にはイタリアのサッカーリーグ「セリエＢ」の若手選手を招き、地元の高校生と交流。被災地の現状も伝えようと仙台市の震災遺構、荒浜小学校も見学してもらい、その様子はセリエＢのホームページでも紹介されています。<br><br>気運を高めるためイタリアの魅力を発信する事業も始めていて、市内のカフェにはすでにステッカーなども貼られています。大会に向けて今後、イベントなどを増やすほか、サッカーやバレーボールなどの事前キャンプも誘致して盛り上げていく計画です。<br><br>仙台市の郡和子市長は、「被災地はこれまで世界各国から多くの支援をもらったので、復興の様子を見てもらういい機会になるし五輪を通して元気をもらうのはまさに復興になると思う」と話しています。</div></div><div><h3>大きな被害受けた石巻市は</h3><div>宮城県石巻市は、東京オリンピック・パラリンピックが被災地の復興の後押しに「どちらかといえばなると思う」と回答しました。<br><br>震災で大きな被害をうけた石巻市は、地元を盛り上げ復興につなげようと聖火リレーの出発地を目指しています。これまでに市長みずから組織委員会や東京都などを訪れ聖火リレーの誘致活動を続けています。<br><br>また、地元の機運を高めるため、今月２２日には前回の東京オリンピックで使用され市に貸し出されている聖火台に火をともす催しも行いました。<br><br>石巻市の亀山紘市長は、「復興五輪の実現と被災地への支援への感謝を世界の人たちに伝えるために市としてできることをやっていきたい」と期待を膨らませています。<br><br>一方、アンケートでは、復興五輪の理念が「やや薄れている」と回答しました。聖火リレーの誘致が実現するかどうかは決まっておらず、石巻市は誘致活動が自治体任せになっているとして、「復興五輪」の理念が薄れているのではないかと懸念しています。<br><br>亀山市長は、「『復興五輪』の理念をどのように具体的に進めるかよく見えてこない。どのように意識づけをするのかもう少し国からアプローチがあってもいいのではないかと思う。被災者や地方にも元気と希望を与えられる大会にしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>あまり後押しにならないと回答した南三陸町</h3><div>宮城県南三陸町は、アンケートで大会が復興の後押しに「あまりなると思わない」と回答しました。<br><br>被災地では「復興五輪」への動きが見えず、「理念が薄れている」と回答しました。町は特産の杉の木を「新国立競技場」の建材に活用してもらおうと働きかけを続けていますが、仮に採用されても町のＰＲにつながるかは未知数です。<br><br>また、キャンプなどを誘致しようにも、町には充実したトレーニング施設や商業施設がありません。復興事業が続く南三陸町には、いまも職員の３分の１にあたるおよそ１００人が全国の自治体から応援職員として派遣されています。被災地の自治体単独で取り組むには限界があるとして、「復興五輪」をどう実現するか、国に具体的な方針を示してほしいと訴えています。<br><br>南三陸町の佐藤仁町長は、「復興五輪の理念はいったいどこにいったのか、こちらの人間にはわかりづらい。震災から立ち上がった姿をどのように世界の方々にお見せをするのか情報がなく、『こういう取り組みをする』と情報を流して頂ければありがたい」と話しています。</div></div><div><h3>宮城 登米「ボート場の候補になるが見送られる」</h3><div>宮城県の登米市長沼にあるボート場は、去年９月、２０２０年の東京オリンピックの会場候補に浮上しました。東京都の小池知事が立ち上げた調査チームが会場の候補として提案し、一躍注目を集めました。そこで繰り返されたキーワードが「復興五輪」です。<br><br>登米市では住民が市民の会を立ち上げて開催を呼びかける看板を設置し、飲食店も関連メニューを開発するなど誘致の機運が高まりました。宮城県も仮設住宅を改修して選手村の宿泊施設として活用する計画を提案しました。ＰＲのためモデルルームを整備し、去年１０月、小池都知事も視察に訪れました。「復興五輪」の一環として期待が高まりましたが、競技団体からの反対もあってわずか２か月後、この開催案は見送られました。</div></div><div><h3>福島 楢葉町「理念ややうすれている」</h3><div>福島県楢葉町は２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックについて、復興五輪の理念が「やや薄れている」と回答しました。<br><br>楢葉町と広野町にまたがるサッカーのナショナルトレーニングセンター、Ｊヴィレッジは、東京電力福島第一原子力発電所の事故後、廃炉作業の拠点として使われてきましたが、その後、環境省による除染やグラウンドの天然芝のはり替えが進み、施設を運営する福島県などは来年夏には天然芝のグラウンドの一部や宿泊施設などの再開を予定しています。<br><br>そして、東京オリンピック・パラリンピックの前の年の２０１９年４月に施設の全面再開を目指しています。<br><br>東京オリンピックでは、サッカー日本代表が男子、女子ともに事前の合宿で使うことが決まっていて、県外から多くの人たちが施設の周辺を訪れ、風評被害のふっしょくにつながると期待されています。<br><br>運営会社の山内正人課長は、「まだ、多くの住民の方が避難している状況なので被災地の復旧や復興に非常に大きな力になると思います」と話しています。<br><br>期待が高まる一方、楢葉町は復興五輪の理念が身近に感じられていないと考えています。原発事故に伴う避難指示が解除されて２年余りになり、町に戻ってくる住民は少しずつ増えていますが、先月末時点で町内に住んでいる住民の数は、復興事業に関連して移住してきた人も含めて１９４７人で、住民台帳に登録している全人口のおよそ２７％にとどまっています。<br><br>いわき市に避難している女性は、「町に帰りたいのですが、孫が小学校に通っているため、中学校を卒業するまでは帰れません。５年はかかると思います」と話していました。<br><br>楢葉町は、復興の後押しになるとして大会に参加する各国との交流事業を担うホストタウンの登録も検討しましたが、住民の帰還を促すために来年春の完成を目指して中心部で造成工事を進める複合商業施設などの復興事業を優先して取り組んでいるため、登録の申請を先送りせざるをえなくなっています。<br><br>松本幸英町長は、「復興五輪の機運が高まっておらず、町としても大会に向けた事業を進めることができていない。被災地の現状を発信していく必要があると考えており、今後、国などとの連携が進むよう働きかけていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171029%2Fk10011203051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 19:25:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペイン カタルーニャ州 独立反対派が大規模デモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/k10011203401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スペイン カタルーニャ州 独立反対派が大規模デモ</span><time datetime="2017-10-29T21:40"><span>10月29日</span> <span>21時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203401_1710292138_1710292140_01_02.jpg" alt="スペイン カタルーニャ州 独立反対派が大規模デモ" id="news_image"></div><div></div><div>スペインからの一方的な独立宣言を州議会で可決したカタルーニャ州では、各地で独立を支持する動きが広がる中、社会や経済の混乱を懸念する市民もいて、こうした人たちが州都バルセロナで大規模なデモを行って独立反対を訴えています。</div><div>スペイン北東部のカタルーニャ州の議会で２７日、一方的な独立宣言が可決されたことを受けて、スペイン政府は、州の自治権を停止し、プチデモン州首相などを解任して直接統治に乗り出しています。<br><br>これに対して、プチデモン氏は市民に民主的な抵抗を呼びかけて対決姿勢を鮮明にしていて、州内の各地では、市役所に掲げられていたスペイン国旗が取り外されるなど、独立を支持する動きが広がっています。<br><br>一方で、州内には独立宣言による社会や経済の混乱を懸念する市民もいて、こうした人たちがバルセロナ中心部で独立に反対する大規模なデモを行っています。<br><br>州内では、今月１日の住民投票のあと、１７００社を超える企業が法律上の本拠地を州外に移転しているほか観光客や外国からの投資も減っていると伝えられています。<br><br>スペインの有力紙エルパイスは、２９日、州議会による採決の前にカタルーニャの住民５００人を対象に行った世論調査の結果を伝えていて、それによりますと、一方的な独立宣言に対して「反対」と答えたのは５５％で、「賛成」の４１％を上回っています。<br><br>デモの参加者は、カタルーニャ州の旗に加えて、スペインの国旗を掲げながらバルセロナ中心部の大通りに集まり、独立反対を訴えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171029%2Fk10011203401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 21:40:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野市長選 現職の加藤氏 ２回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/k10011203421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長野市長選 現職の加藤氏 ２回目の当選</span><time datetime="2017-10-29T23:38"><span>10月29日</span> <span>23時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203421_1710292144_1710292145_01_02.jpg" alt="長野市長選 現職の加藤氏 ２回目の当選" id="news_image"></div><div>自民党などが推薦する現職と新人の２人による争いとなった長野市長選挙は２９日に投票が行われ、現職の加藤久雄氏が２回目の当選を果たしました。</div><div>長野市長選挙は開票が終了しました。<br><br>▽加藤久雄（無所属・現）当選、６万９７７８票<br>▽土屋龍一郎（無所属・新）５万２８１２票<br><br>自民党、公明党、民進党が推薦する現職の加藤氏が２回目の当選を果たしました。<br><br>加藤氏は７４歳。会社社長や長野商工会議所の会頭を経て、前回・４年前の市長選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で、加藤氏は、人口減少や少子高齢化に歯止めをかけるため、企業経営で培った経験と人脈を生かして子育て支援策や雇用の安定化などを進めると訴えました。<br><br>その結果、推薦を受けた自民党などの支持層に加え、支持政党を持たないいわゆる無党派層などからも幅広く支持を集め、２回目の当選を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>加藤氏は「社会が下り坂となる中、皆さんのお役に立てるよう、先頭に立って長野を引っ張っていきたい。長野市だけでなく周辺の市町村ともがっちりと手を組み、県全体を盛り上げていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171029%2Fk10011203421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 23:38:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口市長選 現職の渡辺氏 ４回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/k10011203371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山口市長選 現職の渡辺氏 ４回目の当選</span><time datetime="2017-10-29T23:46"><span>10月29日</span> <span>23時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203371_1710292025_1710292026_01_02.jpg" alt="山口市長選 現職の渡辺氏 ４回目の当選" id="news_image"></div><div></div><div>４期目を目指す現職に新人２人が挑んだ山口市長選挙は２９日に投票が行われ、現職の渡辺純忠氏が４回目の当選を果たしました。</div><div>山口市長選挙は開票が終了しました。<br><br>▽渡辺純忠（無所属・現）当選、４万３４７５票<br>▽有田敦（無所属・新）１万９４７９票<br>▽湊和久（無所属・新）４８５０票<br><br>自民党、公明党、民進党が推薦する現職の渡辺氏が、４回目の当選を果たしました。<br><br>渡辺氏は７２歳。山口県の水産部長や合併前の旧山口市の助役などを経て、平成１７年の市長選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で、渡辺氏は、３期１２年の実績をアピールし、子どもの医療費の窓口での負担を無料化している仕組みを拡充させて、子育て支援の充実などに取り組むと訴えました。<br><br>その結果、推薦を受けた自民党などの支持層に加えて、支持政党を持たないいわゆる無党派層などからも幅広く支持を集め、４回目の当選を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>渡辺氏は「うれしいさでいっぱいだ。市民の皆さんに『住んでよかった』、『これからも住み続けたい』と心から思ってもらえるまちづくりと山口市の発展に心血を注いでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171029%2Fk10011203371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 23:46:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マルティン・ルター宗教改革500年 功績たたえる礼拝 熊本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マルティン・ルター宗教改革500年 功績たたえる礼拝 熊本</span><time datetime="2017-10-30T00:29"><span>10月30日</span> <span>0時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011203491_1710300022_1710300029_01_02.jpg" alt="マルティン・ルター宗教改革500年 功績たたえる礼拝 熊本" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツの神学者、マルティン・ルターによって始まった宗教改革からことしでちょうど５００年となるのを記念して、熊本市の教会で、その功績をたたえる礼拝が行われました。</div><div>ドイツの神学者、マルティン・ルターは、１５１７年１０月３１日に「９５か条の論題」と呼ばれる文書を公表して、宗教改革が始まり、その後、ローマ・カトリック教会から分離したプロテスタントが生まれました。<br><br>ことしは、その宗教改革からちょうど５００年に当たることから、プロテスタントの日本福音ルーテル教会が、２９日、熊本市中央区にある九州学院のチャペルで記念の礼拝を行いました。<br><br>礼拝には、ドイツのフォン・ヴェアテルン大使夫妻や九州各県の教会関係者などおよそ６００人が参加し、賛美歌を歌ってルターの功績をたたえました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:29:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球日本シリーズ ソフトバンクが２連勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/k10011203501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プロ野球日本シリーズ ソフトバンクが２連勝</span><time datetime="2017-10-30T00:46"><span>10月30日</span> <span>0時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203501_1710292246_1710292247_01_02.jpg" alt="プロ野球日本シリーズ ソフトバンクが２連勝" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の日本シリーズは２９日夜、福岡市のヤフオクドームで第２戦が行われ、ソフトバンクがＤｅＮＡに４対３で競り勝って対戦成績を２勝０敗としました。</div><div>試合は、第１戦を１０対１で大勝したソフトバンクが、１回にデスパイネ選手の２試合連続となるタイムリーヒットで１点を先制しました。<br><br>一方のＤｅＮＡは、６回に梶谷隆幸選手のソロホームランで同点に追いつくと、セ・リーグ首位打者の宮崎敏郎選手がツーランホームランを打って３対１と逆転しました。<br><br>ソフトバンクは６回までＤｅＮＡ先発の今永昇太投手に１点に抑えられていましたが、ＤｅＮＡが継投策に入った７回に、好調の柳田悠岐選手のタイムリーヒットで１点差に迫りました。<br><br>このあと、さらに２アウト満塁のチャンスで５番の中村晃選手のライト前ヒットで三塁ランナーがかえって同点に追いつき、二塁ランナーの今宮健太選手もホームに滑り込みましたが、クロスプレーでいったんはアウトと判定されました。<br>しかし、審判団によるリプレー検証の結果、判定がセーフに覆り、ソフトバンクが４対３と逆転しました。<br><br>ソフトバンクは、このあと、絶対的な抑えのサファテ投手につなぐ必勝パターンに持ち込んで４対３でＤｅＮＡに競り勝ち、２連勝として対戦成績を２勝０敗としました。<br><br>第３戦は、３１日、会場を横浜スタジアムに移して午後６時半、試合開始です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リプレー検証で判定覆る</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203501_1710300024_1710300025_01_03.jpg" alt=""><div>プロ野球の日本シリーズの第２戦で、ソフトバンクの攻撃の際、ホームでのクロスプレーをめぐって映像によるリプレー検証が行われ、アウトの判定がセーフに覆り、ソフトバンクに勝ち越し点が入りました。<br><br>ソフトバンクは、１対３と２点を追う７回、１点を返しなおも２アウト満塁の場面で中村選手がライト前ヒットを打ち、三塁ランナーに続いて、ホームを狙った二塁ランナーがクロスプレーとなり、アウトと判定されました。<br><br>このプレーについて、審判団が映像によるリプレー検証を行った結果、判定が覆ってセーフとなり、ソフトバンクに勝ち越し点が入りました。<br><br>このリプレー検証について、責任審判を務めた橘高淳一塁塁審は「５、６通りの映像を見て、ランナーの指がホームベースに先に触れたのを確認できたのでセーフとした。確認できる映像が出るのを待っていたため時間を要した」と説明しました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 工藤監督「セーフと信じて待っていた」</h3><div>本拠地で２連勝としたソフトバンクの工藤公康監督は「代打の明石健志選手がチャンスを作り、柳田選手がランナーを返してチャンスを広げ、中村選手が決めた７回の攻撃は、みんなが１つになって逆転するんだという気持ちが出ていたシーンだった」と勝ち越しの場面を振り返りました。<br>そして、決勝点となった今宮選手のホームでのクロスプレーのリプレー判定については「今宮選手の手が先に入ったように見えたので、映像検証をお願いした。セーフになると信じて待っていました」と話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 今宮「セーフになって本当によかった」</h3><div>７回に中村選手のヒットでホームに頭から滑り込み、一度はアウトと判定されながら、リプレー検証の結果、セーフとなった今宮選手は「最初に『アウト』と言われたときは落ち込んだが、セーフになったときはめちゃくちゃうれしかった。自分としては指の先がホームベースに触れた感触があり、キャッチャーのミットは自分の腕の上のほうに当たっていたと感じた。指にミットが当たっていたらアウトだったと思うが、腕にタッチされたので、ミットが腕に当たる前に自分の指がホームに入っているのではと思っていた。試合の終盤だったので、あそこでリードできればチームにとって大きいので、セーフになって本当によかった」とうれしそうに振り返っていました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 中村「決勝タイムリーになってよかった」</h3><div>７回に逆転の２点タイムリーヒットを打った中村選手は「今回のシリーズで１本もヒットを打っていなかったが、『打てなかったらどうしよう』というマイナスの思いではなく、『打ってやろう』というプラスの気持ちで打席に入れた。打った瞬間は、今までに経験したことがないくらい大きな声援だった」と話していました。<br>また、このヒットで、２点目のランナーの今宮選手が頭から滑り込み、一度はアウトと判定されながら、リプレー検証の結果セーフとなったことについて、「タイミング的にはアウトかなと思っていたが、健太がよく走ってセーフにしてくれた。決勝タイムリーになってよかった」と今宮選手に感謝していました。</div></div><div><h3> ＤｅＮＡ ラミレス監督「惜しい試合だった」</h3><div>２連敗となったＤｅＮＡのラミレス監督は「惜しい試合だった。打線は悪くないし、何も心配はしていない。先発の今永もいいピッチングをしたし、きょうは勝つチャンスがあった。あさってからのホームゲームでしっかり勝つだけだ。中軸に結果が出たのは、ホームでの戦いにつながると思う」と話していました。<br>また、７回の守りで、ホームでのクロスプレーがいったんアウトと判定されたものの、リプレー検証の結果、判定が覆ったことについて、「審判が時間をかけて検証しての判定なので、セーフなのだと思う」と淡々と話していました。</div></div><div><h3>ＤｅＮＡ 戸柱「判定は審判が決めること」</h3><div>ＤｅＮＡのキャッチャー、戸柱恭孝選手は、７回の守りのホームのクロスプレーでリプレー検証の結果、判定がセーフに覆った場面について、「精いっぱいのプレーだった。ランナーの手の下にキャッチャーミットを入れた感覚があったが、判定は審判が決めることなので、それに従うしかない」と話していました。</div></div><div><h3>ＤｅＮＡ 今永「粘り強く投げることできた」</h3><div>チームは敗れたものの、６回を１失点、１０奪三振と力投を見せたＤｅＮＡの先発、今永投手は「ランナーを出すことが多く、攻撃にいいリズムでつなげることができなかった」と反省を述べたうえで、「１回に失点を許したあとは開き直って粘り強く投げることができた。変化球も腕をしっかり振って投げることができたので、ストレートが生きたと思う」と手応えを口にしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171029%2Fk10011203501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風22号は温帯低気圧に 暴風や高波などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風22号は温帯低気圧に 暴風や高波などに警戒を</span><time datetime="2017-10-30T01:04"><span>10月30日</span> <span>1時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>台風２２号は温帯低気圧に変わりましたが、急速に発達しながら北海道に近づく見込みで、北日本や東日本を中心に非常に強い風が吹くおそれがあります。気象庁は引き続き、暴風や高波などに警戒するとともに、大雨が降った地域では川の増水にも警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、台風２２号は、西日本と東日本の沿岸を進んだあと、三陸沖で温帯低気圧に変わりました。<br><br>北日本や、東日本の日本海側を中心に風が強まり、山形県庄内町で午前０時半に２８メートル、新潟空港で午前０時１０分すぎに２７．３メートル、札幌市で午前０時２１分に２１．３メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>温帯低気圧は急速に発達しながら朝には北海道に近づく見込みで、関東では３０日明け方にかけて、北日本では夜遅くにかけて非常に強い風が吹くおそれがあります。<br>３０日の最大風速は、北海道で２５メートル、東海と関東、それに伊豆諸島で２３メートル、北陸で２２メートル、東北で１８メートルで、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達すると予想されています。<br>波の高さは、伊豆諸島で８メートル、東海で７メートル、関東と北海道で６メートルの大しけになり、東北と北陸では５メートルと予想されています。<br><br>また、これまでに降った雨で千葉県と茨城県では河川が増水し、氾濫の危険性が非常に高い氾濫危険水位を超えている川があります。<br><br>気象庁は引き続き、暴風や高波に警戒するとともに、大雨が降った地域では川の増水にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 01:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>