<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>発電所で高さ約30ｍから転落 男性作業員２人死亡 千葉 君津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>発電所で高さ約30ｍから転落 男性作業員２人死亡 千葉 君津</span><time datetime="2019-04-07T17:52"><span>4月7日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876021_1904071746_1904071752_01_02.jpg" alt="発電所で高さ約30ｍから転落 男性作業員２人死亡 千葉 君津" id="news_image"></div><div>７日午前、千葉県君津市の発電所で、高さおよそ30メートルのやぐらの上で作業をしていた男性２人が転落し、死亡しました。</div><div>７日午前９時40分すぎ、君津市にある君津共同火力の発電所から、「作業員が高いところから転落し、意識がない」と消防に通報がありました。<br><br>警察や消防が駆けつけたところ、30代と40代とみられる作業員の男性２人が、頭から血を流して地面に倒れているのが見つかり、搬送先の病院で手当てを受けましたが、全身を強く打っていて２人ともまもなく死亡しました。<br><br>警察によりますと、２人は同僚とともに高さおよそ30メートルのやぐらの上で資材が落ちないように鉄製の柵を設置する作業をしていて、同時に転落したということです。<br><br>２人とも見つかった時は、腰に転落防止用の安全ベルトを巻いていたということです。<br><br>警察が２人の身元の確認を進めるとともに、転落の詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 17:52:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 10社以上のペーパーカンパニー保有 資金還流か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 10社以上のペーパーカンパニー保有 資金還流か</span><time datetime="2019-04-07T18:35"><span>4月7日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876081_1904071831_1904071835_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 10社以上のペーパーカンパニー保有 資金還流か" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任の疑いで再逮捕された日産自動車のゴーン前会長が、レバノンやタックスヘイブンなどにある10社以上のペーパーカンパニーを実質的に保有し、この一部を使って日産の資金をみずからに還流させていた疑いがあることが、関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は資金の流れを隠すねらいがあったとみて、詳しい経緯を調べています。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン容疑者（65）は、オマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用したとして、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>特捜部はゴーン前会長が代理店に支出させた資金の一部を、みずからが実質的に保有するレバノンのペーパーカンパニーに還流させていたとみて捜査を進めていますが、前会長はほかにもレバノンやタックスヘイブンのバージン諸島などにある、10社以上のペーパーカンパニーを実質的に保有していたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>このうち、前会長の妻のキャロルさんが代表を務めるバージン諸島のペーパーカンパニー「Ｂｅａｕｔｙ Ｙａｃｈｔｓ」には、およそ９億円が送金され、前会長らが使用するイタリア製のクルーザーやボートの購入費に充てられていた疑いがあるということで、特捜部は資金の流れを隠すねらいがあったとみて、詳しい経緯を調べています。<br><br>関係者によりますと、特捜部はキャロルさんに参考人として説明を求めるため、任意の事情聴取を要請しましたが、キャロルさんはこれに応じず、５日、フランスに出国したということです。<br><br>特捜部は出国前に、裁判官がキャロルさんを呼び出して尋問する手続きを行うよう裁判所に請求していますが、海外には日本の司法権がおよばないため、実現するかどうかは不透明な状況になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日産 ８日に臨時株主総会</h3><div>日産自動車は８日に東京都内で臨時の株主総会を開くことにしています。この中で、社内調査で重大な不正行為があったとして、カルロス・ゴーン前会長と、グレッグ・ケリー前代表取締役の取締役の職を解任する議案を諮ることにしています。<br><br>議案が承認されれば、ゴーン前会長は日産のすべての役職から外れることになります。<br><br>そのうえで、ルノーのスナール会長を新しい取締役に選任する議案も諮り、日産は新しい経営体制に移行することにしています。<br><br>今回はゴーン前会長の逮捕後、初めての総会で、株主からは不正の内容やチェック機能が働かなかった責任を問う意見などが予想され、経営陣の対応も注目されます。</div></div><div><h3>スナール会長「きっとうまくいく」</h3><div>８日に開かれる日産自動車の臨時の株主総会に出席するため、ルノーのスナール会長が７日午後、羽田空港に到着しました。<br><br>株主総会では、スナール会長を日産の新しい取締役に選任する議案が諮られることになっていて、スナール会長は「きっとうまくいくだろう。株主総会に出席することをとても楽しみにしている」と話していました。<br><br>一方で、先月、イギリスの経済紙フィナンシャル・タイムズが、ルノーが日産との間で経営統合に関する交渉を１年以内に再開する意向だと伝えたことについて、スナール会長は「それはポイントではない」とだけ答えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 18:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福井県知事選 杉本氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福井県知事選 杉本氏 当選確実</span><time datetime="2019-04-07T21:10"><span>4月7日</span> <span>21時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876251_1904072038_1904072040_01_03.jpg" alt="福井県知事選 杉本氏 当選確実" id="news_image"></div><div>「保守分裂」の争いとなった福井県知事選挙は、自民党などが推薦する元副知事の杉本達治氏が自民党の一部の県議会議員らが支援した現職を破って、初めての当選を確実にしました。</div><div>杉本氏は岐阜県出身の56歳。昭和61年に当時の自治省に入り、今回の選挙で争った現職の西川一誠氏のもとで、県の総務部長や副知事を務めました。<br><br>今回の福井県知事選挙は過去の選挙で、西川氏を推薦してきた自民党が杉本氏を推薦した一方、自民党の県議会議員の一部が西川氏を支援する「保守分裂」の構図となりました。<br><br>選挙戦で杉本氏は自民党の組織的な支援を受けながら、副知事の経験と若さをアピールするとともに多選で閉塞感（へいそくかん）が強まっているとして県政の刷新を訴えました。<br><br>そして推薦を受けた自民党の支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層からも支持も集め、初めての当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>杉本氏「明るく元気で前向きな県に」</h3><div>杉本氏は「４年後に新幹線が県内に来るのにあわせ基盤を整備して人を受け入れる仕掛けを作っていきたい。福井県をワクワク、ドキドキできて明るく元気で前向きな県に変えていきたい」と話していました。<br><br>また、選挙戦が「保守分裂」となったことについて「新人の候補が立って、知事を選択することができたのは、県民の皆さんにとってプラスだったと思う。県内の人たちの議論は分かれたかもしれないが、心が分かれたとは思っていない。私が汗をかいて融和に努めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>杉本氏支援の自民 稲田元防衛相「新しい福井をともに創造」</h3><div>杉本氏を支援した自民党の稲田元防衛大臣は「新しい令和の時代が始まるのを前に、爽やかな新知事が誕生した。『福井新時代』に向けて新知事とともに福井県のよさを守りながら、新しい福井をともに創造していきい」と述べました。</div></div><div><h3>西川氏「誠に申し訳ない」</h3><div>西川氏は支援者を前にあいさつし、「結果を出すことができず、候補者として誠に申し訳なく、おわびを申し上げます」と述べました。<br><br>そのうえで、「有権者の方に私自身の実績を十分ご理解いただけなかったり、訴えが足らなかったりしたことが原因だと思います」と選挙戦を振り返りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 21:10:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡県知事選 現職の小川氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡県知事選 現職の小川氏 当選確実</span><time datetime="2019-04-07T21:18"><span>4月7日</span> <span>21時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876201_1904072044_1904072046_01_03.jpg" alt="福岡県知事選 現職の小川氏 当選確実" id="news_image"></div><div>「保守分裂」の構図となった福岡県知事選挙は、自民党の一部の国会議員らが支援した現職の小川洋氏が、自民党が推薦した候補らを破って３回目の当選を確実にしました。</div><div>小川氏は福岡県出身の69歳。特許庁長官や内閣広報官を経て、平成23年の福岡県知事選挙で初当選し、これまでに２期知事を務めてきました。<br><br>今回の福岡県知事選挙は、過去の選挙で小川氏を支援してきた自民党が、元厚生労働省室長の武内和久氏を推薦したのに対し、小川氏は、自民党の一部の国会議員らの支援を受け、「保守分裂」の構図となりました。<br><br>選挙戦で、小川氏は、２期８年間の実績を強調したうえで、「住み慣れたところで働き、暮らし、育てる」地域社会を作っていくと訴えました。<br><br>そして、自民党や公明党、立憲民主党などの支持層に支持を広げたほか、支持政党を持たない無党派層からも支持を集めて、３回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小川氏「県民の勝利と言っても過言ではない」</h3><div>小川氏は「これまでの選挙とは形の異なる、いわば手探り、手作りの選挙戦になりましたが、勝利をつかむことができました。この勝利は県民の勝利と言っても過言ではないと思います」と述べました。</div></div><div><h3>自民 古賀元幹事長「県民の賢明な判断」</h3><div>小川氏を支援した自民党の古賀元幹事長は東京都内でＮＨＫの取材に対し、「かつて無いような枠組みでの選挙になったが、誰がいま知事としてふさわしいのか、賢明に審判を下していただいた結果だ。引き続き、小川知事に県民の先頭に立って頑張っていただきたいという思いの結果であり、自然の流れなのかなと思う」と述べました。<br><br>また、「保守分裂選挙」になったことについて、古賀氏は「いろいろな状況や環境の中でその時その時決断をするのは、党の責任者であり、難しい問題だ。ただ、７月の参議院選挙で、また一緒に頑張って、われわれの候補者を当選させるのかがいちばん大事なことで、それに向けてまとまっていくことだ」と述べました。</div></div><div><h3>山崎元自民党副総裁「オウンゴールでしょう」</h3><div>小川氏を支援した山崎元自民党副総裁は、自民党が推薦した新人の武内氏の落選が確実になったことについて「やはり選挙は県民の民意を無視した形で押し通そうとしたら、強力なしっぺ返しを受ける。オウンゴールでしょう」と述べました。</div></div><div><h3>武内氏「私の力不足」</h3><div>武内氏は「私の力不足で、福岡の未来に対するビジョン、政策をしっかり伝え切れなかったことは残念です。勝った小川知事にはもっと福岡県を元気にしていただきたいと思います。自民党の推薦候補として戦わせていただいたことを心より感謝申し上げます」と述べました。</div></div><div><h3>麻生副総理「われわれの力不足」</h3><div>武内氏を支援した麻生副総理兼財務大臣は「党本部から推薦をいただいた極めてよい候補者だったと思っています。そういう候補者を残念ながら当選させ切れなかったことは誠にふがいなく、われわれの力不足だと改めて心からおわび申し上げる次第です」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 21:18:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>島根県知事選 丸山氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>島根県知事選 丸山氏 当選確実</span><time datetime="2019-04-07T21:52"><span>4月7日</span> <span>21時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876351_1904072152_1904072153_01_02.jpg" alt="島根県知事選 丸山氏 当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>「保守分裂」の争いとなった島根県知事選挙は自民党の県議団の半数余りから支援を受けた総務省の元官僚、丸山達也氏（49）が、自民党が推薦した候補らを破って初めての当選を確実にしました。</div><div>丸山氏は福岡県出身の49歳。平成４年に当時の自治省に入り、平成25年から３年間、島根県に出向し、部長などを務めました。<br><br>今回の島根県知事選挙は自民党が総務省消防庁の元次長を推薦したのに対し、自民党の県議団の半数あまりが丸山氏を、自民党の支持団体の県歯科医師連盟は元安来市長をそれぞれ支援し、「保守分裂」の構図となりました。<br><br>選挙戦で丸山氏は県の人口減少対策などに携わった実績を強調し、自民党の県議団のほか、農業団体や野党からも支援を受けて運動を展開しました。<br><br>その結果、自民党支持層から一定の支持を得るとともに、支持政党を持たない無党派層など幅広い層から支持を集め、初めての当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 21:52:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道知事選 鈴木氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道知事選 鈴木氏 当選確実</span><time datetime="2019-04-07T21:55"><span>4月7日</span> <span>21時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876161_1904072021_1904072022_01_03.jpg" alt="北海道知事選 鈴木氏 当選確実" id="news_image"></div><div>今回の統一地方選挙で、全国で唯一与野党が全面対決する構図となった北海道知事選挙は自民・公明両党が推薦した元夕張市長の鈴木直道氏が、野党各党が推薦した元衆議院議員を破って、初めての当選を確実にしました。</div><div>鈴木氏は埼玉県出身の38歳。現職の知事で最年少となります。<br><br>東京都から多額の財政赤字を抱えて破綻した北海道夕張市に応援の職員として派遣された後、平成23年の夕張市長選挙で当時、全国最年少の30歳で初当選し、市長を２期務めました。<br><br>今回の北海道知事選挙は自民党、公明党、地域政党の新党大地が推薦した鈴木氏と、立憲民主党、国民民主党、共産党、自由党、社民党が推薦した元衆議院議員の石川知裕氏による与野党全面対決の構図となりました。<br><br>選挙戦で鈴木氏は夕張市長として財政再建に道筋をつけたとする実績を強調するとともに、道外から投資を呼び込んで地域を活性化させるなどと訴えました。<br><br>そして推薦を受けた自民・公明両党の支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層にも支持を広げ、初めての当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鈴木氏「人口減少問題に総力あげて取り組む」</h3><div>鈴木氏はＮＨＫのインタビューに対し、「北海道には多くの課題やピンチがあるが、それを活力に変えてチャンスにできると訴えてきた。夕張市は全国唯一の財政再生団体で、人口減少、少子高齢化、財政難の中、地域の再生と財政の再建を両立させてきた。その経験は知事になっても生かせると考えている。人口減少問題に対し、国、北海道、市町村が総力をあげて取り組んでいかなければならないと」と述べました。</div></div><div><h3>自民 北海道連会長 吉川農相「新しいページ開いてくれる」</h3><div>自民党の北海道連の会長を務める吉川農林水産大臣は「北海道179市町村の皆さんから支援をいただき、お礼を言いたい。鈴木新知事が北海道の新しい１ページを開いてくれると思う。これからもみんなで支えていこう」と述べました。</div></div><div><h3>自民 甘利選対委員長「陣営が結束できた」</h3><div>自民党の甘利選挙対策委員長は北海道知事選挙について党本部で記者団に対し、「候補者がよかったことと、そのよい候補者のもと、陣営が一糸乱れぬ結束ができた。そのことが勝利につながった」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「自公協力で勝利できよかった」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は党本部で記者団に対し、「自公両党が協力をして戦った与野党対決の知事選挙で勝利できて大変よかった。北海道新幹線による地域の活性化や地域経済の活性化などのビジョンが、道民に受け入れられたのではないか。何よりも、鈴木候補の誠実な人柄や夕張市長としての実績、若さが広く道民にご理解いただけた結果ではないか」と述べました。</div></div><div><h3>立民 長妻選対委員長「一歩及ばず惜敗の結果」</h3><div>北海道知事選挙で石川氏を推薦した立憲民主党の長妻・選挙対策委員長は「残念ながら、一歩及ばず、惜敗の結果となった。今回の北海道知事選挙を糧として、地域の多様な声とつながり、現場の切実な声に根ざしたボトムアップの政治で、新たな未来をつくる取り組みを進めていく」という談話を発表しました。</div></div><div><h3>国民 岸本選対委員長「野党連携 有機的に結び付く必要があった」</h3><div>石川氏を推薦した国民民主党の岸本選挙対策委員長は記者団に対し、「推薦候補が勝てなかったことは、重く受け止め、敗因をよく分析して、後半戦の統一地方選挙や参議院選挙に向けて、気を引き締めて、戦略を考えたい。野党の連携がもう少し、有機的に結び付く必要があった。次は野党共闘で勝てる態勢をどう作っていくかだ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「野党共闘 非常によかっただけに残念」</h3><div>北海道知事選挙で石川候補を推薦した共産党の小池書記局長は記者団に対し、「野党の共闘自体は各党がリスペクトしあい、非常によかっただけに、結果が残念だ。候補者の発表が出遅れた面があるのではないか。これを教訓として、参議院選挙の１人区の候補者の擁立を急いでやらなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>自由 小沢代表「十分な問題提起できた」</h3><div>北海道知事選挙で石川候補を推薦した自由党の小沢代表は「結果としては、大変厳しいものとなり、誠に残念ではあるが、北海道の未来がどうあるべきかについて、大胆かつ広範な政策提言を行って、結果として、北海道の皆様方に十分な問題提起をできたものと評価しており、今後の活躍に期待したい」という談話を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 21:55:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統一地方選前半戦 大阪ダブル選挙 維新がともに当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統一地方選前半戦 大阪ダブル選挙 維新がともに当選確実</span><time datetime="2019-04-07T22:05"><span>4月7日</span> <span>22時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876221_1904072118_1904072119_01_02.jpg" alt="統一地方選前半戦 大阪ダブル選挙 維新がともに当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>平成最後となる統一地方選挙の前半戦は７日に投票が行われ、11の道府県知事選挙すべてで当選が確実となっています。44年ぶりに保守分裂となった島根県は、自民党の県議団の半数余りから支援を受けた総務省の元官僚、丸山達也氏が、自民党が推薦した候補者を破って初めての当選を確実にしました。いわゆる「大阪都構想」の是非などを争点にダブル選挙となった大阪では、府知事選挙で大阪維新の会の吉村洋文氏が、市長選挙でも、大阪維新の会の松井一郎氏が、ともに当選を確実にしました。都構想の実現に向けては、あわせて行われた府議会議員選挙と市議会議員選挙でともに過半数を獲得できるかが焦点です。</div><div>今回の統一地方選挙は、前半戦となった７日、<br>▽11の道府県知事選挙と、<br>▽６つの政令指定都市の市長選挙、<br>それに、<br>▽41の道府県議会議員選挙と<br>▽17の政令指定都市の市議会議員選挙の投票が行われました。<br><br>このうち道府県知事選挙は、11すべての選挙で当選が確実となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>保守分裂</h3><div>保守分裂の構図となった４つの知事選挙のうち、<br>▽44年ぶりに保守分裂となった島根県は、自民党の県議団の半数余りから支援を受けた総務省の元官僚、丸山達也氏が、自民党が推薦した候補者らを破り、初めての当選を確実にしました。<br><br>▽福井県は、自民党などが推薦した元副知事の杉本達治氏が、自民党の一部の県議会議員らが支援した現職を破って、初めての当選を確実にしました。<br><br>▽徳島県は、現職で、自民党徳島県連と公明党徳島県本部が推薦した飯泉嘉門氏が、自民党県連の副幹事長だった元県議会議員を破って、５回目の当選を確実にしました。<br><br>▽福岡県は、自民党の一部の国会議員らが支援した現職の小川洋氏が、自民党が推薦した候補らを破って、３回目の当選を確実にしました。</div></div><div><h3>大阪ダブル選</h3><div>いわゆる「大阪都構想」の是非が争点となった大阪府知事選挙は、構想の実現を掲げた大阪維新の会の新人で前の大阪市長の吉村洋文氏が、構想に反対し、自民党と公明党大阪府本部が推薦した元副知事の小西禎一氏を抑え、初めての当選を確実にしました。<br><br>さらに、大阪市長選挙は、大阪維新の会の新人で前の大阪府知事の松井一郎氏が、新人で自民党と公明党大阪府本部が推薦した元大阪市議会議員の柳本顕氏を抑えて当選を確実にし、大阪維新の会がダブル選挙を制しました。<br><br>都構想の実現に向けては、あわせて行われた府議会議員選挙と市議会議員選挙で、ともに大阪維新の会が過半数を獲得できるかが焦点です。</div></div><div><h3>与野党対決</h3><div>全国で唯一与野党が全面対決する構図となった北海道知事選挙は、自民・公明両党などが推薦した元夕張市長の鈴木直道氏が、立憲民主党など野党各党が推薦した元衆議院議員の石川知裕氏を破って、初めての当選を確実にしました。</div></div><div><h3>相乗り</h3><div>残る５つの知事選挙では、いずれも現職が当選を確実にしました。<br><br>▽神奈川県知事選挙は、現職の黒岩祐治氏が３回目の当選を確実にしました。<br><br>▽三重県知事選挙は、現職の鈴木英敬氏が３回目の当選を確実にしました。<br><br>▽奈良県知事選挙は、現職の荒井正吾氏が４回目の当選を確実にしました。<br><br>▽鳥取県知事選挙は、現職の平井伸治氏が４回目の当選を確実にしました。<br><br>▽大分県知事選挙は、現職の広瀬勝貞氏が５回目の当選を確実にしました。</div></div><div><h3>政令市</h3><div>政令指定都市の市長選挙です。<br><br>▽札幌市長選挙は、現職の秋元克広氏が２回目の当選を確実にしました。<br><br>▽相模原市長選挙は、新人で元衆議院議員の本村賢太郎氏が、４期目を目指した現職らを破って初めての当選を確実にしました。<br><br>▽浜松市長選挙は、現職の鈴木康友氏が４回目の当選を確実にしました。<br><br>▽広島市長選挙は、現職の松井一実氏が３回目の当選を確実にしました。<br><br>▽静岡市長選挙は、３期目を目指す現職の田辺信宏氏が、無所属の新人で元静岡県議会議員の天野進吾氏に対して優勢です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 22:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>