<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ツイッターＣＥＯ 自殺書き込み全削除は現実的でない</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171114/k10011223551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ツイッターＣＥＯ 自殺書き込み全削除は現実的でない</span><time datetime="2017-11-14T23:02"><span>11月14日</span> <span>23時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171114/K10011223551_1711142259_1711142302_01_02.jpg" alt="ツイッターＣＥＯ 自殺書き込み全削除は現実的でない" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのツイッター社のジャック・ドーシーＣＥＯ＝最高経営責任者がＮＨＫのインタビューに応じ、神奈川県座間市のアパートで９人が遺体で見つかった事件でツイッターが利用されていたことについて、「とても残念なことだ」としたうえで、自殺に関する書き込みをすべて削除するのは現実的ではなく、利用者どうしをつなげることで自殺防止を図っていきたいという考えを示しました。</div><div>ドーシーＣＥＯはツイッター社の創業者の１人で、悪質な書き込みなどへの対応策について話し合うため、今回来日しました。ドーシー氏が日本のメディアの取材を受けるのはおととしのＣＥＯ就任以来初めてです。<br><br>ドーシー氏は座間市の事件で容疑者がツイッターを通じて被害者に接触していたことについて「とても残念なことだ。われわれのツールはより健全な方法で使われてほしいと思っている」と述べました。そして「ツイッターは誰もがメッセージを発信できる公共のもので、自殺を考えている人が助けになるような適切な人とつながることができればいい」と話しました。<br><br>そのうえで「コメントをすべて削除するなどして、自殺を根本から防ぐことはどんなテクノロジーを使っても不可能だ」と述べ、自殺に関する書き込みをすべて削除するのは現実的ではなく、利用者どうしをつなげることで自殺防止を図っていきたいという考えを示しました。<br><br>ツイッター社は今月３日、ルールの表記を変更し、「自殺や自傷行為の助長や扇動を禁じます」と明記しましたが、自殺に関する書き込みを削除すべきだという指摘に対しては「削除するメリット、デメリットを内外で話し合って決めたい」としていました。<br><br>ドーシーＣＥＯのインタビューやツイッター本社の対応については今月２１日に放送する予定の「クローズアップ現代＋」で詳しくお伝えします。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171114%2Fk10011223551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2017 23:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録的不漁 サンマ缶詰値上げの動き相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>記録的不漁 サンマ缶詰値上げの動き相次ぐ</span><time datetime="2017-11-15T04:06"><span>11月15日</span> <span>4時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223561_1711150013_1711150406_01_02.jpg" alt="記録的不漁 サンマ缶詰値上げの動き相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>北海道や東北などでサンマが記録的な不漁となり高値となっている影響で、大手水産会社ではサンマの缶詰を値上げする動きが相次いでいます。</div><div>大手水産会社の「マルハニチロ」は、来年１月の出荷分から国産のサンマを使った缶詰を値上げします。対象となるのはかば焼きや塩焼き、それに煮つけなどの缶詰合わせて８種類で、希望小売価格をそれぞれ５０円から８０円値上げします。去年の１月以来２年ぶりの値上げで、「さんま蒲焼」の場合、今の１７０円から２２０円になります。<br><br>また、大手水産会社「極洋」もサンマのかば焼きや塩焼きなど合わせて７種類の缶詰について来年１月から希望小売価格をそれぞれ４０円から６０円値上げします。極洋では、４０円を超える大幅な値上げは、ここ数十年、例がないとしています。<br><br>今回の値上げについて両社は、北海道や東北など国内の主な漁港で水揚げされるサンマが記録的な不漁となっていて、原料となるサンマの価格が高騰しているためだとしています。<br><br>漁業者などでつくる全さんま＝全国さんま棒受網漁業協同組合によりますと今シーズンの全国のサンマの水揚げ量は、先月末までの時点で４万５７５６トンと、過去最低だった去年の同じ時期の半分程度にとどまっていて、深刻な不漁による影響が缶詰にも広がる形となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:06:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田めぐみさん拉致から４０年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>横田めぐみさん拉致から４０年</span><time datetime="2017-11-15T04:07"><span>11月15日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223611_1711150015_1711150407_01_02.jpg" alt="横田めぐみさん拉致から４０年" id="news_image"></div><div></div><div>中学１年生だった横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されて１５日で４０年になります。ことし８１歳になった母親の早紀江さんがＮＨＫのインタビューに応じ、体力的に限界に来ているとしたうえで「親としてできることはすべてやってきました」と語り、拉致被害者の一日も早い帰国に向けた政府の取り組みを求めました。</div><div>この中で早紀江さんは４０年がたったことについて「全国の方々に訴えて、ありとあらゆる事をしてきましたが、めぐみの姿は見えないままで、どうしてだろうという気持ちです。被害者が解放され、自由になれる日が来ることだけを願っています」と話しました。<br><br>また、高齢となり足腰が衰えた夫の滋さん（８５）の介護のことに触れ、「私たちも限界に来ていると感じます。これからの行く末、早く倒れないようにするにはどうすればいいか考えなければならないときに来ています。長い間、精神的にも耐え、あらゆる事をしてきたことが大きな消耗になっていますので、本当に早く解決してもらわないといけない」と訴えました。<br><br>そのうえで早紀江さんは「長い年月、親として、子どもを助けるために、すべての力を出し切ってきょうまで頑張ってきましたので、家族は、これ以上どうすることもできません。私たちは『被害者を帰してください』としか言っていませんので、政府、政治家の方は本当に真剣に取り組んでいただきたい」と求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件と経過</h3><div>横田めぐみさんは昭和５２年１１月、バドミントンの練習を終えて新潟市の中学校から帰る途中、行方がわからなくなりました。当時１３歳。中学１年生でした。<br><br>警察犬による捜査の結果、めぐみさんのにおいは自宅までわずか１００メートルほどの曲がり角で途絶えていました。その後、行方は全くわからず、北朝鮮に拉致されたとする情報がもたらされたのは２０年近くがたった平成９年でした。<br><br>それから５年後の平成１４年９月、当時の小泉総理大臣が北朝鮮を訪問して行われた日朝首脳会談で、北朝鮮は拉致を認める一方、「めぐみさんは死亡した」と説明しました。<br><br>しかし、その説明には矛盾や誤りが多く、平成１６年の日朝実務者協議の際に北朝鮮が「本人のものだ」として出してきた遺骨からは別人のＤＮＡが検出されました。<br><br>また、北朝鮮が示した「めぐみさんのカルテ」とされる文書に記載された人物の年齢は、当時のめぐみさんの年齢とは異なっていました。<br><br>政府は北朝鮮の説明には信ぴょう性がないとして、めぐみさんら拉致被害者の早期帰国を求めています。めぐみさんは先月、５３歳の誕生日を迎えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:07:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核のごみ」説明会で謝礼や支援約束し学生に参加依頼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「核のごみ」説明会で謝礼や支援約束し学生に参加依頼</span><time datetime="2017-11-15T04:12"><span>11月15日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223651_1711150438_1711150441_01_03.jpg" alt="「核のごみ」説明会で謝礼や支援約束し学生に参加依頼" id="news_image"></div><div>原子力発電所から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の処分についての説明会で、「ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構」から委託を受けた会社が、東京や埼玉など５か所の会場に参加した合わせておよそ４０人の学生に謝礼やサークル活動への支援を約束して参加を依頼していたことがわかりました。</div><div>国と最終処分を実施する「ＮＵＭＯ」は、高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の処分場の調査対象になる可能性がある地域を示した「科学的特性マップ」の公表を受けて、市民向けの説明会を福島を除く全国４６の都道府県で開く予定で、先月から１４か所で開いています。<br><br>１４日夜、会見を開いたＮＵＭＯによりますと、広報業務を委託した２次下請けの都内にある会社が、学生に謝礼やサークル活動への支援を約束して説明会への参加を依頼していたということです。こうした約束で説明会に参加したのは東京、愛知、大阪、兵庫、埼玉で合わせて３９人に上り、今月６日に開かれた埼玉での説明会で、学生の１人が「参加すると謝礼をもらえると聞いた」と発言したことから発覚したということです。<br><br>ＮＵＭＯによりますと、埼玉の会場に来た１２人の参加者には１人あたり１万円相当を払う約束をし、残りの２７人には所属するサークルに対し、１人あたり５０００円相当の支援を約束していたということです。<br><br>ＮＵＭＯは、謝礼を払って参加者を集めるように依頼はしておらず、発言内容に注文をつけるといったことはしていないと説明しています。<br><br>ＮＵＭＯの宮澤宏之理事は記者会見で「意見交換会全体の公平性について不信感を招きかねないものであり、委託先に対する管理が不十分であったと言わざるをえない。このような事案が発生したことに対し、深くおわび申し上げる」と陳謝しました。<br><br>原子力に関連する住民向けの説明会をめぐっては、佐賀県にある九州電力の玄海原発など３つの原発の地元で、平成１７年から１９年にかけて開かれた、プルトニウムを燃料に使う「プルサーマル」に関するシンポジウムで、国の担当者が電力会社に対し、動員を求めたり、質問や意見を述べるよう要請する「やらせ」を働きかけたりしていたことが問題になりましたが、宮澤理事は下請けの会社を通して参加人数にノルマを設けたり、発言内容を強制したりしたことはないとしています。<br><br>一方、２次下請けの会社は平成２５年度以降、同じような「核のごみ」の処分についての説明会に関する委託を受けて、学生にサークル活動への支援を約束し、説明会への参加を依頼していたということですが、ＮＵＭＯは記録が残っていないとして過去の業務について調査はしない方針を示しました。<br><br>今後の説明会についてＮＵＭＯは日程の見直しなども含め、検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:12:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン・イラク地震 山間部は支援物資供給追いつかず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラン・イラク地震 山間部は支援物資供給追いつかず</span><time datetime="2017-11-15T04:13"><span>11月15日</span> <span>4時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223671_1711150444_1711150450_01_03.jpg" alt="イラン・イラク地震 山間部は支援物資供給追いつかず" id="news_image"></div><div>イランとイラクの国境付近の山岳地帯で発生した地震では、死者が５３０人を超え、山間部の被災地では支援物資の供給が追いついておらず、被災した人たちの間では不満の声があがっています。</div><div>イランとイラクの国境付近の山岳地帯で、１２日夜起きたマグニチュード７．３の地震で、イランの国営放送は１４日、５３０人が死亡したと伝え、イラク政府も７人が死亡したと発表し死者は合わせて５３７人に上っています。<br><br>地震の被害はイラン側の山間部に集中していてこのうち特に被害が激しかった西部ケルマンシャー州のサレポレザハブでは、地震の発生から丸２日となる１４日も、救援部隊が救助犬などを使いがれきの下に生存者がいないか、懸命の捜索を行っていました。<br><br>一方、街の広場や公園には、家を失った人たちがテントを設置し屋外での避難生活を余儀なくされています。イラン政府は、テントや食料、防寒具を重点的に支給する方針ですが、被災地は山間部のため物資の供給が追いつかず被災者からは不満の声があがっています。<br><br>２つのテントで３０人以上の親戚と一緒に避難生活をおくっているという男性は「毛布は支給されたが、夜は寒くて眠れない。子どもたちも同じことを言っている」と話し、さらなる支援を訴えていました。<br><br>山間部の被災地ではこの時期、夜間の気温が氷点下になることもあるということで本格的な冬を迎える前にイラン政府は被災者の支援に全力を挙げることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被災地で不安や不満の声</h3><div>被災地では家を失った人たちが公園などで避難生活を送っていますが、支援物資が足りていないということで不安や不満の声が聞かれました。<br><br>避難生活を送る５０代の男性は「家族にけがなどはありませんでしたが、自宅は大きく壊れ、危険で住むことはできません。テントや水、食料が必要です」と話していました。<br><br>また、自宅が全壊したという別の５０代の男性は「毛布は支給されましたがそれでも夜は足が冷えて眠れない。子どもたちも同じことを言っています」と話しさらなる支援を求めていました。<br><br>一方、６０代の男性は「もっている衣類で寒さをしのぐしかありません。暖房器具もなく、何もありません」と話し、冬の訪れとともに、寒さが本格化することに不安そうな様子でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:13:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幼児教育や保育無償化 原則すべての施設が対象</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>幼児教育や保育無償化 原則すべての施設が対象</span><time datetime="2017-11-15T04:15"><span>11月15日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は幼児教育や保育の無償化にあたり、自治体独自の基準で設置している保育所など原則すべての認可外の施設も対象とする一方、そうした施設の利用者には上限を設けて現金を支給するなどとした原案をまとめました。</div><div>それによりますと、幼児教育や保育の無償化にあたっては、３歳から５歳まではすべての子どもを、０歳から２歳までは所得の低い、住民税が非課税となっている世帯の子どもだけを対象とするとしているほか、ひとり親家庭の子どもは基準の緩和も検討するとしています。<br><br>そして、無償化の対象には認可されている保育所などに加え、自治体独自の基準で設置している保育所や、従業員が利用する事業所内の保育所、それに夜間保育を行うベビーホテルなど、原則すべての認可外の施設も含めるとしています。<br><br>また、認可外の施設の利用者には申請にもとづいて、現金を支給するものの、上限を設けるとしていて、月額２万５７００円とする案を示しています。<br><br>一方で、延長保育や一時預かり、病児保育などは一時的なサービスにあたるなどとして無償化の対象には含めないとしています。<br><br>政府は今後の与党との議論も踏まえ、具体的な制度設計を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:15:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＳＥＡＮ関連首脳会議 北朝鮮に厳しい姿勢で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＡＳＥＡＮ関連首脳会議 北朝鮮に厳しい姿勢で一致</span><time datetime="2017-11-15T04:49"><span>11月15日</span> <span>4時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フィリピンで開かれていたＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合関連の首脳会議は１４日夜閉幕し、北朝鮮の核・ミサイル開発に対しては各国が厳しい姿勢を示すことで一致した一方、中国が拠点構築の動きを強める南シナ海の問題では中国のペースで議論が進み、この地域における影響力が強まっていることを改めて印象づけた形となりました。</div><div>フィリピンの首都マニラで１３日から開かれていたＡＳＥＡＮ関連の首脳会議は１４日夜、すべての会議を終えて閉幕しました。<br><br>会議では核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮への対応が主要なテーマとなり、ＡＳＥＡＮ１０か国の首脳会議やアメリカや日本、中国なども参加した東アジアサミットでも各国が北朝鮮に厳しい姿勢を示すことで一致しました。そのうえで、それぞれの会議の成果として、北朝鮮による核や化学兵器などの大量破壊兵器や弾道ミサイル技術の開発に深刻な懸念の表明や非難をする議長声明を出す方向で最終的な調整が行われています。<br><br>一方、南シナ海の問題については、ＡＳＥＡＮの首脳会議の議長声明で、中国をけん制するためにこれまで使われてきた「懸念」の文言が含まれていない草案をもとに調整が進められるなど、ＡＳＥＡＮのなかで巨額の経済支援をちらつかせる中国に配慮する姿勢が目立ちました。一連の会議でも南シナ海の問題は中国のペースで議論が進み、この地域における中国の影響力が強まっていることを改めて印象づけた形となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領に一定の評価と警戒感</h3><div>アメリカのトランプ大統領のアジア歴訪について、ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の中では、トランプ大統領がこの地域に関与していく姿勢を示したことに一定の評価をする声がある一方、アメリカ第一主義のもとで２国間の貿易協定の締結を目指す考えを強調したことについては、警戒感も出ています。<br><br>これまでのところ、トランプ大統領が東アジアサミットに出席せずに帰国したことについて問題視する声はあがっておらず、マレーシアのナジブ首相は地元の記者に対し、「トランプ大統領は、そもそも欠席するはずだった東アジアサミットに出席するため、滞在を１日延ばしていた。これは、アメリカにとってのＡＳＥＡＮの重要性を示したものだ」と述べました。<br><br>一方で、トランプ大統領がアメリカ第一主義のもとで２国間の貿易協定の締結を目指す考えを強調したことについては、ＡＳＥＡＮが目指す多国間の貿易の枠組み作りに相いれないものだとして警戒する声も出ています。</div></div><div><h3>韓国大統領 北朝鮮へ制裁や圧力強化必要で一致</h3><div>ＡＳＥＡＮなどとの首脳会談を終えた韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は１４日夜、マニラで記者団に対し、北朝鮮の核・ミサイル開発の問題について「ＡＳＥＡＮの国々と問題の平和的な解決に向けて制裁や圧力を強めることが必要だという立場で一致した」と述べました。そして「中国とロシアも、北の核保有は認めず、国連安全保障理事会の制裁決議を徹底的に履行すると約束したことは、解決に大きく寄与するだろう」と述べ、一連の首脳会議を通じて、各国が足並みをそろえて北朝鮮と向き合うことを確認したのは大きな成果だったと強調しました。<br><br>またムン大統領はベトナムでの中国の習近平国家主席との首脳会談について「両国関係の新たな出発点とすることで合意した」と強調し、来月のみずからの訪中で関係改善をさらに確かなものとすることに意欲を示しました。<br><br>その一方、アメリカのトランプ大統領が「米韓同盟は自由で開かれたインド・太平洋地域の軸だ」という構想を打ち出したことについては「アメリカ側の考えについてもう少し説明を受ける必要がある」と述べて改めて慎重な姿勢を示し、米中のはざまで難しいかじ取りを迫られていることをうかがわせました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:49:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>