<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>局地的豪雨でも特別警報を 気象庁が基準見直し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/k10012542421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>局地的豪雨でも特別警報を 気象庁が基準見直し</span><time datetime="2020-07-31T04:31"><span>7月31日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/K10012542421_2007310140_2007310431_01_02.jpg" alt="局地的豪雨でも特別警報を 気象庁が基準見直し" id="news_image"></div><div></div><div>大雨の特別警報について、気象庁は過去の局地的な豪雨では、大きな被害が出ても発表に至らなかったケースがあったことから、より狭い範囲でも発表できるよう、基準を見直しました。</div><div>気象庁によりますと、平成25年の伊豆大島や平成30年の愛媛県宇和島市などで、局地的な豪雨による土砂災害で大きな被害が出たものの、特別警報が発表されないケースもありました。<br><br>このため気象庁は、短時間の局地的な豪雨でも、土砂災害を対象とする大雨の特別警報を発表できるよう、基準を見直しました。<br><br>具体的には、これまでは、全国を5キロ四方の格子に区切り、雨量とともに、地面にしみこんだ水分量を推定した「土壌雨量指数」を指標にしていたものを、より細かい1キロ四方の格子にしたうえで「土壌雨量指数」のみを指標に使うということです。<br><br>見直しによって、離島や狭い範囲の豪雨でも特別警報の発表が可能になり、災害発生の危機感を強く伝えることができるようになるということです。<br><br>新たな基準は、自治体との協議が続いている石川、山梨、三重、広島、徳島、山口以外の都道府県で導入されます。<br><br>気象庁は「基準の見直しで、特別警報が発表された地域では、土砂災害がすでに起きている可能性がさらに上がる。改めて、発表を待たず早めの防災対応をとってほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200731%2Fk10012542421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 04:31:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米GDP最悪水準 コロナ歯止めかからず景気回復は不透明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/k10012542351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米GDP最悪水準 コロナ歯止めかからず景気回復は不透明</span><time datetime="2020-07-31T04:38"><span>7月31日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/K10012542351_2007310051_2007310438_01_02.jpg" alt="米GDP最悪水準 コロナ歯止めかからず景気回復は不透明" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は、年率換算でマイナス32.9％と、統計を取り始めた1947年以降最悪となりました。アメリカでは今も新型コロナウイルスの感染の拡大に歯止めがかかっておらず、今後、景気がどの程度回復するか依然、不透明です。</div><div>アメリカ商務省が30日に発表した、ことし4月から6月までのＧＤＰの伸び率の速報値は、年率に換算した実質で、前の3か月と比べてマイナス32.9％でした。<br><br>これは、四半期の統計を取り始めた第2次世界大戦後の1947年以降、最悪の水準です。<br><br>項目別に見ると、ＧＤＰのおよそ7割を占める個人消費はマイナス34.6％、輸出はマイナス64.1％と、軒並み記録的な悪化となり、新型ウイルスの感染拡大がアメリカ経済に与えた打撃が極めて大きいことが示されました。<br><br>今後、注目されるのは落ち込んだ経済の回復のペースです。<br><br>株価は業績が好調なＩＴ企業にけん引されて、感染拡大前の水準近くまで回復しています。<br><br>しかし、6月下旬から再び感染者が急増する地域が出てくるなど、今も感染の拡大に歯止めがかかっておらず、消費が低迷して従業員を解雇する動きも出ています。<br><br>このためトランプ政権は追加の経済対策を検討していますが、今後、景気がどの程度回復するか依然、不透明です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200731%2Fk10012542351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 04:38:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省 布マスク8000万枚 希望施設のみ配布を検討 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/k10012542471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省 布マスク8000万枚 希望施設のみ配布を検討 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-31T04:40"><span>7月31日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/K10012542471_2007310226_2007310440_01_02.jpg" alt="厚労省 布マスク8000万枚 希望施設のみ配布を検討 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省は、介護施設などに配布している布マスクのうち、今月下旬から配布予定だったおよそ8000万枚について、現場から「いま必要ではない」といった声が出ていることなどを踏まえ、希望する施設のみに配布する方向で検討することになりました。</div><div>介護施設や障害者施設の職員や利用者などに配布を進めている布マスクについて、厚生労働省は、介護施設の中から「今、必要な物は布マスクではない」といった声が出ていることなどを踏まえ、今月下旬から配布予定だった8000万枚の配布を延期しました。<br><br>30日開かれた野党側の会合で、厚生労働省の担当者は、今後の対応について「さまざまな可能性を踏まえて大臣に諮り、結論を出す」と述べていました。<br><br>そして、厚生労働省は、これまでに配布した施設に追加で配布するとしていた当初の計画はとりやめ、希望する施設のみに配布する方向で検討することを決めました。<br><br>そのうえで余る布マスクは、備蓄することになる見通しだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200731%2Fk10012542471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 04:40:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 きょう専門家分科会でコロナ感染状況評価</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/k10012542481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 きょう専門家分科会でコロナ感染状況評価</span><time datetime="2020-07-31T05:20"><span>7月31日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/K10012542481_2007310516_2007310520_01_02.jpg" alt="政府 きょう専門家分科会でコロナ感染状況評価" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの新たな感染者が連日、全国で1000人を超えていることを受けて、政府は31日、専門家による分科会を開き、感染状況の評価を行います。東京都や大阪府の知事もオンラインで出席し、今後の対策をめぐり、意見を交わすことにしています。</div><div>新型コロナウイルスの新たな感染者は30日、東京都でこれまでで最も多い367人、大阪府で190人となるなど、2日連続で全国で1000人を超えました。<br><br>政府は緊急事態宣言を再び出す状況ではないとする一方で、高齢者の感染や重症者が増加傾向にあり、医療現場の負担感も強まっているとして、緊張感を持って状況を注視する方針です。<br><br>そして、31日午前、専門家による分科会を開き、国内の感染状況について分析と評価を行うことにしていて、東京都の小池知事と大阪府の吉村知事もオンラインで出席する予定です。<br><br>政府は、感染が拡大している都道府県では接待を伴う飲食店などに感染対策のガイドラインの順守を要請していて、東京都では週明けの8月3日から、酒を提供する飲食店やカラオケ店に営業時間の短縮を要請することにしています。<br><br>大阪府でも、対策をとっていない飲食店などに対し補償は伴わない形で休業要請を行うことを検討していて、分科会では今後の対策をめぐり、意見を交わすことにしています。<br><br>また、先週から始まった観光需要の喚起策「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で、対象から除外している東京以外で感染者が増えている地域の扱いなどについても意見が交わされるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200731%2Fk10012542481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 05:20:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾 李登輝元総統死去 蔡総統が弔意と賛辞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/k10012542501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾 李登輝元総統死去 蔡総統が弔意と賛辞</span><time datetime="2020-07-31T05:29"><span>7月31日</span> <span>5時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/K10012542501_2007310231_2007310530_01_02.jpg" alt="台湾 李登輝元総統死去 蔡総統が弔意と賛辞" id="news_image"></div><div></div><div>台湾で初めての直接投票による総統選挙を実現させるなど民主化に尽力し、親日家として知られる李登輝元総統が、30日、台北市内の病院で亡くなりました。蔡英文総統は哀悼の意を示すとともに、台湾の民主化を進めた李元総統の功績をたたえました。</div><div>台湾の李登輝元総統は日本時間の30日夜8時20分すぎ、入院先の台北市内の病院で多臓器不全などのため亡くなりました。97歳でした。<br><br>1988年、台湾出身者として初めて総統に就任した李元総統は、議会制度の改革など台湾の民主化を推し進め、1996年には直接投票による初めての総統選挙を実現させました。<br><br>日本の統治下にあった台湾で生まれた李元総統は日本語が流ちょうで、2000年に総統を退任後、文化交流などで日本をたびたび訪問するなど親日家として知られています。<br><br>李元総統の死去を受けて、蔡英文総統は深い哀悼の意を表明したうえで「李元総統の台湾の民主主義への貢献はかけがえのないもので、亡くなったことはとてつもなく大きな損失だ」として、李元総統の死を悼むとともに、その功績をたたえました。<br><br>そのうえで蔡総統は、関係部門に対して、葬儀など遺族の支援に全力であたるよう指示しました。<br><br>地元のテレビ各局は特別番組で李元総統の功績や足跡を大きく伝えていて、台湾では追悼ムードに包まれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>交流協会会長「台湾の経済発展を切り拓いた」</h3><div>化学メーカー昭和電工の元経営トップで、日本の台湾との窓口機関「日本台湾交流協会」の大橋光夫会長は「国際社会でも随一の知日派リーダーとして、情熱を傾けて日台関係の発展のために心を砕き、多大なる尽力をしてこられました。また、台湾の民主化と経済発展を切り拓き、今日の多様性を包括する成熟した社会となるまでの長く険しい道のりを導いてこられました。御功績に改めて深く敬意を表するとともに、謹んでご冥福をお祈りいたします」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>専門家「一時代の終わり」</h3><div>李登輝元総統の死去について、台湾の政治に詳しい東京大学の松田康博教授は「台湾と東アジアにおける1つの大きな時代を象徴する政治家が亡くなり、時代を画した感がある」と話しています。<br><br>李元総統の功績について、松田教授は「台湾の民主化は李元総統の存在なくしては考えにくく、アメリカでの留学経験や日本語での研究活動、それに台湾の暗く苦しい時代を経た彼ならではの判断があったのだと思う。また、香港やマカオが万が一、中国に直接統治される状況になれば台湾はどう対応すべきか、考えていたことをすべて法律や施策として残すなど先見性にもすぐれていた。中国にとっては非常に手ごわい好敵手で、一つの時代が終わったと考えられているだろう」と評価しています。<br><br>また、李元総統と面会したときの印象について、「すべて日本語で応対し、高い理想や、実現に向けて実際にどうすべきかを熱く語るなど、今までの政治家のイメージと全く違うタイプだった」と振り返りました。<br><br>そのうえで松田教授は「日本でも人脈が広く、日本人の考えもよく理解していた。李元総統の死去は日本と台湾の関係においても一時代の終わりと言える。今まで日本人は台湾に対する理解が浅く、日本をよく知る李元総統の世代に甘えてきた部分が大きい。今後はお互い対等な関係として、日本人も台湾のことを学んでいかなければならない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200731%2Fk10012542501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 05:29:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省の情報公開 開示の決定期限延長が長期化 「9年以上」も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/k10012542331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>防衛省の情報公開 開示の決定期限延長が長期化 「9年以上」も</span><time datetime="2020-07-31T05:35"><span>7月31日</span> <span>5時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/K10012542331_2007310025_2007310535_01_02.jpg" alt="防衛省の情報公開 開示の決定期限延長が長期化 「9年以上」も" id="news_image"></div><div></div><div>防衛省への情報公開請求をめぐり、平成30年度以降、文書の開示期限の延長が長期間になるケースが相次ぎ、中には9年以上とされたケースもあったことがわかりました。防衛省は、特定の部署に請求が集中することなどを理由に挙げていますが、専門家は、長期化の傾向は、防衛省に限らずあり、今の仕組みで解決できるのか検討する必要があると指摘しています。</div><div>情報公開法では、文書の開示請求があった場合、30日以内に、開示について決定を行うこととされていて、事務処理上難しいときなどは、30日以内に限って延長、文書が大量なときは、特例として、「相当の期間」延長できるとされています。<br><br>この特例を使った開示期限の延長について、昨年度までの5年間に、防衛省の本省が受け付けた開示請求を対象に調べました。<br><br>それによりますと、特例を使って延長されたのは合わせて2528件で、延長の期間は、平成29年度までの3年間では、最も長くて「3年以上4年未満」でした。<br><br>その後、延長の期間が「4年以上」と長期間になるケースが相次ぎ、「4年以上」は、平成30年度は合わせて64件、昨年度は合わせて30件に上り、このうち最も長いものでは、「9年以上10年未満」とされたケースも4件ありました。<br><br>長期化の理由について、防衛省の公文書監理室は、情報公開請求の件数が増加傾向にあることや、特定の部署に請求が集中することがあるといった背景を挙げる一方、「最終的には、延長した期間よりも早く開示決定している」と説明しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「長期化の傾向は防衛省に限らず」</h3><div>ＮＰＯ法人、情報公開クリアリングハウスの三木由希子理事長は「情報公開法を作ったときに想定していたような決定期間をかなり超過するような運用実態にあり、請求者の側からすると、制度が機能していないと受け取らざるをえない。長期化の傾向は防衛省に限らずあり、情報公開法が施行されて、およそ20年もたつので、長期化の原因や、今の仕組みの中で解決できるのかを検討する必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200731%2Fk10012542331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 05:35:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スイス検察 FIFA会長を捜査 職権乱用などの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/k10012542611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スイス検察 FIFA会長を捜査 職権乱用などの疑い</span><time datetime="2020-07-31T05:41"><span>7月31日</span> <span>5時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200731/K10012542611_2007310539_2007310541_01_02.jpg" alt="スイス検察 FIFA会長を捜査 職権乱用などの疑い" id="news_image"></div><div></div><div>スイスの検察当局は、ＦＩＦＡ＝国際サッカー連盟の不正疑惑に関連して、職権乱用などの疑いでインファンティーノ会長への捜査を始めました。</div><div>これはスイス政府が30日に発表しました。<br><br>ＦＩＦＡをめぐっては、ブラッター前会長など元幹部の間で不正な金銭のやり取りがあったとして、スイスの検察当局が2015年から捜査しています。<br><br>インファンティーノ会長はそのよくとしに就任しＦＩＦＡの組織改革を進めてきましたが、発表によりますと、一連の捜査を指揮してきたラウバー検事総長などと複数回にわたって非公式に面会した際、職権乱用や秘密の漏えいなどの犯罪行為に関与した疑いが持たれています。<br><br>詳しい内容は明らかにされていませんが、ことし4月、スイスのメディアは、インファンティーノ会長が検察に対してみずからへの捜査を取り下げさせるために介入した疑いがあると報じています。<br><br>インファンティーノ会長との面会が問題視されたラウバー検事総長は今月24日に辞意を表明し、事件を担当している特別検察官が免責特権のある検事総長に対しても捜査を行う権限を議会に求めるなど、ＦＩＦＡをめぐる捜査はスイスの検察当局を揺るがす事態にもなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>FIFA会長「検事総長との面会は合法」</h3><div>捜査が始まったことについて、ＦＩＦＡは会長のコメントを発表しました。<br><br>インファンティーノ会長は「ＦＩＦＡの信頼回復と、過去の不正行為を調査することで当局を支援することが私の就任当初からの目標だ。私は司法プロセスを全面的に支持し続け、ＦＩＦＡは引き続き全面的に協力する意志がある」などとコメントしました。<br><br>そのうえで「スイスの検事総長と面会することは完全に合法で何の違反も無い。それはまた、ＦＩＦＡ会長としての責任の一部だ」と主張しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200731%2Fk10012542611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 05:41:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>