<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全世代型社会保障制度 実現へ 検討会議スタート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全世代型社会保障制度 実現へ 検討会議スタート</span><time datetime="2019-09-20T20:03"><span>9月20日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092431_1909201937_1909202003_01_02.jpg" alt="全世代型社会保障制度 実現へ 検討会議スタート" id="news_image"></div><div></div><div>全世代型社会保障制度の実現に向け、政府の司令塔となる新たな会議の初会合が開かれ、安倍総理大臣は、制度の支え手を増やすなど持続可能な改革を検討するよう求めました。さらなる高齢化社会を見据え、給付と負担の見直しを含めた抜本的な改革の議論に踏み込めるのかが焦点となります。</div><div>政府が新たに設置した「全世代型社会保障検討会議」の初会合には、安倍総理大臣や関係閣僚のほか、経団連会長の中西宏明氏や、慶應義塾の前塾長の清家篤氏ら９人の有識者が出席しました。<br><br>会合では、いわゆる団塊の世代が75歳になり始める2022年を見据え、年金・医療・介護の制度改革をはじめ、多様な働き方の実現など、時代にあわせた社会保障制度のあり方について議論していくことを確認しました。<br><br>有識者からは、制度を維持するためには支え手を増やす取り組みが重要だとして、希望すれば、70歳まで働けるよう高齢者の就業機会を確保することや、健康寿命を延ばすための病気や介護の予防、それに、多様な働き方にあわせて兼業・副業が可能になる環境整備を進めていくべきだという意見が出されました。<br><br>また、高齢者の就労促進にあわせて、年金の受給開始年齢の選択肢を70歳以降にも広げることや、いわゆる「就職氷河期」世代の低年金対策として、パートで働く人などへの厚生年金の適用拡大をテーマにすべきだという意見も出されました。<br><br>一方、膨らむ社会保障費を抑えるため、給付と負担の見直しを議論すべきだという指摘も出され、75歳以上の後期高齢者の病院での窓口負担を今の原則１割から引き上げるかどうかも検討課題となる見通しです。<br><br>安倍総理大臣は「全世代型社会保障への改革は最大のチャレンジだ。少子高齢化と同時にライフスタイルが多様となる中で、人生100年時代の到来を見据えながら、社会保障全般にわたる持続可能な改革を検討してもらいたい」と求めました。<br><br>検討会議では、与党内での議論もにらみながら、年内に中間報告、来年夏に最終報告をまとめる予定で、さらなる高齢化社会を見据え、給付と負担の見直しを含めた抜本的な改革の議論に踏み込めるのかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>改革の背景に超高齢化社会</h3><div>社会保障制度の改革が求められる背景には、高齢化のさらなる進展があります。<br><br>３年後の2022年には、昭和22年から24年の第１次ベビーブームに生まれたいわゆる「団塊の世代」が75歳になり始めます。<br><br>そして2025年には、「団塊の世代」合わせて560万人余りが、すべて75歳以上の後期高齢者になります。<br><br>その結果、2025年には75歳以上の後期高齢者は2180万人と人口全体の18％にのぼると予測されています。５人に１人が後期高齢者となり、社会保障費の急増が見込まれることから「2025年問題」と言われています。<br><br>さらに、2040年には第２次ベビーブームの団塊ジュニア世代が65歳以上となり、高齢者の数は3900万人余りとピークを迎えます。<br><br>これにともなって年金、医療、介護にかかる社会保障費は、膨らみ続け、昨年度（2018年度）のおよそ121兆円から、2025年度には140兆から141兆円に、2040年度には、現在の1.5倍以上の188兆円から190兆円に達すると試算されています。<br><br>高齢化の進展によって膨れあがる社会保障費を、どのように賄っていくのかが喫緊の課題となっているのです。</div></div><div><h3>論点「高齢者の就労促進」</h3><div>会議では、まず、高齢者の就労促進の議論が進められる見通しです。<br><br>政府の調査によりますと、65歳以上で働いている人は去年862万人と、これまでで最も多くなりました。政府は、意欲のある高齢者が希望すれば長く働けるよう環境整備を進めることにしています。<br><br>背景には、現役世代の人口が減る中、元気な高齢者にも社会保障の支え手に回ってもらいたいというねらいがあります。<br><br>現在、企業には希望者全員の65歳までの雇用が義務づけられていますが、政府は70歳まで就業機会を確保するための制度案を決め、ことし６月の「骨太の方針」に盛り込みました。<br><br>制度案では、定年の廃止や70歳までの定年延長、継続雇用制度の導入など７つの選択肢を挙げ、企業が選べる仕組みとしていて、政府は企業に努力を求める法案を来年の通常国会に提出する予定です。<br><br>会議ではさらに、企業がどの程度、責任を負うかなど企業側の関与のあり方について具体的な検討が行われる見通しです。<br><br>また、年金の受給開始年齢の選択肢を70歳以降にも広げるなど、年金制度の見直しも合わせて議論することにしています。</div></div><div><h3>論点「年金分野」</h3><div>年金分野では、まず、厚生年金の適用範囲の拡大が論点となります。<br><br>パートなどで働く短時間労働者が厚生年金に加入しやすくなるよう、加入条件を緩和することが検討されます。短時間労働者の将来の所得保障につながり、いわゆる「就職氷河期」世代の非正規雇用の人たちの低年金対策にもなると期待されています。一方で、保険料の半分を支払う企業側の負担が増えることから、理解が得られるのかが焦点となります。<br><br>また、現在60歳から70歳までの間で選べる年金の受給開始年齢を75歳まで選択できるようにすることや、高齢者の就業意欲を削いでいると指摘される一定の収入がある高齢者の年金を減らす「在職老齢年金」という制度の廃止を含めた見直しも検討課題となります。<br><br>こうした制度改革は、厚生労働省の審議会でも並行して議論が進められていて、政府は、来年の通常国会に関連法案を提出したい考えです。</div></div><div><h3>論点「医療分野」</h3><div>医療分野では75歳以上の後期高齢者の病院などでの窓口負担を今の原則１割から引き上げるかどうかも検討課題となる見通しです。<br><br>医療費は、昨年度（2018年度）は、およそ40兆円でしたが、高齢化の進展に伴って膨らむ見通しで、2025年度には47兆円から48兆円に、さらに、2040年度には現在の1.5倍以上に当たる67兆円から69兆円に膨らむと試算されています。<br><br>一方で、医療・介護・年金を合わせたサラリーマンの保険料率も2022年度には30％を超えると見込まれています。<br><br>このため、現役世代の負担を軽減し、医療保険制度を維持するためには、高齢者にも一定の負担増を求める必要があるとして、財務省の審議会や健保連＝健康保険組合連合会は、窓口負担を原則２割に引き上げることを求めています。<br><br>これに対し、日本医師会などは、生活が苦しい高齢者が病院に行くのを控える受診抑制につながりかねないとして慎重な検討を求めています。<br><br>高齢者からの反発も予想される中、負担増の議論にどこまで踏み込むのかが焦点となります。</div></div><div><h3>論点「介護分野」</h3><div>介護分野では３年に１度の介護保険制度の改正を来年に控え、厚生労働省の審議会で議論が進んでいます。<br><br>介護費用は高齢化を背景に年々増え続け、今年度の予算ベースで11兆7000億円と、制度が始まった平成12年度と比べておよそ３倍に増加しています。<br><br>今後も高齢者の人数がピークを迎える2040年度に向けて増加していくことが見込まれ、給付と負担の見直しが喫緊の課題となっています。<br><br>こうした中、厚生労働省の審議会は介護保険制度の見直しを議論していて、その論点の１つとなるのが、介護サービスを利用した時の自己負担の見直しです。<br><br>自己負担の割合は１人暮らしの場合、年収280万円未満なら１割、280万円以上なら２割、現役世代と同じ程度とされる年収340万円以上なら３割となっています。<br><br>こうした基準を見直すなどして、２割負担や３割負担の対象を拡大するかどうかが検討されます。<br><br>ただ、自己負担を増やすと介護サービスの利用控えが広がるという懸念もあり、議論が難航することも予想されます。<br><br>また、在宅で介護サービスを受ける際に作成する「ケアプラン」の有料化や要介護１と２の生活援助サービスを、国から市町村の事業に移行するかどうかについても検討される見通しです。<br><br>厚生労働省の審議会は、年末までに制度の改正案をとりまとめることにしていて、来年の通常国会に法案が提出される見通しです。</div></div><div><h3>自己負担の引き上げ 不安の声も</h3><div>医療や介護の分野で今後、自己負担の引き上げが議論されることについて、高齢者の世帯からは不安の声が上がっています。<br><br>都内に住む廣内福次さん（98）は心臓が悪く、妻の矩子さん（93）は糖尿病などを患い、訪問診療を受けたり薬を服用したりして２人合わせて毎月２万円ほどの医療費を負担しています。<br><br>また、福次さんは要介護３、矩子さんは要介護５の認定を受け、訪問介護や訪問看護などの介護サービスを毎日利用しています。<br><br>２人は年金を受け取っていますが、医療や介護の費用を差し引くと残りは十数万円になるということです。<br><br>２人の生活は同居する息子の茂輝さん（60）が支えていますが、ことし定年退職して嘱託社員となり、収入が大幅に減りました。<br><br>国は、廣内さん夫婦のように75歳以上の後期高齢者について、病院などでの窓口負担を今の原則１割から引き上げるかどうか今後、検討する予定です。<br><br>このほか、介護サービスの自己負担についても基準の見直しが検討される見通しで、茂輝さんは不安を感じています。<br><br>茂輝さんは「今は生活できていますが自己負担の割合が増えて両親が大きな病気に掛かった時にやっていけるのか心配です。自分自身も病気をしたり介護が必要になるかもしれず、その時は生活が厳しくなるかもしれません」と話しています。</div></div><div><h3>論点「病気予防や健康づくり」</h3><div>病気の予防や健康づくりを後押しする施策もテーマの１つになります。生活習慣の改善や認知症の予防を通じて健康寿命を延ばすことで、医療費や介護費の抑制につながると期待されています。<br><br>生活習慣病の予防やがん検診の受診率向上などに積極的に取り組んだ自治体や「健康保険組合」などには、財政支援を手厚くすることなどが検討される見通しです。</div></div><div><h3>西村経済担当相「令和の新しいシステム作る」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で、「誰もが安心できる社会保障のシステムをしっかり構築し、次世代に引き継いでいくという視点で検討を行っていきたい。財政のみの視点で、必要な社会保障をばっさり切るようなことは考えておらず、総力を挙げて、令和の新しい時代の社会保障システムを構築していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 中西会長「高齢者負担 見直すべき」</h3><div>全世代型社会保障検討会議のメンバーの経団連の中西会長は会議の後、記者団に対し、「経団連としては、いま社会保障の見直しをする絶好のチャンスだと受け止めている。きょうの会議では、高齢者の負担のあり方について大いに前向きに検討したらいいのではないかと述べた。若い人たちにもっとお金を使っていかなければいけない」と述べ、高齢者の負担のあり方を見直すべきだとの考えを示しました。<br><br>また、中西会長は、今後の企業の対応として「働き手を増やして、年金を負担する側をできるだけ数多く確保していくような仕組みが重要で、働き方の環境を作っていくことは企業としての大きな責任だ」と述べ、長く働くことができる環境を整備すべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>日総研 翁理事長「丁寧な議論を」</h3><div>日本総合研究所理事長の翁百合氏は「団塊の世代が後期高齢者になる目前であり、総合的に社会保障を見直す必要があるのではないかという議論をした」と述べました。<br><br>そのうえで、「給付と負担の見直しも非常に重要であり、年齢に関わらず、どういう能力に応じた形で負担するのかなど、丁寧な議論をしていく必要があるのではないかという話をした。年金についても、働き方が多様化する中で、多くの人が年金制度に入れるように考えていく必要があるのではないかという意見を伝えた」と述べました。</div></div><div><h3>慶應義塾 清家前塾長「『攻めの改革』を」</h3><div>慶應義塾の前塾長の清家篤氏は「中長期的にはもう少し『攻めの社会保障制度改革』を考えていったほうがいいと思う。健康寿命を延ばすことは、高齢者の就労促進という意味で、支え手を増やす『攻めの改革』だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「給付と負担の問題は、当然、中心的な課題になっていく。打ち出の小づちはないので、給付を充実するためには負担を増やさないといけないし、どこでバランスをとるかがポイントだ」と述べました。</div></div><div><h3>増田元総務相「負担増も議論」</h3><div>元総務大臣で東京大学公共政策大学院客員教授の増田寛也氏は記者団に対し、「社会保障の給付は多くが地方自治体を通じて実施されるので、自治体の目線が必要だし、やはり給付と負担の見直しを確実にやらなければいけない。負担増についても議論する必要があるが、多くの人が関わるので、多様な意見を丁寧に聞くところから進めていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>サントリー新浪社長「安心の仕組みづくりを」</h3><div>サントリーホールディングス社長の新浪剛史氏は「安倍政権のレガシーとして、『社会保障が安心で、将来にとっても大丈夫なんだ』という仕組みづくりをしていきたい。年齢ではなく、負担できる人が負担し、負担が厳しい人は負担が少なくなるという仕組みを抜本的に考えていくことが重要だ。また、歳出改革も必要だが、歳出を減らすだけではなく、予防医療に予算を回すことによって生産性が上がり、また働き手が増えることも重要ではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:03:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自宅に眠る「埋蔵携帯」市場価値 ２兆1000億円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自宅に眠る「埋蔵携帯」市場価値 ２兆1000億円</span><time datetime="2019-09-20T20:21"><span>9月20日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092441_1909201958_1909202021_01_03.jpg" alt="自宅に眠る「埋蔵携帯」市場価値 ２兆1000億円" id="news_image"></div><div>買い替えなどで使われなくなり、そのまま自宅で眠っている全国の携帯電話やスマートフォンの市場価値はおよそ２兆1000億円に上るという試算を経済学の専門家らがまとめました。</div><div>試算を行ったのは、「阪神タイガース優勝の経済効果」や「恵方巻き廃棄の損失額」など、身近な出来事を経済学の視点で分析してきた、関西大学の宮本勝浩名誉教授と、中古スマートフォンの買い取り・販売事業を行う民間の会社「ゲオ」です。<br><br>宮本名誉教授は、買い替えなどで使われなくなり、そのまま自宅で保管されている個人の携帯電話やスマホを「埋蔵携帯」と名付け、国の白書や業界団体のデータをもとに、その台数を推定しました。<br><br>その結果、国内にある「埋蔵携帯」の推定台数は、スマホがおよそ１億3000万台、「ガラケー」と呼ばれるタイプの携帯電話がおよそ8000万台となりました。<br><br>この台数に、店舗での平均買い取り価格を掛け合わせた結果、「埋蔵携帯」の市場価値は合わせておよそ２兆1000億円にのぼると推定したということです。<br><br>携帯やスマホの電子基板に含まれる金や銀、パラジウムといった、希少な金属の価値だけを試算してもおよそ460億円になるということです。<br><br>「埋蔵携帯」の市場価値が２兆円を超えた要因について、宮本名誉教授は「スマホが高性能化して中古市場でも価値が下がらないことや個人情報漏れが心配だったり端末そのものに愛着があったりして、使わなくなっても端末を手放さないためだろう」と分析しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中古スマホ買い取り 「個人情報」対策は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092441_1909201959_1909202021_01_04.jpg" alt=""><div>スマホや携帯を手放す際、気になるのは、中に保存していた写真やメールなどの個人情報です。<br><br>中古スマホの買い取り・販売事業を行っている民間の会社「ゲオ」では、買い取りの際、元の持ち主のデータが消去されていることをその場で確認しています。<br><br>さらに、買い取ったスマホを集め、特殊なソフトを使ってデータを復元できないようにする処理を行っています。<br><br>使用しているソフトは、スマートフォン内部のメモリーに、デジタルデータをさらに上書きすることで、前の持ち主のデータを物理的に読み取れなくする仕組みです。<br><br>この会社では、月平均でスマホなどの中古端末およそ10万台のデータ消去を行い、次の利用者に向けた販売を行っているということです。<br><br>担当するゲオの戸塚健人さんは「個人情報の流出には、とても厳しい目が向けられていますので、売る方にも買う方にも安心してもらうために、念には念を入れて情報の消去に取り組んでいます」と話していました。</div></div><div><h3>「埋蔵携帯」は「都市鉱山」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092441_1909201959_1909202021_01_05.jpg" alt=""><div>使われなくなったあと、自宅で「埋蔵」されることも多い携帯やスマホですが、中の電子基板には金や銀などの希少な金属が含まれ、うまく処理すればこうした金属を回収できることから「都市鉱山」とも呼ばれています。<br><br>来年開催される東京オリンピック・パラリンピックでも大会で使われる金・銀・銅メダル合わせておよそ5000個を「都市鉱山」から作り出そうと、全国で携帯電話や小型家電の回収が進められ、２年間ですべてをまかなうだけの量が集まりました。<br><br>都市鉱山から希少金属を取り出している工場は国内にも複数あり、このうち兵庫県尼崎市にある「アサヒプリテック」の工場では古いスマホや携帯の基板から金などの希少金属を取り出す事業を行っています。<br><br>希少金属を取り出す工程では、回収した大量の基板を機械を使って小さく砕いたあと、薬品で溶かすなどの処理を行います。<br><br>今回、取材できたのは、最初の細かく砕く作業だけで、その先の工程で、どんな装置や薬品を使うのかは、独自のノウハウがあり、企業秘密だということでした。<br><br>端末の種類によって多少の差はありますが、最終的には、携帯やスマホ１台の基板からおよそ0.03グラムの金を回収でき、同じ重さのパソコンの基板から取り出せる金のおよそ３倍に上るということです。<br><br>アサヒプリテックの坂本一弘さんは「金の割合が高い携帯の基板は、『都市鉱山』という観点からは質が高い、貴重なものです。回収した金は再び、電子基板の製造メーカーや宝飾品を製造される企業に出荷していて需要は高まっていると感じています」と話していました。</div></div><div><h3>携帯の中の思い出 復活サービスも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092441_1909202011_1909202021_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>一般社団法人「電気通信事業者協会」などがことし発表した調査結果によりますと、通信機器として利用していない携帯端末、いわゆる「埋蔵携帯」を持っている理由として最も多かったのが「特に理由はないが何となく手放しがたい」が25％、次いで「端末に愛着があり、思い出として保存している」が20.9％、そして３位は「写真やメールなど保存しておきたいデータがあるが移行できなかった」が18.4％となりました。<br><br>こうした「データを移行したい」という声に応えようと、大手通信会社の「ＫＤＤＩ」は２年前から、古い携帯電話を無料で復活させるイベントを全国で行っています。<br><br>電源の入らない携帯は単に電池が消耗しているだけで中のデータは残っているケースが多く、専用の装置を使って電池を復活できれば、7割ほどの確率でデータが取り出せるということです。<br><br>今月中旬、大阪 八尾市のショッピングモールで行われたイベントでは、40代の主婦が10年ほど前と４年ほど前まで使っていた２台の携帯電話を持ち込みました。担当者が状態を確認して、専用の装置などを使うと電池が復活して電源が入り、携帯に残されていた、2人の子どもの幼い頃の写真を取り出すことができました。<br><br>女性は「データが復活して本当にありがたいです。こうやって思い出が残っているのがうれしいですよね。はやくデータを移さないといけませんね」と話していました。<br><br>「思い出の写真をコピーすれば携帯電話を手放せますか？」と尋ねると、女性は「まだちょっと手放せませんね。携帯電話は連絡をとるだけの道具、ただの通信機器だったはずなんですけど、いまではそれ以上の『何か』になっている感じがします」と話し、携帯電話そのものへの思い入れが強くなり、簡単には手放せない心境を語っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:21:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 日本は開幕戦でロシアに勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 日本は開幕戦でロシアに勝利</span><time datetime="2019-09-20T21:51"><span>9月20日</span> <span>21時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190920/K10012092511_1909202153_1909202154_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 日本は開幕戦でロシアに勝利" id="news_image"></div><div></div><div>アジアで初めての開催となるラグビーワールドカップ日本大会の開幕戦で日本はロシアに30対10で勝ちました。日本は４つ以上のトライを決めたチームに与えられるボーナスポイントも得て勝ち点５とし、好スタートを切りました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:51:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電で信号機に警察設置の発電機 盗んだ疑いで男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電で信号機に警察設置の発電機 盗んだ疑いで男を逮捕</span><time datetime="2019-09-20T22:39"><span>9月20日</span> <span>22時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092551_1909202249_1909202251_01_02.jpg" alt="停電で信号機に警察設置の発電機 盗んだ疑いで男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県内で、停電した地区の信号機を動かすために警察が設置した発電機を盗んだとして、成田市の男が逮捕されました。千葉県内では信号機に設置された発電機が盗まれる被害が10件余り相次いでいて、警察は余罪についても調べています。</div><div>逮捕されたのは成田市の自称 農業の吉岡晃容疑者（38）です。<br><br>警察の調べによりますと、吉岡容疑者は18日から19日にかけて、千葉県芝山町で、停電した地区の信号機を動かすために警察が設置した発電機１台を盗んだ疑いが持たれています。<br><br>吉岡容疑者の自宅からは、このほかに発電機が９台見つかっていて、調べに対し吉岡容疑者は「コレクションするために盗んだ」と供述しているということです。<br><br>千葉県内では警察が停電した地区の信号機を動かすために設置した発電機が盗まれる被害が10件余り相次いでいて、警察は余罪についても調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 22:39:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レジ袋 原則全店で有料化 生鮮食品などの薄い小袋は除外へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012092721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レジ袋 原則全店で有料化 生鮮食品などの薄い小袋は除外へ</span><time datetime="2019-09-21T04:43"><span>9月21日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国は、プラスチックごみを削減するため、レジ袋の有料化を小売店に義務づける方針を示していますが、その具体的な内容が明らかになりました。省令を改正し、原則としてすべての店に有料化を義務づける一方、魚や肉製品などを入れる薄い小さな袋は除外するとしています。</div><div>レジ袋の有料化をめぐっては国は早ければ来年４月から義務化する方針を示していますが、環境省と経済産業省は導入に向けた骨子案をまとめました。<br><br>それによりますと「容器包装リサイクル法」の省令を改正して原則としてすべての店でプラスチック製の袋を有料化するよう義務づけ、価格についてはそれぞれの店が設定するとしています。<br><br>一方、魚や肉製品などを入れる薄い小さな袋は、衛生面からも必要だとして有料化の対象から除外するとしています。<br><br>また、小規模な店については負担が大きいため、猶予期間を設けるなど何らかの配慮をすることも検討しています。<br><br>環境省などは、今月26日に専門家などによる検討会でこの案を示して意見を聴き、さらに検討したうえで、来年４月からの有料化開始に向けて国民や事業者に周知していくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012092721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 04:43:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>殺害された小４男児 帰宅直後に父親とトラブルか さいたま</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012092691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>殺害された小４男児 帰宅直後に父親とトラブルか さいたま</span><time datetime="2019-09-21T04:45"><span>9月21日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>さいたま市の集合住宅で、小学４年生の男の子が殺害されているのが見つかった事件で、男の子は学校から帰宅してすぐに、逮捕された父親とトラブルになり殺害された疑いがあることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>今月18日、さいたま市見沼区の集合住宅で小学４年生の進藤遼佑くん（９）が殺害されているのが見つかった事件では、母親の再婚相手で無職の進藤悠介容疑者（32）が遺体を遺棄した疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べに対し、「息子が帽子を無くしたので探すように注意したら『本当の父親じゃないのに』と文句を言われた。頭にきて自宅にあった延長コードで首を絞めて殺した」などと供述しているということです。<br><br>捜査関係者によりますと、遼佑くんは遺体が見つかる前日の午後４時ごろに学校から帰宅し、そのおよそ30分後には英会話塾に向かうバスに乗る予定でしたが、実際にはバスには乗らず、敷地からも出ていなかったということです。<br><br>このあと午後６時ごろに母親が帰宅したときには、すでに部屋にはいなかったということで、警察は、帰宅したあとすぐに父親とトラブルになり殺害されたとみて詳しいいきさつをさらに調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012092691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 04:45:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号 沖縄に最接近 あす対馬海峡へ ３連休は広範囲に影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012092741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号 沖縄に最接近 あす対馬海峡へ ３連休は広範囲に影響</span><time datetime="2019-09-21T04:57"><span>9月21日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大型の台風17号は沖縄県に最も接近しているとみられ、猛烈な風が吹いています。台風は22日には対馬海峡付近を通過して日本海を北上すると予想され、23日にかけて日本の広い範囲で雨が降る見込みで、沖縄県では暴風や高波に警戒するとともに、台風の進路にあたる地域でも早めの対策をとるよう心がけてください。</div><div>気象庁によりますと、大型の台風17号は午前５時には沖縄県の久米島の南南西120キロの海上を１時間に25キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、最大風速は30ｍ、最大瞬間風速は45ｍで、中心から東側240キロ以内と西側170キロ以内では風速25ｍ以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は沖縄県に最も接近しているとみられ、<br>▽渡嘉敷島では午前3時40分ごろに45.9ｍ、<br>▽那覇市では午前４時前に41.1ｍの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風はこのあと次第に進路を東寄りに変えながら22日夜に対馬海峡付近を通過したあと日本海を北上し、23日以降、勢力を保ったまま北陸から北日本に近づくおそれもあります。<br><br>沖縄県では21日は猛烈な風が吹き、猛烈なしけが続くと予想され、暴風や高波に警戒が必要です。<br><br>台風が近づく鹿児島県の奄美地方や九州南部でも風が強まり、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>台風本体の発達した雨雲や前線の影響で、沖縄、九州、奄美地方、四国では局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>台風の進路によっては、23日にかけての連休中、日本の広い範囲に影響が出るおそれがあり、気象庁は最新の情報に注意するとともに、台風の進路にあたる地域では早めに対策を取るよう呼びかけています。<br><br>台風15号で大きな被害が出た千葉県や伊豆諸島でも風や雨が断続的にやや強まるおそれがあり、復旧作業にあたる際などは注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012092741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 04:57:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>