<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012429011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</span><time datetime="2020-05-13T23:02"><span>5月13日</span> <span>23時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132122_2005132150_01_02.jpg" alt="「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可" id="news_image"></div><div></div><div>生活が困窮し、住まいを失った人たちの宿泊場所として自治体が紹介している「無料低額宿泊所」。ＮＨＫが取材したところ、都内の宿泊所の９割近くが満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。</div><div>「無料低額宿泊所」は、生活保護の受給者などが無料または低料金で宿泊できる民間の施設で、東京都には全国で最も多い、合わせて150の宿泊所が届け出ています。<br><br>新型コロナウイルスの影響で住まいや居場所を失う人が急増する中、都はビジネスホテルに一時的に滞在してもらう取り組みを進めていますが、生活保護を申請した人については、自治体の福祉事務所が「無料低額宿泊所」を紹介するケースもあります。<br><br>しかし、ＮＨＫが宿泊所を運営する法人などに取材したところ、13日までに少なくとも全体の９割近くにあたる131の宿泊所が満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。<br><br>このため、先月の緊急事態宣言のあと、宿泊所側が断るなどして入居できなかったケースが相次いでいて、その数は少なくとも140件以上に上っています。<br><br>背景には、宿泊所での「３密」を防ぐため入居者の数を制限していることや、感染拡大の影響で入居者が新たに仕事やアパートを探して自立することができず、入れ替えが進まないことなどがあるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>生活保護申請した男性 “宣言解除後の住まいに不安”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_03.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言が長期化する中、悩み抜いた末に生活保護の申請を決断した人もいます。<br><br>都内の飲食店で働いていた33歳の男性です。<br><br>以前は月に18万円ほどの収入がありましたが、先月初め、飲食店のオーナーから「しばらく出勤しないでほしい」と告げられ、収入がなくなったといいます。<br><br>男性は以前、店員向けの寮などで生活していましたが、３年ほど前からは寮に入ることも難しくなり、ネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきました。しかし、緊急事態宣言を受けた東京都の休業要請で、先月12日からはネットカフェも利用できなくなり、収入と居場所を一気に失ったといいます。<br><br>それから、男性はおよそ３週間にわたって初めての路上生活を余儀なくされたということで、今月１日に取材した時点では所持金が１円もなく、「３日間、何も食べていない」と話しました。<br><br>男性は先月中旬、生活困窮者を支援するＮＰＯのスタッフから生活保護の申請を勧められていましたが、申請すれば関係が悪化していた家族に扶養照会の連絡が行くことなどへの抵抗感から申請をためらっていました。<br><br>しかし、緊急事態宣言が延長される中、今後の収入の見通しが立たないとして、今月８日、区の窓口で生活保護を申請しました。<br><br>男性は当面の生活費の支給を受け、緊急事態宣言が出されている間は都の支援策によってビジネスホテルに宿泊できますが、解除されたあとに住まいを見つけられるかどうか不安を抱えています。<br><br>男性は、「緊急事態宣言が解除されてもすぐに仕事が見つかるかどうか分からず、ホテルを出た後、どこに住めばいいのかもまだ分かりません。生活保護を申請しても不安はいっぱいあります」と話していました。</div></div><div><h3>生活困窮者の住宅確保は</h3><div>生活に困窮し、居場所を失った人たちの住まいをどのように確保していくのか。<br><br>東京都は、緊急事態宣言に伴うネットカフェへの休業要請で居場所を失ったり、収入が途絶え住まいを失ったりした人たちの一時的な宿泊施設としてビジネスホテルの部屋を無料で提供していて、12日の時点で延べ914人が利用しています。<br><br>しかし、生活保護を申請した人がホテルに宿泊できるのは緊急事態宣言が解除されるまで。今のところ今月31日までとなっています。<br><br>都はその後も400戸分のアパートの部屋を新たに確保するとしていますが、対象になるのは生活保護を受けずに自立した生活を目指す人で、生活保護の受給者はみずから住まいを探す必要があります。<br><br>一方、区や市の福祉事務所は生活に困窮している人についてビジネスホテルだけではなく「無料低額宿泊所」への紹介も行っていますが、宿泊所の多くがすでに満室になっていて、住まいをどう確保していくのかが課題となっています。<br><br>新宿区生活福祉課の片岡丈人課長は「無料低額宿泊所の部屋も埋まってきている状況で、満室を理由に施設側から入居を断られるケースもあった。今後、住まいを失う人がさらに増えることも考えられ、緊急事態宣言が解除されたあとの対応が課題になっている」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「生活困窮者の住環境確保の仕組み必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_05.jpg" alt=""><div>貧困や生活保護の問題に詳しい日本福祉大学の山田壮志郎准教授は、「無料低額宿泊所は狭い部屋に多くの人を住まわせるケースもあり、居住環境が必ずしもよくないという問題が指摘されてきたが、特に東京のように家賃が高い地域では生活保護で入居できるアパートが少ないことなどから、行政が宿泊所に頼ってきた面がある。その宿泊所が受け入れ切れなくなった今、生活に困窮した人がアパートなどの居住環境をきちんと確保できる仕組みを行政側が作る必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「住まいがなく、ネットカフェに寝泊まりせざるをえない人などをいわば放置してきた住宅支援の問題が今回の緊急事態宣言によって表面化した。今回、都が行っているビジネスホテルの提供などの支援を継続したり、アパートに入居できるよう生活保護の基準額を引き上げたりすることを検討する必要があるのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>無料定額宿泊所 “すでに満室の状態”</h3><div>都内の５つの区で無料低額宿泊所などを運営する東京 台東区のＮＰＯ法人「自立支援センターふるさとの会」は、生活に困窮し、居場所のない人たちを受け入れています。<br><br>自立が見込める入居者については、就労のサポートや家賃の債務保証などを通じてアパートに移るための支援を行い、これまでに500人以上が施設を出てアパート暮らしを始めたということです。<br><br>このＮＰＯには、先月の緊急事態宣言のあと、自治体の福祉事務所などから合わせて20人前後の受け入れ依頼がありました。<br><br>入居を希望する人からは、「新型コロナウイルスの影響で仕事が見つからず、住まいも失ってしまった」とか、「都が提供しているビジネスホテルに滞在しているが、期限があるので入居させてほしい」といった相談が相次いでいるということです。<br><br>ＮＰＯは、このうち９人を受け入れましたが、すぐに満室となり、現在は４人が部屋が空くのを待っている状態だということです。<br><br>ＮＰＯ法人の滝脇憲常務理事は「無料低額宿泊所は困っている人をすぐに受け入れることが大きな役割だが、すでに満室の状況で断らざるをえない。今後は住まいに困る人たちがさらに増えるのではないかと心配している」と話しています。</div></div><div><h3>別の宿泊所 “感染防止で受け入れ困難”</h3><div>「無料低額宿泊所」の中には空室があっても感染防止のため、これ以上の入居者の受け入れは難しいと考えているところもあります。<br><br>東京 中野区にある「自立支援ホームわかば荘」は、自治体の福祉事務所などから依頼を受けて、主に生活保護の受給者を受け入れていて、先月の緊急事態宣言のあとは３人の受け入れ依頼がありました。<br><br>施設には15の個室がありますが１部屋しか空きがなかったため、２人は断らざるをえませんでした。<br><br>今月に入って１部屋が空きましたが、高齢の入居者が多いことから、感染防止のためにはこれ以上の受け入れは難しいと考えています。<br><br>この施設では、入居者に手洗いや消毒、それにマスクの着用を呼びかけているほか、手すりや食堂などの消毒を徹底し、先月からは、夕食時に入居者全員が集まる食堂のテーブルに飛まつを防ぐための仕切り板を設置しています。<br><br>戸田由美子施設長は「仮に感染者が出た場合、施設の運営自体が困難になるので、今は受け入れは難しい。宿泊所は家族と縁が切れたり、住む場所を失ったりした人たちの居場所としての役割を果たしているので、本来は受け入れてあげたいが、施設を守るだけで精いっぱいなのが現実で非常に残念だ」と話しています。</div></div><div><h3>アパートへの入居支援する団体も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_04.jpg" alt=""><div>東京 府中市で生活困窮者の支援にあたる「府中緊急派遣村」は、生活保護を申請する人がアパートに入居できるよう支援しています。<br><br>先月中旬に相談に訪れた30歳の派遣社員の男性は、５年間、多摩地区のネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきましたが、都の休業要請によって居場所を失い、派遣先の工場の仕事も半分に減って、所持金がほとんどない状態になったということです。<br><br>住まいを失った人が生活保護を申請する際にアパートへの入居を希望しても、住民票がなく連帯保証人がいないなどの理由で入居できない人が多いのが実情です。<br><br>このため、支援団体は男性に同行して生活保護の申請をサポートし、アパートを借りることができるよう不動産会社を仲介するなどしました。<br><br>派遣社員の男性は、団体の支援で今月１日からアパートに入居できるようになり、「こんなに早く新しい住居が見つかるとは思っていなかったので、本当にありがたいです。ここを起点に、自立していけるように仕事を頑張っていきたい」と話していました。<br><br>「府中緊急派遣村」共同代表の松野哲二さんは「住まいを失った人が生活保護の申請の際に、すぐにアパートを見つけようとしても、１人ではほぼ無理な状況だ。生活困窮者が住居を確保できるよう、行政が支援する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012429011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 23:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>13日の国内感染者55人 ４日連続100人下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012427851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>13日の国内感染者55人 ４日連続100人下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T00:13"><span>5月14日</span> <span>0時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427851_2005131107_2005131110_01_02.jpg" alt="13日の国内感染者55人 ４日連続100人下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>13日に国内で新たに感染確認が発表された人は東京都の10人など合わせて55人で、１日当たりの数は４日連続で100人を下回りました。<br>死亡した人は東京都で７人、神奈川県で３人、北海道と京都府でそれぞれ２人など、全国で合わせて18人が発表されました。<br><br>これで国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め１万6103人、このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて１万6815人となっています。<br><br>亡くなった人は、▽国内で感染した人が696人、▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて709人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人の累計は、<br>▽東京都は4997人、<br>▽大阪府は1762人、<br>▽神奈川県は1201人、<br>▽北海道は983人、<br>▽埼玉県は970人、<br>▽千葉県は882人、<br>▽兵庫県は697人、<br>▽福岡県は656人、<br>▽愛知県は504人、<br>▽京都府は357人、<br>▽石川県は284人、<br>▽富山県は222人、<br>▽茨城県は168人、<br>▽広島県は165人、<br>▽岐阜県は150人、<br>▽群馬県は147人、<br>▽沖縄県は142人、<br>▽福井県は122人、<br>▽滋賀県は97人、<br>▽奈良県は90人、<br>▽宮城県は88人、<br>▽福島県、新潟県は81人、<br>▽長野県は76人、<br>▽高知県は74人、<br>▽静岡県は73人、<br>▽山形県は69人、<br>▽和歌山県は63人、<br>▽大分県は60人、<br>▽栃木県、山梨県は57人、<br>▽愛媛県は51人、<br>▽熊本県は48人、<br>▽佐賀県は46人<br>▽三重県は45人、<br>▽山口県は37人、<br>▽香川県は28人、<br>▽青森県は27人、<br>▽岡山県は25人、<br>▽島根県は24人、<br>▽長崎県、宮崎県は17人、<br>▽秋田県は16人、<br>▽鹿児島県は10人、<br>▽徳島県は５人、<br>▽鳥取県は３人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫などで確認された人が合わせて315人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は13日までに、<br>▽国内で感染した人などが259人、<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて263人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人などが9868人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が651人の合わせて1万519人となっています。<br><br>また、ＰＣＲ検査は速報値で、今月10日の一日で3314件が行われたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012427851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 00:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 39県で解除正式決定へ 東京などは21日めどに判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 39県で解除正式決定へ 東京などは21日めどに判断</span><time datetime="2020-05-14T04:50"><span>5月14日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429261_2005140448_2005140450_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 39県で解除正式決定へ 東京などは21日めどに判断" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言について政府は、「特定警戒都道府県」の茨城、石川、岐阜、愛知、福岡を含む合わせて39県で解除する方針を固め、14日諮問委員会に諮ったうえで、正式に決定することにしています。一方、東京や大阪など８都道府県は、今回解除の対象とはせず、１週間後の21日をめどに改めて判断することにしています。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について、政府は直近１、２週間の人口10万人あたりの新たな感染者数などを踏まえ、特定警戒都道府県以外の34の県と、特定警戒都道府県のうち茨城、石川、岐阜、愛知、福岡の５県の合わせて39県については、解除する方針を固めました。<br><br>一方、北海道、東京、埼玉、千葉、神奈川、それに大阪、京都、兵庫の８都道府県は、新規感染者が依然として一定数、確認されていることや、大都市部に隣接しているという地理的な要因を踏まえて、今回解除の対象とはせず、１週間後の21日をめどに改めて判断することにしています。<br><br>政府は、14日午前、専門家会議に続いて、感染症や経済の専門家などでつくる「諮問委員会」を開き、こうした方針を諮ったうえで、午後に予定されている衆参両院の議院運営委員会での報告と質疑を経て、対策本部で正式に決定することにしています。<br><br>また安倍総理大臣は、14日午後６時をめどに記者会見を行い、解除の方針を説明するとともに、宣言の解除後も再び感染が広がらないよう予防策を徹底する必要があるとして、「３つの密」のある場所への外出は避け、解除されていない都道府県との往来は引き続き自粛するよう呼びかけるものとみられます。<br><br>一方、追加の経済対策をめぐり、安倍総理大臣は14日の対策本部で、第２次補正予算案の編成に着手するよう指示することにしています。<br><br>補正予算案には、賃料の支払いが困難な事業者への支援や雇用調整助成金の上限額の引き上げなどの費用が盛り込まれる見通しで、政府は与野党の協議も踏まえて編成にあたり、今の国会で成立を図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 04:50:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 女性駅員死亡 新型コロナ“感染者”の男に唾かけられる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 女性駅員死亡 新型コロナ“感染者”の男に唾かけられる</span><time datetime="2020-05-14T05:28"><span>5月14日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429301_2005140536_2005140551_01_03.jpg" alt="英 女性駅員死亡 新型コロナ“感染者”の男に唾かけられる" id="news_image"></div><div>イギリス、ロンドンで駅員の女性が新型コロナウイルスに感染していると主張する男から唾をかけられたあと、ウイルスに感染して亡くなり、警察が男の行方を追っています。</div><div>イギリス、ロンドン中心部のビクトリア駅で３月下旬、駅員の47歳の女性が切符売り場で働いていたところ、「新型コロナウイルスに感染している」などと主張する男から唾をかけられたり、目の前でせき込まれたりしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429301_2005140535_2005140551_01_04.jpg" alt=""><div>女性は呼吸器系の疾患があったということですが、その後、ウイルスに感染して２週間後に亡くなったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429301_2005140535_2005140551_01_05.jpg" alt=""><div>これを受けて警察は事実関係を調べると共に、男の行方を追っていて、ジョンソン首相は13日、議会で「非常に恐ろしいことだ」と述べ、男の行為を強く非難しました。<br><br>一方、女性は防護するためのマスクなどを提供されておらず、その後も上司から働き続けるよう指示されたということで、女性が所属していた労働組合は「命は失われずに済んだはずだ」として、最前線で働く人たちに適切な予防策を講じるよう求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 05:28:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夜間の“隠れ営業”飲食店が増加「これ以上の自粛難しい」東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夜間の“隠れ営業”飲食店が増加「これ以上の自粛難しい」東京</span><time datetime="2020-05-14T06:28"><span>5月14日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429251_2005140632_2005140638_01_03.jpg" alt="夜間の“隠れ営業”飲食店が増加「これ以上の自粛難しい」東京" id="news_image"></div><div>東京では緊急事態宣言が継続され、都は飲食店に対して引き続き夜８時までの営業を要請していますが、８時以降も開ける店が増えています。入り口の明かりを消すなど目立たないように営業している店が多く、店側は「家賃などを払うために手元に現金が必要で、これ以上の自粛は難しい」としています。</div><div>東京都内では先月、緊急事態宣言が出された後、当初の期限だった今月６日までは、ほとんどの飲食店が自主的に休業するか、都の要請に従って営業時間を午後８時までに短縮していました。<br><br>しかし、大型連休明け以降、深夜まで店を開ける店が増えていて、13日も繁華街や駅近くの居酒屋やバーなどには夜８時以降に客が入っていました。<br><br>このうち都心にあるバーは、都の要請に従って先月から休業していましたが、今月７日から店を開け、以前と同じように朝方まで営業しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429251_2005140639_2005140641_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>バーなので昼間の営業やテイクアウトは難しく、客離れを防ぐためにも、これ以上は休業できないと判断したということです。<br><br>また、肉料理などを出す別のレストランでは、外出自粛の影響で先月から客の入りが半分ほどに減り、夜８時以降も営業を継続することで、かろうじて店を維持しているということです。<br><br>休業や営業時間の短縮の要請に応じた場合、都から50万円または100万円が協力金として支払われますが、ほとんどの店では家賃や人件費などには足りないとしています。<br><br>ただ、店に苦情が寄せられることもあるということで、多くの店は８時を過ぎると入り口の明かりを消したり、シャッターを閉めたりして営業していました。</div></div><div><h3>バーのオーナー「これ以上は休業できない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429251_2005140639_2005140641_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京都心にあるバーは緊急事態宣言のあと自主的に休業していましたが、今月７日に営業を再開し、朝方まで営業しています。<br><br>店では大人数での入店を断るほか、間隔を空けて座ってもらうなど可能な範囲で感染対策をとるようにしているということです。<br><br>バーの場合は昼間の営業やテイクアウトの導入が難しく、客離れを防ぐためにもこれ以上は休業できないと判断したということです。<br><br>店のオーナーは「自粛要請を守ろうとすれば店をやめるしかない。資金繰りだけの問題ではなく、客が離れていってしまうので２か月間休むというのは現実的は難しい。１か月間は精いっぱい自粛に協力したので、大型連休明けから店を開けることにした」と話していました。<br><br>また、自粛要請については「どうなったら解除されるかがはっきりしないまま延長が決められたと感じる。きちんと見通しを示してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>レストラン「生活のため悩みながら営業」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429251_2005140646_2005140647_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京都内の肉料理を出すレストランは外出自粛が広がった影響で先月以降、客の入りが通常の半分ほどに減り、３日間連続で売り上げがゼロの日もあったということです。<br><br>このため、テイクアウトを始めたほか、客どうしの距離を取って消毒を徹底するなど感染防止対策を徹底したうえで、午後８時以降も営業を続けることにしました。<br><br>レストランのオーナーは「都の協力金だけでは正直、足りない。従業員を抱えて店を維持していくには、自粛を続けることは難しい」と話していました。<br><br>一方で「感染を広めてはならないという思いやウイルスに対する恐怖もある中、生活していくために悩みながら営業を続けている」とも話していました。</div></div><div><h3>客「なじみの店を応援したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429251_2005140639_2005140641_01_09.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京都内の居酒屋で午後10時ごろに飲んでいた男性は「飲食店はどこも大変な状況なので、なじみのこの店で飲んで応援したいという気持ちがある。衛生面の対策もしっかりしていると感じているので飲みに来た」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 06:28:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護施設の風評「耐えるしか…」相談窓口を設置 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>介護施設の風評「耐えるしか…」相談窓口を設置 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T06:54"><span>5月14日</span> <span>6時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005132233_2005132240_01_02.jpg" alt="介護施設の風評「耐えるしか…」相談窓口を設置 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者が出た介護施設やその関係者が、ひぼう中傷や不当な扱いを受けるケースが相次いでいることから、介護施設の全国団体が14日から風評被害の電話相談窓口を設置します。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県の介護施設 「耐えるしかなかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005140633_2005140650_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>熊本県玉名市の介護老人保健施設「樹心台」は、ことし３月、女性職員１人の感染が確認されたため、感染の事実や施設名を公表したうえで、利用者の受け入れやサービス提供を中止しました。<br><br>県の調査では濃厚接触者はいないとされ、発熱などの症状を訴える人もいませんでしたが、公表後、ほかの職員や利用者、さらにその家族まで、「本当は感染しているのではないか」と疑われ、幼稚園や保育園、それに会社から自宅待機を求められたり、別の介護サービスの利用を断られたりするケースが相次いだということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005140629_2005140650_01_04.jpg" alt=""><div>そこでこの施設では、職員と利用者、それに委託業者などの関係者、合わせておよそ180人全員のＰＣＲ検査を行い陰性を確認しましたが、その後も医療機関で受診を断られたり、受付に「感染者が出た介護施設の関係者は申し出てください」という紙が貼られていて、嫌な思いをしたりするなど、およそ１か月にわたって地域内での不当な扱いや風評被害に悩まされたということです。<br><br>中尾清志事務長は「風評被害が出ることは想定していましたが、考えていた以上の被害でした。風評被害をなくして早く介護サービスの利用を再開してもらえるように、検査を行って全員の陰性を確認しましたが、それでも被害はなくならず、耐えるしかありませんでした。不安が広がる中でやむをえないのかもしれませんが、そうしたことは人権侵害であり、差別にもなるということを十分に自覚してもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>全国老人福祉施設協議会 相談が相次いでいる</h3><div>窓口を設置するのは全国の介護施設などで作る「全国老人福祉施設協議会」です。<br><br>協議会によりますと、介護施設の利用者や職員に新型コロナウイルスの感染者が出たあと、ほかにも感染が広がっているのではないかと疑われて、関係者がひぼう中傷を受けたり、地域で不当な扱いを受けたりしたといった相談が相次いでいるということです。<br><br>相談窓口では毎週木曜日の午前10時から午後５時まで、感染者が出た場合の情報公開の方法や風評被害への法的対応などについて、危機管理の専門家から無料でアドバイスを受けることができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005140629_2005140650_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>全国老人福祉施協議会の平石朗会長は「介護に従事する人が風評被害で傷付き、介護の現場から去ってしまうようなことは避けなければいけない。施設の利用者の感染防止やサポートに集中してもらうためにも、ほかのことで悩むようなことがないよう支援していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 06:54:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>39県で緊急事態宣言解除へ 政府の専門家会議始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>39県で緊急事態宣言解除へ 政府の専門家会議始まる</span><time datetime="2020-05-14T09:06"><span>5月14日</span> <span>9時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429381_2005140836_2005140838_01_02.jpg" alt="39県で緊急事態宣言解除へ 政府の専門家会議始まる" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の解除に向けて、政府の専門家会議の会合が開かれています。西村経済再生担当大臣は、各都道府県の感染状況を分析したうえで、緊急事態宣言の解除が可能かどうか見解を示すよう要請しました。</div><div>政府は、14日、東京や大阪などを除く、特定警戒都道府県の５つの県と、特定警戒都道府県以外の34県の合わせて39県で緊急事態宣言を解除する方針で、午前８時半すぎから政府の専門家会議の会合が開かれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西村経済再生相「北海道のように第２波で増加も」</h3><div>冒頭、西村経済再生担当大臣は、「今月４日の延長判断から10日がたったが、各都道府県における感染の状況について分析・評価をいただきたい。基本的対処方針では、緊急事態宣言の対象地域は感染状況や医療提供体制などを総合的に判断することにしており、現時点での措置の解除について意見をいただきたい」と述べ、地域ごとの感染状況を踏まえて解除が可能かどうかの見解を示すよう要請しました。<br><br>また解除後の対応について、「北海道のように感染者の数が減少したのちに、第２波で増加する事例もある」と述べ、再び流行するリスクを踏まえた再指定の考え方を示すよう求めたほか、感染拡大の防止を前提とした経済社会活動のレベルを引き上げる際の留意点を示すことも求めました。</div></div><div><h3>加藤厚労相「解除にあたっての考え方など議論を」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、「都道府県別の足もとの感染状況について分析・評価をいただくとともに緊急事態措置の解除にあたっての考え方や解除された地域における感染対策の在り方、保健所の体制やクラスター対策の強化、検査体制の整備、医療提供体制の確保の対策などについて議論してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>安倍首相が記者会見のあと対策本部で正式決定</h3><div>会合では、今月４日に緊急事態宣言を延長して以降の各地の感染状況や医療提供体制などを検証し、今後必要な対応をめぐって意見が交わされているものとみられます。<br><br>政府は、専門家会議のあと感染症の専門家などでつくる「諮問委員会」を開き、政府の方針が妥当かどうか意見を聴くことにしています。<br><br>そして、衆参両院の議院運営委員会で事前の報告と質疑を行ったうえで、14日夜、安倍総理大臣が記者会見し解除の理由などを説明したあと対策本部で、宣言の解除を正式に決定することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 09:06:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>