<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か</span><time datetime="2020-06-21T18:23"><span>6月21日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478901_2006211728_2006211823_01_02.jpg" alt="前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か" id="news_image"></div><div></div><div>河井克行前法務大臣と妻の案里参議院議員が逮捕された選挙違反事件で、検察当局が現金を受け取ったとされる地元議員らのスマートフォンの位置情報などを解析し、現金提供の日時や場所の確認を進めていたことが関係者への取材で分かりました。河井前大臣が同じ日に複数の議員と接触し、現金を配っていたケースもあるということで、検察当局は現金提供の詳しい経緯の解明を進めています。</div><div>前の法務大臣の河井克行容疑者（57）と、妻で参議院議員の案里容疑者（46）は、去年7月の参議院選挙をめぐって地元議員らに票の取りまとめを依頼し、報酬として現金を配ったとして公職選挙法違反の買収の疑いで逮捕され、検察当局は地元議員や後援会幹部など94人におよそ2570万円を配った疑いがあるとみて、捜査を進めています。<br><br>検察当局は現金の配布先が記載されたとみられる複数のリストをもとに、地元議員から事情を聴くなどして捜査を進めてきましたが、この際、地元議員から任意提出を受けたスマートフォンの位置情報などを解析し、現金提供の日時や場所の確認を進めていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣は、去年4月に行われた統一地方選挙の前後に集中的に地元議員と接触を図り、「陣中見舞い」などとして現金を配っていたということで、この時期には同じ日に複数の議員に接触し、現金を配っていたケースもあるということです。<br><br>検察当局は、河井前大臣が統一地方選挙での支援を名目に多くの議員に現金を配り、案里議員の支持拡大を図ろうとしていたとみて、詳しい経緯の解明を進めています。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣と案里議員はいずれも「不正な行為はしていない」などと容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 18:23:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 35人感染確認 うち夜の繁華街の関係者18人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 35人感染確認 うち夜の繁華街の関係者18人 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-21T18:56"><span>6月21日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478841_2006211805_2006211807_01_02.jpg" alt="東京都 35人感染確認 うち夜の繁華街の関係者18人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、21日都内で新たに35人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染の確認が30人以上となるのは4日連続です。</div><div>東京都は21日都内で新たに20代から70代までの男女合わせて35人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代が合わせて31人と、全体のおよそ90％を占めています。<br><br>35人のうち、21人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの14人は今のところ感染経路がわかっていません。<br><br>また、35人のうち夜の繁華街の関係者は18人で、このなかには集団検査を受けた新宿区にあるホストクラブの関係者9人が含まれているということです。<br><br>1日の感染の確認が30人以上となるのは4日連続で、これで都内で感染が確認された人は、合わせて5783人になりました。<br><br>一方、21日は、都内で死亡が確認された人の発表はありませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 18:56:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港国家安全維持法 6月下旬に再審議で可決か 中国の全人代</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港国家安全維持法 6月下旬に再審議で可決か 中国の全人代</span><time datetime="2020-06-21T19:17"><span>6月21日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478941_2006211835_2006211917_01_02.jpg" alt="香港国家安全維持法 6月下旬に再審議で可決か 中国の全人代" id="news_image"></div><div></div><div>香港での反政府的な動きを取り締まる香港国家安全維持法案を審議する中国の全人代＝全国人民代表大会の常務委員会が、次の会議を今月28日から30日まで開くことになりました。この会議で法案が可決される可能性があります。</div><div>中国の全人代＝全国人民代表大会の常務委員会は20日までの3日間、香港での反政府的な動きを取り締まる香港国家安全維持法案を審議し、国営の新華社通信は、中国の治安機関を香港に設置することなどを盛り込んだ法案の内容を伝えています。<br><br>これに続いて新華社通信は、21日、全人代の常務委員会が、次の会議を今月28日から30日まで開くと伝えました。<br><br>全人代の常務委員会が、短期間に2度開かれるのは異例で、香港の一部のメディアはこの会議で法案が審議され、可決されるのではないかとの見方を伝えています。<br><br>香港では、来月1日の中国に返還された日に合わせて民主派の団体が恒例のデモ行進を計画しているほか、来月18日には、ことし9月に行われる議会にあたる立法会の議員選挙に向けて立候補の受け付けが始まる予定で、初めての過半数の議席獲得を目指す民主派は、選挙運動を活発化させています。<br><br>中国としては、こうした日程を念頭に香港国家安全維持法の制定を急ぐことで、民主派の抗議活動や選挙に向けた動きに圧力を強めたいねらいがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:17:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「部分日食」 各地で観測 国内ではおよそ半年ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「部分日食」 各地で観測 国内ではおよそ半年ぶり</span><time datetime="2020-06-21T19:18"><span>6月21日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478981_2006211901_2006211918_01_03.jpg" alt="「部分日食」 各地で観測 国内ではおよそ半年ぶり" id="news_image"></div><div>太陽の一部が欠けたように見える「部分日食」が、国内ではおよそ半年ぶりに各地で観測されました。</div><div>「部分日食」は太陽と月と地球が一直線上に並び、地球から見て、太陽の一部が月に隠れる現象です。<br><br>国内では去年12月以来、およそ半年ぶりで、今回は、午後4時ごろに欠けはじめ、午後6時半ころまでに終わりました。<br><br>21日は、雲が広がった関東や九州地方の一部などを除いて、晴れたところが多く、各地で観測することができました。<br><br>太陽が最も隠れた割合は那覇市で79％、東京都で35％、札幌市で17％などとなりました。<br><br>また、インドや中国などでは太陽が指輪のような形に見える「金環日食」になりました。<br><br>次に日本で日食が見られるのは3年後の2023年4月で、この時は九州南部など一部の地域だけで部分日食になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:18:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012479011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊</span><time datetime="2020-06-21T19:56"><span>6月21日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_02.jpg" alt="沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊" id="news_image"></div><div>太平洋戦争末期の沖縄戦の際に旧日本軍が地元の少年らで極秘に編成した「護郷隊（ごきょうたい）」と呼ばれるゲリラ部隊の陣地跡が沖縄のアメリカ軍基地内で見つかりました。この部隊に関する戦争遺跡が見つかったのは初めてで、専門家は少年らを巻き込んだ悲惨な戦闘の実態を検証するため、今後、アメリカ軍に共同調査を申し入れることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211946_01_03.jpg" alt=""><div>75年前の沖縄戦の際、旧日本軍は、正規軍を後方支援し、持久戦に持ち込むため、およそ1000人の地元の10代の少年らを召集して「護郷隊」と呼ばれるゲリラ部隊を極秘に編成しました。<br><br>護郷隊は昭和20年4月にアメリカ軍が沖縄本島に上陸すると、3か月にわたって山岳地帯でゲリラ戦を展開しましたが、激しい攻撃にさらされるなどして160人が命を落としました。<br><br>この護郷隊が拠点を置いた陣地跡が、沖縄のアメリカ軍基地「キャンプ・ハンセン」内で見つかっていたことがアメリカ軍への取材でわかりました。アメリカ軍が、ことし3月に基地内に残る戦争遺跡の調査を行っていた際に、沖縄本島北部にある恩納岳（おんなだけ）の山頂付近で見つけたということです。<br><br>恩納岳には、沖縄戦当時、護郷隊が司令部や野戦病院、それに敵を迎え撃つ機関銃壕などからなる陣地を構築し、今回、機関銃壕の跡や部隊の建物の土台部分とみられる石垣などが確認されました。<br><br>護郷隊について調査している地元の専門家によりますと護郷隊の戦争遺跡が見つかったのは、今回が初めてです。<br><br>一方、恩納岳の一帯は戦後、アメリカ軍が実弾射撃訓練などを行う演習場として使用しているため、少年たちを巻き込んだ悲惨な戦闘の実態について現場での詳しい検証ができないままになっているということです。このため専門家は、今後、アメリカ軍に対して共同調査を申し入れることにしています。</div></div><div><h3>「護郷隊」ほとんどが10代の少年</h3><div>旧日本軍が作成した資料などによりますと、旧日本軍は劣勢が想定された沖縄戦を前に秘密戦要員の養成機関「陸軍中野学校」の出身者を派遣し、正規軍を支援する遊撃戦＝ゲリラ戦専門の部隊を沖縄本島北部で極秘に編成しました。<br><br>当時、アメリカ軍は日本の本土を攻撃する前線基地を設置するためにまず沖縄本島中部に上陸して近くの飛行場を奪い、その後、正規軍が拠点を置く南部に攻め込んでくるとみられていました。<br><br>このため、北部の山岳地帯にゲリラ部隊を配置し、上陸した敵を後方から攻撃してかく乱する作戦を立てたということです。編成された部隊は、およそ1000人の隊員のほとんどを地元の10代の少年が占め、「故郷をみずからの手で護る」という意識を持たせるため、「護郷隊」と名付けられました。<br><br>「護郷隊」は2つの部隊からなり、「第一護郷隊」は現在の名護市にある多野岳に、「第二護郷隊」は恩納岳に陣地を築き、アメリカ軍が沖縄本島に上陸した直後から3か月にわたってゲリラ戦を展開しました。<br><br>また、少年兵らは、見た目が幼かったことから、避難民に成り済ます方法で敵の偵察や正規軍との伝令にも駆り出されたということです。<br><br>護郷隊について調査している地元の専門家によりますと、戦闘などで隊員160人が命を落としました。<br><br>一方、秘密部隊だったため沖縄でも戦後長く存在をほとんど知られず、部隊や戦闘の実態について解明されていないことも多いということです。</div></div><div><h3>「護郷隊」と「恩納岳」</h3><div>恩納岳は沖縄県恩納村と金武町の境にある標高363メートルの山で、沖縄戦の際、「第二護郷隊」が陣地を構えました。元少年兵の証言などによりますと、山頂付近に部隊の司令部や機関銃壕などがあり、中腹には野戦病院や兵舎などがありました。<br><br>しかし、アメリカ軍に攻め込まれると、部隊は山頂へと追い詰められていき、それに伴って山頂近くに移された野戦病院は、負傷した少年兵などであふれかえったということです。<br><br>そして、部隊は数千人規模による攻撃を受け、昭和20年6月初めに陣地を撤退し、恩納岳はアメリカ軍に制圧されました。<br><br>部隊が撤退する際、負傷して動けなかった少年兵らは軍医に殺害されたり、手りゅう弾を渡されてみずから命を絶ったりしたということです。<br><br>戦後、アメリカ軍は昭和22年から恩納岳を含めた一帯を実弾射撃訓練を行う演習場とし、さらに、昭和25年に朝鮮戦争が勃発すると、艦砲射撃や空爆などを伴った演習も行うようになりました。<br><br>その後、一帯は昭和32年からアメリカ軍基地「キャンプ・ハンセン」として運用され、現在に至るまで軍の特別な許可がなければ立ち入ることができない状態が続いています。</div></div><div><h3>米軍撮影 170枚の写真</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは今回、アメリカ軍が恩納岳の護郷隊の陣地跡で撮影したおよそ170枚の写真を軍から入手しました。<br><br>このうちの1枚には、沖縄戦の際に護郷隊が使った機関銃壕の跡が土砂で一部が埋まった形で写されています。<br><br>護郷隊の元少年兵によりますと機関銃壕は沖縄戦の直前に少年兵らによって山の斜面に横穴を掘って作られ、入り口近くには土のうなどが積まれていました。そして、壕内には機関銃や弾薬などが備えられ、アメリカ軍が攻め込んでくると少年兵らは中で身を隠しながら機関銃を掃射して迎え撃ったということです。<br><br>また、別の1枚では石垣が確認でき、護郷隊について調査している専門家によりますと特徴から司令部か物資の保管小屋など部隊の建物の土台部分とみられるということです。<br><br>このほか、近隣などから陣地に避難してきた住民が使っていたとみられる茶わんや湯飲みの破片なども確認できます。<br><br>長年、護郷隊について調査している恩納村「村史編さん係」の瀬戸隆博さんは「元少年兵らの証言を裏付けるものだ。恩納岳はアメリカ軍基地内にあるため立ち入りができず、場所ははっきりしないものの遺骨も残っているという元少年兵の証言もあるため、基地内に入ってさらに詳しく調査する必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>「根こそぎ動員」の始まり</h3><div>太平洋戦争で旧日本軍は、敗戦が続き戦局が悪化すると一部で戦果があがっていたゲリラ戦を拡大することを決め、陸軍中野学校出身者の指揮のもと最初の専門部隊を編成して昭和19年3月にニューギニア島に派遣し、その後、第2部隊をインドネシア東部の島で組織しました。<br><br>そして、「絶対国防圏」の要所のサイパンが陥落した翌月の昭和19年8月、3番目と4番目となる部隊を沖縄に編成することを決めます。これが「第一護郷隊」と「第二護郷隊」です。<br><br>それまでは成人の兵士を中心に編成したのに対し、護郷隊は兵士不足のため地元の10代の少年たちを召集することになりました。その際、当時は19歳からだった召集対象の年齢を昭和19年11月に軍の規則を変更して17歳に引き下げ、さらに翌月には、沖縄などでは志願すれば14歳以上の少年も召集できるようにしました。<br><br>しかし、元少年兵らの証言によりますと当時、志願したとされた少年たちの中には強制的に召集されたケースが少なくなかったということです。<br><br>護郷隊以降、旧日本軍は子どもたちも戦場に投入する「根こそぎ動員」の動きを加速させ、陸軍中野学校の出身者を全国に派遣して各地の少年や少女などにゲリラ戦の訓練などを施し、本土決戦に備えました。<br><br>そして、沖縄で旧日本軍による組織的な戦闘が終結したとされる昭和20年6月23日に「義勇兵役法」が施行され、全国の15歳以上の男子と17歳以上の女子が召集の対象となりました。<br><br>護郷隊について調査している恩納村「村史編さん係」の瀬戸隆博さんは「護郷隊の戦争が沖縄だけのものでなく、さらにバージョンアップして本土決戦で行われた可能性があった。日本では世界各地で起きているテロなど遠いものとして実感があまりないと思うが、かつて日本で10代の子どもを戦場に送り出し、命を落とすことを推奨して犠牲にしており、決してひと事ではない」と話しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>元少年兵「戦場という地獄 仲間が次々に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_05.jpg" alt=""><div>沖縄県大宜味村に住む瑞慶山良光さん（91）は16歳だった昭和20年3月に召集され、「第二護郷隊」に配属されました。<br><br>そして、ゲリラ戦の際にアメリカ軍の手りゅう弾で大けがをし、その後は、部隊の後方支援として恩納岳の陣地の野戦病院で負傷兵の搬送や死亡した兵士の埋葬などに当たりました。<br><br>瑞慶山さんによりますと、野戦病院ではベッドの代わりに板が敷かれ、収容された負傷兵が手当てを受けていたということです。そして、アメリカ軍が攻め込んでくると負傷して動けなくなった兵士の中には捕虜になって情報が漏れるのを避けるため、軍医によって銃殺された人もいたということです。そのうえで、部隊が陣地を撤退する際、残った負傷兵らは手りゅう弾を手渡されみずから命を絶ったということです。<br><br>瑞慶山さんは「上陸したアメリカ軍と戦えということになり、僕たち少年が最初の戦いを担いました。いつ殺されるのかという恐怖心の中、仲間が次々と『アンマー』と叫びながら死んでいった。戦場という地獄に行き、戦後はＰＴＳＤになったうえに護郷隊は正規軍ではないとして補償も受けられないなど苦しい日々を過ごしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012479011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:56:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パトカー追跡の車とタクシー衝突 自転車巻き込む 4人けが 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012479031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パトカー追跡の車とタクシー衝突 自転車巻き込む 4人けが 京都</span><time datetime="2020-06-21T21:23"><span>6月21日</span> <span>21時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479031_2006211942_2006211947_01_02.jpg" alt="パトカー追跡の車とタクシー衝突 自転車巻き込む 4人けが 京都" id="news_image"></div><div></div><div>21日夕方、京都市中心部の交差点でパトカーに追跡されていた車が交差点に突っ込んでタクシーと衝突し、近くにいた自転車も事故に巻き込まれました。この事故で4人がけがをして病院に搬送されました。</div><div>警察や消防によりますと、21日午後6時半ごろ、京都市左京区孫橋町の交差点でパトカーに追跡されていたワンボックスカーが交差点に突っ込み、タクシーと衝突して横転しました。<br><br>また、交差点近くで止まっていた自転車も、衝突されたタクシーとぶつかるなど事故に巻き込まれました。<br><br>警察と消防によりますと、この事故で自転車に乗っていた男性とタクシーの運転手の男性、それにワンボックスカーに乗っていた男性2人の合わせて4人がけがをして病院に運ばれました。いずれも意識はあるということです。<br><br>警察によりますと、ワンボックスカーは別の場所でひき逃げを起こした疑いでパトカーの追跡を受けていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事故目撃の男性「猛スピードで走っていた」</h3><div>この事故の瞬間を目撃したという30歳代の男性は「パトカーが追いかけていたワンボックスカーが赤信号の交差点に侵入し、タクシーと衝突して横転した。ワンボックスカーは猛スピードで走っていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012479031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 21:23:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“実況の声聞こえる”神宮球場 無観客で 中日 与田監督が指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012479091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“実況の声聞こえる”神宮球場 無観客で 中日 与田監督が指摘</span><time datetime="2020-06-21T21:40"><span>6月21日</span> <span>21時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479091_2006212134_2006212140_01_02.jpg" alt="“実況の声聞こえる”神宮球場 無観客で 中日 与田監督が指摘" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響でプロ野球は19日に無観客で開幕しましたが、21日に神宮球場で行われたヤクルトと中日の試合で、中日の与田剛監督が審判に対し、放送席の実況の声が聞こえると指摘する場面がありました。</div><div>中日の球団関係者によりますと、試合中、「キャッチャーがインコースに構えた」など、ピッチャーが投げるコースや球種がわかるような実況の声が聞こえることに中日の選手が気付きました。<br><br>これを受けて、与田監督が9回の中日の攻撃が始まる前に審判団に指摘したということです。<br><br>神宮球場にあるテレビやラジオの放送席は、バックネット裏の内野スタンド上段にあり、前面には窓がありません。<br><br>通常の試合では、実況の声は観客の応援などでかき消されますが、今は観客が入っていないため選手などに聞こえやすい状況になっています。<br><br>神宮球場の担当者によりますと、21日の指摘を受け、23日のヤクルト対阪神の試合までに放送席の前面に透明なシートを設置し、グラウンドに声が届きにくくする対策を取るということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012479091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 21:40:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>