<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>京アニ放火殺人事件 逮捕後も「小説を盗用された」と供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012447991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火殺人事件 逮捕後も「小説を盗用された」と供述</span><time datetime="2020-05-28T04:45"><span>5月28日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012447991_2005280133_2005280445_01_02.jpg" alt="京アニ放火殺人事件 逮捕後も「小説を盗用された」と供述" id="news_image"></div><div></div><div>36人が死亡した「京都アニメーション」のスタジオ放火殺人事件で、27日に逮捕された青葉真司容疑者は、「小説を盗用されたから火をつけた」と、逮捕後も、逮捕前の事情聴取と同様の供述をしていることが捜査関係者への取材でわかりました。これまでに小説の盗用は確認されず、警察は一方的に恨みを募らせたとみて捜査しています。</div><div>去年７月、「京都アニメーション」の第１スタジオが放火され社員36人が死亡、33人が重軽傷を負った事件では発生から10か月余りがたった27日、やけどの治療を受けていたさいたま市の無職、青葉真司容疑者（42）が、ガソリンをまいて火をつけ多数の死傷者を出したとして、放火や殺人などの疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと調べに対し容疑を認め、「ガソリンを使えば多くの人を殺せると思った」などと供述しているということです。<br><br>また捜査関係者によりますと、動機について「小説を盗用されたから火をつけた。会社に恨みがあった」などと供述したということです。<br><br>青葉容疑者は、逮捕前の任意の事情聴取に対しても同様の供述をしていましたが、会社側は否定し、これまでの捜査でも小説の盗用は確認されていないということです。<br><br>警察は青葉容疑者が会社に対して一方的に恨みを募らせたとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012447991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 04:45:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川崎児童殺傷事件から1年 今もショックから登校できない児童も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012447831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川崎児童殺傷事件から1年 今もショックから登校できない児童も</span><time datetime="2020-05-28T04:56"><span>5月28日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012447831_2005272242_2005280456_01_02.jpg" alt="川崎児童殺傷事件から1年 今もショックから登校できない児童も" id="news_image"></div><div></div><div>川崎市でスクールバスを待っていた小学生ら20人が殺傷された事件から28日で1年です。被害にあった児童が通っていた小学校では今も事件のショックから複数の児童が登校できていないということで、学校は引き続き心のケアと安全確保に全力を尽くすことにしています。</div><div>去年5月、川崎市多摩区の路上でスクールバスを待っていた小学生と保護者が次々と包丁で刺されるなどし、小学6年生だった栗林華子さん（当時11）と外務省職員の小山智史さん（当時39）が死亡したほか、児童17人と40代の女性が重軽傷を負いました。<br><br>事件を起こした当時51歳の男は現場で自殺しました。<br><br>事件から1年となるのを前に27日学校が取材に応じ、事件のあとも栗林さんの出欠をとり続け、その際にはクラスメイト全員で「はい」と返事をしてきたことを明らかにしました。<br><br>この春迎えるはずだった卒業式でも両親が出席するなか、名前が読み上げられたということです。<br><br>事件を受けて学校はスクールバスを待つ列が長くならないよう登校時間を分散させ、児童が通学で利用する駅に警備員を配置するなど安全対策を強化してきましたが、今も事件のショックから複数の児童が登校できていないということです。<br><br>学校は28日関係者だけで追悼のミサを行うことにしていて引き続き心のケアと安全確保に全力を尽くすことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小学校を運営する学校法人がメッセージ</h3><div>小学校を運営する学校法人「カリタス学園」は、事件から１年がたつのを前に『皆さまへ～事件から１年目を迎えて～』という理事長と小学校の校長の連名でメッセージをホームページに掲載しました。<br><br>（メッセージ全文）<br><br>登戸駅近くのスクールバス停で事件が起きてから、まもなく一年が過ぎようとしています。<br><br>二人のかけがえのない命が失われ、多くの児童・保護者が傷ついたあの事件の影響は大きく、私たちは今も深い悲しみのうちに過ごしています。<br><br>恐らく、これから先も長くこの痛みをともに負い続けなければならないことでしょう。<br><br>それは一つの辛い現実です。<br><br>一方、この一年を振り返ると、本当にたくさんの皆さまに支えていただいたことが思い出され、深い感謝の念が湧いてきます。<br><br>事件直後に現場で迅速な救護にあたってくださった近隣の方々をはじめ、消防、医療、心理、警察、交通など各方面の実に多くの方々から言い尽くせないほどの多大なご助力をいただきました。<br><br>また、全国の皆さまからは、さまざまな形で温かい励ましや深い祈りを寄せていただきました。<br><br>こうしたご厚意の一つ一つに直接感謝の気持ちをお伝えすることはできませんが、この場をお借りして改めて心よりお礼を申しあげます。<br><br>学園は、事件から一年目にあたる5月28日に、新型コロナウィルス感染症の流行に配慮した形で、子どもたちや保護者とともに追悼ミサを行います。<br><br>皆さまにはご参列いただけませんが、よろしければ当日、祈りを共にしていただけますと誠にありがたく存じます。<br><br>なお、昨年多くの皆さまより事件現場への献花等を頂戴いたしました。<br><br>心より感謝申しあげます。<br><br>しかしながら、今年は近隣の方々へのご迷惑を考え、恐れ入りますが献花等はご遠慮くださいますようお願いいたします。<br><br>事件の爪痕は消すことができません。しかし、子どもたちの心にできる限り寄り添いながら、一日も早く平穏な学校生活を取り戻せるよう、学園はこれからも努力を続けてまいります。<br><br>そして、子どもたちが将来、心の底からいのちの尊厳を伝えられる大人へと成長できるよう支えてまいりたいと存じます。<br><br>そのことが、今回皆さまからいただいたご厚情への恩返しにもなることと信じております。最後になりましたが、感染症の蔓延が心配される折から、皆さまのご健勝とご多幸を心よりお祈り申しあげます。<br><br>感謝と祈りのうちに<br><br>2020年5月21日<br><br>学校法人 カリタス学園<br>理事長 齋藤哲郎<br>小学校長 内藤貞子</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012447831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 04:56:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市に厚労省対策班派遣 5日間で17人感染経路不明 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012447941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市に厚労省対策班派遣 5日間で17人感染経路不明 コロナ</span><time datetime="2020-05-28T05:02"><span>5月28日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012447941_2005280057_2005280502_01_02.jpg" alt="北九州市に厚労省対策班派遣 5日間で17人感染経路不明 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市では、27日新たに8人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、このうち半数の感染経路が分かっていません。感染確認は5日連続で合わせて22人に上っており、国は、感染経路などを特定するため厚生労働省のクラスター対策班を派遣しました。</div><div>北九州市によりますと、新たに新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは、20代から80代までの男女8人です。<br><br>このうち女性4人は市内の2つの医療機関のスタッフで、いずれも、すでに感染が確認された、それぞれの医療機関の入院患者と濃厚接触がありました。<br><br>一方、残る4人は感染経路が分かっていません。<br><br>北九州市での感染確認は5日連続で合わせて22人に上り、このうち17人が感染経路が分かっていません。<br><br>国は、感染経路などを特定するため厚生労働省のクラスター対策班を派遣しました。<br><br>北九州市は、感染拡大を防ぐため、43の市の施設について、28日から来月18日まで臨時休館にするとともに、不要不急の外出自粛を市民に呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012447941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 05:02:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第2次補正予算案決定 いかに迅速に実行していけるかが課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012447931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>第2次補正予算案決定 いかに迅速に実行していけるかが課題</span><time datetime="2020-05-28T05:11"><span>5月28日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012447931_2005280115_2005280511_01_02.jpg" alt="第2次補正予算案決定 いかに迅速に実行していけるかが課題" id="news_image"></div><div>政府は、追加の歳出が過去最大の31兆円余りに上る第2次補正予算案を決定し、今の国会で早期成立を図る方針です。店舗の賃料の支援など今回、盛り込んだ対策をいかに迅速に実行していけるかが課題となります。</div><div>政府は27日、一般会計の追加の歳出が過去最大の31兆9114億円、事業規模で117兆円に上る今年度の第2次補正予算案を閣議決定しました。<br><br>この中には店舗の賃料の負担を軽減する「家賃支援給付金」の創設や、雇用調整助成金の上限額の引き上げ、それに持続化給付金の対象拡大など、これまで支援が十分に行き届いていないと指摘されてきた人や企業などへの支援策が多く盛り込まれました。<br><br>ただ、これまでの一連の対策では、現金10万円の一律給付を受け取るのに時間がかかるとか、雇用調整助成金の支給の手続きが煩雑だといった批判も出ています。<br><br>このため、迅速に支援が行き渡るように、窓口の人員の増強や手続きの簡略化などが求められます。<br><br>一方、今回の対策で必要となる財源は全額を国債の追加発行で賄うことになり、今年度の予算全体では歳入の56.3％を国債に頼る過去最悪の状況となります。<br><br>こうした中で投じられる予算が厳しい状況に追い込まれている家計や企業、医療の現場を下支えし、経済の回復につなげていけるのかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012447931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 05:11:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ライブハウスは原則着席で” 大阪府のガイドライン案判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012447881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ライブハウスは原則着席で” 大阪府のガイドライン案判明</span><time datetime="2020-05-28T05:17"><span>5月28日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012447881_2005280458_2005280517_01_02.jpg" alt="“ライブハウスは原則着席で” 大阪府のガイドライン案判明" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府が、休業要請を継続しているライブハウスや接待を伴う夜の飲食店などを対象とした、感染予防の独自のガイドラインの案が判明しました。ライブハウスについては、ステージと客席の間を一定程度離すか、アクリル板や透明のカーテンで遮蔽することなどを求めています。</div><div>大阪府は、休業要請を継続しているライブハウスや、接待を伴う夜の飲食店などについて、要請の解除に向けて、感染予防の指針となる独自のガイドラインの作成を進めていて、その案が判明しました。<br><br>ライブハウスと、接待を伴う飲食店、それにバーの３業種を対象に、感染予防の対策が盛り込まれていて、ライブハウス向けには、施設内は原則着席とし、できない場合は客どうしの距離を一定程度離すとともに、ステージと客席の間も一定程度離すか、アクリル板や、透明のカーテンなどで遮蔽することを求めています。<br><br>また、接待を伴う飲食店向けには、テーブルの間をパーティションで区切り、距離も最低１メートル空けることや、会話は控えめにして、ＢＧＭを聴くことを勧めるよう検討することなどが盛り込まれています。<br><br>さらにバー向けには、カラオケをする際には、最低１メートルの距離をとった上で、客にマスクか、目や顔を覆う防護具などをつけるよう、理解を求めることなどが盛り込まれています。<br><br>大阪府は、府のガイドラインに基づいた対策の徹底を条件に、きょう開く対策本部会議ですべての休業要請を解除する方向で最終調整を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012447881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 05:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家賃支援給付金 6月下旬受け付け開始目指す 支給は7月以降か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012447901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>家賃支援給付金 6月下旬受け付け開始目指す 支給は7月以降か</span><time datetime="2020-05-28T05:22"><span>5月28日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012447901_2005280520_2005280522_01_02.jpg" alt="家賃支援給付金 6月下旬受け付け開始目指す 支給は7月以降か" id="news_image"></div><div></div><div>第2次補正予算案に盛り込まれた店舗の賃料の負担を軽減する「家賃支援給付金」について、政府は来月下旬からの受け付け開始を目指しています。給付金が支払われるのは7月以降になる見通しで、迅速な支給に向けた体制づくりが求められます。</div><div>「家賃支援給付金」は、ことし5月から12月の間で、去年の売り上げと比べてひと月で50％以上減少したか、連続する3か月で30％以上減少した事業者が対象です。<br><br>賃料の3分の2に相当する額を中堅・中小企業はひと月当たり50万円、個人事業主は25万円を上限に、半年分、現金で支給します。<br><br>また、複数の店舗を運営している場合などには、例外措置として中堅・中小企業は最大100万円、個人事業主は最大50万円まで引き上げます。<br><br>飲食や小売の店舗に限らず事務所などオフィスの賃料も対象とします。<br>経済産業省は第2次補正予算案の成立を経て来月下旬の受け付け開始を目指していて、原則オンラインでの申請とする方針です。<br><br>しかし、売り上げ台帳のほか家賃の契約書など必要な書類が多くなるため、審査期間が2週間程度とされている「持続化給付金」よりも長くなることが予想されるということです。<br><br>このため、給付金が支払われるのは7月以降になる見通しで、迅速な支給に向けた体制づくりが求められます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012447901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 05:22:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカの民間宇宙船 打ち上げ延期 初の宇宙飛行士搭乗で注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012448081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカの民間宇宙船 打ち上げ延期 初の宇宙飛行士搭乗で注目</span><time datetime="2020-05-28T05:27"><span>5月28日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの民間企業が開発した宇宙船が、日本時間の28日午前5時33分に初めて宇宙飛行士を乗せてアメリカのフロリダ州にある発射場から国際宇宙ステーションに向けて打ち上げられる予定でしたが、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局によりますと、天気が打ち上げの条件を満たしていないとして打ち上げを延期すると発表しました。<br><br>国際宇宙ステーションに宇宙飛行士を送り込むため、アメリカが自国の宇宙船を打ち上げるのはスペースシャトルの退役以来9年ぶりで、宇宙開発に民間企業が本格的に参入する時代の象徴として注目されていました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012448081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 05:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>