<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風13号接近 注意点は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号接近 注意点は</span><time datetime="2018-08-08T17:30"><span>8月8日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569041_1808081719_1808081726_01_02.jpg" alt="台風13号接近 注意点は" id="news_image"></div><div></div><div>台風接近に伴う注意点です。</div><div>気象庁によりますと、大雨や暴風、高波、高潮に特に警戒が必要な時間帯の目安は上記のとおりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台風への警戒期間は</h3><div>気象庁によりますと、大雨や暴風、高波、高潮に特に警戒が必要な時間帯の目安は上記のとおりです。</div></div><div><h3>夜間に接近の可能性</h3><div>関東では８日夜遅くから９日にかけて台風が接近する見込みです。<br><br>局地的には１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>また、猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>気象庁によりますと最大風速が３０メートル以上になると屋外に出るのはきわめて危険で、木が倒れたり看板が落下したりするおそれがあるほか、走行中のトラックが横転することがあります。<br><br>夜は周囲の状況が確認しづらく避難が難しくなるおそれがあります。<br><br>自治体からの避難の情報が出た場合は、できれば明るいうちに避難を済ませるなど備えを進めてください。<br><br>自治体が住民に避難を呼びかけるために発表する情報は、「避難準備の情報」、「避難勧告」、それに「避難指示」の３つがあります。<br><br>▽「避難準備・高齢者等避難開始」<br>高齢者や体の不自由な人など移動するのに時間がかかる人に早めの避難を促す情報です。支援をする人はこの情報が出たら安全な場所に連れて行くなど力を貸してあげてください。速やかに自分で避難できる人は非常用の持ち出し品の用意など準備を始めてください。<br><br>▽「避難勧告」<br>速やかに避難するよう促す情報です。避難勧告が出たら自治体などが用意する避難所や安全な場所に速やかに移動してください。<br><br>▽「避難指示」<br>直ちに避難するよう指示する情報です。この情報が出たときは災害がすでに発生しているか、危険が差し迫っています。直ちに安全な場所に避難してください。<br><br>７月の西日本豪雨では「避難勧告」の時点で行動を始めれば安全に避難できたとみられるケースがありました。避難指示を待たず、「避難勧告」が出たら速やかに行動を始めてください。</div></div><div><h3>潮位高い時期 高潮警戒</h3><div>いまは１年の中でも潮位が高い時期です。満潮を迎える時間帯を中心に高潮の危険性も高く警戒が必要です。<br><br>台風の中心気圧が１ヘクトパスカル下がると海面が１センチ上昇するほか、沖合からの強い風で大量の海水が沿岸に吹き寄せられると、潮位が押し上げられ高潮が発生しやすくなります。<br><br>各地の９日の満潮時刻です。<br>▽東京港で９日午前２時９分。<br>▽千葉県館山市で９日午前１時58分。<br>▽千葉県勝浦市で９日午前１時32分。<br>▽千葉県銚子市で９日午前０時44分。<br>▽茨城県鹿島港と茨城県大洗港で９日午前０時38分。<br>▽福島県いわき市小名浜港で９日午前０時41分と午後３時40分。<br>▽福島県相馬港で９日午前０時22分と午後３時33分。<br>▽仙台港で９日午前０時17分と午後３時29分。<br>▽岩手県宮古港で９日午後３時23分となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 17:30:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 翁長知事 意識混濁状態に 副知事が職務代理へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 翁長知事 意識混濁状態に 副知事が職務代理へ</span><time datetime="2018-08-08T17:57"><span>8月8日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569531_1808081759_1808081803_01_02.jpg" alt="沖縄 翁長知事 意識混濁状態に 副知事が職務代理へ" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県は、ことし４月すい臓がんの手術を受け治療にあたってきた沖縄県の翁長知事について、７日から意識が混濁する状態になったとして、当面、副知事が職務を代理することになりました。</div><div>これは沖縄県の謝花副知事が午後５時から記者会見をして発表したものです。それによりますと、ことし４月、すい臓がんの手術を受け、治療を続けながら職務に当たってきた翁長知事は、先月30日、入院し、７日から意識が混濁し、徐々に意思確認に支障を来すようになったということです。<br><br>これを受けて沖縄県は、事前の翁長知事の指示に従って、８日から当面の間、２人の副知事が職務を代理することになりました。<br><br>謝花副知事は、一部で翁長知事が近く辞職すると報道されたことについて「みずからが辞職するとはわれわれは聞いていないので、否定いたします」と述べました。<br><br>翁長知事は先月、アメリカ軍普天間基地の辺野古移設をめぐり、前知事が行った埋め立て承認の撤回の手続きに入ると表明したばかりでした。<br><br>また、翁長知事は、ことし11月に行われる予定の県知事選挙に２期目を目指して立候補するかどうか明らかにしていません。<br><br>翁長知事を支援している共産党や社民党などは、翁長知事の再選を目指して準備を進めていますが、今回の体調悪化を受けて、支援する政党や団体の間で県知事選挙への対応をめぐる議論が活発になることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 17:57:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の甲子園 花咲徳栄が８ー５で鳴門に逆転勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の甲子園 花咲徳栄が８ー５で鳴門に逆転勝利</span><time datetime="2018-08-08T18:31"><span>8月8日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>100回の記念大会となる夏の全国高校野球、大会４日目の第４試合は、史上７校目の夏連覇を目指す北埼玉の花咲徳栄高校が徳島の鳴門高校に８対５で勝ち、２回戦に進みました。</div><div>花咲徳栄は２点を追う８回、１点を返し、さらにツーアウト一塁二塁から１年生の７番 井上朋也選手が２点タイムリーツーベースヒットを打って逆転しました。<br><br>花咲徳栄は９回にも３点を加えて８対５で勝ち、夏の甲子園で史上７校目の大会連覇に向けて初戦を突破しました。<br><br>鳴門は２回までに４点を奪い、試合を優位に運びましたが、その後は９回に１点返すまでチャンスを得点に結びつけられませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 18:31:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山根会長は当初反発も説得で辞任決断 ボクシング理事会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山根会長は当初反発も説得で辞任決断 ボクシング理事会</span><time datetime="2018-08-08T18:34"><span>8月8日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>８日に辞任を表明した日本ボクシング連盟の山根明会長が、７日の臨時の理事会で、理事らから「現在の状況は選手ファーストを掲げる組織の理念に反する」などと説得され、辞任を決断したことが関係者への取材でわかりました。</div><div>７日、大阪市内で行われた日本ボクシング連盟の臨時の理事会には、８日に辞任を表明した山根明会長のほか、理事らおよそ20人が出席しました。<br><br>関係者によりますと、山根会長は、会議が始まった当初は、辞任を求める意見に強く反発したということです。<br><br>しかし理事らから、現在のアマチュアボクシング界を取り巻く状況は選手ファーストを掲げる連盟の理念に反し選手のためになっていないことや、山根会長が正しいと感じている考え方と社会の連盟に対する見方にずれが生じていることなどを指摘されると意見を聞き入れるようになり、最終的に辞任することに納得したということです。<br><br>そして、会議の最後に、進行役の理事が「ご理解していただけましたか」と発言を促したところ、山根会長は決意を固めた様子を見せ「多くの迷惑をかけて申し訳なかった。これまでありがとうございました」と述べたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 18:34:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ボクシング連盟 山根明会長が辞任を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011568971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ボクシング連盟 山根明会長が辞任を表明</span><time datetime="2018-08-08T18:57"><span>8月8日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011568971_1808081247_1808081249_01_03.jpg" alt="日本ボクシング連盟 山根明会長が辞任を表明" id="news_image"></div><div>選手への助成金の不適切な流用や、暴力団員だった人物との交際などが指摘され、日本ボクシング連盟の理事会から進退について一任されていた山根明会長が大阪市内で８日午後会見し、「私は本日をもって、会長を辞任致します」と述べ、辞任を表明しました。</div><div>日本ボクシング連盟の山根明会長は、指摘されていた選手への助成金の不適切な流用や、暴力団員だった人物との長年にわたる交際について認める一方、みずからの辞任については繰り返し否定してきました。<br><br>７日の連盟の理事会でも理事から会長の辞任を促されましたが、最終的に自身の進退の判断について理事会から一任を受け、８日に結論を出すことを明らかにしていました。<br><br>山根会長は８日午後、黒っぽいスーツ姿で大阪市内で会見を開き「私は本日をもって、会長を辞任致します」と述べ、辞任を表明しました。<br><br>そのうえで、辞任の決断に至るまで妻に相談したことを明らかにし「『今は楽になってください』と言われたので決意をしました」と述べました。さらに「選手の皆様には、このような問題があったことに関して、会長として申し訳ない」と謝罪し、「選手の皆さん頑張ってください」と述べました。<br><br>最後に「本日は、本当に申し訳ありません」と再び謝罪しました。山根会長は声明を読み上げたあと、報道陣の質疑を一切受けないまま会場をあとにしました。<br><br>山根会長は、大阪府堺市出身の78歳。<br><br>昭和50年代から奈良県アマチュアボクシング連盟の運営に携わるようになり、平成３年からは日本ボクシング連盟の理事を務め、18年前のシドニーオリンピックではボクシング日本代表の監督を務めました。<br><br>その後、平成23年から日本ボクシング連盟の会長を務めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山根明会長 声明全文</h3><div>日本ボクシング連盟の山根明会長の声明の全文です。<br><br>山根会長は、「私は本日をもちまして、辞任を致します。昨夜、日本連盟の理事会におきまして、およそ３時間、いろいろな話し合いをしました。最後に理事の皆さんから、会長一任ということを言われて私自身が家に戻って、妻に先に相談をし『私はどんなことがあっても死ぬまで面倒を見ていくから、今は楽になってください』と言われたので、私は決意をしました。全国の47都道府県の中、私を応援してくれた33の都道府県の皆様には感謝申し上げます。同時に選手の皆様には、このような問題があったことに関して、会長として申し訳ない。どうか選手の皆さん、将来、東京オリンピックに参加できなくても、その次のオリンピックもあります。頑張ってください。本日は本当に申し訳ありません」と述べました。</div></div><div><h3>帰宅時は無言</h3><div>日本ボクシング連盟の山根明会長は午後５時半ごろ、大阪市内の自宅に戻りました。自宅では帰りを待っていた大勢の報道陣が山根会長に「辞めたのは会長なのか、理事なのか」とか「なぜ説明をしないのか」などと質問を相次いで投げかけましたが、山根会長は指を２本立てたり、口に人さし指を当てたりするしぐさを見せながら質問にはなにも答えないまま自宅へと入っていきました。</div></div><div><h3>帰宅後 電話取材「審判不正の強要するわけがない」</h3><div>辞任することを表明した日本ボクシング連盟の山根明会長は、午後５時半ごろに帰宅したあと、短時間、電話での取材に応じました。<br><br>この中で、連盟への処分を求めているグループが、山根会長が審判不正を強要した証拠として８日に新たに公開した、山根会長とされる音声のデータについて「相手は、うそばかりを繰り返している団体だ。ねつ造したものかもしれないし、そんなことを私がするわけがない」と強く否定しました。<br><br>そのうえで辞任を決断した詳しい理由などの質問には答えず、「弁護士からの指示もあり、今後は一切の取材を受けないことにします」と述べました。</div></div><div><h3>ＪＯＣ会長「改革を注視」</h3><div>日本ボクシング連盟の山根明会長が辞任を表明したことについて、ＪＯＣ=日本オリンピック委員会の竹田恒和会長は「反社会的勢力との関係など、これまでの一連の流れの中で会長みずからが辞任を決断したことは必然だったと思っている。これから襟を正して残された方々が連盟としてのガバナンスをどのように改善していくかだ。第三者委員会を設置して報告するよう求めているので見届けていきたい」と述べ、連盟の改革を注視していく考えを強調しました。<br><br>そのうえでスポーツ界で不祥事が相次いでいることについては「東京オリンピックまで２年を切っている中で国民の皆さんと盛り上げていかないといけないこの時期にイメージを落としたことは非常に残念だ。われわれとしても2020年に向けて大会を応援していただけるように努力していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>鈴木長官「遅きに失した感あるが一歩前進」</h3><div>スポーツ庁の鈴木長官は、日本ボクシング連盟の山根明会長が辞任を表明したことについて、「遅きに失したという感じはあるが一歩前進だ。ただ、これで終わったわけではない。会長と一緒にやってきた理事やこれからの連盟の運営をどうするのかを含めて、しっかりやってもらいたい」と述べました。<br><br>また、不正な審判の証拠として山根会長とされる音声データが公表されたことについて、「公正な審判がゆらいでしまったらスポーツではない。まず第三者委員会でしっかりと調査をしてもらう。連盟が今後どんな形で再生していくのか重要視していく」と述べました。<br><br>今後の連盟の在り方について鈴木長官は、山根会長の影響力が残ることがあってはならないとしたうえで、「今の理事たちは、山根会長を止めることができなかった。今後は、間違った方向に行った場合、しっかり、違うという議論ができる健全な組織であってほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011568971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 18:57:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 帰宅時間帯はどうなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 帰宅時間帯はどうなる</span><time datetime="2018-08-08T19:11"><span>8月8日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569031_1808082002_1808082003_01_02.jpg" alt="台風13号 帰宅時間帯はどうなる" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風13号は、８日夜から９日にかけて、暴風域を伴い関東や東北の太平洋側にかなり接近する見込みです。８日夜の帰宅時間帯に雨や風が強まるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。</div><div>首都圏では、夕方の帰宅時間帯に影響が心配されます。<br><br>午後6時半現在のＪＲ各線の運転状況です。<br><br>＜運休決定＞<br>▽特急「さざなみ」「しおさい」「わかしお」<br>▽東海道線の「湘南ライナー」「ホームライナー小田原」<br>▽総武線の快速列車の「ホームライナー千葉」<br>▽武蔵野線の「むさしの号」「しもうさ号」<br>▽特急「マリンエクスプレス踊り子」「踊り子」<br>▽ＪＲ久留里線全線<br>▽鹿島線　<br><br>＜夕方以降 運行本数減＞<br>▽京葉線、内房線、外房線、総武線（千葉～銚子）、成田線<br><br>首都圏の主な私鉄の運転状況です。<br>＜運休見合わせ検討＞<br>▽京浜急行　金沢八景以南の区間　午後９時以降<br><br>＜運休決定＞<br>▽東武鉄道　特急「しもつけ」<br><br>首都圏のこのほかの主な鉄道は、午後6時半現在、運転しています。<br><br>最新の運転状況は、各鉄道会社のホームページなどで確認してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>帰宅への影響は？</h3><div>首都圏では、夕方の帰宅時間帯に影響が心配されます。<br><br>午後6時半現在のＪＲ各線の運転状況です。<br><br>＜運休決定＞<br>▽特急「さざなみ」「しおさい」「わかしお」<br>▽東海道線の「湘南ライナー」「ホームライナー小田原」<br>▽総武線の快速列車の「ホームライナー千葉」<br>▽武蔵野線の「むさしの号」「しもうさ号」<br>▽特急「マリンエクスプレス踊り子」「踊り子」<br>▽ＪＲ久留里線全線<br>▽鹿島線　<br><br>＜夕方以降 運行本数減＞<br>▽京葉線、内房線、外房線、総武線（千葉～銚子）、成田線<br><br>首都圏の主な私鉄の運転状況です。<br>＜運休見合わせ検討＞<br>▽京浜急行　金沢八景以南の区間　午後９時以降<br><br>＜運休決定＞<br>▽東武鉄道　特急「しもつけ」<br><br>首都圏のこのほかの主な鉄道は、午後6時半現在、運転しています。<br><br>最新の運転状況は、各鉄道会社のホームページなどで確認してください。</div></div><div><h3>朝の通勤への影響は</h3><div>台風の影響で、すでに、朝から運転を見合わせる区間があります。<br>（8日午後6時現在）<br><br>＜9日始発～昼頃の見込み＞<br>▽内房線の君津～安房鴨川<br>▽外房線の上総一ノ宮～安房鴨川<br>▽総武線の成東～銚子<br>▽成田線の佐原～銚子<br>▽常磐線の勝田～いわき<br>▽水郡線の上菅谷～常陸太田<br><br>＜9日始発～夕方頃の見込み＞<br>▽久留里線<br><br>＜９日　午前運休＞<br>▽特急「さざなみ」「しおさい」「わかしお」<br><br>＜運行本数減＞<br>▽常磐線の品川～勝田<br>▽京葉線<br>▽総武線の千葉～成東<br>▽成田線の成田～佐原<br>▽内房線の千葉～君津<br>▽外房線の千葉～上総一ノ宮<br>▽水郡線の水戸～上菅谷</div></div><div><h3>今後の進路は</h3><div>気象庁の発表による強い台風13号の進路です。<br><br>▽８日午後7時<br>強い台風13号は、８日午後7時には、千葉県勝浦市の南東、140キロの海上を１時間に10キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径70キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>▽８日午後９時の予想位置<br>千葉県銚子市の南、120キロの海上<br><br>８日夜遅くから９日にかけて関東や東北の太平洋側にかなり接近する見込みです。</div></div><div><h3>特徴は速度が遅い</h3><div>今回の台風は速度が遅いため影響が長引く可能性があります。<br><br>関東甲信では８日夜から、東北南部の太平洋側では９日未明から１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、関東では局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>９日夕方までの雨量は、いずれも多いところで、関東で300ミリ、東北南部で200ミリ、伊豆諸島で150ミリ、甲信で120ミリと予想されています。<br><br>また、関東と東北南部では８日夜遅くから、沿岸を中心に暴風となるおそれがあり、気象庁は大雨や暴風、高波、高潮に対する警戒も必要です。</div></div><div><h3>早めの避難を</h3><div>ハザードマップなどで自分の住んでいる地域の危険性や避難場所を確認してください。事態が悪化する前に避難できるよう準備を進めて、自治体からの避難の情報が出た場合は、明るいうちに避難を済ませるなど備えを進めてください。</div></div><div><h3>空の便にも影響（午後6時半現在）</h3><div>羽田や成田を発着する便を中心に162便の欠航がすでに決まっています。<br><br>欠航、または欠航が決まっているのは、<br>▽日本航空　　　　羽田と成田を発着する48便、<br>▽全日空　　　　　羽田や成田を発着する36便、<br>▽スカイマーク　　羽田や茨城を発着する16便、<br>▽ジェットスター　成田や中部を発着する17便、<br>▽スターフライヤー羽田を発着する15便、<br>▽エア・ドゥ　　　羽田を発着する14便、<br>▽ソラシドエア　　羽田を発着する10便、<br>▽バニラエア　　　成田を発着する2便、<br>▽日本トランスオーシャン航空　羽田を発着する２便、<br>▽春秋航空日本　　成田を発着する２便です。<br><br>さらに欠航や遅れが出る可能性があります。<br>一部の航空会社では９日の便の欠航も決まっています。<br>最新の運航情報をホームページなどで確認してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:11:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山根会長の連盟からの「除名」を 審判不正などの指摘グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山根会長の連盟からの「除名」を 審判不正などの指摘グループ</span><time datetime="2018-08-08T19:27"><span>8月8日</span> <span>19時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569201_1808081449_1808081510_01_02.jpg" alt="山根会長の連盟からの「除名」を 審判不正などの指摘グループ" id="news_image"></div><div></div><div>選手への助成金の不適切な流用や審判不正などの問題を指摘し、日本ボクシング連盟に対して処分を求めているグループが都内で会見し、辞任を表明した山根明会長の連盟からの「除名」と、すべての理事の「解任」を求めて行く方針を示しました。</div><div>全国の都道府県のボクシング連盟の関係者など300人余りで作るグループは、日本ボクシング連盟による選手への助成金の不適切な流用や審判不正など12の項目について問題を指摘し、スポーツ庁などに調査や連盟の処分を求めています。<br><br>このグループのメンバーが８日都内で会見し、辞任を表明した山根会長について「会長職からの辞任か、理事も辞任なのか、ボクシング連盟の会員として残る意向なのかわからない」と述べました。<br><br>そのうえで、事実関係や手続きを確認し、今後は連盟の総会の場で山根会長の「除名」とすべての理事の解任を求めて行く方針を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会長とされる音声「接戦した場合 やっぱり奈良やな」</h3><div>また、会見の中でグループは、山根会長や連盟が否定を続けてきた審判不正の新たな証拠として、山根会長とされる音声のデータを公開しました。この音声データには、「接戦した場合、やっぱり奈良やな。それに反対につけた場合は『お前なめてるんか？』となってくるわけ」などの発言がおさめられています。<br><br>この音声が録音された際の状況について、グループでは詳細はわからないとしたうえで、会長本人の音声なので信ぴょう性はあると主張しています。<br><br>グループのメンバーは「審判員は、このような発言を聞いて従ったり、そんたくしたりして、正常な判定ができなくなってしまう。フェアプレーのスポーツとしてあってはならない」と述べ、改めて山根会長の主導で審判の不正があったと指摘しました。</div></div><div><h3>「連盟をクリーンで開かれた会に」副会長</h3><div>日本ボクシング連盟は８日夜、都内で記者会見しました。<br><br>この中で、連盟の専務理事を務める吉森照夫副会長は、「選手と、選手を育てる指導者がどれだけつらい思いをしているかと思うと、それがいちばん悔しいです。何とか早く乗り越えて、連盟をクリーンで開かれた会にするよう一丸となって努めてまいりたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:27:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>