<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>帰省中の２歳男児 1日以上たっても見つからず 山口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省中の２歳男児 1日以上たっても見つからず 山口</span><time datetime="2018-08-13T17:48"><span>8月13日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>山口県周防大島町で、母親の実家に遊びにきた２歳の男の子の行方が、12日から分からなくなって、警察などが捜索を続けていますが１日以上たっても見つかっていません。警察は男の子の顔写真を公開して、情報の提供を呼びかけています。</div><div>行方が分からなくなっているのは、山口県防府市の藤本理稀くん（２）です。警察は、理稀くんの顔写真を公開し、情報の提供を呼びかけるとともに消防とともに、現在はおよそ120人の態勢で捜索しています。<br><br>警察によりますと、理稀くんは、周防大島町にある母親の実家に帰省中で、12日午前10時半ごろ、祖父などと海岸に行くため家を出ました。<br><br>その後、100メートルほど歩いたところで「帰る」と言い出したため、祖父は、理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>ところが、３人を追いかけてまもなく家を出た母親が理稀くんとは出会わず、家に戻っていないことがわかりました。<br><br>警察や消防は、周辺の住民に目撃した人がいないか聞き取ったり、周辺の茂みの中を捜したりしているほか、警察のヘリコプターが空から捜索にあたっていますが、１日以上たった今も行方は分かっていません。<br><br>理稀くんは、身長が86センチで、白地に赤色の袖の水着と緑色の海水パンツを着て水色のサンダルを履いていたということで、警察などが捜索を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>姿を消すまでの経緯</h3><div>警察によりますと、理稀くんは母親や兄弟と山口県周防大島町の南部の海岸に近い曽祖父の家に12日の朝から遊びに来ていました。<br><br>理稀くんは12日午前10時半ごろ、祖父、それに理稀くんの３歳の兄と一緒に南に400メートルほど離れた海岸に遊びに行くため、歩いて家を出ました。<br><br>ところが、理稀くんは家を出ておよそ100メートルほどのところで「帰る」と言い出し、祖父は理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>祖父は理稀くんが家の前の道路まで歩いて行くのを見ていたものの、家に入るところまでは見ていませんでした。<br><br>その後、まもなく母親やほかの兄弟が家を出発しましたが、理稀くんに出会わず、海岸に続く道中で祖父たちに追いついた際、理稀くんが家に戻っていないことがわかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:48:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>留置場から逃走 直前まで行われていた接見の状況は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>留置場から逃走 直前まで行われていた接見の状況は？</span><time datetime="2018-08-13T18:39"><span>8月13日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575631_1808131926_1808131928_01_03.jpg" alt="留置場から逃走 直前まで行われていた接見の状況は？" id="news_image"></div><div>12日夜、大阪の富田林警察署で、強盗傷害などの疑いで逮捕・起訴されていた男が留置場から逃走した事件。警察によりますと、男は留置場の接見室で弁護士との接見を終えた後、面会者との間を隔てるアクリル板を押し破って逃走したとみられています。当時、どのような状況で接見は行われたのでしょうか？</div><div>警察によりますと、樋田容疑者は12日午後７時半ごろから富田林警察署の２階にある留置場の接見室で弁護士と接見しました。<br><br>接見室には弁護士と容疑者がそれぞれ別の扉から入り、透明なアクリル板越しに向かい合う形で座ります。<br><br>弁護士との接見には、原則、時間の制限はなく、この間、警察官は立ち会いません。<br><br>警察によりますと、弁護士は午後８時ごろに接見を終え部屋を出ましたが、執務時間外で受付がある待合室には誰もいなかったため、終わったことをおよそ20人いたどの署員にも伝えずに警察署を離れたということです。<br><br>一方、留置場を担当する署員が異変に気付いたのは、およそ１時間45分後の午後９時45分ごろでした。<br><br>署員が接見時間が長いと感じ中に入ると、３枚並んだアクリル板の真ん中の板の右端の部分が枠から押し破られ、10センチほど隙間ができていたということです。<br><br>警察は、樋田容疑者がこの隙間をすり抜け逃走したと見ています。<br><br>接見室は防音構造になっているため、留置場内にいた２人の署員は異変に気付いていませんでした。<br><br>また、接見の終了が署員に伝わるよう、接見室の弁護士側の扉には、扉を開けたときにブザーが鳴る装置が設置されていましたが、この警察署では電池を抜いていて使われていませんでした。<br><br>装置を使っていなかった理由について、富田林警察署は「運用は署に任せられていた。接見が終わったときに署員がいなかった場合は、ノックやインターホンで別の部屋にいる署員に伝えてもらうようにしていた」と説明しています。<br><br>ただ、12日に弁護士に連絡を促したかどうかについては確認できていないとしています。<br><br>ブザーが鳴る装置を使っていれば、接見が終わったことは署員に伝わったことから、警察は運用に問題がなかったかどうか検証することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>留置場の接見室は</h3><div>留置場の接見室は、容疑者や被告が弁護士や家族など外部の人と面会する際に使われる部屋です。<br><br>警察庁によりますと、全国の都道府県の警察署にあるすべての留置場に設置されています。<br><br>弁護士の接見は刑事訴訟法で警察官などの立会人を付けずに行うことが認められています。<br><br>接見室の中はアクリルなどの透明な板で仕切られ、容疑者や被告側のドアは外から鍵がかけられるようになっています。<br><br>接見相手は部屋の外の事務室などで受け付けを済ませたうえで接見室に入り、仕切りを挟んで容疑者や被告と会話を交わします。<br><br>接見室の設計基準について、警察庁は弁護士などが退出したことを直ちに把握できる設備を設けるよう全国の警察に指示しています。<br><br>大阪府警によりますと、今回、容疑者が逃走した大阪の富田林警察署の接見室の扉にも弁護士側の扉を開けた時にブザーが鳴る装置が設置されていましたが、電池が抜かれ、使われていなかったということです。<br><br>警察庁は大阪府警から詳しい経緯を聞き取るとともに、今回の事件を受けて、接見室の仕切りの強度を含め、施設面の問題がないか確認するよう全国の警察に指示することにしています。</div></div><div><h3>過去にも逃走事件</h3><div>容疑者が警察署の留置場などから逃走した事件は過去にも起きています。<br><br>▽平成25年、宮城県の仙台中央警察署で、傷害の疑いで逮捕されたドイツ人の男が、取り調べを担当していた警察官が調書を作成するためのパソコンを取りに行くため、席を外した隙に逃走し、翌日、身柄を確保されました。<br><br>▽平成22年、建造物侵入などの罪で起訴され、青森県の青森警察署に勾留されていた男が、留置場がある３階の窓から飛び降りて逃走し、まもなく身柄を確保されました。<br><br>▽平成21年、窃盗未遂の疑いで逮捕され、茨城県の水戸警察署で取り調べを受けていた男が、警察官に睡眠薬が入ったお茶を飲ませて眠らせて逃走し、６日後に身柄を確保されました。<br><br>▽平成20年、窃盗の疑いで逮捕され、徳島県の美馬警察署の留置場で勾留されていた男が逃走し、翌日に身柄を確保されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:39:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阿波おどり２日目 「総おどり」めぐる混乱続く 徳島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阿波おどり２日目 「総おどり」めぐる混乱続く 徳島</span><time datetime="2018-08-13T18:56"><span>8月13日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>徳島市の阿波おどりは13日、２日目を迎えましたが、13日夜、有力な踊り手の団体が一か所に集まって踊りを披露する「総おどり」を独自に開催するとしているのに対し、実行委員会は緊急の記者会見を開いて、「総おどり」を行わないよう呼びかけるなど運営をめぐる混乱が続いています。</div><div>12日開幕した徳島市の阿波おどりは、２日目の13日も午後６時から市内７か所の演舞場などで一斉に踊りが始まりました。<br><br>ことしの阿波おどりをめぐっては、これまで主催してきた徳島市観光協会が累積赤字の問題で解散することが決まり、市を中心とする新たな実行委員会が運営することになりました。<br><br>実行委員会は、毎日の踊りの最後に、踊り手らが１つの演舞場に集まって一斉に踊る「総おどり」を中止し、グループに分かれて新たに４つの演舞場で披露する演出に変更しました。<br><br>しかし有力な踊り手のグループでつくる団体、「阿波おどり振興協会」がこの演出に大きく反発し、12日、13日夜10時から1500人規模で独自に「総おどり」を実施することを明らかにしました。<br><br>これに対し、実行委員会の委員長を務める徳島市の遠藤彰良市長は13日午後、緊急の記者会見を開き、演舞場以外の場所で大規模な踊りを行うのは大変危険だとしたうえで「万が一子どもたちなどに危害が及ぶようなことがあれば取り返しのつかないことになり、来年の阿波おどりへの影響も強く懸念される」と述べ、総おどりを行わないよう強く呼びかけました。<br><br>一方、阿波おどり振興協会の山田実理事長は、ＮＨＫの取材に対して「警備役の男性を50人以上配置するなど安全面に配慮しているので総おどりは実施したい」と話し、開催への意欲を示しています。<br><br>その後、振興協会の担当者が徳島市役所を訪れ、総おどりの実施に協力を求める文書を手渡しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドンキホーテＨＤ 好業績続く 西友にも「興味ある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドンキホーテＨＤ 好業績続く 西友にも「興味ある」</span><time datetime="2018-08-13T19:09"><span>8月13日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575701_1808131949_1808131951_01_02.jpg" alt="ドンキホーテＨＤ 好業績続く 西友にも「興味ある」" id="news_image"></div><div></div><div>ディスカウントストア大手の「ドンキホーテホールディングス」は、ことし６月期の決算が29年連続で増収増益となりました。好業績が続く中、経営トップが総合スーパーの「西友」について「本当に売られるなら、興味がある」と述べました。</div><div>発表によりますと、「ドンキホーテホールディングス」のことし６月期の１年間の決算は売上高が13％増えて9415億円、本業のもうけを示す営業利益が11％増えて515億円と、売上高と営業利益がともに増加し、29年連続の「増収増益」となりました。<br><br>食料品を値下げして消費者を呼び込み、来店した“ついでに”さまざまな商品を購入してもらうことを狙った店舗づくりや品ぞろえなどが引き続き効果を上げている形です。<br><br>加えて、去年11月に株式の40％を取得した総合スーパー「ユニー」との共同店舗の売り上げが好調だったことも、業績を押し上げたということです。<br><br>ドンキホーテホールディングスの大原孝治社長は決算発表の記者会見で「営業利益は、今の２倍の1000億円台を目指す」と述べました。<br><br>また、「アメリカの流通大手『ウォルマート』が、傘下のスーパーの『西友』の売却を検討していると報じられたが、関心はあるか」と質問されたのに対して、大原社長は「本当に売るのであれば興味がある。細かく精査していきたい」と答えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 19:09:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＱＢハウス 人手不足で料金値上げへ 1200円に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＱＢハウス 人手不足で料金値上げへ 1200円に</span><time datetime="2018-08-13T20:16"><span>8月13日</span> <span>20時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575751_1808131958_1808132016_01_02.jpg" alt="ＱＢハウス 人手不足で料金値上げへ 1200円に" id="news_image"></div><div></div><div>格安ヘアカット大手の「ＱＢハウス」は、1080円の料金を、来年２月から1200円に値上げすることを明らかにしました。深刻化する人手不足への対応が理由だということです。</div><div>ＱＢハウスの運営会社「キュービーネットホールディングス」によりますと、全国542店舗すべてで、来年２月から料金を一律に引き上げます。<br><br>具体的には、「通常価格」が今の1080円から1200円に、平日に利用する65歳以上が対象の「シニア価格」が今の1000円から1100円になります。<br><br>会社では、理容師と美容師の確保が難しく、待遇の改善などに資金を振り向ける必要があり、経営の効率化だけでは対処できなくなったと説明しています。<br><br>「ＱＢハウス」は、平成８年に初めてオープンし、デフレ経済のなかで「10分＝1000円」の低価格戦略を打ち出して店舗を増やしてきましたが、値上げは消費増税の時をのぞいて初めてだということです。<br><br>格安ヘアカットの業界では、このほかにも料金を値上げする動きが出ていて、深刻化する人手不足の影響が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 20:16:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東・西日本で局地的に激しい雨 西日本は危険な暑さに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東・西日本で局地的に激しい雨 西日本は危険な暑さに警戒を</span><time datetime="2018-08-13T21:00"><span>8月13日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575401_1808131718_1808131719_01_03.jpg" alt="東・西日本で局地的に激しい雨 西日本は危険な暑さに警戒を" id="news_image"></div><div>湿った空気の影響で、東日本と西日本で大気の状態が非常に不安定になり局地的に激しい雨が降っていて、気象庁は、このあと数時間は低い土地の浸水や土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。一方、13日は大分県で気温が40度近くに達するなど、西日本を中心に危険な暑さとなりました。14日も西日本を中心に猛烈な暑さが続く見込みで、熱中症にも警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日中の気温の上昇に加え、暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、東日本と西日本で大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後８時までの１時間には、国土交通省が岐阜県羽島市に設置した雨量計で33ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、長野県長和町では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる土砂災害警戒情報が発表されています。<br><br>大気の不安定な状態はこのあと数時間続く見込みで、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、低い土地の浸水や土砂災害、川の増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風、「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、13日は西日本を中心に気温が上がり、日中の最高気温は、大分県日田市で39度９分、福岡県久留米市で39度５分、佐賀県嬉野市で39度ちょうどと、39度以上に達したほか、熊本県菊池市で38度４分などと危険な暑さとなりました。<br><br>14日も西日本を中心に猛烈な暑さが続く見込みで、日中の最高気温は、佐賀市や大分県日田市、福岡県久留米市で38度、広島市や松山市、京都市で37度などと予想されています。<br><br>冷房を適切に使うほか、こまめに水分を補給するなど、熱中症にも警戒が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 21:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号 14日午後には九州南部にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号 14日午後には九州南部にかなり接近か</span><time datetime="2018-08-13T21:53"><span>8月13日</span> <span>21時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575571_1808132154_1808132155_01_02.jpg" alt="台風15号 14日午後には九州南部にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号は、小笠原諸島の西の海上を北西へ進んでいて、14日午後には九州南部にかなり近づく見込みです。台風の接近に伴って急に雨や風が強まるおそれがあり、気象庁は、九州南部や鹿児島県の奄美地方では強風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意し早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風15号は、午後９時には小笠原諸島の父島の西400キロの海上を１時間に20キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は996ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで中心の北東側280キロ以内と南西側170キロ以内では、風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風はこのあとも北西へ進み、あす午後には九州南部にかなり近づく見込みです。<br><br>台風が接近する地域では急に雨や風が強まるおそれがあり、14日の最大風速は九州南部で23メートル、鹿児島県の奄美地方で18メートル、九州北部で15メートルと予想され、最大瞬間風速は25メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>また、海上の波の高さは、九州南部と奄美地方で５メートル、九州北部で４メートルとしける見込みです。<br><br>九州南部と奄美地方では14日の夜以降、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>14日夕方から15日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部で200ミリから300ミリ、奄美地方で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、九州南部や奄美地方では強風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意し、早めの備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>また、大気の状態が不安定になるため落雷や竜巻などの激しい突風にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 21:53:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>