<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>民進・野田氏「長期政権のおごりや傲慢さむき出し」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/k10011022951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進・野田氏「長期政権のおごりや傲慢さむき出し」</span><time datetime="2017-06-19T18:07"><span>6月19日</span> <span>18時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/K10011022951_1706191807_1706191808_01_02.jpg" alt="民進・野田氏「長期政権のおごりや傲慢さむき出し」" id="news_image"></div><div></div><div>民進党の野田幹事長は記者会見で、１８日に閉会した通常国会について、「政府・与党は長期政権によるおごりや傲慢さがむき出しになっている」と批判したうえで、学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐり、国会閉会中も追及を続けていく考えを示しました。</div><div>この中で、民進党の野田幹事長は１８日に閉会した通常国会について、「政府・与党の極めて乱暴で強権的な国会運営が目立った。第２次安倍政権の発足から４年半になるが、明らかに長期政権によるおごりや傲慢さがむき出しになってきている」と批判しました。<br><br>そのうえで野田氏は、記者団が「各社の世論調査で内閣支持率が下落しているが」と質問したのに対し、「間違いなく終盤国会の『共謀罪』の強行採決や加計学園をめぐる問題で逃げ切りを図ろうとした姿勢が国民に対する説明不足と映っており、それが安倍政権への厳しい数字になってきている。終盤国会での攻勢により、内閣支持率の低下を実現できたと思うので、国会閉会中も同じような戦いを続けたい」と述べました。<br><br>一方、野田氏は、今週２３日に告示される東京都議会議員選挙について、「基本的には党の東京都連が責任を持って準備を行い、勝ち抜くための態勢を整えるが党本部も全力で応援する。選挙の執行はすべて幹事長の責任だと思っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170619%2Fk10011022951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 18:07:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被ばく事故 尿から微量プルトニウムで再入院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/k10011022961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>被ばく事故 尿から微量プルトニウムで再入院</span><time datetime="2017-06-19T18:21"><span>6月19日</span> <span>18時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/K10011022961_1706191817_1706191819_01_02.jpg" alt="被ばく事故 尿から微量プルトニウムで再入院" id="news_image"></div><div>茨城県大洗町にある日本原子力研究開発機構の施設で被ばくした５人の作業員の尿から、ごく微量のプルトニウムなどが検出されたことがわかり、５人は再び入院して治療を受けています。</div><div>茨城県にある日本原子力研究開発機構「大洗研究開発センター」の施設で、今月６日、貯蔵容器を点検していた作業員が被ばくした事故では、原子力機構が１人の肺からプルトニウム２３９が２万２０００ベクレル計測されたと当初、発表したものの、搬送された放射線医学総合研究所で行われた肺の検査では、プルトニウムは検出されず、今月１３日には全員が退院していました。<br><br>放射線医学総合研究所は１９日に会見し、その後の検査で５人の尿から、ごく微量のプルトニウムなどの放射性物質が検出されたことを明らかにしました。<br><br>５人に被ばくによる健康への影響は出ていないとしていますが、１８日までに５人は再び入院して治療を始めているということです。<br><br>治療は、プルトニウムを体の外に排出することを促進する薬を５日間投与し、さらに治療を続けるか判断するということです。<br><br>放射線医学総合研究所が所属する機構の明石真言執行役は「薬の効果でプルトニウムが排出されていると見ている。量はごく微量で、健康にすぐに影響が出るものではない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170619%2Fk10011022961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 18:21:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン 車突っ込み１人死亡 反イスラムのテロか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/k10011023011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン 車突っ込み１人死亡 反イスラムのテロか</span><time datetime="2017-06-19T19:05"><span>6月19日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/K10011023011_1706191921_1706191922_01_02.jpg" alt="ロンドン 車突っ込み１人死亡 反イスラムのテロか" id="news_image"></div><div>イギリスの首都ロンドンのイスラム教の礼拝施設、モスクの近くで車両が歩行者に突っ込み、１人が死亡、１０人がけがをし、警察はテロ事件の可能性もあると見て捜査していて、地元のメディアは、イスラム教徒に対する敵意をもった人物による犯行だったという見方を伝えています。</div><div>ロンドン北部のフィンズベリーパークで１９日未明（日本時間１９日午前８時半ごろ）、バンが歩行者に突っ込み、１人が死亡し、１０人がけがをしました。バンを運転していた４８歳の男は居合わせた人たちにその場で取り押さえられ、その後、殺人未遂の疑いで警察に逮捕されました。<br><br>目撃者によりますと、近くにあるイスラム教のモスクから礼拝を終えた信者が出てきたところに、突然バンが突っ込み、次々に人をはねたということです。<br><br>ロンドン警視庁は記者会見し、死傷者がすべてイスラム教徒の住民だったことを明らかにしたうえで、容疑者の男が単独で引き起こしたテロ事件の可能性もあると見て、男の動機などについて捜査を進めているとしています。<br><br>また、イギリスのメディアは、イスラム教徒に対する敵意を持った人物による犯行だったという見方を伝えていて、イスラム教徒の団体の幹部はツイッターで、「強い衝撃と怒りを覚える」と事件を強く非難しました。<br><br>イギリスではこのところイスラム過激派の影響を受けたと見られる人物によるテロ事件が相次いでいますが、新たにイスラム教徒を標的にしたと見られる凶悪事件が起きたことで、社会の分断が深まることへの懸念の声も上がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「３人」の情報を否定</h3><div>ロンドン警視庁は日本時間午後４時半ごろ会見を開きました。この中で警察は、車を運転していたと見られる男を、殺人未遂の疑いで逮捕したことを明らかにしたうえで、当初伝えられていた車に３人が乗っていたという情報については、「車にはほかに誰も乗っていなかった」として否定しました。</div></div><div><h3>ロンドン市長が犯行非難「市民に対する意図的な攻撃」</h3><div>ロンドンのカーン市長は声明を出し、事件の詳細はまだわかっていないとしたうえで、「罪のないロンドン市民に対する意図的な攻撃だ。その多くは祈りを終えた人たちだった」と犯行を非難しました。<br><br>そのうえで、「特定のコミュニティーに対する攻撃に見えるが、イギリスで相次ぐ攻撃と同様、私たちが共有する寛容、自由、それに尊敬といった価値への攻撃でもある」と述べて、容認できないという考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170619%2Fk10011023011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 19:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 みずからの姿勢反省 信頼回復に努める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/k10011022991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 みずからの姿勢反省 信頼回復に努める</span><time datetime="2017-06-19T20:25"><span>6月19日</span> <span>20時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/K10011022991_1706191834_1706191839_01_02.jpg" alt="首相 みずからの姿勢反省 信頼回復に努める" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は通常国会の閉会を受けて記者会見し、国家戦略特区での獣医学部新設をめぐって、国会答弁で強い口調で反論したみずからの姿勢を反省するとしたうえで、国民の不信を招いたことを認め、信頼回復に努める考えを示しました。一方、安倍総理大臣は獣医学部新設は時代の必要性に応える改革だとして、引き続き先頭に立って規制改革に取り組む考えを強調しました。</div><div>会見の冒頭、安倍総理大臣は学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐる議論に関して、「この国会では『建設的議論』という言葉からは大きくかけ離れた批判の応酬に終始し、政策とは関係のない議論ばかりに多くの審議時間が割かれてしまった。国民の皆さまに大変申し訳なく感じている」と述べました。そして、「『印象操作』のような議論に対して、つい強い口調で反論してしまう。そうした私の姿勢が結果として政策論争以外の話を盛り上げてしまった。深く反省している」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、文部科学省や内閣府での関連文書の追加調査をめぐって、「最初に調査した段階では、それらの存在を確認できなかった。二転三転した形となり、長い時間がかかることとなった。国民の政府への不信を招いたことは率直に認めなければならない」と述べました。そのうえで、安倍総理大臣は「『信なくば立たず』だ。何か指摘があれば、そのつど真摯（しんし）に説明責任を果たしていく。国民から信頼が得られるように、冷静に、一つ一つ、丁寧に説明する努力を積み重ねていかなければならないという決意を新たにしている」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は国家戦略特区での獣医学部新設について、「獣医学部は、この５０年以上、新設が全く認められてこなかった。しかし今、専門家の育成、公務員獣医師の確保は喫緊の課題であり、そうした時代のニーズに応える規制改革は、『行政をゆがめる』のではなく、『ゆがんだ行政を正す』ものだ」と述べました。そして安倍総理大臣は、「透明で公平公正なプロセスこそが、既得権でがんじがらめとなった岩盤規制を打ち破る大きな力となる。これが国家戦略特区だ。岩盤規制の改革には抵抗勢力が必ず存在するが、私は絶対に屈しない。今後とも先頭に立ち、ドリルのやいばとなってあらゆる岩盤規制を打ち破っていく決意だ」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は、「共謀罪」の構成要件を改めた「テロ等準備罪」を新設する法律の成立について、東京オリンピック・パラリンピックを３年後に控え、テロを未然に防止するため必要だと意義を強調しました。そのうえで、法律が来月中旬にも施行されることを踏まえ、これまでの議論を踏まえて、適正に運用していく考えを示しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、一億総活躍社会の実現に向けて、「その本丸は『あらゆる人にチャンスを創る』ことだ。これまでの画一的な発想にとらわれない『人づくり革命』を断行し、日本を『誰にでもチャンスがあふれる国』へと変えていく。そのエンジンとなる有識者会議を、この夏、立ち上げる。いわば『みんなにチャンス！構想会議』だ」と述べ、来月中に、人材投資への具体策を検討する新たな有識者会議の体制を整える考えを示しました。そのうえで、人づくり改革を推進するための担当大臣の設置を検討する考えを示しました。<br><br>また、安倍総理大臣は、来月ドイツで開かれるＧ２０サミットについて、「主要国の首脳が集まるこの機会を活用して、積極的な首脳外交を展開したい。挑発をエスカレートさせる北朝鮮問題について、日米韓のがっちりとしたスクラムを確認したい。そして、来たるべき日中韓サミットの開催に向けて、準備を本格化していく」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、内閣改造と自民党の役員人事について、「アベノミクスの一層の強化、働き方改革、人づくり革命など、さまざまな重要政策において、大きな推進力を得るためには、人材を積極的に登用し、党においても、政府においても、しっかりとした体制をつくっていくことが必要だ。そうした観点も踏まえながら、党役員人事や内閣改造については、これからじっくりと考えていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>憲法改正 自民党案の中身検討を優先</h3><div>安倍総理大臣は、憲法改正を発議し、国民投票を行う時期について、「自民党としての提案を、いまだ国会の憲法審査会に提出していない段階であり、現時点では、その後の発議などについて申し上げる段階ではない。そもそも衆参両院の３分の２を形成すること自体、そう簡単なことではない。まずは与野党を超えて建設的な議論が行える自民党提案となるよう、中身の検討を優先したい」と述べました。</div></div><div><h3>米中連携は日本にもプラス</h3><div>安倍総理大臣は、記者団がアメリカと中国が良好な関係を築いていることへの影響を質問したのに対し、「気候変動の問題など世界のさまざまな課題に、大国である米国、中国がともに取り組んでいかなければならず、米中の首脳どうしが信頼関係を築き、緊密に協力していくことは、世界にとっても、日本にとってもプラスであると考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「北朝鮮問題への対応も日米韓で協力を進めるとともに、中国とも緊密に連携していく必要があり、北朝鮮の問題は世界的な脅威であるとの認識を同じくして、同じ方向に向かって進んでいくことが必要だと考えている。米中間においても、日中間においても、それぞれの関係を発展させていくことが、日米両国ともにプラスになっていくという認識で、今後対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>都議選 １人でも多くの当選目指す</h3><div>安倍総理大臣は、今週２３日に告示される東京都議会議員選挙について、「現在、東京都民が直面しているさまざまな地域の課題、東京独自のテーマが争点になると思う。自民党も東京都連が中心となり、都民に、地域に根づいた身近な政策をしっかりと訴え、１人でも多くの当選を目指していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「いかに暮らしやすく、安全で子育てしやすい、すばらしい環境になる東京をどう作るか。そして２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、どう都政を進めていくかということも議論になるだろう」と述べました。</div></div><div><h3>民進 蓮舫代表「鈍感な姿勢全く理解できない」</h3><div>民進党の蓮舫代表は１９日夜、記者団に対し「『加計学園』という言葉がひと言もなかったが、世論調査を見ても疑惑の声は多いのに鈍感な姿勢は全く理解できない。今、問題になっているのは『規制を突破したら、その穴を通れるのは総理大臣のお友達だけだった』ということだ。<br><br>安倍総理大臣が『丁寧な説明』と言うのは、もはやあいさつにしか聞こえず、『丁寧な説明』は唯一、閉会中審査であり、開かないのであれば記者会見はうそではないかと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170619%2Fk10011022991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:25:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン高層住宅火災 ７９人死亡か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/k10011023131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン高層住宅火災 ７９人死亡か</span><time datetime="2017-06-19T20:30"><span>6月19日</span> <span>20時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>イギリス・ロンドンの高層住宅で起きた火災で地元の警察は１９日、７９人が死亡したと見られると発表しました。一方、イギリスでは同じ１９日、現場となった高層住宅の周辺をはじめ全国で一斉に１分間の黙とうが行われ、犠牲者に祈りをささげました。</div><div>ロンドン西部の２４階建ての高層住宅で１４日、発生した火災はわずかな時間で建物全体に燃え広がり、およそ２日半たってようやく消し止められました。<br>警察が公開した建物の内部を撮影した画像では、床にがれきが散乱しているほか家具は原型をとどめておらず、水道の配管などがむき出しになっていて、火がいかに激しく燃え広がったかがうかがえます。<br><br>地元の警察は１９日、記者会見を開き、これまでに死亡が確認された３０人を含め７９人が死亡したと見られると発表しました。<br><br>警察は今後も引き続き消防とともに現場の捜索を行うとしています。<br>また警察は、建物の改修工事がどのように行われたかや防火対策に不備がなかったかどうかなどを幅広く捜査しているとしたうえで「捜査は非常に複雑で徹底したものになる」として、火災の原因など全容の解明に全力を挙げる方針を改めて示しました。<br><br>一方、イギリスでは１９日午前１１時から、現場となった高層住宅の周辺をはじめ全国で一斉に１分間の黙とうが行われ、多くの人たちが火災の犠牲者に祈りをささげました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170619%2Fk10011023131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:30:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒアリ どんなアリ？ 見たら？ 刺されたら？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/k10011023121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヒアリ どんなアリ？ 見たら？ 刺されたら？</span><time datetime="2017-06-19T20:34"><span>6月19日</span> <span>20時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ヒアリは南米原産のアリで、全体が赤茶色で、腹部は黒っぽい赤色をしています。大きさは２ミリから６ミリ程度。在来のアリに比べて少し赤っぽいのが特徴ですが、専門家でも見た目だけではヒアリかどうかの判断はなかなか難しいということです。</div><div>そのうえでヒアリの可能性が高いと判断するポイントが２つあるといいます。<br><br>１つ目は、土や砂でドーム状の巣、「あり塚」を作ることです。国内には公園の砂場や住宅街の空き地など人が住む近くにあり塚をつくるアリはいないため、ヒアリかどうかの判断のポイントになるということです。<br><br>２つ目の判断のポイントは、動きが素早いことです。ヒアリの研究者は、在来のアリよりも動きが速く、活発に動き回ると指摘します。こうした特徴を持つアリを見つけたら近づかないようにしたほうがよいということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>判断のポイント</h3><div>そのうえでヒアリの可能性が高いと判断するポイントが２つあるといいます。<br><br>１つ目は、土や砂でドーム状の巣、「あり塚」を作ることです。国内には公園の砂場や住宅街の空き地など人が住む近くにあり塚をつくるアリはいないため、ヒアリかどうかの判断のポイントになるということです。<br><br>２つ目の判断のポイントは、動きが素早いことです。ヒアリの研究者は、在来のアリよりも動きが速く、活発に動き回ると指摘します。こうした特徴を持つアリを見つけたら近づかないようにしたほうがよいということです。</div></div><div><h3>ヒアリを見つけたら</h3><div>専門家によりますと市販の殺虫剤はヒアリにも効果があるということです。ただヒアリは攻撃性が強く、特に巣を刺激された場合には多数のアリが一斉に襲ってくるおそれもあります。<br><br>このため、ヒアリが自宅の中に侵入してきたなどやむを得ぬ場合を除いては近づかないほうがよいということです。またそうした場合でも素手では触らないようにしてほしいということです。</div></div><div><h3>刺されたらどうすれば</h3><div>ヒアリに刺された後の症状には個人差があります。軽い場合にはチクっとした痛みとかゆみ程度で済みます。しかし息苦しさを感じたり、声がかれたり、激しいどうきやめまいを起こしたりするなど「アナフィラキシーショック」と呼ばれる全身症状が出た場合には命に関わるおそれがあり、一刻も早く医療機関を受診することが必要です。<br><br>専門家によりますと、ハチに刺されてアレルギー反応をおこした経験のある人など、ハチ毒アレルギーを持つ人は特に注意が必要だということです。<br><br>神戸市は、ヒアリに刺された場合には直後の２０分から３０分程度は安静にして体調に変化がないか注意すること、容体が急変した時には救急車を要請するなどしてすぐに医療機関で受診することを呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170619%2Fk10011023121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:34:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「森友学園」詐欺などの疑いで捜索 大阪地検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/k10011023041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「森友学園」詐欺などの疑いで捜索 大阪地検</span><time datetime="2017-06-19T20:41"><span>6月19日</span> <span>20時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170619/K10011023041_1706191922_1706191927_01_02.jpg" alt="「森友学園」詐欺などの疑いで捜索 大阪地検" id="news_image"></div><div>学校法人「森友学園」が、大阪府や国の補助金を不正に受け取っていた疑いがあるとして、大阪地検特捜部は詐欺などの疑いで学園の運営拠点になっている大阪・淀川区の幼稚園を捜索し強制捜査に乗り出しました。特捜部は今後、籠池泰典前理事長の刑事責任の追及に向けて捜査を進めるものと見られます。</div><div>捜索を受けているのは、「森友学園」の運営拠点で大阪・淀川区にある塚本幼稚園などです。<br>午後７時２０分ごろに特捜部の係官およそ１０人が段ボールを持って幼稚園の中に入りました。<br><br>「森友学園」をめぐっては、運営する幼稚園で専従の教職員の数や障害がある子どもの数を水増しし、昨年度までの６年間に大阪府の補助金６０００万円余りを不正に受け取っていた疑いがあることが府の調査で明らかになり、籠池泰典前理事長（６４）が詐欺の疑いで告訴されています。<br><br>また、小学校の建設工事でも金額が異なる契約書を国に提出し５６００万円余りの補助金を不正に受給したとして、補助金適正化法違反の疑いで告発され、いずれも大阪地検特捜部が受理しています。<br><br>特捜部は、関係者から事情を聴くなどして捜査を進めていましたが、１９日、詐欺と補助金適正化法違反の疑いで強制捜査に乗り出し学園の運営拠点などを捜索しています。<br><br>特捜部は今後、籠池前理事長から事情を聴くなどして刑事責任の追及に向けて捜査を進めるものと見られます。<br><br>「森友学園」をめぐっては大阪・豊中市の国有地が鑑定価格より大幅に低く売却されたことが国会などで問題となり、特捜部は国の担当者が土地を不当に安く売って国に損害を与えたとする背任容疑での告発も受理し捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪府 松井知事「捜査見守りたい」</h3><div>大阪府の松井知事は１９日夜、大阪市内で記者団に対し、大阪地検特捜部が強制捜査に乗り出したことについて「検察当局には、細部にわたって、どのような形で、補助金を不正に受給したのか、原因を突き詰めてもらいたい。捜査を見守りたい」と述べました。<br><br>そのうえで松井知事は「今回のような補助金の不正受給ができないような仕組みを行政としては考えなければならない。今後、幼稚園と保育園を一緒に経営している法人に対するチェックの方法を見直したい」と述べました。</div></div><div><h3>森友学園めぐる問題の経緯</h3><div>森友学園をめぐる問題の経緯をまとめました。<br><br>問題が明らかになったのはことし２月。大阪・豊中市にあった国有地が小学校の建設用地として森友学園に売却された際の価格をめぐるものでした。鑑定価格は９億５６００万円でしたが、売却額は１億３４００万円で、８億円余りの差がありました。<br><br>国は地下のゴミを撤去する費用を差し引いたと説明しましたが、国会では、不当に安く売ったのではないかと質問が相次ぎました。「本当に除去が必要かどうか、精査するのは国の役割ではないか」という野党からの質問に対し、財務省側は「大阪航空局が専門的知識に基づいて計算している」と答えました。<br><br>小学校の名誉校長が、安倍総理大臣の妻の昭恵氏だったことから、認可の問題も含めて関係が問われました。これに対し、安倍総理大臣は「小学校の認可や国有地に払い下げに私や妻が関係していたということになれば間違いなく、総理大臣も国会議員も辞める」などと述べ、強く否定しました。<br><br>さらに、小学校の建設工事でも新たな疑惑が持ち上がりました。森友学園は、建設事業費がおよそ２３億８０００万円とする工事の契約書を国に提出し、５６００万円余りの補助金を受けていました。一方で、大阪府にはおよそ７億５０００万円、大阪空港の運営会社にはおよそ１５億５０００万円とする金額の異なる契約書を提出していました。<br><br>疑惑が次々に浮かび上がる中、籠池前理事長は、３月１０日、「苦渋の決断だ。涙が出るような気持ちだ」などと述べ、小学校の認可の申請を取り下げ、工事を中止しました。<br><br>その翌週、籠池前理事長は、視察に訪れた国会議員に対し、安倍総理大臣側から１００万円の寄付金をもらったと話しました。これに対し、安倍総理大臣は「これだけ多額の寄付を私自身が行うということはありえない話で、念のため妻にも確認を取ったが寄付は行っていない」と全面的に否定しました。<br><br>国会では籠池前理事長の証人喚問が行われ、金額の異なる３つの契約書について繰り返し問われましたが、刑事訴追を受ける可能性があるとして証言を拒否しました。その後、森友学園が、幼稚園の教職員などの数を水増しして、補助金およそ６２００万円を不正に受けていたことが明らかになり、大阪府は、詐欺の疑いで、籠池前理事長を告訴しました。<br><br>大阪地検特捜部は、森友学園が国の補助金を不正に受けたとする告発や国が国有地を不当に安く売ったとする告発なども受け、捜査を進めていました。</div></div><div><h3>管財人「粛々と手続き進める」</h3><div>捜索を受けたことについて、学園の民事再生手続きの管財人を務めている疋田淳弁護士は「刑事事件の捜査が適正に行われるのを見守るしかない。民事再生手続きには、直接、影響はないと思うが予測はつかない。粛々と法に定められた手続きを進めていく」と話しました。</div></div><div><h3>保護者や元ＰＴＡ会長は</h3><div>森友学園が運営する幼稚園に４歳の息子を通わせている保護者は「法律違反がある部分はきちんと捜査してもらい、幼稚園側に改善してもらいたい。そのうえで保護者に対してもしっかり説明してほしい」と話していました。<br><br>幼稚園の元ＰＴＡ会長の男性は「子どもをダシにした悪質な補助金詐欺で、信頼を裏切られた。事件の全容解明を期待したい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170619%2Fk10011023041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:41:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>