<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新党は「国民民主党」 民進と希望が基本政策で合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新党は「国民民主党」 民進と希望が基本政策で合意</span><time datetime="2018-04-24T16:57"><span>4月24日</span> <span>16時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415611_1804241556_1804241559_01_02.jpg" alt="新党は「国民民主党」 民進と希望が基本政策で合意" id="news_image"></div><div></div><div>新党結成をめぐる民進党と希望の党の協議会が開かれ、両党の代表が、安全保障やエネルギー政策などの基本政策で合意したうえで、新党の名称は「国民民主党」とすることを発表しました。</div><div>新党結成をめぐる民進党と希望の党の協議会が開かれ、両党の代表は、新党の基本政策について、安全保障関連法への対応では「違憲と指摘される部分を白紙撤回することを含め、必要な見直しを行う」とし、エネルギー政策では「２０３０年代原発ゼロに向け、あらゆる政策資源を投入する」とすることなどで合意しました。<br><br>そのうえで、民進党の大塚代表と希望の党の玉木代表がそろって記者会見し、新党の名称は「国民民主党」とすることを発表しました。<br><br>大塚氏は「国民主権、国民生活、国民経済を守り、発展させていくため、『国民民主党』という党名を決定した。民主的な手続きを重んじて運営していく」と述べました。<br><br>玉木氏は「国民が第１の政治を目指すため、ゼロからスタートするという思いで、新しい党名のもとに力を結集させ、国民のための政治を実現していきたい」と述べました。<br><br>民進党と希望の党は、新党を速やかに発足させるため、それぞれの党内手続きを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 16:57:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「鉄人」衣笠さん 大腸がん発覚後も仕事への意欲衰えず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「鉄人」衣笠さん 大腸がん発覚後も仕事への意欲衰えず</span><time datetime="2018-04-24T17:00"><span>4月24日</span> <span>17時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415691_1804241701_1804241703_01_02.jpg" alt="「鉄人」衣笠さん 大腸がん発覚後も仕事への意欲衰えず" id="news_image"></div><div></div><div>「鉄人」と呼ばれて国民栄誉賞も受賞した衣笠祥雄さんが23日夜東京都内で大腸がんのため亡くなりました。衣笠さんが所属していた事務所によりますと、衣笠さんは大腸がんが発覚したあとも仕事への意欲は衰えることなく、ことしも開幕前には取材のため、キャンプ地まで足を運んでいたということです。</div><div>衣笠さんは今月１９日に民放でテレビ中継の解説を務めましたが、その際、ネット上では衣笠さんの様子を心配する声があがっていました。<br><br>このうち、ツイッターでは、「衣笠さんの声が弱々しすぎて心配になるレベルなんだけど大丈夫なのか」といった投稿や「『鉄人』衣笠祥雄氏の声が心配！物腰柔らかい衣笠氏の解説をまた元気な声で聞きたい」といった投稿が相次いでいました。<br><br>そして、この４日後に衣笠さんが亡くなっていたことが２４日伝えられると、死を悼む投稿が数多く寄せられました。<br><br>ツイッターには、「最後の解説は『休めばいいのに』と心配になったけど、野球の仕事に穴を開けることは絶対にしない、最後の最後まで鉄人だったのだなあ」というコメントや、「現役時代、デッドボールを受けても相手投手を怒らない紳士、こんな人はもう二度と現れまい。つつしんでご冥福をお祈り致します」といった声が寄せられました。<br><br>所属していた事務所の担当者は、「とにかく突然のことでした。今後についてはなにも決まっていません」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>19日には中継で解説 ネット上で衣笠さんを心配する声</h3><div>衣笠さんは今月１９日に民放でテレビ中継の解説を務めましたが、その際、ネット上では衣笠さんの様子を心配する声があがっていました。<br><br>このうち、ツイッターでは、「衣笠さんの声が弱々しすぎて心配になるレベルなんだけど大丈夫なのか」といった投稿や「『鉄人』衣笠祥雄氏の声が心配！物腰柔らかい衣笠氏の解説をまた元気な声で聞きたい」といった投稿が相次いでいました。<br><br>そして、この４日後に衣笠さんが亡くなっていたことが２４日伝えられると、死を悼む投稿が数多く寄せられました。<br><br>ツイッターには、「最後の解説は『休めばいいのに』と心配になったけど、野球の仕事に穴を開けることは絶対にしない、最後の最後まで鉄人だったのだなあ」というコメントや、「現役時代、デッドボールを受けても相手投手を怒らない紳士、こんな人はもう二度と現れまい。つつしんでご冥福をお祈り致します」といった声が寄せられました。<br><br>所属していた事務所の担当者は、「とにかく突然のことでした。今後についてはなにも決まっていません」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 17:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はしか 名古屋で新たに２人感染 沖縄旅行の男性と同じ病院に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>はしか 名古屋で新たに２人感染 沖縄旅行の男性と同じ病院に</span><time datetime="2018-04-24T17:31"><span>4月24日</span> <span>17時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415501_1804241447_1804241448_01_02.jpg" alt="はしか 名古屋で新たに２人感染 沖縄旅行の男性と同じ病院に" id="news_image"></div><div>沖縄県などで、はしかの感染が広がる中、名古屋市は新たに市内の中学生の姉妹２人の感染が確認されたと、２４日、発表しました。２人は、沖縄を訪れたあとに感染が確認された男性と同じ病院で、受診していたということです。</div><div>名古屋市によりますと、今月２０日ごろにかけて市内の同じ中学校に通う姉妹２人が発熱などの症状を訴え、市の衛生研究所が詳しく調べたところ、２３日、２人ともはしかに感染していることが確認されたということです。<br><br>愛知県内では今月、沖縄を旅行した１０代の男性が、名古屋市昭和区にある名古屋第二赤十字病院ではしかと診断されたほか、この病院に勤務している３０代の女性事務員も感染が確認されました。<br><br>姉妹は男性と同じ今月９日に、はしかとは別の理由でこの病院で診察を受けていたということです。<br><br>市は接触した人に、はしかの症状が出ていないか保健所などを通じて把握に努めるとともに、２人のうち１人が今月１９日の午後６時から７時の間に地下鉄鶴舞線を利用していたことから、同じ時間帯に利用した人で発熱やせきなどの症状が出た場合は、事前に医療機関に連絡したうえで速やかに受診するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>名古屋市が注意呼びかけ</h3><div>同じ中学校に通う姉妹２人がはしかに感染したことを受けて、名古屋市は感染の広がりを防ぐため注意を呼びかけています。<br><br>２人とも今月９日に昭和区の名古屋第二赤十字病院で診察を受けていたことから、市は、同じ日にこの病院で受診した人と連絡を取り、症状が出ていないか聞き取っています。<br><br>また、中学校では保護者に宛てた文書を配布し、毎朝、生徒の体温を測って、少しでも熱があれば登校させず、すぐに学校に知らせるよう呼びかけています。<br><br>また、症状が出るなどして病院に行くときは、移動中に感染を広げるおそれがあるため公共交通機関の利用は避けるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 17:31:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衣笠祥雄さん 死去 元広島の「鉄人」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衣笠祥雄さん 死去 元広島の「鉄人」</span><time datetime="2018-04-24T18:14"><span>4月24日</span> <span>18時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415441_1804241337_1804241338_01_02.jpg" alt="衣笠祥雄さん 死去 元広島の「鉄人」" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球 広島で、当時、大リーグを超える連続試合出場の記録を作り、「鉄人」と呼ばれて国民栄誉賞も受賞した衣笠祥雄さんが２３日夜、東京都内で大腸がんのため亡くなりました。７１歳でした。</div><div>衣笠さんは京都府出身、昭和４０年に平安高校から広島に入団しました。<br><br>体全体を使ったフルスイングが持ち味で、昭和５０年には、山本浩二さんとともに中軸を打って活躍して「赤ヘル旋風」を起こし、球団創設２６年目での悲願の初優勝に貢献しました。<br>その後も主力として５回のリーグ優勝と３回の日本一に導き、広島の黄金時代を支えました。<br><br>さらに、歴代３位となる１６１個のデッドボールを受けながらも試合に出続け、昭和５４年には左肩を骨折した状態でも休まず出場し、「鉄人」と呼ばれました。<br><br>プロ６年目の昭和４５年の秋から現役最後のシーズンとなった昭和６２年まで連続試合出場を続け、現役最後の年には当時大リーグ記録だったルー・ゲーリッグの２１３０試合連続出場を抜き、プロ野球では王貞治さん以来の２人目の国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>連続試合出場は２２１５まで伸ばして引退し、その後、平成１０年に大リーグのオリオールズでプレーしたカル・リプケンさんに抜かれましたが、今でもプロ野球記録です。<br><br>通算成績は２６７７試合に出場して、２５４３安打、ホームラン５０４本、１４４８打点をあげていて、打点王と盗塁王に１回輝き、昭和５９年には最優秀選手に選ばれました。<br>背番号「３」は広島の永久欠番になっています。<br><br>引退後は野球評論家を務め、明るく気さくな解説で野球ファンに親しまれ、平成８年には野球殿堂入りしていました。<br><br>衣笠さんは今月１９日にテレビの中継の解説も行っていましたが２３日夜、東京都内で大腸がんのため亡くなりました。７１歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「鉄人」１７年間休まなかった男</h3><div>「鉄人」と呼ばれた衣笠祥雄さんは京都府出身で、昭和４０年（１９６５年）広島に入団しました。<br><br>体全体を使ったフルスイングが持ち味で、４年目にファーストでレギュラーの座をつかみ、昭和５０年（１９７５年）には山本浩二さんとともに中軸を打って活躍し、球団創設２６年目での悲願のリーグ初優勝に貢献しました。<br><br>当時、広島の躍進ぶりはチームカラーにちなんで「赤ヘル旋風」と呼ばれ話題になりました。<br><br>また、当時の近鉄と対戦した昭和５４年の日本シリーズ第７戦、いわゆる「江夏の２１球」として知られる場面では、衣笠さんの人柄がしのばれるエピソードがあります。<br><br>９回、ノーアウト満塁の大ピンチでリリーフの準備を始めたベンチにいらだつ江夏豊さんの様子に気づいた衣笠さんはファーストからマウンドに駆け寄り、「バッターだけをみて勝負しろ」と励ましました。<br><br>江夏さんは「同じ気持ちのやつがいてくれてうれしかった。気持ちが楽になった」とこのピンチを抑え、球団初の日本一に輝きました。<br><br>衣笠さんは歴代３位となる１６１個のデッドボールを受けながらも試合に出続けたほか、昭和５４年（１９７９年）には左肩を骨折した状態でもプレーを続けるなど体の強さとガッツから「鉄人」と呼ばれました。<br><br>プロ入り６年目の昭和４５年（１９７０年）の途中から現役最後のシーズンとなった昭和６２年（１９８７年）まで連続試合出場を続け、シーズンの全試合出場は１７年間におよびました。<br><br>現役最後の年には当時、大リーグ記録だったルー・ゲーリッグさんの２１３０試合連続出場を抜き、直後にプロ野球では王貞治さん以来２人目となる国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>連続試合出場は２２１５まで伸ばし、現在もプロ野球記録となっています。<br><br>また通算成績は出場試合が歴代５位の２６７７試合、ヒットが歴代５位に並ぶ２５４３本、ホームランが歴代７位に並ぶ５０４本で、打点王と盗塁王にそれぞれ１回輝き、４回目のリーグ優勝だった昭和５９年には最優秀選手に選ばれました。<br><br>衣笠さんは主力としてチームを５回のリーグ優勝と３回の日本一に導いて広島の黄金時代を支え、背番号「３」は広島の永久欠番になっています。</div></div><div><h3>地元新聞社が号外</h3><div>衣笠祥雄さんの死去を知らせる報道からおよそ１時間後には、広島市の中心部で地元の新聞社が号外を配りました。<br><br>号外には、かつて連続試合出場の世界記録をつくったことなど、衣笠さんの功績が写真とともに掲載され、配布が始まると、とおりかかった人たちが次々と手に取り目を通していました。<br><br>号外を受け取った男性は「よく試合を見に行っていたので記憶に残っています。個人的にもお会いしたことがありますが、とてもフランクな人でした。カープが調子がいいときなのに残念です」と話していました。</div></div><div><h3>広島市民からは悲しみの声</h3><div>衣笠祥雄さんが亡くなったことについて、衣笠さんがかつてプレーしたプロ野球 広島の本拠地がある広島市では、早すぎる死を悼む声が聞かれました。<br><br>このうち、広島市の男性は「非常に寂しいです。連続試合出場の記録が非常に印象に残っています。『やすらかにお眠りください』と伝えたいです」と話していました。<br><br>また、広島市の男性は「広島の１つの時代をつくった人が亡くなり寂しいです。われわれの年代では、衣笠さんが山本浩二さんと並んでヒーローでした。ハッスルプレーやフルスイングが格好よかったです。一度広島の監督をやってもらいたかったです」と話していました。<br><br>さらに、広島市の女性は「驚いてなにも言葉が出ないです。人間的に誰にでも好かれる方と聞いていました。活躍し、皆さんに元気を与えてくれました。ご冥福をお祈りします」と話していました。</div></div><div><h3>渋谷でも「鉄人」を悼む声</h3><div>衣笠さんが亡くなったことについて、東京のＪＲ渋谷駅前では、プロ野球のファンなどから「鉄人」の死を悼む声が相次ぎました。<br><br>プロ野球ファンの５６歳の男性は、衣笠さんが亡くなったことについて「本当ですか」と驚いた様子を見せ、「どんなにケガをしても試合に出場し続けた姿勢と功績は、どのチームのファンであろうとも語り継いでいかなければならないと思います」と話していました。<br><br>巨人ファンだという４７歳の男性は、現役時代の衣笠さんについて「敵のチームでも尊敬せざるをえない偉大な選手でした」とたたえたうえで、「これからも野球界の発展に貢献されると思っていました。『ご冥福をお祈りします』という言葉しかありません」と話していました。<br><br>また、高校球児だったという２４歳の男性は「現役時代のプレーを実際に見たことはありませんが、父親から活躍ぶりを聞かされていました。亡くなってとても残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 18:14:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本 あすにかけ非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西～東日本 あすにかけ非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-04-24T18:38"><span>4月24日</span> <span>18時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415771_1804241756_1804241757_01_02.jpg" alt="西～東日本 あすにかけ非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>低気圧や前線の影響で西日本で断続的に激しい雨が降っています。西日本と東日本の広い範囲で２５日の昼前にかけて局地的に１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州付近にある前線を伴った低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後５時半までの１時間に、高知県香美市の繁藤で３５ミリ、鹿児島県の紫尾山で３１ミリの激しい雨が降りました。<br><br>低気圧と前線は東へ進み、２５日にかけて東日本を含む広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、西日本では２５日の未明にかけて、東日本では東海を中心に２５日の昼前にかけて、局地的に雷を伴って１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>２５日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で１８０ミリ、四国と近畿で１５０ミリ、北陸で１２０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。<br><br>また、東日本を中心に積雪の多い地域では雪どけによる土砂災害や低い土地の浸水、なだれなどに注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 18:38:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ムン大統領 南北首脳会談で拉致問題に言及する姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ムン大統領 南北首脳会談で拉致問題に言及する姿勢</span><time datetime="2018-04-24T18:51"><span>4月24日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415881_1804241859_1804241900_01_02.jpg" alt="ムン大統領 南北首脳会談で拉致問題に言及する姿勢" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府は、日韓首脳の電話会談の結果について記者会見を開き、安倍総理大臣から、南北首脳会談で拉致問題を提起するよう求められたことを受けて、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が拉致問題に言及する姿勢を示したことを明らかにしました。</div><div>この中でムン大統領は「キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との会談で安倍総理大臣の立場を伝達する。日本人の拉致問題の解決が、北東アジアの平和の構築の助けになると、キム委員長に話すつもりだ」と述べたということです。<br><br>そのうえで、今月２７日の南北首脳会談のあと安倍総理大臣と再び電話で会談し、結果について説明することを約束したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 18:51:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国会 与野党対立 事態打開のめど立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国会 与野党対立 事態打開のめど立たず</span><time datetime="2018-04-24T19:51"><span>4月24日</span> <span>19時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415781_1804241813_1804241823_01_02.jpg" alt="国会 与野党対立 事態打開のめど立たず" id="news_image"></div><div></div><div>財務省をめぐる問題が相次いでいることを受けて、立憲民主党など野党６党は、麻生副総理兼財務大臣の辞任などを求め、２４日も衆議院本会議などを欠席しました。これに対し、与党側は、野党側の出席を得られなくても審議を着実に進める方針で、事態打開のめどは立っていません。</div><div>財務省の福田事務次官がセクハラ発言をしたとされる問題や、決裁文書の改ざん問題などを受け、立憲民主党など野党６党は、麻生副総理兼財務大臣の辞任などを求めて先週２０日から国会審議に応じておらず、２４日の衆議院本会議は、自民・公明両党と日本維新の会のみが出席して開かれました。<br><br>こうした中、自民党の森山国会対策委員長は、立憲民主党の辻元国会対策委員長と会談し、麻生副総理の辞任要求は政府に改めて伝えたとしたうえで、２６日に衆参両院の予算委員会で集中審議を開くことを重ねて提案し、審議への復帰を促しました。<br><br>これに対し、辻元氏は、回答に進展が見られず応じられないという考えを示し、このあと、野党６党の国会対策委員長らが会談して、政府・与党から十分な回答が得られないかぎり、審議に応じない方針を確認しました。<br><br>一方、参議院議院運営委員会の理事会で、与党側は、２５日、本会議を開き、２つの条約の承認案の採決を行いたいと提案しましたが、民進党や共産党などが認められないと反対したため、自民党の山本委員長が職権で、２５日の本会議開催を決めました。<br><br>自民・公明両党は、限られた会期の中で審議を中断するわけにはいかないとして、野党側の出席を得られなくても審議を着実に進める方針で、事態打開のめどは立っていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「異常な状態 野党の審議参加に努力」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者会見で、「野党に審議に参加してもらえない、異常な状況が続いている。野党には野党の言い分があるのだろうと思うが、引き続き審議に参加してもらえるように努力したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「審議しないというのは筋が通らない」</h3><div>公明党の井上幹事長は党の代議士会で、「衆議院本会議に野党の出席が得られないことは大変残念だ。国会は、審議をして結論を出すことに最大の役割がある。いかなる理由があっても、審議をしないというのは筋が通らない。われわれは、野党の言い分にも十分、耳を傾けて、さまざまな問題点の解明をしっかり行いながら審議を前に進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「うみ出しきる姿勢を示せ」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、２４日夜、東京都内で街頭演説し、「財務省が文書を堂々と改ざんし、国会に出していたが、この国の大前提になる信頼が壊されかけており、これを取り戻すことがあらゆる政策課題よりも最優先だ。安倍総理大臣が言うとおり、うみを出しきる姿勢を示すことをまずやらなければいけないし、その証しを示す責任が政府・与党にはある」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長 与野党双方の対応批判</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は党の代議士会で、「国会では、先週から、時間と税金のむだづかいがずっと続いている。きょうの衆議院厚生労働委員会では、参考人招致の要求を出したはずの野党６党が出席せず、参考人には本当に失礼な話だ。国内外でいろいろな国難がある中で、『こうしたことを国会がしていていいのか』という感じがする」と指摘しました。<br><br>また、馬場氏は「与党側も、きちんと約束したことを守り、一連の問題の徹底究明と再発防止をやれば国会も自然と動いていく。与党側にも猛省を促したい」とも述べ、与野党双方の対応を批判しました。</div></div><div><h3>自由 小沢代表「議論にならない」</h3><div>自由党の小沢代表は記者会見で、「政府・与党が、全く真実の解明に協力しようとせず、国会で議論をすれば、『知らぬ存ぜぬ』で、情報は一切出さない。何もかも、そういう状況なので議論にならない。そう遠くないうちに安倍内閣は責任を取らざるをえないと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 19:51:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>