<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コメ使わない「すし」販売へ 糖質制限ニーズ高まりで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コメ使わない「すし」販売へ 糖質制限ニーズ高まりで</span><time datetime="2017-08-29T15:53"><span>8月29日</span> <span>15時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117561_1708291453_1708291552_01_02.jpg" alt="コメ使わない「すし」販売へ 糖質制限ニーズ高まりで" id="news_image"></div><div></div><div>健康志向で糖質を抑えた食事のニーズが高まっているとして、外食チェーンが新たなメニューを相次いで打ち出す中で、回転寿司チェーン大手がコメを使わない「すし」の販売を始めることになりました。</div><div>コメを使わない「すし」を打ち出したのは、大阪府に本社を置く、回転寿司チェーン大手「くら寿司」で、３１日から全国３９０店舗余りで販売を始めます。<br><br>この「すし」は、いわゆる「しゃり」の代わりに大根の酢漬けを使います。大根の酢漬けを細かく刻んで、しゃりのようにしたうえに、マグロなどのネタを乗せて握りずし風にしたり、ネタと一緒にのりで巻いて巻きずしのようにしたりしています。<br><br>大根の酢漬けは、しょうゆやゆずこしょうなどで味付けされ、食感もしゃりに近づける工夫をしているということです。<br><br>価格は、この店の通常のすしと同じですが、糖質を６０％から８０％程度抑えているということで、会社では生活習慣病の予防などで糖質を抑えたメニューを求める消費者を取り込みたいとしています。<br><br>「くら寿司」の運営会社の、田中信副社長は、「しゃりには、こだわりを持ってきたが、時代のニーズに合わせて新たなメニューを開発した。健康意識の高い女性を中心に糖質を気にせず食べてほしい」と話していました。<br><br>外食業界では、牛丼チェーン各社が糖質やカロリーを抑えたメニューを相次いで販売するなど消費者の健康志向の高まりに対応する動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>糖質制限の外食メニュー続々</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117561_1708291551_1708291552_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>外食チェーンの間では、糖質を抑えたメニューの開発が相次いでいます。このうち、東京や神奈川など首都圏でおよそ３０店舗を展開するラーメンチェーンの「舎鈴」では、つけ麺ならぬ、「つけ肉」を販売しています。<br><br>糖質が多いとされる小麦の麺は使わずに、ゆでた豚肉をスープに浸して食べるというメニューです。通常のつけ麺よりも、糖質を半分以下に抑えているということで、健康を気にする中高年の客からの注文が多いということです。<br><br>５０代の会社員の男性は、「糖質を控えていますが、このメニューならつけ麺を食べている感覚が楽しめ、ラーメン好きにはたまらないです」と話していました。<br><br>このラーメンチェーンを運営する「松富士食品」営業部の渡邉真治さんは、「こんなメニューを待っていたという反応もいただいているので、今後も野菜を多く使うなど健康を意識したメニューに力を入れていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「糖質を緩やかに制限を」</h3><div>外食チェーンの間で糖質を抑えるというメニューが相次いでいることについて、健康的な食生活を呼びかけている社団法人「食・楽・健康協会」の代表理事を務める北里大学北里研究所病院の山田悟糖尿病センター長は「４０代以上の男性の２人に１人が、生活習慣病の危険性が高まるメタボリックシンドロームか、その予備軍と言われている中で、その人たちが外食でも健康に気をつけながらおいしく食べられる食事が広がっているのは望ましいことだと思う」と話しています。<br><br>その一方で、山田氏は「糖質だけでなくカロリーも制限すると筋肉がやせ衰えてしまう。脂質やたんぱく質などもしっかり取って、糖質を緩やかに制限するのが正しい方法だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 15:53:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｊアラート 格安スマホで受信できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｊアラート 格安スマホで受信できず</span><time datetime="2017-08-29T17:11"><span>8月29日</span> <span>17時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117791_1708291725_1708291727_01_02.jpg" alt="Ｊアラート 格安スマホで受信できず" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のミサイル発射について、格安スマホなどの一部の機種では「Ｊアラート＝全国瞬時警報システム」が受信できなかったという投稿がインターネットに相次ぎました。総務省消防庁はこうしたスマートフォンの所有者にＪアラートを受信できるアプリをダウンロードするなど対応してほしいと呼びかけています。</div><div>北朝鮮のミサイル発射についてはＪアラートで緊急情報が伝えられましたが、ネット上では「格安ＳＩＭなのでＪアラートなりませんでした」「うちのは非対応だった」といった投稿が相次ぎました。<br><br>総務省によりますと、Ｊアラートで発信した緊急情報は自治体の防災行政無線や登録制のメールなどのほか、大手携帯電話会社によるエリアメールや緊急速報メールでスマートフォンや携帯電話に自動的に配信される仕組みになっています。<br><br>しかし、割安な料金でサービスを提供している格安スマホなど、一部の機種については緊急情報を受信できない場合があるということです。<br><br>楽天によりますと、楽天モバイルが販売する１８のスマートフォンの端末はいずれもＪアラートは受信できないということです。<br>楽天では「Ｊアラートを受信できるために、防災情報のアプリをインストールしてほしい」と呼びかけているほか、総務省もＪアラートの情報を受信できる専用アプリの活用や、自治体のメールサービスに登録するなど対応してほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 17:11:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金星の赤道上空で猛烈な風を観測 探査機「あかつき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金星の赤道上空で猛烈な風を観測 探査機「あかつき」</span><time datetime="2017-08-29T18:28"><span>8月29日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117851_1708291818_1708291828_01_03.jpg" alt="金星の赤道上空で猛烈な風を観測 探査機「あかつき」" id="news_image"></div><div>地球の隣の惑星で、大きさも近い金星の赤道付近の上空では、緯度が高い地域よりも強い猛烈な風が吹き荒れる時期があることが、金星探査機「あかつき」による観測で明らかになりました。金星では、自転の速度をはるかに超える「スーパーローテーション」と呼ばれる風が吹いていることがわかっていて、今回の観測結果は、そのメカニズムの一端を明らかにするものとして注目されます。</div><div>金星が、早朝や夕方に明るく輝いて見えるのは、厚さ２０キロとも言われる雲が太陽の光を反射するためで、その雲は、自転の速度の数十倍にも及ぶ「スーパーローテーション」と呼ばれる強い風に流されていることがわかっています。<br><br>この風について、北海道大学とＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構などの研究グループが、金星探査機「あかつき」によって観測したところ、風の強さは緯度によって異なり、赤道付近の高さ４５キロから６０キロの上空では、高緯度地域よりも強い、秒速９０メートルという猛烈な風が吹き荒れる時期があることが明らかになりました。<br><br>この赤道付近の「ジェット気流」の存在は、去年７月に、「あかつき」が赤外線カメラを使って撮影した画像から明らかになったもので、これまで一定と考えられてきた「スーパーローテーション」の風の強さが、緯度によって大きく異なることが初めてわかったということです。<br><br>観測データの解析を行った北海道大学の堀之内武准教授は「ジェット気流が発生する仕組みがわかれば、金星の大気の謎の解明に大きく近づくはずだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金星の大気の謎解明に期待</h3><div>「あかつき」は、金星の周りの大気の謎を解明するため、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構がおよそ１５０億円かけて開発した日本で初めての金星探査機です。重さはおよそ５００キロ、本体は、１辺が１メートルから１．５メートルの箱形で、搭載した５台のカメラと気温や蒸気の分布を調べる装置で観測を行います。<br><br>金星は太陽系の惑星で、地球の隣の軌道を回り、誕生した時期や大きさが地球とほぼ同じのため、地球の「双子星」とも呼ばれています。しかし、金星の大気は地球とは大きく異なり、大気の９６％以上を占める二酸化炭素の影響で、地表付近の気温が摂氏４６０度と高温になっているほか、上空には厚さが２０キロにも及ぶ硫酸の雲があり、「スーパーローテーション」と呼ばれる猛烈な風が吹き荒れています。<br><br>しかし、「スーパーローテーション」などは、どのように起きるかわかっておらず、「あかつき」には、こうした謎の解明が期待されています。</div></div><div><h3>復活遂げた「あかつき」</h3><div>金星探査機「あかつき」は、７年前の平成２２年５月に、鹿児島県の種子島宇宙センターからＨ２Ａロケットで打ち上げられました。およそ半年間かけて金星に接近し、その年の１２月に金星を回る軌道への投入が試みられましたが、メインエンジンが噴射中に壊れ、投入は失敗しました。<br><br>「あかつき」はその後、金星とともに太陽の周りを回りながら、再び、金星に近づく５年後を待ちました。そして、おととし１２月、金星の上空５００キロ付近で残された４基の小型エンジンを２０分余り噴射させて、軌道への投入に再挑戦し、成功しました。<br><br>日本の探査機が地球以外の惑星を回る軌道に入ったのは、この「あかつき」が初めてでした。また、深刻なトラブルを起こした日本の探査機が復活を遂げたのも、機体を大きく損傷しながら７年前に地球に帰還した小惑星探査機「はやぶさ」以来でした。「あかつき」は現在も、金星をおよそ１０日間で回るだ円軌道を移動しながら、観測を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 18:28:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省幹部 今回のミサイル発射は射程の確認か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011117961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>防衛省幹部 今回のミサイル発射は射程の確認か</span><time datetime="2017-08-29T18:38"><span>8月29日</span> <span>18時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011117961_1708291839_1708291839_01_02.jpg" alt="防衛省幹部 今回のミサイル発射は射程の確認か" id="news_image"></div><div></div><div>２９日朝、北朝鮮から発射された弾道ミサイルは、北海道の上空を通過しておよそ２７００キロ飛行し、太平洋上に落下したと推定されています。北朝鮮の弾道ミサイルが日本の上空を通過するのは去年２月以来で、防衛省幹部は新型の中距離弾道ミサイルの射程などを確認する試験だった可能性があるとしています。</div><div>防衛省によりますと２９日午前５時５８分ごろ、北朝鮮西岸のスナンから弾道ミサイル１発が発射され、北海道の渡島半島や襟裳岬の上空を通過したあと、襟裳岬の東およそ１１８０キロの太平洋上に落下したと推定されています。<br><br>ミサイルの飛行距離はおよそ２７００キロで、最も高い高度は襟裳岬付近の上空のおよそ５５０キロと見られるということです。北朝鮮の弾道ミサイルが日本の上空を通過するのは去年２月以来、今回が５回目で、防衛省は、飛行距離などからことし５月１４日に発射され、日本海に落下した新型の中距離弾道ミサイルの可能性があると見ています。<br><br>５月の発射について、北朝鮮は新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」の発射実験に成功したと発表しましたが、この時は通常より高い高度で打ち上げる「ロフテッド軌道」で発射されたと見られています。<br><br>防衛省幹部は今回について、５月の発射の結果を踏まえて通常の軌道で打ち上げ、射程などを確認する試験だった可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011117961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 18:38:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル グアム島発射計画の能力誇示か 韓国情報機関</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011118001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル グアム島発射計画の能力誇示か 韓国情報機関</span><time datetime="2017-08-29T18:53"><span>8月29日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮が２９日朝、弾道ミサイルを発射したことについて、北朝鮮の国営メディアは、これまでのところ、一切伝えていません。韓国の情報機関は、発射が首都ピョンヤン郊外のスナンにある国際空港で行われ、アメリカ・グアム島周辺への弾道ミサイルの発射計画を実行に移す能力があると誇示するため、日本の上空を通過させたとする見方を示しました。</div><div>韓国軍の合同参謀本部の発表によりますと、北朝鮮は２９日朝、ピョンヤン郊外から日本海に向けて、弾道ミサイル１発を発射し、ミサイルは、最大高度が５５０キロに達して２７００キロ余り飛行し、日本上空を通過して太平洋上に落下したということです。<br><br>これについて、北朝鮮の国営メディアは、これまでのところ、一切伝えておらず、朝鮮中央テレビも、歴史の記録映画や、体制をたたえる歌などを放送しています。<br><br>韓国の情報機関、国家情報院は、２９日午後、韓国の国会で開かれた非公開の情報委員会で、今回の発射について説明しました。出席した議員によりますと、この中で国家情報院は、発射がピョンヤン郊外のスナン（順安）にある国際空港で行われたことを明らかにしました。<br><br>また、北朝鮮が日本の上空を通過させる形で発射を強行した理由として、先に明らかにしたアメリカ・グアム島周辺への弾道ミサイルの発射計画を実行に移す能力があると、誇示する狙いがあったとする見方を示しました。<br><br>一方で国家情報院は、発射された弾道ミサイルの種類や、弾頭の大気圏への再突入技術の確立に成功したかどうかについては、さらなる分析が必要だとするにとどめました。<br><br>米韓両軍は、合同軍事演習が３１日終了したあとも、北朝鮮が来月９日に建国記念日を控えて、国威発揚のためにも追加の挑発に出る可能性があるとして、警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011118001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 18:53:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大分空港に米軍オスプレイが緊急着陸 県など理由調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011118041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大分空港に米軍オスプレイが緊急着陸 県など理由調査</span><time datetime="2017-08-29T19:19"><span>8月29日</span> <span>19時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011118041_1708291920_1708291921_01_03.jpg" alt="大分空港に米軍オスプレイが緊急着陸 県など理由調査" id="news_image"></div><div>大分県などによりますと、２９日夜、大分空港に、アメリカ軍の輸送機、オスプレイが着陸したということです。消防には、その直前、「機体のトラブルでオスプレイが緊急着陸する」という連絡が入ったということで、県などが着陸した理由などを調べています。</div><div>大分県などによりますと、２９日午後６時半ごろ、大分県国東市にある大分空港に、アメリカ軍の輸送機オスプレイ１機が着陸したということです。<br>現在、オスプレイは、大分空港の駐機場にとまっていて、煙などは上がっておらず、けが人の情報もないということです。<br><br>大分県にはオスプレイの着陸について事前の連絡はなかったということですが、地元の国東市消防本部には、着陸の５分ほど前に「機体のトラブルでオスプレイが緊急着陸する」という連絡が大分空港から入ったということです。<br><br>現在、大分県などが、着陸した理由などを調べています。航空各社によりますと、大分空港の運航に影響は出ていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011118041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 19:19:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１５号 あす以降小笠原諸島に接近</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/k10011118051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１５号 あす以降小笠原諸島に接近</span><time datetime="2017-08-29T19:32"><span>8月29日</span> <span>19時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170829/K10011118051_1708291931_1708291932_01_02.jpg" alt="台風１５号 あす以降小笠原諸島に接近" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風１５号は、３０日の夜から３１日にかけて小笠原諸島に接近する見込みで、風が非常に強まり、海は大しけとなるおそれがあります。気象庁は強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風１５号は午後６時には小笠原諸島の南東の海上を１時間に２０キロの速さで北へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は９９２ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルで、中心の南西側９５０キロ以内と北東側５００キロ以内では、風速１５メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は勢力を強めながら北上し、３０日の夜から３１日にかけて小笠原諸島に接近し、次第に風が強まり、波も高くなる見込みです。<br><br>小笠原諸島では、３０日の最大風速は２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルに達し、波の高さは７メートルの大しけになると予想され、３１日以降も非常に強い風や大しけの状態が続く見込みです。<br><br>また、３０日夕方からは雷を伴って１時間に３０ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあり、３０日夕方までに降る雨の量は８０ミリと予想されています。気象庁は強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170829%2Fk10011118051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 19:32:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>