<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに144人の感染確認 100人超は4日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012608681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに144人の感染確認 100人超は4日連続</span><time datetime="2020-09-27T22:50"><span>9月27日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012608681_2009271313_2009271504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに144人の感染確認 100人超は4日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は27日、都内で新たに144人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>1日の感染の確認が100人を超えるのは4日連続です。</div><div>東京都は27日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて144人が、新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が4人、<br>▽10代が6人、<br>▽20代が36人、<br>▽30代が32人、<br>▽40代が20人、<br>▽50代が18人、<br>▽60代が14人、<br>▽70代が10人、<br>▽80代が1人、<br>▽90代が3人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは4日連続です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染経路不明は58％</h3><div>144人のうち、およそ42％にあたる60人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ58％の84人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、▼家庭内の感染が22人と最も多く、▼職場内が14人、▼夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者と、▼会食での感染が、それぞれ6人などとなっています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万5257人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した27日時点の重症の患者は、26日と同じ29人でした。<br><br>また、27日に死亡が確認された人はいませんでした。</div></div><div><h3>入院中1154人 重症患者29人</h3><div>東京都によりますと、都内で27日までに感染が確認された2万5257人のうち、入院中の人は26日より45人増えて1154人となっています。このうち都の基準で集計した重症の患者は26日と同じ29人です。<br><br>都は、27日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人はきのうより27人増えて420人です。<br><br>都が開設・運用している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は、26日より41人増えて225人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は26日より66人減って411人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万2647人となっています。</div></div><div><h3>都立広尾病院 患者・職員合わせて5人が感染</h3><div>東京都は、都立広尾病院で入院患者3人と職員2人が新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと発表しました。<br><br>都によりますと、感染が確認されたのは、広尾病院に入院中の80代と90代の男性と、90代の女性、それに勤務している▽40代の男性医師と▽20代の女性看護師です。いずれも同じ外科系の病棟に入院または勤務していましたが、感染経路はわかっていないということです。<br><br>病院では、同じ病棟に入院中のほかの患者や関係する職員など少なくとも122人について、順次、PCR検査を実施することにしています。<br><br>広尾病院では、外来は通常診療を続ける一方、感染が確認された病棟ではPCR検査の結果が判明するまで新たな入院患者を受け入れないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012608681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 22:50:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ネガティブ力士”正代 経験と馬力で自信つかみ新大関へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012637661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ネガティブ力士”正代 経験と馬力で自信つかみ新大関へ</span><time datetime="2020-09-28T00:48"><span>9月28日</span> <span>0時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272251_2009280046_01_02.jpg" alt="“ネガティブ力士”正代 経験と馬力で自信つかみ新大関へ" id="news_image"></div><div></div><div>「なるべくみんなと当たりたくない」<br>新十両会見での弱気な一面を見せる発言からかつては”ネガティブ力士”としても話題となった正代。優勝争いの経験で身につけた精神的なたくましさと、鍛え上げた肉体から生み出す馬力で”自信”をつかみ、初優勝を果たすとともに大関の座を確実にしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>“欲のない力士”が…</h3><div>「自分の相撲が取れれば、ある程度成績が残ると思う」<br>今場所初日の取組後、平然と語った正代にあのネガティブ力士としての面影はありませんでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272354_2009280046_01_03.jpg" alt=""><div>28歳の正代は、平成26年に前相撲で初土俵を踏むと所要11場所で新入幕、所要17場所で新関脇に昇進。いずれも年6場所制となった昭和33年以降に前相撲でデビューした力士としては、3本の指に入るスピード出世でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272253_2009280046_01_04.jpg" alt=""><div>相手の力を受け流す上半身の柔らかさで土俵際の強さを見せるなど、独特の相撲センスが高く評価される一方、新十両や新入幕会見での発言を含めネガティブな「欲のない力士」として物足りなさを指摘する親方が多かったのも事実です。</div></div><div><h3>初場所「やってきたことが間違いじゃなかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272253_2009280046_01_05.jpg" alt=""><div>そんな力士が転機のひとつになったと話すのがことし初場所でした。スピード出世でつかんだ三役から平幕に落ちおよそ3年間を過ごした正代。<br>ことし初場所で千秋楽まで優勝争いに加わり、上位と対戦する前頭4枚目で自己最多の13勝をあげ「自信になるのが1番、今までやってきたことが間違いじゃなかったっていう感じだった」と振り返りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272254_2009280046_01_06.jpg" alt=""><div>関脇に復帰した春場所では三役で初めて勝ち越し、11勝をあげた7月場所では2回目の優勝争いを経験し、自分の相撲を取れば、上位相手でも負けないという自信につながりました。</div></div><div><h3>“前に出る圧力”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272254_2009280046_01_07.jpg" alt=""><div>では、その「自分の相撲」とは何か。<br>ことしに入って、取り口に大きな変化が見られました。これまでは、立ち合いの腰の高さから相手の攻めを胸で受ける相撲が目立っていた正代は、ことし初場所以降、馬力を生かした立ち合いから前に出て攻める相撲が増え、日本相撲協会の八角理事長が「前に出る圧力がある。馬力が増した」と高く評価しました。<br><br>正代は、馬力がアップした要因の1つに下半身を中心にしたトレーニングをあげました。新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ぶつかり合う稽古が制限され、夏場所が中止となった5月ごろから「相撲が取れないなら逆に体と向き合おう」と瞬発力を増すために器具を使った下半身のトレーニングを徹底。正代は「圧力が増して、立ち合いで遅れる相撲が少なくなった」とトレーニングの効果を実感し自信を深めました。</div></div><div><h3>大関戦で見せた真骨頂</h3><div>迎えた今場所。初日から前に出て速攻で勝負を決める相撲で白星を重ねた正代が真骨頂を見せたのは終盤の大関戦でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272255_2009280046_01_08.jpg" alt=""><div>13日目、貴景勝との対戦では、突き押しの威力が現役屈指の相手に対して、立ち合いで一歩も下がらずに応戦して勝利をあげます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272255_2009280046_01_09.jpg" alt=""><div>続く14日目の朝乃山戦では、立ち合いの体当たりで圧力勝ちし朝乃山の腰を浮かせて押し倒して圧倒しました。<br>八角理事長が「馬力勝ちした。想像できなかった」とうなるほどの力強さを見せました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009272252_2009280046_01_10.jpg" alt=""><div>そして、「相撲人生で一番緊張した」という千秋楽で土俵際で逆転する勝負強さを見せ初優勝を手繰り寄せました。<br><br>何度も優勝争いを経験することで培った精神的なたくましさと、両大関を破って証明した馬力の強さでついに賜杯を手にした正代。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637661_2009280000_2009280046_01_11.jpg" alt=""><div>表彰式の後、昇進が確実となった大関について問われると「責任がかかる地位なので、上がれたらいいかなという感じにしておきます」と再び“ネガティブ力士”の一面をのぞかせたようにも取れる答えを返しました。<br><br>ただ、その発言と表情はかつてと異なり自信を胸の内に秘めた大関の風格を早くも漂わせているようでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012637661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:48:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新入幕 翔猿 誰より楽しんだ秋場所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012637721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新入幕 翔猿 誰より楽しんだ秋場所</span><time datetime="2020-09-28T01:34"><span>9月28日</span> <span>1時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280054_2009280131_01_02.jpg" alt="新入幕 翔猿 誰より楽しんだ秋場所" id="news_image"></div><div></div><div>『翔猿』。この変わったしこ名の新入幕力士が秋場所の千秋楽まで優勝を争うと予想できた人がいたでしょうか。その名のとおり、躍動感あふれる相撲で幕内のつわものたちから白星をもぎ取っていくさまは、改めて私たちに相撲のおもしろさを教えてくれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>小兵としてのプライド</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280035_2009280131_01_03.jpg" alt=""><div>「お客さんを楽しませる相撲を取りたい。僕は小さいんで、勝てば会場を沸かせられる」<br>秋場所が始まる直前、翔猿は笑顔で話していました。<br>身長1メートル75センチ、体重131キロ。幕内の平均より25キロ軽い、いわゆる「小兵」と呼ばれる力士の1人です。大相撲の中で戦うには負担も大きく、ひざのじん帯を断裂したり、足首を痛めたりとけがが絶えませんでした。しかし、翔猿に小兵としての負担について尋ねると、きっぱりと言い切りました。<br>「もう小兵だからって言い訳はできない」<br>今の幕内では、大きな力士たちを相手に体重92キロの炎鵬や114キロの照強といった小兵たちが技術とスピードで白星をあげ、会場を沸かせています。<br>“そんな観客を盛り上げる力士の1人になりたい”と小兵としてのプライドがかいま見えたように感じました。</div></div><div><h3>しこ名に込めた思い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280109_2009280131_01_04.jpg" alt=""><div>「翔猿」というしこ名にもその思いは込められています。<br>「猿ってやっぱり速いイメージがあるんで、相手を翻弄できるような速い相撲を取りたい」<br>平成4年のさる年生まれだったこともあり、師匠の追手風親方に願い出て現役時代のしこ名、「大翔山」の「翔」に「猿」という字を加えたのです。この変わったしこ名の力士が、初めての幕内で見せた相撲はまさにつわものたちを「翻弄する」という表現がふさわしいものでした。</div></div><div><h3>「見ている人を楽しませたい」</h3><div>あるときは正面から当たって一気の攻め。あるときは相手を冷静に見ながらの思い切ったいなし。まわしを引いて鮮やかな投げも見せました。<br>相手が少しでも隙を見せれば次々に動いて攻めをしかける翔猿に「次は何をやってくるんだろう」と期待に胸を躍らせている自分に気付かされました。<br><br>翔猿の「見ている人を楽しませたい」という思いにはもう1つ、理由があります。新型コロナウイルスの影響で世の中の人たちが閉塞感（へいそくかん）や不安を感じている中、自分に何ができるかを考え続けていたのです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280110_2009280131_01_05.jpg" alt=""><div>それが表れているのが、今場所、新調した鮮やかな「青い締め込み」。「青」は世界的に医療従事者への感謝を示す色とされていて、国内でも各地で建物を青くライトアップする取り組みが行われています。大相撲でも5月の夏場所は中止となり、感染した力士が亡くなるという悲しい出来事もありました。<br>“こんな世の中だからこそ多くの人を元気づけたい”<br>その思いが今場所の翔猿の相撲を後押ししていたようにも見えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280054_2009280131_01_06.jpg" alt=""><div>もちろん、躍進の理由はそれだけではありません。翔猿の相撲は、まずしっかり相手に当たることを基本としています。下半身の強さに相手に押し負けない体の力がついてきたからこそ、持ち前の運動神経で動き回る攻めが生きるのです。<br>師匠の追手風親方は「この1年半ぐらい、稽古場に降りたらずっと動いている。申し合いも一番一番、力を抜かずに行いけと言っている。そういうのが力になってきたのかな」と弟子の地道な努力を評価していました。</div></div><div><h3>“緊張よりわくわく”</h3><div>実は、誰よりも相撲を楽しんでいたのは翔猿自身だったのかもしれません。優勝争いの中でも、「緊張よりもわくわくが大きい」と重圧は感じさせませんでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280053_2009280131_01_07.jpg" alt=""><div>14日目、初めて臨んだ結びの一番、大関 貴景勝に真っ向から勝負し敗れたあとの晴れやかな笑顔が印象的でした。<br>「自分の力がどこまで通用するか。楽しくてしかたなかった」ということばは本音だったのだと思います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280053_2009280131_01_08.jpg" alt=""><div>千秋楽、優勝した正代に敗れはしましたが次の大関をあと一歩のところまで追い詰め、「力士人生の中でいちばん楽しかったかもしれません」と充実感を漂わせました。そして続けたことばは、「まだまだ楽しい相撲を取っていきたい」というもの。翔猿の姿勢は、最後まで変わりませんでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637721_2009280035_2009280131_01_09.jpg" alt=""><div>初めての幕内で11勝4敗、堂々たる成績で敢闘賞を受賞。<br>私たちに相撲を見る喜びを改めて教えてくれました。来場所は、さらなる飛躍をしてくれると期待は膨らむばかりです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012637721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 01:34:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年1月スタート「大学入学共通テスト」出願受け付け開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012637501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年1月スタート「大学入学共通テスト」出願受け付け開始</span><time datetime="2020-09-28T04:15"><span>9月28日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637501_2009271950_2009272017_01_02.jpg" alt="来年1月スタート「大学入学共通テスト」出願受け付け開始" id="news_image"></div><div></div><div>およそ30年続いた大学入試センター試験に代わり、来年1月にスタートする「大学入学共通テスト」の出願の受け付けが28日から始まります。</div><div>大学入学共通テストは、思考力や判断力などを重視した入学試験への改革が必要だとして導入が決まり、毎年50万人以上が受験したセンター試験に代わって来年1月に初めて実施されます。<br><br>当初、入試改革の柱として、英語の民間試験と、国語と数学の記述式問題が導入される予定でしたが、制度の不備への指摘が相次ぎいずれも見送られたことから、出題方法はこれまでどおり、マークシート方式が維持されることになりました。<br><br>一方、内容は、思考力や判断力などが求められる問題が重視され、英語の配点はこれまで「筆記」が200点、リスニングが50点だったのがそれぞれ100点ずつに変更されます。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの感染拡大による影響で、休校が長期化し学習が遅れたことなどを考慮して、本試験は来年1月16日と17日の2日間と、その2週間後となる1月30日と31日の2日間の日程で行われます。<br><br>出願の受け付けは、28日から始まり、来月8日まで行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012637501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 04:15:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 国の新システム 医療機関のデータ入力は約４割</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012637511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 国の新システム 医療機関のデータ入力は約４割</span><time datetime="2020-09-28T04:41"><span>9月28日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637511_2009271951_2009272021_01_02.jpg" alt="新型コロナ 国の新システム 医療機関のデータ入力は約４割" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者情報を集約する国の新しいシステムで、実際にデータを入力している医療機関が、およそ4割にとどまっていることが厚生労働省の調査で分かりました。</div><div>「HER-SYS（はーしす）」は、国がことし5月以降導入を進めてきた新型コロナウイルスの感染者情報を集約するシステムで、全国の保健所や検査などを行う医療機関に導入されています。<br><br>以前は保健所が、診断をした医療機関からファックスで届け出を受けてデータを入力していましたが、「HER-SYS」では保健所の負担を軽減するため、医療機関が直接データを入力するよう国が求めてきました。<br><br>ところが、厚生労働省が先月24日から今月2日にかけてアンケートを行った結果、回答した318の医療機関のうち、データを入力していたのは41％にとどまっていたことが分かりました。<br><br>入力していない理由については「紙での届け出に不便を感じない」という声が多く、入力項目の多さや煩雑さを指摘する意見もあったということです。<br><br>また、保健所がある自治体へのアンケートでは、回答した113の自治体の60％が「ほぼすべてのデータを医療機関の代わりに入力している」と回答し、多くの保健所で負担が減っていない実態が明らかになりました。<br><br>厚生労働省は、アンケートの結果を基に28日専門家の会合を開いて、改善策を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012637511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 04:41:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知 犬山「東洋紡」犬山工場で火災 男性社員2人死亡 1人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012637711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知 犬山「東洋紡」犬山工場で火災 男性社員2人死亡 1人けが</span><time datetime="2020-09-28T04:51"><span>9月28日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012637711_2009280505_2009280506_01_03.jpg" alt="愛知 犬山「東洋紡」犬山工場で火災 男性社員2人死亡 1人けが" id="news_image"></div><div>27日夜、愛知県犬山市にある大手化学繊維メーカーの工場から火が出て建物や機械が焼け、男性社員2人が死亡、1人がけがをしました。</div><div>27日9時ごろ、愛知県犬山市にある大手化学繊維メーカー「東洋紡」の犬山工場の守衛室から、「建物から煙が出ている」と消防に通報がありました。<br><br>消防車など17台が出て、火はおよそ4時間後にほぼ消し止められましたが、鉄骨2階建ての建物と中にある機械が焼けました。<br><br>警察によりますと、この火災で、建物の中にいた男性社員3人が病院に運ばれましたが、このうち30代と50代の2人が死亡し、34歳の男性が軽いけがをしました。<br><br>工場によりますと、この建物では食品を包装するフィルムを製造していて、火災報知機が鳴ったため近くで作業していた社員が確認したところ、合成樹脂を熱処理して引き延ばす機械の上から煙が出ていて、初期消火を行おうとしましたが、勢いの強い煙に巻かれたということです。<br><br>現場は、犬山市役所から西におよそ2キロの工場の周りに住宅が建ち並ぶところで、消防や警察が詳しい状況と原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012637711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 04:51:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ感染防止徹底 学校現場に感染症の専門家派遣へ 文科省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012637441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ感染防止徹底 学校現場に感染症の専門家派遣へ 文科省</span><time datetime="2020-09-28T06:02"><span>9月28日</span> <span>6時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637441_2009271948_2009280602_01_02.jpg" alt="コロナ感染防止徹底 学校現場に感染症の専門家派遣へ 文科省" id="news_image"></div><div></div><div>学校現場での新型コロナウイルスの感染防止を徹底するため、文部科学省は、全国の小・中学校や高校などに感染症に詳しい医師など感染症対策の専門家を派遣する方針を固め、必要な費用を来年度予算案の概算要求に盛り込むことにしています。</div><div>文部科学省によりますと、学校現場では新型コロナウイルスへの対応が長期化する中、校内での感染防止対策が医学的に適切かどうか判断できず、苦慮しているケースがあるということです。<br><br>このため文部科学省は、全国の小・中学校や高校、それに特別支援学校などに、感染症に詳しい専門医や看護師など感染症の専門家を派遣し、感染防止対策を徹底する方針を固めました。<br><br>具体的には、派遣された専門家が校内での消毒の方法や感染予防の指導内容を確認するほか、それぞれの学校の指導主事を対象にした研修会や、児童・生徒向けの講習会を開くことを想定しており、その派遣費用として、来年度予算案の概算要求におよそ14億円を盛り込むことにしています。<br><br>このほか概算要求には、新型コロナウイルス対策として、学校内の消毒などの費用を補助したり、特別支援学校の登下校の時間を分散させるため、通学バスの便数を増やしたりする費用を盛り込むことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012637441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 06:02:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>