<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関西空港の連絡橋に船が衝突 風にあおられ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港の連絡橋に船が衝突 風にあおられ</span><time datetime="2018-09-04T15:30"><span>9月4日</span> <span>15時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607811_1809041530_1809041531_01_03.jpg" alt="関西空港の連絡橋に船が衝突 風にあおられ" id="news_image"></div><div>関西空港海上保安航空基地によりますと、４日午後１時半すぎ、関西空港と大阪 泉佐野市を結ぶ連絡橋に船が衝突したということです。</div><div>船は空港に燃料を運ぶタンカー船で、燃料を運び終えて停泊していたところ、風にあおられて橋に衝突したということです。<br><br>乗組員11人にけがはないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>関西空港の北部に設置したカメラからの映像</h3><div>画面の連絡橋の手前が関西空港で、奥が対岸の大阪 泉佐野市です。<br><br>船は連絡橋の南側に衝突し、船の右舷が大きく損傷しています。連絡橋も損傷しているようにみえます。<br><br>関西空港の連絡橋は上部が自動車用の道路で、その下をＪＲと南海電鉄の線路が通っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 15:30:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新卒採用指針 廃止含め検討 大学生の反応は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新卒採用指針 廃止含め検討 大学生の反応は</span><time datetime="2018-09-04T15:50"><span>9月4日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大学生の新卒採用の解禁時期などを示した指針について、2021年春の入社から廃止が検討されることを受けて、大学では、影響を受ける現在の２年生を中心にさまざまな意見が出ています。</div><div>東京 豊島区にある立教大学で意見を聞くと、２年生の女子学生は「所属する合唱サークルでは３年生になっても練習があるので、就職活動があまり早くなると困る。今のルールをもとに学生生活の設計を考えているのに急に変えてほしくない」と話していました。<br><br>同じく２年生の男子学生は「将来のことを考えるのが大学３年生の後半からでは遅すぎるので、就職活動を始めるのは早いほうがよい。自分が最適だと思った時期にできるのがよいのではないか」と話していました。<br><br>一方、現在の指針のもとで就職活動を行う３年生の男子学生からは「実態として企業の中には選考が解禁される６月にはすでに内定を出しているところもある。今のルールは形骸化しているので、なくしてもよいのではないか」という意見も聞かれました。<br><br>立教大学キャリアセンターの神山正之事務部長は「指針が撤廃されると就職活動が長期化し、学業や課外活動、留学などの機会が失われてしまう。その結果、自己分析や業界・企業を知る時間的余裕がなくなり、就職先とのミスマッチが増えて、学生にも企業にもプラスには働かないのではないか。大学生活でさまざまな経験をして社会に出ていけるよう、何らかの指針は必要だ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ東日本社長「議論の推移 見守りたい」</h3><div>経団連が大学生の新卒採用の解禁時期などを示した指針を廃止も含めて抜本的な見直しの検討を進めることについて、ＪＲ東日本の深澤祐二社長は定例の記者会見で、「われわれも経団連の指針に基づいて採用活動をしているが、さまざまな意見があることは承知している。2021年春に入社する大学生の採用活動については、経団連や大学、政府で検討が進められると思うので、議論の推移を見守りたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 15:50:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 近畿などで潮位が急激に上昇 広範囲で浸水のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 近畿などで潮位が急激に上昇 広範囲で浸水のおそれ</span><time datetime="2018-09-04T16:00"><span>9月4日</span> <span>16時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607401_1809041427_1809041432_01_03.jpg" alt="台風21号 近畿などで潮位が急激に上昇 広範囲で浸水のおそれ" id="news_image"></div><div>台風の北上に伴い、近畿や中部、四国の沿岸では潮位が急激に上昇し、近畿の沿岸では高潮による浸水被害も発生しています。気象庁は、沿岸部や川の河口付近では直ちに安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大阪港では、台風が神戸市付近に上陸した午後２時ごろに潮位が急激に上昇して、ふだんよりも２メートル50センチほど高くなり、昭和36年の第２室戸台風で記録した過去の最大潮位の２メートル93センチに迫る潮位となったということです。<br>その後、潮位は下がっていますが、午後３時現在もふだんよりおよそ80センチ高くなっています。<br><br>また、和歌山県御坊市でも、午後１時ごろにふだんよりも２メートル５０センチ以上潮位が高くなり、観測を始めてから最も高くなりました。<br><br>また、神戸港でも、午後２時ごろから、潮位がふだんより１メートル以上高い状態が続いています。<br><br>名古屋港でも午後１時ごろから潮位が上昇していて、午後３時にはふだんよりおよそ１メートル50センチ高くなっています。<br><br>近畿の沿岸では高潮による浸水被害がすでに発生しています。<br><br>近畿などではこれから満潮の時間帯となるところも多く、今後、台風の北上に伴って各地で急激に潮位が上昇し、広い範囲で浸水するおそれがあります。<br><br>気象庁は、沿岸部や川の河口付近では直ちに安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 猛烈な風と雨 高潮にも厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 猛烈な風と雨 高潮にも厳重警戒を</span><time datetime="2018-09-04T16:07"><span>9月4日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607531_1809041553_1809041554_01_02.jpg" alt="台風21号 猛烈な風と雨 高潮にも厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風21号は、神戸市付近に再び上陸したあと、近畿や北陸、それに東海の一部を暴風域に巻き込みながら北上しています。局地的に猛烈な風や雨となり、近畿では潮位が上がって高潮による浸水も発生しています。暴風や大雨、高潮に厳重に警戒し、避難場所などで安全を確保してください。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風21号は、神戸市付近に再び上陸したあと、午後４時には石川県小松市の西南西30キロの海上を１時間に65キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は960ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は55メートルで、中心の南東側170キロ以内と北西側70キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、近畿や北陸、それに東海の一部が暴風域に入り、局地的に猛烈な風が吹いています。<br><br>各地の最大瞬間風速は、関西空港で午後１時半すぎに58.1メートル、和歌山市で午後１時20分ごろに57.4メートル、福井県敦賀市で午後３時に47.9メートル、滋賀県彦根市で午後２時10分ごろに46.2メートルと、いずれも統計を取り始めてから最も強くなりました。<br>このほか、大阪市で午後２時すぎに47.4メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>近畿や中部、四国の沿岸では潮位が急激に上昇し、大阪府や和歌山県ではこれまでで最も高い潮位を観測したところがあり、高潮による浸水も発生しています。<br><br>気象庁は、過去の重大な高潮被害が発生した時に匹敵する危険な状況が迫っているとして、沿岸部や川の河口付近では直ちに安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>気象庁のレーダーによる解析では、午後3時ごろまでの１時間に、京都市左京区付近でおよそ100ミリ、大津市北部付近でおよそ90ミリ、滋賀県高島市付近でおよそ90ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、記録的短時間大雨情報が発表されました。<br><br>これまでの雨で、奈良県と京都府、滋賀県、香川県、徳島県、長野県、石川県、福井県では土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>気象庁によりますと、台風はこのあとも北上し、５日朝にかけて北日本の日本海側の沿岸を北上すると予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>猛烈な風のおそれ</h3><div>台風の接近に伴い、4日は西日本から北日本にかけて急速に風が強まり、猛烈な風が吹くと予想されています。<br><br>5日にかけての最大風速は、四国と近畿で45メートル、東海で35メートル、東北、北陸、中国地方で30メートル、北海道で28メートル、九州南部で23メートル、関東と伊豆諸島で22メートル、甲信で20メートルと予想され、最大瞬間風速は、四国と近畿で60メートル、東海で50メートル、東北、北陸、中国地方で45メートル、北海道で40メートル、九州南部と関東甲信、それに伊豆諸島で35メートルに達する見込みです。</div></div><div><h3>高波 猛烈なしけ</h3><div>海上の波の高さは四国と近畿で12メートル、東海で11メートルと猛烈なしけになるほか、伊豆諸島で８メートル九州と北陸、関東、東北、それに北海道で６メートルの大しけが予想されています。</div></div><div><h3>局地的に猛烈な雨のおそれ</h3><div>雨の見通しです。5日にかけて西日本から北日本で非常に激しい雨が降り、四国、近畿、東海では局地的に１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>5日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで東海で500ミリ、近畿と関東甲信で400ミリ、北陸で250ミリ、北海道で180ミリ、四国と東北で150ミリ、中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>暴風や高波、高潮、大雨による土砂災害や浸水、川の氾濫に厳重な警戒が必要です。特に近畿、東海では、猛烈な風や雨の時間帯が重なっていて、短時間のうちに災害が発生するおそれがあります。避難場所などで安全を確保してください。<br><br>また、これから台風が接近する地域では、自治体の避難の情報などをもとに事態が悪化する前に早めに避難してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:07:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民民主党代表選 新代表に玉木氏選出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民民主党代表選 新代表に玉木氏選出</span><time datetime="2018-09-04T16:26"><span>9月4日</span> <span>16時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607561_1809041424_1809041426_01_02.jpg" alt="国民民主党代表選 新代表に玉木氏選出" id="news_image"></div><div></div><div>国民民主党の代表選挙は４日に国会議員らの投票が行われ、いわゆる「地方票」と合わせて開票された結果、玉木共同代表が新しい代表に選出されました。</div><div>結党後初めてとなる国民民主党の代表選挙は４日午後、東京都内で臨時党大会が開かれ、立候補した津村元内閣府政務官と玉木共同代表が最後の演説を行いました。<br><br>この中で、津村氏は「このままの道を行けば、国民民主党に未来はない。現状を打破し、一日も早く党の支持率を上げ、本気の野党共闘の先頭に立って身を粉にして働きたい」と訴えました。<br><br>一方、玉木氏は「いま１度、党勢を拡大し、国民の信頼を得られる政党にするチャンスを与えてほしい。政権にチャレンジする党に育て上げるため、火の玉となって取り組む」と訴えました。<br><br>このあと、国会議員と国政選挙の公認候補予定者による投票が行われ、地方議員と党員・サポーターのいわゆる「地方票」と合わせて開票された結果、津村氏が74ポイント、玉木氏が204ポイントを獲得し、玉木氏が選出され、引き続き代表を務めることになりました。<br><br>玉木氏は衆議院香川２区選出の当選４回で49歳。結党されたことし５月から共同代表を務めていて、新代表としての任期は2021年９月までの３年です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>玉木新代表「全力で党勢拡大や国民のための政治を」</h3><div>国民民主党の新しい代表に選出された玉木氏は「私たちが置かれている環境は大変厳しいものがあるが、きょうから力を合わせて、全力で党勢の拡大や、国民のための政治をともに作っていこう。その先頭に立ち、全力で取り組む」と述べました。</div></div><div><h3>大塚前共同代表「玉木新代表のもとで一致結束」</h3><div>国民民主党の大塚前共同代表は記者団に対し、「玉木新代表のもとで一致結束し、新たな１歩がスタートすることをうれしく思う。新代表には、『もう１度、本格的な政権交代が必要だ』と国民に理解してもらうことで、党に対する認識を高めていってもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>津村氏「ノーサイド 党務をまい進したい」</h3><div>代表選挙で敗れた津村元内閣府政務官は「意義のある代表選挙で、党の政策やチームの力が国民に届くきっかけとなった。両陣営とも、パーフェクトのノーサイドを共有していると思うので、代表選挙に伴うマイナスの要素が生じる懸念は一切ない。今後とも、つかさつかさで党務にまい進したい」と述べました。</div></div><div><h3>牧氏「野党結集へ仕切り直しを」</h3><div>津村氏の陣営で選挙対策本部長を務めた牧義夫衆議院議員は記者団に対し、「玉木氏も野党の結集を訴えていたので、考えはほぼ一致すると思うし、路線の対立はないと期待している。野党の結集に向けて、謙虚に、もう１回、仕切り直さなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:26:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西空港 全体を閉鎖 空港にいる人は移動できない状況</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港 全体を閉鎖 空港にいる人は移動できない状況</span><time datetime="2018-09-04T16:29"><span>9月4日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607931_1809041623_1809041624_01_02.jpg" alt="関西空港 全体を閉鎖 空港にいる人は移動できない状況" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号の影響で、関西空港は滑走路などが浸水したため、午後３時から空港全体が閉鎖され、連絡橋も通れないことから空港内にいる人たちが孤立した状態になっています。</div><div>国土交通省航空局の近畿圏・中部圏空港政策室によりますと、関西空港では２つの滑走路のうち、標準海面から５メートルの高さにある全長およそ3500メートルのＡ滑走路が浸水しています。<br><br>さらに、建物の中にも水が入ってきていて、空港として運用できないことから、午後３時から空港全体が閉鎖されたということです。しかし、空港につながる連絡橋が通行止めになっていることから、空港にいる人たちは外に移動することができず、孤立した状態になっています。<br><br>この連絡橋には船が衝突して船橋が橋にのめり込み、道路部分が壊れている様子も確認されています。<br><br>また、台風の影響で第１ターミナルビルの隣にある複合商業施設「エアロプラザ」の中で、ガラスが割れてけがをした人が１人いるということですが、命に別状はないということです。<br><br>空港内では、電気は通っているということですが、浸水している範囲や深さ、空港内にいる人の数などはわかっておらず、運用再開の見通しは立っていないということで、国土交通省が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:29:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本 首都圏の各路線 午後から 順次運転見合わせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/k10011607661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ東日本 首都圏の各路線 午後から 順次運転見合わせ</span><time datetime="2018-09-04T16:56"><span>9月4日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180904/K10011607661_1809041544_1809041603_01_02.jpg" alt="ＪＲ東日本 首都圏の各路線 午後から 順次運転見合わせ" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号の接近に伴い、ＪＲ東日本は４日午後から各路線で順次、運転を見合わせています。</div><div>運転を見合わせている区間は、<br><br>高崎線と東海道線を結ぶ湘南新宿ラインが小田原駅と大宮駅の間、<br><br>中央線は高尾駅から小淵沢駅の間、<br><br>青梅線は青梅駅と奥多摩駅の間、<br><br>内房線は佐貫町駅と安房鴨川駅の間、<br><br>外房線は勝浦駅と安房鴨川駅の間です。<br><br>また、京葉線は、全線で通常より本数を減らして運転しているということです。<br><br>中央線の特急は、「あずさ」と「かいじ」の運転を見合わせています。<br><br>このほか、千葉県内の各地と東京を結ぶ外房線の特急「わかしお」、内房線の特急「さざなみ」が運転を見合わせているほか、東海道線の「湘南ライナー」と「ホームライナー小田原」、それに武蔵野線の「むさしの号」と「しもうさ号」も運転を見合わせているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180904%2Fk10011607661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:56:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>