<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本郵政 野村不動産を買収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170512/k10010979671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本郵政 野村不動産を買収へ</span><time datetime="2017-05-12T23:12"><span>5月12日</span> <span>23時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170512/K10010979671_1705121936_1705121936_01_03.jpg" alt="日本郵政 野村不動産を買収へ" id="news_image"></div><div>日本郵政は収益力を高めるため、全国にある郵便局の土地などを有効活用して不動産事業を強化することにし、大手の野村不動産ホールディングスの買収に向けて本格的な検討に入ったことが明らかになりました。</div><div>関係者によりますと、日本郵政は野村不動産ホールディングスの買収に向けて、ＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行う方向で本格的な検討に入りました。<br><br>日本郵政は、すでに去年秋に、野村不動産ホールディングスに対して書面で買収の提案を行うとともに、野村不動産の３３％余りの株式を保有している証券最大手、野村ホールディングスとの間で調整を進めていました。<br><br>その結果、近く、日本郵政が野村不動産ホールディングスの資産内容の評価などを始めるとともに、買収に向けて具体的な交渉に入る見通しとなりました。日本郵政としては株式の過半数を取得し、子会社にすることを目指す方針で、実現すれば買収額は数千億円規模となります。<br><br>ただ、日本郵政としては、まずは一部の株式の取得にとどめる形で資本提携を結ぶことも選択肢として検討しています。<br><br>日本郵政は、郵便事業や金融事業が低迷する中、全国の２万４０００以上の郵便局など、資産価値が２兆円を超える規模の不動産を有効に活用することが課題となっています。<br><br>これまでに、東京駅前の郵便局を商業施設とするなど、不動産の再開発を進めてきましたが、今回の買収により、野村不動産が持つ不動産の開発や投資ビジネスのノウハウを取り込むことで、不動産事業を収益の柱に成長させたい方針です。<br><br>日本郵政は、おととし、海外事業を強化するために傘下の日本郵便を通じてオーストラリアの物流最大手トール・ホールディングスをおよそ６２００億円で買収しましたが、業績の低迷を受けてことし３月期の決算でおよそ４０００億円の損失を計上することにしていて、平成１９年の民営化後初めて最終赤字に転落する見通しとなるなど、グループの収益力の強化が求められています。<br><br>日本郵政は１２日夜、「新たな資本業務提携について、さまざまな可能性を検討している」とするコメントを発表しました。野村不動産ホールディングスに対する買収の検討を事実上認めた形となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本郵政は収益力の強化が課題</h3><div>日本郵政は、郵便業務や全国の郵便局を運営する日本郵便、銀行業務のゆうちょ銀行、保険業務のかんぽ生命の３社を傘下に置くグループの持ち株会社です。<br>平成１５年に発足した日本郵政公社が、民営化の是非を問われた平成１７年の衆議院の解散・総選挙のあと、平成１９年に民営化されて設立されました。<br><br>株式は当初、政府が１００％を保有していましたが、おととし１１月に東京証券取引所に上場し、政府が保有する比率は去年９月末の時点で８０％まで下がっています。<br>その一方で、郵便事業が少子化や人件費の上昇などで低迷しているほか、日銀のマイナス金利政策の影響でゆうちょ銀行が運用している国債の利息による収益が減っています。<br><br>さらに、海外事業の強化を目指しておととし、傘下の日本郵便を通じておよそ６２００億円で買収したオーストラリアの物流最大手トール・ホールディングスの業績の低迷で、ことし３月のグループ全体の決算はおよそ４０００億円の損失を計上することになり、平成１９年の民営化後、初めて最終赤字に転落する見通しとなっています。<br><br>一方、政府が保有する日本郵政の株式について、政府は、東日本大震災の復興財源として早ければことし７月にも株式の一部を追加で売却をする計画ですが、上場以来、株価が伸び悩んでおり、収益力の強化が課題となっています。</div></div><div><h3>日本郵政 ２兆円超の不動産資産を保有</h3><div>日本郵政は全国で保有する不動産の活用を進めています。<br>平成２４年には、東京駅前の東京中央郵便局を商業施設などが入るビルとして再開発したほか、去年６月には名古屋駅前に新たな商業施設を開業するなど全国各地で複合ビルの建設や再開発を行っています。<br><br>ほかの不動産会社などとの共同事業として、東京都内や大阪、福岡などで分譲マンションの事業を手がけているほか、単独の事業として都内で賃貸住宅事業にも乗り出しています。また、全国に２万４０００を超える郵便局を抱えるなど、国内で２兆円を超える規模の不動産の資産を保有していて、それをいかに有効に活用するかも課題となっています。</div></div><div><h3>「プラウド」で知られる野村不動産</h3><div>「プラウド」のブランドで知られるマンションを販売する野村不動産ホールディングスは、６０年前の昭和３２年に設立された野村不動産を中核とする持ち株会社です。<br><br>証券最大手、野村ホールディングスの不動産事業の持ち株会社として平成１６年に設立され、野村ホールディングスがことし３月末の時点で３３％余りの株式を保有しています。<br><br>野村不動産ホールディングスは、ことし３月期のグループの決算で売り上げは５６９６億円、最終利益は４７０億円で、おととし３月期時点の売り上げ規模では業界６位となっています。<br><br>また、グループの社員数はことし３月末時点でおよそ６４００人となっています。<br><br>傘下の子会社には、野村不動産のほか投資家から集めた資金を不動産に投資して運用する野村不動産投資顧問もあります。<br><br>今回の買収は、野村不動産側にとっては、日本郵政がすでに全国各地の１等地などに持つ豊富な不動産を同じグループの立場として有効に活用できるメリットがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170512%2Fk10010979671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 23:12:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西武園ゆうえんちで火災 埼玉 所沢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/k10010979921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西武園ゆうえんちで火災 埼玉 所沢</span><time datetime="2017-05-13T02:04"><span>5月13日</span> <span>2時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/K10010979921_1705130100_1705130101_01_03.jpg" alt="西武園ゆうえんちで火災 埼玉 所沢" id="news_image"></div><div></div><div>１２日夜遅く、埼玉県所沢市にある西武園ゆうえんちで火災があり、園内の施設などが燃えました。火はおよそ２時間後に消し止められ、警察や消防は火が出た原因を詳しく調べています。</div><div>１２日午後１１時半すぎ、埼玉県所沢市山口にある西武園ゆうえんちから炎や煙が上がっているのが見えるなどと、近くを通りかかった人から消防に通報がありました。<br><br>消防車など合わせて１２台が出て消火活動を行い、火はおよそ２時間後に消し止められました。<br><br>消防によりますと、けが人はいないということです。<br><br>警察と消防によりますと、火が出たのは、遊園地の西側にある入り口を入ってすぐの場所にある飲食店や土産物店が並ぶ「アーケード大通り」付近とみられるということです。<br><br>西武園ゆうえんちのホームページによりますと、１２日は午後４時半ごろに営業を終えていたということで、警察と消防は、火が出た原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「あっという間に燃え広がった」</h3><div>近くを通りかかった男性がスマートフォンで撮影した画像では、激しく炎が上がり煙も激しい勢いで出ているのが確認できます。撮影した男性は「最初は煙が立ちのぼっていたので近づいていくと火が出ているのが見えた。火は最初は１か所に見えたがあっという間に燃え広がっていった。遊びに行ったことがある場所なので驚きました」と話していました。</div></div><div><h3>「園内の至る所で炎」</h3><div>西武園ゆうえんちの近くに住む２８歳の男性は「お風呂に入っていたら突然、ドンという花火のような音が１回しました。外に出て近づいてみると、園内の至る所で炎があがっていました。とてもびっくりしました」と話していました。</div></div><div><h3>西武園ゆうえんちとは</h3><div>西武園ゆうえんちは、埼玉県所沢市にあり、ジェットコースターや観覧車、それにプールなどのアトラクション施設があるほか、飲食店が立ち並ぶ「アーケード大通り」と呼ばれる施設もあります。<br><br>西武園ゆうえんちのホームページによりますと、１２日の営業時間は、午前１０時から午後４時半までとなっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170513%2Fk10010979921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 May 2017 02:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 二階氏と中国元外相 日中韓首脳会議の早期開催を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/k10010979931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 二階氏と中国元外相 日中韓首脳会議の早期開催を</span><time datetime="2017-05-13T04:46"><span>5月13日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/K10010979931_1705130109_1705130446_01_02.jpg" alt="自民 二階氏と中国元外相 日中韓首脳会議の早期開催を" id="news_image"></div><div></div><div>中国を訪れている、自民党の二階幹事長は、１２日夜、中国の唐家※セン元外相と会談し、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の就任を受けて、日中韓３か国による首脳会議を、早期に東京で開催できるよう調整を進めることが重要だという認識で一致しました。</div><div>自民党の二階幹事長は、中国が提唱する巨大経済圏構想、一帯一路をテーマにしたフォーラムに出席するため、１２日から中国の北京を訪れていて、１２日夜、中日友好協会の会長を務める唐家セン元外相と会談しました。<br><br>この中で、唐氏は「韓国では、ムン・ジェイン大統領が就任したので、日中韓３か国の首脳会議を、ことしの早い時期に日本で開催できればいい。それが日中関係にとってもプラスになる」と述べました。<br><br>これに対し、二階氏は「そうした機会を利用して、要人の往来につなげ、さらなる日中関係の改善を図りたい」と述べ、両氏は、日中韓３か国による首脳会議を、早期に東京で開催できるよう調整を進めることが重要だという認識で一致しました。<br><br>また、唐氏は一帯一路のフォーラムについて、「連結性を高める形の国際協力には意味がある。日本経済、ひいては世界経済にもプラスになる」と述べ、意義を強調しました。<br><br>一方、政府関係者によりますと、二階氏は、中国訪問最終日の今月１６日に、習近平国家主席と会談する方向で、調整を進めているということです。<br><br>※王へんに旋</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170513%2Fk10010979931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 May 2017 04:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 下村氏 年内に党の憲法改正原案を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/k10010979951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 下村氏 年内に党の憲法改正原案を</span><time datetime="2017-05-13T04:46"><span>5月13日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の下村幹事長代行は１２日夜、東京都内で記者団に対し、安倍総理大臣が目指すとしている、改正された憲法の２０２０年の施行を実現するためには、公明党などと事前に調整したうえで、党としての改正原案を、ことし中に取りまとめることが望ましいという考えを示しました。</div><div>この中で、下村幹事長代行は「安倍総裁が、憲法を改正して２０２０年に施行するという期限を示す中、改正原案は、国会の３分の２の賛成が得られるよう、事前に公明党や日本維新の会と協議するほうが望ましい」と述べました。<br><br>そのうえで、下村氏は「来年の通常国会に、自民党から、自衛隊を憲法に位置づける改正原案などを提案すれば、少し余裕を持って進められる。それを考えると、自民党の原案を年内にまとめられればベストではないか」と述べ、党としての改正原案を、ことし中に取りまとめることが望ましいという考えを示しました。<br><br>また、下村氏は、安倍総理大臣が例示した、憲法９条への自衛隊に関する条文の追加について、「９条の１項と２項を残して、３項を追加するよりは、『９条の２』という別立てにして明記するほうが拡大解釈を防げるし、スムーズにいくのではないか」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170513%2Fk10010979951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 May 2017 04:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>主要自動車メーカー ７社中５社が減益の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/k10010979791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>主要自動車メーカー ７社中５社が減益の見通し</span><time datetime="2017-05-13T04:46"><span>5月13日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/K10010979791_1705122127_1705130446_01_02.jpg" alt="主要自動車メーカー ７社中５社が減益の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>日本の主な自動車メーカー７社の来年３月期の業績見通しが出そろい、このうち５社の営業利益は、円高に加え主な収益源のアメリカ市場で販売競争の激化による採算の悪化が見込まれることから、前の年度を下回る見通しです。</div><div>各社の発表によりますと、ことし３月期の決算で本業のもうけを示す営業利益は、円高が進んだことから、自動車のトヨタ自動車が、前の年度に比べて３０．１％減少したほか、ＳＵＢＡＲＵが２７．４％、マツダが４４．６％それぞれ減少するなど、７社中５社が減益となりました。<br><br>また、来年３月期の業績見通しについては、営業利益が、トヨタが前の年度より１９．８％減少するとしているほか、日産自動車、ホンダ、ＳＵＢＡＲＵ、スズキの合わせて５社が、減益になる見通しです。<br><br>これは、円高の影響に加え、各社の主な収益源となっているアメリカ市場での販売競争の激化で、値引きの原資として販売店に支払う奨励金の負担が増えて、採算が悪化すると見込んでいるためです。<br><br>アメリカでは、トランプ大統領がドル高をけん制する発言を続けているほか、去年まで好調だった新車の販売が、需要の落ち込みで失速しているとの見方が強まっていて、今後の各社の業績は、為替とアメリカ市場の動向に左右されることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170513%2Fk10010979791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 May 2017 04:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>憲法９条めぐり 与党間での調整求められる局面も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/k10010979851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>憲法９条めぐり 与党間での調整求められる局面も</span><time datetime="2017-05-13T04:46"><span>5月13日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>憲法改正をめぐって、自民党は、安倍総理大臣が例示した、憲法９条に自衛隊に関する条文を追加することなどを念頭に、改憲案の取りまとめに向けた党内論議を加速させる方針です。一方、与党の公明党内では、９条への自衛隊に関する条文の追加に、慎重な意見が相次いでいて、今後、両党の間で調整が求められる局面が出ることも予想されます。</div><div>安倍総理大臣は今月３日、憲法を改正して２０２０年の施行を目指す意向を明らかにし、改正項目として、憲法９条に自衛隊に関する条文を追加することなどを例示しました。<br><br>そして、１２日に自民党の憲法改正推進本部の保岡本部長に対し、衆参両院の憲法審査会に提案できる、党としての具体的な改憲案の取りまとめに努めるよう指示しました。<br><br>これを受けて自民党は、憲法９条に自衛隊に関する条文を追加することや、大規模災害などに対応するための緊急事態条項を新設することなどを念頭に、改憲案の取りまとめに向けた党内論議を加速させる方針です。<br><br>ただ、党内には、石破前地方創生担当大臣が「自民党は、平成２４年に憲法改正草案を党議決定した。それが、総裁の発言一つで『あの憲法改正草案はなし』と決まるのなら、憲法の議論は誰もやらなくなる」と述べるなど、性急な対応は認められないという意見もあり、保岡氏らは、丁寧に議論したい考えです。<br><br>一方、与党の公明党内では、９条への自衛隊に関する条文の追加について、井上幹事長が「憲法上明記しなければ、直ちに安全保障に支障がある状況でもない」と指摘するなど、慎重な意見が相次いでいて、今後、両党の間で調整が求められる局面が出ることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170513%2Fk10010979851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 May 2017 04:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京急線 切れたワイヤーが地面に触れショートか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/k10010979911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京急線 切れたワイヤーが地面に触れショートか</span><time datetime="2017-05-13T04:46"><span>5月13日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170513/K10010979911_1705130019_1705130446_01_02.jpg" alt="京急線 切れたワイヤーが地面に触れショートか" id="news_image"></div><div></div><div>１２日、横浜市で京急線の架線をつり下げるワイヤーが切れた影響で、京急線は一部の区間でおよそ３時間半にわたって運転できない状態が続きました。京急は、切れたワイヤーが地面に触れてショートし、架線が停電した可能性もあると見て原因を調べています。</div><div>１２日午後６時半ごろ、横浜市鶴見区の生麦駅の構内で、架線をつり下げる吊架線と呼ばれるワイヤーが切れて垂れ下がり、およそ３時間半にわたって京急川崎駅と上大岡駅の間の上下線で運転ができない状態になりました。<br><br>この事故で、特急電車の乗客およそ４００人が線路を歩いて駅まで移動したほか、上下合わせて１４１本、８万５０００人に影響が出ました。<br><br>京急によりますと、切れた吊架線は、銅製で直径１６ミリあり、先月２３日に点検した際には異常はありませんでしたが、現場で詳しく調べたところ、吊架線は、左右に引っ張られたような状態で切れていたということです。<br><br>また、この電車の運転士は「生麦駅に進入する前に、架線が光って火花のようなものが見えた」と話しているということです。<br><br>京急は、切れたワイヤーが地面に触れてショートし、架線が停電した可能性もあると見て原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170513%2Fk10010979911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 May 2017 04:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>