<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「幸福の黄色いハンカチ」の原作者 ピート・ハミルさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「幸福の黄色いハンカチ」の原作者 ピート・ハミルさん死去</span><time datetime="2020-08-06T10:00"><span>8月6日</span> <span>10時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553281_2008060921_2008061000_01_02.jpg" alt="「幸福の黄色いハンカチ」の原作者 ピート・ハミルさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>映画「幸福の黄色いハンカチ」の原作者として知られるアメリカの小説家、ピート・ハミルさんが、5日、亡くなりました。85歳でした。</div><div>ピート・ハミルさんは、1935年、ニューヨーク市の南部、ブルックリンで生まれ、地元紙の記者や編集者をへて、1968年、作家として初めての小説を出版しました。<br><br>ニューヨークを舞台にした作品をはじめ、数多くの長編や短編小説を執筆し、ごく普通の人たちが織りなす日常や心情に光りをあてた「ニューヨーク・スケッチブック」などで人気を博しました。<br><br>また、山田洋次監督の映画、「幸福の黄色いハンカチ」の原作者としても知られています。<br><br>ハミルさんの弟、デニス・ハミルさんはアメリカ、ＡＢＣテレビに対し、ハミルさんが5日、腎不全などのため亡くなったことを明らかにしました。<br><br>訃報を受けて、ニューヨーク州のクオモ知事は、ツイッターに「ハミルさんは、卓越したジャーナリストや作家というだけではなく、ニューヨークの代弁者でした。かけがえのないニューヨーカーに別れを告げるときが来ましたが、彼の遺産と仕事は生き続けます」と投稿しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 10:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ ワクチン供給で「アストラゼネカ」と合意へ 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ ワクチン供給で「アストラゼネカ」と合意へ 厚労省</span><time datetime="2020-08-06T10:57"><span>8月6日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553471_2008061055_2008061057_01_02.jpg" alt="新型コロナ ワクチン供給で「アストラゼネカ」と合意へ 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスの製薬大手、「アストラゼネカ」が開発中の新型コロナウイルスのワクチンについて厚生労働省が1億回分以上の供給を受けることで近く合意する見通しになったことが関係者への取材で分かりました。会社は、来月中の海外での実用化を目指していて、日本国内でも今月から臨床試験を始める計画です。</div><div>厚生労働省が供給を受けるのは、▽イギリスの製薬大手アストラゼネカと、▽オックスフォード大学が開発を進めている新型コロナウイルスのワクチンです。<br><br>3段階ある臨床試験のうち初期段階では、▽接種後に抗体の量が増加し、▽およそ2か月たっても高い水準を維持していたことなどが確認されたとして、すでにブラジルなどで臨床試験の最終段階に入っています。<br><br>関係者によりますと、1億回分以上のワクチンを日本に供給することで、近く厚生労働省と合意する見通しになったということです。<br><br>接種が必要な回数は1回か2回になる予定で、供給されるワクチンが何人分に相当するかは現時点で決まっていないとしています。<br><br>アストラゼネカは、来月中(9月)に海外で実用化することを目指していて、日本国内でも今月から臨床試験を始める計画です。<br><br>日本へのワクチンの供給をめぐっては、先月末にもアメリカの製薬大手ファイザーとの間で、開発に成功した場合、6000万人分の供給を受けることで基本合意しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 10:57:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」</span><time datetime="2020-08-06T11:39"><span>8月6日</span> <span>11時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553411_2008061019_2008061020_01_03.jpg" alt="原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」" id="news_image"></div><div>広島は、原爆が投下されて75年となる「原爆の日」を迎えました。新型コロナウイルスの影響で、例年どおりの追悼が難しい状況となるなか、広島市では平和記念式典が行われ、松井一実市長は日本政府に対し被爆者の思いを誠実に受け止めて核兵器禁止条約に参加するよう求めました。</div><div>広島市の平和公園で午前8時から行われた平和記念式典には、被爆者や遺族の代表をはじめ、安倍総理大臣のほか、83の国の代表などが参列しました。<br><br>ことしの式典は、新型コロナウイルスの感染を防ぐため会場の平和公園への入場が規制され、一般の参列者席が設けられず、参列者は例年の1割に満たないおよそ800人となりました。<br><br>式典ではこの1年に亡くなった人や新たに死亡が確認された人、合わせて4943人の名前が書き加えられた32万4129人の原爆死没者名簿が原爆慰霊碑に納められました。<br><br>そして原爆が投下された午前8時15分に参列者全員で黙とうをささげました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553411_2008060935_2008060959_01_03.jpg" alt=""><div>広島市の松井一実市長は平和宣言のなかで、「日本政府には、核保有国と非核保有国の橋渡し役をしっかりと果たすためにも、被爆者の思いを誠実に受け止めて核兵器禁止条約の締約国になり、唯一の戦争被爆国として、世界中の人々が被爆地ヒロシマの心に共感し、『連帯』するよう訴えてもらいたい」と述べ、政府に条約への参加を求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、核兵器禁止条約には触れず、「核軍縮をめぐり立場の異なる国々の橋渡しに努め、各国の対話や行動を粘り強く促すことによって、核兵器のない世界の実現に向けた国際社会の取り組みをリードしていく」と述べました。<br><br>原爆が投下されて75年となり、被爆者の平均年齢はことし、83歳を超え、被爆者団体の解散が相次いでいて、原爆の悲惨さをどう語り継いでいくのかが課題となっています。<br><br>被爆地・広島は、6日、犠牲者を追悼する祈りに包まれるとともに、「核抑止力による平和」ではなく「核兵器のない平和な世界」の実現を願う被爆者の声に向き合い、その訴えを国内外に発信する一日になります。</div></div><div><div>世界の核軍縮を巡っては、核保有国が核兵器の近代化を進め、非核保有国との対立が深まるなど、核兵器廃絶に向けた動向が不透明となっています。<br><br>3年前、国連で採択された核兵器禁止条約は、現在の批准国が40か国で、発効に必要な50か国に達していません。<br><br>午前8時15分に合わせて平和公園の近くの元安川沿いで黙とうをしていた21歳の女子大学生は「私が生まれる以前の悲劇の上に今の私たちの存在があると思って祈りをささげました。戦争の記憶が薄れればまた同じことが起きかねないので、次の世代に責任をもって伝えていきたいです」と話していました。<br><br>また、両親と兄を亡くし式典のあと原爆慰霊碑に祈りをささげた広島市の88歳の女性は「私自身は原爆が投下される前日に疎開していたのでたまたま無事でした。核のない平和な世界になってほしいというのが切実な願いです」と話していました。</div></div><div><h3>式典で演奏された被爆ピアノ</h3><div>ことしの式典では、新型コロナウイルスの飛まつ感染を防ぐため例年行われている「ひろしま平和の歌」のコーラスを取りやめ、被爆ピアノの演奏に合わせて高校生3人が歌いました。<br><br>被爆ピアノは75年前に原爆の熱線や爆風にさらされたあと、今も音色を響かせているピアノで、広島市の調律師、矢川光則さんによりますと、広島や長崎などで少なくとも11台残っているということです。<br><br>このうち、広島市の平和記念式典で演奏に使われた被爆ピアノは、爆心地からおよそ3キロ離れた広島市南区宇品の住宅で被爆し、20年余り前に、矢川さんが被爆者団体から譲り受けました。修復の結果、音色を響かせるようになりましたが、爆風によるガラスの破片が突き刺さった傷痕は今もそのままの状態で残されています。<br><br>このピアノは、3年前、ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンがノーベル平和賞に選ばれた際、ノルウェーで開かれた記念のコンサートでも使われ、その音色は大勢の観客たちを魅了しました。</div></div><div><h3>グテーレス国連事務総長がビデオメッセージ</h3><div>平和記念式典には国連のグテーレス事務総長が初めて出席する予定でしたが、新型コロナウイルスの影響で断念し、ビデオメッセージが会場で上映されました。<br><br>この中で、グテーレス事務総長は核兵器をめぐる状況について「核のない世界は、われわれの手からすり抜け、さらに遠のいていくように見える。対立や不信感、対話の欠如により、世界が無制限な核競争の再発の脅威にさらされている」と指摘しました。<br><br>そのうえで「意図的なものや誤算によって核兵器が使用されるリスクは非常に高く、このような傾向が続くことは許されない。核兵器の危険を完全に排除する唯一の方法は、核兵器を完全に排除することだ。核兵器禁止条約の発効を心待ちにしている」と述べました。<br><br>そして「若者たちは重要な役割を担っている。彼らの考えに耳を傾け、声を聞く場を作るべきだ」と述べ、核兵器に対する若い世代の認識の変化に期待する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 11:39:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ツイッター社 トランプ大統領陣営の投稿に閲覧制限</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ツイッター社 トランプ大統領陣営の投稿に閲覧制限</span><time datetime="2020-08-06T11:46"><span>8月6日</span> <span>11時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553591_2008061140_2008061146_01_02.jpg" alt="米 ツイッター社 トランプ大統領陣営の投稿に閲覧制限" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのツイッター社は5日、トランプ大統領の選挙対策本部が投稿した、新型コロナウイルスに関する動画に誤った情報が含まれているなどとして閲覧できなくする措置をとりました。</div><div>ツイッター社が閲覧できなくしたのは、トランプ大統領がアメリカメディアのインタビューに応じた際の動画で、複数のメディアは、大統領が、子どもたちには新型コロナウイルスに対する実質的な免疫があると述べたと伝えています。<br><br>措置をとった理由について、ツイッター社は、新型コロナウイルスに関する誤った情報が広がることを防ぐための会社の規定に反したためだとしています。<br><br>また、アカウントの管理者が問題の投稿を削除するまで、新たなツイートを認めないことを決めました。<br><br>トランプ大統領の選挙対策本部のアカウントには、現在は新たなツイートが表示されていて、問題となった動画を管理者が削除したものとみられます。<br><br>一方、フェイスブックも5日、「誤った主張が含まれている」として、同じ動画を削除したことを明らかにしました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大によってアメリカ各地で外出制限が続く中、トランプ大統領にとってソーシャルメディアは、11月の大統領選挙に向け有権者に主張を直接届けるための重要な手段となっていて、大統領が今回の両社の対応に強く反発することも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 11:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</span><time datetime="2020-08-06T11:55"><span>8月6日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553321_2008060552_2008060554_01_02.jpg" alt="西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>西日本から東北では6日も高気圧に覆われておおむね晴れ、日本海側では、すでに35度以上の猛暑日となっているところがあります。午後はさらに気温が上がると予想されているため、引き続き、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、本州付近は広く高気圧に覆われ、台風4号から変わった温帯低気圧に向かって南から暖かい空気が流れ込んでいるため、西日本から東北にかけての広い範囲で、午前中から気温が上がっています。<br><br>午前11時半までの各地の最高気温は、<br>▽兵庫県豊岡市で35.8度、<br>▽富山市で35.6度と、すでに猛暑日となっているほか、<br>▽愛媛県大洲市で34.6度、<br>▽福島市で33.6度、<br>▽東京の都心でも32.6度などとなっています。<br><br>日中の最高気温は<br>▽兵庫県豊岡市で38度、<br>▽鳥取市と福井市で37度、<br>▽岡山市と京都市、甲府市、それに福島市で36度、<br>▽熊本市や名古屋市で35度と予想されているほか、<br>▽東京の都心でも34度まで上がる見込みです。<br><br>連日、暑さが続いていますが、こまめに水分をとるほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど引き続き、熱中症に警戒が必要です。<br><br>豪雨の被災地でも熱中症の危険性が高まっています。<br><br>復旧作業にあたる際はこまめに休憩を取るなど、十分な対策をとるよう心がけてください。<br><br>一方、台風から変わった低気圧や前線の影響で北海道は7日にかけて、東北は日曜日ごろにかけて断続的に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は低い土地の浸水や土砂災害、川の増水に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 11:55:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベイルート爆発 医療物資など国際社会から支援の輪広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベイルート爆発 医療物資など国際社会から支援の輪広がる</span><time datetime="2020-08-06T11:58"><span>8月6日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553611_2008061153_2008061158_01_02.jpg" alt="ベイルート爆発 医療物資など国際社会から支援の輪広がる" id="news_image"></div><div></div><div>レバノンの首都ベイルートで4日起きた大規模な爆発で、これまでに135人が亡くなり、およそ5000人がけがをしたほか、今も多くの人の行方が分かっていません。こうした状況の中、国際社会からは救助の専門家や医療物資などが次々と送られ、支援の輪が広がっています。</div><div>レバノンの首都、ベイルートにある港で、4日に起きた大規模な爆発では、地元メディアによりますと、これまでに135人が死亡し、およそ5000人がけがをしました。<br><br>今も数十人の行方が分からず、捜索が続いていますが、現場は爆発でがれきが散乱していて作業は難航しています。<br><br>こうした状況の中、国際社会から支援の動きが始まり、レバノンと歴史的に関係の深いフランスは、捜索が専門の消防隊員55人と救助犬を派遣し、マクロン大統領も6日にベイルートを訪問し、ディアブ首相やアウン大統領と会談する予定です。<br><br>また、中東のカタールは、医療物資に加え、最大1000床のベッドを設置することができる移動式の医療施設を輸送機に載せて現地に届けたほか、トルコやギリシャ、イランなどからも支援が行われています。<br><br>爆発の被害について、ベイルートの県知事は30万人が家を失い、被害額は、30億ドルから50億ドルにのぼるとの見方を示していますが、いまだ全容は分かっていません。<br><br>爆発で港湾機能が損なわれ、輸入に頼る小麦などの貯蔵庫も被害を受けていることから今後さらなる市民生活への影響が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 11:58:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ 首相 “緊急事態宣言出す状況でない お盆も防止策を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ 首相 “緊急事態宣言出す状況でない お盆も防止策を”</span><time datetime="2020-08-06T12:07"><span>8月6日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553491_2008061102_2008061106_01_02.jpg" alt="コロナ 首相 “緊急事態宣言出す状況でない お盆も防止策を”" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策をめぐり安倍総理大臣は、広島市で記者会見し、重症者が少ないなど4月の緊急事態宣言の時とは状況が大きく異なるとして、ただちに緊急事態宣言を出す状況ではないという認識を示しました。また、お盆の時期に帰省する際には感染防止策を徹底し、高齢者などに感染が広がらないよう大人数での会食などを控えるよう呼びかけました。</div><div>この中で安倍総理大臣は、新型コロナウイルスの感染状況について「全国的には新規の感染者が増加している。新規の感染者の数だけを見れば、4月の緊急事態宣言の時を超えているが、その時の状況とは大きく異なっている」と述べました。<br><br>そして、重症者の数は、緊急事態宣言を出していた4月の328人から、直近では104人となり、死亡者数も、5月の460人から、先月は37人に抑えられているとしたほか、医療提供体制は、地方自治体の協力のもとで全国で2万床を超える病床を確保し、重症者用の病床も、全国でおよそ100人の患者に対し、2500床を超える病床を確保できていると説明しました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「ただちに緊急事態宣言を出すような状況ではないが、高い緊張感をもって状況を注視し、自治体と連携しながら医療提供体制がひっ迫しないよう、きめ細かく対策を講じていく」と述べました。<br><br>また、感染拡大の防止と社会経済活動の両立を図る考えを改めて示したうえで、観光需要の喚起策「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について「観光事業者と旅行者の双方に感染拡大防止策を実施してもらい、『ウィズ・コロナ』の時代の安全で安心な新しい旅のスタイルを普及・定着させていきたい」と述べました。<br><br>一方、お盆の時期の帰省について、帰省する際には、3密を避けるなどの基本的な感染防止策を徹底し、特に高齢者などに感染が広がらないよう大人数での会食などを控えるよう呼びかけました。<br><br>そして、安倍総理大臣は「大変難しいかじ取りではあるが、再び、緊急事態宣言を出す事態とならないよう、国民の健康と命、暮らしと雇用を守り抜いていくために、今後も、必要な対応を速やかに講じていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 12:07:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>