<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>Ｊリーグ杯 あすの試合延期 ３月15日までの公式戦延期も検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012300261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｊリーグ杯 あすの試合延期 ３月15日までの公式戦延期も検討</span><time datetime="2020-02-25T13:12"><span>2月25日</span> <span>13時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300261_2002251307_2002251312_01_02.jpg" alt="Ｊリーグ杯 あすの試合延期 ３月15日までの公式戦延期も検討" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪリーグは新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、26日のＪリーグカップの試合を延期することを決めました。そのうえで、来月前半に予定されているＪ１からＪ３までのリーグ戦などのすべての公式戦について25日の理事会で延期を検討するということです。</div><div>Ｊリーグは新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、26日予定されているＪリーグカップの第２節の７試合について延期することを決めました。<br><br>そのうえで来月15日までに予定されているＪ１からＪ３までのリーグ戦やＪリーグカップの第３節などすべての公式戦について、25日の理事会で延期を検討することになりました。<br><br>Ｊリーグでは2011年の東日本大震災や台風などの悪天候で試合が延期になったケースはありますが、ウイルスの感染拡大による延期は初めてで、「国の専門家会議がこれから１、２週間が急速な拡大に進むか、収束できるかの瀬戸際になるという見解を示すなかで最大限の協力をしていく」としています。<br><br>Ｊリーグでは今月21日から23日までＪ１の開幕戦が行われ、スタジアムに消毒液を設置したり、一部のクラブでは応援歌を禁止したりするなどの対策がとられていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012300261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 13:12:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価終値 ことし最大の値下がり幅 コロナウイルス感染拡大懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012300441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価終値 ことし最大の値下がり幅 コロナウイルス感染拡大懸念</span><time datetime="2020-02-25T15:42"><span>2月25日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300441_2002251513_2002251521_01_02.jpg" alt="株価終値 ことし最大の値下がり幅 コロナウイルス感染拡大懸念" id="news_image"></div><div></div><div>25日の東京株式市場は全面安の展開となり、日経平均株価の値下がり幅は一時1000円を超え、終値もことし最大の値下がり幅になりました。新型コロナウイルスの感染拡大がアジアにとどまらず、世界経済に深刻な影響を与えるのではないかという懸念が広がったためです。</div><div>25日の東京株式市場は、24日の海外市場で軒並み株価が下落したのに続き、取り引き開始直後から全面安の展開となり、日経平均株価は一時先週末の終値より1051円値下がりしました。日経平均株価が1000円を超えて値下がりするのは１年２か月ぶりです。<br><br>その後は値下がりした銘柄を買い戻す動きも出ましたが、日経平均株価の終値は先週末より781円33銭安い、２万2605円41銭となり、ことし最大の値下がり幅になりました。<br><br>東証株価指数＝トピックスは、55.74下がって、1618.26。<br>１日の出来高は17億7802万株でした。<br><br>株価が大きく値下がりしたのは、韓国やイタリアで感染者が増えるなど、新型コロナウイルスの感染拡大がアジアにとどまらず、世界経済全体に深刻な影響を与えるのではないかという懸念が広がったためです。<br><br>市場関係者は「日本国内の感染者が増え続けて歯止めがかからず、企業の生産や国内の消費がさらに落ち込む可能性があることを懸念した売り注文も続いた」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012300441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 15:42:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナウイルス クルーズ船から下船の乗客 28人が発熱など症状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012300331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナウイルス クルーズ船から下船の乗客 28人が発熱など症状</span><time datetime="2020-02-25T15:43"><span>2月25日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300331_2002251441_2002251441_01_02.jpg" alt="コロナウイルス クルーズ船から下船の乗客 28人が発熱など症状" id="news_image"></div><div></div><div>加藤厚生労働大臣は、集団感染が確認されたクルーズ船から下船した乗客のうち、28人に発熱などの症状があることを明らかにしました。</div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」では、乗客のうちウイルス検査の結果が陰性で症状が見られない人について、今月19日から21日までの３日間でおよそ970人が船を下りました。<br><br>これについて、加藤厚生労働大臣は、衆議院予算委員会の分科会で、「われわれがフォローアップしている方のうち、現時点で回答がきた人の中で、発熱などの症状があると言われている方が28人いる。そのうち、受診をする、あるいはその予定の方は７人と承知している」と述べました。<br><br>クルーズ船を下船した乗客をめぐっては、栃木県内の60代の女性が船内の検査で陰性だったものの、下船後に新型コロナウイルスへの感染が確認されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012300331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 15:43:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 政府 対策基本方針を決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012300241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 政府 対策基本方針を決定</span><time datetime="2020-02-25T15:47"><span>2月25日</span> <span>15時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300241_2002251259_2002251300_01_03.jpg" alt="新型コロナウイルス 政府 対策基本方針を決定" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染の拡大に備え、政府は患者数が大幅に増えた地域では、重症者向けの医療体制を確保するため、症状が軽い人には自宅療養を求めるなどとした対策の基本方針を決定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300241_2002251259_2002251300_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>政府は25日昼、総理大臣官邸で新型コロナウイルス対策本部を開き、感染の拡大に備えた対策の基本方針を決定しました。<br><br>基本方針では、現在の状況について「国内の複数地域で感染経路が明らかではない患者が散発的に発生し、一部地域には小規模な集団感染が把握されている状態だ」としています。<br><br>そのうえで、感染経路について「飛沫か接触感染で空気感染は起きていないと考えられる」とする一方、「閉鎖空間で近距離で多くの人と会話するなど、一定の環境下であれば、せきやくしゃみがなくても感染を拡大させるリスクがある」と指摘しています。<br><br>また、重症度は、致死率が極めて高い感染症ほどではないものの、季節性のインフルエンザと比べて高いリスクがあるとし、高齢者や基礎疾患がある人は重症化のリスクが高いと分析しています。<br><br>そして、感染拡大の防止策を講じ、患者が増加するペースを可能なかぎり抑えるとして、国民や企業に対して発熱などかぜの症状がみられる場合には、休暇を取得したり外出を自粛したりすることや、テレワークや時差出勤の推進を強力に呼びかけるとしています。<br><br>また、イベントの開催は現時点で、全国一律の自粛要請は行わないものの、感染の広がりなどを踏まえ、開催の必要性を改めて検討することなどを求めています。<br><br>さらに、臨時休校などについて、学校が適切に実施するよう都道府県から要請することにしています。<br><br>一方、今後、患者数が大幅に増えた地域では、重症化した患者向けの医療体制を確保するため、症状が軽い人は、自宅での安静・療養を原則とするほか、診療時間や動線を区分するなどの対策を講じたうえで、一般の医療機関でも患者を受け入れるとしています。<br><br>また、患者数が継続的に増えている地域については、患者の濃厚接触者に対する健康観察は縮小し、広く外出を自粛するよう協力を求めるとしています。<br><br>そして、こうした対応に切り替える際は、厚生労働省が考え方を示したうえで、地方自治体が判断して、地域の実情に応じた最適な対策を講じるとしています。</div></div><div><h3>首相「方針に基づき より踏み込んだ対応を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300241_2002251259_2002251300_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>基本方針の決定を受け、安倍総理大臣は、「患者の増加スピードを可能なかぎり抑制し、国内の流行を抑えることが重要だ。自治体の状況に応じて地域の感染拡大の防止に向け、方針に基づき、より踏み込んだ対応を行っていく。自治体や医療機関など関係者と連携しつつ、必要な医療提供体制をしっかりと整備していく」と述べ、速やかに実行に移すよう指示しました。</div></div><div><h3>情報提供</h3><div>基本方針では国民や企業、地域などに対して情報提供を進めるとしています。<br><br>国民に対しては、正確で分かりやすい情報提供や呼びかけを行い冷静な対応を促すとしています。<br><br>具体的には、感染の発生状況などについての正確な情報提供や、手洗いやせきエチケットなどの対策の徹底、発熱などの症状がある場合の休暇取得や外出の自粛などを呼びかけます。<br><br>また企業に対しては、発熱などの症状がみられる従業員への休暇の取得やテレワークの推進などを呼びかけます。<br><br>イベントの開催については、現時点では全国一律の自粛要請を行うものではないとしたうえで、地域や企業には感染拡大を防ぐ観点から、イベントを開催する必要性を改めて検討するよう要請するとしています。</div></div><div><h3>国内での感染状況の把握</h3><div>感染症法に基づいて医師の届け出で感染の疑いがある人を把握し、ウイルス検査を行います。<br><br>そして感染が確認された場合は、感染経路などを調べるとともに濃厚接触者を把握します。<br><br>また民間の検査機関を含めて、ウイルス検査の機能向上を図るとしています。<br><br>今後、患者の数が継続的に増えた場合は、入院が必要な肺炎患者の治療を確定するためにウイルス検査を実施するという方針に移行させるとしています。</div></div><div><h3>感染拡大防止策</h3><div>集団感染が発生しているおそれがある場合には、関係する施設の休業やイベントの自粛など必要な対応を要請するとしています。<br><br>また、重症化しやすいとされる高齢者の感染を防ぐため、介護施設などでの対策を徹底するとともに、多くの人が集まる公共交通機関や道の駅などでの感染防止対策を進めます。<br><br>今後、地域で患者の数が継続的に増えた場合は、感染経路の調査や濃厚接触者への健康観察は縮小し、広く外出自粛の協力を求める対応に切り替えるとしています。<br><br>また感染拡大を防ぐために、学校での臨時休校などを適切に実施するよう都道府県から要請することにしています。</div></div><div><h3>医療体制</h3><div>まずは「帰国者・接触者相談センター」で連絡を受け、感染が疑われる場合には専用の外来窓口「帰国者・接触者外来」を紹介します。<br><br>そしてウイルス検査を行ったうえで必要に応じて入院させます。<br><br>また、医療機関で感染症に対応したベッドや人工呼吸器などの確保を進めるとともに治療法やワクチンなどの開発に取り組みます。<br><br>今後、地域で患者の数が大幅に増えた場合は一般の医療機関でも診療時間や動線を分けるなどの感染防止策を行ったうえで感染が疑われる患者を受け入れるとしています。<br><br>それにあわせて重症の患者を多く受け入れる見込みの感染症指定医療機関から順に「帰国者・接触者外来」を段階的に縮小します。<br><br>また、症状が軽度である場合には自宅での安静・療養を原則とし、状態が変化した時にかかりつけ医などに相談したうえで受診させます。<br><br>高齢者や持病がある人は感染すると重症化しやすいことからより早期・適切な受診につなげるとしています。<br><br>症状がない高齢者や持病がある人の継続的な医療・投薬については感染防止の観点から電話による診療で処方箋を発行するなどできるだけ医療機関を受診しなくてもよい体制をあらかじめ構築するとしています。<br><br>そのうえで重症者を優先的に受け入れる医療機関を決めるなど適切な体制を整備することにしています。また高齢者が利用する介護施設などで感染が疑われる人が出た場合には感染防止策を徹底するとともに重症化の恐れがある人を円滑に入院治療につなげるとしています。</div></div><div><h3>水際対策</h3><div>国内への感染者の急激な流入を防ぐために現在の入国制限や渡航中止勧告などは引き続き実施するとしています。<br><br>一方検疫での対応については今後医療資源の確保の観点から感染拡大防止策や医療提供体制などに応じてその運用を切り替えていくとしています。</div></div><div><h3>そのほか</h3><div>マスクや消毒液の増産、円滑な供給を関連する事業者に要請するとともに過剰な在庫を抱えることのないよう消費者や事業者に冷静な対応を呼びかけます。<br><br>また中国から一時帰国した児童・生徒の学校への受け入れを支援しいじめを防ぐための取り組みを進めることにしています。<br><br>患者や感染防止の対策に関わった医療関係者などの人権に配慮した取り組みを行います。<br><br>空港や港湾、医療機関におけるトラブルを防ぐために必要に応じて警戒や警備を実施します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012300241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 15:47:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検事長の定年延長「口頭決裁も正式な決裁」森法相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検事長の定年延長「口頭決裁も正式な決裁」森法相</span><time datetime="2020-02-25T15:51"><span>2月25日</span> <span>15時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012299991_2002251114_2002251126_01_02.jpg" alt="検事長の定年延長「口頭決裁も正式な決裁」森法相" id="news_image"></div><div></div><div>東京高等検察庁の検事長の定年延長をめぐり、法務省が国会に提出した、定年延長が妥当だとする文書について、森法務大臣は、口頭の決裁を経ているとして、正式な決裁の手続きが取られたという認識を示しました。</div><div>法務省が国会に提出した、東京高等検察庁の検事長の定年延長が妥当だとする文書について、森法務大臣は、今月20日の衆議院予算委員会で、「必要な決裁は取っている」と答弁しましたが、翌日の予算委員会の理事会で、法務省の担当者は「正式な決裁は取っていない」と述べました。<br><br>これについて、森法務大臣は、記者会見で、「文書は、内閣法制局と協議するのにあたって、事務次官まで部内で文書を確認して内容を了解する口頭の決裁を経た」と説明しました。<br><br>そのうえで、「決裁には口頭の決裁もあれば文書の決裁もあり、どちらも正式な決裁だと理解している。文書における決裁を取らなければならない場合というのは、決められているわけだが、今回はそれにあたらない」と指摘し、正式な決裁の手続きが取られたという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 世耕参院幹事長「最近は定年延長が機動的に行われている」</h3><div>自民党の世耕参議院幹事長は記者会見で、「昔は定年を守るのが前提だったが、最近は定年の延長が機動的に行われている。人生100年時代で、１億総活躍という中、能力があってやる気がある人には、定年を延長してでも頑張っていただくのが国家公務員の世界でも当たり前になりつつあり、政府はそういう状況変化も踏まえて判断したのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>国民 原口国対委員長「つじつま合わせは明白」</h3><div>国民民主党の原口国会対策委員長は記者会見で、「定年の延長を決めて、後からつじつまを合わせようとしたことは明白で、違法だ。安倍総理大臣は検察官の人事までも支配し、屈服させようとしているが、絶対に認められない。司法が中立性や公正性を問われる事態になれば、日本は法治国家としての基礎を失う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 15:51:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「健康被害 最小限に抑えるうえで極めて重要な時期」厚労相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012300531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「健康被害 最小限に抑えるうえで極めて重要な時期」厚労相</span><time datetime="2020-02-25T16:17"><span>2月25日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300531_2002251558_2002251617_01_02.jpg" alt="「健康被害 最小限に抑えるうえで極めて重要な時期」厚労相" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染の拡大に備えた政府の基本方針が決定されたことを受けて、加藤厚生労働大臣は記者会見し、今が国内での健康被害を最小限に抑えるうえで極めて重要な時期だとして、国民に対し、感染予防の取り組みへの協力を呼びかけました。</div><div>この中で加藤厚生労働大臣は「現在、国内の複数の地域で感染経路が明らかでない患者が散発的に発生し、小規模な患者の集団が把握されている。まさに今が今後の国内での健康被害を最小限に抑えるうえで極めて重要な時期だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「１つの患者の集団が次の集団を生み出すことを防止する。患者の増加のスピードを可能なかぎり抑制するとともに、今後の患者の増大に備え、重症者対策を中心とした医療提供体制などの整備の準備期間に当てる」と述べました。<br><br>また加藤大臣は「多くの事例で、感染者は周囲の人にほとんど感染させていない。しかし一部には特定の人から多くの人に感染が拡大したと疑われる事例がある。また閉鎖空間において近距離で多くの人と会話するなどの一定の環境下ではせきやくしゃみなどがなくても感染を拡大させるリスクがあるとされる」と指摘しました。<br><br>そして国民に対し、<br>▼不安から適切な相談を行わずに医療機関を受診することがないようにすることや<br>▼感染しやすい環境に行くことを避けてもらうことのほか、<br>▼手洗い、咳エチケットなどの徹底、それにかぜの症状がある場合には外出を控え、やむをえず、外出する場合にはマスクを着用するよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「患者の集団確認の地域など イベントなど自粛の検討を」</h3><div>また加藤厚生労働大臣は「これまで全国一律でのイベントの自粛要請を行うことはないと申し上げてきた。今後は患者の集団が確認された地域などでは関係する施設やイベントなどの自粛を検討していただくこともお願いする」と述べました。<br><br>さらに加藤厚生労働大臣は「国は患者の集団が発生している自治体に最大限の支援を行う。きょう、北海道知事からの要請を受け、感染症の専門家の対策チームを現地に派遣した。関係省庁と連携しながら、地域の感染拡大の防止を支援していく」と述べました。<br><br>さらに加藤大臣は「感染症対策ではあらゆる事態を想定しながら、対策を講じておくことが重要だ。引き続き、先手先手の対応を進めていく」と述べました。</div></div><div><h3>「現時点でクラスター発生のおそれある場所は北海道」</h3><div>さらに加藤厚生労働大臣は「クラスター」と呼ばれる小規模な集団感染について、「現時点でクラスターが発生するおそれがある場所は北海道などが該当する。北海道庁には専門家チームを派遣したので、自治体と一緒にデータを分析し、対策を検討していく」と述べました。<br><br>そのうえで厚生労働省の中に「クラスター対策班」を作るほか、集団感染の発生のおそれがある場合には北海道以外の地域にも専門家チームの派遣を検討する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012300531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 16:17:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「初期症状は軽いかぜと同じ 感染疑えなかった」診察した医師</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012300481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「初期症状は軽いかぜと同じ 感染疑えなかった」診察した医師</span><time datetime="2020-02-25T16:27"><span>2月25日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012300481_2002251547_2002251627_01_02.jpg" alt="「初期症状は軽いかぜと同じ 感染疑えなかった」診察した医師" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した北海道七飯町の男性を最初に診察した医師がＮＨＫのインタビューに応じ、「初期の症状は軽いかぜと同じで感染を疑えなかった」などと述べ、地域の開業医も外来患者の診察を通して感染するおそれがあるとの見方を明らかにしました。</div><div>ＮＨＫの電話インタビューに応じたのは北海道七飯町で開業している診療所の医師です。この医師は今月19日に新型コロナウイルスへの感染が確認された七飯町の町議会議員を務める男性のかかりつけの医師で、今月７日と13日、男性を診察しました。<br><br>医師は「初診の７日は微熱とのどの違和感を訴えていた。全く普通のいわゆるかぜだった」と述べ、海外への渡航歴がないなか、感染を疑う症状はなかったと説明しました。<br><br>異常を感じるようになったのは、13日にレントゲンで男性の胸の撮影をしてからで「初診から５日たって少しせきとたんが出てきたと聞き、肺炎や気管支炎を起こしていないかと疑ってレントゲンを撮った。すると両方の肺に肺炎の症状があった。比較的元気なのに、いきなり両側で肺炎はあまり経験したことのない症例で、専門病院に診てもらう必要があると思った」と当時の経緯を明かしました。<br><br>男性は函館市内の病院で受診したあと感染が確認され、医師は「私のような開業医は、ほとんどが感染のリスクにさらされているのではないか。感染がさらに広がれば、私たちはどう診療すればいいのか。すごく困ることになる」と述べ、地域の開業医も外来患者の診察を通して感染するおそれがあるとの見方を明らかにしました。<br><br>厚生労働省は医療機関で感染が広がるリスクを減らすため、かぜや発熱などの軽い症状の場合は自宅で療養し、37度５分以上の発熱が４日以上続くなどした場合は都道府県に設置されている「帰国者・接触者相談センター」に相談するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012300481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 16:27:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>