<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【気象予報士解説】台風12号今後の進路は、雨はどうなる？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【気象予報士解説】台風12号今後の進路は、雨はどうなる？</span><time datetime="2020-09-23T12:15"><span>9月23日</span> <span>12時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630431_2009231208_2009231215_01_03.jpg" alt="【気象予報士解説】台風12号今後の進路は、雨はどうなる？" id="news_image"></div><div>台風12号は、八丈島の南西の海上を北よりに進んでいて、24日から25日にかけて東日本や北日本に接近するおそれがあります。<br>前線の活動が活発になる影響で、25日にかけて太平洋側を中心に雨が強まる見込みで、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒が必要です。<br><br>今後の見通しについて、気象予報士の解説です。<br><br>（このニュースは動画ニュースです。データ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 12:15:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜FC 53歳の三浦知良 J1最年長出場記録 更新へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012631101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜FC 53歳の三浦知良 J1最年長出場記録 更新へ</span><time datetime="2020-09-23T17:26"><span>9月23日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012631101_2009231709_2009231709_01_02.jpg" alt="横浜FC 53歳の三浦知良 J1最年長出場記録 更新へ" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーJ1、横浜FCに所属する現役最年長53歳のカズ、三浦知良選手が23日夜行われる川崎フロンターレ戦の先発メンバーに入りました。<br>このまま試合に出場すれば元日本代表、中山雅史選手が持つ45歳2か月1日のJ1最年長出場記録を更新します。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>横浜FCの三浦選手は23日夜7時から川崎市の等々力競技場で行われるフロンターレ戦で先発メンバーに入ったことがさきほど発表されました。<br><br>三浦選手について下平隆宏監督は22日の会見で「コンディションは非常にいい。後半戦の初っぱなにチームに勢いをつけてもらうためにカズさんの力は必要だ」と話していました。<br><br>三浦選手がこのまま試合に出場すれば2007年12月以来、13年ぶりのJ1での出場となります。<br><br>さらに53歳6か月あまりでのJ1出場は2012年11月に中山雅史選手がマークした45歳2か月1日のJ1最年長出場記録を大きく更新します。<br><br>そして三浦選手が得点すれば、当時鹿島アントラーズのジーコさんが1994年6月に41歳3か月あまりでマークしたJ1最年長得点記録も塗り替えることになります。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012631101_2009231709_2009231711_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012631101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 17:26:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒステリックブルー元メンバー逮捕 強制わいせつ傷害の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012631181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヒステリックブルー元メンバー逮捕 強制わいせつ傷害の疑い</span><time datetime="2020-09-23T17:53"><span>9月23日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012631181_2009231736_2009231753_01_02.jpg" alt="ヒステリックブルー元メンバー逮捕 強制わいせつ傷害の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>解散したロックグループ「ヒステリックブルー」のメンバーだった41歳の男が、埼玉県内でわいせつ目的で女性の口を手でふさいでけがをさせたとして逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、16年前に解散したロックグループ「ヒステリックブルー」の元メンバー、二階堂直樹容疑者（41）です。<br><br>捜査関係者によりますと、ことし7月、埼玉県朝霞市の路上で20代の女性にわいせつ目的で後ろから近づき、手で口をふさいでけがをさせたとして、強制わいせつ傷害の疑いが持たれています。<br><br>二階堂容疑者は、女性と一緒に路上に転倒したあと走って逃げましたが、およそ1週間後に警察署を訪れ、事件への関与を認めたということです。<br><br>これまでの調べで当時、酒を飲んで酔っていて、複数のコンビニエンスストアに立ち寄りながら目当ての女性を探していたということで、警察は詳しいいきさつを調べています。<br><br>「ヒステリックブルー」は3人組のグループで、NHKの紅白歌合戦にも出場しましたが、平成16年に二階堂容疑者が都内で女性にわいせつな行為をした疑いで逮捕されたことを受けて解散しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012631181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 17:53:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 24～25日 東日本・北日本に接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 24～25日 東日本・北日本に接近のおそれ</span><time datetime="2020-09-23T17:55"><span>9月23日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630271_2009231209_2009231238_01_03.jpg" alt="台風12号 24～25日 東日本・北日本に接近のおそれ" id="news_image"></div><div>台風12号は、伊豆諸島の八丈島の南の海上を北寄りに進んでいて、24日から25日にかけて東日本や北日本に接近するおそれがあります。<br>前線の活動が活発になる影響で、25日にかけて太平洋側を中心に雨が強まる見込みで、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>台風12号 24日以降に最接近</h3><div>気象庁によりますと、台風12号は、23日午後3時には伊豆諸島の八丈島の南南西120キロの海上を1時間におよそ20キロの速さで北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は980ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心から半径75キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後も北東へ進み、24日から25日にかけて東日本や北日本に接近するおそれがあります。</div></div><div><div>この時間は、台風本体の雨雲がかかる伊豆諸島南部で局地的に雨が強まっているほか、前線の影響で関東を中心に雨が降っています。<br><br>これまでに降った雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、東京 伊豆諸島の青ヶ島村には土砂災害警戒情報が出されています。</div></div><div><h3>今後の予想 大雨と強風</h3><div>台風の接近に伴って伊豆諸島で雨が強まるほか、前線の活動が活発になるため、東海や関東甲信、東北の太平洋側を中心に25日にかけて雨が強まり、大雨となるおそれがあります。<br><br>24日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽東海と伊豆諸島で200ミリ、<br>▽関東甲信で150ミリ、<br>▽東北で80ミリと予想されています。<br><br>その後、25日の朝までの24時間には、<br>▽関東甲信で200ミリから300ミリ、<br>▽東北と伊豆諸島で100ミリから200ミリ、<br>▽東海で50ミリから100ミリの雨が予想され、25日にかけてさらに雨量が増えるおそれがあります。<br><br>また、東海から東北にかけての太平洋側では海上を中心に風も強まり、大しけとなるところがある見込みで、24日の最大風速は<br>▽伊豆諸島で25メートル、<br>▽関東で23メートル、<br>▽東北の太平洋側と東海で20メートル、<br>最大瞬間風速は、<br>▽関東と伊豆諸島で35メートル、<br>▽東北の太平洋側と東海で30メートルと予想されています。<br><br>また、東北の太平洋側と関東では、<br>▽25日の最大風速は20メートルから24メートル、<br>▽最大瞬間風速は25メートルから35メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風、それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>政府が情報連絡室を設置</h3><div>台風12号が東日本や北日本に接近するおそれがあるため、政府は、23日午前9時15分に、総理大臣官邸の危機管理センターに情報連絡室を設置して、情報収集と警戒にあたっています。</div></div><div><h3>東京都 小池知事「早めの対策や避難を」</h3><div>台風12号が接近していることについて、東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、「より安全なところを今から考えて、親戚や友達の家、それにホテルや旅館を活用するなど、対策を前もって講じていただきたい」と述べました。<br><br>また、「コロナ禍で昨年とは大きく違っている。都立の施設を開放するなどの準備をしている。住民一人一人が避難のタイミングを事前に決めておく『マイ・タイムライン』で、何日前には何をするなど、今まさにシミュレーションする機会だと思う」と述べ、早めの対策や避難を呼びかけました。</div></div><div><h3>伊豆大島でも備え</h3><div>一方、去年9月の台風15号で1500棟以上の建物が被害を受けた伊豆大島では、住民が家の周囲を片づけるなどして台風に備えているということです。<br><br>大工の高橋満さん（54）は、台風15号で被害を受けた建物を10棟近く修理してきましたが、屋根の修理は済んだものの外壁の修理が住んでいない建物もあるということです。<br><br>高橋さんは「外壁に防水シートを貼ったばかりの建物もあり、風で何かが飛んでくれば破れてしまう。けさは、午前中いっぱいかけて、周囲の廃材などを片づけましたが、島ではまだ修理中の家もあり、台風の被害が心配です」と話していました。</div></div><div><h3>千葉 鋸南町 去年の台風で被害の住宅 応急対策</h3><div>台風12号が接近するおそれがある千葉県の鋸南町では去年の台風による被害で修理が終わっていない住宅が数多く残っていて、住民たちは23日、雨や風を防ぐ応急対策に追われていました。<br><br>千葉県内では、去年9月の台風15号で8万1000棟を超える住宅に被害が出ましたが、修理を行う業者が不足していることなどから、鋸南町では今も修理が終わっていない住宅が数多く残っています。<br><br>台風12号が接近するおそれがある中、23日は、自宅の修理が終わっていない住民が強い雨や風を防ぐ応急対策に追われていました。<br><br>このうち、自営業の網代彌壽雄さん（78）は、去年の台風15号で自宅の屋根瓦がほとんど飛んでしまうなど大きな被害を受けました。<br><br>先月になって、ようやく修理業者が見つかり、台風12号が接近するおそれもあることから、雨漏りを防ぐ応急対策として自宅の屋根にベニヤ板などを23日までにはってもらいました。<br><br>鋸南町によりますと、先月末現在、町内で自宅の修理を希望している人のうち、工事が完了したのは4割未満にとどまっているということです。<br><br>網代さんは「修理業者は応急の対策で大丈夫だと言っていますが、まだ工事がすべて終わったわけではないので心配です」と話していました。</div></div><div><h3>東京都内でも備え 新型コロナ対策も</h3><div>台風12号への備えが、都内でも進められています。<br><br>東京 葛飾区は避難所を開設した場合の新型コロナウイルスへの感染を防ぐため消毒液などの準備を行いました。<br><br>葛飾区は、新型コロナウイルスの対策で避難先を分散させるため、従来の77か所の指定避難所に加え、新たに18施設を避難所として利用できるよう、物資を運び込むなどの準備を進めています。<br><br>このうち葛飾区柴又の施設では、午後2時ごろに職員が訪れ、水やビスケット、毛布、それに感染対策の消毒液やマスクを運び入れていました。<br><br>葛飾区では去年の台風19号で一部の避難所が満員になったということで、葛飾区危機管理課の臼倉雅人さんは「避難所での新型コロナ対策もしているが、自宅が安全な場所にある人は自宅で避難をしてほしい」と話していました。<br><br>また、江戸川区では、区の職員が道路の冠水を防ぐため雨を下水に流し込む「雨水ます」の落ち葉やごみをほうきを使って取り除く作業をしていました。<br><br>さらに住宅の浸水被害を防ぐため区内42か所に「土のうステーション」を設置していて、近くの住民が取り出しにきていました。<br><br>土のうを取りに来た男性は「雨が心配なので取りに来ました。準備していただいているので助かります」と話していました。<br><br>江戸川区保全課の佐京達也課長は「排水の能力を超える雨が降るおそれもあるので、自分の家庭は自分たちで守ってもらえるよう早め早めの対策を取ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 17:55:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 全世界対象の入国制限 来月にも緩和を検討へ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012631301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 全世界対象の入国制限 来月にも緩和を検討へ 政府</span><time datetime="2020-09-23T17:58"><span>9月23日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの水際対策をめぐり、政府は、全世界を対象にしてきた入国制限措置を来月にも緩和し、中長期の在留資格を持つ外国人には、日本への新規の入国を認める方向で検討を進めることになりました。</div><div>政府は、現在、159の国と地域からの入国を原則として拒否していますが、感染状況が落ち着いている国と地域との間で、制限の緩和に向けた協議を行っており、このうち、ベトナムや台湾などとの間で、ビジネス関係者を対象に往来を再開させています。<br><br>こうした中、政府は全世界を対象にしてきた入国制限措置を来月にも緩和し、ビジネス関係者に加え医療関係者や教育関係者など、中長期の在留資格を持つ外国人には、日本への新規の入国を認める方向で検討を進めることになりました。<br><br>政府は日本に入国する外国人に対し、PCR検査などのウイルス検査の実施や、ホテルなどでの14日間の待機を求める方向で調整を進めています。<br><br>また、外国人留学生をめぐって、政府はこれまで認めていた国費留学生に加え、新たに私費留学生も日本への入国を認める方針を固めました。<br><br>政府は当面、日本への入国者数に上限を設ける考えで、今後、空港での検査体制の拡充に合わせて、入国者数を徐々に引き上げていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012631301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 17:58:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 鉄道への影響 24日夕方ごろから運転取りやめも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 鉄道への影響 24日夕方ごろから運転取りやめも</span><time datetime="2020-09-23T18:01"><span>9月23日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630811_2009231516_2009231519_01_02.jpg" alt="台風12号 鉄道への影響 24日夕方ごろから運転取りやめも" id="news_image"></div><div></div><div>台風の鉄道への影響の見通しです。鉄道は、首都圏や東北地方で、24日の夕方ごろから一部で運転の取りやめが決まったほか、ほかにも運休や遅れなどが発生する可能性があるとしていて、各社はホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div><div>このうちJR東日本によりますと、<br>▽常磐線は、茨城県の勝田駅から福島県のいわき駅の間は24日の午後3時から、<br>いわき駅から仙台駅の間では午後6時からそれぞれ運転を取りやめるということです。<br><br>また、<br>▽水郡線も、主に福島県内については24日の午前9時から、<br>　茨城県内については午後6時から、<br>▽水戸線についても、小山駅から茨城県の岩瀬駅の間で午後3時からそれぞれ運転を取りやめるということです。<br><br>さらに、東北地方では、東北本線などの一部区間で、24日の夕方以降で本数を減らして運行するほか、首都圏でも、常磐線や総武線、内房線、外房線などで遅れや運休が発生する可能性があるとしています。<br><br>私鉄各社も24日から25日にかけて、列車の遅れや運休が発生する可能性があるとしていて、鉄道各社は、ホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼び掛けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 18:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゆうちょ銀行 デビットカードでも不正送金など被害332万円余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆうちょ銀行 デビットカードでも不正送金など被害332万円余</span><time datetime="2020-09-23T18:04"><span>9月23日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630531_2009231202_2009231205_01_02.jpg" alt="ゆうちょ銀行 デビットカードでも不正送金など被害332万円余" id="news_image"></div><div></div><div>ゆうちょ銀行で、「ドコモ口座」などの電子決済サービスに加え、みずからが運営するデビットカード・プリペイドカードの「mijica」でも不正なアクセスによって、貯金を引き出され送金されるなどの被害が出ていたことが分かりました。<br>これまでに確認された被害は332万円余りに上ります。</div><div>貯金の不正な引き出しなどが新たに見つかったのは、ゆうちょ銀行が3年前から発行しているデビットカード・プリペイドカードの「mijica」です。<br><br>先月から今月にかけて何者かが利用者になりすましてmijicaの専用のサイトに不正にアクセスし、口座の貯金やカードにチャージされているお金を、別の名義のカードに送金していました。<br><br>これまでのところ被害にあったのは54人で、すべてゆうちょ銀行に口座を持ちmijicaを実際に発行済みの人だということで、被害額は合わせて332万2000円に上るということです。<br><br>詳しい手口は分かっていませんが、被害は先月8日と今月6日それに15日の3日間に集中し、ほとんどの場合、送金などの利用通知の宛先となるメールアドレスが勝手に変更されていました。<br><br>また、送金するにはログインIDとパスワードに加えて、カードの裏面に記載されている5ケタの数字を入力する必要がありますが、不正なアクセスでこの数字も入力されるなどして、セキュリティーが破られていたということです。<br><br>中には50万円を引き出された人もいるということで、銀行は被害の全額を補償するとしています。<br><br>このカードの会員はおよそ20万人に上り、銀行は今月16日からこのカードの送金機能を停止したうえで、身に覚えのない取り引きやメールの宛先変更の通知があった場合は、連絡するよう呼びかけています。<br><br>ゆうちょ銀行では、このほかにも「ドコモ口座」など7つの電子決済サービスで貯金の不正な引き出しが明らかになっていますが、今回の被害について「当初は被害の人数が限られているとして、送金機能の停止が遅れ、被害を拡大させたことを反省している」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 18:04:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>