<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北九州市長「第2波の真っただ中にいる」 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市長「第2波の真っただ中にいる」 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-29T14:29"><span>5月29日</span> <span>14時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450051_2005291236_2005291239_01_02.jpg" alt="北九州市長「第2波の真っただ中にいる」 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div>北九州市の北橋市長は、市内で新型コロナウイルスの感染確認が急増している状況について「第2波の真っただ中にいると認識している」と述べたうえで、調査を徹底し、封じ込めに全力を尽くす考えを示しました。</div><div>北九州市では28日まで6日間連続で、合わせて43人の感染が確認されていて、市は2つの病院では集団感染が発生したとしています。<br><br>また、43人の半数近い21人の感染経路が分かっていません。<br><br>こうした状況を受けて、北九州市は29日午前、緊急の対策会議を開き、今後の対応を協議しました。<br><br>この中で、北橋市長は「今の状況をひと言で言うならば第2波の真っただ中にいると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで「クラスターなどによる急激な陽性患者の増加に対応していくために感染者の行動歴、濃厚接触者、関係施設を徹底的に調査していく。濃厚接触者全員にＰＣＲ検査をお願いして封じ込めのために全力を尽くす」と述べ、調査を徹底し、封じ込めに全力を尽くす考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宣言解除後再開 市の屋内施設 31日から再び臨時休館</h3><div>北九州市の北橋市長は午後2時から記者会見し、緊急事態宣言の解除後に再開していた市の屋内施設すべてを31日から再び臨時休館にすると発表しました。また、民間のイベントについては事業者に中止または延期を要請するとしています。<br><br>この中で、北九州市の北橋市長は、市内で28日まで6日連続で新型コロナウイルスの感染者が確認されていることを受けて、緊急事態宣言の解除後に順次、再開されていた市立美術館本館や博物館、それに図書館など合わせて119の市の屋内施設について、31日から来月18日まで臨時休館にすると発表しました。<br><br>再開の時期については、市内の感染状況などを踏まえて前倒しも含めて検討するということです。<br><br>市は、今回の感染急増を受けて、すでに小倉城など合わせて43の施設を臨時休館にしていて、休館する市の施設は合わせて162になります。<br><br>また、北橋市長は、民間のイベントについては事業者に中止または延期を要請すると発表しました。<br><br>さらに北九州市は、来月1日から給食を提供して通常どおり授業を行う予定だった市立の小中学校などについては、当分の間、午前中のみ授業を行うとしています。<br><br>北橋市長は「何としても第2波のウイルスとの戦いに勝ち抜かねばならない。短期決戦で決着をつけたい。皆さんと大切な人を守るためにご協力をお願いする」と述べました。</div></div><div><h3>23日以降の感染者数</h3><div>北九州市内では先週金曜日まで23日連続で感染が確認されていませんでした。<br><br>しかし、<br>▽23日に3人の感染が確認されてから<br>▽24日に3人<br>▽25日に6人<br>▽26日に2人<br>▽27日に8人<br>▽28日に21人と6日連続で合わせて43人の感染が確認されました。<br><br>このうち、半数近くの21人の感染経路がわかっていません。<br><br>また、地域別にみてみますと、23日以降に感染が確認された人は北九州市内の7つの区のうち6つの区に及んでいて<br>▽小倉南区で9人<br>▽門司区と八幡西区でそれぞれ5人<br>▽小倉北区で3人<br>▽若松区で2人<br>▽戸畑区で1人となっています。<br><br>このほか、北九州市内の医療機関に転院したり通院したりして、北九州市が行ったＰＣＲ検査で、確認された人が<br>▽行橋市で3人<br>▽中間市と直方市でそれぞれ1人となっています。<br><br>残りの13人については市が現在、確認を進めています。</div></div><div><h3>福岡県小川知事「北九州市への移動は慎重に」</h3><div>北九州市では28日、小学生と中学生を含む10代から80代までの男女、合わせて21人の感染が確認され、北九州市での感染確認は6日連続となりました。<br><br>これを受けて、福岡県の小川知事は29日の記者会見で「非常に驚き、強い危機感を持っている。第2波を何としても防がないといけない」と述べました。<br><br>そのうえで「出かける先がどういう状況にあるか慎重に行動してほしい」と述べ、県民に対し北九州市への移動は慎重に検討するよう呼びかけました。<br><br>また、小川知事は、31日を期限としている接待を伴う飲食店などへの休業要請の取り扱いについて、29日の北九州市での感染確認の状況などを踏まえ、専門家や北九州市などの意見も踏まえて、できるだけ早く判断したいという考えを示しました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「休業要請などの対応を協議」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で「現在、厚生労働省のクラスター対策班が現地で調査を行っている。昨晩とけさ、福岡県の小川知事と電話で話し、休業要請などの相談を受け、対応を協議している」と述べました。<br><br>また、西村大臣は29日午後開かれる政府の専門家会議で、北九州市などの感染状況を報告するとしたうえで「今後、小さな波の発生があり得ることを頭に置きながら、検査体制の強化や医療提供体制などを議論し、提言をいただく予定だ」と述べました。<br><br>そして「感染がゼロになることはなく、小さな流行をクラスター対策でしっかりと封じ込め、大きな流行にしない努力が必要だ。感染リスクはどこにでもあり、マスクをしたり、人と人との距離をとるなどの感染防止策を継続してもらいたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>2つの病院の対応は</h3><div>新型コロナウイルスの感染者の集団、「クラスター」の発生が確認された北九州市内の2つの病院では、救急患者の受け入れを停止するなどの対応を取っています。<br><br>このうち、門司区にある門司メディカルセンターでは、医療スタッフと入院患者、合わせて10人の感染が28日までに確認されました。<br><br>これを受けて病院では、新規の外来診療や救急患者などの受け入れを原則として停止しています。<br><br>病院の入り口などには、診療体制について知らせる紙が貼られています。<br><br>また、小倉北区にある北九州総合病院では、入院患者と医療スタッフの合わせて5人の感染が28日までに確認されました。<br><br>これを受けてこの病院では、救急患者の受け入れを原則として停止しました。<br><br>一方、必要最小限の一般外来や入院診療は継続するとしています。<br><br>北九州総合病院の永田直幹院長「ご利用の患者様ならびに関係医療機関の皆様には不安をいだかせてしまいましたことに対して、心よりおわび申し上げます。救急医療ならびに通常診療の早期再開に向けて努めてまいります」とコメントしています。</div></div><div><h3>生徒感染の中学校で消毒作業</h3><div>28日、生徒1人が新型コロナウイルスに感染していることが確認された北九州市の中学校では、29日消毒作業が行われました。<br><br>北九州市小倉南区の企救中学校では28日、生徒1人の感染が確認されました。<br><br>これを受けて、市の教育委員会は学校を臨時休校にして閉鎖し、委託を受けた業者が教室や職員室の机や床などを対象に、校舎のすべてのエリアで消毒作業を行いました。<br><br>市の教育委員会によりますと授業を再開する時期は、今のところ決まっていないということです。<br><br>また、北九州市では小倉南区の守恒小学校でも、この学校に通う児童1人の感染が28日確認されていて、市の教育委員会はこの小学校も臨時休校にしていて午後、消毒を行うことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 14:29:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 小池知事会見「週明けから『ステップ2』」 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 小池知事会見「週明けから『ステップ2』」 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-29T16:51"><span>5月29日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450211_2005291420_2005291447_01_02.jpg" alt="東京都 小池知事会見「週明けから『ステップ2』」 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の小池知事は記者会見で、週明けの6月1日から休業要請などの緩和の段階を現在の「ステップ1」から次の「ステップ2」に進め、緩和の対象を広げることを表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>6月1日から『ステップ2』に移行</h3><div>東京都の小池知事は29日午後2時から開かれた記者会見で、新型コロナウイルスへの今後の対応を説明しました。<br><br>このなかで小池知事は都内の感染状況について「専門家からも、感染状況の把握が難しい状況には至っていないとお話をいただいている。さらに重症患者、入院患者がともに減少傾向で医療提供体制も十分確保できている」と述べました。<br><br>そのうえで、週明けの6月1日から休業要請などの緩和の段階を現在の「ステップ1」から次の「ステップ2」に進め、緩和の対象を広げることを表明しました。<br><br>「ステップ2」に進むと、学習塾、劇場や映画館、スポーツジム、それに、百貨店などの小売店も再開できるようになります。<br><br>一方で、小池知事は「現在もなお一定数の新規陽性者が発生している。現時点で有効な治療薬やワクチンが実用化されておらず、この状況が改善されないかぎりウイルスの拡大を防ぐ手だては私たち自身の強い意志と行動のみになる」と述べました。<br><br>そのうえで、「ウイルスとのたたかいは長期にわたることが見込まれ、われわれはいやおうなくウイルスとともに生きていくことを認識しなければならない」と述べ、「ウィズコロナ宣言」を出し、感染拡大を防ぐ行動の徹底を呼びかけました。<br><br>そして、「都民には、感染拡大を防止するための行動を徹底して実践していただきたい。特に夜の繁華街への外出は十分に注意いただき、引き続き、都県境を越えた不要不急の移動は控えていただきたい」と述べ、改めて協力を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 16:51:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>木村花さん死亡 フジテレビ社長“認識不十分 今後検証行う”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>木村花さん死亡 フジテレビ社長“認識不十分 今後検証行う”</span><time datetime="2020-05-29T17:40"><span>5月29日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450621_2005291733_2005291740_01_02.jpg" alt="木村花さん死亡 フジテレビ社長“認識不十分 今後検証行う”" id="news_image"></div><div></div><div>シェアハウスでの共同生活を記録する、フジテレビの番組に出演していたプロレスラーの女性が、SNS上でひぼう中傷が相次ぐ中、自殺したとみられる問題で、フジテレビの遠藤龍之介社長は「出演者の心の在り方というデリケートな問題を、どう扱うか認識が十分ではなかった」として、今後検証を行う考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450621_2005291735_2005291740_01_03.jpg" alt=""><div>シェアハウスで男女6人が共同生活する様子を記録する、フジテレビの番組「テラスハウス」に出演していたプロレスラーの木村花さん（22）が、今月23日、都内の自宅で自殺したとみられる問題で、フジテレビの遠藤龍之介社長がコメントを発表し「今回の木村花さんの痛ましい出来事に対して、改めて心からのお悔やみを申し上げます」と述べました。<br><br>そして、番組は若者の恋愛を軸に、葛藤や喜び、挫折などさまざまな感情を扱うリアリティーショーだったとしたうえで「刻々変化する出演者の心の在り方という大変デリケートな問題を、番組としてどう扱っていくか、時としてどう救済していくか、私どもの認識が十分ではなかったと考えています。番組の制作や放送などを中止するとともに、今後、十分な検証を行ってまいります」とコメントしました。<br><br>さらに、SNS上で出演者や関係者への中傷が相次いでいることに触れ「大変、憂慮しており、批判は番組を制作・放送・配信していたわれわれが受けるべきものと考えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 17:40:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに22人感染確認 20人超は15日ぶり 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに22人感染確認 20人超は15日ぶり 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-29T18:20"><span>5月29日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450271_2005291656_2005291657_01_02.jpg" alt="東京都 新たに22人感染確認 20人超は15日ぶり 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は29日、都内で新たに22人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で感染の確認が1日に20人を超えるのは今月14日以来で、15日ぶりです。</div><div>東京都は29日、都内で新たに20代から80代の男女22人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で感染の確認が1日に20人を超えるのは今月14日以来で、15日ぶりです。<br><br>また、都内の感染の確認は、緊急事態宣言が解除された5月25日以降、29日までの4日連続で増えています。<br><br>22人のうち、▽9人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、▽13人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5217人になりました。<br><br>また都は、新型コロナウイルスの感染が確認された3人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて300人を超え、302人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>埼玉 大野知事「密接な行き来があり 東京の状況に強く懸念」</h3><div>埼玉県の大野知事は「東京と埼玉は密接な行き来があり、いったん数が減ったが、再度数が増えたことに、強く懸念している。クラスターも発生しているほか、感染経路が分からないケースもあると聞いていて、今後状況を注視するとともに、埼玉県では検査などしっかり対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 18:20:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川 2人死亡 10人感染確認 二桁は宣言解除後初 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川 2人死亡 10人感染確認 二桁は宣言解除後初 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-29T18:37"><span>5月29日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450891_2005291832_2005291837_01_02.jpg" alt="神奈川 2人死亡 10人感染確認 二桁は宣言解除後初 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内では29日、新型コロナウイルスへの感染が確認されていた2人の死亡と、男女合わせ10人の新たな感染が発表されました。神奈川県内の感染者が二桁となるのは今月21日以来で、緊急事態宣言の解除後は初めてです。</div><div>死亡したのは、いずれも医療機関に入院していた横浜市の80代の女性と、愛川町の70代の女性です。<br><br>このうち横浜市の女性は、集団感染が起きた市内のグループホームに入居していて、先月中旬に感染が確認されたあと一度は陰性となったものの再び症状が出て陽性となり、28日死亡したということです。<br><br>また、新たな感染者は、県の発表が6人、横浜市が4人で、合わせて10人となりました。<br>県内で発表された感染者が10人以上となるのは今月21日以来で、緊急事態宣言の解除後は初めてです。<br><br>このうち、県が発表した、平塚市の20代の女性と10歳未満の女の子は28日感染が発表された50代の男女と同居する家族で、厚木市の10代から40代の男女4人はいずれも28日感染が発表された70代の男性の親族だということで、6人はいずれも濃厚接触者だということです。<br><br>また、横浜市によりますと、感染が確認されたのは、集団感染が起きている横浜市泉区の「湘南泉病院」の入院患者の70代の男性と、すでに感染が確認されている看護師の夫と子どもで、この夫は「横浜市立みなと赤十字病院」の放射線技師ですが、病院内に濃厚接触者はいないということです。<br><br>市では、子どもが先に感染したとみていて、この子どもと、70代の男性の感染経路がわかっていないとしています。<br><br>ＮＨＫのまとめでは、神奈川県内で発表された感染者はこれで1357人となり、このうち84人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 18:37:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーJ1 7月4日に無観客で再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーJ1 7月4日に無観客で再開</span><time datetime="2020-05-29T18:49"><span>5月29日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450961_2005291850_2005291850_01_02.jpg" alt="サッカーJ1 7月4日に無観客で再開" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー Jリーグは2月下旬から中断している公式戦のうち、J1を7月4日に無観客で再開することを決めました。J2と開幕前だったJ3は1週間早く来月27日から試合が行われます。</div><div>Jリーグは29日、各クラブの代表者などが参加する実行委員会を開き、公式戦再開の日程や方式などを議論しました。<br><br>このあとJリーグの村井満チェアマンがウェブ上で記者会見し、J1を7月4日に無観客で再開することを決めました。<br>J2と開幕前だったJ3は1週間早く来月27日から試合が行われます。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染防止対策として選手の健康管理などに万全の対策をとっていくということで、選手全員のＰＣＲ検査の導入のめどもたったということです。<br><br>Jリーグは2月下旬からすべての公式戦を中断し、プロ野球とともに「対策連絡会議」を設けて、感染症の専門家の意見を踏まえながら再開の時期や必要な対策などを検討してきました。<br><br>そして、今月25日に最後まで残っていた首都圏の1都3県と北海道で緊急事態宣言が解除されたことなどから、選手が試合に備える準備期間を設けたうえで公式戦の再開を判断しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 18:49:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「次亜塩素酸水」現時点では有効性は確認されず NITEが公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012450841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「次亜塩素酸水」現時点では有効性は確認されず NITEが公表</span><time datetime="2020-05-29T18:49"><span>5月29日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012450841_2005291843_2005291849_01_02.jpg" alt="「次亜塩素酸水」現時点では有効性は確認されず NITEが公表" id="news_image"></div><div></div><div>NITE＝製品評価技術基盤機構は、新型コロナウイルスの消毒目的で利用が広がっている「次亜塩素酸水」について、現時点では有効性は確認されていないとする中間結果を公表しました。NITEでは噴霧での使用は安全性について科学的な根拠が示されていないなどとして控えるよう呼びかけています。</div><div>NITEなどはアルコール消毒液に代わる新型コロナウイルスの消毒方法の検証を進めていて、29日「次亜塩素酸水」についての中間結果を公表しました。<br><br>検証では、2つの研究機関で▽酸性度や▽塩素の濃度が異なる次亜塩素酸水が新型コロナウイルスの消毒に有効かどうかを試験しました。<br><br>その結果、一部にウイルスの感染力が弱まったとみられるデータもありましたが、十分な効果がみられないデータもあるなどばらつきが大きく有効性は確認できなかったということです。<br><br>今後、塩素濃度を高くした場合などについて検証を続けるということです。<br><br>また、NITEでは、次亜塩素酸水は噴霧することで空間除菌ができるとして販売されるケースが少なくないことについて、▽人体への安全性を評価する科学的な方法が確立していないことや▽国際的にも消毒液の噴霧は推奨されていないことなどを紹介する文書を合わせて公表しました。<br><br>NITEは「加湿器などで噴霧することやスプレーボトルなどで手や指、皮膚に使用することは安全性についての科学的な根拠が示されておらず控えてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012450841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 18:49:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>