<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>即位を祝う一般参賀 ５月４日に実施</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>即位を祝う一般参賀 ５月４日に実施</span><time datetime="2019-03-04T15:47"><span>3月4日</span> <span>15時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835201_1903041209_1903041216_01_03.jpg" alt="即位を祝う一般参賀 ５月４日に実施" id="news_image"></div><div></div><div>宮内庁は、皇太子さまが新しい天皇に即位されたことをお祝いする一般参賀を、即位直後のことし５月４日に皇居で行うことを決めました。</div><div>天皇陛下は、ことし４月30日に退位され、翌５月１日に皇太子さまが新しい天皇に即位されます。<br><br>宮内庁によりますと、皇太子さまが即位された３日後の５月４日に皇太子さまの即位をお祝いする一般参賀を皇居で行うことを決めたということです。<br><br>宮内庁は当初、平成の代替わりの例にならって、皇太子さまが即位を内外に宣明されることし10月22日の「即位礼正殿の儀」のあとの10月26日に一般参賀を行うとしていましたが、「即位後なるべく早く一般参賀を行ったほうが、多くの国民にとってよいのではないか」といった意見が複数寄せられ、日程の前倒しを決めたということです。<br><br>そのうえで、10連休の期間中で大勢の人たちが足を運びやすいことや皇太子ご夫妻が行事に臨まれる前後の日程とそれに伴う負担などを考慮した結果、５月４日が選ばれたということです。<br><br>当日は、即位した皇太子さまが雅子さまや皇族方とともに宮殿のベランダに立って訪れた人たちの祝意にこたえ、おことばを述べられる見通しです。<br><br>また、４月30日に退位される天皇陛下と皇后さまはこの一般参賀には出席されないということです。<br><br>宮内庁は今後、一般参賀の時間やお出ましの回数などを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:47:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大戸屋 不適切動画投稿で一斉休業 研修へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大戸屋 不適切動画投稿で一斉休業 研修へ</span><time datetime="2019-03-04T15:55"><span>3月4日</span> <span>15時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>従業員による不適切な行為の動画がネット上に投稿された定食チェーンの「大戸屋ホールディングス」は今月12日に、原則として国内すべての店舗を一斉に休業し、再発防止に向けた研修を行うことを決めました。</div><div>発表によりますと大戸屋ホールディングスは今月12日に国内に350ある店舗について商業施設に入るものなど一部を除き、原則としてすべて営業を休止し、従業員に対する研修を行います。<br><br>研修では、スマートフォンなど携帯端末の職場への持ち込み禁止を徹底するとともに、業務中の動画の撮影やＳＮＳへの投稿は絶対にしないという誓約を求めるということです。<br><br>そのうえで、今回の動画の問題についての経営責任を明らかにするとして窪田健一社長をはじめ取締役５人の役員報酬を、１か月間・10％減額する処分も決めました。<br><br>また、動画の問題や一斉休業などの影響で、ことし３月期の決算が当初の見込みより売り上げで１億8000万円、率にして0.7％、最終的な利益で4000万円、率にして17.4％、それぞれ減少する見通しとなりました。<br><br>大戸屋ホールディングスでは先月、マスクで顔を隠した従業員がズボンを脱いだ状態でふざけている様子などを撮影した動画がネット上に投稿されたことが分かり、会社は不適切な動画の撮影に関わったとして、アルバイト従業員３人を解雇していました。<br><br>大戸屋ホールディングスの広報担当の岩熊英一さんは４日の記者会見で、「お客様にはご迷惑をおかけしますが、安心・安全なメニューを召し上がっていただくためには従業員の教育と研修の徹底が必須であると判断しました」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:55:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キーンさん 養子が最期語る 「幸せな人生だった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キーンさん 養子が最期語る 「幸せな人生だった」</span><time datetime="2019-03-04T16:49"><span>3月4日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835421_1903041651_1903041653_01_02.jpg" alt="キーンさん 養子が最期語る 「幸せな人生だった」" id="news_image"></div><div></div><div>日本の文学や古典芸能を広く世界に紹介し、先月、96歳で亡くなったドナルド・キーンさんの最期の様子などについて、養子のキーン誠己さんが初めて取材に応じ、「日本で息を引き取り、幸せな人生だった」などと語りました。</div><div>アメリカ ニューヨーク出身のドナルド・キーンさんは、戦後まもなくから日本文学研究者として活躍して、日本の文学や古典芸能を広く世界に紹介し、東日本大震災のあと、日本国籍を取得したことでも知られましたが、先月24日に96歳で亡くなりました。<br><br>キーンさんの養子で三味線奏者のキーン誠己さんが４日、報道の取材に応じ、最期の様子などを初めて語りました。<br><br>キーンさんは、おととしの夏ごろから、老衰のために体が弱り始め、去年７月ごろ、身の回りの手紙や本を整理し始めたということで、その様子について、誠己さんは「父は勘のいい人だったから、原稿が書けなくなり、本も読めなくなる中で、“もう長くない”と感じていたようです」と説明しました。<br><br>また、晩年の様子について、「とにかく日本のことを考え、日本で古典文学が読まれないこと、古典芸能が廃れていることを『残念だ』と繰り返し語っていました。<br><br>最後まで語っていたのも、三島由紀夫さんや川端康成さんのことで、『三島さんは死ぬべきじゃなかった』と語っていました」と振り返りました。<br><br>キーンさんは、去年10月末から東京都内の老人施設に入り、親しい教え子などが訪れると笑顔で会話を楽しみ、個室では誠己さんと共にマリア・カラスのオペラを聞いて過ごしていたということです。<br><br>先月、誤えん性肺炎を発症したことで容体が悪化し、最期は誠己さんがみとって病院で息を引き取ったということで、「本当に安らかに平和な表情でした。日本人、日本文化、日本文学が父のすべてでしたので、日本で息を引き取り、幸せな人生だったと思います。高い知性とユーモアがあって、それでいて偉ぶらず、人を傷つけない人でした」と人柄をしのんでいました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 16:49:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長の弁護士「無罪明らかにする」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長の弁護士「無罪明らかにする」</span><time datetime="2019-03-04T17:02"><span>3月4日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の弁護を先月から担当している弘中惇一郎弁護士が４日、日本外国特派員協会で記者会見し、「できるだけ早く無罪を明らかにし、日本社会への信用を取り戻す必要がある」などと述べました。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン被告（64）は、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した金融商品取引法違反の罪や特別背任の罪で起訴され、去年11月の最初の逮捕以降、４日まで106日間にわたって身柄を拘束されています。<br><br>先月から新たにゴーン前会長の弁護を担当している弘中惇一郎弁護士は、東京 丸の内の日本外国特派員協会で初めて記者会見を開きました。<br><br>この中で弘中弁護士は「今回の事件はほとんどが10年以上前の話で日産も当時から知っていたことばかりだ。今になって何のために検察に届け出たのか大変奇妙な感じがする。常識的に考えて刑事事件になるようなものではない」と指摘しました。<br><br>そのうえで「このような事件が起きれば海外から優れた経営者が日本に来なくなると海外のメディアは報じている。日本の社会や将来のためにもできるだけ早く無罪明らかにし、信用取り戻す必要がある」と述べました。<br><br>また４日前に新しい弁護団としては初めて保釈請求を行ったことについて、「逃亡や証拠隠滅を疑われないような説得力のある保釈申請を出したつもりだ。ゴーン前会長が外部と情報交換することができなくなるような工夫をコンピュータや監視カメラを使って具体的に考え裁判所に提案している」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 17:02:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「みどりの窓口」廃止し新たな券売機 ＪＲ西日本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「みどりの窓口」廃止し新たな券売機 ＪＲ西日本</span><time datetime="2019-03-04T17:24"><span>3月4日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835481_1903041734_1903041737_01_03.jpg" alt="「みどりの窓口」廃止し新たな券売機 ＪＲ西日本" id="news_image"></div><div>ＪＲ西日本は人手不足などに対応するため、今月から一部の駅で切符などを対面で販売する「みどりの窓口」を廃止し、代わりにコールセンターの係員と会話ができる機能を備えた新たな券売機を導入しました。</div><div>ＪＲ西日本広島支社では、ネット予約の普及や人手不足に対応するため駅員の業務を見直して駅を効率的に運営しようと、先月末で３つの駅の「みどりの窓口」を廃止し、新たな券売機を設置しています。<br><br>このうち、広島県廿日市市にあるＪＲ山陽線の宮島口駅では、今月１日に新しい券売機が導入されました。<br><br>この券売機は、利用者が画面上のボタンで呼び出すと、モニターにコールセンターの係員が映し出され、窓口のように会話をしながら切符の購入や払い戻しなどができるようになっています。<br><br>この駅では今月から駅員が１人減っていますが、券売機の導入によって空いた時間を体の不自由な利用者の介助や外国人観光客の対応などにあてたいとしています。<br><br>ＪＲ西日本では、関西でも「みどりの窓口」のある駅を現在のおよそ180か所から2030年度ごろまでに30か所程度に減らし、新しい券売機を置くことにしています。<br><br>ＪＲ西日本の上島豊敏宮島口管理駅長は「駅のサービスを維持するため一部で機械化しましたが、引き続きお客様への応対にしっかり力を注いでいきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鉄道業界での合理化の動き</h3><div>鉄道業界では人手不足などを背景とした合理化の動きが進んでいます。</div></div><div><h3>自動運転の検討</h3><div>これまで、輸送の安全に直結する運転士の仕事は、ほとんどの会社で人が担ってきましたが、ＪＲ東日本は運転士が乗務しない自動運転の導入に向けた検討を進めています。旧国鉄時代に採用された社員が定年を迎えて退職したあと、近い将来、運転士や車掌などの不足が見込まれているためです。<br><br>去年12月からことし１月にかけて東京の山手線で走行試験を行い、技術的な課題を検証しています。</div></div><div><h3>車内販売</h3><div>鉄道での旅の楽しみの一つだった「車内販売」も縮小の動きが相次いでいます。<br><br>ＪＲ北海道、東日本、四国、九州の各社の新幹線や特急の一部の区間で今月、車内販売を終了したり、品ぞろえを少なくしたりします。<br>コンビニや駅の売店を利用する人が増えていることや、販売員の確保が難しくなっていることが背景にあります。</div></div><div><h3>警備ロボット</h3><div>日本を訪れる外国人観光客などが増える中、駅係員の負担を軽減するため、東京の西武鉄道ではＡＩ＝人工知能を搭載した警備ロボットの導入に向けた実証実験を行いました。<br><br>カメラで周囲の状況を確認しながら駅構内を自律的に巡回し、不審な人や物を見つけると駅員に知らせます。鉄道の現場の担い手が限られる中、業務の選択と集中や機械との役割分担が進んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 17:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地再開発方針 都知事と自民・共産との質疑かみ合わず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>築地再開発方針 都知事と自民・共産との質疑かみ合わず</span><time datetime="2019-03-04T17:39"><span>3月4日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011835261_1903041254_1903041256_01_03.jpg" alt="築地再開発方針 都知事と自民・共産との質疑かみ合わず" id="news_image"></div><div></div><div>旧築地市場の再開発の方針について、小池知事に一問一答で質問する都議会の常任委員会が４日開かれ、自民党や共産党は「小池知事が基本方針を変更した」などと批判しましたが、小池知事は「方向性は変わっていない」と従来の主張を繰り返して終わりました。</div><div>旧築地市場の跡地をめぐり、小池知事はおととし６月、「食のテーマパーク機能を有する新たな市場として、東京をけん引する一大拠点とする」という基本方針を表明しましたが、都がことし１月にまとめたまちづくり方針の素案では、国際会議場などが中核とされ、食のテーマパークや市場機能は盛り込まれていません。<br><br>これについて、都議会の経済・港湾委員会が開かれ、自民党や共産党など６つの会派が求めていた小池知事に、一問一答で質問する場が設けられました。<br><br>このうち、自民党の山崎一輝議員は、党が独自に行ったアンケート調査で、小池知事が基本方針を変更したと考えている人が多数を占めたと説明したうえで、「知事は築地に食のテーマパークや市場機能を残すと都民に約束した。公約の中身が完全に変わっているのに方向性は変わっていないと言い張るのは詭弁（きべん）以外の何物でもない」と批判しました。<br><br>これに対して、小池知事は「誤解を生んだところもあるかもしれないが、テーマパークうんぬんは食の文化があるからこそ、そのことばが出るのであって、築地の再開発はこれからのさまざまな民間のアイデアにもよるが、それを生かさない手はないと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、「方向性については何ら変わっていない」と述べ、従来の主張を繰り返しました。<br><br>また、共産党の畔上三和子議員は「まちづくり方針の素案のどこに市場機能の確保について書かれているのか」と質問しましたが、小池知事は明言を避け、「豊洲市場から新鮮な食材を提供する物流機能をもたせることや、鮮魚の小売りなど、民間ベースでさまざまなビジネスが生まれる可能性がある」と述べるにとどまりました。<br><br>４日の委員会は、議論がかみ合わないまま、小池知事への質問は終わりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>主要会派は</h3><div>小池知事を支持する、最大会派の都民ファーストの会の小山有彦政務調査会長は「われわれとしては、知事が今まで述べてきたことと、都の方針との差異はないと考えている。新たな再開発の中で知事の述べていることがなされるよう、注視していきたい」と述べました。<br><br>公明党の東村邦浩幹事長は「あれだけ大騒ぎして行った委員会なのに、代表質問や一般質問の範囲を超えていなかった。築地のまちづくりは段階的に整備する方針なので、食のテーマパークなどはその過程で検討していけばいいのではないか」と述べました。<br><br>自民党の吉原修幹事長は「これまでの経緯をきっちりただして、都民に聞いてもらおうと思ったが、知事の姿勢にはがっくりした。これまでも、いろいろなことを方向転換して都民に知らせることがなかったが、そういう姿勢が今も続いているということだ」と述べました。<br><br>共産党の大山とも子幹事長は「きょうの一問一答で、知事が公約に違反したことが明確になった。違うということをきちんと認めて謝罪する、そしてどうして変わったのか、説明するのが知事の仕事だ」と述べました。</div></div><div><h3>都知事「真摯に答えた」</h3><div>都議会の経済・港湾委員会のあと、小池知事は記者団に対し、自民党や共産党が基本方針を変更したなどと批判したことについて、「政策的というか、政治的と言ったほうがいいかもしれないが、そういうところで考えているのだろう。十分、質疑時間も確保されていたと思うし、さまざまな質問に真摯（しんし）に答えたと考えている。理解をいただけるところは、いただけているのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>築地再開発めぐる小池知事の発言経緯</h3><div>今回の都議会の混乱は、旧築地市場の再開発をめぐる小池知事の発言がきっかけです。<br><br>小池知事はおととし６月、「築地は守る、豊洲はいかす」をスローガンに掲げ、豊洲市場への移転を行ったうえで、築地市場の跡地は「食のテーマパーク機能を有する新たな市場として、東京をけん引する一大拠点とする」という基本方針を明らかにしました。<br><br>ところが、豊洲市場に併設される予定の観光施設、「千客万来施設」の運営会社が「築地に同じような施設ができれば、採算が取れなくなる」などとして強く反発します。<br><br>その後、小池知事は「食のテーマパーク」という発言について、「築地の歴史を踏まえた１つの考え方を申し上げた。再開発にあたっては、民間企業が主導して進めることになっているが、豊洲市場にできる観光施設との両立や、相乗効果が図れるよう配慮する形で募集する」と述べ、トーンダウンします。<br><br>そして去年10月、予定よりおよそ２年遅れて豊洲市場がオープンし、閉場した築地市場の解体工事が始まりました。<br><br>都はことし１月、旧築地市場の跡地について、大規模な国際会議場などを中核にした再開発を行うとするまちづくり方針の素案をまとめましたが、食のテーマパークや市場機能は盛り込まれていません。<br><br>自民党や共産党など都議会の６つの会派は「小池知事は方針を変更したいきさつについて説明責任を果たすべきだ」などとして、今回の都議会の定例会で小池知事に一問一答で詳しく質問できる場を設けるよう求めました。<br><br>一方、最大会派の都民ファーストの会や、公明党は「質問の機会はほかにもある」などと主張しました。<br><br>こうした会派間の意見の対立で、定例会の初日に行われる小池知事の施政方針の表明が翌日の未明にずれ込むなど都議会の混乱が続きましたが、結局、議案を詳しく審議する定例会の常任委員会で、小池知事に一問一答で質問する場を設けることで決着しました。<br><br>今回の定例会の代表質問で、小池知事は「都が中央卸売市場として運営するのは豊洲市場で、豊洲との近接性を考えれば、築地再開発で都が改めて卸売市場を整備することはない」としたものの、「私が基本方針で示したのは、豊洲と築地の両方をいかすということを趣旨とした大きな方向性だ。基本方針の方向性については何ら変わっていない」と述べ、方針は転換していないという姿勢を崩していません。</div></div><div><h3>都議会でなぜ今、対立？</h3><div>東京都の小池知事の発言をめぐって、都議会の対立が激しくなったのは、今回の定例会に、旧築地市場の跡地の再開発に関連した予算案が提出されているためです。<br><br>旧築地市場の跡地は、豊洲市場といった中央卸売市場の収益などで賄う「中央卸売市場会計」で管理されていますが、都は税収などで賄う一般会計から約5600億円を支出し、いわば買い取る形で再開発を進める計画です。<br><br>この費用が盛り込まれた今年度の補正予算案は、今回の定例会に提出され、新年度の予算案に先立って６日の本会議で採決が行われる予定です。<br><br>このため、自民党や共産党などは「巨額の費用が盛り込まれた予算案の採決の前に、旧築地市場の再開発について小池知事の姿勢をただす必要がある」などととして、一問一答で詳しく質問する場を設けるよう求めたのです。<br><br>さらに、今回の都議会の対立は、東京オリンピックの大会期間中、来年７月30日に任期満了を迎える都知事選挙の前哨戦という見方もあります。<br><br>小池知事は、次の知事選挙に立候補するかどうか、まだ明言していません。しかし、都庁内では「オリンピックの期間中に任期満了を迎える小池知事が、次の選挙に立候補せず、退任することはないだろう」という声があります。<br><br>先の知事選挙、都議会議員選挙などで激しく対立してきた自民党は、次の知事選挙を見据えて都民の関心の高い旧築地市場の再開発をめぐる小池知事の姿勢を追及しているとみられ、今後の小池知事の都政運営にどのような影響を及ぼすのか注目されます。</div></div><div><h3>跡地再開発含む補正予算案 成立の見通し</h3><div>今回の都議会の定例会には、旧築地市場の跡地の再開発に関連した今年度の補正予算案が提出されていて、６日の本会議で採決が行われる予定です。<br><br>旧築地市場の跡地は、豊洲市場といった中央卸売市場の収益などでまかなう「中央卸売市場会計」で管理されていますが、都は税収などでまかなう一般会計からおよそ5600億円を支出し、いわば買い取る形で再開発を進める計画です。<br><br>この費用が盛り込まれた今年度の補正予算案について、都民ファーストの会と公明党は賛成する方針を明らかにし、都議会の過半数を占めることから、予算案は可決・成立する情勢です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 17:39:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“アポ電” 江東の女性死亡事件 渋谷の事件と多くの類似点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011835541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“アポ電” 江東の女性死亡事件 渋谷の事件と多くの類似点</span><time datetime="2019-03-04T17:43"><span>3月4日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京 江東区のマンションで、80歳女性が手足を縛られて死亡していた事件で、事前に家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」と呼ばれる電話があっただけでなく、電話線が切断されるなど、ことし１月と２月に渋谷区で起きた強盗事件と多くの共通点があることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>東京 江東区東陽のマンションの部屋で先月28日、加藤邦子さん（80）が、口や手足を縛られて死亡していた事件では、事前に電話で家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」があったほか、電話機が壊され、インターホンの本体が持ち去られていました。<br><br>そして、黒い服にマスク姿の不審な３人組が出入りする姿が防犯カメラに写っていました。<br><br>その後の調べで、現場の状況などから、ことし１月と２月に渋谷区の初台と笹塚で起きた強盗事件と多くの共通点があることが分かりました。<br><br>いずれも被害者は高齢者で、事前に「アポ電」があったほか、手足を縛られたうえ、部屋が激しく荒らされていました。<br><br>１月の現金2000万円が奪われた初台の事件では、通報を遅らせようと、固定電話のコードが切断されていたほか、現金400万円が奪われた２月の笹塚の事件では、インターホンのカメラに体を近づけて顔が写らないようにしていました。<br><br>警視庁は、同じグループによる事件とみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>実際のやり取りは…</h3><div>去年７月、渋谷区に住む高齢夫婦の自宅に、息子を名乗る男から電話がかかってきた際の音声が残されていました。<br><br>男は初めに、「桃をたくさんもらったので実家に送った」などと話し、母親の警戒心をといたうえで、「ちょっと相談事がある」と言って、会社の金を3000万円、横領してしまったと打ち明けました。<br><br>「金は株の購入で使ってしまった」と説明し、このあと株を売れば横領した金額は戻ってくるが、「きょう監査が入る予定で、すぐに300万円が必要だ」と母親に頼み続けます。<br><br>母親は、息子が会社の金を使い込むことはありえないと伝えますが、男は実家まで説明に行くから金を貸してほしいと頼み込みます。<br><br>そして、男は、詐欺の電話ではないと伝えたうえで、「300万円から500万円ぐらい銀行にあるでしょ。かき集めたら、いくらぐらいになる？」と話して、銀行口座にいくらあるか、執ように尋ね続けます。<br><br>約４分間、口座の残高を尋ね続けましたが、母親は答えず、父親に電話を代わったあと、息子ではないと確信し、電話を切りました。<br><br>警視庁によりますと、こうした「アポ電」の件数は、年間約１万件ずつ増加していて、去年１年間では３万4658件、確認されているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011835541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 17:43:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>