<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>土俵上の「女人禁制」めぐり意識調査へ 日本相撲協会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>土俵上の「女人禁制」めぐり意識調査へ 日本相撲協会</span><time datetime="2018-04-28T18:00"><span>4月28日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421871_1804281806_1804281806_01_02.jpg" alt="土俵上の「女人禁制」めぐり意識調査へ 日本相撲協会" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の土俵に女性が上がれないという伝統をめぐって議論が起こっていることを受けて日本相撲協会は今後、アンケート調査などを実施し「女人禁制」について検討を行っていくことになりました。</div><div>大相撲では今月、京都府舞鶴市で行われた巡業中に土俵上で倒れた市長の救命措置のために土俵に上がった女性に対して担当者が土俵から下りるようアナウンスしたことが批判を集めました。<br><br>また、巡業の際に土俵上でのあいさつを断られた兵庫県宝塚市の女性の市長が今月、相撲協会を訪れて女性が土俵に上がれるよう要望するなど、大相撲の「女人禁制」をめぐる議論が起こっています。<br><br>この問題について相撲協会は２８日、臨時の理事会を開いて意見交換を行い八角理事長の談話としてこれまでの経緯や今後の方針を発表しました。<br><br>その中で、女性を土俵に上げない理由については神事を起源としていることや大相撲の伝統などをあげ「土俵は男の戦いの場であり鍛錬の場であるという約束事のもと、土俵に女性が上がることはないという習慣が受け継がれてきた」とし女性を差別する意識はないと強調しています。<br><br>そのうえで、「この問題については私どもに時間を与えていただきたい」と述べ、今後、一般の人たちを対象にアンケート調査を行うなどして女性が土俵に上がることについて、検討を続けていく方針を示しました。<br><br>このほか、春巡業の「ちびっこ相撲」で女子が参加できなかったことについてはけがを懸念したためであると改めて説明したうえで、「ちびっ子相撲」についてはけがをしない安全なやり方に見直すとともに女子の参加を再検討するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>土俵と女性をめぐる問題の経緯</h3><div>大相撲の土俵が「女人禁制」となった時期について詳しい文献は残されていませんが、日本相撲協会によりますと、大相撲は五穀豊穣を願う神事を起源としていることや、土俵が「男が上がる神聖な戦いの場」と見なされてきたことが理由だとしています。<br><br>相撲協会の八角理事長は談話の中で「土俵は男が必死に戦う場であるという約束事は力士たちにとって当たり前のことになっており、女性が土俵に上がることはないという習慣が受け継がれてきた」と説明しています。<br><br>こうした「女人禁制」の伝統をめぐってはたびたび議論が起こってきました。<br><br>平成２年には当時の森山眞弓官房長官が土俵上で優勝力士に賜杯を授与することを希望したものの、日本相撲協会に断られました。<br><br>また、平成１２年に就任した当時の太田房江大阪府知事は春場所の土俵上で府知事賞を授与したいと主張を続けましたが、相撲協会側は認めず、大きな議論を呼びました。<br><br>小学生の相撲大会「わんぱく相撲」では、女子児童は地方予選を勝ち抜いても国技館での決勝大会に出場できないことになっています。<br><br>こうした中で平成１６年から平成１８年にかけて東海大学が行った調査では「女人禁制」に反対しないと回答した人がいずれの年も６０％を超えていたということで、相撲協会は「女人禁制」を見直すことはありませんでした。<br><br>しかし、今月の春巡業で「土俵と女性」をめぐる問題が相次いだことで議論が再燃し、相撲協会は再度、意識調査を行うなどして検討を続けていく方針を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 南北会談を大々的に報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 南北会談を大々的に報道</span><time datetime="2018-04-28T18:37"><span>4月28日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421981_1804281852_1804281853_01_02.jpg" alt="北朝鮮 南北会談を大々的に報道" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営テレビは２８日、南北首脳会談について大々的に伝えました。非核化に関する共同宣言での合意内容もそのまま伝え、アメリカとの首脳会談を見据えて対話への本気度をアピールする狙いがあるとみられます。</div><div>北朝鮮の国営テレビは２７日の南北首脳会談で合意した共同宣言の全文を２８日、初めて伝え、アナウンサーが全文を読み上げました。<br><br>この中で「完全な非核化を通じて核のない朝鮮半島を実現するという共通の目標を確認した」という非核化に関する合意内容も韓国側の発表と同じ表現でそのまま伝えました。<br><br>また、一連の日程の映像も放送し、ムン・ジェイン（文在寅）大統領とキム・ジョンウン（金正恩）委員長が手を取り合って北朝鮮側に足を踏み入れた際の姿も映され、「全世界を熱狂と歓喜で沸き立たせた」とたたえ、南北融和を強調しています。<br><br>また、会談について「南北関係と朝鮮半島の平和、朝鮮半島の非核化をはじめとした相互の関心事となる問題について、虚心たん懐に意見が交わされた」として、非核化が取り上げられたことに触れました。<br><br>そのうえで「議題について見解の一致を見た」としていて、アメリカとの首脳会談を見据えてトランプ政権に対話への本気度をアピールする狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シンガポール首相「正式な要請はない」</h3><div>シンガポールのリー・シェンロン首相は、ＡＳＥＡＮ首脳会議のあとの記者会見で、２７日の南北首脳会談や今後開かれる予定の米朝首脳会談について「前向きな一歩だ。しかしこのあとどうなるかはまだわからない。最善の結果になることを願っている」と述べました。<br><br>また、シンガポールが米朝首脳会談の開催地の候補にあがっているとの報道についてリー・シェンロン首相は、「どちらの国からも正式な要請はない。北朝鮮とアメリカの間で合意するべきことだが、まだ決まっていないだろうと思う」と述べました。</div></div><div><h3>米元高官「米朝で非核化の定義の合意を」</h3><div>北朝鮮が核開発の凍結に応じた１９９４年の「米朝枠組み合意」をめぐり、アメリカのクリントン政権で交渉を率いたガルーチ元国務次官補は、ＮＨＫのインタビューに対し、南北首脳会談について「南北のこれまでのやり取りと同じだ。共同宣言の内容は過去の文書と似ている」と述べ、驚くべき内容はなかったと指摘します。<br><br>ただ、「ムン大統領が、北朝鮮と非核化をめぐり深い議論をするのは難しい。北朝鮮はアメリカと話をしたいと考えている」と述べ、非核化をめぐる南北の協議には限界があり、米朝によって解決される問題だと強調します。<br><br>また、「非核化という言葉は人によって意味が異なる」と述べ、非核化とは保有する核兵器だけでなく、核・ミサイルを開発する能力の放棄まで含むのかなど、解釈をめぐり米朝で隔たりがあると指摘しています。このため、米朝首脳会談では非核化の定義について合意することが必要だと説明します。<br><br>そして、「ポンペイオ国務長官が非核化の定義、それを実現する時期、アメリカが制裁解除のために北朝鮮側に期待する行動、関係正常化の見通しをはっきりさせられれば、よいことだと思う」と述べ、ポンペイオ国務長官が北朝鮮側と綿密な事前協議を行う必要があるとの考えを示しました。<br><br>そのうえで、「トランプ大統領がキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長から、アメリカが考える非核化への約束を取り付け、達成する時期でも合意できればとてつもない成功となる」と指摘しています。<br><br>また、ガルーチ氏はみずからの経験を振り返り、「非核化は時間がかかる。まず核兵器と核開発をめぐる情報の開示があり、廃棄と検証を行う。１０年がかりとは言わないが、数か月から１年余りが妥当な期間だ」と述べています。</div></div><div><h3>前オバマ政権幹部「新たな難局が始まった」</h3><div>韓国と北朝鮮との間で１０年半ぶりに行われた南北首脳会談について、アメリカのＣＩＡ＝中央情報局の元分析官で前のオバマ政権で、ホワイトハウスの国家安全保障会議の報道官を務めたネッド・プライス氏は２７日、ＮＨＫの取材に対し、「朝鮮半島と北東アジア地域にとって、とてもいいことだ」と評価しました。<br><br>そのうえで「首脳会談が終了し、新たな難局が始まった。共同宣言に盛り込まれたことを一夜にして達成することはできない」と述べ、同盟国の日本、韓国に、さらに中国も含めた取り組みが不可欠になると指摘しました。<br><br>また今後予定されている米朝首脳会談については、「北朝鮮が、非核化に向け現実的な方法を提示できるのかしっかりと見ていかなければならない」と述べ、非核化に向けた枠組や工程表を作成する必要があるとしました。<br><br>同時にプライス氏は、「キム・ジョンウン氏が、みずから核放棄を宣言するなどという幻想は抱くべきではない。北朝鮮の体制と指導者の本質は変わっておらず、疑い深く対応する必要がある」と述べ、依然、警戒をとくべきではないとしています。<br><br>一方、トランプ大統領が、北朝鮮の姿勢の変化をみずからの圧力の成果だと主張していることについては、「長年にわたる制裁の結果であって、一人の大統領の仕事ではない」と述べ、トランプ大統領の発言は、歴代政権の対応を省みない政治的なものだと批判しました。</div></div><div><h3>専門家 イメージ改善を図ったとの見方</h3><div>南北首脳会談について北朝鮮の政治に詳しい慶應義塾大学の礒崎敦仁准教授は、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が終始、にこやかな表情だったことに触れ「北朝鮮は最高指導者のイメージ戦術というものを大切にする。２０００年に初めての南北首脳会談のあと、キム・ジョンイル（金正日）総書記が笑顔で話し、冗談も言う姿で韓国に対してソフトなイメージを植え付けることに成功したのと同様のことをやっている」と述べ、会談を通じてみずからのイメージの改善を図ったという見方を示しました。<br><br>共同宣言の内容については「過去に南北間で合意されてきた内容で、特段、新しいものは多くなかったように思う」と指摘したうえで、非核化に向けた具体的な措置や方向性が示されなかったことについて「会談は米朝首脳会談の前哨戦としての性格が強く、このため、非核化についてのタイムスケジュールのような具体的なことは米朝首脳会談に回した」と分析しました。<br><br>また、今後の米朝首脳会談について「今回、外相などが会談に来ているのは今後のアメリカとの交渉を見据えていることに間違いない。アメリカとの水面下での接触を図りながら対話への本気度を示すとともにアメリカが北朝鮮の体制を保証してくれるのかを確認しようとするだろう」という見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 18:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受刑者逃走から20日 捜索も身柄の確保に至らず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011422001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>受刑者逃走から20日 捜索も身柄の確保に至らず</span><time datetime="2018-04-28T18:48"><span>4月28日</span> <span>18時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011422001_1804281859_1804281859_01_02.jpg" alt="受刑者逃走から20日 捜索も身柄の確保に至らず" id="news_image"></div><div>愛媛県今治市の刑務所から男の受刑者が逃走して２８日で２０日が経過しました。警察は、潜伏先とみられる広島県尾道市の島で２８日も捜索を行いましたが、身柄の確保には至らず、引き続き行方を捜すことにしています。</div><div>盗みなどの罪で服役中だった平尾龍磨受刑者（２７）が今月８日に愛媛県今治市の松山刑務所の作業場から逃走して２８日で２０日が経過しました。<br><br>潜伏先とみられる広島県尾道市の向島では、現金や衣類などが盗まれる被害が相次いだほか、４日前の夜には山林近くに設置された防犯カメラに平尾受刑者と特徴が似た人物が写っていたこともわかっています。<br><br>警察は、依然、島内に潜んでいるとみて、２８日も付近の山林を中心に捜索を行いましたが、身柄の確保には至りませんでした。<br><br>警察は、２９日もおよそ４５０人の態勢で引き続き行方を捜すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011422001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 18:48:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立民 枝野代表 ”財務省の対応適切か麻生氏は説明を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>立民 枝野代表 ”財務省の対応適切か麻生氏は説明を”</span><time datetime="2018-04-28T19:59"><span>4月28日</span> <span>19時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421961_1804281950_1804282003_01_02.jpg" alt="立民 枝野代表 ”財務省の対応適切か麻生氏は説明を”" id="news_image"></div><div>財務省が２７日、福田前事務次官にセクハラ行為があったと判断し、処分を決めたことについて、立憲民主党の枝野代表は、麻生副総理兼財務大臣に対し、財務省の対応が適切だったのか説明を尽くすよう、今後も求めていく考えを強調しました。</div><div>財務省は２７日、福田前事務次官にセクハラ行為があったと判断し、退職金を減額する処分を決めました。<br><br>これについて、立憲民主党の枝野代表は千葉市で記者団に対し、「財務省の危機管理対応は、決定的に間違っている。この問題が発覚し、報道されて以降の財務省の反応や対応が適切なものであったかどうか説明を求めたい」と述べ、麻生副総理兼財務大臣に対し、財務省の対応が適切だったのか説明を尽くすよう、今後も求めていく考えを強調しました。<br><br>また、希望の党の玉木代表は千葉市で記者団に対し、「麻生大臣は、『はめられたのではないか』など、セクハラの被害を、むしろ拡大するようなことを言っており、猛省を求めるとともに、監督責任不十分で辞任するよう厳しく求めたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 19:59:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィリピン政府 慰安婦問題表す女性像を撤去 日本に配慮か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィリピン政府 慰安婦問題表す女性像を撤去 日本に配慮か</span><time datetime="2018-04-28T20:01"><span>4月28日</span> <span>20時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421791_1804281603_1804282001_01_02.jpg" alt="フィリピン政府 慰安婦問題表す女性像を撤去 日本に配慮か" id="news_image"></div><div>フィリピンの首都マニラに設置されていた慰安婦問題を表す女性の像が、フィリピン政府によって撤去されていたことがわかり、日本との関係に配慮したものとみられます。</div><div>フィリピンでは、去年１２月、元慰安婦を支援する団体や中国系の民間団体が、政府機関などの許可を受けてマニラ湾沿いの歩道に慰安婦問題を表す女性の像を設置しました。<br><br>これに対し、日本政府は、現地の日本大使館を通じフィリピン政府に遺憾の意を伝えていました。<br><br>この女性像についてフィリピン政府が２７日夜、台座ごと撤去していたことがわかりました。<br>フィリピン政府は、現地の日本大使館に対し、像の撤去を事前に伝えていたということで、今回の対応は日本との関係に配慮したものみられます。<br><br>太平洋戦争で戦場となったフィリピンでは、１９９０年代に旧日本軍の慰安婦だったという女性たちが名乗り出て、村山内閣の当時に発足した「アジア女性基金」から「償い金」の支給などが実施されていますが、元慰安婦を支援する団体などが日本政府に「公式な謝罪と賠償」を求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 20:01:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>硫黄山ふもとの川 環境基準の約200倍のヒ素検出 宮崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011422071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>硫黄山ふもとの川 環境基準の約200倍のヒ素検出 宮崎</span><time datetime="2018-04-28T20:39"><span>4月28日</span> <span>20時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011422071_1804282041_1804282042_01_02.jpg" alt="硫黄山ふもとの川 環境基準の約200倍のヒ素検出 宮崎" id="news_image"></div><div>宮崎県にある硫黄山が４月、噴火したあと、水が白く濁るようになったふもとのえびの市の川で、環境基準のおよそ２００倍のヒ素が検出されました。宮崎県は地下水が汚染されるおそれもあるとして、川の周辺では井戸水やわき水を飲み水として使わないよう呼びかけています。</div><div>環境基準を超えるヒ素が検出されたのは４月１９日に噴火した硫黄山のふもとの宮崎県えびの市を流れる長江川です。<br><br>この川は硫黄山があるえびの高原を源流としていて、宮崎県が水質調査を行ったところ、２８日までに硫黄山からおよそ６キロ離れた「大原橋」とその近くの用水路で、ヒ素が環境基準のおよそ２００倍、カドミウムが５倍から６倍など、５種類の有害物質が環境基準を超える値で検出されたということです。<br><br>一方、えびの市の中心部に近い下流域では、有害物質の濃度はいずれも環境基準内にとどまっているということです。長江川の水は飲料水としては取水していないということですが、県では有害物質が地中にしみ出し地下水を汚染するおそれもあるとして、川の周辺では井戸水やわき水を飲み水として使わないよう呼びかけています。<br><br>長江川ではこれまでに、今回、ヒ素などが検出されたポイントなどで川の水が強い酸性になっていることもわかっていて、県は合流する川内川と合わせ、農業用水としての使用を控えるよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011422071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 20:39:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型連休前半スタート 国内の空の便は混雑のピークに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/k10011421991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大型連休前半スタート 国内の空の便は混雑のピークに</span><time datetime="2018-04-28T20:53"><span>4月28日</span> <span>20時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180428/K10011421991_1804281926_1804281943_01_03.jpg" alt="大型連休前半スタート 国内の空の便は混雑のピークに" id="news_image"></div><div>２８日から大型連休の前半が始まり、各交通機関や高速道路はふるさとや行楽地に向かう人たちで混雑し、国内の空の便は混雑のピークとなりました。</div><div>航空各社によりますと、東京や大阪から各地に向かう国内の空の便は、２８日が下りの混雑のピークで、終日、ほぼ満席となっています。<br><br>来月１日と２日の平日に休みを取りまとまった連休を使って旅行に行く人が、飛行機で遠出するケースが多いとみられるということです。<br><br>一方、新幹線の下りも２８日の午前中から混雑しました。<br><br>ＪＲ各社によりますと、午前中、新幹線の自由席の乗車率は、東海道新幹線が午前７時３５分に名古屋駅を発車した博多行きの「のぞみ１号」で１５０％、北陸新幹線が午前８時４４分東京発金沢行きの「はくたか５５５号」で１１０％となるなど、一部の列車で乗車率が１００％を超えました。<br><br>午後も一部の列車で乗車率が１００％に達するなど混雑が続いています。<br><br>日本道路交通情報センターによりますと、高速道路の下り線は午前中に２０キロを超える渋滞となったところがありましたが、午後８時現在、１０キロを超える渋滞はないということです。<br><br>高速道路各社によりますと、２９日も東名高速道路や中央自動車道などの下り線で午前中を中心に２０キロを超える渋滞が予想されています。<br><br>新幹線や高速道路の下りの混雑のピークは来月３日になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180428%2Fk10011421991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 20:53:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>