<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国首相に知日派 政府 関係構築の窓口として期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国首相に知日派 政府 関係構築の窓口として期待</span><time datetime="2017-05-11T04:41"><span>5月11日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977001_1705110436_1705110441_01_03.jpg" alt="韓国首相に知日派 政府 関係構築の窓口として期待" id="news_image"></div><div>政府は、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領が新しい首相に知日派の政治家を指名したことについて、日本を意識した人事ではないと見ているものの、今後、新政権との関係構築を図るための窓口としても活用しながら、日本の考えを伝えていく方針です。</div><div>韓国のムン大統領は就任後初めての記者会見で、政権の主要な役職の人事案を発表し、新しい首相に日本語が堪能な知日派の政治家で、南西部、チョルラ南道の知事を務めるイ・ナギョン（李洛淵）氏を指名しました。<br><br>これについて、政府内では日本を意識した人事ではないと見ているものの、「日本の考えに理解を得られやすいのではないか」と期待感を示す声が出ています。<br><br>一方で、「日本の事情をよく知ったうえで厳しい対応を取る可能性もある」という見方もあり、政府は新政権との関係構築を図るための窓口としても活用しながら、日本の考えを伝えていく方針です。<br><br>また、ムン大統領が国民向けのメッセージで、「朝鮮半島の平和のために、条件が整えば、ピョンヤンにも行く」と述べたことについて、政府内では北朝鮮との対話を重視する姿勢を示したものだと受け止められていますが、北朝鮮政策が具体的に示されるまでには一定の時間がかかると見ていて、あらゆるレベルで意思疎通を図っていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 04:41:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 銀行へのサイバー攻撃で多額の現金盗んだか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 銀行へのサイバー攻撃で多額の現金盗んだか</span><time datetime="2017-05-11T05:01"><span>5月11日</span> <span>5時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮が世界３０か国以上の銀行を狙ってサイバー攻撃を仕掛け、多額の現金を盗んだ可能性が高いことがわかり、北朝鮮の核・ミサイル開発の新たな資金源になりかねないという懸念が出始めています。</div><div>これは、アメリカやロシアの情報セキュリティー会社の調査でわかったものです。<br><br>アメリカ大手、シマンテックはＮＨＫの取材に対し、おととしから、ことしにかけて、北朝鮮のハッカー集団がバングラデシュやベトナムなど世界３０か国以上の銀行や金融機関などを狙って、サイバー攻撃を仕掛け、多額の現金を盗んだ可能性が高いことを明らかにしました。<br><br>それによりますと、バングラデシュ中央銀行のケースでは、マルウエア＝有害なソフトウエアが仕込まれたメールが職員に送られ、感染した銀行内のコンピューターシステムを通じて、偽の送金依頼が行われた結果、８１００万ドル（日本円で９０億円以上）がフィリピンに送金され、犯行グループがその一部を手にしたと見られています。<br><br>このマルウエアをシマンテックが分析したところ、使用されたコードが、２０１４年にソニー・ピクチャーズエンタテインメントに対するサイバー攻撃で使用されたマルウエアのコードと一致したということです。２０１４年の事件については、アメリカのＦＢＩ＝連邦捜査局が北朝鮮による犯行と断定しています。<br><br>このコードを使用したマルウエアはベトナムの銀行に対するサイバー攻撃にも投入され、１００万ドル（１億円以上）の被害が出たということです。<br><br>ホワイトハウスでサイバーテロ対策担当だったフランク・シルフォ氏は、ＮＨＫの取材に対し、「北朝鮮は新たな資金獲得の最も有力な手段として、サイバー犯罪を考えている」と述べていて、サイバー攻撃が北朝鮮の核・ミサイル開発の新たな資金源になりかねないという懸念が出始めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バングラデシュ中央銀行の事件</h3><div>事件は去年２月、世界各国の中央銀行が基軸通貨のドルを預けているニューヨークの連邦準備銀行で起きました。<br><br>連邦準備銀行は去年２月、バングラデシュの中央銀行からＳＷＩＦＴ＝国際銀行間通信協会のコンピューター通信網を通して送金依頼を受けました。送金依頼は合わせて３５件、１０億ドル近くに上り、フィリピンやスリランカなどにある別の金融機関の口座への送金を指示していましたが、これが犯行グループによる偽の送金依頼でした。<br><br>送金先の記載ミスなどがあったため、大半は送金には至りませんでしたが、８１００万ドルがフィリピンの４つの口座に実際に送金され、その大半が犯行グループの手に渡ったと見られています。<br><br>その後の調べで、犯行グループは「スピアフィッシング」という手口で、ダッカにあるバングラデシュ中央銀行の職員にマルウエア＝有害なソフトウエアの入ったメールを送りつけ、銀行のコンピューターネットワークシステムを感染させた疑いが強いことがわかりました。そして、世界各国の銀行間の通信網を運営するＳＷＩＦＴの送金システムに不正にアクセスして送金を指示した疑いが持たれています。<br><br>フィリピンメディアの報道によりますと、フィリピンに送金された８１００万ドルの一部は、フィリピン在住の実業家の中国人男性に渡ったということですが、この男性は調べに対して、「盗まれた金だとは知らなかった」として、現金をバングラデシュ側に返還するとともに、自分は無実で責任は別の中国人２人にあると主張したということです。ただ、この中国人２人の行方はわかっていません。<br><br>アメリカの一部メディアは、この事件を捜査しているＦＢＩが、北朝鮮の犯行グループを支援した疑いで、仲介役を果たした中国人の訴追を検討していると報じています。<br><br>シマンテックによりますと、同じようにスピアフィッシングという手口で、ＳＷＩＦＴの送金システムに不正にアクセスした事件は、ここ数年、ベトナム、フィリピン、エクアドルなどの銀行でも起きていて、エクアドルでは１２００万ドル、ベトナムでは１００万ドルの被害が報告されているということです。<br><br>また、ベトナムとフィリピンの銀行で使われたマルウエアのコードは、バングラデシュ中央銀行の事件で使われたマルウエアのコードと一部が一致しており、北朝鮮のハッカーグループによる犯行の可能性が高いとしています。</div></div><div><h3>ポーランドではさらに高度な技術も</h3><div>シマンテックによりますと、ことしはじめに発覚したポーランドの銀行に対するサイバー攻撃では、バングラデシュ中央銀行のケースよりも高度な技術が使われていたということです。<br><br>具体的には「ウォーター・ホーリング攻撃」＝水飲み場型攻撃と呼ばれる手口で、ライオンが水飲み場に来る獲物を待ち伏せするように、ハッカーが狙っているユーザーのアクセスするウェブサイトなどに仕掛けを施す手口です。<br><br>ポーランドの事件では、犯行グループはポーランドの銀行や、金融機関がふだんアクセスする金融規制当局のウェブサイトにマルウエアを仕掛けました。そして、そのウェブサイトにアクセスした銀行の行員のコンピューターを感染させ、そのコンピューターから銀行のコンピューターネットワークシステムに不正に侵入することを企てたのです。<br><br>犯行グループが具体的にどのようにウェブサイトにマルウエアを仕掛けたのかは明らかになっていませんが、シマンテックは、ウェブサイトのぜい弱性や欠陥を狙った可能性があると指摘しています。<br><br>さらに、シマンテックが、このマルウエアのコードを調べたところ、バングラデシュ中央銀行やソニー・ピクチャーズエンタテインメントのケースで使われたマルウエアのコードと一致したということで、北朝鮮のハッカーグループによる犯行と見ています。<br><br>現時点では、このサイバー攻撃で現金が盗まれたなどの被害は確認されておらず、シマンテックは、サイバー攻撃を受けていることが早期に発見され、対策を講じることができたからではないかと話しています。</div></div><div><h3>ホワイトハウス元高官「攻撃は一段と増える」</h3><div>２００１年に起きた同時多発テロ事件のあと、ブッシュ政権でサイバーテロの対策を担当したホワイトハウスの元高官、フランク・シルフォ氏はＮＨＫのインタビューに対して、北朝鮮による銀行を狙ったサイバー攻撃が今後、一段と増えるという見方を示しました。<br><br>この中で、シルフォ氏は北朝鮮のハッカー集団が銀行を狙ってサイバー攻撃を行っている疑いが強まっていることについて、「中国が北朝鮮からの石炭の輸入を制限し始めるなど、北朝鮮の経済は国際的に孤立しつつある。北朝鮮は新たな資金獲得の最も有力な手段としてサイバー攻撃を考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、「国際社会が北朝鮮への制裁をさらに強化すれば、北朝鮮は、ほかに外貨稼ぎの手段がなくなるので、サイバー攻撃を一段と増やすだろう」と述べ、北朝鮮による銀行を狙ったサイバー攻撃が今後、一段と増えるという見方を示しました。<br><br>さらに、「北朝鮮の場合は、政権の存続を確実にするためにサイバー攻撃を行っているのは明らかで、国家による行為だ」と強調し、国家によるサイバー攻撃だという認識を示しました。</div></div><div><h3>元米国防次官補「北朝鮮をあなどるな」</h3><div>オバマ政権時代にアメリカ国防総省で東アジア政策を担った、グレグソン元国防次官補はＮＨＫのインタビューで、「北朝鮮は情報収集が非常に難しい国で、歴史的にアメリカは北朝鮮の能力を常に過小評価してきた」と述べ、北朝鮮のサイバー攻撃の能力をあなどるべきではないと強調しました。<br><br>そのうえで「北朝鮮が今後、アメリカ国内の金融機関、水道や高速道路や信号など重要なインフラにもサイバー攻撃を行ってくる事態に、われわれは緊急に備える必要がある」と述べ、インフラに対するサイバー攻撃に備えなければならないという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 05:01:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミサイル発射の避難要請 格安スマホで受信できないおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010976971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ミサイル発射の避難要請 格安スマホで受信できないおそれ</span><time datetime="2017-05-11T05:09"><span>5月11日</span> <span>5時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010976971_1705110507_1705110509_01_03.jpg" alt="ミサイル発射の避難要請 格安スマホで受信できないおそれ" id="news_image"></div><div>北朝鮮が弾道ミサイルの発射を繰り返すなか、政府が発信する避難要請などの緊急情報が、格安スマホでは受信できないおそれがあることから、政府は利用者に対して、受信できる専用アプリの活用を呼びかけることにしています。</div><div>北朝鮮が弾道ミサイルの発射を繰り返す中、政府は国内に影響が出る可能性がある場合には、避難要請などの緊急情報をＪアラート＝全国瞬時警報システムで発信し、この情報はスマートフォンや、携帯電話の緊急速報メールでも自動的に配信されます。<br><br>しかし、政府関係者によりますと、割安な料金でサービスを提供し、シェアの拡大が続いている格安スマホでは、緊急情報が受信できないおそれがあるということです。<br><br>このため、政府は格安スマホの所有者に対して、Ｊアラートの情報を自動的に受信できる専用アプリの活用を呼びかけることにしています。<br>また、古い携帯電話でも受信できない可能性があることから、政府はアドレスを登録しておけば、受信できる自治体の速報メールの利用も推奨することにしています。<br><br>格安スマホなど、通信大手３社以外の事業者と契約する人の割合は、去年１２月の段階で全体の８．９％に上っていることから、政府は近く、こうした内容の通知を全国の自治体に出すなどして、緊急情報がくまなく国民に伝わる環境の整備を進めていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010976971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 05:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮からの石炭輸入額 ９９％以上の激減</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮からの石炭輸入額 ９９％以上の激減</span><time datetime="2017-05-11T07:37"><span>5月11日</span> <span>7時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977171_1705110735_1705110737_01_03.jpg" alt="北朝鮮からの石炭輸入額 ９９％以上の激減" id="news_image"></div><div>各国が北朝鮮から輸入できる石炭を制限すると定めた、国連安全保障理事会の制裁決議の履行状況について、ことし３月の石炭の輸入額が前の２か月に比べて、９９％以上減少したことが明らかになり、輸入しなかったと見られる中国の今後の動向が注目されます。</div><div>国連安保理は去年１１月、北朝鮮に対する新たな制裁決議を全会一致で採択し、各国が北朝鮮から輸入できる石炭の総額に年間４億ドルの上限を設けました。<br><br>制裁決議の履行状況について、安保理の制裁パネルは、ことし３月、北朝鮮からの石炭の輸入額が５７万ドルだったことを、このほど明らかにしました。北朝鮮からの石炭の輸入額は、ことし１月は１億２６３９万ドル、続く２月は１億４５９万ドルで、３月は前の２か月に比べて９９％以上減少したことになります。<br><br>また、３月までの輸入額の総額は２億３１５５万ドルとなり、年間４億ドルの上限に対し、５７％になっています。<br><br>安保理の制裁パネルは輸入国名を公表していませんが、国連外交筋によりますと、ことし３月、北朝鮮から石炭を輸入したのは、マレーシアだけだったということです。ただ、そのいきさつなどは、わかっていません。<br><br>これまで北朝鮮の石炭の最大の輸入国だった中国は、ことし２月、ことしいっぱい輸入を停止すると発表しており、３月は輸入しなかったものと見られます。<br><br>アメリカは国連安保理の制裁決議の完全な履行を各国に強く求めていて、中国の今後の動向が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 07:37:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昨年度の経常収支 ２０兆円の黒字</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>昨年度の経常収支 ２０兆円の黒字</span><time datetime="2017-05-11T09:00"><span>5月11日</span> <span>9時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977311_1705110938_1705110939_01_02.jpg" alt="昨年度の経常収支 ２０兆円の黒字" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の発表によりますと、日本が海外との貿易や金融取引などでどれだけ稼いだかを示す昨年度１年間の経常収支は、２０兆１９９０億円の黒字となり、前の年度の黒字額を２兆３３７１億円上回りました。また、併せて発表された、ことし３月の経常収支は２兆９０７７億円の黒字でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 09:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ロシア外相と初会談 関係改善に意欲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ロシア外相と初会談 関係改善に意欲</span><time datetime="2017-05-11T09:03"><span>5月11日</span> <span>9時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977271_1705110908_1705110916_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 ロシア外相と初会談 関係改善に意欲" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ホワイトハウスでロシアのラブロフ外相と就任後初めて会談して、両国の関係改善に意欲を示し、先月のティラーソン国務長官のモスクワ訪問に続き、米ロ両国の対話の動きが活発化しています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は１０日、ホワイトハウスでロシアのラブロフ外相と会談しました。<br><br>トランプ大統領が就任後ロシアの閣僚と会談するのは初めてで、ホワイトハウスによりますと、会談でトランプ大統領は、冷戦終結後最悪と言われるまで悪化した両国関係を改善させることに改めて意欲を示したということです。<br><br>また、シリアの内戦の終結に向け、両国が協力する必要性も強調したということで、会談後、トランプ大統領は記者団に対し、「よい会談を行えた」と述べました。<br><br>一方、ラブロフ外相も会見し、「トランプ政権は実務的で具体的な問題の解決に向け、折り合いをつけようとしている」と述べたうえで、７月にドイツで開かれるＧ２０サミットに合わせて、トランプ大統領とプーチン大統領の首脳会談が行われることを明らかにしました。<br><br>この会談に先立ち、アメリカのティラーソン国務長官とラブロフ外相の会談も行われました。<br><br>米ロ関係をめぐっては、アメリカによるシリアのアサド政権の軍事施設へのミサイル攻撃で対立しましたが、先月、ティラーソン長官が初めてロシアを訪れたのに続いて、先週は首脳どうしが電話で会談するなど、関係改善に向けた対話の動きが活発化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 09:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男女刺されけが 現場近くの暴行事件で逮捕の男が関与か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>男女刺されけが 現場近くの暴行事件で逮捕の男が関与か</span><time datetime="2017-05-11T09:04"><span>5月11日</span> <span>9時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977131_1705110908_1705110909_01_03.jpg" alt="男女刺されけが 現場近くの暴行事件で逮捕の男が関与か" id="news_image"></div><div>１０日夜、岩手県大船渡市にある２軒の住宅で、６０代の男性と女性がそれぞれ刃物のようなもので刺され、病院で手当てを受けています。現場近くでは別の暴行事件で２０代の男が逮捕されていて、警察は目撃情報などから、この男が男女が刺された事件にも関わったと見て調べています。</div><div>１０日午後６時すぎ、岩手県大船渡市の住宅から「包丁でけがをした」と通報があり、警察などが駆けつけたところ、この家の住人と見られる６０代の男性が肩などから血を流しているのが見つかりました。<br><br>さらに、この現場から１００メートルほど離れた別の住宅でも、６０代の女性が首や両腕にけがをしているのが見つかったということです。<br><br>けがをした男女は刃物のようなもので刺されたと見られ、病院で手当てを受けていますが、消防によりますと、２人とも意識はあり、命に別状はないということです。<br><br>この直後、現場近くでは、運転中の女性が突然車に乗り込んできた男に殴られる事件も起きていて、近所に住む無職の２３歳の男が暴行の疑いで、その場で逮捕されました。<br><br>警察は目撃者の話などから、男女が刺された事件にも、この男が関わっていると見て、殺人未遂の疑いでも取り調べ、当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 09:04:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>