<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>警察庁キャリア職員を懲戒処分 女性との不適切関係など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察庁キャリア職員を懲戒処分 女性との不適切関係など</span><time datetime="2017-12-15T16:37"><span>12月15日</span> <span>16時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260131_1712151625_1712151637_01_03.jpg" alt="警察庁キャリア職員を懲戒処分 女性との不適切関係など" id="news_image"></div><div>警察庁の４５歳のキャリア職員が、業務を通じて知り合った会社社長の女性と不適切な関係を持ったり、飲食代金を負担させたりしたとして、警察庁は停職１か月の懲戒処分にしました。職員は１５日付けで依願退職しました。</div><div>懲戒処分を受けたのは、警察庁長官官房付の阿武孝雄警視長（４５）です。警察庁によりますと、阿武警視長は業務を通じて知り合ったイベント会社社長の女性と利害関係にあった、去年４月から８月までの間、女性と不適切な関係を持ったほか、その前後の期間を合わせてみずからの飲食代など総額およそ６５万円を女性に負担させたということです。<br><br>警察庁は、公務員としての信用失墜行為に当たり、利害関係者から接待を受けることなどを禁じた国家公務員の倫理規定に違反するとして、停職１か月の懲戒処分にしました。阿武警視長は１５日付けで依願退職しました。<br><br>女性の会社は当時、警視庁の交通総務課長だった阿武警視長が選考委員会の委員長を務める、警視庁主催の交通安全イベントを受注していて、ＮＨＫが情報公開請求した警視庁の文書によりますと、この会社は５つの業者のうち３番目の点数でしたが、選考委員会による検討の結果、企画が採用されていました。<br><br>一方で警察庁は、選考の過程で阿武警視長が女性の会社が受注できるよう便宜を図ったとは言えず、飲食代の負担も便宜の見返りではないと結論づけました。<br><br>調査に対して、阿武警視長は「軽率な行為で警察の信用を大きく失墜させた。多大なご迷惑をかけ申し訳ない」と話しているということです。警察庁は「このような事案が発生したことは遺憾です。改めて規律の保持について徹底してまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:37:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>凍結受精卵の無断移植で出産も”父子”の判断 奈良家裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>凍結受精卵の無断移植で出産も”父子”の判断 奈良家裁</span><time datetime="2017-12-15T17:32"><span>12月15日</span> <span>17時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260291_1712151732_1712151736_01_02.jpg" alt="凍結受精卵の無断移植で出産も”父子”の判断 奈良家裁" id="news_image"></div><div></div><div>凍結保存していた夫婦の受精卵を妻が夫に無断で移植して出産したことをめぐり、生まれた子どもと夫との間に法律上の親子関係があるかどうかが争われた裁判で、奈良家庭裁判所は「夫の同意はなかったが、当時は婚姻中のため、法律上の親子関係がある」という判断を示しました。夫婦間で同意なく受精卵を移植し生まれた子どもをめぐる判決は初めてだということで、専門家の間では法律の整備を求める意見も出ています。</div><div>奈良県に住む４６歳の男性は、平成１６年に結婚した妻が奈良市内のクリニックに凍結保存していた夫婦の受精卵を使っておととし長女を出産したことをめぐり、「別居中に自分の同意なく受精卵が移植されて生まれた子どもで、夫婦関係は破綻していた」として、法律上の親子関係はないと訴えました。<br><br>一方、子どもと母親の弁護士は、「親子関係が否定されれば、扶養や相続などが認められず、子どもに重大な不利益を負わせることになる」として争ってきました。<br><br>１５日の判決で奈良家庭裁判所の渡辺雅道裁判長は、「夫は移植に同意していないが、子どもが生まれた当時は婚姻中で、別居中も旅行などの交流があったことからすれば夫婦の実態が失われていたとは言えず、民法の規定により、法律上の親子関係がある」として、男性の訴えを退けました。<br><br>一方で、判決では、生殖補助医療で産まれる子どもについて、「夫と妻との間の子どもとして受け入れることを同意していることが生殖補助医療を正当化するために必要だ」と指摘しました。<br><br>日本産科婦人科学会によりますと夫婦の同意がなく凍結受精卵を移植して生まれた子どもをめぐる判決は初めてだということです。<br><br>日本産科婦人科学会の倫理規定では、受精卵を移植するごとに夫婦の同意を文書でとるようクリニック側に求めていますが、今回のケースでは文書での同意をとっていませんでした。<br><br>凍結受精卵をめぐっては、東京都内に住む男性も、妻が無断で移植して出産したとして同様の訴えを起こしていて、専門家の間では再発防止のため法律の整備を求める意見も出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原告の弁護士 控訴する考え</h3><div>判決について原告の代理人を務める河野秀樹弁護士は「訴えが却下されたのは少し驚いた」と述べ、大阪高等裁判所に控訴する考えを示しました。<br><br>一方で、「受精卵の移植には夫の同意が必要だと主張してきた部分は認められ、原告の男性も一定の評価をすると思う」と述べました。</div></div><div><h3>女性側の弁護士「訴えが退けられほっと」</h3><div>判決について妻だった女性側の代理人の北條正崇弁護士は、「訴えが退けられほっとしています。子どもの将来を考え、利益や福祉などが考慮された判決だと思います」と述べました。</div></div><div><h3>移植のクリニック「コメントできない」</h3><div>判決について受精卵の移植を行った奈良市のクリニックは、「コメントできない」としています。</div></div><div><h3>問題の経緯</h3><div>今回の裁判は去年１０月、奈良県内に住む外国籍の４６歳の男性が、奈良家庭裁判所に起こしました。<br><br>男性は平成１６年に日本人の同い年の女性と結婚し、平成２２年、不妊治療のため奈良市内のクリニックで受精卵を凍結保存しました。<br><br>翌年、女性は受精卵の移植手術を受け、長男が生まれました。その後、夫婦関係が悪化して４年前から別居しましたが、クリニックには受精卵が残されたままでした。<br><br>３年前、女性は男性に無断でクリニックに保存されていた受精卵の移植手術を受けました。<br><br>男性はその後、妊娠を知らされたということで、女性はおととし、長女を出産しました。<br><br>民法の規定では、結婚中に妻が妊娠した子は夫の子とするという「嫡出推定」と呼ばれる規定があり、これによって女の子の法律上の父親は男性とされました。<br><br>その後、男性は女性と離婚し、受精卵が同意なく移植されたいきさつを考えれば法律上の親子関係はないとして家庭裁判所に訴えました。<br><br>今回の問題では、移植手術を行ったクリニックの対応も疑問視されました。<br><br>日本産科婦人科学会の倫理規定では、医療機関は受精卵の移植の前に夫婦双方からの同意を得たうえで同意書を保管することを求めていますが、今回の長女の出産のケースについて、クリニックは夫婦の同意書をとっていませんでした。<br><br>理由についてクリニック側は、「夫婦が過去にも受精卵で長男を出産していて、受精卵の保存費用も妻が払っていたため、夫婦が第２子を希望していると思っていた」としています。<br><br>男性は、「移植への同意の有無を確認しなかった」として、去年１２月、今回の裁判とは別に、クリニックなどに賠償を求める訴えを起こし、裁判が続いています。</div></div><div><h3>別のクリニックも課題</h3><div>今回の裁判で、受精卵の移植手術を行ったのとは別の奈良市のクリニックでは、移植の前に夫婦双方のサインが入った同意書をもらっているということですが、夫や妻であることの本人確認をどこまで厳密に行うのかは限界があるとしています。<br><br>この不妊治療専門のクリニックでは、体外受精の治療に入る前に夫婦に来院を求めて施術の内容を直接、説明しているということです。<br><br>日本産科婦人科学会の倫理規定では、「施設は施術ごとに夫婦の同意を取得し、同意文書を保管する」と明記していて、このクリニックでも、受精卵を凍結保存する時や保存期間を延長する場合、それに移植手術をする前には、夫婦双方のサインが入った同意書を提出するよう求めているということです。<br><br>また、クリニックでは夫婦が最初に来院した際には保険証で名前などを確認していますが、２人が本当に夫や妻なのかどうかの確認には課題もあるとしています。<br><br>クリニックの中山雅博院長は、「本人確認は厳格であるべきだとは思うが、あくまで性善説に基づいていて、全くの第三者が『伴侶です』という顔をしてきた場合、それを見抜くことはできないので、おのずと限界はある。マニュアルの抜け道がないか改めて見直すとともに、１にも２にも本人確認を進めていくしかないと思う」と話しています。</div></div><div><h3>同種裁判は大阪でも</h3><div>凍結保存された夫婦の受精卵を移植して生まれた子どもについて、法律的な親子関係を争う裁判は、奈良だけでなく、大阪の家庭裁判所でも起こされています。<br><br>訴えを起こしているのは、東京都内に住む４０代の会社員の男性で、訴状などによりますと、男性は平成２２年に結婚したあと、都内のクリニックに妻との受精卵を凍結保存しました。<br><br>この時にはすでに夫婦関係が悪化し別居していましたが、男性側によりますと、妻はクリニックに受精卵の移植手術を希望し、同意書の署名欄に無断で男性の名前を書いて提出したということで、去年１月に女の子が生まれたあと、２人は離婚したということです。<br><br>男性は、受精卵の移植は同意書を偽造されて行われたのに子どもの養育費などを求められているのは納得できないとして、子どもとの法的な親子関係を認めないよう訴えています。<br><br>これに対し元妻側は、「男性には受精卵の移植を受けると伝えていて、同意はあった。同意書は代筆して作成した」と反論しています。<br><br>男性は、１４日、移植手術の前に同意の有無を確認しなかったのは不当だなどとして、移植をしたクリニックなどに２０００万円の賠償を求める訴えも起こしています。</div></div><div><h3>体外受精の実施件数</h3><div>不妊治療のために精子と卵子を体の外で人工的に受精させる体外受精を行う夫婦は、晩婚化などを背景に年々、増え続けています。<br><br>国内での体外受精は、３４年前の昭和５８年に初めて出産した例が報告され、その後、晩婚化などを背景に年々、増加してきました。<br><br>日本産科婦人科学会がまとめたおととしの実施件数は４２万４１５１件と、統計を取り始めた昭和６０年以来、初めて４０万件を超え、これまでで最も多くなりました。<br><br>また、体外受精で生まれた子どもの数は、前の年からおよそ３７００人増えて５万１００１人と過去最多になり、その年に生まれた子どものおよそ２０人に１人が体外受精で生まれた計算となります。<br><br>昭和６０年からおととしまでに体外受精で生まれた子どもの数は、合わせて４８万２０００人余りに達しています。</div></div><div><h3>ルールは学会の倫理規定</h3><div>体外受精させた受精卵をどのように扱うかについて定めた法律は国内にはなく、日本産科婦人科学会は学会の倫理規定としてルールを定めています。<br><br>倫理規定の中では、「施設は施術ごとに夫婦の同意を取得し、同意文書を保管する」と明記していて、医療機関に対し、凍結していた受精卵を子宮に戻す移植を行うごとに、夫婦双方の同意を得たうえで、同意文書を保管することを求めています。<br><br>しかし、学会の倫理規定のため、違反した場合の罰則などは定められていません。<br><br>また、生殖医療について審議する厚生労働省の審議会が平成１５年にまとめた報告書でも、第三者から提供された精子や卵子、それに受精卵の移植については方針を示していますが、夫婦間の受精卵の移植についての考え方は盛り込まれていません。</div></div><div><h3>生命倫理の識者「法整備が必要だ」</h3><div>生命倫理政策研究会の※ぬで島次郎共同代表は、「国内ではこれまで、卵子や精子の提供、代理出産といった第三者が関係する生殖医療については、法整備にむけた国の協議が行われてきたが、今回、夫婦間の不妊治療でもトラブルが起きていることが明るみに出た」としたうえで、「国内には、６００を超える不妊治療のクリニックがあり、世界一の生殖医療大国と言われているのに、強制力のない学会の自主規定しかない。利用者や医師にルールを守ってもらうためにはやはり、法整備が必要だ」と指摘しています。<br><br>また、日本で法整備に向けた動きが進まない背景については、「日本は、家族の形についての考え方が保守的で、自然に子どもができない場合にどういった手段をどこまで認めるのかといった議論に無関心な傾向がある。子どもを生み育てることは、社会全体の問題なので、規制にむけた法整備を進めるとともに、社会的な議論も必要だ」と話しています。<br>※「ぬで」は木へんに勝</div></div><div><h3>学会の倫理委員長「新たなルールを作ることが必要」</h3><div>日本産科婦人科学会の苛原稔倫理委員長は、「受精卵を子宮に戻す場合、移植するごとに夫婦双方の同意をとるようこれまでも求めているが、徹底するよう学会員に改めて注意喚起をしている」としたうえで、「医師は基本的に患者さんがうそをついて診療に来ているとは思っていないので、こうしたトラブルを医師が防ぐのは難しい。生殖医療は、夫婦間だけではなく代理母など第三者が関係するケースもあり、トラブルが続くようであれば、法整備も含めて新たなルールを作ることが必要になってくると思う」と話しています。</div></div><div><h3>親子関係めぐるトラブル</h3><div>生殖補助医療によって生まれた子どもとの親子関係を巡っては、法律上の規定がなく、これまでにさまざまな問題が明らかになっています。<br><br>その１つが、いわゆる「死後生殖」です。<br><br>平成１３年、夫が病気で死亡したあとに、妻が、夫の生前、凍結保存していた精子を用いて人工授精し、子どもを出産しました。<br><br>妻は、子どもについて、死亡した夫との親子関係を法律上認めることを求めて裁判を起こしましたが、最高裁は、「現在の法律がこのような形での出生を想定していないのは明らかで親子関係を認める余地はない」として訴えを退けました。<br><br>そのうえで最高裁は、「立法によって解決すべき問題だ」として、法整備の必要性を指摘しました。<br><br>また、子どもが産めない女性が、ほかの女性に代わりに産んでもらう「代理出産」をめぐる裁判も起きました。<br><br>平成１５年に、がん治療で子宮を摘出したタレントの向井亜紀さんが、夫との間にできた受精卵を使って、アメリカの女性に代理出産で双子の男の子を産んでもらったことを公表し、自身を法律上の母親と認めるよう国内で裁判を起こし、社会的な議論を呼びました。<br><br>最高裁は判決で「今の民法の解釈では出産していない女性を母親と認めることはできない」として申し立てを退けましたが、「立法による速やかな対応が強く望まれる」と指摘しました。<br><br>その後、向井さんは、特別養子縁組によって法律上の母親になりました。国内では法律の制定に向けて、平成１５年に厚生労働省の審議会が報告書をまとめたほか、自民党の部会が法律案などをまとめましたが、国会には提案されず、法制化の見通しはたっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:32:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>違法操業の北朝鮮漁船の映像公開 海上保安庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>違法操業の北朝鮮漁船の映像公開 海上保安庁</span><time datetime="2017-12-15T17:43"><span>12月15日</span> <span>17時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260251_1712151803_1712151809_01_03.jpg" alt="違法操業の北朝鮮漁船の映像公開 海上保安庁" id="news_image"></div><div>朝鮮半島から来たと見られる木造船が国内に漂着するケースが相次ぐ中、海上保安庁は、石川県沖の日本の排他的経済水域で操業する北朝鮮の漁船の映像を公開しました。漁船が退去の警告に応じず、巡視船から放水を受ける様子も確認できます。</div><div>能登半島沖の日本の排他的経済水域にある漁場「大和堆」では、数年前から北朝鮮のイカ漁船が違法な操業を繰り返していて、海上保安庁はことし７月から巡視船や航空機を派遣して取締りを強化しています。<br><br>１５日公開された映像は、ことし９月と先月に撮影されたもので、このうち先月の映像では、高い波に大きく揺られながら航行を続ける北朝鮮漁船に対し、大型巡視船が繰り返し警告しています。また、海上保安庁の巡視船が退去の警告に応じない漁船に放水する映像もあり、漁船の乗組員が下ろしていたアンカーを引き上げる様子が確認できます。<br><br>海上保安庁によりますと、映像に映っている漁船は船体が鉄製で、全長が３０メートルから４０メートルほどですが、北朝鮮の漁船の多くは木造で、全長１０メートル程度と小型だということです。日本海のこの海域は冬場になると、波の高さが５メートルを超えてしけや大しけになる日も多いということで、小型の漁船が操業するのは困難だということです。<br><br>北朝鮮の漁船は先月下旬以降、ほとんど確認されなくなっているということですが、一時は、警告や放水を受けて海域を出た後、再び海域に戻ってきて操業を繰り返す漁船も確認されたということです。海上保安庁は、引き続きパトロールに当たっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＨＫ「大和堆」を撮影</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260251_1712151754_1712151803_01_02.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは、北朝鮮の漁船による違法な操業が確認されている石川県能登半島沖の「大和堆」という漁場を、１５日、上空の航空機から撮影しました。<br><br>大和堆は日本の排他的経済水域の中にありますが、ここ数年、北朝鮮の漁船が日本側の許可を得ずに操業するケースが相次いでいます。<br><br>水産庁などによりますと、今の時期はイカをとっていることが多いということですが、１５日は北朝鮮の漁船は見られず、水産庁の船がパトロールにあたっているのが確認されました。<br><br>この海域で取締りを続けている海上保安庁は、冬型の気圧配置の影響で１４日まで海が荒れていたことが影響しているのではないかとしています。<br><br>海上保安庁は巡視船や航空機を派遣して監視を続けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:43:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理 閣僚級会合に北朝鮮代表も出席の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理 閣僚級会合に北朝鮮代表も出席の意向</span><time datetime="2017-12-15T18:15"><span>12月15日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260491_1712151813_1712151815_01_02.jpg" alt="国連安保理 閣僚級会合に北朝鮮代表も出席の意向" id="news_image"></div><div></div><div>核・ミサイル開発を進める北朝鮮への対応を協議するため、国連の安全保障理事会では、日本時間の１６日未明から日本の河野外務大臣やアメリカのティラーソン国務長官が出席して閣僚級の会合が開かれることになっていて、北朝鮮の代表も出席する意向を示していることから、双方がそれぞれの主張をぶつけ合う場となるのか、注目されます。</div><div>安保理の閣僚級の会合は、今月の議長国を務める日本が呼びかけたもので、河野外務大臣が議長を務め、アメリカのティラーソン国務長官などが出席して、日本時間の１６日午前０時から始まります。<br><br>会合で日本は、北朝鮮への圧力を最大化するための方策や、これまでの安保理決議の着実な実施について、議論を深めたい考えです。<br><br>またアメリカは、トランプ大統領が中国に対して北朝鮮への原油の供給を停止するよう求めるなど、圧力を強化する立場をとっていますが、ティラーソン国務長官は今週、北朝鮮と前提条件なしの対話も可能だとする考えを示し、安保理での発言が注目されます。<br><br>一方、国連の外交筋によりますと、今回の会合には、北朝鮮のチャ・ソンナム国連大使も関係国として出席する意向を示しており、議長国の日本が各国と調整を進めているということです。<br><br>チャ大使は今週、アメリカが敵視政策を放棄するなどの条件が整えば、アメリカとの直接対話も可能だという立場を示していました。<br><br>安保理に北朝鮮が出席することになれば極めて異例で、日米などと北朝鮮がそれぞれの主張をぶつけ合う場となるのか、事態の打開に向けた糸口をつかむきっかけとなるのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:15:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャンシャン 観覧の抽選結果を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャンシャン 観覧の抽選結果を発表</span><time datetime="2017-12-15T19:17"><span>12月15日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260581_1712151914_1712151917_01_03.jpg" alt="シャンシャン 観覧の抽選結果を発表" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園で来週１９日から一般公開されるジャイアントパンダの赤ちゃん「シャンシャン」の観覧の抽選結果が１５日午後６時から発表されています。</div><div>上野動物園でことし６月１２日に生まれたジャイアントパンダの赤ちゃんシャンシャンは、誕生から半年がすぎ、来週１９日から母親のシンシンとともに一般公開される予定です。<br><br>動物園はシャンシャンの負担や園内の混雑を避けるため、来年１月末まではシャンシャンの観覧を１日４００組に限ることにしていて、今月１９日から２８日までの年内の９日分の抽選結果が１５日午後６時からインターネットと電話で発表されています。<br><br>今回は２４万７０８３件の応募があり、祝日の２３日は５万７５８５件で、当選倍率は１４４倍と最も高くなった一方、公開初日の１９日は１万８３２３件で、平日ということもあって当選倍率は４６倍と３番目に低くなりました。<br><br>上野動物園は現在、年明けの１月２日から８日、１月１０日から２１日までの観覧の応募を受け付けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「当選するとは思わず」</h3><div>シャンシャンの観覧が抽選であたった東京・練馬区の２０代のアルバイトの女性は「まさか当選するとは思いませんでした。すごくうれしいです。今月２８日の観覧が当たりましたが、当たった場合に備えて仕事を休みにしていました。シャンシャンをニュースで見るたびに癒やしを感じます。小さくて動きがコミカルなところがかわいらしいです。ありのままの元気な姿を見てみたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 19:17:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮当局の圧力で漂着船が増加か 韓国政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮当局の圧力で漂着船が増加か 韓国政府</span><time datetime="2017-12-15T19:53"><span>12月15日</span> <span>19時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260461_1712151813_1712151953_01_02.jpg" alt="北朝鮮当局の圧力で漂着船が増加か 韓国政府" id="news_image"></div><div></div><div>韓国政府は、北朝鮮から来たと見られる木造船が日本海沿岸に相次いで漂着していることについて、北朝鮮当局が食料供給や外貨獲得を目的に水産部門への成果を求めていて、目標達成のために遠方での漁が行われていることで漂着する船が相次いでいるのではないかとの見方を示しました。</div><div>韓国統一省のイ・ユジン（李有振）副報道官は１５日の定例記者会見で、北朝鮮から来たと見られる木造船が日本海沿岸に相次いで漂着していることについて、「北の水産業は食料供給源と外貨獲得の手段で、当局は水産部門に対し、さらなる成果を求めている」と述べ、当局から水産部門への圧力が強まっているとの分析を示しました。<br><br>そのうえで、「目標達成のために遠方に漁に出て、遭難している可能性もある」と述べ、当局からの指示の結果、漂着する船が相次いでいるのではないかとの見方を示しました。<br><br>また、韓国統計庁が１５日発表した、２０１６年の北朝鮮の漁獲量は１００万９０００トンで、２０００年以降、最低だった２０１０年の６３万トン以降、２０１１年からは６年連続で増加していることが確認できます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 19:53:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外れ馬券の購入費用 最高裁も経費と認める判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外れ馬券の購入費用 最高裁も経費と認める判断</span><time datetime="2017-12-15T20:40"><span>12月15日</span> <span>20時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260661_1712152034_1712152040_01_02.jpg" alt="外れ馬券の購入費用 最高裁も経費と認める判断" id="news_image"></div><div></div><div>競馬の馬券を繰り返し大量に購入した場合、納税の際に外れ馬券の購入費用を必要経費として申告できるかどうかが争われた裁判で、最高裁判所は「利益を得るためには外れ馬券の購入が不可避だった」として経費と認める判断を示しました。</div><div>馬券を大量に購入していた北海道の公務員の男性は、６年間の通算で７８億円余りの払戻金を得て、外れ馬券の購入費を必要経費として差し引いた５億円余りを所得として申告したところ、税務署から経費と認められず、追徴課税されたため、取り消しを求めました。<br><br>１審の東京地方裁判所は経費と認めませんでしたが、２審の東京高等裁判所は訴えを認めて追徴課税を取り消し、国が上告していました。<br><br>１５日の判決で、最高裁判所第２小法廷の菅野博之裁判長は、今回の馬券の購入方法について、「偶然性の影響を減らすために長期間、多数の馬券を購入し、年間を通じて利益を得られるようにしていて、外れ馬券の購入は不可避だった」と指摘し、馬券の購入で得た「雑所得」から控除される必要経費にあたると認め、国の上告を退けました。<br><br>外れ馬券をめぐっては、おととし、最高裁判所が「営利目的で継続的に購入していた場合は必要経費に当たる」という判断の枠組みを示していて、今回のケースがあてはまるかどうかが争われていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 20:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>