<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>検査の実施状況 地域によって大きな開き 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検査の実施状況 地域によって大きな開き 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-03T19:05"><span>3月3日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311861_2003032202_2003032202_01_02.jpg" alt="検査の実施状況 地域によって大きな開き 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの検査について、ＮＨＫは都道府県ごとの実施状況を調べました。感染者が相次いだ神奈川県や東京、和歌山県では、先月26日までの10日間に600件以上行われていた一方で、感染者がいなかった地域では数件にとどまるなど地域によって大きな開きがあったことが分かりました。専門家は「感染者が多い地域の検査を別の都道府県が代わりで行うなど、全国で協力体制を整えていくべきだ」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫは全国の放送局を通じて、検査対象が拡大した先月17日から26日までの10日間に実施された新型コロナウイルスの検査件数を調べました。<br><br>その結果、全国の都道府県で10日間に国の実施分を除いて、少なくともおよそ4500件の検査が行われ、１日当たりの平均はおよそ450件となりました。<br><br>地域別に見ると、神奈川県で少なくとも811件、次いで、東京都が704件、和歌山県が609件、千葉県でおよそ300件、愛知県で182件などとなっていて、感染者が相次いで確認された地域が多くなっています。<br><br>国内で、感染した人が最も多く確認されている北海道は、期間中の詳しい集計ができていないということです。<br><br>一方、岩手県では４件、高知県で７件、青森県で12件、群馬県で13件、徳島県で14件などと感染者が確認されていなかった地域では検査件数が少なくなっています。<br><br>また、都道府県の中には、症状などから保健所が検査を見送ったケースがあると回答したところも複数ありました。<br><br>厚生労働省によりますと新型コロナウイルスの検査は、現在、各地の衛生研究所や民間の検査機関、それに大学などで１日合わせて4030件ほどが可能になっています。<br><br>感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「検査の件数は感染者数や保健所のマンパワーなどによってどうしても地域で偏りが出てくる。和歌山の検査を大阪が協力したように、検査が比較的少ない地域が代わりに行うなど日本全体で協力しあっていく必要がある。そのためには国が率先して協力体制を整えてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場で混乱も「国の方針一貫せず」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311861_2003031736_2003031759_01_04.jpg" alt=""><div>都道府県の中には、ウイルス検査をめぐる国の方針が一貫しておらず、現場でどう対応していいか混乱しているなどと話すところもあります。<br><br>このうち東京都は、検査対象についてどこまでを含めればよいのか国の対応が一貫しておらず、混乱を招いていると話しています。<br><br>また、検査体制を整えようと民間の検査会社を探したものの、国としか契約しないと門前払いされたこともあったといます。<br><br>さらに、人手不足を訴える自治体もあります。保健所の職員は、今の時点でも相談を受け付けたり、ウイルス検査の検体を医療機関に受け取りに行くなどしてフル稼働で対応しているため、さらに検査が増えれば体制が成り立たないという声があがっています。<br><br>また、相談センターには、いまだに症状がない人から検査を受けたいと求められることがあり、相談や受診の目安が十分周知できていないと指摘する意見も出ています。</div></div><div><h3>「簡単には検査数増やせない」</h3><div>新型コロナウイルスの検査を受けたくても受けられないといったケースが相次ぎ、国は検査体制の拡充を図っていますが、検査を担っている研究所からは、質を保つのが難しいため、簡単には検査数を増やせないという声が出ています。<br><br>全国に83か所ある地方衛生研究所の1つ、川崎市健康安全研究所には新型コロナウイルスの疑いがある検体が連日、およそ20件届けられ、５人の専門の職員が交代で週末も検査にあたっています。<br><br>研究所では、検体が届けられると、職員が２人１組で、検体の番号などを記録したあと、二重扉で隔離し、室内の気圧を低く保って、ウイルスが漏れ出さないようにした特別な検査室に持ち込みます。<br><br>検体に試薬を入れて、ウイルスを抽出する作業は、新型コロナウイルス専用にしている検査室１室だけでしかできません。続いて、遺伝子の断片を大量に増やして検出する「リアルタイムＰＣＲ」と呼ばれる装置に入れて分析しますが、全体の検査の過程でおよそ５時間かかるということです。<br><br>研究所では最大で１日40の検体を検査できますが、となりあった穴に少しでも液が混入すると結果を誤るおそれがあるため、穴を１つずつ空けて液を入れることにしていて、実際に検査できるのは半数の20件程度だということです。<br><br>川崎市健康安全研究所の岡部信彦所長は、「限られたスタッフで、休みなく検査をしている状況だ。検査の正確性や安全性が損なわれるリスクがあり、簡単に数を増やすことは難しい」と話しています。</div></div><div><h3>電話相談の専用窓口 少なくとも８万3000件余り</h3><div>また感染が疑われる人からの電話相談に応じる専用窓口「帰国者・接触者相談センター」に寄せられた相談は、先月26日までの10日間に少なくとも全国で８万3000件余りに上り、このうち「帰国者・接触者外来」を受診することになったのは少なくとも1358件となっています。<br><br>ただし、16の都道府県は外来の受診件数については非公表や未集計だとしていて、実際にはこれ以上の人たちが受診しているものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 19:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時休校で都内の繁華街に中高生 ゲームセンターに出入りも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012312031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時休校で都内の繁華街に中高生 ゲームセンターに出入りも</span><time datetime="2020-03-03T19:38"><span>3月3日</span> <span>19時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012312031_2003031936_2003031938_01_02.jpg" alt="臨時休校で都内の繁華街に中高生 ゲームセンターに出入りも" id="news_image"></div><div></div><div>学校が臨時休校となる中、都内の繁華街では日中の時間帯にゲームセンターやイベントなどを訪れる中学生や高校生の姿が多く見られました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>小中高生はどこに行ってはダメ？</h3><div>臨時休校中の児童や生徒はどのような場所に行くのを避けるべきなのか。<br><br>新型コロナウイルス対策の専門家会議は、感染しても症状の軽い１０代などの若い世代が気付かぬうちに感染を広めてしまう可能性があるとして、人が集まる風通しが悪い場所に行くのを避けるよう呼びかけています。<br><br>その上で、感染者数が最も多い北海道を念頭に、のどの痛みやせきなど軽いかぜの症状でも外出を控え、規模の大小にかかわらず風通しの悪い空間で至近距離で会話する場所やイベントにできるだけ行かないよう呼びかけていて、具体的にはライブハウス、カラオケボックス、クラブなどを上げています。<br><br>一方で、症状のない人は散歩やジョギング、買い物、美術鑑賞など、屋外での活動や人との接触が少ない活動、それに手を伸ばして相手に届かない距離をとって会話することなどは感染のリスクは低いとしています。</div></div><div><h3>カラオケなど入場制限の動きも</h3><div>全国の学校が臨時休校となる中、カラオケボックスやゲームセンターなどのアミューズメント施設では小中学生や高校生の入場を制限する動きが出てきています。<br><br>カラオケボックスやボーリング場などのアミューズメント施設を全国で１００店舗余り展開している「ラウンドワン」は、２日から１３日までの間、土日を除いて開店から午後３時まで小中高生だけの入場を制限しています。<br><br>また、ゲームセンターなどを全国でおよそ２００店舗展開している「セガ エンタテインメント」も２日から１３日までの間、土日を除いて開店から午後３時まで小中高生だけの入場を制限しています。<br><br>このほか全国で６６の映画館を展開する「ＴＯＨＯシネマズ」も「臨時休校期間中の小中高生のご利用・ご鑑賞をご遠慮いただく場合がある」としています。</div></div><div><h3>カラオケ店「苦渋の判断」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012312031_2003031937_2003031938_01_03.jpg" alt=""><div>東京 世田谷区にあるカラオケボックス「カラオケＡＬＬ桜新町店」では、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため従業員はマスクを着用し、店の入り口や利用客がいない部屋のドアを開けて換気に努めているほか、室内のテーブルやマイクのアルコール除菌をこまめに行い、希望する客にはマイクに吹きかける除菌スプレーを貸し出すなどしているということです。<br><br>しかし、都内の学校が臨時休校になったことを受けて２日から１３日まで、小中学生や高校生の入場を原則として終日制限していて、保護者が同伴している場合でも利用を控えるよう呼びかけているということです。<br><br>カラオケＡＬＬを運営する「メロ・ワークス」の三橋泰治営業本部長は「これから春休みにかけては年間でも利用客が多い時期だったので入場制限は売り上げに響きます。しかし１日も早く収束するよう判断しました」と話しています。</div></div><div><h3>ＳＮＳ反応「本末転倒な気が・・・」</h3><div>「休校の意味あるのか？」「これじゃ本末転倒な気が・・・」。<br><br>文部科学省は臨時休校中の児童や生徒に対し基本的に自宅で過ごすよう求めていますが、ＳＮＳ上にはカラオケボックスやゲームセンターなどで遊ぶ中学生や高校生を目撃したという投稿が相次いでいます。<br><br>「中学生か高校生がカラオケ前に集合してた。休校意味あるのか」。<br><br>「卒業式代わり？１クラス分くらいの人数の高校生がカラオケの受け付けに」。<br><br>「中学生くらいの子が集まってカラオケに並んで開店を待っている」。<br><br>「ゲーセンに高校生のグループが入っていったけど休校の意味あるのか？」。<br><br>そしてこんな書き込みもありました。<br><br>「コロナウイルスによって休校が決定した中学生です。休校にも関わらず周りは遊びに出かけています。なんのためにこの措置がとられたのでしょうか」。</div></div><div><h3>専門家「換気の悪い場所を避けて」</h3><div>感染症の予防対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「急に休校になったので、小中高生も外に出て遊びたい気持ちはわかるが、カラオケボックスやゲームセンター、ライブなどには行かないようにしてほしい。特にカラオケは換気が悪く空気がよどんでいるところに長時間いることになり、感染のリスクも高まるので、自宅などの室内で時間を潰せるようにそれぞれで工夫してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012312031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 19:38:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７が声明発表 新型ウイルス対応「すべての手段用いる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012312371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ７が声明発表 新型ウイルス対応「すべての手段用いる」</span><time datetime="2020-03-03T22:05"><span>3月3日</span> <span>22時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012312371_2003032206_2003032207_01_02.jpg" alt="Ｇ７が声明発表 新型ウイルス対応「すべての手段用いる」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、混乱する金融市場の安定化に向けた対応策などを話し合うＧ７＝主要７か国の財務相と中央銀行総裁の電話会議が３日夜終わり、声明を発表しました。</div><div>声明では、「Ｇ７は新型コロナウイルスの感染拡大が金融市場と経済動向に及ぼす影響を注意深く監視する。力強い経済成長を達成し、下振れリスクに対応するためすべての適切な政策手段を用いるというＧ７のコミットメントを再確認した」としています。<br><br>そのうえで、Ｇ７の財務相と中央銀行は、適切な財政政策と、金融システムの安定性を保ちながら、物価の安定と経済成長を実現する金融政策を続けていくなどとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012312371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 22:05:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災の追悼式 ことしは取りやめへ ウイルス感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012312431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災の追悼式 ことしは取りやめへ ウイルス感染拡大で</span><time datetime="2020-03-03T23:09"><span>3月3日</span> <span>23時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012312431_2003032307_2003032309_01_02.jpg" alt="東日本大震災の追悼式 ことしは取りやめへ ウイルス感染拡大で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府が、今月11日に予定していた東日本大震災の追悼式を取りやめる方向で最終調整を進めていることがわかりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は、東日本大震災の発生から９年となる今月11日に開催する「東日本大震災九周年追悼式」について、参列者の規模の縮小や、感染の防止措置をとって開催する方向で調整していました。<br><br>こうした中、安倍総理大臣は先週大規模なスポーツや文化イベントなどを、当面中止か延期、または規模を縮小するよう要請し、サッカーのＪリーグや、大相撲春場所、プロ野球のオープン戦などで自粛の動きが広がりました。<br><br>政府は、追悼式を開催するかどうか、改めて検討した結果、今は感染拡大を防止するため極めて重要な時期だとして、取りやめる方向で最終調整を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012312431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 23:09:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認999人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認999人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-03-03T23:52"><span>3月3日</span> <span>23時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311221_2003032247_2003032248_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認999人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、3日はこれまでに、兵庫県、大分県、北海道、神奈川県、東京都、京都府、大阪府、愛知県で合わせて19人の感染が新たに確認されました。大分県は初の感染確認です。</div><div>国内で感染が確認された人は、3日午後11時の時点で、日本で感染した人や中国からの旅行者などが279人、クルーズ船の乗客乗員が706人、チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて999人となっています。<br><br>このうち死亡したのは、国内で感染した人が６人、クルーズ船の乗船者６人の合わせて12人となっています。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など279人のうち、<br>▽北海道は79人、<br>▽愛知県は41人、<br>▽東京都は40人、<br>▽神奈川県は31人、<br>▽千葉県は14人、<br>▽和歌山県は13人、<br>▽大阪府は８人、<br>▽石川県は６人、<br>▽新潟県、熊本県はそれぞれ５人、<br>▽京都府、兵庫県、高知県、福岡県、沖縄県はそれぞれ３人、<br>▽長野県、岐阜県はそれぞれ２人、<br>▽宮城県、栃木県、埼玉県、静岡県、三重県、奈良県、愛媛県、徳島県、大分県はそれぞれ１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官などが９人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、感染が確認された人で、人工呼吸器をつけたり集中治療室で治療を受けたりしている重症者は、３日の時点で、クルーズ船の乗船者が34人、国内で感染した人などが24人の合わせて58人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうちクルーズ船の乗客乗員を除いて３日までに合わせて46人が、症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 23:52:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ 緊急利下げを決定 ウイルス感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ 緊急利下げを決定 ウイルス感染拡大で</span><time datetime="2020-03-04T00:15"><span>3月4日</span> <span>0時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312511_2003040014_2003040015_01_02.jpg" alt="米ＦＲＢ 緊急利下げを決定 ウイルス感染拡大で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大による金融市場の動揺を抑えるため、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、臨時の会合を開き、緊急で追加利下げを決定しました。先週、ニューヨーク株式市場で、ダウ平均株価がリーマンショック以来の記録的な値下がりとなっていて緊急の対応を迫られた形です。</div><div>ＦＲＢは３日、金融政策を決める臨時の会合を開き、政策金利を0.5％引き下げて１％から1.25％の範囲にすることを決めました。<br><br>ニューヨーク株式市場は先週、ダウ平均株価の下落幅が3500ドル余り、率にして12％を超え、リーマンショック以来の記録的な値下がりとなり、アメリカ経済の先行きへの懸念が急速に高まっていました。<br><br>ＦＲＢは先月28日、緊急の声明を出して、利下げの可能性を示唆していて定例の会合が予定されている今月17日を前に緊急の対応を迫られた形です。<br><br>ＦＲＢは、アメリカ経済は、米中の貿易摩擦がひとまず緩和に向かって、引き続き拡大しているとして、去年12月以降金利を据え置いてきましたが、新型コロナウイルスの感染拡大という新たなリスクに直面する形となりました。<br><br>ＦＲＢのパウエル議長はこのあと記者会見を開き、利下げを決定した理由を説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:15:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震災から９年 初の避難指示一部解除 福島 双葉町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>震災から９年 初の避難指示一部解除 福島 双葉町</span><time datetime="2020-03-04T00:44"><span>3月4日</span> <span>0時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312531_2003040042_2003040044_01_02.jpg" alt="震災から９年 初の避難指示一部解除 福島 双葉町" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原発が立地する福島県双葉町で、県内で唯一全域で続いていた原発事故による避難指示が４日午前０時、初めて一部で解除されました。</div><div>双葉町で避難指示が解除されたのは、放射線量が比較的低い「避難指示解除準備区域」に指定されていた北東部と、比較的高い「帰還困難区域」にあるものの、除染を行い、放射線量を低減させたＪＲ双葉駅周辺の道路など合わせて2.4平方キロメートルで、町全体の面積の4.7％に当たります。<br><br>双葉町は原発事故に伴って出された避難指示が、唯一全域で続いていた自治体で、事故から約９年で、初めての解除となりました。また、帰還困難区域で避難指示が解除されたのも初めてです。<br><br>ただ、解除された地域では、水道など生活インフラの整備が進んでいないため、戻って生活する住民はいないということです。<br><br>双葉町では、産業団地や公共施設の整備を進め、２年後の令和４年から、住民の帰還を目指すとしています。<br><br>このほか、避難指示が継続される帰還困難区域のうち、除染作業が進む双葉駅周辺の約5.4平方キロメートルでは、宿泊はできないものの、24時間自由に立ち入ることができるようになりました。<br><br>立ち入りが厳しく制限される帰還困難区域で規制が緩和されたのも初めてで、復興に向けた取り組みの先行事例として注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:44:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>