<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>バイクの高校生死傷事故 後続車のあおり運転が誘発か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイクの高校生死傷事故 後続車のあおり運転が誘発か</span><time datetime="2020-02-19T12:48"><span>2月19日</span> <span>12時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291711_2002191230_2002191248_01_03.jpg" alt="バイクの高校生死傷事故 後続車のあおり運転が誘発か" id="news_image"></div><div>神奈川県綾瀬市でバイクが道路標識にぶつかり、乗っていた高校生２人が死傷した事故で、防犯カメラにバイクの後ろを車が車間距離を詰めて走行する様子が写っていたことがわかりました。警察は後ろの車のあおり運転が事故を誘発した疑いがあるとみて詳しい状況を調べています。</div><div>今月16日、綾瀬市で２人乗りのオートバイが道路標識に衝突し、運転していた神奈川県座間市の高校１年の男子生徒が死亡し、後ろに乗っていた男子生徒も大けがをしました。<br><br>ＮＨＫが入手した現場近くの防犯カメラには、オートバイの後ろを車１台分ほどに車間距離を詰めて走る乗用車が写っていました。<br><br>捜査関係者によりますと、当時２台は時速50キロほどで走っていたとみられ、乗用車がオートバイを追いかけるように走行する様子は複数の防犯カメラの映像で確認されているということです。<br><br>男子生徒は免許を持っていませんでしたが、警察は後続の車のあおり運転が事故を誘発した疑いがあるとみて、車の特定を進めるなど、当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防犯カメラの映像</h3><div>ＮＨＫが入手した事故現場からおよそ150メートル手前に設置された防犯カメラの映像では、バイクの後ろをヘッドライトをつけた黒っぽいセダンタイプの車が車１台分ほどに車間距離を詰めて走っている様子が写っています。<br><br>車のライトがバイクを強く照らすように見え、車間距離が極端に狭くなっていることもうかがえます。<br><br>このおよそ10秒後に事故が起きたとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 12:48:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 相模原の病院で２人の感染を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 相模原の病院で２人の感染を確認</span><time datetime="2020-02-19T15:03"><span>2月19日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291781_2002191205_2002191206_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 相模原の病院で２人の感染を確認" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者で国内で初めて死亡した80代の女性が、一時、入院していた相模原市の病院で、入院中の80代と70代の男性患者２人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに分かりました。</div><div>これは19日午後、相模原市が記者会見を開いて明らかにしました。<br><br>それによりますと、新たに新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは「相模原中央病院」で入院中の80代と70代の男性患者２人で、このうち80代の男性は、持病の治療のため、今月６日から病院に入院していたということです。<br><br>この男性は17日発熱があり、肺炎と診断され、18日検査を行ったところ、新型コロナウイルスに感染していることが分かったということです。<br><br>これを受けて同じ部屋に入院していた患者を検査したところ、19日、70代の男性も新たに感染していることが分かったということです。<br><br>この病院では国内で初めて死亡した80代の女性が、一時、入院していたほか、看護にあたっていた40代の女性看護師の感染も明らかになっています。<br><br>相模原市では、２人の男性は、死亡した女性や看護師とは接触はなかったとみていたということで、18日発表した医療従事者や入院患者、合わせて69人が陰性だった検査の対象には入っていなかったと説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:03:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大河ドラマ 「麒麟がくる」 ６人の出演者を新たに発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012292051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大河ドラマ 「麒麟がくる」 ６人の出演者を新たに発表</span><time datetime="2020-02-19T15:32"><span>2月19日</span> <span>15時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012292051_2002191523_2002191532_01_02.jpg" alt="大河ドラマ 「麒麟がくる」 ６人の出演者を新たに発表" id="news_image"></div><div></div><div>戦国時代の武将、明智光秀を主人公にした現在放送中の大河ドラマ「麒麟がくる」の新たな出演者が発表され、越前の戦国大名、朝倉義景の役を演じるユースケ・サンタマリアさんなどが意気込みを語りました。</div><div>「麒麟がくる」は、戦国時代の武将、明智光秀を主人公に英雄たちが天下をめぐって争う姿を描くドラマです。<br><br>19日、東京 渋谷のＮＨＫ放送センターの撮影が行われているスタジオで、光秀を演じる長谷川博己さんも出席して記者会見が開かれ、「越前編」の出演者６人が新たに発表されました。<br><br>このうち、光秀を利用しようとする越前の戦国大名、朝倉義景の役をユースケ・サンタマリアさんが演じることになり「初めての大河ドラマの出演で訳の分からないまま本番を迎え、何もつかめないまま撮影初日が終わりました。ただ、その演技がよかったようで自分でも手応えがあります。楽しんで盛り上げられたらいいなと思います」と意気込みを語りました。<br><br>このほか、<br>▽光秀のいとこ、明智左馬助の役を、間宮祥太朗さん、<br>▽関白の近衛前久の役を、本郷奏多さん、<br>▽織田家の家臣、柴田勝家の役を、安藤政信さん、<br>▽徳川家康の祖母、源応尼の役を、真野響子さん、<br>▽医師、望月東庵の助手の駒に薬の作り方を教える老人、芳仁の役をベンガルさんが、それぞれ演じます。<br><br>主演の長谷川さんは「たくさんのすてきな方に集まっていただきました。越前編に入ってから光秀を、光秀たらしめているものが何なのかをお見せできると思うので、最後までおつきあいください」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012292051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:32:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船 乗客の下船始まる 約500人が下船へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船 乗客の下船始まる 約500人が下船へ</span><time datetime="2020-02-19T16:50"><span>2月19日</span> <span>16時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291541_2002191059_2002191059_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船 乗客の下船始まる 約500人が下船へ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、ウイルス検査で陰性と確認され症状がみられなかった乗客の下船が19日から始まりました。厚生労働省によりますと、19日の下船は午後４時すぎに終わったということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291541_2002191100_2002191100_01_03.jpg" alt=""><div>これまでに542人の感染が確認された横浜港に停泊するクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内には、17日正午の時点で3100人の乗員と乗客が残っています。<br><br>厚生労働省は全員にウイルス検査を実施し、このうち結果が陰性で14日間の健康観察期間内に症状がみられなかった乗客の下船を、19日午前から始めました。<br><br>船を下りた乗客の中には、大きな荷物を持った夫婦や家族連れとみられる人たちもいて、船に残っている人たちに手を振っていました。<br><br>ふ頭の駐車場に待機していた10台以上のバスは順次出発し、10人近くを乗せた１台目のバスは、横浜駅近くのバス停留所に午前11時40分ごろ到着しました。マスクを着用した人が多く、バスから荷物をおろしたあと、スーツケースを引きながら自宅などに向かいました。<br><br>厚生労働省は下船した人たちについて、自宅などで通常の生活を送ってもらい、数日間は健康状態を電話で確認することにしています。<br><br>厚生労働省によりますと、19日の下船は午後４時すぎに終わりました。<br>19日一日で、およそ500人が船を下りる予定で、厚生労働省は実際に下船した人数について確認を進めています。<br><br>乗客の下船は、21日ごろまでには終える予定です。<br><br>ただし、感染が確認された人と同じ部屋にいた場合は、検査結果が陰性でも感染した人が部屋を離れてから14日間は船内に残り、健康状態に問題がなければ下船してもらうことにしています。<br><br>一方、乗員については、乗客の下船を優先して進めたあとで、クルーズ船の運航会社と協議し、希望者を下船させるなどの対応を検討するということです。</div></div><div><h3>下船した乗客は…</h3><div>結婚40年の記念に妻とクルーズ船に乗船したという神奈川県の71歳の男性は「客室内のテレビのニュースで陽性の人が次々に増えていくのを見て、自分たちも早く検査の結果を知りたいと思っていました。きのう正式に陰性だと知らされたときはほっとしました。客室内ではテレビを見ながらラジオ体操などをして過ごしていましたが、14日間は長かったです。家に帰ってお茶漬けなどを食べてゆっくりしたいです」と話していました。<br><br>クルーズ船から降りて神奈川県内の自宅に帰るという乗客の70代の女性は「きのうの夜、陰性だとわかりました。陰性だとは思っていましたが、感染してみんなにうつしてはいけないと思って、指示があるまで船室にずっといました。思いがけないクルーズになってびっくりしました。家に帰ったらおすしやラーメンを食べたいです」と話していました。<br><br>妻と２人でクルーズ船に乗船していたという千葉県の62歳の男性は「検査を受けたあと、結果が出るまでの間、もし陽性反応がでたらどうしようと、不安の日々を過ごしていた。結果的に陰性となりほっとしたが、疲労がたまっているのでゆっくり寝たいです。孫たちに会いたいですが、すぐに会うわけにもいかないと思い、複雑な気持ちです」と話していました。<br><br>また、船内での生活について「持病の薬などは事前に陸にいる娘に必要なものを知らせておいたので、スムーズに配達してもらえました。窓がなく太陽の光が入らない部屋だったので、気分的に落ち込むことが多く、精神的に苦労しました」と話していました。</div></div><div><h3>豪州など航空機派遣へ</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「きょう未明、早期の下船を希望する韓国人などの乗客３人と乗員４人が韓国のチャーター機を利用して出国した。オーストラリアもすでに自国チャーター機で自国民を帰国させる意向を固め、航空機の運航日程について最終調整中との報告を受けている」と述べました。<br><br>このほか、現時点で、カナダ、イタリア、イスラエル、イギリス、香港、台湾が帰国のための航空機を派遣する意向を示していることも明らかにしました。</div></div><div><h3>加藤厚生労働相「下船後隔離必要なし」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、衆議院予算委員会で、下船した乗客の隔離の必要性を指摘され「国立感染症研究所からは、14日間しっかり管理され、検査が陰性で、最終的に健康確認されていれば公共交通機関を使ってもいいという示唆があり、最終的に判断した。懸念もあるので、乗客の皆さんには健康カードを渡して、何か生じれば直通で話をいただく。また地域においてフォローアップもしっかりやらせていただく」と述べ、隔離は必要ないという認識を示しました。<br><br>また、加藤大臣は、船内での対応について「発症してから感染までの期間を考えると、船が横浜港に入港する前に感染したと思われる。私どもは民間の力を借りながら多くの医師や自衛隊など総勢300人で最大限の対応をした。残念ながら感染者は出ているが、重症化を防ぐために病院への搬送など適切な対応をできるかぎりしている」と述べました。</div></div><div><h3>立民 逢坂政調会長「政府は十分なサポートを」</h3><div>立憲民主党の逢坂政調会長は、記者団に対し「下船できてよかったという声がある一方、通常の生活に入ることに不安を感じている人もいるようだ。政府には、十分なサポートをしてほしいし、国民の不安を払拭（ふっしょく）できるよう最大限の対応をしてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 16:50:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 北海道で４例目の感染確認 60代男性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012292301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 北海道で４例目の感染確認 60代男性</span><time datetime="2020-02-19T17:41"><span>2月19日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012292301_2002191759_2002191759_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 北海道で４例目の感染確認 60代男性" id="news_image"></div><div></div><div>北海道は、南部の渡島地方に住む60代の男性が新たに新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。北海道内での感染確認は４例目です。</div><div>北海道の鈴木知事は会見を開き、南部の渡島地方に住む60代の日本人の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>道の基準では本人が特定されない範囲で職業を明らかにすることにしていますが、今回は本人が公表しないよう希望しているということで、明らかにされていません。<br><br>北海道内で感染が確認されたのは、19日発表された札幌市の40代の男性に続いて、４例目です。<br><br>４例目の男性は、今月３日に微熱とのどの痛みを訴え、渡島地方の医療機関を受診したところ、肺炎の症状がみられ、ウイルス検査の結果、19日、感染が判明しました。<br><br>現在、渡島地方の感染症指定医療機関に入院していますが、容体は安定していて、会話をしたり食事をとったりすることができる状態だということです。<br><br>男性は、少なくとも発症前２週間の海外渡航歴はないということで、道はこれまでの行動や濃厚接触者について調査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012292301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:41:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 新型ウイルス感染の2人目の男性は重症の肺炎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012292401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 新型ウイルス感染の2人目の男性は重症の肺炎</span><time datetime="2020-02-19T17:59"><span>2月19日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012292401_2002191759_2002191759_01_02.jpg" alt="沖縄 新型ウイルス感染の2人目の男性は重症の肺炎" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県によりますと、19日、県内に住む60代のタクシー運転手の男性が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>重症の肺炎で、指定医療機関の集中治療室で治療を受けているということです。</div><div>男性は、集団感染が確認されたクルーズ船、「ダイヤモンド・プリンセス」が今月１日に那覇に寄港した際、乗客を乗せたということです。<br><br>沖縄県内での感染の確認は、今月14日に感染が確認されたタクシー運転手の女性に続いて２人目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012292401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:59:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園 籠池前理事長に実刑判決 大阪地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森友学園 籠池前理事長に実刑判決 大阪地裁</span><time datetime="2020-02-19T17:59"><span>2月19日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291651_2002191134_2002191134_01_02.jpg" alt="森友学園 籠池前理事長に実刑判決 大阪地裁" id="news_image"></div><div>森友学園の籠池前理事長と妻が国などの補助金をだまし取った罪に問われた裁判で、大阪地方裁判所は前理事長に対し懲役５年の実刑判決を言い渡しました。妻には一部を無罪としたうえで執行猶予のついた懲役３年の判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291651_2002191134_2002191134_01_03.jpg" alt=""><div>森友学園の前理事長、籠池泰典被告（67）と妻の諄子被告（63）は、小学校の建設工事や幼稚園の運営をめぐり、国や大阪府、大阪市の補助金１億7000万円余りをだまし取ったとして詐欺などの罪に問われました。<br><br>裁判で、前理事長は一部の不正を認めたほかは無罪を主張し、妻は全面的に無罪を主張していました。<br><br>一方、検察は懲役７年を求刑していました。<br><br>19日の判決で大阪地方裁判所の野口卓志裁判長は、国の補助金詐欺については夫婦ともに有罪としました。<br>また府と市の補助金詐欺については前理事長を有罪とした一方で、妻には「だまし取っている認識がなかった」として無罪としました。<br><br>そのうえで前理事長については、「補助金の申請書類を偽って作るなど巧妙で大胆な手口だ。弁済されている事情を考慮してもだまし取った金額は多く、実刑で臨むほかない」として、懲役５年の実刑を言い渡しました。<br>妻については「夫に同調していただけで、責任は一段低い」として、懲役３年、執行猶予５年を言い渡しました。<br><br>森友学園をめぐる一連の問題で、検察は、公文書の改ざんや国有地の値引き売却で告発された財務省の職員らを全員不起訴にして捜査を終結させていて、補助金詐欺が発覚した前理事長夫婦だけが刑事責任を問われる結果になりました。</div></div><div><h3>判決前に籠池夫婦が陳述</h3><div>19日は当初の予定では午前10時から判決が言い渡されることになっていました。<br><br>しかし弁護側が「府や市の補助金の一部はすでに弁済されているのに検察が全く弁済されていない前提で懲役７年を求刑したのはおかしい」と主張して審理を再開するよう申し立てました。<br><br>裁判所はこれを認め、弁済状況を示す書類などが提出されました。<br><br>この際、諄子被告が弁護士の腕をつかみ泣きながら「助けてください」などと取り乱し、およそ30分間休廷するという場面もありました。<br><br>その後、検察は論告をやり直し、補助金の一部が弁済されていた事実を認めつつも「民事再生計画に基づく法人による弁済で、被告の意思でないのは明らかだ。額も92万円にすぎない」と述べ、これまでと同じ懲役７年を求刑しました。<br><br>これに対し、籠池前理事長も改めて意見を述べ「検察は無慈悲で恣意（しい）的に懲罰を与えようとしている。安倍総理大臣は妻の昭恵夫人がわれわれにだまされたと主張し、検察は国策捜査で300日間も勾留して口封じを行った。われわれを詐欺師として葬り去ろうとしている」と主張しました。<br><br>また諄子被告は「小学校建設は主人の夢で、補助金のためではない。詐欺をする人間ではなく、どうか許してあげてほしい。主人も私も無実で無罪だ」と訴えました。</div></div><div><h3>一部無罪で地検「内容精査し、適切に対応したい」</h3><div>諄子被告に一部無罪の判決が言い渡されたことについて、大阪地方検察庁の山本真千子次席検事は「内容を精査し、上級庁とも協議のうえ、適切に対応したい」とコメントしています。</div></div><div><h3>妻の諄子被告「不当な裁判には納得できません」</h3><div>森友学園の前理事長、籠池泰典被告は保釈されていましたが、実刑判決を受けたため、裁判が終わったあと、身柄を拘束されました。<br><br>一方、執行猶予のついた有罪判決を受けた妻の諄子被告は、報道陣の取材に応じ、「この不当な裁判には納得できません。判決で主人が国の補助金詐欺を主導したとされたことに主人は首を振って『これはひどすぎる』と言っていました。私が『絶対に頑張ろう』『絶対に負けられない』と声をかけると、うなずいていました。主人は護送車に乗せられて拘置所に連れて行かれましたが堂々した態度で立派だと思います」と述べました。<br><br>控訴するかどうかは籠池前理事長に判断を委ねる考えを示しました。<br><br>また森友学園をめぐる一連の問題で、検察が国有地の値引き売却や公文書の改ざんなどで告発された財務省の職員らを不起訴としたことについては、「民間人の私たちだけを起訴したのはおかしい」と改めて批判しました。<br><br>そのうえで拘置所に300日にわたって勾留されたことも念頭に、「この国はえん罪だらけです。不公平な司法です。この司法のやり方を変えていってほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:59:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>