<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>２億件の日本人メールアドレスか 闇サイトで販売</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/k10011441901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２億件の日本人メールアドレスか 闇サイトで販売</span><time datetime="2018-05-17T17:05"><span>5月17日</span> <span>17時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本人のものと見られる、延べ２億件のメールアドレスとパスワードが闇サイトで販売されていたことがわかりました。過去に漏えいしたデータを集めたものと見られ、調査に当たったセキュリティー企業は、日本を狙ったサイバー攻撃のきっかけになるおそれがあるとして注意を呼びかけています。</div><div>情報セキュリティー企業「ファイア・アイ」によりますと、去年１２月、中国語の闇サイト上で、日本人のものとするデータが販売されているのが見つかり、中身を確認したところ延べ２億件に上るＩＤやパスワード、メールアドレスなどのセットが含まれていたということです。<br><br>この中には企業や中央省庁のもののほか、個人の携帯電話のメールやフリーメールなどが含まれ、何者かが過去に国内の通販サイトやオンラインゲームなどから漏えいしたデータを集めて販売していると見られています。<br><br>ファイア・アイによりますと、日本人に関するこれほどの規模のデータが闇サイトで取り引きされるのは例がないということで、日本を狙ったサイバー攻撃のきっかけになるおそれがあるとして、漏えいが確認された省庁や企業に注意を呼びかけています。<br><br>岩間優仁副社長は「パスワードを使い回していたりすると危険にさらされてしまうおそれがあるので、パスワードの管理には注意してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180517%2Fk10011441901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 17:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「竹林の散策路」約100本の竹に文字のような傷 京都 嵐山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/k10011442091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「竹林の散策路」約100本の竹に文字のような傷 京都 嵐山</span><time datetime="2018-05-17T18:09"><span>5月17日</span> <span>18時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/K10011442091_1805171823_1805171827_01_03.jpg" alt="「竹林の散策路」約100本の竹に文字のような傷 京都 嵐山" id="news_image"></div><div>京都の嵐山にある観光客に人気の高い竹林で、およそ１００本の竹に文字のような傷が刻まれているのが見つかり、管理する市は外国語を含む張り紙をしてやめるよう呼びかけています。</div><div>京都市右京区の嵐山にある「竹林の散策路」は３年前から無料で開放され、数千本の竹を見ることができることから観光客の人気を集めています。<br><br>一方で京都市によりますと、ことしの２月ごろから竹の表面に先端が硬くとがったもので刻んだと見られる、アルファベットや漢字などの文字のような傷が目立つようになったということです。被害は先月から急激に増え、これまでにおよそ１００本で確認されています。<br><br>市は外国語を含む張り紙をして、やめるよう呼びかけるとともに、竹を保護する柵の高さを上げるなど対策を検討することにしています。<br><br>管理を委託されている会社の鈴木貴之副課長は「竹は根っこでつながっているので、一本が傷つくとほかにも影響が出る。大きく傷ついた竹は切って処分するしかないのでやめてほしい」と話しています。<br><br>訪れた女性は「すごくきれいなのに残念です。みんなが京都を大事にしてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180517%2Fk10011442091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 18:09:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相手を壊してこい」 日大監督が試合前に発言 アメフト問題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/k10011442211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「相手を壊してこい」 日大監督が試合前に発言 アメフト問題</span><time datetime="2018-05-17T19:07"><span>5月17日</span> <span>19時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/K10011442211_1805171922_1805171922_01_02.jpg" alt="「相手を壊してこい」 日大監督が試合前に発言 アメフト問題" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学のアメリカンフットボール部の選手が、関西学院大学との定期戦で重大な反則行為を行った問題で、日大の内田正人監督が試合前、この選手に対し、「相手を壊してこい」と話し、反則行為を促すような発言をしていたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>今月６日、都内で行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が無防備な状態だった関西学院大の選手に後ろからタックルし、関西学院大の選手は右ひざなどのケガで全治３週間と診断されました。<br><br>日大アメリカンフットボール部の関係者によりますと、関東学生連盟が反則行為をした選手に対外試合出場禁止の処分を出した今月１０日以降に、日大の複数の選手やスタッフに話を聞いたところ、いずれも内田監督が試合前にこの選手に対し、「相手を壊してこい」とか「やるなら出してやる」といった反則行為を促すような発言をしたと話したということです。<br><br>この問題で日大広報部によりますと、内田監督は学内の調査に対して「反則行為を意図的に指示したことはない」などと話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180517%2Fk10011442211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 19:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西城秀樹さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/k10011441641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西城秀樹さん死去</span><time datetime="2018-05-17T19:22"><span>5月17日</span> <span>19時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/K10011441641_1805171240_1805171241_01_02.jpg" alt="西城秀樹さん死去" id="news_image"></div><div>「ＹＯＵＮＧ ＭＡＮ」や「傷だらけのローラ」などのヒット曲で人気を集め、その後も２度の脳梗塞から復帰して活動を続けていた歌手の西城秀樹さんが１６日夜、急性心不全のため横浜市内の病院で亡くなりました。６３歳でした。</div><div>西城秀樹さんは広島市の出身で、高校１年のときに上京し、昭和４７年に歌手デビューしました。<br>激しい振り付けとエネルギッシュな歌い方で若い女性の人気を集め、「情熱の嵐」や「傷だらけのローラ」などの曲が相次いでヒットしました。<br><br>西城さんは、同じ時期にデビューした郷ひろみさん、野口五郎さんとともに「新御三家」と呼ばれ、昭和４９年には「傷だらけのローラ」で初めてＮＨＫの紅白歌合戦に出場しました。<br><br>さらに昭和５４年に発表した「ＹＯＵＮＧ ＭＡＮ」は、体を使ってアルファベットのＹＭＣＡを表現する振り付けが世代をこえて親しまれてレコードがミリオンセラーとなり、日本歌謡大賞を受賞しました。<br><br>アジア各国でも人気が高く、昭和６３年にはソウルオリンピックの前夜祭に出演しました。<br><br>西城さんはその後、４８歳と５６歳のときに脳梗塞を患いましたが、いずれもリハビリを重ねて復帰しました。<br>２度目のときは言語障害に加えて右半身がまひしましたが、発症から４０日後にはいすに座った状態でステージに戻り、その後も同世代の往年のスターが集まるコンサートに出演するなど、活動を続けていました。<br><br>平成２６年６月にＮＨＫの番組に出演した際には、「同じ病気の人たちに勇気を与えるためにも、今の自分をありのまま見せてステージに立とうと思った。元に戻るのは無理だけど、少しでもよくなるように前を向いて頑張っていきたい」と話していました。<br><br>事務所によりますと、西城さんは先月２５日に家族と一緒にいるときに急に意識不明になって入院し、１６日午後１１時５３分、急性心不全のため横浜市内の病院で亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/K10011441641_1805171245_1805171246_01_03.jpg" alt=""><div>西城秀樹さんは広島市の出身で、高校１年のときに上京し、昭和４７年に歌手デビューしました。<br>激しい振り付けとエネルギッシュな歌い方で若い女性の人気を集め、「情熱の嵐」や「傷だらけのローラ」などの曲が相次いでヒットしました。<br><br>西城さんは、同じ時期にデビューした郷ひろみさん、野口五郎さんとともに「新御三家」と呼ばれ、昭和４９年には「傷だらけのローラ」で初めてＮＨＫの紅白歌合戦に出場しました。<br><br>さらに昭和５４年に発表した「ＹＯＵＮＧ ＭＡＮ」は、体を使ってアルファベットのＹＭＣＡを表現する振り付けが世代をこえて親しまれてレコードがミリオンセラーとなり、日本歌謡大賞を受賞しました。<br><br>アジア各国でも人気が高く、昭和６３年にはソウルオリンピックの前夜祭に出演しました。<br><br>西城さんはその後、４８歳と５６歳のときに脳梗塞を患いましたが、いずれもリハビリを重ねて復帰しました。<br>２度目のときは言語障害に加えて右半身がまひしましたが、発症から４０日後にはいすに座った状態でステージに戻り、その後も同世代の往年のスターが集まるコンサートに出演するなど、活動を続けていました。<br><br>平成２６年６月にＮＨＫの番組に出演した際には、「同じ病気の人たちに勇気を与えるためにも、今の自分をありのまま見せてステージに立とうと思った。元に戻るのは無理だけど、少しでもよくなるように前を向いて頑張っていきたい」と話していました。<br><br>事務所によりますと、西城さんは先月２５日に家族と一緒にいるときに急に意識不明になって入院し、１６日午後１１時５３分、急性心不全のため横浜市内の病院で亡くなったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180517%2Fk10011441641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 19:22:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体子会社の売却を中国が承認 日米韓連合に売却へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/k10011442111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体子会社の売却を中国が承認 日米韓連合に売却へ</span><time datetime="2018-05-17T20:58"><span>5月17日</span> <span>20時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/K10011442111_1805171816_1805171816_01_02.jpg" alt="東芝 半導体子会社の売却を中国が承認 日米韓連合に売却へ" id="news_image"></div><div></div><div>東芝は、経営再建への焦点となっている半導体子会社「東芝メモリ」の売却について、独占禁止法上の問題がないか審査していた中国当局から承認が得られたと正式に発表しました。これによって東芝は計画どおり東芝メモリを売却できる見通しになりました。</div><div>東芝は去年９月、経営の再建に必要な資金を確保するため、半導体子会社の東芝メモリをアメリカの投資ファンドなどでつくる「日米韓連合」に２兆円で売却することを決めました。<br><br>この売却が半導体市場の競争をゆがめることにならないか、日米韓連合は８つの国と地域で独占禁止法などの審査を受ける手続きを進めていましたが、中国の審査だけが残り、売却を実現できるか不透明になっていました。<br><br>こうした中、東芝は１７日、中国の当局から承認が得られたと正式に発表しました。<br>これを受けて、日米韓連合が来月１日に買収額の２兆円を東芝側に払い込み、東芝メモリの売却が完了する見通しとなりました。<br><br>これによって東芝の財務基盤は大きく改善しますが、稼ぎ頭である半導体事業を手放すことになり、ほかの事業でいかに収益力を高めるかが課題となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東芝メモリの買収 ２段階に分け出資</h3><div>日米韓連合による東芝メモリの買収は、いわば２段階に分けて出資が行われます。<br><br>買収額は２兆円で、１段階目はアメリカの投資ファンドの「ベインキャピタル」のほか東芝を含む国内外の民間企業が出資します。<br>ベインキャピタルは２１２０億円の資金を拠出します。国内の企業は、東芝自身が３５０５億円を出して議決権の４０.２％を取得するほか、光学ガラスメーカーの「ＨＯＹＡ」が２７０億円を出して９.９％の議決権を取得します。<br><br>この結果、国内の２社で議決権の５０.１％を握り、経営の主導権を確保する形をとっています。<br><br>このほか海外の企業では、いずれもアメリカの「アップル」とハードディスクメーカーの「シーゲイト・テクノロジー」、半導体メーカーの「キングストンテクノロジー」、パソコンメーカーの「デル」の４社が、議決権を持たない形で総額４１５５億円を拠出します。<br><br>さらに韓国の半導体メーカー「ＳＫハイニックス」はみずからは株式を保有せず、ベインキャピタルに買収の資金３９５０億円を拠出する形で参加します。<br><br>ベインキャピタルは、ＳＫハイニックスが参加する形で東芝メモリを買収するための新会社を設立し、ベインキャピタルが事実上の筆頭株主となります。<br><br>２段階目として、国が主導するファンドの「産業革新機構」や政府系の「日本政策投資銀行」が出資を検討することを去年の時点で表明しています。<br>これによって、引き続き日本勢が経営の主導権を確保することを想定しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180517%2Fk10011442111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 20:58:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>機体大きく損傷も「軽微」と報告 日本貨物航空</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/k10011442321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>機体大きく損傷も「軽微」と報告 日本貨物航空</span><time datetime="2018-05-17T21:40"><span>5月17日</span> <span>21時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/K10011442321_1805172139_1805172140_01_02.jpg" alt="機体大きく損傷も「軽微」と報告 日本貨物航空" id="news_image"></div><div></div><div>貨物輸送専門の航空会社、日本貨物航空が去年とことしの２度にわたって機体が大きく損傷する事故を起こしていたにもかかわらず、軽微な損傷にとどまったと事実と異なる報告をするなど対応に問題があったとして、国土交通省が詳しい経緯を調べています。</div><div>国土交通省によりますと去年１月、日本貨物航空のボーイング７４７型機がアメリカ・シカゴの空港を離陸した直後に機体前方に鳥が衝突して、空港に引き返しました。<br>その際、機体のパネルが大きく損傷したにもかかわらず、会社側は当時、国に対し、軽微な損傷にとどまったと事実と異なる報告をしていたことがわかりました。<br><br>ことし３月にはサンフランシスコに到着した別の機体で内部の骨組みが変形する損傷が起きましたが、軽微な損傷として処理され、国への報告は行われていませんでした。<br><br>いずれのケースも本来、航空事故に該当し、大規模な修理が必要でしたが、すぐに修理は行われず、機体が定期整備に入るまでしばらく運航が続けられたということです。<br><br>国土交通省は１７日、改めて航空事故に認定するとともに、会社側の点検や報告に問題があったとして詳しい経緯を調べています。<br><br>日本貨物航空はおととしにも、エンジン内部のボルトが折れていたにもかかわらず修理を先延ばしにして半年以上、運航していたなどとして、国から厳重注意を受けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本貨物航空「再発防止と安全運航に努める」</h3><div>日本貨物航空は「ご迷惑をおかけして申し訳ありません。再発防止と安全運航に努めます」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180517%2Fk10011442321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 21:40:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中体連に“硬式”テニス部設置へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/k10011442421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中体連に“硬式”テニス部設置へ</span><time datetime="2018-05-17T23:23"><span>5月17日</span> <span>23時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180517/K10011442421_1805172322_1805172323_01_02.jpg" alt="中体連に“硬式”テニス部設置へ" id="news_image"></div><div></div><div>中学校の部活動のテニスはソフトテニスが主流ですが、錦織圭選手などの活躍を背景に、硬式のボールを使う「テニス部」が中体連＝日本中学校体育連盟に新たに設置される見通しとなりました。中体連が主催する全国大会の新たな競技として、早ければ３年後に加わる見込みです。</div><div>中体連には、陸上競技やサッカー、ソフトテニスなど１９の競技部があり、「全国中学校体育大会」を開いていますが、硬式テニスは競技部がないため、全国大会は別の大会として有志が開いています。<br><br>関係者によりますと、今月、栃木県の連盟で、硬式テニスの競技部として「テニス部」の設置が承認されるなど、来年度（平成３１年度）には全国の加盟数の条件を満たす見込みとなったため、３０年以上、新たな競技部の設置がなかった中体連に、「テニス部」が設置される見通しになったということです。<br><br>中体連主催の全国大会は公式競技となるため、補助金を受けて生徒の参加費をこれまでの６０００円から規定の３０００円に半減したり、顧問の教員が別の日に休日をとったりすることが可能になるということで、開催は早ければ３年後になる見通しです。<br><br>中学校の部活動では、日本発祥のソフトテニスが普及していて、硬式テニスの部の数は、全国で２３００ほどと、ソフトテニスの５分の１以下です。<br><br>日本テニス協会は、錦織選手や大坂なおみ選手など、日本のトップ選手が世界で活躍する中、中学生の競技人口を確保して、競技力の強化にもつなげていきたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><div>日本テニス協会の福井烈専務理事は「中学校にテニス部が作られる可能性が高まり、テニス界にとってとても大きなことだ。多くの小学生が硬式テニスを習っているが、中学校に部活動がないため他の競技を選ばざるをえない『空白の３年間』がなくなると意義深い。テニスの普及と選手の育成が進み、長い目で見れば競技力の向上にもつながると思うので、できるだけ早く競技部を創設してもらえるよう働きかけていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>背景には錦織の活躍</h3><div>中体連に「テニス部」が設置される見通しとなった背景には、錦織圭選手など日本のトップ選手の世界的な活躍で硬式テニスへの人気が高まったことがあげられます。<br><br>笹川スポーツ財団によりますと、１０代の若者の硬式テニスの競技人口は、２０１１年に錦織選手が世界ランキングで日本の男子選手として過去最高の３０位となった翌年の２０１２年には７６万人でしたが、その後、四大大会で準優勝するなどの活躍と符合するように増え、２０１６年には９７万人と、４年間でおよそ２１万人増加しています。<br><br>日本テニス協会によりますと、錦織選手の活躍が硬式テニスの人気を押し上げていき、中学校の部活動で硬式テニスができるよう希望する声が上がっていたということです。</div></div><div><h3>中体連競技部の条件</h3><div>中体連は、中学生の健全な心身の育成やスポーツ活動の振興などを目的に昭和３０年に発足した組織です。<br>中学生が部活動で取り組む夏の１６競技と冬の３競技について「競技部」を設けて中学校最大のスポーツ競技大会である「全国中学校体育大会」を主催しています。<br><br>中体連に新たな「競技部」が加わるためには、関東、北信越、近畿など全国を９つに分けたブロックの中体連のうち、６つ以上がその競技の競技部を設けていること、という規定を満たす必要があります。<br><br>しかし、６つ以上のブロックの中体連で新たな競技の競技部が設けられるためにはその競技が広く普及していることや、大会の準備や運営を行う人材が必要なことから規定を満たす競技が現れず、昭和５６年以降３０年以上、中体連の競技部の追加とそれに伴う大会の競技の追加は行われてきませんでした。</div></div><div><h3>部の数・部員数とも中高で逆転</h3><div>中体連や高体連が去年（平成２９年）行った全国の部活動に関する調査によりますと、中学校では、ソフトテニスは、部の数が１万２３００余り、生徒数は３３万８６００人であるのに対し、硬式テニスは部の数が２３００余り、生徒数は４万２７００人とソフトテニス部を大きく下回っています。<br><br>しかし高校になると、ソフトテニスは部の数が５４００余りで、生徒数は８万４６００人に減っていますが、硬式テニスは部の数が５５００余り、生徒数は１０万１８００人とソフトテニス部を上回っています。<br><br>日本テニス協会は、中体連が主催する「全国中学校体育大会」に硬式テニスがないことで、部活動に硬式テニスがない中学校が多く、生徒が別の部活動に移ってしまい、継続的な競技力強化に影響が出ていると考えてきました。<br><br>このため、日本テニス協会は中体連が全国大会を開催する条件を満たすよう、およそ２０年にわたって各都道府県の中体連への「競技部」の設置を求めて、自治体などに協力を働きかけてきました。</div></div><div><h3>部活増加は課題も</h3><div>日本テニス協会は、中体連に競技部が設置されることで、中学校での部活動の増加も期待したい考えですが、課題もあります。<br><br>部活動をめぐっては、顧問を務める教員の勤務時間の増加など教員の負担が問題になっていることから、スポーツ庁はことし３月、活動時間や休養日を定めた部活動の運用指針をまとめ、公表しました。<br><br>学校の中には、部活動の負担や競技の未経験などが理由で顧問を務める教員が見つからず、新たに部活動を設置することが難しいところもあるのが現状です。<br><br>中体連に「競技部」が設置されても、すぐに中学校で硬式テニスの部活動が増えていくかは不透明な状況です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180517%2Fk10011442421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 23:23:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>