<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゆるキャラグランプリ １位は埼玉 志木の「カパル」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181118/k10011715301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆるキャラグランプリ １位は埼玉 志木の「カパル」</span><time datetime="2018-11-18T20:31"><span>11月18日</span> <span>20時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181118/K10011715301_1811181915_1811181915_01_02.jpg" alt="ゆるキャラグランプリ １位は埼玉 志木の「カパル」" id="news_image"></div><div>ご当地キャラクターの日本一を決める「ゆるキャラグランプリ」が大阪・東大阪市で開かれ、埼玉県志木市で活躍するかっぱのキャラクター「カパル」が１位に選ばれました。暫定的な集計では１位だったものの、自治体による組織的な投票が指摘された三重県四日市市の「こにゅうどうくん」は３位でした。</div><div>ことしで８回目となるゆるキャラグランプリは、全国の自治体や企業などのいわゆる「ゆるキャラ」が集まり人気投票で日本一を決める催しで、ことしは全国から合わせて909のゆるキャラが参加しました。<br><br>18日は、東大阪市の花園中央公園で事前にインターネットで行われた投票と、会場での投票の集計結果が発表されました。<br><br>その結果、１位に輝いたのは、埼玉県の志木市文化スポーツ振興公社のキャラクターで地元の民話に登場するかっぱをモチーフにした「カパル」で、88万9346票を獲得しました。<br><br>２位は福岡県大牟田市の「ジャー坊」、３位は三重県四日市市の「こにゅうどうくん」となりました。<br><br>カパルが１位を獲得したことについて、志木市文化スポーツ振興公社の担当者は「今回が最後の挑戦で、てっぺんを目指してきたのでとてもうれしいです」と話していました。<br><br>ことしのゆるキャラグランプリでは、今月初めの暫定的な集計では１位だった「こにゅうどうくん」などをめぐって、インターネットでの投票に必要なＩＤを自治体が作成して配るなど、組織的な投票が問題となりましたが、実行委員会によりますと、明らかに組織的だとわかる票は削除しているということです。<br><br>「ゆるキャラグランプリ」実行委員会の西秀一郎会長は「参加する自治体はグランプリで上位に入ることだけを考えず、ゆるキャラに頼らない地方創生を考えてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>上位の票数は</h3><div>10位までに入ったキャラクターと票数です。<br><br>１位は埼玉県の志木市文化スポーツ振興公社のキャラクター「カパル」で、88万9346票。<br><br>２位は福岡県大牟田市の「ジャー坊」で、84万3682票。<br><br>３位は三重県四日市市の「こにゅうどうくん」で、80万7592票。<br><br>４位は大阪府泉佐野市の「一生犬鳴！イヌナキン！」で60万5177票。<br><br>５位は大阪府箕面市の「滝ノ道ゆずる」で、19万2326票。<br><br>６位は愛知県大府市役所の「おぶちゃん」で、９万1687票。<br><br>７位は福岡県大野城市の「大野ジョー」で、８万8390票。<br><br>８位は大阪府松原市の「マッキー」で、７万7424票。<br><br>９位は岐阜県神戸町の「ばら菜」で、７万1341票。<br><br>10位は長崎県島原市の「島原守護神しまばらん」で、5万5398票。</div></div><div><h3>こにゅうどうくん 30万票超減らされる</h3><div>三重県四日市市のキャラクター「こにゅうどうくん」をめぐっては、市が投票に必要なＩＤを得るためフリーメールのアドレスをおよそ２万、作成し、各課に配って組織票を投じていたことが明らかになりました。<br><br>18日、東大阪市で入場者が直接投票をする決選投票が行われ、事前のインターネット投票でおよそ118万票を獲得して暫定１位だった「こにゅうどうくん」も森智広市長とともに参加しました。<br><br>しかし、実行委員会がインターネットでの得票を30万票以上減らして集計した結果、入場者の投票を加えた総得票数は80万7952票となり、３位でした。<br><br>森市長は「削除されたアカウントがどのようなものだったか分からないのでコメントのしようがないが、獲得した票には市民の思いが籠もっている。ルールに基づいて行ったので今はすがすがしい気持ちだ」と述べました。</div></div><div><h3>「こにゅうどうくん」 組織的な投票とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181118/K10011715301_1811181933_1811181941_01_04.jpg" alt=""><div>三重県四日市市では森市長が７月に市役所で出陣式を開き、市民約200人を前に「四日市市の新しい日本一を作りたい」などとあいさつし、ゆるキャラグランプリの１位を目指すことを明言しました。<br><br>さらに、８月末には課長級の職員100人ほどを集めて臨時の会議を開き、みずからが複数のＩＤを取得して投票を続けることを伝えたうえ、職員にも「こにゅうどうくん」への投票を呼びかけたということです。<br><br>その際、担当の観光交流課長が「およそ１万のＩＤを用意している。ぜひとも投票への協力をお願いしたい」とあいさつしたということです。<br><br>同様の会議はこのあと２回ほど開かれ、その時点での「こにゅうどうくん」の順位が伝えられたあと、市長が繰り返し投票を求めていました。<br><br>さらに、市長は公務の合間を縫って昼の休憩時間にも、市役所全館に流れる放送も活用して投票を呼びかけていたということです。<br><br>職員の連絡用に使われるインターネット上の掲示板にも投票を呼びかける市長のメッセージが書かれていて、職員の業務用パソコンには電源を入れるたびに投票を呼びかけるメッセージが、「こにゅうどうくん」の画像とともに流れていたということです。</div></div><div><h3>組織的投票はほかの自治体でも</h3><div>今回の「ゆるキャラグランプリ」では、投票に必要なＩＤを大量に作成して組織的に投票する自治体が相次ぎ問題となっていました。<br><br>このうち、市が通信事業者に依頼して約１万のＩＤを作成していた福岡県大牟田市の「ジャー坊」は今回、２位となりました。<br><br>大牟田市の甲斐茂利副市長は「市だけでなく市民と連携して投票を呼びかけたことで、今回の結果につながったと思う。ＩＤの作成はより多くの人に投票してもらうためのもので、問題とは思わない」と話していました。<br><br>また、４位となった大阪府泉佐野市の「イヌナキン」は、市職員が5000以上のＩＤを作ったうえで、職場や市内の企業に投票を呼びかけていました。<br><br>泉佐野市政策推進課の木ノ元誠参事は「不正とは思っていないが、世間をお騒がせしたことは申し訳なく思う。今後も市のＰＲに力を入れていきたい」と話していました。<br><br>このほか、愛知県大府市では、今回６位となった「おぶちゃん」に投票するよう、職員の緊急時の呼び出しに使う一斉メールで職員に投票を呼びかけました。<br><br>大府市の岡村秀人市長は「ふだんから職員の連絡用に使っているメールなので、特に問題とは思っていない。市民から多くの得票をいただかなかったら、この結果にはなっていないと思う」と話していました。</div></div><div><h3>会場を訪れた人は</h3><div>会場を訪れた東大阪市に住む63歳男性は「地元開催でとても盛り上がっていたのでよかった。自治体がプロモーションに力を入れるのは理解できるが、組織票など疑問を持たれるようなことはしないほうがいいと思う」と話していました。<br><br>また、大津市から来た50歳女性は「イベント自体とても楽しかったが、応援していたキャラクターの順位が組織票によって下がってしまったのだとしたら残念に思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181118%2Fk10011715301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 20:31:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>11時間待ち！ミッキー誕生90年 東京ディズニーランド</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181118/k10011715381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>11時間待ち！ミッキー誕生90年 東京ディズニーランド</span><time datetime="2018-11-18T21:24"><span>11月18日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181118/K10011715381_1811182021_1811182022_01_02.jpg" alt="11時間待ち！ミッキー誕生90年 東京ディズニーランド" id="news_image"></div><div>ミッキーマウスが短編映画で最初に登場してからちょうど90年となった18日、千葉県浦安市の東京ディズニーランドに大勢のファンが訪れ、人気のアトラクションが最大でおよそ11時間待ちとなりました。運営会社の担当者は「これほどの待ち時間は聞いたことがない」と話しています。</div><div>最大で11時間待ちとなったのは、ミッキーマウスが住む家の中を散策し、記念写真の撮影などができる人気アトラクション「ミッキーの家とミート・ミッキー」です。<br><br>18日、ミッキーマウスが短編映画に最初に登場した1928年11月18日からちょうど90年を迎え、これを祝おうとアトラクションに大勢のファンが訪れました。<br><br>運営会社によりますと、18日は特別なイベントはなく通常の営業でしたが、午前９時から10時の間に並んだ人の待ち時間が最大でおよそ11時間になったということです。<br><br>訪れた人たちには整理券が配られ、グループで訪れた場合は代表の１人だけ列に並んでもらうことにして、大きな混乱はなく、体調を崩した人の情報も入っていないということです。<br><br>運営会社の担当者は「公式な記録はないが、11時間待ちとなったケースは聞いたことがない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「11時間待ちと聞いて諦めた」</h3><div>開園直後の午前８時半ごろに「ミッキーの家とミート・ミッキー」に向かう行列の近くで撮影された映像では、スタッフの男性が「ミッキーマウスの誕生日となっています。最後尾から11時間前後でご案内です」と説明しています。<br><br>撮影した長野県の30代の男性は「11時間待ちだと聞いて並ぶのを諦めましたが、ミッキーマウスのグッズを身につけて笑顔で並んでいる人たちがたくさんいました」と話していました。</div></div><div><h3>「待ってよかった！」</h3><div>東京ディズニーランド近くのＪＲ舞浜駅では18日夜、ミッキーマウスに会うために長時間並んだという人たちが次々に家路についていました。<br><br>都内から家族で訪れた30歳の母親は「子どもが行きたがっていたので10時間くらい待ちました。並んでいる間は周りの人と連携して、トイレに行ったり食事を取ったりして協力関係が芽生えました」と話していました。<br><br>千葉県から家族で訪れた29歳の母親は「子どもがミッキーと同じ誕生日で４歳になったので、開園から10時間くらい待ちましたがずっと並んでいました。息子が喜んでくれたので待ってよかったと思います」と話していました。<br>４歳になった男の子は「ミッキーに会えて楽しかったです」と話していました。</div></div><div><h3>「トラブルなく過ごせた」</h3><div>開園直後の午前８時ごろに「ミッキーの家とミート・ミッキー」に向かう行列の近くで撮影された写真を撮影した都内に住む50代の男性は「妻がミッキーマウスの誕生日に写真を撮るのを楽しみにしていたので、６時間半並んで入りました。11月18日にちなんで、午前11時18分に、並んでいる人たちでハッピーバースデーの歌を歌って祝うなど、トラブルなく過ごすことができました」と話していました。</div></div><div><h3>12歳少女「待ち時間聞いてびっくり」</h3><div>都内から訪れた12歳の女の子は「きょうがミッキーの誕生日なのでディズニーランドに遊びに来ましたが、誕生日だからか、とても人が多くて混んでいました。ミッキーと写真を撮ることができるミッキーの家は600分待ちと聞いてびっくりしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181118%2Fk10011715381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:24:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「篠山市」から「丹波篠山市」へ 住民投票で賛成多数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011715571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「篠山市」から「丹波篠山市」へ 住民投票で賛成多数</span><time datetime="2018-11-19T04:41"><span>11月19日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>市の名前を変えるかどうかを問う異例の住民投票が兵庫県篠山市で行われ、「丹波篠山市」への変更に「賛成」が多数を占めました。これを受け、手続きが順調に進めば、来年５月に市の名前が「丹波篠山市」に変わる見通しです。</div><div>兵庫県東部に位置する篠山市は、特産の「丹波栗」や「丹波黒大豆」などが、隣接する丹波市だけの特産品だと誤解されているなどとして、ことし８月に、市の名称を「丹波篠山市」に変える方針を打ち出しました。<br><br>これに対し、市民団体が「変更の是非は直接市民に問うべきだ」として、住民投票の実施に必要な数を上回る１万人余りの署名を集めたことから、全国でも異例の自治体の名称変更を問う住民投票が18日に行われました。<br><br>住民投票は投票率が50％に達しなければ開票されないことになっていましたが、投票率は69％余りと、要件を大きく上回りました。<br><br>そして、開票の結果、「丹波篠山市」への名称変更に「賛成」が１万3646票、「反対」が１万518票で、「賛成」が多数を占めました。<br><br>また、併せて行われた市長選挙では、名前の変更を推進するため市民に信を問いたいとして任期の途中で辞職した前の市長の酒井隆明氏が当選しました。<br><br>酒井氏は18日夜、記者団に対し、「市名変更の問題を解決できてうれしく思う。速やかに変更に必要な条例案を市議会に提出し、来年５月１日の実現を目指したい。賛成と反対の議論はこれで終わりにして、あすからは『丹波篠山市』の発展に向けて、市民と一致団結して取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>これを受けて、篠山市は、手続きが順調に進めば、来年５月に市の名前が「丹波篠山市」に変わる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011715571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 04:41:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「歯舞群島・色丹島の引き渡し 交渉次第」ロシア大統領府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011715561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「歯舞群島・色丹島の引き渡し 交渉次第」ロシア大統領府</span><time datetime="2018-11-19T04:56"><span>11月19日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシア大統領府の報道官は、さきの日ロ首脳会談で1956年の日ソ共同宣言に基づいて平和条約交渉を加速することで合意したことについて「領土を自動的に引き渡すことではない」と述べ、歯舞群島と色丹島の引き渡しは今後の交渉次第だとして、安易に妥協することはないという姿勢を強調しました。</div><div>安倍総理大臣とロシアのプーチン大統領は、今月14日の首脳会談で、「平和条約の締結後に歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした1956年の日ソ共同宣言に基づいて平和条約交渉を加速することで合意しました。<br><br>これについて、ロシア大統領府のペスコフ報道官は、18日に放送された国営テレビの番組の中で「何らかの領土を自動的に引き渡すことを意味するものでは絶対ない」と述べ、２島の引き渡しは今後の交渉次第だと強調しました。<br><br>また、ペスコフ報道官は、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構が当時の約束を破って拡大を続けているとしたうえで、「この経験から、ロシアは、日本とアメリカとの同盟関係に注意を払わざるをえない」と述べました。<br><br>これは、引き渡し後に日米安全保障条約に基づいてアメリカ軍が駐留しないよう文書による確約が必要だという考えを示したものとみられます。<br><br>ペスコフ報道官の一連の発言は、多くのロシア国民が視聴する日曜日の夜の番組で放送され、プーチン政権としては日本に対して安易に妥協することはないという姿勢を強調したものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011715561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 04:56:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安土桃山時代 キリシタンが描いた絵か「受胎告知」など墨で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011715581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安土桃山時代 キリシタンが描いた絵か「受胎告知」など墨で</span><time datetime="2018-11-19T05:11"><span>11月19日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011715581_1811190519_1811190526_01_03.jpg" alt="安土桃山時代 キリシタンが描いた絵か「受胎告知」など墨で" id="news_image"></div><div>日本にキリスト教が伝わって間もない安土桃山時代に日本人の信徒、キリシタンが描いたとみられる宗教画が見つかりました。聖書のさまざまな場面が和紙に墨で描かれているほか、ラテン語の祈りの言葉も添えられていて、専門家は最も初期の信仰の様子を知る重要な発見だとしています。</div><div>この宗教画は、キリシタンをめぐる歴史的資料を集めている神奈川県大磯町の澤田美喜記念館の収蔵品の中から見つかり、横浜市歴史博物館が専門家などと鑑定しました。<br><br>和紙をつなぎ合わせた幅22センチ、長さ３メートル余りの巻物で、「受胎告知」や「聖霊の降臨」など、キリストと聖母マリアの生涯の15の場面が墨絵で描かれています。<br><br>かな文字で書かれた文章もあり、分析した結果、「聖体秘蹟の連とう」と呼ばれるラテン語の祈りの言葉を耳で聞き取って書き起こしたものと分かりました。<br><br>巻末には安土桃山時代にあたる「千五百九十二年」と書かれていて、和紙の成分の分析からも16世紀後半から17世紀前半のものと分かり、この年に描かれた可能性が高いということです。<br><br>この年はキリスト教が伝わってから40年しかたっておらず、日本人の信徒、キリシタンが見よう見まねで西洋の宗教画を模写して祈りに使ったとみられています。<br><br>この時期に日本画風の宗教画が描かれていたことはこれまで知られていなかったということで、横浜市歴史博物館の井上攻副館長は「最も早い時期のキリシタン絵画とみられ、祈りの言葉が添えられた絵が見つかったのも初めてとみられる。当時の庶民の信仰を知る上で重要な発見だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>聖母マリアの生涯描く</h3><div>今回見つかった宗教画は、キリストと聖母マリアの生涯を「聖母の喜び」「聖母の悲しみ」「聖母の栄光」の３つのテーマに分け、それぞれ５場面ずつ、合わせて15の場面を描いています。<br><br>一方で、ところどころに独自の解釈も見られます。<br><br>「キリストの誕生」の場面は、聖書では誕生したキリストが家畜の餌を入れる「おけ」に寝かされたと記されているのに対し、今回の墨絵では台の上に寝かされています。<br><br>「むち打ち」の場面は、多くの西洋絵画ではキリストは裸で柱に縛りつけられていますが、今回の絵では服を着たまま木の幹に縛りつけられています。<br><br>「キリストの復活」の場面は、墓から立ち上がったキリストに驚く兵士が描かれていますが、腰には刀がひもでつるしてあり、これは戦国時代の武士に多く見られた姿だということです。<br><br>一方、十字架にはりつけにされたキリストを描いた「磔刑」の場面は、キリストの部分が消えかけていて、信徒が祈りをささげながらここをこすったとみられています。<br><br>また、かな文字の文章は冒頭に「きりゑれいそんきりしてれいそん」と書かれ、これをラテン語として読むと「主よ、あわれみたまえキリストよ、あわれみたまえ」と解釈できるということです。<br><br>中盤の「はあにすひんきすゑはてるしゑれいくん」と書かれた部分は「豊じょうなパン、王たちの宝よ」と解釈でき、パンをキリストの体とする祈りを示しています。<br><br>15の場面を描いた宗教画は日本ではこれまでに３点が見つかっていますが、いずれも西洋画風なのに対し、今回の絵は墨で描かれ、より庶民的なほか、祈りの言葉が添えられたものが見つかったのは初めてです。<br><br>さらに、祈りの内容は「聖体秘蹟の連とう」と呼ばれるもので、日本での発見は２例目だということです。</div></div><div><h3>岩崎弥太郎の孫 澤田美喜さんが収集</h3><div>今回の宗教画は、実業家の岩崎弥太郎の孫で、キリスト教の信徒として児童養護施設を設立したことで知られる澤田美喜さんが生前に集めた資料の中から見つかりました。<br><br>澤田さんは外交官の夫と共に欧米での生活を経験し、昭和11年、アメリカから帰国する船の中で隠れキリシタンに関する本を読んだことがきっかけで、キリシタンに関心を持ちます。<br><br>しかし、その歴史的な資料が守られることなく散逸していることを知り、九州などで収集に乗り出しました。<br><br>およそ５年かけて1000点ほどを集めましたが、資料館を作って収蔵品を展示しようとしたやさきの昭和55年に急死し、多くの資料が整理されずに残されたということです。<br><br>今回の宗教画は、その後に作られた「澤田美喜記念館」が資料を整理する中で見つかり、当初は歴史的価値が分かりませんでしたが、横浜市歴史博物館のほか、和紙の年代測定を行った民間の分析会社、それに祈りの言葉や宗教画の型式などの分析にあたった複数の専門家などの協力で、重要なものと確認されたということです。<br><br>澤田美喜記念館の西田恵子館長は「キリシタンの歴史を何とか残そうと、特権階級のものだけでなく庶民の遺物も分け隔てなく集めた澤田の強い思いと行動力があったからこそ今回の発見につながったと思う」と話しています。</div></div><div><h3>カトリックの「聖母崇拝」の影響</h3><div>日本にキリスト教が伝えられたのは戦国時代の1549年。<br><br>カトリック教会の修道会、イエズス会のフランシスコ・ザビエルが日本で布教を始めたのが始まりとされています。<br><br>当時、ヨーロッパでは宗教改革が起き、聖母マリアの崇拝を廃止したプロテスタントに対抗し、カトリックは聖母マリアを強く崇拝する姿勢を打ち出します。<br><br>アジアや南アメリカでの布教も強化し、聖母マリアの生涯の15の場面を絵にして誰でも祈りやすくするなど、聖母マリアの崇拝を世界各地で推し進め、今回見つかった絵にもその影響が見られます。<br><br>一方で今回の絵が描かれたと見られる16世紀の終わりは日本でキリスト教への迫害が徐々に強まった時期にあたり、その後、江戸時代に入った1612年に禁教令が出されてキリスト教が禁じられます。<br><br>この結果、それまでに日本で生まれたキリスト教関連の絵や文書の多くが失われたということです。<br><br>信徒たちの中にはいわゆる「隠れキリシタン」となる者もいて、1873年に明治政府が禁教令を解くまでの260年余りにわたり、ひそかに信仰を守り続けることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011715581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:11:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＰＥＣ首脳会議 米中が鋭く対立 首脳宣言出せずに閉幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011715611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＰＥＣ首脳会議 米中が鋭く対立 首脳宣言出せずに閉幕</span><time datetime="2018-11-19T05:34"><span>11月19日</span> <span>5時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011715611_1811190537_1811190540_01_03.jpg" alt="ＡＰＥＣ首脳会議 米中が鋭く対立 首脳宣言出せずに閉幕" id="news_image"></div><div>パプアニューギニアで開かれていたＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議は、中国がアメリカを念頭に保護主義の風潮を批判するなど両国の意見の対立が際立ち、初めて首脳宣言を出せないまま閉幕するという異例の事態となりました。</div><div>17日から２日間開かれていたＡＰＥＣの首脳会議は、日本時間の18日午後、閉幕しました。<br><br>米中の貿易摩擦が激しさを増す中、首脳会議では、自由貿易の重要性などで各国が協調姿勢を示せるかが焦点でした。<br><br>しかし、会議の席上、中国の習近平国家主席は、アメリカを念頭に「保護主義や一国主義の風潮が見られ、世界経済の不確定性が増している」と批判しました。<br><br>これに対して、アメリカも、中国が不当に自国に有利な貿易政策を行っているなどと主張して鋭く対立したということです。<br><br>この結果、1993年に首脳会議が始まって以来初めて、首脳宣言を出せないまま会議は閉幕しました。<br><br>パプアニューギニアが議長の権限で成果をまとめる議長声明を出す見通しですが、米中の対立が際立ち、参加国の意見の相違が浮き彫りになりました。<br><br>閉幕後、パプアニューギニアのオニール首相は記者団に対し、「世界全体が米中の貿易摩擦を懸念している」と述べて、両国が話し合って解決するよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011715611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:34:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海外への不正送金対策 窓口に現金持ち込み“受け付けず”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011715511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海外への不正送金対策 窓口に現金持ち込み“受け付けず”</span><time datetime="2018-11-19T05:39"><span>11月19日</span> <span>5時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011715511_1811190052_1811190544_01_03.jpg" alt="海外への不正送金対策 窓口に現金持ち込み“受け付けず”" id="news_image"></div><div>マネーロンダリングやテロリストへの資金供給につながる海外への不正送金を防ごうと、金融機関では、窓口に現金を持ち込んで海外に送金する取り引きを受け付けないようにする動きが広がっています。</div><div>政府系金融機関の商工中金は、今月15日から、窓口に現金を持ち込んだり直前に口座に入金したりして海外に送金しようとした場合、取り引きを受け付けないようにしました。<br><br>福島県の東邦銀行や大分県の大分銀行も今月から同じ対応を始めるなど、ことしの夏以降、少なくとも40の地方銀行が原則、現金を持ち込んでの海外送金を受け付けないようにしています。<br><br>現金は出どころが分かりにくいため、十分な確認ができないまま海外に送金されてマネーロンダリングにつながるおそれがあるということで、こうした不正を防ぐのがねらいです。<br><br>引き続き現金での海外送金を受け付ける地方銀行でも、本人確認を厳格化するなど対策を強化しています。<br><br>マネーロンダリングやテロリストへの資金供給に対する監視の強化が国際的に求められる中、日本は海外の主要国と比べて対策が遅れていると指摘されていて、金融庁も監督を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011715511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>