<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>対処方針変更へ 特定警戒13都道府県以外は制限一部緩和で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/k10012416431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>対処方針変更へ 特定警戒13都道府県以外は制限一部緩和で調整</span><time datetime="2020-05-03T15:15"><span>5月3日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416431_2005031503_2005031515_01_02.jpg" alt="対処方針変更へ 特定警戒13都道府県以外は制限一部緩和で調整" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長に合わせて政府は「基本的対処方針」を変更する方針です。「特定警戒都道府県」ではこれまでと同様の行動制限を求める一方、それ以外の県については「新しい生活様式」を徹底することを前提に、制限の一部を緩和する方向で調整しています。</div><div>３日後に期限を迎える緊急事態宣言について政府は４日、対象地域を全国としたまま、１か月程度延長することを正式に決定するのに合わせて「基本的対処方針」を変更する方針で調整を進めていて、その原案が明らかになりました。<br><br>変更する基本的対処方針の原案では、「いまだ全国的に相当数の新たな感染者が確認されており、引き続き、現在の枠組みを維持し、感染拡大の防止に向けた取り組みを進めていく必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで「特定警戒都道府県とそれ以外の県では感染の状況が異なる」として、東京や大阪など現在13ある「特定警戒都道府県」では、これまでと同様の行動制限を求めています。<br><br>その一方で、それ以外の県では、「３つの密」を避け、手洗いや人と人の距離の確保などの基本的な感染対策を継続することなどの「新しい生活様式」を徹底することを前提に、制限の一部を緩和する方針を打ち出しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外出自粛は</h3><div>具体的には、外出の自粛については、特定警戒都道府県では引き続き生活や健康の維持のために必要なもの以外は自粛を要請し、「接触機会の８割削減」の目標を掲げています。<br><br>一方、それ以外の県では、県外への移動や繁華街の接待を伴う飲食店の利用などは引き続き自粛するよう求めたうえで、そのほかの外出については自粛要請の対象とはしていません。</div></div><div><h3>イベントは</h3><div>イベントついては、全国的かつ大規模なものは引き続きすべての都道府県に慎重な対応を求めたうえで、特定警戒都道府県以外の県では、比較的少人数のイベントは「感染防止策を講じたうえで、リスクの態様に応じて適切に対応する」としています。</div></div><div><h3>休業要請などは</h3><div>休業要請などについては、特定警戒都道府県は「感染の拡大につながる施設の使用制限の要請などを行う」としていますが、その際、「社会経済や住民の生活・健康などへの影響」について留意する必要があると指摘し、屋外の公園や博物館などは必要な対策を講じたうえで開放することも選択肢に加えています。<br><br>それ以外の県では、社会経済活動を維持する観点などから、地域の実情に応じて各県が判断するよう求めています。<br><br>そして事業者などに対しては、業種や施設の種別ごとにガイドラインを作成するなど、自主的な感染防止のための取り組みを進めることを求めています。</div></div><div><h3>職場への出勤は</h3><div>職場への出勤は、特定警戒都道府県では「出勤者数の７割削減」の目標を掲げているのに対し、それ以外の県はその対象から外したうえで、テレワークや時差出勤など人との接触を減らす取り組みは続けることを求めています。</div></div><div><h3>学校は</h3><div>また学校については「地域の感染状況に応じて、感染予防に最大限配慮したうえで、段階的に学校教育活動を再開し、児童・生徒が学ぶことができる環境を作っていく」としています。<br><br>そして、これらの対策を行うにあたって「国民生活への影響や、いわゆる『自粛疲れ』によって取り組みの効果が低くなる懸念が指摘されていることなどを踏まえ、感染拡大の防止と社会経済活動の維持の両立を図ることに留意する」としています。<br><br>政府は各地の感染者の推移や医療提供体制などを注視しながら、具体的な延長期間や、特に重点的な取り組みを進める必要がある13の「特定警戒都道府県」にそれ以外の県を追加するかどうかなど、詰めの調整を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200503%2Fk10012416431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 May 2020 15:15:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県が「通常生活へ復帰」認めた女性 再び感染確認 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/k10012416301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県が「通常生活へ復帰」認めた女性 再び感染確認 コロナ</span><time datetime="2020-05-03T16:43"><span>5月3日</span> <span>16時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416301_2005031203_2005031210_01_02.jpg" alt="神奈川県が「通常生活へ復帰」認めた女性 再び感染確認 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>先月、新型コロナウイルスに感染した神奈川県の30代の女性が、自宅療養のあと陰性が確認されないまま、神奈川県から通常の生活に戻ってよいとされ、その後になって発熱し、感染が確認されていたことが分かりました。専門家は「患者によっては２週間以上の療養が必要な場合もあり、一律の対応ではなくケースごとに判断するべきだ」と指摘しています。</div><div>先月13日に感染が確認された神奈川県に住む30代の女性は、軽症と判断されたため県の方針に従って自宅で療養し、健康観察期間の２週間がすぎて症状が治まったことから、県から一般的な感染防止策を取って通常の生活に戻ってよいとされました。<br><br>女性は陰性が確認されないことに不安を覚え、自主的に自宅待機を続けていましたが、その後、38度台の熱が出て医師の判断で改めてＰＣＲ検査を受けました。<br><br>その結果、２日、感染していることが再び確認されたということです。<br><br>神奈川県は、自宅や指定した宿泊施設で療養してもらう軽症者については、入院した感染者と違って、原則、陰性を確認する検査は実施しておらず、２週間後に症状がないと電話で回答すれば、翌日以降、通常どおりの生活に戻しています。<br><br>これについて、感染症対策に詳しい北海道医療大学の塚本容子教授は「世界的に見ても、２週間たったことを理由に感染した人をふだんの生活に戻している国は少ない。患者によってはそれ以上の療養が必要な場合もあり、一律の対応ではなくケースごとに判断するべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女性「ウイルス残っていたんだと思いショック」</h3><div>女性は「まだ治っていなかったんだ、ウイルスが残っていたんだと思い、ショックです。指示された療養期間が終わったあとは陰性確認の検査がなく、治った確証もなく、不安で社会復帰もできないなと考えていました」と話しました。<br><br>自宅療養や宿泊施設で過ごす軽症者には原則、検査がないことについては「やはり陰性を確認することは大事だと思います。自主的に外出を控えていなければ、ちょっとした買い物や仕事に出た際、自分が何人にもうつすことになっていたのかと想像すると、とても怖いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200503%2Fk10012416301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 May 2020 16:43:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船調査 無症状の人の部屋からも新型コロナ遺伝子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/k10012416551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船調査 無症状の人の部屋からも新型コロナ遺伝子</span><time datetime="2020-05-03T17:22"><span>5月3日</span> <span>17時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416551_2005031709_2005031716_01_02.jpg" alt="クルーズ船調査 無症状の人の部屋からも新型コロナ遺伝子" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染があったクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で感染が確認された人の客室を国立感染所研究所のグループが調べたところ、症状が出ていなかった人が滞在していた部屋からも新型コロナウイルスの遺伝子が検出されたことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416551_2005031715_2005031716_01_03.jpg" alt=""><div>この調査は国立感染症研究所の山岸拓也室長らのグループが行いました。<br><br>グループでは、多くの感染者が出た「ダイヤモンド・プリンセス」で乗客が下船したあと、客室内のどのような場所からウイルスの遺伝子が検出されるかをＰＣＲ検査を使って調べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416551_2005031709_2005031716_01_04.jpg" alt=""><div>その結果、感染者が滞在した33部屋のうち32部屋でウイルスの遺伝子が確認されたということです。<br><br>詳しく見てみますと、ユニットバスのトイレの床からは全体の39％にあたる13部屋で、ベッドの枕からは34％に当たる11部屋で、またテレビのリモコンからは21％に当たる７部屋でウイルスの遺伝子が検出されました。<br><br>また、このうち感染は確認されたものの、検査をした当時症状が出ていなかった人が滞在していた13部屋については、54％に当たる７部屋のトイレの床から、38％に当たる５部屋の枕から、23％に当たる３部屋のリモコンから、それぞれ検出されたということです。<br><br>感染していない人の部屋からはいずれもウイルスは検出されませんでした。<br><br>調査を行った国立感染症研究所の山岸室長は「症状のある人からも、ない人からも同じような場所から同じ頻度でウイルスが検出されたということが今回の重要な発見だ。無症状の人からもたくさんのウイルスが出ている可能性があり、清掃や消毒をしっかり行っていく必要がある」と指摘しています。<br><br>詳しくは今夜９時から放送のＮＨＫスペシャル「調査報告　クルーズ船～未知のウイルス闘いのカギ～」でお伝えします。</div></div><div><h3>症状が出る前に他人に感染の報告 濃厚接触者の定義も見直し</h3><div>新型コロナウイルスに感染した人の中には、発熱などの症状がみられない無症状の人が報告されています。<br><br>国立感染症研究所の報告では、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客でＰＣＲ検査で陽性と判定された人のうち、51％に当たる318人が検体が採取された時点では無症状でした。<br><br>海外でも、中国の保健当局が先月14日までの累計で6700人余りの無症状の感染者がいたことを公表しています。<br><br>こうした無症状の人から感染がどの程度広がるおそれがあるのかは、まだよく分かっていません。<br><br>ただ潜伏期間中のため検査時点では無症状だったものの、その後発症した人については、症状が出る前からほかの人に感染していたという報告があります。<br><br>シンガポールの研究グループは、国内のケースの調査で症状が出る前にほかの人に感染した例があったとして、発症前の潜伏期間でも対策を取るべきだと指摘しました。<br><br>このほかにも体内のウイルスの量は、発症の数日前から増えているという研究結果が各地のグループから報告されています。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関でも、はっきりとした症状が出てくる３日から１日前にウイルスの検査で陽性となることなどから、潜伏期間中の感染は起こり得るとしています。<br><br>このため感染者との接触について、「症状が出る２日前から１メートル以内で15分以上接触した人」などと定義を見直しました。<br><br>また厚生労働省も先月、「濃厚接触者」についての定義を「発症の２日前から」と改めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200503%2Fk10012416551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 May 2020 17:22:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県内の感染確認852人に 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/k10012416541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県内の感染確認852人に 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-03T17:26"><span>5月3日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416541_2005031658_2005031659_01_02.jpg" alt="千葉県内の感染確認852人に 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>千葉市は、いずれも市内に住む80代と90代の女性が、新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたと発表しました。</div><div>千葉市によりますと、このうち80代の女性はせきの症状が出たため、先月19日に市内の医療機関で検査を行い、このときは陰性でしたが、症状が続いたため改めて調べたところ、新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>また90代の女性は入院患者や職員の間で集団感染が発生している診療所「森整形外科クリニック」に一時入院していたということで、感染が確認されたことから別の医療機関に転院し、治療を受けているということです。<br><br>この女性の身の回りの世話をしていた家族２人が体調を崩しているということで、市が検査を行っています。<br><br>新たに感染が確認された２人はいずれも軽症だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>柏では30代男性 感染確認</h3><div>千葉県柏市は市内に住む30代の男性が新型コロナウイルスに感染したことが新たに確認されたと発表しました。<br><br>市によりますと、新たに感染が確認されたのは30代の無職の男性で、以前は都内のアパートにいましたが鼻水や味覚の異常などの症状が出たため、柏市内に戻ってきていたということです。<br><br>軽症だということですが、今月１日に家族が救急車を要請して医療機関に運ばれ、感染が判明しました。<br><br>症状は治まったため自宅に待機し、今後軽症者向けのホテルに入る予定だということです。</div></div><div><h3>松戸と流山でも</h3><div>千葉県は、松戸市と流山市に住む女性２人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたと発表しました。<br><br>千葉県によりますと新たに感染が確認されたのは、すでに入院患者や医師などの集団感染が判明している「千葉西総合病院」に勤務する40代の看護師の女性と、松戸市の60代の女性の合わせて２人です。<br><br>このうち看護師の女性は新型コロナウイルスに感染した70代と80代の男性の入院患者と接触し、現在は入院して治療を受けているということで症状は軽いということです。<br><br>また60代の女性は、同居している80代の母親の感染が明らかになり、検査を受けたところ、この時は陰性でしたが、せきが続いたため改めて検査したところ、陽性だったということです。症状は軽く、自宅で療養していますが、今後、入院に向けた調整を進めるということです。<br><br>千葉県内の感染者は852人となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200503%2Fk10012416541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 May 2020 17:26:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北軍事境界線 北朝鮮側から４発銃撃 けが人おらず 韓国軍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/k10012416311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南北軍事境界線 北朝鮮側から４発銃撃 けが人おらず 韓国軍</span><time datetime="2020-05-03T17:51"><span>5月3日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416311_2005031206_2005031206_01_02.jpg" alt="南北軍事境界線 北朝鮮側から４発銃撃 けが人おらず 韓国軍" id="news_image"></div><div></div><div>韓国軍は、南北の軍事境界線にある歩哨所が３日朝、北朝鮮側から少なくとも４発の銃撃を受け、韓国側が20発余りの警告射撃を行ったことを明らかにしました。けが人はいないということで、銃撃が故意によるものか、あるいは偶発的なものなのかなど詳しい状況を調べています。</div><div>韓国軍合同参謀本部の関係者によりますと、３日午前７時41分ごろ、東部カンウォン（江原）道チョロン（鉄原）付近の南北の軍事境界線にある韓国軍の歩哨所で、北朝鮮側から銃声が聞こえたため兵士が確認したところ、歩哨所の壁に少なくとも４発の銃弾が撃ち込まれたことを確認したということです。<br><br>この銃撃で韓国側にけが人などはありませんでしたが、韓国軍は北朝鮮側に対し、警告放送と併せて、２回合わせて20発余りの警告射撃を行ったとしています。<br><br>当時、現場付近は霧が立ちこめ視界が悪かったものの、北朝鮮側にふだんと変わった様子は見られなかったということです。<br><br>韓国軍は、軍事的緊張の緩和を目指すとしたおととしの南北合意に反するものだとして、北朝鮮側に説明を求める電話通知文を送るとともに、銃撃が故意によるものか、あるいは偶発的なものなのかなど詳しい状況を調べています。<br><br>南北の軍事境界線の付近では2014年10月に、北朝鮮軍の兵士10人余りが軍事境界線に近づいてきたのをきっかけに双方の間で撃ち合いになる事態が起きています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200503%2Fk10012416311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 May 2020 17:51:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県 新たに３人死亡 感染確認1084人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/k10012416631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 新たに３人死亡 感染確認1084人に</span><time datetime="2020-05-03T17:56"><span>5月3日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/K10012416631_2005031754_2005031756_01_02.jpg" alt="神奈川県 新たに３人死亡 感染確認1084人に" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県と川崎市は３日、新型コロナウイルスに感染した50代の男性と70代の女性２人の合わせて３人が死亡したほか、集団感染が起きている病院の看護師などの感染が新たに確認されたと発表しました。</div><div>神奈川県によりますと、先月28日に入院し感染が確認された藤沢市に住む70代の女性が、２日、肺炎で死亡しました。<br><br>また先月２日に重い持病があって小田原市の市立病院に入院した湯河原町に住む70代の女性は、病院で院内感染が起きた疑いがあるため検査を行ったところ、２日に感染が確認され、３日に死亡したということです。<br><br>このほか小田原市立病院の看護師５人を含む、合わせて７人の感染も新たに確認されました。<br><br>一方、川崎市によりますと市内の病院に１か月近く入院していた川崎市中原区に住む50代の男性が、２日、死亡したことが確認されたということです。<br><br>さらにこれまでに看護師と患者合わせて12人が感染した川崎協同病院の30代の看護師と60代の看護助手の感染も新たに確認されました。<br><br>３日、県内では合わせて10人の感染が明らかになり、ＮＨＫのまとめでは神奈川県内で発表された感染者はこれで1084人となり、このうち42人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200503%2Fk10012416631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 May 2020 17:56:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言延長 “５月31日まで” 安倍首相 方針固める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200503/k10012416651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言延長 “５月31日まで” 安倍首相 方針固める</span><time datetime="2020-05-03T18:03"><span>5月3日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、西村経済再生担当大臣、加藤厚生労働大臣と会談し、３日後に期限を迎える緊急事態宣言について、延長の期限を今月末の５月31日までとすることで諮問委員会に諮る方針を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200503%2Fk10012416651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 May 2020 18:03:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>