<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅内閣の特徴は？“安倍政権の継承”鮮明に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012620931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅内閣の特徴は？“安倍政権の継承”鮮明に</span><time datetime="2020-09-16T17:12"><span>9月16日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620931_2009161519_2009161712_01_02.jpg" alt="菅内閣の特徴は？“安倍政権の継承”鮮明に" id="news_image"></div><div></div><div>第99代の総理大臣に選出された菅総理大臣は、閣僚人事を行い、加藤官房長官が閣僚名簿を発表しました。菅内閣の特徴です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>初入閣は5人</h3><div>菅内閣の閣僚は、<br>▽初入閣が5人、<br>▽安倍内閣と同じポストでの再任が8人、<br>▽ポストを変えて、引き続き、閣僚を務めるのが3人、<br>▽閣僚経験者の再入閣が4人となっています。<br><br>初入閣の人数は、去年9月に発足した第4次安倍第2次改造内閣の13人を大きく下回り、安倍政権の継承を掲げる菅総理大臣の姿勢が示された形となっています。</div></div><div><h3>女性閣僚は2人</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620931_2009161519_2009161712_01_03.jpg" alt=""><div>女性の入閣は、<br>▽上川陽子氏と<br>▽橋本聖子氏の2人です。<br>去年9月に発足した第4次安倍第2次改造内閣と同じ人数になりました。</div></div><div><h3>参議院からは2人</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620931_2009161519_2009161712_01_04.jpg" alt=""><div>参議院からの入閣は、<br>▽橋本聖子氏と<br>▽野上浩太郎氏の2人です。<br>去年9月に発足した第4次安倍第2次改造内閣と同じ人数です。</div></div><div><h3>平均年齢は60.38歳</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620931_2009161519_2009161712_01_05.jpg" alt=""><div>菅総理大臣と20人の閣僚の平均年齢は、60.38歳です。<br>去年9月に第4次安倍第2次改造内閣が発足した際の61.55歳より1.17歳若くなりました。<br><br>▽最高齢は麻生太郎氏で79歳、<br>▽最年少は小泉進次郎氏で39歳です。<br><br>菅総理大臣と20人の閣僚を年代別にみますと、<br>▽70代が3人、<br>▽60代が8人、<br>▽50代が9人、<br>▽40代は0人、<br>▽30代が1人となっています。</div></div><div><h3>各派閥からバランスよく起用</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620931_2009161451_2009161712_01_06.jpg" alt=""><div>菅内閣の閣僚を自民党の派閥ごとにみますと<br>▽細田派が最も多い5人、<br>▽麻生派が3人、<br>▽竹下派が2人、<br>▽岸田派が2人、<br>▽二階派が2人、<br>▽石破派が1人、<br>▽石原派が1人で、<br>総裁選挙を争った岸田派や石破派を含め、各派閥からバランスよく起用した形となりました。<br><br>一方、<br>▽無派閥は3人で、<br>▽公明党からの入閣は、これまでとおり1人でした。</div></div><div><h3>衆議院当選回数 最多は麻生氏13回</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620931_2009161519_2009161712_01_07.jpg" alt=""><div>菅内閣の衆議院議員の閣僚を当選回数別にみますと、<br>▽最も多いのは、麻生太郎氏の13回で、<br>▽最も少ないのは、岸信夫氏の3回です。<br><br>ただ、岸氏は、参議院議員の2期目の途中で衆議院選挙に立候補しており、岸氏を除けば、小泉進次郎氏の4回となります。<br><br>このほか、<br>▽9回が1人、<br>▽8回が5人、<br>▽7回が2人、<br>▽6回が6人、<br>▽5回が1人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012620931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:12:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SBI証券 顧客6人の証券口座から計9800万円余流出 全額補償する</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>SBI証券 顧客6人の証券口座から計9800万円余流出 全額補償する</span><time datetime="2020-09-16T18:33"><span>9月16日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621171_2009161625_2009161632_01_02.jpg" alt="SBI証券 顧客6人の証券口座から計9800万円余流出 全額補償する" id="news_image"></div><div></div><div>ネット証券大手の「ＳＢＩ証券」は不正アクセスによって、顧客6人の証券口座から合わせて9800万円余りが流出したと発表しました。会社は被害の全額を補償することにしています。</div><div>ＳＢＩ証券の発表によりますと不正アクセスの被害に遭ったのは会社の顧客6人で、株式を本人に無断で売却するなどの手口で、それぞれの証券口座から、ゆうちょ銀行の5口座と三菱ＵＦＪ銀行の1口座に現金が流出したということです。<br><br>被害額は合わせて9864万円に上ります。<br><br>今月7日、顧客の1人から「身に覚えのない取り引きがある」という連絡を受けて調べたところ、今回の被害が分かったということです。<br><br>会社では、第三者が偽造した本人確認書類を利用するなどして、流出先の銀行口座を不正に開設していたとしています。<br><br>また、この第三者は何らかの方法でＳＢＩ証券の、顧客のユーザーネームやログインパスワードなどを、取得したとみられるということです。<br><br>ＳＢＩ証券は、これらの情報は自社のシステムから不正取得されたものではないと説明していますが、被害の全額を補償することにしています。<br><br>会社は「お客様にご迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます」と陳謝するとともに、専用のフリーダイヤルで顧客からの相談を受け付けています。<br><br>電話番号は0120−213−384です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 18:33:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気象庁 ホームページの民間広告 1日で掲載停止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012620451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁 ホームページの民間広告 1日で掲載停止に</span><time datetime="2020-09-16T19:05"><span>9月16日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620451_2009161141_2009161141_01_02.jpg" alt="気象庁 ホームページの民間広告 1日で掲載停止に" id="news_image"></div><div></div><div>中央省庁として異例の取り組みがわずか1日で停止です。<br>気象庁は、15日からホームページに民間広告の掲載を始めましたが、あらかじめ定めた基準に違反するおそれがある不適切な広告が掲載されていたことがわかり、16日午前10時前、広告の掲載を停止しました。</div><div>気象庁は、ホームページの運営費の一部を賄うため、15日から、ホームページ上に民間の広告の掲載を始めました。<br><br>気象庁が定めた基準では、法律に違反したり、事実と誤認したりするような不適切な内容を含むものは、掲載できないとしていましたが、15日午後2時に広告の掲載を始めて以降、この基準に違反するおそれのある広告が見つかったということです。<br><br>NHKの取材では、医薬品の広告表示に関する法律などに違反するおそれのある広告が複数、確認されました。<br><br>気象庁は、こうした広告を個別に削除する対応を取りましたが、今後も不適切な広告が掲載される可能性があるとして、16日午前9時58分からホームページでの広告の掲載を停止しています。<br><br>現在は「広告枠」という表示のみが確認できます。<br><br>中央省庁として異例の取り組みは、開始からわずか1日で停止する事態となりました。<br><br>気象庁は、「現在、基準に違反するおそれのある広告が掲載された経緯について調査しています」としています。<br><br>不適切な広告が掲載される懸念は以前から指摘されていて、気象庁の関田康雄長官は、ことし7月の会見で「国のホームページにふさわしくないような広告は最初から排除するルールにする」と述べていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「運用型」広告とは</h3><div>今回、ホームページに掲載された広告は「運用型」と呼ばれる広告で、気象庁が広告の最終的な掲載先を選ぶわけではありません。<br><br>企業など、さまざまなウェブサイトの中から利用者の趣向などに合わせてサイトが自動的に選び出され、掲載される仕組みです。<br><br>気象庁によりますと、16日午前までに掲載を停止したのはおよそ100のウェブサイトに上るということで、インターネット上で買い物ができるショッピングサイトやヘアケア商品を扱うものなどで、誇大広告などのおそれがあったということです。</div></div><div><h3>気象庁長官「対応できると思っていた」</h3><div>気象庁の関田康雄長官は16日の定例会見で「二重三重にチェックして、不適切な広告は、そもそも掲載されないように対応できると思っていたが、実際はそうではなかった」と述べたうえで、「どこかにそごがあったことは間違いなくしっかり突き止めていきたい」として、経緯を詳しく検証する考えを示しました。<br><br>また、広告掲載の再開については「こういうことが二度とあってはならなので、『これなら大丈夫だ』という再発防止策ができた段階で再開すべきだと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>消費者庁「きちんと対応を 相談があれば適切に対応したい」</h3><div>広告表示についての規制や取締りを行っている消費者庁の伊藤明子長官は16日の定例記者会見で、「法律に違反するかどうかの議論とは別に国が用意した場所の広告のありようは、厳格に考えていく必要がある。気象庁がいったん立ち止まって調査すると聞いているので、きちんと対応していただき、相談があれば適切に対応したい」と述べました。<br><br>また、「デジタル広告については、さまざまな課題があると指摘を受けているので、今回の事案も踏まえながら、できるだけ早いうちに対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>運用会社「対策について気象庁と協議」</h3><div>気象庁から広告の運用を委託されていた都内の企業はＮＨＫの取材に対し、広告を表示するシステムを提供しているＧｏｏｇｌｅ社のチェックに加え、会社独自にチェックも行うなど、複数の対策を講じていたと説明しました。<br><br>そのうえで「『運用型』の広告は、複数のチェックを行っても、不適切なおそれのある広告を事前にすべて取り除くのは難しく、掲載後に削除する作業はどうしても発生する。今後は、より厳しい条件を付けるなど問題のある広告が掲載されるケースをゼロに近づけられるよう、対策について気象庁と協議していく」としています。<br><br>また、不適切な広告が掲載される可能性を事前に気象庁と共有していたかについては「気象庁は、個別に削除する頻度はもっと低くなると考えていたかもしれないが、運用型の広告の特徴は理解していだだいていたと思う」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012620451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 19:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 163人感染確認 2日連続100人超 3人が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012620991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 163人感染確認 2日連続100人超 3人が死亡</span><time datetime="2020-09-16T19:28"><span>9月16日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012620991_2009161510_2009161511_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 163人感染確認 2日連続100人超 3人が死亡" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は16日、都内で新たに163人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、都は感染が確認された3人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は16日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて163人が、新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が7人<br>▽10代が8人<br>▽20代が33人<br>▽30代が26人<br>▽40代が34人<br>▽50代が24人<br>▽60代が11人<br>▽70代が13人<br>▽80代が7人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは2日連続です。<br><br>163人のうち、<br>▽およそ49％にあたる80人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ51％の83人は、これまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万3437人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した16日時点の重症の患者は、15日より2人増えて23人でした。<br><br>また、都は感染が確認された3人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は、合わせて389人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012620991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 19:28:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅内閣 閣僚たちの意気込みは…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅内閣 閣僚たちの意気込みは…</span><time datetime="2020-09-16T19:41"><span>9月16日</span> <span>19時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161928_2009161941_01_02.jpg" alt="菅内閣 閣僚たちの意気込みは…" id="news_image"></div><div></div><div>菅内閣の閣僚の意気込みです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>武田総務相「一つ一つ丁寧に結果を出す」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>総務大臣に起用された武田良太氏は、呼び込みのあと総理大臣官邸を出る際に、記者団に対し、「菅総理大臣からは、マイナンバー制度を国民の立場に立ったしっかりとした制度として確立してほしいということと、モバイルサービスに関して、国民の理解が得られる制度を作り上げてほしいという指示があった」と述べました。<br>そのうえで、「国民にとって有益なものにしていくというのが、すべてに共通するテーマだと思うので、一つ一つ丁寧にしっかりと結果を出していきたい」と抱負を述べました。</div></div><div><h3>上川法相「思いっきり仕事をしていきたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>法務大臣に起用された上川陽子氏は、午前中、議員会館の事務所で、法務省の職員から説明を受けたということです。そして、午後4時前、総理大臣官邸からの呼び込みの電話を受けると、真剣な表情で、「よろしくお願いいたします。伺います」と答えていました。<br>そして、記者団に対し、「1つずつ与えられた職責をしっかり果たすということで、きのうは自分自身をリセットして切り替える時間があったので、きょうからは本当にまっすぐに、思いっきり仕事をしていきたい」と意気込みを語りました。<br>上川陽子氏は、呼び込みのあと、総理大臣官邸を出る際、記者団に対し、「私にとって、法務大臣は3回目の就任になる。国民の安全安心を守るという一心で、緊張感を持って、全霊を尽くして仕事をしていく」と述べました。</div></div><div><h3>茂木外相「存在感のある外交を展開」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>茂木外務大臣は、午後4時すぎ、総理大臣官邸を出る際、記者団に対し、「菅総理大臣からは、引き続き日本外交の基軸である日米同盟の強化、さらには日本が提唱している『自由で開かれたインド太平洋』構想の実現にしっかりと取り組んでほしいという話があった」と述べました。<br>そのうえで、「安倍総理大臣が7年8か月にわたって地球儀をふかんする外交を展開し、国際社会における日本の存在感が高まっている。そういったことをしっかりと引き継いで、存在感のある外交を展開していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>田村厚生労働相「国民の不安を和らげる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>厚生労働大臣に起用される田村憲久氏は、議員会館の事務所に入り、新型コロナウイルスへの対応など当面の課題をまとめた資料を読みながら、呼び込みの電話を待ちました。そして、午後3時50分ごろ、総理大臣秘書官からの電話を受け記者団に対し、「本当に重い責任だ。特に新型コロナウイルスへの対応をしっかりやらないといけない。国民の不安を和らげられるような厚生労働行政をしていかないといけない」と述べ、総理大臣官邸に向かいました。<br>田村憲久氏は、呼び込みのあと総理大臣官邸で記者団に対し、「菅総理大臣からは、『新型コロナウイルスへの対応をしっかりやってもらいたい』ということと、『少子化の中、子どもたちを育てやすい社会を作るべく、頑張ってもらいたい』という話をいただいた。新型コロナウイルス対策に全力を傾けることが、すべての前提になってくるが、インフルエンザの流行も予想されるので、都道府県や医療現場とも意思疎通しながら、しっかりした体制を作っていきたい」と述べました。<br>一方、記者団が、「自民党総裁選挙では、菅陣営と戦う立場だったが、内閣の一員として、どのような決意か」と質問したのに対し、「菅内閣を全力で支えていく。国民のために、この内閣で一緒になって安心してもらえる社会を作っていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>野上農相「豊かな農山漁村を次世代に継承」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>農林水産大臣として初入閣する、野上浩太郎氏は、閣僚名簿の発表を、議員会館の事務所のテレビで見守り、自分の名前が読み上げられると、小さくうなずいていました。そして、その直後に、総理大臣官邸から呼び込みの電話を受け、「ありがとうございます。承知しました」と応じていました。<br>このあと、記者団に対し、「身が引き締まる思いだ。農林水産業は、まさに国の基であり豊かな農山漁村をしっかり次世代に継承していかなければならない」と決意を述べました。</div></div><div><h3>赤羽国土交通相「国民の命と暮らしに直結 気を引き締める」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_08.jpg" alt="" class="is-left"><div>赤羽国土交通大臣は、呼び込みのあと、総理大臣官邸を出る際、記者団に対し、「国土交通行政は、そのすべてが国民の命と暮らしに直結する、大変重要な責任の重い担務だ。災害対応や感染症対策、さらに観光もしっかり盛り上げないといけないので、これまで以上に気を引き締めてやっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>小泉環境相「気候変動対策や脱炭素社会の推進を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_09.jpg" alt="" class="is-left"><div>小泉環境大臣は、呼び込みのあと総理大臣官邸から出る際に、記者団に対し、「菅総理大臣からは、『インバウンドが見込めない中で、国立公園の魅力を上げる政策をしっかりやるように』と言われた。私からは『自公両党で結ばれた政権合意の中に、今まではなかった項目として、気候変動対策や脱炭素社会の推進などが入ったことを、ありがたく、心強く思う。しっかりやります』と申し上げた」と述べました。</div></div><div><h3>岸防衛相「恩返しできるよう頑張りたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_10.jpg" alt="" class="is-left"><div>防衛大臣として初入閣する岸信夫氏は、議員会館の事務所で、総理大臣官邸からの呼び込みの電話を待つ間、「このまま電話がかかかってこなかったらどうしよう」などと話していました。そして、午後4時前に電話を受けると、「すぐに行きます」と応じていました。<br>このあと、岸氏は、記者団に対し、「初当選以来、育てていただいた地元の皆さんに恩返しできるよう頑張りたい。わが国を取り巻く安全保障環境は大変厳しく、防衛大臣としてしっかり対応する」と述べました。<br>岸信夫氏は、呼び込みのあと記者団に対し、「国家の安全と国民の財産を守っていかなけらばならない。菅総理大臣からは、『しっかりやっていただきたい』と指示を受けた」と述べました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「全体調整など3つの役割果たす」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_11.jpg" alt="" class="is-left"><div>官房長官として入閣する加藤勝信氏は、議員会館の事務所で、髪をとかすなど準備をしながら、総理大臣官邸からの連絡を待ちました。そして、午後2時半すぎ、総理大臣官邸から呼び込みの電話を受けると、記者団に対し、「内閣の要はもちろん菅総理大臣だが、官房長官は、政府全体の調整役に加え、国会対応やスポークスマンとして3つの役割がある。菅総理大臣は、官房長官としてすばらしい成果を上げたので、範としながら『私流』にしっかりと役割を果たしたい」と述べました。<br>そのうえで、「まずは新型コロナウイルス対策だ。私自身も、厚生労働大臣として対応してきた。同時にアフターコロナの対応として、少子高齢化など課題があり、国が前に進むようにしたい」と決意を述べ、総理大臣官邸に向かいました。<br>加藤官房長官は、閣僚名簿を発表したあと、午後4時すぎにいったん議員会館の事務所に戻り、皇居での認証式に備えて、モーニングに着替えました。<br>そして記者団に、「これまで閣僚を務めてきたが、今回は官房長官ということで、また違う思いでモーニングを着た。菅総理大臣を支える中心として頑張りたい」と話し、認証式に向かいました。</div></div><div><h3>平沢復興相「発展できるように応援」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_12.jpg" alt="" class="is-left"><div>復興大臣として初入閣する平沢勝栄氏は、呼び込みのあと「東日本大震災から来年3月で10年になり、復興への対応も、新しい段階に入る。いままでは、被災者の方が1日も早く元の生活に戻れるようにすることが中心だったが、これからは生活しやすい街として発展できるように応援していくことが大事だ」と述べました。<br>そのうえで、「菅内閣は、規制や前例主義にとらわれず、改革をして世界に誇る日本、地方をつくろうということでやっていく。その代表的な地域や都市を、福島、宮城、岩手の被災地でつくれるように頑張っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>小此木国家公安委員長「気を引き締めていく」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_13.jpg" alt="" class="is-left"><div>国家公安委員長として再入閣する小此木八郎氏は、午後3時50分ごろ、議員会館の事務所で、総理大臣秘書官からの電話を受け「すぐに行きます」と応じていました。そして、記者団に対し、「責任ある仕事なので気を引き締めていく」と述べ、足早に総理大臣官邸に向かいました。<br>小此木八郎氏は、呼び込みのあと総理大臣官邸を出る際に、記者団に対し、「社会のデジタル化を進めるのはいいことだが、悪用によって犯罪が生まれやすくなる場合も出てくる。警察が、しっかり取締りをしていく姿勢を発信していきたい。菅総理大臣を支えられるよう頑張っていく」と述べました。</div></div><div><h3> 坂本一億総活躍相「結果が出せるように働きたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_14.jpg" alt="" class="is-left"><div>一億総活躍担当大臣として初入閣する坂本哲志氏は、午後4時前、議員会館の事務所で総理大臣官邸からの呼び込みの電話を受けると、引き締まった表情で「ありがとうございます」と答えていました。<br>そして、記者団に対し、「菅政権をしっかり支えて、国民の声、現場の声を聞き、地方創生や一億総活躍、少子化担当と役職がついているので、それぞれで十分な結果が出せるように働きたい。とりわけ地方創生は、菅総理大臣の思いも強いと思うので、全力で頑張りたい」と意気込みを語りました。<br>呼び込みのあと総理大臣官邸から出る際、記者団に対し、「緊張感と使命感がふつふつと沸いている。いろいろなことを実現していきたい。菅総理大臣は地方を非常に重要視しており、私自身も地方出身者として、どうすれば持続的な振興ができるかを考え、有効な予算の使い方や人材の派遣をしたい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「多くの人に安心と希望を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_15.jpg" alt="" class="is-left"><div>経済再生担当大臣への再任が決まり、引き続き、新型コロナウイルス対策も担当する西村康稔氏は、午後4時ごろ、総理大臣官邸から呼び込みの連絡を受けました。<br>そして、記者団に対し、「感染拡大防止と経済の両立という難しい任務を実現しなければならず、改めて身の引き締まる思いだ。すべての人に100％満足してもらうのは難しいが、できるだけ多くの人に、安心と希望を持っていただけるよう全力で頑張りたい」と述べました。</div></div><div><h3>平井デジタル相「デジタル庁新設に全力尽くしたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161922_2009161941_01_16.jpg" alt="" class="is-left"><div>デジタル改革担当大臣に起用される平井卓也氏は、午後2時すぎから議員会館の事務所で、地元・香川県の支援者とオンラインで結び、入閣を報告しました。支援者から、「デジタル化は新内閣の目玉で、経済界からの期待も大きい。高齢者も使えるような形でデジタル化を進めてほしい」などと激励を受けると、平井氏は、特殊なノートとペンによる最新の機器を使って、メモをとっていました。<br>この後、午後4時前に、総理大臣官邸から呼び込みの電話がかかってくると、「ありがとうございます」と応え、足早に総理大臣官邸に向かいました。<br>そして、総理大臣官邸を出る際、記者団に対し、「菅総理大臣から『思い切ってやってくれ』と言われた。菅総理大臣の描くデジタル化のスピード感は今までにないものであり、新型コロナウイルスで見えた課題の解決や、デジタル庁の新設に全力を尽くしたい」と述べました。</div></div><div><h3>橋本五輪相「東京大会をさらに価値のあるものに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161925_2009161941_01_17.jpg" alt="" class="is-left"><div>再任された橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は、午後3時50分すぎに、議員会館の事務所で、総理大臣官邸からの呼び込みの電話を受けると、記者団に対し、「この責務を担わせていただくことに感謝したい。国内はもとより、全世界に喜んでもらい、歓迎される東京大会にしたい」と意気込みを語りました。<br>橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は、呼び込みのあと、総理官邸を出る際、記者団に対し、「1年延期となった東京大会だが、アスリートにしっかりと寄り添いたい。スポーツの枠を超えて、東京大会をさらに価値のあるものとして次世代に残せるよう仕事をしたい」と述べました。</div></div><div><h3>井上万博相「菅総理大臣のもと頑張る」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621411_2009161925_2009161941_01_18.jpg" alt="" class="is-left"><div>新設された2025年の大阪・関西万博の担当大臣として入閣する井上信治氏は、午後3時半ごろ議員会館の事務所で総理大臣秘書官から電話を受けました。<br>このあと、井上氏は、記者団に対し、「うれしさと身が引き締まる気持ちと両方ある。担当する万博だけでなく大事な課題について、菅総理大臣のもとしっかり頑張っていきたい」と述べました。<br>井上氏は、呼び込みのあと総理大臣官邸から出る際、記者団に対し、「非常にやりがいのある仕事を与えてもらったと大変光栄に思っている。本当にうれしい気持ちと、身の引き締まる思いの両方だ。大阪万博を進めていくには地元の協力が大切だと思うので頑張りたい。菅総理大臣は改革を進めると話していたので、その一翼を担えればと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 19:41:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅内閣が正式に発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅内閣が正式に発足</span><time datetime="2020-09-16T20:01"><span>9月16日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621671_2009162002_2009162002_01_02.jpg" alt="菅内閣が正式に発足" id="news_image"></div><div></div><div>菅内閣は、皇居での総理大臣の親任式と閣僚の認証式を経て、正式に発足しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 20:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】16日 550人感染確認 13人死亡（午後8時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/k10012621341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】16日 550人感染確認 13人死亡（午後8時半現在）</span><time datetime="2020-09-16T20:45"><span>9月16日</span> <span>20時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200916/K10012621341_2009161703_2009161710_01_02.jpg" alt="【国内感染】16日 550人感染確認 13人死亡（午後8時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>16日は、これまでに全国で550人の感染が発表されています。また、福岡県で4人、東京都で3人、大阪府で2人、福井県、徳島県、石川県、神奈川県で、それぞれ1人の合わせて13人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め7万7121人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて7万7833人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が1481人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1494人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（　）内は16日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万3437人（163）<br>▽大阪府は9803人（78）<br>▽神奈川県は6111人（101）<br>▽愛知県は4975人（22）<br>▽福岡県は4970人（11）<br>▽埼玉県は4346人（29）<br>▽千葉県は3469人（37）<br>▽兵庫県は2522人（20）<br>▽沖縄県は2305人（8）<br>▽北海道は1903人（11）<br>▽京都府は1650人（9）<br>▽石川県は736人<br>▽茨城県は618人（2）<br>▽岐阜県は596人<br>▽群馬県は591人（24）<br>▽熊本県は570人<br>▽奈良県は550人<br>▽静岡県は511人（5）<br>▽広島県は474人<br>▽滋賀県は474人（2）<br>▽三重県は466人（2）<br>▽富山県は408人<br>▽鹿児島県は376人（3）<br>▽栃木県は369人（1）<br>▽宮崎県は365人<br>▽宮城県は337人（6）<br>▽長野県は299人（2）<br>▽福井県は244人<br>▽佐賀県は244人<br>▽和歌山県は236人<br>▽長崎県は236人<br>▽福島県は217人（3）<br>▽山口県は194人<br>▽山梨県は179人<br>▽大分県は158人<br>▽新潟県は153人（2）<br>▽徳島県は147人<br>▽岡山県は147人<br>▽島根県は137人<br>▽高知県は137人<br>▽愛媛県は114人<br>▽香川県は93人<br>▽山形県は78人<br>▽秋田県は51人<br>▽青森県は35人<br>▽鳥取県は35人（1）<br>▽岩手県は23人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫での感染は859人（8）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と、国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、16日時点で178人（＋4）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が6万8532人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて6万9191人となっています。<br><br>また、今月14日には速報値で、1日に1万8654件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※神奈川県が8月25日の感染者数を57人から56人に訂正。<br>※埼玉県が9月12日の感染者数37人から36人に訂正。<br>※沖縄県が9月14日の感染者数4人から3人に訂正。<br>※山梨県が9月13日の感染者1人を取り下げ0人に訂正。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200916%2Fk10012621341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 20:45:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>