<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大津 中２男子自殺 “同級生の暴行など原因”２人に賠償命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津 中２男子自殺 “同級生の暴行など原因”２人に賠償命じる</span><time datetime="2019-02-19T16:25"><span>2月19日</span> <span>16時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820121_1902191606_1902191625_01_02.jpg" alt="大津 中２男子自殺 “同級生の暴行など原因”２人に賠償命じる" id="news_image"></div><div></div><div>８年前、大津市で自殺した中学２年の男子生徒の両親がいじめが原因だったとして、当時の同級生３人を訴えた裁判で、大津地方裁判所は同級生の暴行などが自殺の主な原因だと認定したうえで、３人のうち２人に対し、合わせて3700万円余りの賠償を命じる判決を言い渡しました。</div><div>平成23年10月、大津市で中学２年の男子生徒が飛び降り自殺し、両親は頻繁に暴力を受けたり、成績表を破られたりするなどの学校でのいじめが原因だったとして、当時の同級生３人とその保護者に3800万円余りの賠償を求めていました。<br><br>これに対し、同級生側は「殴るなどの行為はあったが、いじめではなく遊びだった。自殺との因果関係はない」などと主張していました。<br><br>19日の判決で大津地方裁判所の西岡繁靖裁判長は、男子生徒の自殺の主な原因は同級生らの暴行などだと認定しました。<br><br>そのうえで、同級生３人のうち２人に対し、ほぼ請求どおり、合わせて3750万円余りの賠償を命じました。一方、もう１人については、関与の度合いが低いとして賠償責任を認めませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男子生徒の父親「息子は頑張った」</h3><div>判決のあと男子生徒の父親が取材に応じ「私たちの訴えを100％に近い形で認めてもらったように思いました。息子は頑張ったと思いますし、協力してくれた人たちがいたからこその結果です」と涙をこらえながら話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 16:25:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“不倫相手に離婚の慰謝料請求できず” 最高裁が初判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“不倫相手に離婚の慰謝料請求できず” 最高裁が初判断</span><time datetime="2019-02-19T16:34"><span>2月19日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820141_1902191628_1902191634_01_02.jpg" alt="“不倫相手に離婚の慰謝料請求できず” 最高裁が初判断" id="news_image"></div><div></div><div>配偶者の不倫が理由で離婚した場合に、不倫相手に対して離婚の慰謝料を請求できるかが争われた裁判で、最高裁判所は「特段の事情がなければ、離婚の慰謝料を請求できない」とする判断を示しました。不倫そのものに対する慰謝料は一般的に認められていますが、離婚に対する慰謝料を不倫相手に請求できないとする判断は初めてです。</div><div>この裁判は、４年前に離婚した関東地方の男性が、９年前まで元妻と不倫関係にあった男性に対し、離婚によって精神的な苦痛を受けたとして、およそ500万円の慰謝料などを求めていました。<br><br>裁判では、離婚に対する慰謝料を配偶者ではなく過去の不倫相手に請求できるかが争点となり、１審と２審は元夫の訴えを認めておよそ200万円の支払いを命じていました。<br><br>これについて、最高裁判所第３小法廷の宮崎裕子裁判長は19日の判決で「離婚は本来、夫婦間で決めることで、不倫相手が直ちに離婚させた責任を負うことはない」と指摘しました。<br><br>そのうえで「不倫にとどまらず、婚姻関係に不当に干渉して意図的に離婚させたような特段の事情がなければ、不倫相手には離婚の慰謝料を請求できない」とする判断を示し、これまでとは逆に元夫の訴えを退けました。<br><br>不倫そのものに対する慰謝料は一般的に認められていますが、離婚に対する慰謝料を特段の事情がないかぎり、不倫相手に請求できないとする判断は初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 16:34:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011819711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）</span><time datetime="2019-02-19T17:27"><span>2月19日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011819711_1902191143_1902191148_01_02.jpg" alt="堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）" id="news_image"></div><div></div><div>タレントの堀ちえみさんはきょう、自身のブログに、「ご報告させていただきます」というタイトルで、次のような文章を掲載し、ステージ４の口腔がんと診断されたことを公表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ブログ全文</h3><div>いつもたくさんの皆様に、ご覧いただきまして、心より感謝致しております。デビュー当時からずっと、応援して下さっているファンの皆様、お仕事でお世話になっている皆様、ブログを見て応援して下さっている皆様、いつも温かいコメントを、有難うございます。<br><br>さて、この度は皆様に、大切なご報告があります。私、堀ちえみは、口腔癌（左舌扁平上皮癌）と、診断されました。いわゆる舌癌です。ステージは４です。<br><br>最初は昨年夏頃に、舌の裏側に小さい口内炎ができました。<br>治りが遅いので、病院で診ていただきまして、その時は塗り薬や貼り薬、ビタミン剤などを処方して貰いました。<br><br>しかし11月になっても、少しも良くならず、酷くなる一方。痛みも増して辛くなり、掛かりつけの歯科医院に行き、診察を受けました。<br>そして何度かレーザーで、焼いて貰ったりもしました。<br><br>それでも治らず、そのうちに、舌の裏側だけではなく、左の側面にも、固いしこりができてしまいました。<br><br>私は2016年にリウマチなど、二つの病気を患っており、薬を飲みながらの治療中でした。その科の定期検診の際にも、主治医に相談したところ、「飲んでいる薬の副作用の１つに口内炎の症状が出る事もよくあるので薬を暫くストップして様子を見ましょう」との事でした。<br><br>次の診察は翌年の２月となっており、それまでには徐々に良くなると、信じていました。<br><br>ところが年が明けても、良くなるどころか、酷くなる一方で、しこりも増え続け、左側の舌に激痛が走り、やがて食べ物が沁み、喋るのが辛くなり、眠っていても痛みで、夜中に目が覚めてしまうように、なってしまったのです。<br><br>さすがにこれは口内炎ではないと…最悪は舌癌かも知れないと…自分でスマホで、舌癌を検索してみたところ、私の舌の症状と同じような画像が、たくさん出てきました。<br><br>朝になり主人に相談して、急いで大学病院に行きました。それが１月21日の事です。主人は仕事がありましたので、一人で病院へ行きました。<br>主治医の先生の所見で、悪性の舌癌の可能性が高いという診断。<br>それを聞いた私は、静かに受け止めていました。<br><br>驚きもしなかったので、自分でも不思議でした。ある程度、覚悟が出来ていたのかも知れません。「転移の心配もあるのですぐに一週間の検査入院をして下さい」との事。<br><br>しかし仕事が立て込んでおり、一週間は無理なので、ご無理をお願いして、二日間の入院で、全身のいろいろな検査を、急いで受けさせていただきました。<br><br>その夜、私は美容院で伸ばしていた髪を、15センチ以上切りました。<br>髪を切るのに、夜遅くまで掛かった私を、仕事帰りの主人が、美容院まで迎えに来てくれていました。<br>主人は病院に付いて行けなかった事、私一人で癌の告知を受けた事に、「傍に付いてやれなくてごめん」「一人でよく頑張ったね」と…。<br>私より主人の方が、大変なショックを受けていたように、思えました。<br>そして車の中で、子供たちに隠さないで、きちんと説明をした方がいいのか。<br>癌だという事は伏せた方がいいのか。<br>ふたりで話し合いました。<br><br>実は主治医となる口腔外科の先生に私が、子供たちに伝えた方が良いのかどうか、他の同じ患者さんのケースなども、多く経験されている中での意見を、お聞きしておきました。<br>まずは上の子供から、下の子供までの年齢を聞かれました。<br>そして仰った事。<br>「この病気は家族の理解・サポート・協力が必要です」「場合によっては治療に長い期間が掛かる場合もあります」「子供さんの年齢的な事も考えたらばきちんと向き合って話をした方が良いと思います」「あくまでご主人と話し合って決めていただく事が一番大切ですが」<br>その話も勿論、主人に伝えました。<br><br>その結果主人と私は、子供たちにきちんと、ありのままの状況を話すという、選択をしました。<br>しかもその日のうちに、話をしようと。<br><br>まず東京の実家近くに住んでいる、息子のところに夜のうちに、主人が会いに行って話してくれました。<br>私の口からは辛すぎて、告げる事は出来ませんでした。<br>息子は最初は絶句。顔面蒼白になったそうです。<br>しかし暫くして落ち着きを取り戻し「正直に話してくれてありがとう」との事でした。<br><br>東京郊外や他県に住んでいる、子供たちには電話で伝えてくれました。<br>それぞれやはり、ショックを受けていたそうです。<br>そして自宅に住んでいる、高校３年生の息子と、高校１年生の娘には、夫婦ふたり揃って、告げました。<br>息子も動揺していました。<br>娘にはポロポロ涙を流して、大泣きされてしまいました。<br><br>「リウマチのお薬のおかげでやっと良くなって全身の痛みから解放されて」「今度は癌だなんて」「辛すぎる」でした。<br><br>この言葉を聞いた夜に、私は初めて泣きました。<br>２月４日に検査入院の際の、検査結果が出るという事で、それに合わせて、今後の治療方針を決める事に、なっていました。<br><br>舌の生体検査の結果、口腔癌（左舌扁平上皮癌）と診断。そして左首のリンパにも、転移している事が判明。<br>かなり厳しい状況です。<br>長い間仕事を休む事も、たくさんの皆様にご迷惑を、お掛けしてしまいます。<br><br>「自分の人生、悔いなし」「このまま治療せずに人生の幕を閉じてもいいのかな」と正直そういう事も考えました。<br>公表せずにいようとも考えました。<br>ですから癌を告知された後も、口内炎とブログ上で表現し続けておりました。<br><br>申し訳ございませんでした。<br>私が「生きる」為に、頑張らなければと決心したのは、末娘の涙と言葉でした。今思い出しても胸が張り裂けそうです。<br>「お母さんは病気ばかりで可哀想な人生だった」と…<br>そういう思いを、子供たちの心に残したままで、闘いもせずに諦めて良いのだろうか…<br>主人と子供たち、家族の為に、私はまだ生きなければならない。そう気持ちを切り替えて、長く辛い闘病に、チャレンジする事を決意致しました。<br><br>いろいろな治療の選択肢がありましたが、時間は掛かるけれど、先ずは手術をして、取り除けるところは取るという方法を、選択しました。<br>手術を選択したからには、長期療養が必要ですので、皆様に公表しなければなりません。<br><br>そういう経緯を経て、本日公表をさせていただく事となりました。本日19日に入院を致しました。<br>22日には手術です。<br>舌の半分以上を切除。首のリンパに転移した腫瘍も、同時に切除します。<br>切除した舌には、自分の皮膚の一部を、移植します。<br><br>一度の手術でこれらを、全て済ませます。<br>口腔外科と形成外科の合同チームの手術で、12時間以上掛かると、聞いております。<br>先生方を信頼して、身を委ねてお任せしたいと思います。<br><br>なってしまった事は、いろいろ後悔しても始まらない。<br>ただ前だけを向いて、ポジティブに生きていこうと。私は負けません。<br>力いっぱい闘って、必ず戻って来ます。<br>そして再びファンの皆様の前で、歌が歌えるようになりたい。<br>その為にも頑張って、治療に専念させていただきます。<br>皆様にはどうか、温かく見守っていただければと思います。<br><br>尚、当ブログは体調の良い時に、時々更新させていただきますね。長々と失礼致しました。私は負けない！<br>堀ちえみ</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011819711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:27:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ 2021年中に英工場閉鎖の方針発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダ 2021年中に英工場閉鎖の方針発表</span><time datetime="2019-02-19T17:47"><span>2月19日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820311_1902191751_1902191753_01_02.jpg" alt="ホンダ 2021年中に英工場閉鎖の方針発表" id="news_image"></div><div></div><div>大手自動車メーカーのホンダは、2021年中にイギリス南部にある工場を閉鎖する方針を正式に発表しました。世界的な生産体制の見直しの一環だとしています。</div><div>これはホンダの八郷隆弘社長が記者会見して正式に発表したものです。<br><br>それによりますとホンダは、2021年中にイギリスの南部、スウィンドンにある工場を閉鎖する方針を決め、労働組合との協議を始めました。<br><br>この工場は、ホンダのヨーロッパ唯一の自動車の生産拠点で、年間16万台の生産台数のうちおよそ35％がヨーロッパ向けとなっていて、そのほかはアメリカや日本などに輸出されています。<br><br>しかし、ヨーロッパ市場での販売の低迷に加え、今後、車の電動化で新たな設備投資を行うと、採算が悪化するおそれもあるとして、工場の閉鎖を決めたとしています。<br><br>今回の工場の閉鎖について、八郷社長は世界的な自動車の生産体制の見直しの一環だとしていますが、背景には来月29日に迫ったイギリスのＥＵ離脱による生産や販売への影響が見通せないこともあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>他社の対応は</h3><div>イギリスのＥＵ離脱が迫る中、日本の自動車メーカーや電機メーカーの間では生産体制などを見直す動きが広がっています。<br><br>このうち日産自動車は今月イギリスで計画していたＳＵＶ＝多目的スポーツ車の生産を撤回すると発表しました。<br><br>また、トヨタ自動車では、イギリスの工場に部品の在庫が生産の４時間分しかなたいめ、離脱による混乱で部品の納入に遅れが出れば工場の操業が停止するおそれがあるということです。<br><br>一方、電機メーカーのうち、ソニーはヨーロッパ事業を統括するイギリスの現地法人を通じて、日本やアジアの工場から輸入したテレビやカメラなどの製品をＥＵ域内に輸出しています。しかし、イギリスがＥＵから離脱した場合輸出の手続きが煩雑になることから会社では、ことし４月から貿易手続きを行う拠点の登記をイギリスからオランダに移すことを決めました。ただ、ヨーロッパ事業を統括する業務と従業員は引き続きイギリスに残すとしています。<br><br>また、パナソニックも、ヨーロッパでの本社機能をイギリスに置いていましたが、去年10月、機能の一部をオランダの拠点に移すなど、生産体制などを見直す動きが広がっています。</div></div><div><h3>日本企業への影響避けられず</h3><div>イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合との協定がないまま離脱する、いわゆる「合意なき離脱」が現実になると、イギリスに拠点を置く日本企業への影響も避けられない見通しです。<br><br>まず、挙げられるのは関税の復活です。現在、イギリスとＥＵ加盟各国との貿易では関税はかかりません。<br><br>しかし、「合意なき離脱」になれば新たな関税が発生します。例えばイギリスからＥＵ域内に自動車を輸出する場合、10％の関税がかかるようになります。<br><br>また、通関の手続きも必要になり、部品の調達や製品の出荷に時間がかかるようになる可能性があります。<br><br>さらに、これまでどおり労働力を確保できるかどうかについても懸念が広がっています。<br><br>イギリス国内の工場などでは、ＥＵから移り住んだ外国人労働者も多く働いていますが、こうした人たちの働くための条件が厳しくなる可能性があります。<br><br>いずれの場合もイギリスに拠点を構えている企業にとっては、生産活動が滞ったり新たなコストが発生したりするおそれがあるため、一部の企業では生産体制を見直すなどの動きも出ています。<br><br>しかし、離脱をめぐり不透明な情勢が続く中、十分な備えができていない企業も多いとみられ、日本政府は現地企業への情報提供を強化するなど「合意なき離脱」への一層の備えを促しています。</div></div><div><h3>外相「各社が対応検討は当然」</h3><div>河野外務大臣は記者会見で、「個別には申し上げられないが、ノーディール＝合意なき離脱が行われると、自動車のように多くの部品がイギリス国外から来るものは、すぐに調達できなくなると容易に想定され、各社が必要な検討に入るのは当然だ。引き続き合意なき離脱は避けるべきだと、イギリス政府に明確に伝えるとともに、企業に対しても影響を最小化すべくできることはやっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>現地では</h3><div>イギリスでは来月29日にＥＵ離脱が迫る中、自動車メーカーが生産体制を見直す動きが広がっています。<br><br>今月３日には、日産自動車が北部サンダーランドにある工場で予定していた、新型モデルの生産計画を撤回すると発表しました。日産はディーゼル車の規制の強化が理由だとしていますが、現地ではＥＵ離脱の影響が見通せないことも背景にあると受け止められています。この工場はイギリス全体の30％に当たる年間44万台を生産する国内最大の自動車工場であるだけに、部品メーカーなどへの影響を懸念する声が広がっています。<br><br>また、先月にはイギリスで最も多くの車を生産するジャガー・ランドローバーがヨーロッパでの販売低迷などを受けて、国内を中心に4500人を減らす計画を決めました。<br><br>さらに、ＢＭＷがＥＵ離脱による混乱を避けるため、離脱直後のおよそ１か月、乗用車の生産を取りやめる措置を決めたほか、エンジンを生産するフォードは離脱の行方によってはイギリスでの生産を見直さざるをえないという考えを明らかにしています。<br><br>イギリスの自動車産業ではＥＵ離脱の行方が見通せない中、去年の自動車の生産台数が前の年に比べて９％余り減少したほか、投資額も前の年の半分にまで落ち込んでいて、影響がさらに広がることへの危機感が高まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:47:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今夜～あす未明「スーパームーン」ことし最大の満月に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>今夜～あす未明「スーパームーン」ことし最大の満月に</span><time datetime="2019-02-19T18:11"><span>2月19日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820381_1902191810_1902191811_01_02.jpg" alt="今夜～あす未明「スーパームーン」ことし最大の満月に" id="news_image"></div><div></div><div>19日夜から20日未明にかけて、月と地球がことし１年で最も接近し、雲がない場所ではふだんよりも大きくて明るい満月いわゆる「スーパームーン」が観測できます。</div><div>月は地球の回りをだ円の軌道で回っていて、19日夜、月と地球の距離はおよそ35万6700キロとなり、ことし１年では最も接近します。<br><br>また、20日未明にかけて満月を迎えることから雲のない場所では、ことし最も大きくて明るい満月、いわゆる「スーパームーン」が観測できます。<br><br>平均的な満月と比べて、大きさも明るさも17％程度アップするということです。<br><br>「スーパームーン」は正式な天文用語ではなく、定義は決まっていませんが、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局では天文へ関心をもってもらおうと、月が地球に近づいたときの大きくて明るい満月を「スーパームーン」と愛称で呼んでいます。<br><br>国立天文台によりますと、月が最も近づくのは19日午後６時３分で、月が完全に満ちるのは日付けがかわった午前０時54分だということです。<br><br>気象庁によりますと、20日未明にかけて全国的に雨や曇りとなりますが、西日本や東日本の太平洋側を中心に徐々に天候が回復するということで、場所によっては月が出るチャンスがあるということです。<br><br>国立天文台では「冬は夏に比べて月が高いので観測には適しているといえます。寒さ対策を忘れずに少しだけ夜更かしをして、ことし最大の満月を楽しんでもらえれば」と話しています。<br><br>ちなみに、ことしの最も小さい満月は９月14日で、月と地球との距離はおよそ40万6000キロに離れ、今回の満月に比べておよそ30％ほど小さくなるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:11:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名脇役 佐々木すみ江さん死去 「篤姫」などテレビや映画で活躍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名脇役 佐々木すみ江さん死去 「篤姫」などテレビや映画で活躍</span><time datetime="2019-02-19T20:47"><span>2月19日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820571_1902192043_1902192047_01_02.jpg" alt="名脇役 佐々木すみ江さん死去 「篤姫」などテレビや映画で活躍" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの大河ドラマ「篤姫」をはじめ数々の映画やテレビドラマで活躍し、人情味あふれる演技で名脇役として親しまれた俳優の佐々木すみ江さんが、亡くなりました。90歳でした。</div><div>佐々木すみ江さんは昭和３年に東京で生まれ、昭和23年に大学を卒業したあと「民衆芸術劇場附属養成所」に入り、昭和27年に劇団員として初舞台を踏みました。<br><br>数々の映画やテレビドラマに出演し、平成10年のＮＨＫの大河ドラマ「徳川慶喜」では江戸城大奥で実権をふるった瀧山役を好演したほか、平成20年の大河ドラマ「篤姫」では篤姫の養育係で厳しくも優しく篤姫を見守る、菊本役を演じ、その円熟した演技が好評を博しました。<br><br>また、平成22年のＮＨＫの連続テレビ小説「ゲゲゲの女房」では、ヒロインを支える貸本屋のしゅうとめ役を熱演するなど、人情味あふれる演技で名脇役として親しまれました。<br><br>所属事務所では、亡くなった日時や死因など詳しい状況については、20日、事務所の公式ホームページで明らかにするとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 20:47:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅に落下の隕石 国際学会が「小牧隕石」正式登録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅に落下の隕石 国際学会が「小牧隕石」正式登録</span><time datetime="2019-02-19T21:04"><span>2月19日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820601_1902192013_1902192104_01_02.jpg" alt="住宅に落下の隕石 国際学会が「小牧隕石」正式登録" id="news_image"></div><div></div><div>去年、愛知県小牧市の住宅に落下した隕石（いんせき）が国際隕石学会によって「小牧隕石」として登録されたことが分かりました。鑑定にあたった国立科学博物館では直撃を受けた住宅の屋根の一部とともに展示を始めました。</div><div>去年９月、愛知県小牧市の住宅で、大きな衝撃とともに屋根の一部にえぐれたような穴が開き、庭などで見つかった表面が焼け焦げた石のようなものを国立科学博物館が鑑定したところ、約46億年前にできた隕石だと分かりました。<br><br>国立科学博物館は発見場所にちなんで、「小牧隕石」として国際隕石学会に登録を申請していましたが、正式に登録されたと先週、連絡があったということです。<br><br>これを受けて、国立科学博物館は「小牧隕石」の展示を19日から始めました。<br><br>直撃を受けた住宅の屋根の一部も名古屋市科学館から借り受けて合わせて展示していて、鑑定を行った米田成一理化学グループ長は「ようやく『小牧隕石』という名で登録されてうれしく思っている。隕石の魅力を知るきっかけにしてほしい」と話しています。<br><br>「小牧隕石」は来月17日まで展示されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 21:04:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>