<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>仮面ライダーなどに出演の俳優 覚醒剤使用容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011437651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮面ライダーなどに出演の俳優 覚醒剤使用容疑で逮捕</span><time datetime="2018-05-14T12:24"><span>5月14日</span> <span>12時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437651_1805141220_1805141224_01_03.jpg" alt="仮面ライダーなどに出演の俳優 覚醒剤使用容疑で逮捕" id="news_image"></div><div>仮面ライダーシリーズに出演するなど、映画やテレビで活動している４０歳の俳優が、覚醒剤を使用したとして警視庁に逮捕されました。調べに対して容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、俳優の松尾敏伸容疑者（４０）です。<br><br>捜査関係者によりますと、松尾容疑者は先月から今月上旬にかけて覚醒剤を使用したとして、覚醒剤取締法違反の疑いが持たれています。<br>捜査員が東京都内で職務質問をして尿検査をしたところ、陽性反応が出たということです。<br>警視庁が入手ルートなどを調べています。<br><br>捜査関係者によりますと、調べに対して容疑を否認しているということです。<br><br>松尾容疑者は仮面ライダーシリーズなど、多くの映画やテレビドラマに出演しているほか、舞台などでも活動しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011437651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 12:24:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”安室ジェット”運航開始 那覇空港で除幕式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011437801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>”安室ジェット”運航開始 那覇空港で除幕式</span><time datetime="2018-05-14T15:36"><span>5月14日</span> <span>15時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437801_1805141518_1805141519_01_02.jpg" alt="”安室ジェット”運航開始 那覇空港で除幕式" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄を代表するアーティストの１人で、ことし９月に芸能界を引退する安室奈美恵さんが機体に描かれた旅客機が、１４日から運航を開始し、那覇空港で除幕式が行われました。</div><div>ＪＴＡ＝日本トランスオーシャン航空の社員が企画したもので、「ＡＭＵＲＯＪＥＴ」と名付けられたボーイング７３７型機の胴体には、沖縄の青い空を背景に客室乗務員のような姿の安室さんが描かれています。<br><br>運航開始に合わせて行われた除幕式でＪＴＡの丸川潔社長は、「元気を発信し続けてくれた安室さんに、沖縄からファンとともに感謝の思いを伝えたいと思います」と述べました。<br><br>機内の座席カバーには「ＴｈａｎｋｓＮａｍｉｅ」と書かれるなど、感謝の思いが込められています。<br><br>企画した社員の１人の江口有希さんは、「沖縄県民やファンがわくわくする顔を想像しながらデザインしました。多くの人に安室さんを応援してほしい」と話していました。<br><br>この「ＡＭＵＲＯＪＥＴ」は、１４日から安室さんが引退する９月下旬まで、那覇と沖縄県の内外を結ぶ路線や、羽田と沖縄の離島を結ぶ路線で運航されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437801_1805141518_1805141519_01_03.jpg" alt=""><div>ＪＴＡ＝日本トランスオーシャン航空の社員が企画したもので、「ＡＭＵＲＯＪＥＴ」と名付けられたボーイング７３７型機の胴体には、沖縄の青い空を背景に客室乗務員のような姿の安室さんが描かれています。<br><br>運航開始に合わせて行われた除幕式でＪＴＡの丸川潔社長は、「元気を発信し続けてくれた安室さんに、沖縄からファンとともに感謝の思いを伝えたいと思います」と述べました。<br><br>機内の座席カバーには「ＴｈａｎｋｓＮａｍｉｅ」と書かれるなど、感謝の思いが込められています。<br><br>企画した社員の１人の江口有希さんは、「沖縄県民やファンがわくわくする顔を想像しながらデザインしました。多くの人に安室さんを応援してほしい」と話していました。<br><br>この「ＡＭＵＲＯＪＥＴ」は、１４日から安室さんが引退する９月下旬まで、那覇と沖縄県の内外を結ぶ路線や、羽田と沖縄の離島を結ぶ路線で運航されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011437801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 15:36:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大アメフト部の危険行為「容認できない」 スポーツ庁長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011437831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大アメフト部の危険行為「容認できない」 スポーツ庁長官</span><time datetime="2018-05-14T16:01"><span>5月14日</span> <span>16時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437831_1805141552_1805141556_01_02.jpg" alt="日大アメフト部の危険行為「容認できない」 スポーツ庁長官" id="news_image"></div><div></div><div>大学アメリカンフットボールの強豪、日本大学と関西学院大学の定期戦で、日大の選手による重大な反則行為があり、スポーツ庁の鈴木大地長官は「衝撃的で非常に危険なプレーで容認できない」と述べ、事実関係や背景を確認し再発防止につなげることが重要だという認識を示しました。</div><div>今月６日、都内で行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が、パスを投げ終えて無防備な状態だった関西学院大の選手に後ろからタックルし、関西学院大の選手はケガによる途中交代を余儀なくされました。<br><br>関西学院大によりますと、タックルされた選手は試合後、右ひざなどのケガで全治３週間と診断されたほか、さらに左足にしびれがあるということです。<br><br>これについてスポーツ庁の鈴木長官は、１４日午後の記者会見で「衝撃的で非常に危険なタックルだ」と指摘しました。そのうえで「危険なプレーを容認するわけにはいかない。なぜ、そのプレーに至ったか探ることが必要だ」と述べ事実関係や背景を確認し、再発防止につなげることが重要だという認識を示しました。<br><br>この行為を巡って関西学院大は、「選手を傷つけることだけを目的とした、意図的で極めて危険かつ悪質な行為」と指摘したうえで「試合後の監督のコメントは、反則行為を容認するとも受け取れる」として日大に抗議文書を送り、チームの見解やケガをした選手への謝罪、監督のコメントの撤回などを求めています。<br><br>一方、日大広報課は「今後、アメリカンフットボール部や競技団体から情報収集して対応を検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437831_1805141555_1805141556_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>今月６日、都内で行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が、パスを投げ終えて無防備な状態だった関西学院大の選手に後ろからタックルし、関西学院大の選手はケガによる途中交代を余儀なくされました。<br><br>関西学院大によりますと、タックルされた選手は試合後、右ひざなどのケガで全治３週間と診断されたほか、さらに左足にしびれがあるということです。<br><br>これについてスポーツ庁の鈴木長官は、１４日午後の記者会見で「衝撃的で非常に危険なタックルだ」と指摘しました。そのうえで「危険なプレーを容認するわけにはいかない。なぜ、そのプレーに至ったか探ることが必要だ」と述べ事実関係や背景を確認し、再発防止につなげることが重要だという認識を示しました。<br><br>この行為を巡って関西学院大は、「選手を傷つけることだけを目的とした、意図的で極めて危険かつ悪質な行為」と指摘したうえで「試合後の監督のコメントは、反則行為を容認するとも受け取れる」として日大に抗議文書を送り、チームの見解やケガをした選手への謝罪、監督のコメントの撤回などを求めています。<br><br>一方、日大広報課は「今後、アメリカンフットボール部や競技団体から情報収集して対応を検討したい」と話しています。</div></div><div><h3>関西学院大「日大に正式謝罪求める」</h3><div>日大の選手による背後からのタックルについて、関西学院大は「日大の選手は関西学院大のクオーターバックの選手が、ボールを投げ終わっておよそ２秒後に背後からタックルしている。ボールには一切反応せず、クオーターバックの選手をめがけて突進し、明らかに力を抜いている状態の選手に、背後から突き当たっている」として極めて危険で悪質だと指摘し、「生命に関わる重篤な事故につながる可能性がある行為だった」と非難しました。<br><br>そのうえで、日大に対し今月１０日付けで抗議文書を送り、ファウルに対するチームとしての見解とクオーターバックの選手と保護者へのチームからの正式な謝罪を求めるともに、反則行為を容認するとも受け取れる内容だった監督の試合後のコメントの見解と、そのコメントの撤回、指導者としての正式な謝罪を求めています。<br><br>関西学院大は、日大からの回答が誠意ある内容であると判断できない場合は、来年度以降の定期戦は行わないとしています。</div></div><div><h3>日大「混乱招き 深くおわび」</h3><div>日大アメリカンフットボール部は、ホームページ上で「反則行為により大きな混乱を招き、多大なご迷惑とご心配をおかけしましたことを深くおわび申し上げます」と謝罪したうえで、「今回の事態を重く受け止め今後このようなことがないよう、これまで以上に学生と真摯（しんし）に向き合い指導を徹底してまいります」というコメントを載せました。<br><br>また関西学院大が抗議文書を出したことについて、日本大学広報課は「今後、アメリカンフットボール部や競技団体から情報収集して対応を検討したい」と話しています。</div></div><div><h3>関西学院大・日大のアメフト部とは</h3><div>関西学院大と日大は、ともに大学アメリカンフットボールの強豪です。<br><br>学生日本一を決める甲子園ボウルの優勝は、関西学院大が２８回、日大が２１回を誇ります。<br><br>甲子園ボウルで２９回目の対戦となった去年１２月の試合は、日大が２３対１７で競り勝って２７年ぶりの優勝を果たし、関西学院大の２連覇を阻みました。</div></div><div><h3>関東学生連盟「規律委員会を設置し調査」</h3><div>日大の選手の反則行為について、関東学生アメリカンフットボール連盟は、「あらゆるスポーツにおいて順守されるべきフェアプレー精神やスポーツマンシップ精神を著しく損なうもの」として、ファウルをした日大の選手を対外試合の出場禁止、日大の指導者を厳重注意とするとともに、反則行為について調査する規律委員会を設置しました。<br><br>規律委員会は、近く日大の監督や選手に詳しく事情を聴くなど詳しく調査し、来月１３日の理事会で追加の処分が必要か検討するとしています。</div></div><div><h3>日本アメリカンフットボール協会 危険プレー防止呼びかけ</h3><div>日本アメリカンフットボール協会は、ホームページに国吉誠会長名で加盟団体に「危険プレー防止の徹底」を呼びかける文書を掲載しました。文書では「アメリカンフットボールは激しく、力に満ちた、体をぶつけ合うスポーツであり、スポーツマンらしからぬ行為、故意に相手を傷つけることは絶対に許されません」として危険プレー防止の徹底を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011437831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 16:01:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉の家族４人殺傷 刃物を事前に準備か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011438031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>千葉の家族４人殺傷 刃物を事前に準備か</span><time datetime="2018-05-14T18:24"><span>5月14日</span> <span>18時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011438031_1805141809_1805141811_01_02.jpg" alt="千葉の家族４人殺傷 刃物を事前に準備か" id="news_image"></div><div>１３日夜、千葉市の飲食店で家族４人が包丁で切りつけられ、６歳の女の子が死亡した事件で、逮捕された男は持っていたバッグから包丁を取り出し突然、切りつけた疑いがあることが警察への取材でわかりました。警察は、事前に準備した刃物で切りつけた疑いもあるとみて詳しいいきさつを調べています。</div><div>１３日夜７時すぎ、千葉市稲毛区小仲台の飲食店で、千葉市稲毛区に住む家族４人が一緒にいた親族とみられる男に包丁で切りつけられ、長女の高木彩友美さん（６）が背中などを刺されて死亡しました。<br>また４４歳の父親が上半身などを切られて大けがをし、４２歳の母親と１歳の次女もけがをしました。<br><br>警察は、住居不詳で元千葉市議会議員の小田求容疑者（４６）を殺人未遂の疑いで逮捕し、調べを進めています。<br><br>その後の調べで、小田容疑者は、４人と一緒に店の個室に入ったあと、持っていたバッグの中から包丁を取り出し、突然、切りつけたとみられることが警察への取材でわかりました。<br><br>警察によりますと、調べに対し、小田容疑者は当初、意味の分からない話をして容疑について黙秘していましたが、容疑を認める供述を始めているということです。<br><br>警察は、事前に準備した刃物で、突然、家族４人に切りつけた疑いもあるとみて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011438031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 18:24:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯のストラップに首を引っかけたか １歳の男児が重体 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011437741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>携帯のストラップに首を引っかけたか １歳の男児が重体 兵庫</span><time datetime="2018-05-14T18:24"><span>5月14日</span> <span>18時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437741_1805141346_1805141425_01_02.jpg" alt="携帯のストラップに首を引っかけたか １歳の男児が重体 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>１２日、兵庫県伊丹市の住宅で１歳の男の子がぐったりしているのが見つかり、今も意識不明の重体になっていて、警察は家族の話などから、男の子が家具の取っ手につるしてあった携帯電話のストラップに首を引っかけた可能性があると見て詳しい状況を調べています。</div><div>１２日午後８時ごろ、伊丹市の住宅で、この家に住む１歳の男の子がぐったりしているのを家族が見つけ、警察に通報しました。<br>男の子は病院に運ばれましたが、警察によりますと、今も意識不明の重体になっています。<br><br>警察が家族から話を聞いたところ、男の子は、クローゼットの取っ手につるしてあった携帯電話のストラップを首に引っかけたまま、座った状態で見つかったということです。<br>ストラップは長さが４０センチほどの金属製で、取っ手につるすとちょうど、座った男の子の首の付近にくるということです。<br><br>男の子は両親や祖父母などと６人暮らしで、当時は祖父が１５分ほど部屋を離れていて、室内で４歳の姉と２人きりだったということです。<br><br>警察は、男の子がこの間にストラップに首を引っかけて窒息した可能性があると見て詳しい状況を調べています</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011437741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 18:24:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 女児殺害事件 20代男の逮捕状請求へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011438001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟 女児殺害事件 20代男の逮捕状請求へ</span><time datetime="2018-05-14T18:55"><span>5月14日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011438001_1805141746_1805141746_01_02.jpg" alt="新潟 女児殺害事件 20代男の逮捕状請求へ" id="news_image"></div><div>今月７日、新潟市の小学生の女の子が殺害されＪＲの線路に遺棄された事件で、警察は、現場近くに住む２０代の男が事件に関わったとして、遺体を遺棄した疑いなどで逮捕状を請求する方針を固めました。調べに対し事件への関与を認めているということで、警察は、午前中から事情聴取している男の取り調べをさらに進め、事件の全容を解明することにしています。</div><div>今月７日の夜、新潟市西区のＪＲ越後線の線路内で、近くに住む小学２年生、大桃珠生さん（７歳）が遺体で見つかり、警察は、下校途中に連れ去られ、電車にはねられる前に殺害された疑いがあるとみて捜査を進めています。<br><br>これまでの調べで、現場付近では、遺体が見つかる直前などに不審な白い車の目撃情報が複数あったほか、その後の調べで、事件前後に現場周辺を走行する黒い車が新たに確認されたことから、車内を詳しく調べるなど、捜査を進めていました。<br><br>その結果、現場近くに住み、当時、この車を運転していた２０代の男が事件に関わったとして、遺体を遺棄した疑いなどで逮捕状を請求する方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>調べに対し事件への関与を認めているということで、警察は午前中から事情聴取している男の取り調べをさらに進め、事件の全容を解明することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>黒い車 事件現場から南に３キロの道の駅で</h3><div>事件前後に現場周辺を走行しているのが確認された黒い車は、新潟市西区にある道の駅「新潟ふるさと村」で１４日午前、見つかりました。<br><br>道の駅は、事件が起きた現場から南に３キロほど離れたところにあります。<br><br>道の駅によりますと、１４日午前７時ごろ、警察官から駐車場にある黒い車を移動するため、立ち会ってもらいたいという依頼があったということです。<br><br>駐車場には黒い軽乗用車が止まっていて、その左右を捜査車両やパトカーで囲んでいたということです。立ち会った川上克己副館長は「警察官は『乗っていた人は、警察署に連れて行った』と話していました。どんな事件の捜査かは聞かされていませんでしたが、警察官たちは無線で頻繁にやり取りをしていて、ものものしい雰囲気でした」と話していました。</div></div><div><h3>現場周辺の位置関係</h3><div>大桃珠生さんの遺体が見つかった現場は、新潟駅から西に６キロ余り離れたところにある住宅街です。大桃さんが通っていた小針小学校からは、北に５００メートルほどのところです。線路の東側は新潟市水道局の青山浄水場の敷地で、西側は住宅街になっています。<br><br>近くに住む住民によりますと、線路脇の道路は夜は人通りがほとんどなく、街灯も少なくて暗いということです。線路には柵が設けられていて、その高さは大人の胸のあたりまであります。ＪＲ越後線は単線で、遺体が遺棄されたとみられる時間帯、上り電車と下り電車が１０分間隔で交互に通過していました。</div></div><div><h3>捜査のポイント</h3><div>警察は、現場に残された遺留品や不審な人物や車両の捜査を進めてきました。<br><br>大桃さんは、事件当日、５月７日の朝、不審な男に追いかけられたということです。<br><br>友達に「朝、黒い服を着てサングラスをかけたおじさんに追いかけられた」と話していました。黒い服とサングラスの男。現場周辺では、去年９月にも、特徴がよく似た男が目撃されていたということです。<br><br>現場近くでは、不審な車が相次いで目撃されていました。遺体が見つかる直前の午後１０時２０分ごろ、電車の運転士が、現場近くの線路沿いの道路に白いワゴン車が止まっていたのを目撃していたということです。<br><br>さらに、その３０分前、午後９時５０分ごろにも、白っぽいバンタイプの車が線路をはさんだ反対側で目撃されていました。ヘッドライトをつけたままとまっていたということです。<br><br>大桃さんが事件当日、下校した時には持っていた「ピンク色の傘」。<br><br>しかし、その傘が遺体が見つかった現場にはなかったことが分かっていました。何者かが大桃さんを連れ去るなどした際に持ち去った疑いがあり、犯人につながる可能性もあると見て捜査していました。<br><br>そして、現場の線路に散らばっているのが見つかった大桃さんの所持品のうち、キャラメル色のランドセルから、家族以外の指紋が検出されていました。<br><br>警察は、容疑者の特定につながる可能性もあると見て解析を進めていました。</div></div><div><h3>殺害してから線路に遺棄か</h3><div>大桃珠生さん（７歳）が小学校を下校したのは、５月７日の午後３時すぎでした。<br><br>大桃さんは、学校から踏切まで３００メートルほどの大通りの中ほどで友だちと別れたということです。その後、大通りを１人で歩き、踏切を渡ったあと、線路沿いの道路を１人で歩いているのが住民に目撃されていました。<br><br>しかし、自宅には帰って来ず、午後４時２０分ごろ、保護者から学校に「子どもが家に帰ってこない」と連絡がありました。学校では、およそ２０人で通学路を中心に探しましたが見つからず、午後５時２０分ごろ、母親が警察に捜索願を出したということです。<br><br>およそ５時間後の午後１０時２０分ごろ、ＪＲ越後線の新潟行きの下り電車が小針駅を出発し、大桃さんの遺体が見つかった現場を通過していました。その際、異常はありませんでした。<br><br>しかし、この１０分後の午後１０時半ごろ、今度は、上りの電車が現場を通り過ぎた際、大桃さんをはねました。電車の運転士は「線路脇に人が横たわっているのが見えた。急ブレーキをかけたが間に合わなかった」と話しています。<br><br>警察は、午後３時すぎの下校途中に、何者かが大桃さんを連れ去って殺害し、電車にはねられる前の１０分間に、遺体を線路に遺棄したと見て捜査していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011438001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 18:55:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良の纏向遺跡の”桃の種” 年代は卑弥呼の時代と重なる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011438091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>奈良の纏向遺跡の”桃の種” 年代は卑弥呼の時代と重なる</span><time datetime="2018-05-14T19:00"><span>5月14日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>邪馬台国の有力な候補地とされる奈良県桜井市の纒向（まきむく）遺跡で見つかった大量の桃の種の年代を測定した結果、女王・卑弥呼の時代と重なることがわかりました。邪馬台国の謎に迫る新たな資料として注目されます。</div><div>纒向遺跡は、３世紀から４世紀にかけての大規模な集落跡で、邪馬台国があった場所の有力な候補の１つとされています。<br><br>遺跡では、８年前、卑弥呼の宮殿跡との説もある３世紀前半の大型建物跡のそばで、桃の種が２０００個以上見つかりました。この桃の種を、名古屋大学の中村俊夫名誉教授と元徳島県埋蔵文化財センターの近藤玲さんが、それぞれ放射性炭素を使った年代測定を行ったところ、いずれも西暦１３５年から２３０年の間のものの可能性が高いことがわかりました。<br><br>卑弥呼は中国の歴史書「魏志倭人伝」で、３世紀前半ごろに邪馬台国を治めていたとされ、今回の結果は卑弥呼の時代と一部、重なっています。また、桃は古くから神聖な果物とされていたことから、卑弥呼が行った祭しで供えたのではないかという指摘もあるということです。<br><br>桜井市纒向学研究センターの寺澤薫所長は、「魏志倭人伝の記述にある卑弥呼の時代と重なり、纒向遺跡について考えるうえで重要な資料だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>邪馬台国九州説の研究者「卑弥呼 明確には結びつかず」</h3><div>邪馬台国が九州にあったとする説を唱える、佐賀女子短期大学の高島忠平名誉教授は、「参考になる研究成果だが、邪馬台国の所在地や卑弥呼と結びつく明確な材料はなく、今回の成果で論ずるのは無理があるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011438091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 19:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>