<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮「韓国への軍事計画を保留」 韓国は意図など慎重に分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012481861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮「韓国への軍事計画を保留」 韓国は意図など慎重に分析</span><time datetime="2020-06-24T12:10"><span>6月24日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481861_2006241207_2006241210_01_02.jpg" alt="北朝鮮「韓国への軍事計画を保留」 韓国は意図など慎重に分析" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が出席して23日開かれた党の会議で、朝鮮人民軍が提起した韓国に対する軍事計画を保留したと伝えました。これに対し韓国政府は、北朝鮮側の意図などについて慎重に分析を進める姿勢を示し、韓国軍が警戒を続けています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481861_2006241206_2006241210_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>北朝鮮は、韓国の脱北者団体が先月、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長を批判するビラを飛ばしたことに強く反発し、朝鮮人民軍が今月17日、対抗措置として、軍事境界線近くでの訓練の再開や、韓国側に向けてビラを飛ばすための前線地域の開放など、4つの軍事計画を明らかにしていました。<br><br>24日付けの党の機関紙「労働新聞」は23日、キム委員長が出席して党の中央軍事委員会の予備会議が開かれ、朝鮮人民軍が提起した韓国に対する軍事計画を保留したと伝えました。理由については明らかにしていません。<br><br>これに対し、韓国統一省は、24日の記者会見で「綿密かつ慎重に検討し、状況を見守っている。南北間の合意を守るべきだという立場に変わりはない」として、北朝鮮側の意図などについて慎重に分析を進める姿勢を示しました。<br><br>また、韓国軍の関係者によりますと、北朝鮮が、軍事境界線近くに再び設置した宣伝放送用の拡声機を、24日撤去しているもようだということで、韓国軍が警戒を続けています。</div></div><div><h3>菅官房長官「米韓と緊密に連携し対応」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で「北朝鮮をめぐる動向については、重大な関心を持って常日頃から情報収集、分析に努めている。北朝鮮の意図などについて、予断を持って答えることは差し控えたい。南北関係が、これ以上緊張しないことを望んでいるが、いずれにせよ、わが国としてはアメリカ、韓国と緊密に連携して対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012481861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 12:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ対策専門家会議 政府側の求めで文言の削除や修正も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012481901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ対策専門家会議 政府側の求めで文言の削除や修正も</span><time datetime="2020-06-24T12:26"><span>6月24日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481901_2006241219_2006241226_01_03.jpg" alt="新型コロナ対策専門家会議 政府側の求めで文言の削除や修正も" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策を話し合う政府の専門家会議は、これまで専門家としての見解や提言を示してきましたが、その過程で政府側から求められ、文言を削除するケースがあったことが関係者への取材で分かりました。中には「無症状の人も感染させている」といった文言が「パニックが起きかねない」という理由で削除されたケースもあり、専門家と政府との関係が問われることになりそうです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481901_2006241221_2006241226_01_04.jpg" alt=""><div>政府の専門家会議のメンバーは、感染拡大を受けて自発的に対策を呼びかけようと、10回にわたって見解や提言を示してきましたが、関係者によりますと、政府側から求められ、文言を修正したり削除したりしたケースがあったということです。<br><br>このうち、3月2日に出された2回目の「見解」では、専門家らは当初「無症状、あるいは軽症の人が感染拡大を強く後押ししている可能性がある」という文書をまとめていたということですが、最終的には「症状の軽い人も気がつかないうちに感染拡大に重要な役割を果たしてしまっている」という表現になったということです。<br><br>この直前の2月28日には北海道で独自の緊急事態宣言が出されていて、政府側は「パニックが起きかねない、無症状の人に対しては何もできない」と説明したということです。<br><br>これ以降、見解や提言を出す際には、政府側と議論してまとめる作業を行ったあと、専門家が記者会見して発表する形になりました。<br><br>これについて、専門家からは「有効な提案を行うためには政府との連携が必要だ」とする意見がある一方、「専門家としての独自の見解を示すべきだ」とする意見もあり、専門家と政府の関係や役割分担の在り方が問われることになりそうです。<br><br>専門家会議のメンバーは、一連の対応を検証したうえで、第2波に向けた備えの考え方を発表する見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012481901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 12:26:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WTOの事務局長後任に韓国政府高官が立候補を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012481931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>WTOの事務局長後任に韓国政府高官が立候補を表明</span><time datetime="2020-06-24T13:14"><span>6月24日</span> <span>13時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481931_2006241259_2006241307_01_02.jpg" alt="WTOの事務局長後任に韓国政府高官が立候補を表明" id="news_image"></div><div></div><div>ことし8月末に退任するＷＴＯ＝世界貿易機関の事務局長の後任選びをめぐり、韓国の産業通商資源省の高官が立候補を表明しました。事務局長の後任には、これまでにメキシコなどの出身者4人が立候補を届け出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481931_2006241257_2006241307_01_03.jpg" alt=""><div>ＷＴＯのトップを務めるアゼベド事務局長は、任期を1年余り残したことし8月末で退任する意向を示しています。<br><br>これを受けて、韓国産業通商資源省のユ・ミョンヒ（兪明希）通商交渉本部長は24日午前会見を開き、「ＷＴＯの貿易秩序と国際協力体制を発展させる役割を果たす必要がある」と述べ、ＷＴＯの事務局長の後任に立候補することを表明しました。<br><br>韓国政府の高官がＷＴＯの事務局長に立候補するのは、これで3回目です。<br><br>韓国は、日本政府が韓国向けの半導体の原材料など3品目の輸出管理を厳しくしたことについて今月、ＷＴＯに提訴しました。<br><br>ユ本部長はこれまで、国際会議の場などで日本政府の措置を批判し、撤回を強く求めてきました。<br><br>これについて、ユ本部長は会見で「事務局長は特定の国家を代弁するポストではない」と述べ、事務局長に就任した場合は個別の紛争に介入しない考えを示しました。<br><br>ＷＴＯの事務局長の後任選びをめぐっては、これまでにメキシコやナイジェリアなどの出身者4人が立候補を届け出ています。<br><br>届け出は、来月8日に締め切られ、その後、開かれる会合で候補者が加盟国に見解などを表明し、選考が進むことになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012481931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 13:14:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵政民営化委員長「かんぽ生命 営業再開より業務改善の実行」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012481951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郵政民営化委員長「かんぽ生命 営業再開より業務改善の実行」</span><time datetime="2020-06-24T13:32"><span>6月24日</span> <span>13時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481951_2006241320_2006241332_01_02.jpg" alt="郵政民営化委員長「かんぽ生命 営業再開より業務改善の実行」" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、政府の郵政民営化委員会の岩田一政委員長は、自粛している保険の営業活動の再開を急がず、再発防止策などの業務改善計画を着実に実行するべきだという考えを示しました。</div><div>政府の郵政民営化委員会は24日、会合を開き、かんぽ生命の問題で行政処分を受けたあと、日本郵政グループがまとめた業務改善計画の進捗（しんちょく）について意見を交わしました。<br><br>このあと記者会見した岩田委員長は、不適切販売の調査や顧客への対応、それに再発防止策を盛り込んだ業務改善計画について「個人的には、いくつかの案件について進捗状況が十分ではないものがあったと思っていたが、6月末までには進むと聞いているので、それなりに進捗していると思っている」と述べました。<br><br>そのうえで、自粛が続いている保険の営業活動の再開時期について、岩田委員長は「再開が遅れるほど営業収益にはマイナスの影響が及ぶので早い再開が望まれるが、今は業務改善計画をしっかり実行することを優先的に考えて経営判断を行っていると思うので、その判断が正しいと思っている」と述べ、営業の再開を急がず、業務改善計画を着実に実行するべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012481951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 13:32:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊方原発の乾式貯蔵施設 事実上合格 原子力規制委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012481991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊方原発の乾式貯蔵施設 事実上合格 原子力規制委</span><time datetime="2020-06-24T14:11"><span>6月24日</span> <span>14時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481991_2006241354_2006241411_01_02.jpg" alt="伊方原発の乾式貯蔵施設 事実上合格 原子力規制委" id="news_image"></div><div></div><div>四国電力が愛媛県の伊方原子力発電所で計画している、使用済み核燃料を空気で冷やして保管する乾式貯蔵施設について、原子力規制委員会は計画に問題はないとして、事実上の合格を示す審査書案を取りまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481991_2006241354_2006241411_01_03.jpg" alt=""><div>乾式貯蔵施設は、冷却に水を使わず地震に強いなどとして、導入を計画する電力会社が増えています。<br><br>四国電力は、伊方原発でたまり続ける使用済み核燃料の保管場所を確保するため、空冷で核燃料の熱を取り去る特殊な容器に入れて保管する、乾式貯蔵施設の設置を計画していて、原子力規制委員会が安全性などに問題がないか、おととしから審査を進めていました。<br><br>これについて規制委員会は24日、耐震性や放射線をさえぎる能力など、計画に問題はないとして、審査に事実上合格したことを示す、審査書案を全会一致で取りまとめました。<br><br>乾式貯蔵施設は、原発で主流の水を満たしたプールで冷却して保管する方法に比べ、構造がシンプルで地震に強いとされ、水で冷やす電源も必要としないことなどから、九州電力の玄海原発や中部電力の浜岡原発でも導入が計画されています。<br><br>四国電力は、令和6年度から乾式貯蔵施設の運用を開始する計画です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012481991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 14:11:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 55人感染確認 緊急事態宣言解除後最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 55人感染確認 緊急事態宣言解除後最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-24T14:17"><span>6月24日</span> <span>14時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482021_2006241418_2006241418_01_02.jpg" alt="東京都 55人感染確認 緊急事態宣言解除後最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、24日、都内で新たに55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染の確認が50人以上となるのは、大型連休中の先月5日以来です。また、先月25日に緊急事態宣言が解除されたあとでは最も多くなりました。</div><div>55人の中には、夜の繁華街で働く人たちの集団検査で陽性となった人や同じ職場内で相次いで感染が確認された人などが含まれているということです。これで、都内で感染が確認された人は、合わせて5895人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 14:17:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ 来月23日か24日開幕 60試合で実施へ 新型コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012481741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ 来月23日か24日開幕 60試合で実施へ 新型コロナ影響</span><time datetime="2020-06-24T14:31"><span>6月24日</span> <span>14時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481741_2006241041_2006241048_01_02.jpg" alt="大リーグ 来月23日か24日開幕 60試合で実施へ 新型コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で開幕が延期されていた大リーグの今シーズンについて、大リーグ機構は来月23日か24日に開幕し、レギュラーシーズンは通常の162試合から60試合に減らして実施すると発表しました。</div><div>大リーグの今シーズンの開幕をめぐっては、大リーグ機構側と選手会が主に選手の報酬で対立を続けたことから、試合数などについて最後まで折り合いがつきませんでした。<br><br>このため機構側は22日、来月1日までに選手がキャンプに集合することや、感染対策を含んだ運営マニュアルへの同意を選手会から得たうえで来月23日か24日に開幕し、試合数は、通常のレギュラーシーズンの162から60まで減らして実施すると発表しました。<br><br>今後、対戦カードが発表されますが、試合は無観客で行われる予定です。<br><br>3月中旬に中断になったキャンプも再開され、選手たちは来月1日に主に各球団の本拠地の球場に集合して、3週間の練習を行って開幕に備えることになります。<br><br>感染対策として、長距離移動をなくして選手の負担を軽減するとともに、移動による感染リスクを減らすために、レギュラーシーズンの試合は、西部・中部・東部のそれぞれの地区内だけに限って試合を行うとしています。<br><br>アメリカでは、新型コロナウイルスの感染による死者が12万人を超えるなど国家的な危機が続く中で、大リーグは主に金銭の問題で機構側と選手会が最後まで合意できず、アメリカのメディアからは「醜い争い」などと批判されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コミッショナー「大変うれしく思う」</h3><div>大リーグ機構のロブ・マンフレッドコミッショナーは、「2020年のシーズンが近づいていることを発表できて、大変うれしく思う。選手会にはすでに、60試合のスケジュールを示していて、ファンの方々に野球を見せられることを楽しみにしている」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>大リーグ 日本選手は</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、大リーグのキャンプが中断された3月中旬以降、日本選手は開幕に備えて、アメリカや日本で練習を続けてきました。<br><br>エンジェルスの大谷翔平選手は今シーズン、おととし受けた右ひじの手術からピッチャーとしても復帰して、再び投打の二刀流でプレーする予定です。<br><br>3月下旬からは本拠地のアナハイムの球場で練習を続けていて、アナハイムで行われるキャンプに、そのまま合流する予定です。<br><br>カブスのダルビッシュ有投手は、アリゾナ州でのキャンプが中断されたあとも、自宅があることからアリゾナでの自主トレーニングを続けてきました。<br><br>また、マリナーズの菊池雄星投手と平野佳寿投手もキャンプ地のアリゾナ州に自宅があるため、そのまま滞在して練習していました。<br><br>2人は練習環境が限られるなかで公園で一緒にキャッチボールを行うなどして、開幕に備えてきました。<br><br>ことし、ドジャースからツインズに移籍した前田健太投手と、プロ野球の西武からレッズに移籍した秋山翔吾選手は、ロサンゼルスで調整を続けてきました。<br><br>一方、開幕が見通せなかったなかで、いったん日本に帰国した選手もいます。<br><br>ヤンキースの田中将大投手や、今シーズンからレイズでプレーする筒香嘉智選手、それに、ブルージェイズの山口俊投手は、3月中旬にキャンプが中断されたあと、アメリカでの練習環境が限られていたことなどから、日本に帰国して調整を行ってきました。<br><br>今後、キャンプ再開に合わせて、再びアメリカに入る見込みです。<br><br>ただ、ブルージェイズの本拠地があるカナダは、外国人の入国を制限しているため、現段階ではブルージェイズは本拠地のトロントではキャンプや試合を行えず、キャンプ地のフロリダ州で公式戦も行う見込みで、山口投手もこれに合わせてフロリダ州に入る見込みです。</div></div><div><h3>大谷 インスタで開幕に喜び</h3><div>大リーグの今シーズンの開幕が発表されたあと、エンジェルスの大谷翔平選手のインスタグラムには、打席で打ったあとの姿をとらえた写真が投稿され、その写真には英語で「WE’ REBACK（＝戻ってきた）」というメッセージが添えられていて、シーズン開幕が決まったことへの喜びが表されています。<br><br>また、大谷選手のインスタグラムでは、同じ日に本拠地、アナハイムの球場でフリーバッティングを行っている映像が公開され、バッターボックスの横とバッティングケージの後ろから、大谷選手が力強くバットを振る様子が投稿されています。</div></div><div><h3>大谷 二刀流と開幕ローテーションに期待</h3><div>大リーグの開幕が7月に延期されたことで、おととし10月に右ひじのじん帯を修復する手術を受けたエンジェルスの大谷翔平選手は、開幕ローテーション入りも期待されます。<br><br>投打の二刀流でプレーする大谷選手は、右ひじの手術を受けたため、昨シーズンは試合ではバッターでのみ出場し、ピッチャーとしてはリハビリを行っていました。<br><br>エンジェルスの球団幹部は、新型コロナウイルスの影響で開幕延期が決まる前には、大谷選手のピッチャー復帰は5月中旬をめどとしていましたが、開幕が4か月近く延期されたことで、結果として復帰への準備時間を増やすことになりました。<br><br>開幕が延期されている間、大谷選手はエンジェルスの本拠地、アナハイムの球場で練習を続け、ピッチャーとしては、ブルペンでの投球のほかに、バッターボックスに選手に立ってもらって、実戦感覚を養う投球練習も行ってきました。<br><br>これまで右ひじの状態が悪化することはなく、リハビリや調整も順調に進んだため、来月から始まるキャンプで実戦を含んだ調整も順調であれば、開幕ローテーション入りも期待されます。<br><br>そして、ピッチャーとして復帰することで、ファンが待ちわびた投打の二刀流のプレーが、再び見られることになります。</div></div><div><h3>60試合 ファンからさまざまな意見</h3><div>今シーズンの大リーグの開幕が決まり、レギュラーシーズンが60試合で行われることについて、アメリカのファンからはさまざまな意見が聞かれました。<br><br>ドジャースのファンの男性は「開幕が決まるのをずっと待っていた。夕方に野球を見られるのは生活のなかで大きいことだ」と開幕を歓迎したうえで、「試合数の少ない短いシーズンでは、どの試合も落とせず重要になるので、試合内容も濃いものになる」と期待していました。<br><br>別の男性は「外出してピザを食べながら、試合を見ることがまたできるようになる」と話し、新型コロナウイルスの影響で、失われていた日常の一部が戻ってくることを喜んでいました。<br><br>また、エンジェルスのファンの男性は「60試合というのは、ばかげていて、試合はもっと多いほうがいい。ただ、試合が何もないよりはましだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012481741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 14:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>