<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>俳優 菅井きんさん死去 92歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011587061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 菅井きんさん死去 92歳</span><time datetime="2018-08-23T11:55"><span>8月23日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011587061_1808231155_1808231156_01_02.jpg" alt="俳優 菅井きんさん死去 92歳" id="news_image"></div><div></div><div>数多くの映画やドラマなどに名脇役として出演し、しゅうとめ役などで人気を集めた俳優の菅井きんさんが今月10日、心不全のため東京都内で亡くなりました。92歳でした。</div><div>菅井さんは、大正15年に東京で生まれ、俳優の道に進みました。<br><br>映画やテレビドラマで庶民的な役柄の名脇役として活躍し、民放のテレビ時代劇「必殺」シリーズで主人公をいびるしゅうとめの役で出演したほか、ＮＨＫの大河ドラマ「いのち」では三田佳子さんが演じる主人公のしゅうとめ役を演じ、人気を集めました。<br><br>事務所によりますと、菅井さんは今月10日、心不全のため、東京都内の介護施設で亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011587061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 11:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風20号 平成16年の高潮被害に匹敵か 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011587761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風20号 平成16年の高潮被害に匹敵か 厳重警戒を</span><time datetime="2018-08-23T16:27"><span>8月23日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011587761_1808231628_1808231628_01_02.jpg" alt="台風20号 平成16年の高潮被害に匹敵か 厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>台風20号は、23日夜、四国や近畿にかなり接近する見通しで、特に満潮時刻と重なる瀬戸内海を中心に、高潮が発生する危険性が非常に高くなっています。気象庁は、平成16年に２万棟を超える建物が浸水した台風の高潮被害に匹敵するおそれがあるとして、厳重な警戒を呼びかけています。</div><div>台風20号の接近に伴い、気象庁は、特に23日夜の満潮時刻が重なる瀬戸内海では、通常より１メートルほど潮位が高くなり、高潮の危険性が非常に高いとしています。<br><br>平成16年８月の「台風16号」は、今回と同じように台風の接近と満潮時刻が重なったことなどから、瀬戸内海沿岸で潮位が通常より１メートル以上高くなり高潮による被害が相次ぎました。<br><br>香川県内では、住宅などおよそ２万2000棟が浸水したほか、高松市や岡山県倉敷市では、浸水した住宅や水没した車で合わせて３人が死亡するなど、各地で大きな被害が出ました。<br><br>気象庁は、台風20号による高潮被害は、平成16年の台風16号に匹敵するおそれがあるとして、高潮に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011587761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 16:27:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟県で40度超 各地で猛暑 あすも熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011587231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟県で40度超 各地で猛暑 あすも熱中症に警戒を</span><time datetime="2018-08-23T17:00"><span>8月23日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011587231_1808231418_1808231423_01_02.jpg" alt="新潟県で40度超 各地で猛暑 あすも熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>台風20号からの南よりの風などの影響で、新潟県では気温が40度を超えるなど、東日本と西日本の日本海側を中心に猛烈な暑さとなりました。24日も日本海側を中心に猛烈な暑さとなる見込みで、こまめに水分を補給するなど、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東日本と西日本の日本海側を中心に晴れ、台風20号からの南よりの風が山を越えて暖かい風となって吹き下ろすフェーン現象も加わって、各地で気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、新潟県胎内市で40度8分、新潟県三条市で40度４分と危険な暑さとなったほか、石川県かほく市と鳥取県の鳥取空港で39度２分、山形市で39度ちょうど、秋田県横手市で38度６分、福島県会津若松市で38度５分、福岡県久留米市で38度ちょうどなどと、各地で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>24日も東北から九州にかけての日本海側を中心に気温が上がり、各地で35度以上の猛暑日が予想されています。気象庁は冷房を適切に使うほか、こまめに水分を補給するなど、熱中症に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011587231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 17:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>未確認の部族の姿を撮影 ブラジル アマゾン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011587931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>未確認の部族の姿を撮影 ブラジル アマゾン</span><time datetime="2018-08-23T17:37"><span>8月23日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011587931_1808231718_1808231737_01_03.jpg" alt="未確認の部族の姿を撮影 ブラジル アマゾン" id="news_image"></div><div>南米ブラジルのアマゾンで、先住民の保護に当たる政府機関は、これまで確認されていなかった部族の姿を撮影することに成功したと発表しました。</div><div>映像は、先住民の保護に当たっているブラジルの政府機関「国立インディオ基金」が21日、公開したものです。<br><br>場所はアマゾン奥地の、ペルーとの国境付近で、ドローンを使って撮影されました。<br><br>映像では、森の中で弓矢のようなものを持って歩く、複数の人の姿が捉えられています。<br><br>「国立インディオ基金」では、この地域に暮らす文明から孤立した先住民について調査を続けてきましたが、今回撮影されたのは、その中でもこれまで確認されていなかった部族とみられるとしています。<br><br>ＡＰ通信によりますと、確認された人は合わせて16人に上るということです。<br><br>国立インディオ基金によりますと、ブラジルでは文明から孤立した部族が100余り確認されていて、過去には外部との接触が伝染病の流行を招いたこともあることから、直接的な接触をせずに調査を行っています。<br><br>国立インディオ基金は「こうした映像が、先住民保護の重要性を訴えることにつながる」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011587931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 17:37:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 中国に第２弾の制裁発動 中国も報復関税 貿易摩擦激化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011587221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 中国に第２弾の制裁発動 中国も報復関税 貿易摩擦激化</span><time datetime="2018-08-23T20:06"><span>8月23日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011587221_1808231343_1808231348_01_02.jpg" alt="米 中国に第２弾の制裁発動 中国も報復関税 貿易摩擦激化" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、中国からの160億ドルの輸入品に高い関税をかける第２弾の制裁措置を日本時間の午後１時すぎに発動しました。中国も、アメリカからの同じ規模の輸入品に報復の関税をかけて対抗し、米中の貿易摩擦は一段と激しくなります。</div><div>トランプ政権は、中国がアメリカ企業の技術などを不当に手に入れて知的財産権を侵害しているとして、日本時間の午後１時すぎに、通商法301条に基づいて、中国からの160億ドルの輸入品に25％の関税を上乗せする措置を発動しました。<br><br>対象はプラスチック製品や半導体、光ファイバーなど279品目で、先月、すでに発動した制裁と合わせると、規模は500億ドル、日本円でおよそ５兆5000億円に引き上げられました。<br><br>これに対して、中国も、アメリカからの航空燃料やディーゼル車、医療用機器など333品目に同じ規模で報復の関税をかけて対抗し、米中の貿易摩擦は一段と激しくなります。<br><br>アメリカのロス商務長官は22日、ＣＮＢＣテレビのインタビューで、「アメリカ経済の成長は加速している。中国の報復が打撃になるとは思っていない」と述べ、強気の姿勢を崩しませんでした。<br><br>トランプ政権は、さらに2000億ドル規模の輸入品の関税を引き上げる手続きも進めています。<br><br>米中両国は、６月以降、途絶えていた貿易問題をめぐる協議を22日からワシントンで再開しましたが、激しくなる一方の摩擦を解消する糸口を見いだせるかは不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>摩擦の長期化 備えも</h3><div>アメリカの制裁に報復するため、中国も160億ドル規模の輸入品に25％の関税を上乗せしました。<br><br>対象になるのは、航空燃料などの石油製品やディーゼル車、それに医療用機器など333品目です。当初、検討していた原油は外しました。<br><br>中国としては、22日に再開した貿易問題をめぐる事務レベルの協議を通じて、摩擦を解消する糸口を探りたい考えです。<br><br>ただ、トランプ政権が、さらに2000億ドル規模の輸入品に関税を上乗せする制裁措置の手続きを進めていることから、中国側も600億ドル規模の新たな報復措置を準備しています。<br><br>互いに高い関税をかけあうことで、景気への影響が懸念されることから、中国は、積極的な財政政策をとる方針を示し、摩擦が長期化することへの備えも進めています。</div></div><div><h3>中国は報復措置を正当化</h3><div>中国商務省は、アメリカが第２弾の制裁を発動したことを強く非難するコメントを発表しました。<br><br>この中で、「アメリカの制裁措置はＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに明らかに違反している。中国は必要な反撃を続けざるをえない」として、中国が同じ規模の報復措置をとったことを正当化しています。<br><br>そのうえで「中国は、自由貿易体制と自国の合法的な権利と利益をまもるため、ＷＴＯに提訴する」としています。<br><br>中国外務省の陸慷報道官は23日の定例記者会見で、「多国間の貿易体制と、中国の正当な権益を守るため、すでに必要な対抗措置をとった」と述べて、アメリカを直接非難することは避けながらも制裁措置には対抗していく姿勢を改めて示しました。<br><br>また、貿易問題をめぐる米中の協議が22日からワシントンで再開されたことについて「アメリカが中国とともに理性的で実務的な態度で真剣に話し合い、よい結果が導き出されることを望む」と述べて、協議が問題解決につながることに期待を示しました。</div></div><div><h3>激化する摩擦の経緯</h3><div>アメリカが輸入品の関税を上乗せする措置。中国がアメリカ企業の技術などを不当に手に入れて知的財産権を侵害しているとして通商法301条に基づいて中国に制裁を課すのが発動の理由です。<br><br>今回の制裁は、実は第２弾。すでに先月、アメリカは、中国からの340億ドル規模の輸入品に25％の関税を上乗せしました。対象の品目は818に上り、航空・宇宙や産業用ロボットといったハイテク製品などが対象になりました。<br><br>これに対し、中国も、アメリカ産の大豆や牛肉、自動車など545品目に25％の関税を上乗せして報復。規模はアメリカと同じ340億ドルでした。<br><br>それに続く第２弾の措置を日本時間の23日午後１時すぎアメリカ・中国が同時に発動。<br><br>この結果、制裁措置の規模は500億ドル、日本円でおよそ５兆5000億円に達し、米中の貿易摩擦は一段とエスカレートすることになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011587221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 20:06:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風20号 四国上陸へ 1000ミリ超大雨のおそれも 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011588231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風20号 四国上陸へ 1000ミリ超大雨のおそれも 厳重警戒を</span><time datetime="2018-08-23T20:27"><span>8月23日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011588231_1808232102_1808232103_01_02.jpg" alt="台風20号 四国上陸へ 1000ミリ超大雨のおそれも 厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風20号は、四国や近畿の一部を暴風域に巻き込みながら北寄りに進んでいて、まもなく四国に上陸する見込みです。降り始めからの雨量が局地的に1000ミリを超える大雨となるおそれがあり、土砂災害や川の氾濫、それに暴風や高波、高潮に厳重に警戒し、避難場所などで安全を確保してください。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風20号は、午後８時には徳島県阿南市の南南西50キロの海上を１時間に35キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は965ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は55メートルで、中心の東側110キロ以内と西側70キロ以内では<br>風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、四国や近畿の一部が暴風域に入っています。<br><br>台風本体の雨雲がかかっているため、午後８時までの１時間には、徳島県が上勝町に設置した雨量計で97ミリの猛烈な雨を観測したほか、奈良県下北山村に国土交通省が設置した雨量計で51ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、徳島県と奈良県、それに山梨県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>風も強まり、和歌山県の南紀白浜空港では午後７時すぎに43.7メートル、<br>徳島県阿南市蒲生田では午後８時すぎに42.6メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は強い勢力を保ったまままもなく四国に上陸し、その後、中国地方や近畿に接近する見込みです。<br><br>台風本体の雨雲がかかるため、西日本を中心に断続的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るほか、局地的に１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>24日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国と近畿で500ミリ、東海で400ミリ、関東甲信で250ミリ、中国地方で200ミリ、北陸で120ミリと予想されています。<br><br>台風が日本海に進んだあとも湿った空気の影響で雨が降り続く見込みで、24日の夕方から25日夕方までの24時間に降る雨の量は、北海道で100ミリから200ミリ、東海で100ミリから150ミリ、関東甲信と近畿、それに四国で50ミリから100ミリなどと予想されています。<br><br>台風19号の影響で20日の降り始めからの雨量がすでに500ミリを超えたところがあり、四国や東海では、20号による雨が加わって、降り始めからの雨量が局地的に1000ミリを超える大雨となるおそれがあります。<br><br>土砂災害や川の氾濫などに厳重に警戒し、避難場所などで安全を確保してください。また、これから台風が接近する地域では、自治体の避難の情報などをもとに事態が悪化する前に早めに避難してください。<br><br>台風の接近に伴い、西日本を中心に猛烈な風が吹くところがある見込みで、24日にかけての最大風速は、四国で40メートル、近畿と中国地方で35メートル、東海と北陸で25メートルで、最大瞬間風速は、四国で60メートル、近畿と中国地方で50メートル、東海と北陸で35メートルに達すると予想されています。<br><br>海上の波の高さは、四国で12メートル、近畿で11メートル、東海で９メートルと猛烈なしけが予想されるほか、九州と伊豆諸島で６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>今は１年のうちでも潮位が高い時期で、台風が接近している四国や近畿の太平洋側の沿岸では潮位が高くなっているところがあります。<br><br>24日にかけて西日本を中心に高潮が発生するおそれがあり、特に瀬戸内海ではふだんより１メートルほど潮位が高くなるおそれがあります。暴風や高波、高潮にも厳重に警戒してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011588231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 20:27:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アジア大会ソフトボール 日本 決勝進出で銀以上確定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011588681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アジア大会ソフトボール 日本 決勝進出で銀以上確定</span><time datetime="2018-08-23T20:57"><span>8月23日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011588681_1808231952_1808231959_01_02.jpg" alt="アジア大会ソフトボール 日本 決勝進出で銀以上確定" id="news_image"></div><div>ジャカルタアジア大会、ソフトボールの日本は23日、準決勝で中国と対戦し、５対０で勝って決勝進出を決め銀メダル以上が確定しました。</div><div>予選リーグを６戦全勝の１位で通過した世界ランキング２位の日本は、23日、準決勝で前回大会で銅メダルの中国と対戦しました。<br><br>日本は１回、３番の山崎早紀選手のタイムリーヒットで先制すると、２回に２点を加え、さらに３回には４番の山本優選手のツーランホームランなどで５対０とリードを広げました。<br><br>先発は、バッターとの二投流で活躍する藤田倭投手が３イニングを投げて中国をヒット１本に抑えると、４回から２人目で登板した濱村ゆかり投手も、持ち味の速球を軸に好投して得点を与えず、５対０で勝ちました。<br><br>日本は８大会連続の決勝進出を決めて銀メダル以上が確定し、24日、大会で初となる５連覇を目指して決勝に臨みます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宇津木監督「すごくいい試合ができている」</h3><div>ソフトボールで決勝進出を決めた日本の宇津木麗華監督は、「すごくいい試合ができている。先発の藤田投手はいちばんいい時のピッチングではなかった。もっと体力をつけなければいけないが今は、相手を抑えればいいと思っている」と話しました。あすの決勝に向けては、「とにかく、がむしゃらでありつつ平常心で勝ちたいと思う」と５連覇への意気込みを示しました。</div></div><div><h3>山本優選手「力まず『一戦必勝』で」</h3><div>貴重な追加点となるツーランホームランを打った日本の山本優選手は、「とにかくつなぐことを考えていた。あそこまで伸びるとは思わなかった」と振り返ったうえで、あすの決勝については、「力まず『一戦必勝』でしっかり戦いたいと思う」と気を引き締めていました。</div></div><div><h3>市口選手「守備は日本の武器」</h3><div>センターに抜けそうなヒット性の強烈なゴロを飛びついて捕って、打者をアウトにする好プレーを見せたセカンドの市口侑果選手は、「きょうは決勝につながる大事な試合だったのでしっかりと集中していた。守備は日本の武器だ。ふだんはアウトにできるボールをしっかりアウトにすることだけを考えて守っている。あのようなプレーはたまにしかできていないので、練習をしっかり積み重ねていきたい」と謙虚に話していました。そして、あすの決勝に向けては、「チームのために優勝に貢献できるように、しっかり準備していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011588681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 20:57:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>