<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首里城 復元建物は“文化財防火”の範囲外</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城 復元建物は“文化財防火”の範囲外</span><time datetime="2019-10-31T13:45"><span>10月31日</span> <span>13時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158421_1910311341_1910311345_01_02.jpg" alt="首里城 復元建物は“文化財防火”の範囲外" id="news_image"></div><div></div><div>首里城跡は、昭和47年に国の史跡に指定され、平成12年に世界遺産に登録されましたが、城跡の上に復元された正殿などの建物は、その範囲に含まれていません。</div><div>文化庁によりますと、国宝や重要文化財に指定されている建物は、消防法や文化財保護法に基づく防火対策が義務づけられています。<br><br>またことし４月に起きたフランスのノートルダム大聖堂の火災を受けて、文化庁は、国宝や重要文化財の建物の防火設備などの緊急調査を行うとともに「防火対策ガイドライン」を取りまとめ、管理体制や日常の予防、警報や消火設備などについて点検や対策を求めています。<br><br>しかし、今回焼失した建物はこれらの対象にはなっていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文化庁通知 復元された建物も点検や確認を</h3><div>文化庁は首里城の火災を受けて、31日、指定された文化財だけではなく復元された建物についても、防火設備の点検や確認を求める通知を各自治体に出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:45:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨大ＩＴ企業 独禁法違反のおそれがある行為も 公取委報告書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>巨大ＩＴ企業 独禁法違反のおそれがある行為も 公取委報告書</span><time datetime="2019-10-31T15:01"><span>10月31日</span> <span>15時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158491_1910311439_1910311501_01_02.jpg" alt="巨大ＩＴ企業 独禁法違反のおそれがある行為も 公取委報告書" id="news_image"></div><div></div><div>ＧＡＦＡに代表される巨大ＩＴ企業の取り引きの実態調査を進めている公正取引委員会は、ウェブ上の通販サイトなどを対象にした報告書を公表しました。優越した立場にあるサイトの運営側が、不当に販売手数料を引き上げる行為などは、独占禁止法違反のおそれがあると警告しています。</div><div>それによりますと、サイトを使って商品やアプリを販売する事業者からは、聞き取り調査で、サイトの運営側の一方的な規約変更で販売手数料が引き上げられたとか、悪質な返品や返金の受け入れを事実上強制され、運営側の十分な補填（ほてん）がない、などの意見が寄せられたということです。<br><br>これに対し、サイトの運営側は、手数料の引き上げはサービス向上に必要だ、とか、消費者保護のために返品や返金を実施していて、規約に沿って補填しているなどと反論しています。<br><br>公正取引委員会は、直ちに法令違反となるケースは確認されなかったものの優越した立場にあるサイト運営側が、不当に手数料を引き上げる行為などは、独占禁止法違反となるおそれもあると警告しています。<br><br>政府は、実態調査をもとに巨大ＩＴ企業のデータ収集などに一定のルールを設ける検討を進めていて、公正取引員会はウェブ上の広告の扱いについても実態調査を行う方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:01:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012157881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇</span><time datetime="2019-10-31T15:29"><span>10月31日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311358_1910311401_01_03.jpg" alt="首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇" id="news_image"></div><div>31日未明、那覇市にある「世界遺産」の首里城跡に復元された首里城で起きた大規模な火災は、11時間後の午後１時半に消し止められました。この火災で「正殿」など中心的な建物がすべて全焼し、警察と消防は近く現場検証を行うなどして、詳しい出火原因を調べることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310513_1910310516_01_03.jpg" alt=""><div>31日午前２時30分すぎ、那覇市首里当蔵町にある首里城で、異常を検知するセンサーが作動し、駆けつけた警備員が「正殿」の内部から煙が上がっているのを確認しました。</div></div><div><div>その後、次々とほかの建物に火が移り、およそ11時間にわたって燃え続けましたが、消防による消火活動の結果、午後１時半に火は消し止められました。<br><br>この火災で「正殿」のほか、「北殿」と「南殿」も全焼し、これらを含めた７棟、合わせて4800平方メートル余りが焼失しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310603_1910310640_01_03.jpg" alt=""><div>消防によりますと、「正殿」などの周囲には放水機器などが備えられていましたが、室内にスプリンクラーは設置されておらず、発生後しばらくは火災による熱が強くて消防隊が現場に近づけず、その間に火が風にあおられ、燃え広がっていったということです。<br><br>今回の火災では消火活動にあたっていた40代の男性隊員１人が　脱水症状を起こし、近くの病院で手当てを受けました。</div></div><div><div>首里城は、琉球王国時代のおよそ500年前に建てられ、昭和８年に国宝に指定されましたが、太平洋戦争中の沖縄戦で焼失しました。<br><br>平成４年以降、正殿などが順次復元され、平成12年には城跡が県内にあるほかの城跡とともに「世界遺産」に登録されています。<br><br>首里城では、今月27日から琉球王国時代の儀式を再現する「首里城祭」というイベントが開かれていて、警察によりますと、31日未明まで開催予定の催しの準備などが行われていたということです。<br><br>警察や消防は近く現場検証を行うなどして、詳しい出火原因を調べています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311230_1910311234_01_08.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>「正殿」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311101_1910311108_01_07.jpg" alt=""><div>首里城公園のホームページによりますと、首里城の「正殿」は、琉球王国最大の木造建築物で、百浦添御殿とも呼ばれています。<br><br>琉球王国の支配を示す象徴で首里城で最も中心的な建物です。<br><br>２層３階建ての木造造りや龍の形に装飾された柱は日本や中国にも例がなく独自の形式だとしています。<br><br>全焼した「正殿」の１階には、政治や儀式の際に国王が使う「御差床（うさすか）」と呼ばれる復元された「玉座」がありました。両脇の朱柱には金の龍と五色の雲が描かれていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311456_1910311559_01_08.jpg" alt=""><div>そのほか１階は「下庫理」と呼ばれ主に国王みずから政治や儀式を執り行う場所、２階は「大庫理」と呼ばれ、国王と親族、女官らが儀式を行う場所、３階は通気を目的とした屋根裏部屋となっています。<br><br>また、正殿の壁などには桐油が塗られていて、下地の一部は漆が塗られているということです。</div></div><div><h3>首里城公園は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311101_1910311107_01_05.jpg" alt=""><div>首里城公園は那覇市東部の市内を一望できる高台にあり、沖縄都市モノレール「ゆいレール」の首里駅のすぐそばにあります。<br><br>首里城公園の周辺には学校施設が複数あり、城西小学校、首里高校、それに県立芸術大学の首里当蔵キャンパスが隣接しています。<br><br>首里城公園は、来年の東京オリンピックで行われる聖火リレーの沖縄県内のルートにもなっています。<br><br>県の実行委員会は、沖縄の歴史や文化の魅力、そして平和の大切さを国内外に発信することを踏まえてルートを選定していて、首里城公園は、県内で初日となる来年５月２日のスタート地点となっています。</div></div><div><h3>「正殿」の西側の「奉神門（ほうしんもん）」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311140_1910311141_01_10.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>専門家「琉球の象徴」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311138_1910311141_01_11.jpg" alt=""><div>首里城の復元や保存の作業に携わり琉球王国の歴史が専門の琉球大学の高良倉吉名誉教授は「炎に包まれている首里城を見て絶句した。沖縄戦で失われた琉球の歴史の象徴的な存在の首里城をよみがえらせようということを合言葉に、30数年前から復元プロジェクトに携わり、その作業は多くの人間の知恵の結晶でもあった。首里城は建物だけではなく、内部の道具類なども当時のまま復元していて、現実を受け止めきれていない」と話していました。<br><br>また首里城の復元に携わった沖縄県立博物館・美術館の田名真之館長は火災の映像を見て「復元の苦労を知っているだけに火災は信じられません。資料がなく、宮大工もいない中で、材料になる木を台湾から持ち込むなどして復元が進められた多くの人の英知が詰まっている建物です。ことばにならない思いです」と話していました。</div></div><div><h3>「首里城祭」の期間中</h3><div>首里城公園では、４日前の今月27日から毎年恒例の「首里城祭」が始まり、来月３日までの期間中、さまざまなイベントが行われているところでした。<br><br>初日はおよそ700人による華やかな「琉球王朝絵巻行列」が行われ、今週末の３連休中の来月３日には、国王が、国家の安寧と五穀豊じょうを祈願するため、お寺を参詣（さんけい）した様子を再現した「古式行列」など多くのイベントが予定されています。</div></div><div><h3>「沖縄の人の心の支え」「戦後にやっと復旧した 残念」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311101_1910311108_01_06.jpg" alt=""><div>首里城から南西に500メートルほどの距離にあるコンビニの店員によりますと「午前３時ごろに消防車のサイレンを聞いて、火災に気がつきました。ここまでパチパチと燃える音が聞こえて、赤く大きな炎も見えます。首里城が燃えていると聞いてとても驚いています。一刻も早く火が消えてほしいです」と話していました。<br><br>また火事の様子を近くで見ていた男性は「長らく築いてきたものがと思うとなんともたまらない気持ちです」とぼう然と立ち尽くして話していました。<br><br>近くのマンションに住む63歳の男性は、「窓の外を見ると火の粉が空を舞っているのが見えた。首里城は沖縄の人の心の支えだと思うので燃えたとは信じたくないです」と話していました。<br><br>60代の男性は「パトカーのサイレンで火災を知りました。家の上に火の粉が降っていて、危ないなと思い、家を出ました。戦後にやっと首里城が復旧したのにまた火事だと思うと残念です」と話していました。<br><br>70代の女性は「午前２時40分ごろにサイレンが鳴ったのですぐに気がつきました。首里城からは小さい火の粉がたくさん降っていました。こんな火災は初めてです。ことばが出ません」と震えながら話していました。<br><br>すぐ近くに住む70歳の男性は、「午前３時ごろから消防車のサイレンの音が鳴り止まなかったのですが、まさか首里城が燃えるとは思わず、驚いています。首里城が保管している文化財も燃えていないか、心配です」と話していました。</div></div><div><h3>那覇市が避難所を閉鎖</h3><div>那覇市は、周辺の住宅などへの延焼のおそれがなくなったとして、今回の火災を受けて開設していた市内３か所の避難所を午前９時にすべて閉鎖しました。<br><br>市によりますと、避難所には、一時最大で30人余りが避難したということです。</div></div><div><h3>那覇市の中心部で号外</h3><div>那覇市の中心部では、午前７時半すぎから、地元の新聞社の号外が配られました。<br><br>那覇市の20代の女性は「ショックが大きいです。ちょっと想像を超えた燃え方だったので、驚きました。小学校の時に、社会科学習で訪れるなど、身近なところでした。これから寄付とかの動きが出てきたら、少し協力できるかなと思います」と話していました。<br><br>宮城県から観光で訪れた50代の男性は「残念です。きのう、こちらに来ましたが、朝、テレビを見てびっくりしました。以前に訪れたこともあるだけにショックが大きいです。一日も早い復旧復興を祈るばかりです」と話していました。</div></div><div><h3>城間市長「落胆の思い」</h3><div>那覇市の城間市長は午前８時すぎから市役所で記者会見を開き、「歴史的な財産、シンボルを失い落胆の思いだ。そして観光でまずは首里城に行こうという人たちのことを考えると残念でならず、観光への影響はとても大きい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012157881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:29:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大手自動車メーカー ＦＣＡとＰＳＡが合併へ 世界４位に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大手自動車メーカー ＦＣＡとＰＳＡが合併へ 世界４位に</span><time datetime="2019-10-31T16:34"><span>10月31日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158711_1910311639_1910311642_01_02.jpg" alt="大手自動車メーカー ＦＣＡとＰＳＡが合併へ 世界４位に" id="news_image"></div><div></div><div>大手自動車メーカーのＦＣＡ＝フィアット・クライスラーとＰＳＡ＝プジョー・シトロエンは31日、互いの株式を50％ずつ持ち合う対等合併を目指すことで合意したと発表しました。<br><br>車の電動化や自動運転技術など車を取り巻く環境の急激な変化に対応するのが狙いだとしています。<br><br>この経営統合が実現すれば、北米市場とヨーロッパ市場に拠点を持つ、大西洋をまたぐ販売台数870万台の自動車グループとなり、その規模はフォルクスワーゲン、日産自動車・ルノー・三菱自動車工業の３社連合、トヨタ自動車に続き、世界第４位となります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:34:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国際陸連 男女マラソンの同日開催を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国際陸連 男女マラソンの同日開催を検討</span><time datetime="2019-10-31T16:55"><span>10月31日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158601_1910311644_1910311655_01_02.jpg" alt="国際陸連 男女マラソンの同日開催を検討" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移す案を提案していることを受けて、国際陸上競技連盟が男女のマラソンを同じ日に行うなど、マラソンと競歩の日程を３日間に短縮して行うことを検討していることが分かりました。</div><div>ＩＯＣが提案している東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移す案は、31日、ＩＯＣの調整委員会で、実務者による具体的な協議を行ったうえで、最終日の11月1日、トップ級による４者協議を開き、結論を目指すことになっています。<br><br>関係者によりますと、この議論を受けて国際陸連はマラソンと競歩の合わせて５種目を３日間に短縮して行う案を各国と地域の陸上競技連盟に示し意見の集約を始めているということです。<br><br>国際陸連は、男女マラソンを同じ日に行うことを前提として、<br>▽来年の８月７日から大会最終日の９日にかけて３日間で行う案と、<br>▽新国立競技場で陸上競技が始まる前の７月27日から29日、<br>　もしくは７月28日から30日の３日間で行う案の２つの案を示していると言うことです。<br><br>国際陸連は、各陸連に対してどちらの案が望ましいか、31日までの回答を求めているということですが、日本陸連の関係者は「札幌で行うことが決まっていない段階で、日本陸連は運営を行う立場でもあるので、すぐに答えようがないと思っている」と困惑を隠さず、現時点で回答することはできないという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:55:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 焼失した７棟は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 焼失した７棟は</span><time datetime="2019-10-31T17:07"><span>10月31日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158501_1910311620_1910311707_01_02.jpg" alt="首里城火災 焼失した７棟は" id="news_image"></div><div></div><div>首里城公園管理センターなどの発表によりますと、今回の火災では首里城の最も中心的な建物の「正殿」をはじめ「北殿」や「南殿」、「書院・鎖之間（しょいん・さすのま）」、「黄金御殿（くがにうどぅん）」、「二階御殿（にーけーうどぅん）」、それに、「奥書院（おくしょいん）」の７棟が焼けました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>平成４年以降順次復元</h3><div>首里城は那覇市内を一望できる標高100メートルを超える小高い丘の上にあります。<br><br>首里城は、御庭（うなー）と呼ばれる朱色と白の縞模様の広場を取り囲むように、<br>▽正殿（せいでん）、<br>▽北殿（ほくでん）〔正殿に向かって左〕、<br>▽南殿・番所（なんでん・ばんどころ）〔正殿に向かって右〕、<br>▽奉神門（ほうしんもん）〔正殿の向かい〕、<br>▽黄金御殿（くがにうどぅん）、<br>▽二階御殿（にーけーうどぅん）、<br>▽書院・鎖之間（しょいん・さすのま）が配置されていました。<br><br>このエリアはかつての政治・外交の中心で、国王が執務した正殿は漆が塗られた朱色の壁が特徴の高さ15メートル余りの木造３階建ての建物で、平成４年に復元されました。<br><br>北殿は外観は木造ですが、高さおよそ９メートルの鉄筋コンクリートの建物で、九州・沖縄サミットで各国首脳を招いて開かれた晩さん会の会場となりました。<br><br>南殿・番所は、外観は木造ですが、高さおよそ11メートルの鉄筋コンクリート２階建てで、資料の展示スペースとして活用されていました。<br><br>奉神門は、外観は木造ですが、高さおよそ10メートルの鉄筋コンクリートの建物で、正殿のある御庭に入る際の最後の門となっています。<br><br>このほか、書院・鎖之間は木造平屋、黄金御殿と二階御殿は鉄筋コンクリートと木造を組み合わせた造りになっています。<br><br>2000円札の絵柄となった守礼門は（しゅれいもん）、御庭から200メートル以上離れた場所にあります。</div></div><div><h3>首里城の歴史</h3><div>首里城は琉球王国時代の500年以上前に建てられました。<br><br>戦前に３回焼失し、再建後、正殿は大正14年に国宝に指定されました。しかし太平洋戦争中の沖縄戦で焼失しました。<br><br>その後、平成４年に正殿が復元され、平成12年には九州・沖縄サミットで各国首脳の夕食会の会場にもなりました。<br><br>また城の跡は、独立王国としての琉球が本土とは異なる独特の文化を発展させたことを示す歴史的な遺産だとして県内のほかの「グスク」と呼ばれる城の跡とともに「世界遺産」に登録されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:07:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“北朝鮮からミサイル発射か 排他的経済水域外に落下か”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“北朝鮮からミサイル発射か 排他的経済水域外に落下か”</span><time datetime="2019-10-31T17:07"><span>10月31日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158761_1910311703_1910311707_01_03.jpg" alt="“北朝鮮からミサイル発射か 排他的経済水域外に落下か”" id="news_image"></div><div>海上保安庁は午後４時40分、「北朝鮮からミサイルが発射されたものとみられます」という航行警報を発表し、航行中の船舶に対し、今後の情報に注意するよう呼びかけています。海上保安庁は、さらに午後４時50分、新たな航行警報を発表し、「ミサイルは日本海の、排他的経済水域の外に落下したものとみられます」と伝えました。</div><div>韓国軍の合同参謀本部は北朝鮮が31日午後、日本海に向けて飛しょう体を発射したと明らかにしました。<br><br>北朝鮮はことし５月から短距離ミサイルなどを相次いで発射していて、今月２日には日本海でＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルの発射実験に成功したと発表しています。韓国軍はアメリカ軍とともに詳しい情報の収集や分析を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><div>防衛省によりますと31日午後、北朝鮮から弾道ミサイルと見られるものが発射されたということです。これまでのところ日本の排他的経済水域の内側への落下はないと推定されるとしています。</div></div><div><div>内閣官房は北朝鮮から弾道ミサイルとみられるものが発射され、日本の領域には飛来せず、日本のＥＥＺ＝排他的経済水域にも落下しないと推定されると発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:07:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>