<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>マニュアルで不適切手法に変更容認 総務省に申請せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/k10011775681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マニュアルで不適切手法に変更容認 総務省に申請せず</span><time datetime="2019-01-12T04:08"><span>1月12日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/K10011775681_1901120021_1901120408_01_02.jpg" alt="マニュアルで不適切手法に変更容認 総務省に申請せず" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省が賃金や労働時間に関する調査を不適切な手法で行っていた問題でこの手法による調査が始まった15年前、担当部署の当時のマニュアルに不適切な手法への変更を認める記述があったことが分かりました。その一方で、調査手法を変える際に必要な総務省への申請は行っておらず、厚生労働省はさらに詳しいいきさつを調べています。</div><div>この問題は、賃金や労働時間の動向を把握するために行われている厚生労働省の「毎月勤労統計調査」で、従業員が500人以上の大規模な事業所についてはすべて調査しなければならないのに、都内ではおよそ３分の１の事業所しか調べていなかったものです。<br><br>この不適切な手法は平成16年から始まりましたが、厚生労働省によりますと、担当部署の当時のマニュアルに「規模500人以上の事業所が集中している東京都では全数調査をしなくても精度が確保できる」という記述があったということです。<br><br>その一方で、統計の調査手法を変える際、総務省に申請を行い、総務省の統計審議会の意見を聞く必要がありましたが、その手続きをしていなかったということです。<br><br>厚生労働省は弁護士などでつくる監察チームでさらに詳しいいきさつを調べるとともに、担当者の処分も検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190112%2Fk10011775681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 04:08:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地面師事件 逮捕の男 交渉などに立ち会い犯行主導か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/k10011775701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地面師事件 逮捕の男 交渉などに立ち会い犯行主導か</span><time datetime="2019-01-12T04:09"><span>1月12日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/K10011775701_1901120504_1901120504_01_03.jpg" alt="地面師事件 逮捕の男 交渉などに立ち会い犯行主導か" id="news_image"></div><div>都心の１等地の売買をめぐって積水ハウスから63億円をだまし取ったとして地面師グループが逮捕された事件で、逃亡先のフィリピンから移送され逮捕された男は、積水ハウスとの土地の交渉や建物の内覧に立ち会っていたことが、捜査関係者などへの取材でわかりました。警視庁は、取り引きで中心的な役割を担ったとみて捜査しています。</div><div>おととし、東京 品川区の１等地の売買をめぐって、積水ハウスが63億円をだまし取られた事件では、地面師グループの主犯格の１人で、カミンスカスと姓を変えた小山操容疑者（59）が11日、逃亡先のフィリピンから移送され、偽造した書類で不正に登記しようとした疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>その後の調べで、小山容疑者は、積水ハウスの前にほかの複数の業者に土地の売却話をもちかけていたほか、積水ハウスとの取り引きでは、売り手側の代表者として交渉の場に赴いたり、建物の内覧に立ち会ったりしていたことが、捜査関係者などへの取材でわかりました。<br><br>また、土地の所有者になりすました東京 足立区の生命保険会社の元営業職員、羽毛田正美被告（63）らと交渉の場でのふるまい方について、打ち合わせもしていたということです。<br><br>警視庁は、小山容疑者が取り引きで中心的な役割を担ったとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190112%2Fk10011775701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 04:09:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「追加支給の対象か？」電話相談相次ぐ 詐欺にも注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/k10011775751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「追加支給の対象か？」電話相談相次ぐ 詐欺にも注意を</span><time datetime="2019-01-12T04:55"><span>1月12日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/K10011775751_1901120453_1901120455_01_02.jpg" alt="「追加支給の対象か？」電話相談相次ぐ 詐欺にも注意を" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省が賃金や労働時間に関する調査を不適切な手法で行っていた問題で、調査結果をもとに算定している雇用保険や労災保険などが本来より少なく支給されていたことから、厚生労働省は電話の相談窓口を設け、追加支給の可能性がある人からの相談を受け付けています。</div><div>電話相談は11日から行われていて、東京 霞が関の厚生労働省では、職員が電話の対応にあたっていました。<br><br>厚生労働省によりますと、「10年前に失業給付を受けていたが、追加支給の対象となるのか」とか、「今、保険を支給されているが、額は変わるのか」などといった問い合わせが相次いで寄せられ、11日の午後だけでおよそ2500件に上ったということです。<br><br>今回の問題で、雇用保険の失業給付や労災保険の給付などが本来より少なく支給され、厚生労働省は推計でその数は延べ1973万人、総額は537億5000万円に上るとしています。<br><br>厚生労働省によりますと、住所が残っている人に対しては手紙で、今後、追加の給付をする必要があることについて通知するということですが、住所のデータが残っていない人も多く、厚生労働省は心当たりがある場合は相談してほしいと呼びかけています。<br><br>電話番号はいずれもフリーダイヤルで、<br>▽雇用保険が0120-952-807<br>▽労災保険が0120-952-824です。<br><br>受付時間は、平日が午前８時半から午後８時までで、今月12日から14日までは午前８時半から午後５時15分までです。<br><br>一方、厚生労働省は今回の問題で厚生労働省や労働局、ハローワークなどから直接電話をすることはないとして、これらをかたる詐欺の電話などに注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190112%2Fk10011775751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 04:55:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏裁判所 ＪＯＣ竹田会長に改めて事情聴く可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/k10011775761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏裁判所 ＪＯＣ竹田会長に改めて事情聴く可能性も</span><time datetime="2019-01-12T06:13"><span>1月12日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/K10011775761_1901120609_1901120613_01_03.jpg" alt="仏裁判所 ＪＯＣ竹田会長に改めて事情聴く可能性も" id="news_image"></div><div>フランスの検察当局が、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長を東京オリンピック・パラリンピックの招致をめぐる贈賄に関与した疑いで捜査している問題で、裁判所は今後、必要があれば改めて竹田会長に事情を聴き、裁判を開くかどうか判断することにしています。</div><div>フランスの検察当局はＪＯＣの竹田恒和会長を来年の東京オリンピック・パラリンピックの招致をめぐる贈賄に関与した疑いで捜査していて、先月、裁判所が裁判を開くかどうか審査する「予審手続き」を始めていたことが11日、明らかになりました。<br><br>「予審手続き」は、検察の請求を受けて裁判所の「予審判事」が容疑を精査する制度で、十分な証拠がある場合は裁判が開かれますが、証拠が十分でなかったり、犯罪の疑いなしと判断されれば、裁判は開かれず免訴されます。<br><br>これを受けて先月、予審判事が竹田会長本人を聴取しましたが、当局者は11日、ＮＨＫの取材に対し「判事は今後も竹田会長本人を聴取する可能性がある」と述べ、必要があれば日本やフランスで竹田会長本人に改めて事情を聴く可能性があると明らかにしました。<br><br>フランスの検察当局は2013年、日本の招致委員会から当時のＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の委員の息子に関係するとみられるシンガポールの会社に支払われた、日本円でおよそ２億2000万円の一部について贈賄の疑いがあるとして４年前から捜査していたということです。<br><br>これについてＪＯＣでは、疑惑を調べた結果、「招致委員会による金銭の支払いに違法性はなかった」とする調査報告書を発表しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フランスの「予審手続き」とは</h3><div>「予審手続き」とは重大な事件で検察が裁判所に裁判を開くかどうかの審査を求める制度です。<br><br>この制度では、裁判所の予審判事が検察による捜査の結果を受けて容疑者から話を聞いたり、証拠を集めて精査したりして、犯罪の十分な証拠があるかどうか審査します。<br>この間、予審判事は必要に応じて容疑者の身柄を拘束することもできます。<br><br>審査の結果、犯罪の十分な証拠があると判断された場合には裁判が開かれますが、証拠が十分でなかったり、犯罪の疑いなしと判断されれば免訴され、裁判は開かれません。</div></div><div><h3>ＩＯＣも竹田会長から話聞く</h3><div>フランスの検察当局が竹田会長を贈賄に関与した疑いで捜査していることを受けて、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は11日、スイスで倫理委員会を開き、竹田会長本人からテレビ電話で話を聞いたことがわかりました。<br><br>この問題でＩＯＣは倫理委員会で調査を始めたことを明らかにしていますが、関係者によりますと11日、ＩＯＣの本部があるスイス・ローザンヌ市内のホテルで、およそ７時間にわたって倫理委員会の会議が開かれたということです。<br><br>会議では元国連事務総長で倫理委員会のパン・ギムン（潘基文）委員長らが、テレビ電話で竹田会長本人から話を聞いたということです。<br><br>会議の詳しい内容はわかっていませんが、倫理委員会は11日の会議で何らかの結論は出していないということで、ＩＯＣでは「推定無罪の原則を尊重しながら捜査の状況を注視していきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>大会のイメージ低下 避けられず</h3><div>今回、フランスの裁判所がＪＯＣの竹田恒和会長を起訴するかどうか判断する手続きに入った事案はすでに2016年に明るみに出ていたものです。<br>このとき、ＪＯＣは弁護士２人と公認会計士１人からなる調査チームを設置し、違法性の有無や実態解明につとめました。<br><br>最終的に、調査では当時の招致委員会が行った金銭の支払いに違法性はないと結論づけており、ＪＯＣの幹部からは「なぜ、いまごろになって再び問題が浮上したのか」とフランスの司法手続きに対する疑問の声も聞かれます。<br><br>この問題は竹田会長が東京への大会招致のために設立された招致委員会の理事長だったときのもので、別の法人である大会組織委員会の運営への直接的な影響はありません。<br><br>しかし、2001年からＪＯＣのトップを務め東京オリンピック招致の顔とも言える竹田会長に関して、再び、こうした疑いが取り沙汰されることで、準備が本格化している大会のイメージ低下は避けられません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190112%2Fk10011775761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 06:13:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“強制結婚”逃れたサウジの18歳女性 カナダへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/k10011775791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“強制結婚”逃れたサウジの18歳女性 カナダへ</span><time datetime="2019-01-12T06:57"><span>1月12日</span> <span>6時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/K10011775791_1901120642_1901120657_01_02.jpg" alt="“強制結婚”逃れたサウジの18歳女性 カナダへ" id="news_image"></div><div></div><div>親から強制的な結婚を迫られたなどとして旅行中に逃げ出し、難民に認定されていたサウジアラビアの18歳の女性がカナダで保護されることになり、11日夜、滞在していたタイを出発しました。</div><div>サウジアラビア出身の18歳の女性、ラハフ・クヌーンさんは家族と中東を旅行中に逃げ出し、今月７日、タイでＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所に保護されました。<br><br>クヌーンさんは親から強制的な結婚を迫られ「帰国させられたら殺される」などと訴えていて、ＵＮＨＣＲは詳しく話を聞いた結果、クヌーンさんを難民に認定しました。<br><br>これを受けて、カナダとオーストラリアが受け入れを検討する考えを示していましたが、タイの当局は11日夜、会見を開き、クヌーンさんがカナダを選び、タイを出発したことを明らかにしました。<br><br>クヌーンさんは今後、カナダ政府とＩＯＭ＝国際移住機関の保護を受けることになるということです。<br><br>一方、クヌーンさんの父親はタイを訪れて引き取りを求めましたが、クヌーンさんが面会を拒否したということです。<br><br>サウジアラビアに対しては、政権を批判してきたジャーナリストの男性が殺害される事件を受けて、人権をめぐる国際社会の厳しい目が注がれていて、クヌーンさんの逃亡についても人権問題として注目されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カナダ首相「女性の権利のため喜んで受け入れる」</h3><div>これについて、カナダのトルドー首相は11日の記者会見で、サウジアラビア出身のラハフ・クヌーンさんを難民として受け入れることを明らかにしたうえで、「カナダは世界で人権のために立ち上がり、女性の権利のために立ち上がることが重要だと思っており、喜んで受け入れる」と述べました。<br><br>カナダとサウジアラビアの関係は、去年８月、カナダのフリーランド外相がツイッターで、サウジアラビアで拘束されたという女性活動家の開放を求めたことにサウジアラビア側が反発し、カナダの大使を国外退去処分にするなど冷え込んでいますが、トルドー首相は今回の難民受け入れが両国の関係にどう影響するかについては回答を避けました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190112%2Fk10011775791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 06:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府機関の一部閉鎖 過去最長の22日目突入が確実な情勢に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/k10011775861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米政府機関の一部閉鎖 過去最長の22日目突入が確実な情勢に</span><time datetime="2019-01-12T10:59"><span>1月12日</span> <span>10時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/K10011775861_1901121105_1901121108_01_02.jpg" alt="米政府機関の一部閉鎖 過去最長の22日目突入が確実な情勢に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで国境の壁の建設をめぐるトランプ大統領と野党・民主党の対立が続き、政府機関の一部閉鎖は過去最長の22日目に入ることが確実な情勢です。国民生活への影響も広がる中、政治の混乱への国民の不満も高まっています。</div><div>アメリカではメキシコとの国境沿いの壁の建設費をめぐりトランプ大統領と野党・民主党が対立して新たな予算が成立せず、先月22日から政府機関の一部閉鎖が続いています。<br><br>トランプ大統領は11日、ホワイトハウスで開いた会合で壁は必要だと改めて強調したうえで、閉鎖を解除するためにも壁の建設費を含む予算を認めるよう民主党側に譲歩を求めました。<br><br>これに対し民主党は政府の閉鎖を取り引きに使っていると批判し、双方ともに妥協点を見いだせていない状況で、政府機関の一部閉鎖は12日、過去最長の22日目に入ることが確実な情勢です。<br><br>22日間の閉鎖は1995年から翌年にかけて記録した21日間を超えて過去最長です。<br><br>閉鎖の長期化で政府の職員への給与の支払いが滞っているほか、空港での保安検査態勢が縮小されるなど国民生活にも徐々に影響が広がっています。<br><br>アメリカの公共ラジオＮＰＲが11日に公表した世論調査では、トランプ政権と民主党ともに閉鎖の解消に向けた取り組みが不十分だと答えた人が全体の50％近くに上っていて、事態打開の糸口を見いだせない政治の混乱への国民の不満が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190112%2Fk10011775861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 10:59:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和牛の受精卵不正輸出防止へ 初の実態調査 農水省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190112/k10011775851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>和牛の受精卵不正輸出防止へ 初の実態調査 農水省</span><time datetime="2019-01-12T11:03"><span>1月12日</span> <span>11時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日本固有の和牛の受精卵などが不正に輸出され、海外で生産されるのを防ぐため、農林水産省は和牛の繁殖に携わる関係者を対象に、受精卵などの管理の実態を把握する初めての調査に乗り出しました。</div><div>日本固有の品種である「和牛」は、家畜伝染病予防法で受精卵や精液の輸出は認められていません。<br><br>しかし、不正に輸出されている可能性が以前から指摘されていて、去年７月には実際に大阪府の男性が受精卵が入った容器を中国に持ち出そうとしたことがわかり、農林水産省はこの男性を刑事告発する方針を明らかにしています。<br><br>こうした問題を防ぐため、農林水産省は和牛の繁殖に携わる「家畜人工授精所」を対象に、和牛の受精卵などの管理の実態を把握する初めての大規模な調査に乗り出しました。<br><br>調査では、全国1600余りの事業所に対してアンケートを送り、受精卵や精液の販売先を把握するほか、販売の記録を適切に管理しているかどうか、確認することにしています。<br><br>品質が高い和牛の肉は海外で人気が高く輸出も増えていますが、受精卵や精液が不正に輸出され、海外で生産できるようになれば輸出への打撃が避けられないだけに、農林水産省ではアンケートの結果を踏まえて早急に対策を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190112%2Fk10011775851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 11:03:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>