<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自衛隊 米軍の艦船など守る新たな任務 初めて実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/k10010967161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自衛隊 米軍の艦船など守る新たな任務 初めて実施へ</span><time datetime="2017-04-30T17:08"><span>4月30日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/K10010967161_1704301706_1704301708_01_02.jpg" alt="自衛隊 米軍の艦船など守る新たな任務 初めて実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、安全保障関連法に基づいて５月１日にも、日本の防衛のために活動しているアメリカ軍の艦船などを自衛隊が守る新たな任務を初めて実施することになり、北朝鮮情勢などを踏まえて、日米の強固な同盟関係を内外に示す狙いもあるものと見られます。</div><div>去年３月に施行された安全保障関連法では、共同訓練や弾道ミサイルの警戒監視など、日本の防衛のために活動しているアメリカ軍の艦船などを自衛隊が警護し、武力攻撃に至らない、いわゆるグレーゾーン事態などが起きた際には、武器を使って守ることが可能になりました。<br><br>こうした中、政府関係者によりますと、安全保障関連法に基づいて、アメリカ軍の艦船などを自衛隊が守る新たな任務を初めて実施することになったということです。<br><br>新たな任務の実施にあたって、稲田防衛大臣の命令はすでに出されており、来月１日にも、海上自衛隊の護衛艦「いずも」が房総半島の沖合から四国の沖合までの間の太平洋で、アメリカ軍の補給艦を守る任務が予定されているということです。<br><br>政府としては、自衛隊が新たな任務を実施することで、北朝鮮情勢などを踏まえて、日米の強固な同盟関係を内外に示す狙いもあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米艦防護とは</h3><div>「米艦防護」は、自衛隊がアメリカ軍の艦艇を守る任務で、日本の防衛に関わる活動をしているアメリカ軍や他国軍の武器などを守る自衛隊法上の「武器等防護」の１つです。去年３月の安全保障関連法の施行によって可能となった任務で、アメリカ軍などから要請があり、防衛大臣が必要と認めたときに限って行われます。<br><br>自衛隊が対応する具体的な場面としては、アメリカ軍の艦艇が弾道ミサイルへの警戒や日本の平和や安全に重要な影響を与える「重要影響事態」での輸送や補給活動、それに共同訓練を行っている場合が想定されています。<br><br>自衛隊は、アメリカ軍の艦艇の周辺で不審な艦艇や航空機がいないか確認する警戒監視の活動などを行い、その際には、正当防衛など必要最小限の範囲で武器の使用が認められています。武力攻撃に至らないいわゆるグレーゾーン事態や、平時の場合も行えるとされています。一方、憲法の規定に基づき、アメリカ軍などによる武力の行使と一体化しないよう、「現に戦闘が行われている現場」では行わないと定められています。<br><br>去年１２月に政府が運用指針を定め、任務の実施が可能となりましたが、これまで行われたことはありません。</div></div><div><h3>海自の護衛艦は１日に出港　</h3><div>海上自衛隊の最大級の護衛艦「いずも」は、フィリピンやインドなどを訪れる３か月にわたる長期航行のため、１日、神奈川県にある横須賀基地を出港します。<br>防衛省関係者によりますと、この途中、アメリカ軍の補給艦と合流し、「米艦防護」の任務を行うことになったということで、千葉県の房総半島から四国の沖合にかけての太平洋で、周辺の警戒監視などにあたるということです。<br><br>アメリカ軍の補給艦はその後、四国沖で護衛艦と離れ、北朝鮮からの弾道ミサイルの発射を警戒するため、日本海に展開しているアメリカ軍のイージス艦に燃料を提供すると見られています。<br><br>北朝鮮をめぐっては、２９日まで海上自衛隊の護衛艦とアメリカ軍の空母との共同訓練が行われていて、日米の一体化の動きが加速しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170430%2Fk10010967161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 17:08:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で気温上昇 真夏日も あすは広い範囲で大気不安定に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/k10010967191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>各地で気温上昇 真夏日も あすは広い範囲で大気不安定に</span><time datetime="2017-04-30T18:01"><span>4月30日</span> <span>18時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３０日は広い範囲で晴れて兵庫県や鳥取県でところによって３０度以上の真夏日になるなど各地で気温が上がりました。一方、１日は、西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が非常に不安定になる見込みで、気象庁は急な雷雨や竜巻などの突風に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、３０日は高気圧に覆われてほぼ全国的に晴れ、西日本と東日本の日本海側では、南寄りの風が山を越えて暖かく乾いた風となって吹き下ろす「フェーン現象」も加わって各地で気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は兵庫県豊岡市で３１度１分、鳥取県倉吉市で３０度１分、鳥取市で３０度ちょうどと、３０度以上の真夏日となったほか、高知県四万十市西土佐で２９度８分、大分県中津市で２９度７分、富山市で２９度１分などと、西日本や東日本の各地で２５度以上の夏日となり、全国の気象庁の観測点の４割以上にあたる４１５の地点でことしに入って最も気温が高くなりました。<br><br>一方、１日は上空に寒気が流れ込むため、西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が非常に不安定になる見込みで、１日の明け方から夜にかけて落雷や、竜巻などの突風が吹いたり、急に雨が強まったりするおそれがあります。<br><br>気象庁は１日は急な雷雨や竜巻などの突風、それにひょうに注意し、辺りが急に暗くなるなど、発達した積乱雲が近づく兆しがある場合には、建物の中に移動するなど安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170430%2Fk10010967191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 18:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰還困難区域の山林で火事 消火活動続く 福島 浪江町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/k10010967211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>帰還困難区域の山林で火事 消火活動続く 福島 浪江町</span><time datetime="2017-04-30T18:56"><span>4月30日</span> <span>18時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/K10010967211_1704301824_1704301827_01_03.jpg" alt="帰還困難区域の山林で火事 消火活動続く 福島 浪江町" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故による帰還困難区域となっている福島県浪江町の山林から煙が上がっていると、２９日の夕方、消防に通報があり、丸１日がたった今も燃え続けています。けが人や建物の被害はありませんが、福島県は自衛隊に災害派遣を要請し、１日、改めてヘリコプターでの消火活動を行うことにしています。</div><div>２９日午後４時半ごろ、福島県浪江町井出の山林から、「煙が上がっている」と消防に通報があり、３０日朝早くから福島県や宮城県などのヘリコプターが出て消火にあたりました。<br><br>火は、３０日午前７時半すぎに、いったんほぼ消し止められたものの、強風で再び勢いを増しさらに燃え広がったため、福島県は３０日正午、自衛隊に災害派遣を要請し、ともにヘリコプターを出して消火活動に消火活動にあたりました。<br><br>警察によりますと、出火から丸１日がたった３０日午後５時現在、少なくとも１０ヘクタールの山林が焼けたということです。けが人や建物の被害はないということです。<br><br>３０日の消火活動は日没とともに打ち切られ、福島県などは１日午前５時すぎから再びヘリコプターで消火活動を進める予定です。<br><br>現場は東京電力福島第一原発の事故の影響で放射線量が比較的高い帰還困難区域で、警察によりますと、出火した時間帯には浪江町のほかの場所で雷によると見られる火事が起きていたことなどから、警察は落雷が原因と見て詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170430%2Fk10010967211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 18:56:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>憲法変えるかの議論  “深まっていない”が３分の２</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/k10010967271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>憲法変えるかの議論  “深まっていない”が３分の２</span><time datetime="2017-04-30T19:19"><span>4月30日</span> <span>19時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/K10010967271_1704301926_1704301929_01_03.jpg" alt="憲法変えるかの議論  “深まっていない”が３分の２" id="news_image"></div><div>来月３日で施行から７０年を迎える日本国憲法に関するＮＨＫの世論調査で、国民の間で、憲法を変えるか変えないかという議論がどの程度深まっていると思うか聞いたところ、「かなり深まっている」が３％、「ある程度深まっている」が２６％でした。一方、「あまり深まっていない」は５７％、「まったく深まっていない」は１０％でした。</div><div>ＮＨＫは先月、全国の１８歳以上の４８００人を対象に、個人面接法で世論調査を行い、５５．１％にあたる２６４３人から回答を得ました。この中で、今の憲法を改正する必要があると思うか聞いたところ、「改正する必要があると思う」が４３％、「改正する必要はないと思う」が３４％、「どちらともいえない」が１７％でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>憲法改正の賛否</h3><div>ＮＨＫは先月、全国の１８歳以上の４８００人を対象に、個人面接法で世論調査を行い、５５．１％にあたる２６４３人から回答を得ました。この中で、今の憲法を改正する必要があると思うか聞いたところ、「改正する必要があると思う」が４３％、「改正する必要はないと思う」が３４％、「どちらともいえない」が１７％でした。</div></div><div><h3>憲法改正への意識</h3><div>国の政治に優先的に取り組んでほしいことを複数回答で聞いたところ、「社会保障や福祉政策」が６２％、「景気・雇用対策」が５５％、「少子化対策や教育政策」が３７％などとなり、「憲法改正」は６％で、９つの選択肢の中で最も低くなりました。男女別や年代別に見ても、「憲法改正」を優先課題に挙げた人はすべての層で１割に満たず、最も低くなっています。<br><br>また、国民の間で、憲法を変えるか、変えないかという議論がどの程度深まっていると思うか聞いたところ、「かなり深まっている」が３％、「ある程度深まっている」が２６％でした。一方、「あまり深まっていない」は５７％、「まったく深まっていない」は１０％でした。</div></div><div><h3>新たに盛り込んだほうがよい事柄</h3><div>今の憲法には明記されておらず、憲法を改正して新たに盛り込んだほうがよいと思う権利を、６つの選択肢をあげて複数回答で聞いたところ、「個人情報やプライバシーが守られる権利」が５０％、「良好な環境で生活する権利」が４７％、「子どもの権利」と「行政機関がもつ情報を知る権利」がそれぞれ３６％、「著作権や特許権などの知的財産権」が１８％、「外国人の権利」が１３％、「憲法を改正して盛り込むべき権利は、この中にはない」が１１％でした。<br><br>憲法を改正して新たに盛り込んだほうがよいと思う制度などを７つの選択肢を挙げて複数回答で聞いたところ、「健全な財政を維持すること」が４３％、「国民の選挙で首相を選ぶ『首相公選制』の導入」が３２％、「地方分権の推進」が２７％、「憲法問題を判断する『憲法裁判所』の設置」と「衆議院と参議院の二院制を一院制にすること」がそれぞれ１７％、「家族がお互いに助け合うこと」が１６％、「天皇が元首であること」が８％、「憲法を改正して盛り込むべきものは、この中にはない」が１５％でした。</div></div><div><h3>「合区」と「緊急事態条項」</h3><div>参議院で、有権者の少ない鳥取と島根、徳島と高知をそれぞれ１つの選挙区にする「合区」が導入されたことについて、「一票の格差を小さくするため有権者が少ない選挙区は統合して『合区』とすべきだ」という考えと、「憲法を改正して、参議院議員は各都道府県から最低１人は選ばれるようにして、『合区』を解消すべきだ」という考えの、どちらに近いか聞きました。<br><br>「『合区』とすべき」という考えに、「近い」（２２％）と「どちらかといえば近い」（１８％）を合わせると※４１％、「『合区』を解消すべき」という考えに、「近い」（２５％）と「どちらかといえば近い」（２６％）を合わせると５１％でした。<br><br>参議院の選挙区の定員別にみると、「１人区」と「２人区・３人区」では、いずれも、「『合区』は解消すべき」が半数を超え、「『合区』にすべき」を上回っています。一方、「４人区・６人区」では、２つの意見がきっ抗しています。<br><br>テロや大きな災害などが起きたときに、政府の権限を強める「緊急事態条項」については、憲法に加えるべきだという意見がある一方で、法律で十分対応できるので、憲法を変える必要はないという意見もあり、どちらの意見に近いか聞きました。<br>「憲法に加えるべきだ」という意見に、「近い」と「どちらかといえば近い」を合わせると５３％、「憲法を変える必要はない」という意見に「近い」と「どちらかといえば近い」を合わせると４０％でした。<br><br>（※小数点以下の計算上、両者の和とは合わない）</div></div><div><h3>護憲的立場 東大 石川健治教授は</h3><div>国民の間で、憲法を変えるか、変えないかという議論が「深まっていない」という答えが多かったことについて、今は憲法を変えるべきでないという立場の東京大学の石川健治教授は、「本気で憲法改正を考えるのであれば、もっと前倒しで憲法論議を深めておかないと、非常に悔いを残す結果になる」と指摘したうえで、「憲法への理解が深まらない中で改正を考えるのは極めて危険なことで、この状況で憲法改正を強行することはありえないと思う。まずは議論が深まることが大事だと思う」と述べました。<br><br>また、憲法を改正して新たに盛り込んだほうがよいと思う権利を聞いた結果については、「憲法の人権条項は、『これしか守らない』と限定的に列挙しているのではなく、例を示しているだけで、例えばプライバシー権は、判例や学説で憲法上の権利であることが確立していて、これらを盛り込むことは憲法改正の積極的な理由にはなりにくい」と述べました。<br><br>さらに、憲法に「緊急事態条項」を加えるべきかどうかについては「明確に備えなければならないことがあるとすれば、まずは法律で対処しなければならない。例えば自然災害のリスクについてはすでに法律を整備して対応している。なんとなく緊急事態があるから備えなければならないという反応は非常に危険で、議論をもっと深めていく必要がある」と指摘しました。</div></div><div><h3>改憲的立場 九大 井上武史准教授は</h3><div>国民の間で、憲法を変えるか、変えないかという議論が「深まっていない」という答えが多かったことについて、改正に向けた議論を進めるべきだという立場の九州大学の井上武史准教授は「憲法改正は最終的に国民の過半数が賛成と言わないといけないのに、議論を見ていると、政治の側の理屈で議題が設定されている印象を受ける」と指摘したうえで、「憲法は民主主義の在り方や人権の保障にも関わるので、国会議員は何のために憲法改正するのかを常に国民に対して説明する姿勢が求められる」と述べました。<br><br>また、憲法を改正して新たに盛り込んだほうがよいと思う権利を聞いた結果については、「かつては憲法といえば９条で、憲法改正の必要不要はもっぱら９条改正の問題だととらえられていたと思うが、この間に政治や社会の動きでほかの部分も注目されるようになってきた。いろんな問題にまで関心が高まってきたことはすごく望ましい」と述べました。<br><br>さらに、憲法に「緊急事態条項」を加えるべきかどうかについては「憲法で明らかに不備の部分なので非常事態に対するルールも持っておいたほうがいいのではないかという意識の表れだと思う。国会議員の任期延長などは本筋ではない。政治家がやるべきことは国民の耳が痛いことも含めて国民を粘り強く説得するような議論をすることだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170430%2Fk10010967271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 19:19:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸山口組 一部が離脱し 新組織立ち上げる動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/k10010967281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸山口組 一部が離脱し 新組織立ち上げる動き</span><time datetime="2017-04-30T19:29"><span>4月30日</span> <span>19時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/K10010967281_1704301938_1704301939_01_03.jpg" alt="神戸山口組 一部が離脱し 新組織立ち上げる動き" id="news_image"></div><div>国内最大の指定暴力団「山口組」からおととし分裂した「神戸山口組」で、傘下団体の一部が離脱して新たな組織を立ち上げる動きがあることが警察などへの取材でわかりました。警察は、新たな抗争につながるおそれがあるとして警戒を強めています。</div><div>神戸山口組はおととし８月、関西地方を中心とした組が山口組から離脱して結成されました。<br>警察庁によりますと、組員と準構成員などを合わせた人数は去年の年末時点で５５００人ですが、神戸山口組の二次団体で組の運営に関わる直参と呼ばれる幹部が率いる団体の一部が離脱して、新たな組織を立ち上げる動きがあることが警察などへの取材でわかりました。<br><br>警察や関係者によりますと、背景には幹部の昇格や組織運営をめぐって反発があると見られるということで、３０日、新たな組織を立ち上げる団体の関係者が兵庫県尼崎市で会合を開き、今後について協議しました。新しい組織は「任侠団体山口組」と名乗るということです。<br><br>警察は、神戸山口組の分裂が新たな抗争につながるおそれがあるとして、情報収集を進めるとともに警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>神戸山口組の勢力と抗争</h3><div>神戸山口組は兵庫県淡路市に本部を置く指定暴力団で、おととし８月、関西地方を中心とした１３人の組長が山口組から離脱して結成されました。<br><br>警察庁によりますと、神戸山口組の組員と準構成員などを合わせた人数は去年の年末時点で３５の都道府県で５５００人、指定暴力団２２団体のうち山口組の１万１８００人、住吉会の６６００人に次ぐ３番目の勢力で、去年４月には暴力団対策法に基づく指定暴力団に指定されました。<br><br>分裂以降、山口組と神戸山口組の対立抗争と見られる事件が全国で相次ぎ、警察庁によりますと、対立抗争状態にあると警察が判断した去年３月７日から１年間で、双方の団体による抗争と見られる事件は１９の都道府県で４４件に上りました。<br><br>このうち３３件が去年３月に集中し、５月には岡山市で神戸山口組系の暴力団幹部が拳銃で撃たれて殺害されました。同じ５月には双方の団体の間で和解に向けた話し合いが行われたものの決裂したということです。<br><br>暴力団排除条例に基づく対策が強化され暴力団の資金源の確保などが難しくなる中、警察は新たな分裂が抗争の激化につながるおそれがあるとして警戒を強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170430%2Fk10010967281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 19:29:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シンクロ国際大会 日本代表がチーム・デュエットとも優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/k10010967301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シンクロ国際大会 日本代表がチーム・デュエットとも優勝</span><time datetime="2017-04-30T19:36"><span>4月30日</span> <span>19時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170430/K10010967301_1704301944_1704301956_01_03.jpg" alt="シンクロ国際大会 日本代表がチーム・デュエットとも優勝" id="news_image"></div><div>シンクロナイズドスイミングの国際大会、ジャパンオープンを兼ねた日本選手権は、最終日の競技が行われ、世界選手権に出場する日本代表がチームとデュエットでともに優勝しました。</div><div>シンクロナイズドスイミングの日本選手権は、最終日の３０日、チームとデュエットの後半の演技、フリールーティンが行われました。<br><br>ことし７月の世界選手権に出場する日本代表は、８人で泳ぐチームで、勢いのよさを前面に出して泳ぎ、合計１８４．７６８４でほかの国に大差をつけ優勝しました。<br><br>しかし、選手が空中に飛ぶ大技のリフトで高さが十分でなかったり、終盤の足技で動きがそろわなかったりと、リオデジャネイロオリンピックから選手の一部が入れ代わったことで、完成度は不十分でした。<br><br>一方、デュエットのフリールーティンでは、日本代表の乾友紀子選手と中牧佳南選手のペアが、リオデジャネイロオリンピックのデュエットと同じ、天気の移り変わりを表現する曲に合わせて泳ぎましたが、前半の足のスピンや後半の演技でミスが出ました。それでも、乾選手が中村麻衣選手とペアを組んだテクニカルルーティンとの合計で１８３．１０５４をマークし優勝しました。<br><br>日本代表は今後、大阪やグアムなどで合宿を行い、７月にハンガリーで開かれる世界選手権に備えます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>井村ヘッドコーチ「ミスに猛省促す」</h3><div>日本代表の井村雅代ヘッドコーチは大きなミスの出たデュエットについて「ありえない。ミスをすることは構わないが、ミスをした選手にはどうすれば二度と起きないかを考えないといけない、と話した」と猛省を促していました。<br><br>そのうえで、チームを含めた７月の世界選手権に向けた課題について、「体づくりを進めもっと体を大きく見せることと、水面での高さのある演技を目指したい。残された時間は限られているが、あのままでは世界選手権で戦えない」と厳しい口調で話していました。<br><br>日本代表のキャプテンでデュエットにも出場した乾友紀子選手は「チームの演技は、自分で泳いでいて水の流れがよどみスピードがないと感じるので、もっと迫力を出したい。デュエットでは、これからもっと泳ぎ込んで夏に向かいたい」と話していました。<br>また、デュエットのフリールーティンに出場した中牧佳南選手は「演技の後半でなぜか音楽を聴き取れなくなり、演技が合わなくなった。きょうのようなことがないよう練習したい」と巻き返しを誓っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170430%2Fk10010967301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 19:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/k10010967551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2017-04-30T23:45"><span>4月30日</span> <span>23時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170430/K10010967551_1704302348_1704302349_01_02.jpg" alt="北海道で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>３０日午後１１時４２分ごろ、北海道で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４の揺れを観測したのは、北海道の浦河町、様似町、大樹町でした。また、北海道と青森県、岩手県の各地で震度３から１の揺れを観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は北海道十勝地方南部で、震源の深さは５０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは５．５と推定されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170430%2Fk10010967551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 23:45:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>