<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米「オピオイド」乱用で年５万人死亡 訴訟で製薬会社破綻も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米「オピオイド」乱用で年５万人死亡 訴訟で製薬会社破綻も</span><time datetime="2019-09-22T15:29"><span>9月22日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094001_1909220915_1909221529_01_02.jpg" alt="米「オピオイド」乱用で年５万人死亡 訴訟で製薬会社破綻も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでは、「オピオイド」と呼ばれる鎮痛剤の乱用による薬物中毒で年間５万人近い人が死亡し、深刻な社会問題になっています。この問題をめぐり、製薬会社などを相手取った訴訟がアメリカで2000件以上起きていて、中には巨額の和解金のため、経営破たんする製薬会社も出てくるなど影響が広がっています。</div><div>オピオイドはケシの成分などを使った鎮痛剤で、アメリカでは1990年代半ばから広く処方されるようになり、その結果、乱用によって中毒になる人が増え、深刻な社会問題になっています。<br><br>過剰摂取による死者の数は、2007年は１万8515人でしたが、10年後の2017年には４万7600人へと急激に増え、トランプ政権はこの年、「非常事態」を宣言しています。<br><br>この問題をめぐっては、製薬会社や医師が安易に販売したり処方したりしたとして、州政府などが製薬会社などを相手取って損害賠償を求める訴訟が全米で2000件以上起きています。<br><br>先月には医薬品大手の「ジョンソン・エンド・ジョンソン」が、日本円にして600億円の賠償命令を受けたほか、今月15日には、「パーデュー・ファーマ」が、日本円で１兆円を超える和解金が必要になり経営破綻しました。<br><br>来月21日には、各地の訴訟を一括した審理が100を超える企業を被告としてオハイオ州の裁判所で始まる予定で、影響はさらに広がるものとみられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乱用による死者 交通事故死を大幅に上回る</h3><div>アメリカではオピオイドの乱用による死者がおととし１年間に４万7600人に上り、１日当たり130人がなくなる事態となっています。<br><br>これは、同じ年のアメリカでの交通事故による死者数、３万7000人を大幅に上回ります。<br><br>オピオイドは、がんなどの鎮痛剤として長く使われてきましたが、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構によりますと、製薬会社が販売を促進し、医師が比較的簡単に処方し始めた1995年ごろから、消費量が大幅に増えたということです。<br><br>中には、依存症のリスクを過小評価して販売を進めた企業もあり、その結果、中毒になる人が増えて深刻な社会問題になりました。<br><br>トランプ大統領が非常事態を宣言した直後の、2017年11月に大統領経済諮問委員会がまとめたレポートによりますと、オピオイドの問題に伴って起きる生産性の低下や、医療費の増大といった経済的な負のコストは、2015年時点のアメリカのＧＤＰ＝国内総生産の実に2.8％に相当する、5040億ドル、日本円で54兆円に上るとしています。</div></div><div><h3>製薬会社が次々と窮地に</h3><div>今月15日に経営破たんした「パーデュー・ファーマ」は、積極的にオピオイドを販売していたとして、厳しい目が向けられていました。<br><br>パーデュー・ファーマは、多くの損害賠償訴訟を抱え、このうち24の州などと和解することで合意しましたが、日本円にして１兆円余りの和解金を準備するため、日本の民事再生法に当たる連邦破産法11条の適用を申請し、経営破綻しました。<br><br>しかし、依然として合意していない州もあるため、完全な和解には至っていません。<br><br>また、パーデュー・ファーマのオーナーであるサックラー一家は全米屈指の富豪とも言われ、今回の１兆円の和解金のうち3000億円を用意するとしていますが、「不十分だ」と指摘するメディアもあります。<br><br>このほか、同じくオピオイドの製造で業績を伸ばしていた「マリンクロット」社は、2015年３月には132ドルあった株価が、ことしに入って急落し、現在は２ドル前後と60分の１に下落するなど、厳しい経営環境に直面する関連企業も少なくありません。<br><br>３年前に亡くなった世界的な歌手、プリンスさんの死因が、オピオイドの一種フェンタニルの過剰摂取だったことも、オピオイドが社会問題化する一因になりました。</div></div><div><h3>専門家「救済には巨額の資金必要</h3><div>製薬業界について詳しい、リサーチ アナリストのデビッド・アムセレム氏は「来月始まる審理では、一刻も早い救済が必要だとする原告側の要望もあり、被告となった企業が早期に原告と和解するため、各企業が資金を拠出する『基金』の創設のような話が出てくると考えられる。<br><br>企業にとっては、長期間にわたって巨額の資金が必要になるため、財務状況が悪化するところも出てくるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 15:29:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 恵那の養豚場で豚コレラ確認 止まらぬ感染拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜 恵那の養豚場で豚コレラ確認 止まらぬ感染拡大</span><time datetime="2019-09-22T17:51"><span>9月22日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094371_1909221746_1909221751_01_02.jpg" alt="岐阜 恵那の養豚場で豚コレラ確認 止まらぬ感染拡大" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜県恵那市の養豚場でブタが豚コレラに感染していることがわかり、岐阜県は飼育しているおよそ8000頭の殺処分を進めています。豚コレラをめぐっては、感染の拡大に歯止めがかからない状況の中、国がブタにワクチンを接種する方針を20日、決めたばかりです。</div><div>豚コレラの感染が確認されたのは岐阜県恵那市にある民間の養豚場で、県によりますと21日「ブタ１頭が死んだ」という連絡があり、県が21頭を検査した結果、けさ、２頭の感染が確認されたということです。<br><br>岐阜県内のブタやイノシシの飼育施設で豚コレラの感染が確認されたのは24施設目で、岐阜県は感染の拡大を防ぐため、この養豚場で飼育されているおよそ8000頭すべての殺処分を進めています。<br><br>岐阜県庁で開かれた緊急の対策会議では、この養豚場から今月、浜松市と名古屋市の食肉処理施設にブタが出荷されていたことから、静岡県と愛知県に連絡したことなどが説明されました。<br><br>豚コレラをめぐっては感染の拡大に歯止めがかからない状況の中、20日、江藤農林水産大臣が、さらなる感染拡大を防ぐためブタにワクチンを接種する方針を明らかにしたばかりです。<br><br>古田知事は「ブタへのワクチン接種の方針が示された直後の発生で大変残念だ。次々に発生することがあってはならないので養豚場はこれまで以上に感染に警戒してほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:51:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 関脇・御嶽海が２回目の優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 関脇・御嶽海が２回目の優勝</span><time datetime="2019-09-22T18:48"><span>9月22日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094461_1909221819_1909221820_01_03.jpg" alt="大相撲 関脇・御嶽海が２回目の優勝" id="news_image"></div><div>大相撲の関脇 御嶽海が秋場所千秋楽の22日、優勝決定戦を制して７場所ぶり２回目の優勝を果たしました。</div><div>秋場所は14日目を終えて、御嶽海と貴景勝の両関脇と平幕の隠岐の海の３人が11勝３敗で並んで千秋楽を迎えました。<br><br>千秋楽の22日は、貴景勝と隠岐の海の３敗どうしがまず対戦し、貴景勝が押し出しで勝って３敗を守りました。<br><br>このあと御嶽海が小結 遠藤に寄り切りで勝ち、12勝３敗で並んだ御嶽海と貴景勝による優勝決定戦となりました。<br><br>平成29年秋場所以来12場所ぶりとなった優勝決定戦では御嶽海が勝って、７場所ぶり２回目の優勝を果たしました。<br><br>昭和以降では２番目に長い16場所連続で三役を務めている御嶽海は、去年の名古屋場所で関脇で初優勝していて、関脇で２回の優勝を果たすのは昭和32年春場所の朝汐以来、62年ぶりです。<br><br>今場所の御嶽海は初日に敗れたものの、立ち合いからの出足がさえて２日目から６連勝するなど白星を重ねました。<br><br>その後、11日目までに３敗目を喫したものの、終盤に栃ノ心と豪栄道の両大関を破りました。<br><br>千秋楽の優勝決定戦では今場所、中日に敗れた貴景勝に雪辱を果たし、横綱不在で大関も不振だった今場所、番付上位の実力を示して最後に場所を締めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>御嶽海「最高です」</h3><div>大相撲秋場所で２回目の優勝を果たした関脇・御嶽海は、「最高です。去年の名古屋場所はまぐれで優勝できて、今回は、しっかり目標に向かってやってこられたのでそれが実ってよかった。やれば出来るんだなと思った」と話しました。<br><br>本割で小結・遠藤を寄り切って３敗を守った一番については、「何が何でも勝つという気持ちで、前に出ようという気持ちでやった」と振り返りました。<br><br>一方、関脇・貴景勝を寄り切りで破った優勝決定戦については、「足がすくんでいたので、大丈夫かなと思っていたが、皆さんの拍手を聞いて“優勝するぞ”という気持ちになった」と振り返っていました。</div></div><div><h3>御嶽海とは</h3><div>御嶽海は、長野県出身の26歳。<br><br>しこ名は、平成26年に地元で噴火災害のあった「御嶽山」にちなんでつけられ、「地域を勇気づけたい」との思いが込められています。<br><br>大学時代は、学生横綱とアマチュア横綱の２冠に輝くなど活躍し、平成27年の春場所、幕下10枚目格付け出しで初土俵を踏みました。<br><br>その年の九州場所では、初土俵から所要４場所、昭和以降では、２番目のスピードで新入幕を果たしました。<br><br>鋭い出足と力強い突き押しが持ち味で幕内でも順調に番付を上げ、平成28年の九州場所には、昭和以降で５番目に並ぶスピードで小結に昇進しました。<br><br>「大関候補」の期待を受けて平成30年名古屋場所では関脇で13勝２敗で初優勝を果たし大関昇進への足がかりを作ったものの、翌場所は９勝、続く場所は負け越しと大関昇進は振り出しに戻りました。<br><br>三役在位は、平成29年春場所から今場所まで歴代２位となる16場所連続で、今場所は優勝した場所以来となる三役でのふた桁勝利を目標に掲げて臨んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:48:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本初のノーベル賞 湯川秀樹博士の写真2000枚を家族が寄贈</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本初のノーベル賞 湯川秀樹博士の写真2000枚を家族が寄贈</span><time datetime="2019-09-22T19:49"><span>9月22日</span> <span>19時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094541_1909221931_1909221949_01_03.jpg" alt="日本初のノーベル賞 湯川秀樹博士の写真2000枚を家族が寄贈" id="news_image"></div><div>ことしは、日本人として初めて湯川秀樹博士がノーベル賞を受賞してから70年になります。この湯川秀樹博士のプライベートの写真2000枚余りが家族から京都大学に寄贈されたことが分かりました。写真の中には研究成果を説明するために初めて海外に渡航して高い評価を得て帰国した前後の家族写真があり、分析した専門家は「湯川博士の研究が世界に認められた時期が表情からも読み取れる貴重な史料だ」と話しています。</div><div>湯川秀樹博士は、最先端の素粒子物理学を欧米に留学することなく日本でほぼ独学で研究を重ね、原子核の中で働く力の１つが、中間子と名付けた新しい粒子で生じることを予言した「中間子論」を発表しました。<br><br>この理論は実験で正しいことが証明され、湯川博士は昭和24年にノーベル物理学賞に選ばれ、日本人としては初めてノーベル賞を受賞しました。<br><br>ことしは湯川博士の受賞から70年の節目となりますが、湯川博士のプライベートの写真2000枚余りが、家族から活動拠点だった京都大学に寄贈されたことが分かりました。<br><br>湯川博士の個人的な写真が大量に寄贈されるのは初めてで、36冊のアルバムに保管された写真は幼少期から晩年の様子まで網羅されています。<br><br>この中には、節目ごとに撮影された家族写真が含まれていて、このうち、ノーベル賞を受賞する10年前の昭和14年に撮影した２枚の家族写真は、湯川博士が初めて海外に渡航する直前と、帰国直後に撮影されています。<br><br>この海外渡航は、湯川博士が国際的な物理学の会議に招待されて、初めて「中間子論」を欧米の科学者に直接説明するためのもので、渡航前の写真では湯川博士の表情は遠くを見つめて引き締まり、緊張しているように見えます。<br><br>この海外渡航で湯川博士の理論は高く評価され、帰国直後の写真では、自信を得て穏やかな笑みを浮かべている湯川博士が写し出されています。<br><br>湯川博士の業績を研究している慶応大学名誉教授の小沼通二さんは「日本で独自に行った湯川博士の研究が世界に認められた時期が表情からも読み取れる貴重な史料だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「世界で自信をつけた博士の心境がよく分かる」</h3><div>今回、京都大学に寄贈された写真の中には、湯川秀樹博士が節目ごとに撮影した家族写真が何枚も残されています。<br><br>このうち、ソルベー会議に出席するために渡航する直前と帰国直後に撮られた２枚の家族写真は、目を引くようにアルバムの１ページに並べられています。<br><br>渡航直前の写真は昭和14年６月に撮影されていて、写真の横には「昭和十四年ソルベー会議出席の為渡欧の前」と、手書きで説明が書き添えられています。<br><br>写真には湯川博士の妻と２人の息子、それに、妻の母親の合わせて５人が写っていて、湯川博士の遠くを見つめるような表情は引き締まり、緊張しているように見えます。<br><br>帰国直後の写真は、その年の11月から12月ごろに撮影されたものとみられ、湯川博士は一転して穏やかな笑みを浮かべて自信を得たかのような表情をしています。<br><br>写真の横には「アメリカより戻りて」と記されていて、湯川博士と家族にとって大事な写真であることがうかがえます。<br><br>湯川博士の業績と人物像を研究している慶応大学名誉教授の小沼通二さんは「湯川博士はもともと表情が硬いことが多く、若い頃に柔らかい表情で写っている写真は珍しい。この写真の表情を見ると、世界で認められ自信をつけた湯川博士の当時の心境がよく理解できる」と話しています。</div></div><div><h3>独学でノーベル賞 戦後まもなくの日本人励ます </h3><div>湯川博士が大学を卒業した頃は、世界では当時の最先端だった「素粒子物理学」が活発になり、原子核の構造などが急速に分かり始めた時代でした。<br><br>湯川博士は昭和9年、27歳のときに初めて論文をまとめました。それが、原子核の中にある陽子と中性子を結び付けている力が「中間子」と名付けた新しい粒子によって生じるという「中間子論」でした。<br><br>当時の研究の中心はヨーロッパでしたが、湯川博士はこの研究を日本にいたままで、海外の論文を手がかりにほぼ独学で行いました。<br><br>論文は海外でも出版されましたが当時、無名の湯川博士が書いた論文に注目する人はいませんでした。<br><br>しかし、実験や観測によって中間子論が徐々に注目を集めるようになります。<br><br>そして1939年10月、世界的な物理学者だけが集まって議論する「ソルベー会議」という会合で中間子論について議論することになり、湯川博士がベルギーに招待されました。<br><br>湯川博士は会議に出席するため６月に船で日本を出発しましたが、第２次世界大戦が始まったため会議は直前に中止され、湯川博士はアメリカに行ってアインシュタインなど多くの著名な物理学者と議論を深めました。<br><br>海外の一流の物理学者と対等に議論を交わして中間子論に自信を深めるとともに、高い評価を得て著名な物理学者の仲間入りを果たして、10月に帰国の途につきました。ノーベル賞を受賞する10年前のことでした。<br><br>その後、理論の正しさが実験で確かめられ、日本人として初めてのノーベル賞の受賞として大きなニュースになりました。<br><br>欧米から離れて日本で独自に行われた研究が評価されたことは、戦後間もない時期で自信を失いかけた日本人を励ますことになったとされています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 19:49:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 対馬「50年に１度の記録的大雨」早めの安全確保を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎 対馬「50年に１度の記録的大雨」早めの安全確保を</span><time datetime="2019-09-22T20:07"><span>9月22日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094611_1909222016_1909222026_01_02.jpg" alt="長崎 対馬「50年に１度の記録的大雨」早めの安全確保を" id="news_image"></div><div></div><div>長崎地方気象台は午後７時49分に、長崎県対馬市で「50年に１度の記録的な大雨になっているところがある」との情報を発表しました。</div><div>対馬市では台風を取り巻く発達した雨雲がかかり、午後７時半までの１時間に、長崎県が対馬市に設置した雨量計で80ミリの猛烈な雨を観測しました。<br><br>災害の危険性が差し迫っているとして、土砂災害に厳重に警戒するとともに、早めに安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住宅の浸水や道路の冠水の通報も</h3><div>長崎県対馬市には、市内の各地から住宅の浸水や道路の冠水の通報が入っていますが、詳しい状況はまだ分からないということです。<br><br>このため、各地域の消防団が出て、警戒にあたっているということです。<br><br>また、対馬市には「土砂災害警戒情報」が出されています。ただ、日が落ちて暗くなり、雨風も強くなっているため、これから避難するのはかえって危険性が高いとして、「避難指示」や「避難勧告」は出さず、屋内にとどまり、できるだけ上の階や山の反対側に移動するよう防災行政無線で呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 20:07:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号 長崎県など暴風域に 対馬「50年に１度の記録的大雨」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号 長崎県など暴風域に 対馬「50年に１度の記録的大雨」</span><time datetime="2019-09-22T20:32"><span>9月22日</span> <span>20時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094471_1909222059_1909222059_01_02.jpg" alt="台風17号 長崎県など暴風域に 対馬「50年に１度の記録的大雨」" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風17号は長崎県などを暴風域に巻き込みながら北寄りに進んでいます。西日本では非常に強い風が吹いているほか、長崎県対馬市では断続的に非常に激しい雨が降り、気象庁は「50年に１度の記録的な大雨になっているところがある」という情報を発表して、土砂災害や川の氾濫に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型の台風17号は、午後８時には長崎県五島市の北80キロの海上を１時間に30キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心の南東側200キロ以内と北西側150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、長崎県や佐賀県など九州北部の各地が台風の暴風域に入っています。<br><br>台風は23日朝にかけて暴風域を伴い、九州北部から中国地方にかなり接近したあと勢力を保ったまま日本海を北東へ進み、その後、温帯低気圧となって北日本に近づく見込みです。<br><br>長崎県の対馬には台風本体の活発な雨雲がかかり、午後８時までの１時間に、長崎県が対馬市に設置した雨量計で70ミリの雨を観測するなど断続的に非常に激しい雨が降っていて、気象庁は「対馬市では50年に１度の記録的な大雨になっているところがある」という情報を発表しました。<br><br>また、湿った空気の影響で、西日本から東日本の太平洋側を中心に雨雲が発達し、レーダーによる解析では、徳島県那賀町付近で午後７時半までの１時間におよそ120ミリの雨が降ったとみられます。<br><br>これまでの雨で、長崎県、徳島県、三重県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があるほか、長崎県の対馬では氾濫の危険性が高まっている川があります。<br><br>台風に近い九州のほか、中心から離れた東側の地域でも非常に強い風が吹いていて、いずれも午後７時半すぎに長崎空港で39.1メートル、長崎県対馬市鰐浦で36.6メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風の北上に伴って、23日にかけて西日本から北日本の広い範囲で非常に強い風が吹き、局地的には猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>23日にかけて予想される最大風速は、<br>▽九州北部と中国地方で30メートル<br>▽九州南部と近畿、北陸、東北、北海道で25メートル<br>▽四国で23メートル、<br>最大瞬間風速は、<br>▽九州北部と中国地方で45メートル<br>▽このほかの広い範囲で35メートルに達する見込みです。<br><br>海上は23日にかけて、<br>▽九州北部で猛烈なしけが続くほか<br>▽西日本から北日本の広い範囲で大しけとなる見込みです。<br><br>さらに、西日本から北日本の広い範囲で局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあり、23日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で300ミリ<br>▽東海で200ミリ<br>▽九州北部で180ミリ<br>▽中国地方と近畿で150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は雨量が多くなっている地域では、土砂災害、低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、広い範囲で暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、今月上旬に関東に上陸した台風15号で大きな被害が出た千葉県や伊豆諸島などでも23日にかけて風が強まり、断続的に雨が降る見込みで、復旧作業の際には十分注意してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 20:32:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>徳島 那賀町付近で記録的大雨 災害の危険迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>徳島 那賀町付近で記録的大雨 災害の危険迫る</span><time datetime="2019-09-22T21:03"><span>9月22日</span> <span>21時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094661_1909222102_1909222103_01_02.jpg" alt="徳島 那賀町付近で記録的大雨 災害の危険迫る" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁によりますと、徳島県那賀町付近ではレーダーによる解析で、午後８時50分までの１時間におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。災害の危険が迫っていることから、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表して、安全を確保するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 21:03:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>