<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-24T20:34"><span>6月24日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482021_2006241509_2006241513_01_02.jpg" alt="東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、24日、都内で新たに55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染の確認が50人以上となるのは、大型連休中の先月5日以来です。<br>また、先月25日に緊急事態宣言が解除されたあとでは、最も多くなりました。</div><div>東京都は、24日、都内で新たに10代から70代までの男女合わせて55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち20代と30代が合わせて41人と全体のおよそ75％を占めています。55人のうち、23人は今のところ感染経路がわかっておらず、残りの32人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者だということです。<br><br>また、55人のうち、9人は同じ職場で働く20代の男女だということです。この職場ではこれまでに7人の感染が確認されていて、感染者は合わせて16人となり、都は集団感染が起きたとみています。<br><br>このほか20人は夜の繁華街に関係する人で、このうち12人が集団検査で感染が確認された新宿区のホストクラブの関係者だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5895人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された70代の男女2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて325人になりました。<br><br>東京都は、引き続き、いわゆる3つの密を避け、手洗いやうがいを徹底するなど感染拡大防止の対策をとるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「積極的検査の結果含まれる」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「社会経済活動のレベルを段階的に引き上げていく方針に変わりはない。ここ数日、新たな感染の確認は一部の場所にとどまっており、東京では一定の新規感染者が継続して確認されているが、濃厚接触者などに積極的に検査を受けていただいた結果によるものが含まれていると承知している。引き続き、東京都を含めて自治体と緊密に連携し、感染拡大防止と社会経済活動の両立に取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「前向きな取り組みの結果」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で「6割程度の感染経路が判明し、夜の街の関係者が10人以上いると聞いている。夜の街の接待を伴う飲食店の関係者には、集団で検査を受けてもらっているので、前向きな取り組みの結果だ。しっかり注視し、専門家の意見も聴いて適切に対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「緩まず感染拡大防止策を」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者会見で「緊急事態宣言が解除されたあとではいちばん大きな数字で、大変心配している。これからも緩むことなく、しっかりと感染拡大防止のガイドラインなどに従って、頑張っていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 中西会長「解決していないと再確認」</h3><div>東京都内で新たに55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたことについて、経団連の中西会長は24日の記者会見で「新型コロナウイルスは克服されたわけではなく、事態がまだ解決していないことが改めて再確認された。さらに広がらないように抑え込みながら経済活動を徐々に立ち上げていくという大変難しいことにチャレンジしなければいけない」と述べ、感染がさらに拡大しないよう慎重に経済活動を進める必要があるという考えを示しました。<br><br>また、同じ職場内で相次いで感染が確認されたことについて、中西会長は「相当慎重に毎日の生活を送らなければならない」と述べ、感染が広がらないよう職場も含め毎日の生活の中で対策を徹底する必要があるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 20:34:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゆっくりすべり」 南海トラフ沿い全域でデータ監視へ 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012482891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ゆっくりすべり」 南海トラフ沿い全域でデータ監視へ 気象庁</span><time datetime="2020-06-25T05:45"><span>6月25日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012482891_2006242209_2006250545_01_02.jpg" alt="「ゆっくりすべり」 南海トラフ沿い全域でデータ監視へ 気象庁" id="news_image"></div><div></div><div>南海トラフ地震との関連性が指摘されている、プレート境界がゆっくりとずれ動く現象＝「ゆっくりすべり」について、気象庁は東海地方で行っていたリアルタイムでのデータの監視を、25日から近畿と四国を含む南海トラフ沿い全域に拡大することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012482891_2006242200_2006250545_01_03.jpg" alt=""><div>「ゆっくりすべり」は陸側のプレートと海側のプレートの境目が、通常の地震のような揺れを伴わずにゆっくりとずれ動く現象で、大規模地震との関連性が指摘されています。<br><br>「ゆっくりすべり」を観測する「ひずみ計」は、かつて、予知できる可能性があるとされていた東海地震を念頭に静岡県や愛知県周辺に整備され、気象庁がリアルタイムでデータを監視してきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012482891_2006242200_2006250545_01_04.jpg" alt=""><div>一方、産業技術総合研究所は愛知県から高知県にかけての12か所に、研究目的でひずみ計を設置していますが、25日午前11時からは、これらのひずみ計のデータもリアルタイムで気象庁に送られ、24時間監視されることになりました。<br><br>気象庁は南海トラフ沿いでふだんと異なる変化が観測された場合、「南海トラフ地震臨時情報」を発表しますが、監視の強化によって、より迅速な情報発表につなげたいとしています。<br><br>そのうえで「臨時情報が発表されないまま、突発的に南海トラフ地震が起きることもある。いつ起きてもおかしくないという意識で備えてほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012482891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 05:45:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県で震度5弱 気象庁「1週間ほど5弱程度注意」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県で震度5弱 気象庁「1週間ほど5弱程度注意」</span><time datetime="2020-06-25T07:07"><span>6月25日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483191_2006250707_2006250707_01_02.jpg" alt="千葉県で震度5弱 気象庁「1週間ほど5弱程度注意」" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県で震度5弱の揺れを観測した地震について、気象庁の加藤孝志地震津波監視課長は、午前6時50分から記者会見を開き、「揺れの強かった地域では落石や崖崩れなどの起こりやすくなっている可能性があるので、今後の地震活動や雨に十分な注意が必要だ。今後1週間ほどは最大震度5弱程度の地震に注意し、特に今後2、3日程度は強い揺れをもたらす地震が発生することが多くあるので注意してほしい」と呼びかけました。</div><div>千葉県で震度5弱の揺れを観測した地震について気象庁は、観測データを詳しく解析した結果、地震の規模を示すマグニチュードを6.2から6.1に、震源の深さを30キロから36キロにそれぞれ修正しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 07:07:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 佐世保市東部地区に避難指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎 佐世保市東部地区に避難指示</span><time datetime="2020-06-25T07:24"><span>6月25日</span> <span>7時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483241_2006250723_2006250724_01_02.jpg" alt="長崎 佐世保市東部地区に避難指示" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県佐世保市は、猛烈な雨が降り続いているとして午前7時、東部地区に避難指示を出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 07:24:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 佐世保市の相浦川が氾濫危険水位に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎 佐世保市の相浦川が氾濫危険水位に</span><time datetime="2020-06-25T07:30"><span>6月25日</span> <span>7時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483261_2006250729_2006250730_01_02.jpg" alt="長崎 佐世保市の相浦川が氾濫危険水位に" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県によりますと、佐世保市を流れる相浦川は相浦橋に設置された水位計が午前7時に氾濫危険水位を超えました。県が警戒するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 07:30:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部で大雨 土砂災害に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州北部で大雨 土砂災害に厳重警戒を</span><time datetime="2020-06-25T07:35"><span>6月25日</span> <span>7時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483181_2006250751_2006250753_01_03.jpg" alt="九州北部で大雨 土砂災害に厳重警戒を" id="news_image"></div><div>梅雨前線の影響で、九州北部には発達した雨雲がかかり、長崎県佐世保市では午前７時前までの３時間に観測史上最も多い181.5ミリの雨を観測するなど大雨となっています。気象庁は、土砂災害に厳重に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の氾濫に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、梅雨前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、九州北部では大気の状態が不安定になり、発達した雨雲が次々と流れ込んでいます。<br><br>長崎県佐世保市では、午前6時50分までの3時間に、観測史上最も多い181.5ミリの雨が降り大雨となっています。<br><br>午前7時までの1時間には、長崎県佐世保市で60ミリの非常に激しい雨が降ったほか、佐賀県伊万里市で48ミリの激しい雨が降りました。<br><br>レーダーによる解析では、午前6時すぎにかけていずれも長崎県の佐世保市付近、波佐見町付近、西海市付近、五島市付近で猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>また、気象庁は、新上五島町と五島市では「50年に1度の記録的な大雨となっているところがある」という情報を発表しました。<br><br>これまでに降った雨で、長崎県と佐賀県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があるほか、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>梅雨前線は26日にかけて南下する見込みですが、九州北部ではこのあとしばらくは1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、26日にかけては断続的に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>26日朝までの24時間に降る雨の量は、長崎県で200ミリ、佐賀県150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害に厳重に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の氾濫に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 07:35:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県北東部で震度5弱 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県北東部で震度5弱 津波の心配なし</span><time datetime="2020-06-25T07:46"><span>6月25日</span> <span>7時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483061_2006250459_2006250502_01_02.jpg" alt="千葉県北東部で震度5弱 津波の心配なし" id="news_image"></div><div>25日午前4時47分ごろ地震がありました。<br>この地震による津波の心配はありません。<br>気象庁は、観測データを詳しく解析した結果、地震の規模を示すマグニチュードを6.2から6.1に、震源の深さを30キロから36キロにそれぞれ修正しました。</div><div>各市町村の震度は以下のとおりです。<br>▽震度5弱が、千葉県旭市。<br><br>▽震度4が、茨城県取手市、茨城県鹿嶋市、茨城県潮来市、茨城県稲敷市、茨城県神栖市、茨城県河内町、千葉県銚子市、千葉県成田市、千葉県市原市、千葉県印西市、千葉県匝瑳市、千葉県香取市、千葉県山武市、千葉県いすみ市、千葉県多古町、千葉県芝山町、千葉県横芝光町、千葉県長生村。<br><br>▽震度3が茨城県水戸市、茨城県日立市、茨城県土浦市、茨城県石岡市、茨城県結城市、茨城県龍ケ崎市、茨城県下妻市、茨城県常総市、茨城県常陸太田市、茨城県笠間市、茨城県牛久市、茨城県つくば市、茨城県ひたちなか市、茨城県守谷市、茨城県那珂市、茨城県筑西市、茨城県坂東市、茨城県かすみがうら市、茨城県桜川市、茨城県行方市、茨城県鉾田市、茨城県つくばみらい市、茨城県小美玉市、茨城県茨城町、茨城県東海村、茨城県美浦村、茨城県阿見町、茨城県境町、茨城県利根町、栃木県小山市、栃木県真岡市、栃木県高根沢町、さいたま市大宮区、さいたま市中央区、さいたま市桜区、さいたま市浦和区、さいたま市南区、さいたま市緑区、埼玉県熊谷市、埼玉県川口市、埼玉県加須市、埼玉県春日部市、埼玉県鴻巣市、埼玉県草加市、埼玉県越谷市、埼玉県蕨市、埼玉県戸田市、埼玉県久喜市、埼玉県八潮市、埼玉県富士見市、埼玉県三郷市、埼玉県幸手市、埼玉県吉川市、埼玉県白岡市、埼玉県杉戸町、埼玉県松伏町、千葉市中央区、千葉市花見川区、千葉市稲毛区、千葉市若葉区、千葉市緑区、千葉市美浜区、千葉県市川市、千葉県船橋市、千葉県館山市、千葉県松戸市、千葉県野田市、千葉県茂原市、千葉県佐倉市、千葉県東金市、千葉県習志野市、千葉県柏市、千葉県流山市、千葉県八千代市、千葉県我孫子市、千葉県鴨川市、千葉県鎌ケ谷市、千葉県君津市、千葉県浦安市、千葉県四街道市、千葉県八街市、千葉県白井市、千葉県富里市、千葉県南房総市、千葉県大網白里市、千葉県酒々井町、千葉県栄町、千葉県神崎町、千葉県東庄町、千葉県九十九里町、千葉県一宮町、千葉県睦沢町、千葉県白子町、千葉県長南町、千葉県長柄町、千葉県大多喜町、千葉県鋸南町、東京台東区、東京墨田区、東京江東区、東京大田区、東京北区、東京荒川区東京板橋区、東京足立区、東京葛飾区、東京江戸川区、横浜市鶴見区、横浜市神奈川区、横浜市西区、横浜市中区、横浜市港北区、横浜市戸塚区、横浜市緑区、神奈川県川崎市川崎区、神奈川県平塚市、神奈川県小田原市、神奈川県二宮町、山梨県忍野村。</div></section><section class="module--content"><div><div>震度4を観測した千葉県市原市や市原市消防局によりますと、市内に住む81歳の女性が地震に驚いて転倒して左足をひねったと家族から通報があったということです。女性は市内の病院に運ばれ治療を受けていますが、足の骨を折るけがをしているということです。<br>市などは地震によるけが人とみて確認を進めています。<br><br>震度5弱を観測した旭市役所では、午前5時20分現在、被害の情報は入っていないということですが、引き続き情報収集に当たっています。また、自宅が市内にあるという市の職員によりますと、「地震の揺れが来る前にドーンという音がして、その後、縦揺れが20秒近く続いた。そのあと、家具がガタガタいっていたが、棚から物が落ちるような被害はなかった」ということです。<br><br>茨城県防災危機管理課によりますと、午前5時15分現在、震度3の揺れを観測した茨城県東海村にある運転停止中の東海第二原子力発電所を含む、茨城県内の原子力関連施設から異常があったという報告は入っていないということです。<br><br>千葉県警の高速道路交通警察隊によりますと県内の高速道路で、午前5時25分現在、地震の影響で通行止めや速度規制が行われている区間はないということです。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、東北、上越、北陸の各新幹線は、地震による影響はなく、始発から平常通り運転を行うということです。</div></div><div><h3>専門家「地震活動が活発な地域」</h3><div>今回の地震について、東京大学地震研究所の古村孝志教授は、「陸のプレートの下に南からフィリピン海プレートと東から太平洋プレートが沈み込んで接触しているため、地震活動が活発な地域だ。今回の震源の南側では、昭和62年にマグニチュード6.7の『千葉県東方沖地震』が起きて死者が出るなど、過去にも比較的規模の大きな地震が発生している」と分析しました。<br><br>そのうえで、「今後1週間程度、特にこの2、3日の間は、同じような強い揺れを伴う地震が起きる可能性があるので注意してほしい」と話しています。</div></div><div><div>気象庁によりますと、千葉県で震度5弱の揺れを観測したのは、去年5月25日、千葉県北東部を震源とするマグニチュード5.1の地震で、千葉県長南町で震度5弱を観測して以来です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 07:46:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>