<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン前会長きょう追起訴へ 日産資金を還流した特別背任の罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011891641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長きょう追起訴へ 日産資金を還流した特別背任の罪</span><time datetime="2019-04-22T04:31"><span>4月22日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011891641_1904212311_1904220431_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長きょう追起訴へ 日産資金を還流した特別背任の罪" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン前会長について、東京地検特捜部は勾留期限の22日、オマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部をみずからに還流させた特別背任の罪で追起訴するものとみられます。一方、弁護団は追起訴されれば直ちに保釈を請求する方針で、裁判所の判断が注目されます。</div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン容疑者（65）は、オマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部をみずからが実質的に保有するペーパーカンパニーに還流させ、５億6000万円余りの損害を与えたとして、保釈中だった今月４日、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>関係者によりますと、このペーパーカンパニーの口座からは、前会長の息子が経営するアメリカの投資関連会社におよそ30億円が、前会長の妻が代表を務める会社には少なくとも９億円がそれぞれ送金され、日産の資金が前会長側に還流していたことをうかがわせるメールのやり取りも残されていたということです。<br><br>裁判所が認めた勾留の延長は特捜部が求めた10日間より２日短い22日までが期限になっていて、特捜部は22日、ゴーン前会長を特別背任の罪で追起訴するものとみられます。<br><br>前会長が起訴されるのは去年11月以降４回目で、一連の捜査は大きな区切りを迎えることになります。<br><br>一方、弁護団は特捜部の捜査を厳しく批判し、起訴されれば直ちに保釈を請求する方針で、裁判所がどのような判断をするのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011891641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 04:31:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院２補選いずれも自民敗れる 県庁所在地３市長選は現職当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011891751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院２補選いずれも自民敗れる 県庁所在地３市長選は現職当選</span><time datetime="2019-04-22T04:31"><span>4月22日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011891751_1904220117_1904220431_01_02.jpg" alt="衆院２補選いずれも自民敗れる 県庁所在地３市長選は現職当選" id="news_image"></div><div></div><div>夏の参議院選挙の前哨戦となる衆議院の２つの補欠選挙は21日投票が行われ、自民党は衆議院大阪12区と沖縄３区のいずれも敗れる結果となりました。一方、統一地方選挙の後半戦では３つの県庁所在地の市長選挙で、いずれも現職が当選を果たしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>衆院補選 大阪12区</h3><div>このうち前の衆議院議員と新人の合わせて４人の争いとなった衆議院大阪12区の補欠選挙は日本維新の会の新人で会社役員の藤田文武氏（38）が、公明党が推薦した自民党の新人らを破り、初めての当選を果たしました。</div></div><div><h3>衆院補選 沖縄３区</h3><div>沖縄３区の補欠選挙は立憲民主党、国民民主党、共産党、自由党、社民党、地域政党の沖縄社会大衆党が支援した無所属の新人で、フリージャーナリストの屋良朝博氏（56）が、公明党と日本維新の会沖縄県総支部が推薦した自民党の新人を破って初めての当選を果たし、自民党は補欠選挙ではいずれも敗れる結果となりました。</div></div><div><h3>県庁所在地３市長選はいずれも現職が当選</h3><div>また21日は統一地方選挙の後半戦として、無投票を除く全国合わせて721の市区町村長や市区町村議員の選挙の投票が行われました。<br><br>このうち現職と新人の２人の争いとなった水戸市長選挙は現職の高橋靖氏（53）が３回目の当選を果たしました。<br><br>現職と新人合わせて４人の争いとなった長崎市長選挙は現職の田上富久氏（62）が４回目の当選を果たしました。<br><br>現職に共産党の新人が挑む構図となった大分市長選挙は現職の佐藤樹一郎氏（61）が２回目の当選を果たし、３つの県庁所在地の市長選挙でいずれも現職が当選しました。</div></div><div><h3>市長選 女性が過去最多６人当選</h3><div>女性の新人どうしの争いとなった兵庫県芦屋市の市長選挙は、元市議会議員の伊藤舞氏（49）が自民党が推薦した元県議会議員を593票差で破って、初めての当選を果たしました。<br><br>統一地方選挙の後半で行われた市長選挙では、24人の女性が立候補し、これまでで最も多かった前回・４年前の４人を上回る６人が当選し、過去最多を更新しました。</div></div><div><h3>市区長選での最高齢当選者は84歳</h3><div>一方、現職に対し、35歳の新人らが挑んだ東京 北区の区長選挙は現職の花川與惣太氏、84歳が５回目の当選を果たし、統一地方選挙の後半で行われた市区長選挙で最高齢の当選者となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011891751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 04:31:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２補選を受け 与党 態勢立て直しへ 野党 候補者一本化加速へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011891771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>２補選を受け 与党 態勢立て直しへ 野党 候補者一本化加速へ</span><time datetime="2019-04-22T04:32"><span>4月22日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011891771_1904220156_1904220432_01_02.jpg" alt="２補選を受け 与党 態勢立て直しへ 野党 候補者一本化加速へ" id="news_image"></div><div></div><div>21日に投票が行われた衆議院の２つの補欠選挙は、いずれも自民党の候補が敗れました。夏の参議院選挙に向けて、与党側は、態勢を立て直したいとしているのに対し、野党側は、いわゆる１人区での候補者一本化の調整を加速させたい考えです。</div><div>夏の参議院選挙の前哨戦となる衆議院の２つの補欠選挙は21日に投票が行われ、事実上の与野党対決の構図となった沖縄３区では、野党側から支援を受けた新人の屋良朝博氏が初めての当選を果たしました。<br><br>また、大阪12区では、日本維新の会の新人、藤田文武氏が初めての当選を果たし、いずれも自民党の候補が敗れる結果となりました。<br><br>与党側は、２つの選挙区の事情が特殊で、全国的に影響するものではないとしながらも、夏の参議院選挙に向けて態勢を立て直したいとして、自民・公明両党の選挙協力をさらに強化していく方針です。<br><br>これに対し、立憲民主党など野党側は、沖縄での戦いが参議院選挙へのモデルケースになるとして、全国に32ある定員が１人の１人区で候補者一本化に向けた調整を加速させる方針です。<br><br>一方、日本維新の会は、大阪で勢いを維持し、いわゆる「大阪都構想」の実現に向けて弾みをつけるとともに、参議院選挙で党勢拡大を図りたい考えです。<br><br>こうした中、自民党の萩生田幹事長代行が消費税率引き上げの延期もありえるという認識を示したことを受け、与野党の間では、安倍総理大臣が、夏の参議院選挙にあわせた「衆参同日選挙」に踏み切るのではないかという憶測がくすぶっています。<br><br>このため、各党は、参議院選挙に向けた選挙準備を本格化させながらも、安倍総理大臣の判断に神経をとがらせることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011891771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 04:32:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10歳の囲碁プロ棋士 仲邑菫初段 きょうプロ初戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011891481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10歳の囲碁プロ棋士 仲邑菫初段 きょうプロ初戦</span><time datetime="2019-04-22T04:34"><span>4月22日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011891481_1904212118_1904220434_01_02.jpg" alt="10歳の囲碁プロ棋士 仲邑菫初段 きょうプロ初戦" id="news_image"></div><div></div><div>今月、史上最年少の10歳で囲碁のプロ棋士になった仲邑菫初段が22日、デビュー戦に臨み、同じく今月プロ入りした16歳の棋士と対局します。</div><div>大阪市の小学５年生、仲邑菫初段（10）は、日本棋院が中国や韓国勢に対抗できるトップ棋士を育てようと新たに設けた推薦枠でプロ入りが決まり、今月、史上最年少の10歳０か月でプロ棋士となりました。<br><br>仲邑初段は22日、大阪市の日本棋院関西総本部で「竜星戦」の予選に臨み、同じく今月プロ入りした大森らん初段（16）と対局します。<br><br>仲邑初段はこの対局によって10歳１か月でのデビューとなり、藤沢里菜女流三冠が持つ11歳８か月の最年少対局記録を１年７か月、更新することになります。<br><br>22日の対局は午後２時半に始まり、夕方には決着する見込みです。<br><br>対局を前に、仲邑初段は「一生懸命打ちたいです」、大森初段は「初戦に当たるとは思っていませんでしたが、楽しんで打てたらと思います」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011891481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 04:34:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏 ノートルダム大聖堂火災から１週間 再建本格化か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011891721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏 ノートルダム大聖堂火災から１週間 再建本格化か</span><time datetime="2019-04-22T04:35"><span>4月22日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011891721_1904220113_1904220435_01_02.jpg" alt="仏 ノートルダム大聖堂火災から１週間 再建本格化か" id="news_image"></div><div></div><div>フランスのノートルダム大聖堂で起きた大規模な火災から、22日で１週間を迎えます。大聖堂は火災の後に行われた補強工事の結果、倒壊するおそれがほぼなくなったということで、今後、再建に向けた動きが本格化するか注目されます。</div><div>フランスのパリ中心部にあるノートルダム大聖堂では、今月15日、大規模な火災が発生し、高さ90メートル余りのせん塔が焼け落ちたほか、屋根の大部分が崩れ落ちる甚大な被害が出ました。<br><br>ノートルダム大聖堂ではキリストの復活を祝うイースターの恒例のミサが行えず、21日、近くの教会で代わりに行われました。<br><br>ミサの様子はフランス全土にテレビ中継で伝えられ、多くの信者が参列して大聖堂の再建にも祈りをささげていました。<br><br>ミサに夫婦で訪れた男性は「カトリック教徒との連帯を示し、大聖堂の火災で心を痛めた人々のために来ました」と話していました。<br><br>また信者の女性は「大聖堂のために祈りをささげました。できるだけ早く再建され、いままでどおりフランスを見守ってほしい」と話していました。<br><br>フランスのリエステール文化相は火災の後に行った補強工事で大聖堂が倒壊するおそれはほぼなくなったとしています。<br><br>フランス政府は大聖堂の再建を５年以内に終える方針を打ち出していて、今後、被害状況の詳しい調査をはじめ再建に向けた動きが本格化するか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>寄付 まもなく総額1250億円に</h3><div>ノートルダム大聖堂の再建に向けては、国内や海外から相次いで支援が表明され、地元メディアは総額がまもなく10億ユーロ（日本円でおよそ1250億円）に達するとの見通しを伝えています。<br><br>ノートルダム大聖堂の再建に向けた支援は、火災から２日以内には高級ブランド、ルイ・ヴィトンやグッチを傘下にもつ２つの企業グループ、大手化粧品メーカー「ロレアル」の創業者、それに石油会社が、それぞれ１億から２億ユーロの寄付を表明し、この４者だけで寄付は合わせて６億ユーロ、日本円で750億円あまりにのぼることになります。<br><br>また、大聖堂にちなんだ作品を手がけたアメリカの娯楽大手ウォルト・ディズニーがおよそ５億6000万円、2024年にパリで開催されるオリンピック・パラリンピックを控える中、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会もおよそ6300万円の寄付を表明しました。<br><br>このほか、東京にあるフランス大使館にも寄付の申し出が相次ぐなど支援の動きは世界中に広がっています。<br><br>地元メディアは、これらすべてをあわせると、寄付の総額はまもなく10億ユーロ（日本円で1250億円）に達するとの見通しを伝えています。<br><br>一方で、大企業などからつぎつぎと巨額の寄付の申し出があったことに、フランスでは批判的な声も上がっています。<br><br>国内では格差の解消や生活の改善を求めて、去年11月から毎週末デモが行われていて、大聖堂の火災から初めての週末となった20日、パリで行われたデモの参加者からは「人よりも大聖堂への支援が優先され、貧しい人への支援がなおざりにされている」とか、「再建はもちろん必要だと思うが、もっと大事なこともあるのではないか」といった訴えが聞かれました。<br><br>地元メディアは、大聖堂の再建に寄付が集中するあまり、ほかの慈善事業への寄付が減るおそれがあるという懸念の声も伝えています。巨額の寄付をきっかけに、フランス社会の豊かさの偏在が改めて浮き彫りになり、格差の解消や所得の低い層への支援の在り方が議論になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011891721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 04:35:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市バス事故 赤信号で横断歩道に進入 映像がドラレコに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011891731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市バス事故 赤信号で横断歩道に進入 映像がドラレコに</span><time datetime="2019-04-22T04:40"><span>4月22日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011891731_1904220114_1904220440_01_02.jpg" alt="市バス事故 赤信号で横断歩道に進入 映像がドラレコに" id="news_image"></div><div></div><div>21日、神戸市の中心部で市営バスが歩行者を次々にはね、２人が死亡、６人がけがをした事故で、バスが赤信号で止まらず横断歩道に進入する様子がドライブレコーダーに記録されていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>21日午後２時すぎ、神戸市のＪＲ三ノ宮駅前で、市営バスが横断歩道の歩行者を次々にはね、神戸市須磨区のアルバイト、那須勇成さん（23）と、明石市の大学３年生、柳井梨緒さん（20）が死亡し、男女６人がけがをしました。<br><br>警察によりますと、バスは現場のおよそ５メートル手前のバス停で乗客を全員降ろしたあと走り出しましたが、赤信号で止まらず横断歩道に進入する様子がドライブレコーダーに記録されていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br>現場の道路に、目立ったブレーキの痕はないということです。<br><br>警察は、運転手の大野二巳雄容疑者（64）を過失運転致死の疑いで逮捕し、運転の状況などを調べています。<br><br>警察によりますと、調べに対し、「ブレーキを踏みながら発進の作業をしていたが、急発進してしまった」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011891731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 04:40:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スリランカ同時爆破テロ 日本人１人死亡４人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/k10011891821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカ同時爆破テロ 日本人１人死亡４人けが</span><time datetime="2019-04-22T09:21"><span>4月22日</span> <span>9時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190422/K10011891821_1904220910_1904220912_01_03.jpg" alt="スリランカ同時爆破テロ 日本人１人死亡４人けが" id="news_image"></div><div>河野外務大臣は、スリランカで起きた同時爆破テロ事件で、日本人１人が死亡、４人がけがをしていることを明らかにしました。スリランカの最大都市で起きた同時爆破テロ事件では、これまでに200人余りが死亡し、外務省は、複数の日本人が巻き込まれたという情報があることから、現地の日本大使館などを通じて確認を進めています。</div><div>河野外務大臣は午前９時前、外務省で記者団に対して、これまでに日本人１人が死亡、４人がけがをしていることを明らかにしました。<br><br>河野大臣は「亡くなった日本人をはじめ、多くの犠牲者のご冥福をお祈りしたい。スリランカ政府には日本政府として必要な協力はしっかりとしていきたいということをメッセージでも出しており、これからまた、申し上げようと思っている」と述べました。<br><br>外務省関係者によりますと亡くなった日本人は事件発生当初、重傷とされていましたが、その後容体が悪化したとみられるということです。<br><br>外務省では午前８時半ごろから河野外務大臣らが緊急の会議を開いて、今後の対応方針や詳しい状況の確認を行いました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>亡くなったのは現地在住の高橋香さんか</h3><div>関係者によりますと、スリランカで起きた同時爆破テロ事件に巻き込まれて亡くなったのは、現地に在住している高橋香（たかはし・かおり）さんという女性だということです。<br><br>また、高橋さんの夫もけがをして手当てを受けているということで、引き続き確認を進めています。</div></div><div><h3>現地から帰国した人は</h3><div>同時爆破テロ事件の起きたスリランカの最大都市 コロンボを、爆発から10時間余りたった現地時間の21日夜７時半ごろに出発した便は、22日７時すぎ、成田空港に到着しました。<br><br>航空機からは、疲れた表情を浮かべた人たちが次々と降りてきました。<br><br>観光でスリランカを訪れていた54歳の女性は「テロの前日、爆発があった教会の近くにも行っていた。訪問の日付が違えば、自分たちが被害に遭っていたのではないか」と話していました。<br><br>また、26歳の男性は「テロがあったあとは、ガイドからホテルの部屋を出ないよう指示がありました。自分たちが泊まっているホテルでも爆発があるのではないかと思い怖かった」と話していました。<br><br>そして、21歳の女性は「本当に日本に帰ることができるか、不安でした。コロンボの空港は、警備が厳重になって混雑が激しく、混乱している様子でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190422%2Fk10011891821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 09:21:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>