<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル発射 ＳＬＢＭ改良型か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル発射 ＳＬＢＭ改良型か</span><time datetime="2017-04-05T12:28"><span>4月5日</span> <span>12時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937691_1704051228_1704051228_01_03.jpg" alt="北朝鮮ミサイル発射 ＳＬＢＭ改良型か" id="news_image"></div><div>北朝鮮は５日朝、東部から弾道ミサイル１発を日本海に向けて発射しました。このミサイルの種類について、アメリカ軍と韓国軍は、北朝鮮がことし２月に発射したＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを改良した新しい中距離弾道ミサイルと同じと見て、さらに分析を進めています。</div><div>韓国軍合同参謀本部は、北朝鮮が、日本時間の５日午前６時４２分ごろ、東部のハムギョン（咸鏡）南道、シンポ（新浦）付近から日本海に向けて弾道ミサイル１発を発射し、６０キロ離れたところに落下したと発表しました。<br><br>ミサイルの高度は、１０００キロを超えるような特異な高さではないとみられ、防衛省関係者によりますと、高度およそ１８０キロと推定されるということです。船舶や航空機などへの被害の情報は入っていません。防衛省は今回の飛距離について、「弾道ミサイルとしては非常に短い」としていて、北朝鮮側の目的や弾道ミサイルの種類などについて分析を進めています。<br><br>このミサイルについて、韓国軍の関係者は「高度は１８９キロに達した」としたうえで、ミサイルの種類については、北朝鮮がことし２月に発射したＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイルと同じと見ていると明らかにしました。この新しい中距離弾道ミサイルを米韓両軍は、「ＫＮ１５」と呼んでいて、アメリカ太平洋軍も、今回のミサイルは「ＫＮ１５」と見られ、およそ９分間飛行したと分析しています。<br><br>北朝鮮は、ことし２月にこのミサイルを発射した際、「固体燃料エンジンを搭載した『北極星２型』の発射実験に成功した」としたうえで、ミサイルが移動式の発射台からガスなどの圧力によって射出されたあと、空中で点火する様子など発射の映像を公開しました。<br><br>北朝鮮は、アメリカ軍と韓国軍が先月１日から行っている合同軍事演習に強く反発していました。また、６日から行われるアメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席の初めての首脳会談に合わせて何らかの挑発を行うおそれもあるとして、米韓両軍が警戒と監視を強化していました。</div></section><section class="module--content"><div><div>北朝鮮の「北極星２型」は、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイルで、ことし２月に初めて、北西部ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から１発が発射されました。<br><br>このミサイルについて、韓国軍は、高度５５０キロまで上昇し、発射地点から東に５００キロ余り離れた日本海に落下したと分析しています。北朝鮮は、「発射実験が成功した」と、国営メディアを通じて発表し、大出力の固体燃料エンジンが搭載されているとしたほか、通常より角度をつけて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」で発射したと主張しました。国営テレビの映像では、移動式の発射台に載せられたミサイルが、射出したあとに空中で点火する、「コールド・ランチ」と呼ばれる技術を使って発射される様子が確認されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:28:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初回の配達で受け取ればポイント 楽天と日本郵便が新サービス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>初回の配達で受け取ればポイント 楽天と日本郵便が新サービス</span><time datetime="2017-04-05T13:29"><span>4月5日</span> <span>13時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937741_1704051326_1704051329_01_02.jpg" alt="初回の配達で受け取ればポイント 楽天と日本郵便が新サービス" id="news_image"></div><div></div><div>ネット通販が拡大し宅配業界で荷物の再配達への対策が課題となる中、ネット通販大手の楽天は、日本郵便が届ける荷物について、初回の配達で受け取った場合に、通販サイトで使えるポイントを付与するサービスを始めることになりました。</div><div>宅配業界では、ネット通販の荷物の増加と人手不足で、従業員の長時間労働などが深刻化していて、再配達への対策は大きな課題となっています。<br><br>楽天は日本郵便と協力し、今月２５日から、注文した荷物を初回の配達で受け取った場合に、通販サイトで使えるポイントを付与するサービスを始めるということです。<br><br>このほか年内をめどに、楽天で注文し日本郵便が届ける荷物について、自宅の玄関前など指定した場所で受け取ることができるサービスの導入も検討しているということです。ただ、荷物が盗まれたり破損したりするおそれもあるため、両社で詳細を協議しているということです。<br><br>再配達への対策をめぐっては、日本郵便が、郵便局で受け取った場合に小売業界などで使われているポイントを付与したり、ヤマト運輸がコンビニ最大手のセブンーイレブンの一部店舗に、宅配ロッカーを設置することを打ち出しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 13:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近畿財務局が不当に安く国有地売却として背任で告発 検察受理</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>近畿財務局が不当に安く国有地売却として背任で告発 検察受理</span><time datetime="2017-04-05T14:31"><span>4月5日</span> <span>14時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937851_1704051431_1704051431_01_03.jpg" alt="近畿財務局が不当に安く国有地売却として背任で告発 検察受理" id="news_image"></div><div>学校法人「森友学園」に、国有地が鑑定価格より低く売却された問題で、大阪地検特捜部は、５日、地元の市議会議員などから出されていた、「近畿財務局が土地を不当に安く売って国に損害を与えた」とする背任容疑での告発を受理しました。今後、売却の経緯などの捜査を進めると見られます。</div><div>国は、去年、鑑定価格が９億５６００万円だった大阪・豊中市の国有地を森友学園に１億３４００万円で売却し、ゴミの撤去費用などとして、８億円余りを差し引いたとしています。<br><br>これについて、豊中市議会の木村真議員や住民などが、「交渉に当たった財務省近畿財務局が土地を不当に安く売って国に損害を与えた」として、容疑者を特定せず背任の疑いで告発していましたが、関係者によりますと、大阪地検特捜部は、５日、正式に受理したということです。今後、売却の経緯などの捜査を進めると見られます。<br><br>財務省は、これまでの国会の答弁などで、「国有地の売却価格は適正だと考えている」としています。森友学園をめぐっては、国の補助金を不正に受けた補助金適正化法違反の疑いがあるとする籠池前理事長に対する告発を大阪地検特捜部がすでに受理しているほか、大阪府と大阪市が、補助金の受給などで不正が確認されれば、捜査機関への告訴や告発を検討するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>背景を含めてきちんと捜査を</h3><div>告発した１人で、豊中市議会の木村真議員は、「背任にあたる行為が、具体的にどのような形で行われたのか捜査で明らかにしてほしい。また、政治的な圧力があったことが分かれば、背景を含めてきちんと捜査してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>近畿財務局は</h3><div>財務省近畿財務局は、「今回の土地は適切な手続きと価格で処分されたと考えている。大阪地検の捜査にはしっかり協力していきたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:31:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イバンカさん 桜祭りで日本文化に親しむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イバンカさん 桜祭りで日本文化に親しむ</span><time datetime="2017-04-05T14:35"><span>4月5日</span> <span>14時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937551_1704051108_1704051110_01_02.jpg" alt="イバンカさん 桜祭りで日本文化に親しむ" id="news_image"></div><div>アメリカの首都ワシントンにある日本大使公邸で行われた恒例の桜祭りを祝う式典に、トランプ大統領の長女、イバンカさんが、幼い娘と息子を連れて出席し、日本の伝統的な文化に親しみました。</div><div>トランプ大統領の長女、イバンカさんは４日、娘のアラベラちゃん（５）と息子のジョセフ君（３）の３人で、ワシントン市内の日本大使公邸で開かれた桜祭りのレセプションに出席しました。<br><br>イバンカさんは、公邸の１室に設けられた日本の伝統的なおもちゃなどを展示したコーナーを子どもたちと訪れました。そしてアラベラちゃんが、桜祭りの「名誉ジュニアプリンセス」に任命されると、「とてもきれいだわ」と声をかけていました。<br><br>またイバンカさんは、ひな人形や五月人形を興味深そうに見たり、親子で、万華鏡を手にとって、のぞいたりして、日本の伝統的な文化に親しみました。<br><br>日米の関係者４００人余りが参加したレセプションの会場では、大型スクリーンにアラベラちゃんがまねをして日本でも話題となったピコ太郎さんがビデオメッセージで登場し、去年、人気を集めた「ＰＰＡＰ」の特別バージョンを披露すると笑い声が上がっていました。<br><br>イバンカさんは、ことし２月には、中国大使館も訪れ、旧正月の春節を祝うイベントに出席しています。イバンカさんは、夫で大統領の上級顧問を務めるクシュナー氏とともに、政権内で存在感が一段と高まっており、今後、外交の分野で影響力をどの程度発揮するのか、関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937551_1704051108_1704051110_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>トランプ大統領の長女、イバンカさんは４日、娘のアラベラちゃん（５）と息子のジョセフ君（３）の３人で、ワシントン市内の日本大使公邸で開かれた桜祭りのレセプションに出席しました。<br><br>イバンカさんは、公邸の１室に設けられた日本の伝統的なおもちゃなどを展示したコーナーを子どもたちと訪れました。そしてアラベラちゃんが、桜祭りの「名誉ジュニアプリンセス」に任命されると、「とてもきれいだわ」と声をかけていました。<br><br>またイバンカさんは、ひな人形や五月人形を興味深そうに見たり、親子で、万華鏡を手にとって、のぞいたりして、日本の伝統的な文化に親しみました。<br><br>日米の関係者４００人余りが参加したレセプションの会場では、大型スクリーンにアラベラちゃんがまねをして日本でも話題となったピコ太郎さんがビデオメッセージで登場し、去年、人気を集めた「ＰＰＡＰ」の特別バージョンを披露すると笑い声が上がっていました。<br><br>イバンカさんは、ことし２月には、中国大使館も訪れ、旧正月の春節を祝うイベントに出席しています。イバンカさんは、夫で大統領の上級顧問を務めるクシュナー氏とともに、政権内で存在感が一段と高まっており、今後、外交の分野で影響力をどの程度発揮するのか、関心が集まっています。</div></div><div><h3>ファーストレディーならぬファーストドーターとして</h3><div>イバンカさんは、ホワイトハウスに執務室を設けてトランプ大統領に助言するなど補佐する役を担っています。トランプ大統領の就任当初は、公職についていませんでしたが、「立場があいまいで倫理上、問題だ」という批判が高まったことから、イバンカさんは、先月２９日、大統領の補佐官として公職に就いたと発表しました。<br><br>モデルで実業家だったイバンカさんは、４日もロス商務長官らとともに経営者たちが集まった会合に出席して意見を交わすなど女性やビジネスの分野で積極的に発言をするようになっています。また、外交の分野でも先月にはカナダのトルドー首相の招待を受けて首相の家族とともにブロードウェイのミュージカルを鑑賞したほか、今月はドイツのメルケル首相の招待を受けてドイツを訪問し、Ｇ２０＝主要２０か国の女性に関する会議に出席する予定で、ファーストレディーならぬファーストドーターとしての活動が目立ち始めています。</div></div><div><h3>夫は「トランプ政権の何でも長官」</h3><div>イバンカさんの夫、クシュナー氏は、トランプ大統領の信頼が厚く、大統領の上級顧問として政権の政策に幅広く関わっています。退役軍人の支援態勢の見直しや薬物中毒の対策に取り組んでいるほか、先週には、ホワイトハウスで行政改革を担う部署のトップにも起用されました。<br><br>外交でもメキシコ政府との交渉役を務めたほか、今月６日、７日に行われる米中首脳会談に向けて中国との調整役を果たしたと言われています。また、アメリカ軍制服組トップのダンフォード統合参謀本部議長とともにイラクを今週、電撃訪問し、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステート対策にも関わる姿勢を示しています。<br><br>クシュナー氏は、政権内で内政・外交ともに存在感が際立っていて、アメリカのＣＮＮテレビは「クシュナー氏はトランプ政権の何でも長官だ」と伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:35:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第四銀行と北越銀行 経営統合で基本合意 正式発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>第四銀行と北越銀行 経営統合で基本合意 正式発表</span><time datetime="2017-04-05T14:36"><span>4月5日</span> <span>14時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937901_1704051434_1704051436_01_02.jpg" alt="第四銀行と北越銀行 経営統合で基本合意 正式発表" id="news_image"></div><div></div><div>人口の減少や日銀のマイナス金利政策などで地方銀行を取り巻く経営環境が厳しさを増す中、いずれも新潟県に本店を置く「第四銀行」と「北越銀行」は、経営基盤を強化するため、来年４月をめどに持ち株会社を設立して経営統合することで基本合意したと正式に発表しました。</div><div>発表によりますと、新潟市に本店を置く第四銀行と、新潟県長岡市に本店を置く北越銀行は、来年４月をめどに共同で持ち株会社、「第四北越フィナンシャルグループ」を設立し、経営統合することで基本合意したということです。<br><br>さらに、その２年後の平成３２年４月をめどに、２つの銀行が合併することを基本方針としていて、ことし秋の最終的な合意を目指すとしています。<br><br>新潟県内でライバル関係にある２つの銀行が統合に踏み切る理由について、人口の減少や金融緩和策の長期化で、今後、経営環境がますます厳しくなることが予想される中、双方の強みを生かして経営基盤を強化することが、地方銀行としての役割を果たすことにつながると判断したとしています。<br><br>そして、ノウハウの相互補完や重複する店舗の効率化など、相乗効果を発揮するための具体的な戦略を検討するとしています。<br><br>２つの銀行を併せた総資産は８兆円余りに上る一方、貸し出しを単純に合計すると、新潟県内で占めるシェアはおよそ５０％に達するため、経営統合の実現には、競争を重視する公正取引委員会の判断が鍵を握ることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:36:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 経営破綻した米原子力事業会社の会長が辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 経営破綻した米原子力事業会社の会長が辞任</span><time datetime="2017-04-05T14:52"><span>4月5日</span> <span>14時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937921_1704051504_1704051505_01_02.jpg" alt="東芝 経営破綻した米原子力事業会社の会長が辞任" id="news_image"></div><div></div><div>大手電機メーカー東芝の子会社として巨額の損失を出し、先月、経営破綻したアメリカの原子力事業会社、ウェスチングハウスのダニー・ロデリック会長が辞任したことがわかりました。</div><div>ウェスチングハウスは、東芝の子会社としてアメリカを拠点に原子力事業を手がけていましたが、先月２９日、連邦破産法１１条の適用を申請し、経営破綻しました。<br><br>東芝によりますと、ウェスチングハウスのダニー・ロデリック会長は、責任を取る形で先月２７日付けで会長と取締役会議長を辞任したということです。後任の会長は空席となっていますが、取締役会議長には、東芝で原子力事業を担当する畠澤守常務が就任したということです。<br><br>ウェスチングハウスは連邦破産法１１条の適用で東芝の連結決算から外れ、東芝には実質的な経営権はありませんが、東芝によりますと、今後の再生手続きに際して取締役会の運営を続ける必要があることから、畠澤常務が暫定的に就任したとしています。<br><br>ロデリック氏は２０１２年にウェスチングハウスの社長に就任したあと、去年６月に会長に就任するとともに、東芝の原子力事業を取りまとめる社内カンパニーの社長を務めていました。しかし、ウェスチングハウスがアメリカで建設中の原発のプロジェクトで巨額の損失を計上することになり、ことし２月に東芝の役職を解かれていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:52:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>津久井やまゆり園 入所者が横浜市へ引っ越し開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>津久井やまゆり園 入所者が横浜市へ引っ越し開始</span><time datetime="2017-04-05T14:58"><span>4月5日</span> <span>14時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937891_1704051438_1704051458_01_02.jpg" alt="津久井やまゆり園 入所者が横浜市へ引っ越し開始" id="news_image"></div><div></div><div>去年、殺傷事件が起きた相模原市の知的障害者施設が建て替えられることに伴い、施設の入所者たちが工事の間、一時的に生活する横浜市の施設に５日から引っ越しを始めました。</div><div>去年７月殺傷事件が起きた相模原市の知的障害者施設、「津久井やまゆり園」には、現在、およそ６０人の入所者が生活していますが、建て替え工事が行われている間は、一時的に横浜市港南区の施設で暮らすことになっています。<br><br>５日は、津久井やまゆり園で生活している入所者のうちおよそ２０人と、事件後、別の施設に移っていたおよそ４０人が横浜市の施設に引っ越しを始めました。また、津久井やまゆり園に残る入所者全員は今月下旬に一斉に移り住む予定で、横浜市の施設ではおよそ１１０人が生活を送ることになります。<br><br>津久井やまゆり園の入倉かおる園長は「入所者も家族も不安があると思いますが、移り住んだ施設でも笑顔あふれる暮らしを送れるように、精いっぱい支援していきたい」と話していました。神奈川県は津久井やまゆり園の４年後までの完成を目指していますが、新しい施設を具体的にどのような形で再建するかについては専門家などによる部会を設置して議論を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:58:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>