<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>震災から9年半経て… 岩手 宮古のコンテナか 石垣島に漂着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>震災から9年半経て… 岩手 宮古のコンテナか 石垣島に漂着</span><time datetime="2020-09-12T16:13"><span>9月12日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614951_2009121557_2009121613_01_03.jpg" alt="震災から9年半経て… 岩手 宮古のコンテナか 石垣島に漂着" id="news_image"></div><div>東日本大震災の津波で、被災地の岩手県宮古市から流されたとみられる漁業用のコンテナが、震災から9年半の今月、沖縄県石垣島の海岸に漂着しているのが見つかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614951_2009121557_2009121613_01_04.jpg" alt=""><div>今月、石垣島の北西部の海岸でプラスチック製のコンテナ1つが見つかりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614951_2009121557_2009121613_01_05.jpg" alt=""><div>大きさは縦1メートル50センチ、横1メートル10センチ、高さ70センチほどで、一部が壊れてサンゴが付着していますが、「宮古漁業協同組合」や「平成17年度」といった印字を読み取ることができます。<br><br>岩手県宮古市にある宮古漁業協同組合に確認したところ、9年半前の平成23年に起きた東日本大震災の津波で漁業用のコンテナがすべて流されていて、今回見つかったのはその1つと見られるということです。<br><br>コンテナを見つけた近くで飲食店を営む野村靖寛さんは「震災から9年半たってきれいな海岸に流れついたことは驚きだけでなく何か寂しさも感じました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 16:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>病床のひっ迫具合 最も深刻「ステージ4」該当なし 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>病床のひっ迫具合 最も深刻「ステージ4」該当なし 新型コロナ</span><time datetime="2020-09-12T16:18"><span>9月12日</span> <span>16時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614931_2009121609_2009121618_01_02.jpg" alt="病床のひっ迫具合 最も深刻「ステージ4」該当なし 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>感染状況に関する都道府県ごとの最新のデータが公表され、「病床のひっ迫具合」では、指標の上で最も深刻な「ステージ4」に該当した都道府県はありませんでした。一方、「ステージ3」には沖縄県や石川県など10都府県が該当しています。</div><div>政府の分科会は、新型コロナウイルスの感染状況を4つのステージに分類し、このうち爆発的な感染拡大への備えが必要な「ステージ4」と医療提供体制に大きな支障が出ることが懸念される「ステージ3」については目安として具体的な指標を示しています。<br><br>「病床のひっ迫具合」では、「最大で確保できる病床の使用率」が50％以上になった場合などにステージ4に該当しますが、厚生労働省によりますと、今月9日時点で該当する都道府県はなかったということです。<br><br>一方、「最大で確保できる病床の使用率」が、ステージ3の指標の20％以上だったのは10都府県でした。最も高かったのは、<br>▽沖縄県で44％、<br>▽石川県が40％、<br>▽東京都が31％、<br>▽福岡県が30％、<br>▽福井県が28％、<br>▽大阪府が27％、<br>▽愛知県が26％、<br>▽三重県と徳島県が23％、<br>▽群馬県が22％となっています。<br><br>政府の分科会は「指標はあくまで目安で国や都道府県は地域の状況などを踏まえて総合的にステージを判断する必要がある」としたうえで11日、観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について「ステージ3」と判断された都道府県については事業からの除外を検討することなどを提言しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 16:18:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅ローン 返済条件見直す人急増 新型コロナの影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012615051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅ローン 返済条件見直す人急増 新型コロナの影響</span><time datetime="2020-09-12T17:39"><span>9月12日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012615051_2009121714_2009121739_01_02.jpg" alt="住宅ローン 返済条件見直す人急増 新型コロナの影響" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響が長期化する中、住宅ローンを計画どおりに支払うことが難しくなり、返済条件を見直して月々の返済額を減らす人が急増しています。ローンの返済が滞り自宅の売却を迫られる人も相次いでいて、金融庁は返済に困った場合にはすぐに金融機関に相談するよう呼びかけています。</div><div>住宅ローンを扱う住宅金融支援機構は、新型コロナウイルスの影響で収入が減った人について返済条件の見直しに応じていて返済期間を最長15年延長して月々の返済額を減らしたり、一定期間、返済額を軽減したりする対応を取っています。<br><br>支援機構によりますと感染拡大の影響で住宅ローンを計画どおりに支払うことが難しくなり、返済条件を変更した件数はことし3月は2件でしたが、4月以降急増し、6月は1483件、7月は1205件、8月は987件に上っているということです。<br><br>また、新型ウイルスの影響が長期化する中、横浜市の不動産会社には先月中旬からローンが払えず自宅を売却したいという相談が多く寄せられています。<br><br>ローンの支払いが滞って多額の遅延損害金が発生し、自宅の売却を迫られるケースも相次いでいるということです。<br><br>金融庁はローンの返済に困った場合は、新たに借金を重ねたりせず、すぐに金融機関に相談するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マンションを手放さざるをえなかった人も</h3><div>住宅ローンが支払えなくなり住み慣れたマンションを手放さざるをえなかった人もいます。神奈川県の50代の男性は新婚だった13年前におよそ2000万円でマンションを購入し、妻と中学生の息子の3人で暮らしてきました。<br><br>35年のローンを組み毎月の支払いは5万円。これまで家計をやりくりしながら返済を続けてきましたが、感染拡大の影響で経営する看板設置会社の現場の仕事が減り、月に20万円ほどあった収入は、7月にはほとんどなくなりました。<br><br>このため、貯蓄を取り崩してローンの支払いに充ててきましたが、収入回復の見通しは立っていないほか、中学3年生の息子が来年、高校受験を控えているため、教育費に回すためにもマンションを手放すことにしました。<br><br>7月に買い手がみつかり、売却額は1400万円余り。しかし、残りのローンなどを支払うと手元にお金はほとんど残らないといいます。<br><br>今月5日、男性の家族は思い出が詰まったマンションをあとにし、近くに借りた部屋に引っ越しました。<br><br>男性は「この場所にずっと住み続けるつもりだったので、まさかコロナで自宅を手放すことになるとは思いもしませんでした。息子は生まれてからずっとこの家で育ってきたので自分よりも愛着があると思います。親の都合で引っ越すことになってしまいつらい思いをさせて申し訳ないと思っています。怒りの持って行き場もなく、今は、悔しさと悲しさが入り交じった気持ちです」と話していました。</div></div><div><h3>不動産会社「すぐに金融機関などに相談を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012615051_2009121714_2009121739_01_03.jpg" alt=""><div>横浜市の不動産会社には、住宅ローンが支払えなくなり自宅を売却をしたいという相談が先月中旬から相次いでいるといいます。<br><br>不動産会社「リスタート」の峯元竜代表取締役は、「感染拡大後も金融機関から一定期間、返済の猶予を受けたり、国の給付金を支払いに充てたりして耐えてきた人が多かったが、コロナの影響が長引き、『ついに売却せざるを得なくなった』という相談が最近多く寄せられるようになった。滞納が続き、『今月ローンを支払えなければ自宅が競売にかけられてしまう』という切実な相談もあり、皆さんもう待ったなしのところまで追い込まれている」と話しています。<br><br>そのうえで、「ローンの支払いに困ると消費者金融で新たに借金をしたり、貯蓄を切り崩したりしてどうにもならなくなったあとに売却する人が多いが、そうすると借金が膨らみ自宅を手放しても手元にお金が残らなくなってしまう。ローンの返済が難しくなったらすぐに金融機関などに相談することが大事だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012615051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 17:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北や東日本 14日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012615121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北や東日本 14日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2020-09-12T18:14"><span>9月12日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012615121_2009121800_2009121814_01_03.jpg" alt="東北や東日本 14日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>前線や熱帯低気圧の影響で大気の状態が不安定になり、東北や東日本を中心に14日にかけて、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。大雨や落雷、竜巻などの突風に十分注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本付近に停滞する前線や、関東の南を北上する熱帯低気圧の影響で、全国的に大気の状態が不安定になり、ところどころに雨雲がかかっています。<br><br>大気の不安定な状態は14日にかけて続く見込みで、東北や東日本を中心に局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>13日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東北で200ミリと大雨が予想されるほか、<br>▽四国で150ミリ、<br>▽北陸で80ミリ、<br>▽関東甲信と東海で70ミリと予想されています。<br><br>その後、14日夕方にかけての24時間には、<br>▽東北で100ミリから150ミリ、<br>▽関東甲信と北陸、東海で50ミリから100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水のほか、落雷や竜巻などの突風、それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>特に東北は雨に弱い地域が多いことから、今後の情報に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012615121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 18:14:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 公開討論会 立候補の3氏 新型コロナ対策など論戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012615171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 公開討論会 立候補の3氏 新型コロナ対策など論戦</span><time datetime="2020-09-12T19:02"><span>9月12日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012615171_2009121837_2009121902_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 公開討論会 立候補の3氏 新型コロナ対策など論戦" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙に立候補している3人は12日、日本記者クラブが主催する公開討論会に臨みました。新型コロナウイルス対策の特別措置法について、石破元幹事長が早期の改正を訴えたのに対し、菅官房長官は、当面は現状の枠組みで対策を続ける考えを示し、岸田政務調査会長は見直しの議論は進めるべきだという考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>目指す国家像</h3><div>◇石破氏「一人一人に居場所があり、幸せを実感できる国をつくらなければならない。地方でも十分に教育が受けられ、雇用と所得があることが新しい社会だ」<br><br>◇菅氏「『自助・共助・公助』だ。まず、自分でやってみて、地域や家族が互いに助け合い、政府がセーフティーネットで守っていく。縦割り行政や前例主義、既得権益を打破して規制改革を進め、国民に信頼される社会をつくっていく」<br><br>◇岸田氏「今の時代にふさわしい、日本に適した持続可能な資本主義をつくっていく。格差や分断に向き合い、多様性を認め、国民の一体感をしっかりと感じられる、経済や社会をつくっていきたい」</div></div><div><h3>新型コロナウイルス対策の特別措置法</h3><div>◇石破氏「感染を収束させるため必要があれば改正すべきだ。経済活動を抑えることに強制力を伴うとすれば、経済的な支援が必要だ」<br><br>◇菅氏「まずは、今のまま対策をしっかりやっていきたい。必要があれば見直しはしなければならないが人権問題などいろんな問題が絡んでいるし、国会での付帯決議で慎重に対応するよう求められている」<br>追加の経済対策について<br>「不十分なら徹底して次の手を打っていく。雇用と事業が継続できるよう責任を持って対応していきたい」<br><br>◇岸田氏「議論を進め、準備ができれば国会で審議することを考えなければならない。自粛要請に応じた人と応じなかった人の公平性の問題をどう考えるかや、自粛要請を行った場合の支援などの論点で議論を行うことは重要だ」</div></div><div><h3>消費税を含む税制の在り方</h3><div>◇石破氏「社会保障改革の議論なくして、財政や税制を語ってはいけない。次の時代に過大な負担を残さないという意味で、財政の健全化を念頭から外すべきではない」<br><br>◇菅氏「『経済再生なくして財政健全化なし』という基本方針の中で、アベノミクスを成功させてきた。安倍総理大臣は『消費税率は10年は引き上げない』と言っているが、私も全く同じ意見だ。ただ、将来まで否定すべきではなく、10年は考えないということだ」<br><br>◇岸田氏「消費税の増税は、社会保障制度改革をしっかり行ったうえで必要ならば考える。ただ、去年、税率を引き上げたばかりで、新型コロナウイルスとの闘いもあり、しばらく触ることは難しいと思う」</div></div><div><h3>外交・安全保障</h3><div>◇石破氏「日米地位協定の改定も視野に入れて、対等な日米同盟をつくっていくべきだ。アジアに日本の理解者を増やすためにもっと努力をしたい」<br><br>◇菅氏「日米同盟を基軸としてアジアの国々とつきあっていくことが大事だ。中国や韓国をはじめ近隣諸国とは、それぞれ難しい問題はあるが、二者択一ではなく戦略的にしっかりつき合い、常に意思疎通を行うことができる外交を進めていきたい」「外交は継続が大事だ。安倍総理大臣の首脳外交のようなことはできないので、私なりの外交姿勢を貫きたい。安倍総理大臣には、当然、相談していくことになる」<br><br>◇岸田氏「米中の対立や保護主義などの分断が進む中で、マルチ外交の道を探ることが存在感を示す方向ではないか。基本的な価値観を共有する国々と協力し、地球規模の課題で日本がルールづくりを先導していくことが大事だ」</div></div><div><h3>森友学園や加計学園の問題 「桜を見る会」への対応</h3><div>◇石破氏「必要があれば再調査すべきだ。納得したという国民が少なくとも過半数にならないといけない。桜を見る会は、内閣や総理大臣が主催するのだから公平でないとおかしい。次に開催する時は、変わったと分かってもらえることが必要だ」<br><br>◇菅氏「森友学園の問題は、財務省の調査結果などが出ているが、二度とこうしたことを起こさないよう再発防止策をつくっていく。加計学園の問題をめぐっては、法令にのっとって、オープンなプロセスで検討が進められたことも明らかになっている」<br><br>◇岸田氏「説明が十分かどうかは、説明を受ける側が納得したかどうかで判断されなければならない。国民から見て公平・平等なのかという観点から、対応を考えなければならない」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012615171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 19:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】新型コロナ 12日は648人感染確認 13人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012615391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】新型コロナ 12日は648人感染確認 13人死亡</span><time datetime="2020-09-12T21:41"><span>9月12日</span> <span>21時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012615391_2009122120_2009122141_01_02.jpg" alt="【国内感染】新型コロナ 12日は648人感染確認 13人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>12日はこれまでに全国で648人の感染が新たに発表されています。<br><br>また、沖縄県で4人、東京都と大阪府でそれぞれ2人、茨城県、千葉県、高知県、神奈川県、福岡県でそれぞれ1人の、合わせて13人の死亡が発表されました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め7万5334人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて7万6046人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が1441人、クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて1454人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（ ）内は12日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万2857人（226）<br>▽大阪府は9527人（83）<br>▽神奈川県は5890人（68）<br>▽福岡県は4932人（14）<br>▽愛知県は4876人（29）<br>▽埼玉県は4261人（37）<br>▽千葉県は3371人（46）<br>▽兵庫県は2455人（20）<br>▽沖縄県は2280人（11）<br>▽北海道は1873人（7）<br>▽京都府は1616人（7）<br>▽石川県は730人（6）<br>▽茨城県は609人（3）<br>▽岐阜県は580人（6）<br>▽熊本県は568人（4）<br>▽奈良県は545人（1）<br>▽群馬県は541人（24）<br>▽静岡県は504人<br>▽滋賀県は471人（3）<br>▽広島県は466人（2）<br>▽三重県は457人（2）<br>▽富山県は408人<br>▽鹿児島県は372人<br>▽宮崎県は363人（2）<br>▽栃木県は338人（10）<br>▽宮城県は302人（12）<br>▽長野県は296人<br>▽福井県は244人<br>▽佐賀県は244人<br>▽和歌山県は236人<br>▽長崎県は235人（1）<br>▽福島県は204人（4）<br>▽山口県は194人<br>▽山梨県は179人<br>▽大分県は158人<br>▽新潟県は148人（1）<br>▽徳島県は147人（1）<br>▽岡山県は146人<br>▽島根県は137人<br>▽高知県は137人<br>▽愛媛県は114人<br>▽香川県は90人（2）<br>▽山形県は78人<br>▽秋田県は50人<br>▽青森県は35人<br>▽鳥取県は31人（8）<br>▽岩手県は23人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は843人（8）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、12日の時点で190人となっています。<br>一方、症状が改善して退院した人などは国内で感染した人が6万6280人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて6万6939人となっています。<br><br>また、今月10日には速報値で1日に1万8909件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※兵庫県で9月11日の感染者数を16人から14人に訂正。<br>※佐賀県が9月10日に感染者が1人いたと訂正発表。<br>※千葉県が9月8日の感染者数を33人から32人に訂正。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012615391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 21:41:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 226人感染確認 200人超は10日以来 2人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 226人感染確認 200人超は10日以来 2人死亡</span><time datetime="2020-09-12T21:50"><span>9月12日</span> <span>21時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614871_2009121853_2009121854_01_03.jpg" alt="東京都 新型コロナ 226人感染確認 200人超は10日以来 2人死亡" id="news_image"></div><div>東京都は12日、都内で新たに226人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、都は感染が確認された80代と60代の男性が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は12日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて226人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では▽10歳未満が8人、▽10代が8人、▽20代が51人、▽30代が55人、▽40代が53人、▽50代が24人、▽60代が10人、▽70代が3人、▽80代が10人、▽90代が4人です。<br><br>1日の感染の確認が200人を超えるのは10日以来です。<br><br>また、100人を超えるのは5日連続です。<br><br>226人のうち、およそ51％に当たる115人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ49％に当たる111人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、家庭内の感染が最も多く38人、職場内が14人、施設内と会食がいずれも13人、夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が12人などとなっています。<br><br>このうち施設内では、葛飾区のグループホームのスタッフ3人の感染が確認され、この施設で確認されたのは12人となりました。<br><br>また、ライブハウスで行われたパーティーに参加していた5人の感染が確認され、このライブハウスで感染が確認されたのは合わせて11人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万2857人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した12日時点の重症の患者は11日より1人減って23人でした。<br><br>また、都は感染が確認された80代と60代の男性が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した人は382人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院・重症・自宅療養の人数</h3><div>東京都によりますと、都内で12日までに感染が確認された2万2857人のうち、入院中の人は11日より23人増えて1216人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は11日より1人減って23人です。<br><br>都は、12日の時点で重症の患者向けの病床は150床確保しているということです。<br><br>また、中等症以下の患者向けの病床は2700床まで増やすことを目指していて、12日の時点で2450床を確保しているということです。<br><br>これとは別に今月から来月にかけて2つの専用病院を開設して、中等症以下の患者向けの病床を200床確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は11日より11人減って402人です。<br><br>都が開設している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は、11日より20人増えて235人です。<br><br>このほか、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は11日より102人増えて513人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万109人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 21:50:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>