<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ＬＩＮＥ Ｐａｙ」 スマホ決済で銀行振り込み可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＬＩＮＥ Ｐａｙ」 スマホ決済で銀行振り込み可能に</span><time datetime="2019-12-09T00:01"><span>12月9日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207191_1912082301_1912090001_01_02.jpg" alt="「ＬＩＮＥ Ｐａｙ」 スマホ決済で銀行振り込み可能に" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォン決済の「ＬＩＮＥ Ｐａｙ」が、個人や法人の銀行口座に振り込みができるサービスを始めることが分かりました。国内のスマホ決済では初めてだということで、家賃や習い事の月謝などの振り込みの需要を取り込み、使いみちを広げることで利用者の拡大を図るねらいです。</div><div>関係者によりますと、「ＬＩＮＥ Ｐａｙ」は９日にも、銀行振り込みができる機能をアプリに追加します。<br><br>相手の口座番号や金額を入力することで、10万円を上限に個人や法人に振り込みができます。また、口座番号が分からなくても、相手の名前と、電話番号かメールアドレスが分かれば振り込めるということです。<br><br>送金相手に振り込みを知らせるショートメールやメールが届き、表示されたリンクを使って相手が口座番号を入力すると、お金を受け取れる仕組みです。<br><br>手数料は１回当たり176円で、会社は、家賃や習い事の月謝などの振り込みで需要があると見込んでいます。<br><br>スマホ決済では、同じサービスの利用者どうしなら手数料なく送金できるのが一般的ですが、銀行口座に振り込みができるようになるのは初めてだということです。<br><br>スマホ決済は事業者が乱立状態になっていて、新たなサービスが利用者の獲得につながるか、注目されます。<br><br>ＬＩＮＥアプリからの銀行振り込みはまず、アンドロイドのスマホで使えるようにし、アイフォーンの対応は後日になるということです。「ＬＩＮＥ Ｐａｙ」のアプリからは、いずれのスマホでも利用できるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:01:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科省 若手研究者の支援を強化 研究費 年間700万円支給へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文科省 若手研究者の支援を強化 研究費 年間700万円支給へ</span><time datetime="2019-12-09T05:06"><span>12月9日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207281_1912090454_1912090506_01_03.jpg" alt="文科省 若手研究者の支援を強化 研究費 年間700万円支給へ" id="news_image"></div><div>若手の研究者が研究に専念できる環境を整えるため、国は700人を選んで、１人当たり年間700万円の研究費を原則７年間、支給する新たな制度を作ることになりました。</div><div>日本の若手研究者は、数年の期限があるポストで、厳しい競争の中で研究費を得ているケースが多いため、難しいテーマに挑戦しにくく、日本の研究力が低下している原因の一つと指摘されています。<br><br>そのため文部科学省は、約500億円の基金を新たに設立し、原則40歳までの若手研究者から３年かけて約700人を選び、１人当たり平均で年間700万円の研究費を支給する制度を作ることになりました。<br><br>支給の期間は原則７年間で、最も長い場合は10年間を想定するなど、これまでの若手研究者の支援策と比べて長期間の支援を前提としていることが特徴になっています。<br><br>対象となる若手研究者の選考は、文部科学省が所管する科学技術振興機構が、自由な発想で挑戦的な研究に取り組む研究者を選ぶことにしています。<br><br>若手研究者の研究環境については、ことしのノーベル化学賞の受賞者に選ばれた吉野彰さんらが研究力を低下させないためにも若い研究者が研究に専念できる環境を作るべきだと繰り返し発言していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 05:06:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時国会きょう会期末 野党の会期延長要求も 与党応じず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時国会きょう会期末 野党の会期延長要求も 与党応じず</span><time datetime="2019-12-09T05:07"><span>12月9日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207291_1912090451_1912090507_01_03.jpg" alt="臨時国会きょう会期末 野党の会期延長要求も 与党応じず" id="news_image"></div><div>第200臨時国会は９日、会期末を迎えます。野党側は、「桜を見る会」をめぐって追及を続けるため、会期の延長を求める方針なのに対し、与党側は、政府が提出した法案の大半が成立したことから応じず、閉会する考えです。</div><div>10月４日に召集された第200臨時国会は９日、会期末を迎えます。<br><br>野党側は、「桜を見る会」をめぐって追及を続けるため、40日間の会期延長や、閉会中審査の開催を求める方針です。<br><br>また、安倍内閣に対する不信任決議案をめぐっては、国民民主党が安倍政権に対じする姿勢を鮮明にするため、提出すべきだと主張しているのに対し、共産党からは、否決されることが確実な内閣不信任決議案を提出して、追及の勢いに水を差すべきではないという声が出ています。<br><br>立憲民主党内では、与党側が閉会中審査の開催などに一切応じない場合には、提出を検討する必要があるという意見も出ています。これに対し、与党側は、政府が提出した法案の大半が成立したことから、会期の延長には応じない方針です。<br><br>また、安倍総理大臣は、説明責任を果たしているとして、「桜を見る会」をめぐる予算委員会の閉会中審査には応じられないとしており、与野党の間で協議が行われるとみられます。<br><br>そして、与党側は、仮に内閣不信任決議案が提出された場合は否決し、国民投票法の改正案など成立に至らなかった法案を継続審議にする手続きなどを行って閉会する考えです。<br><br>一方、野党側では、立憲民主党が、国民民主、社民両党などに、野党勢力を結集し、政権交代可能な政党を作りたいとして、合流を呼びかけたのを受けて、国民民主党が９日、対応を協議するなど、調整が進められる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 05:07:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中村哲さん銃撃で生存者 事件語る 「20～25秒の間に一斉に…」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中村哲さん銃撃で生存者 事件語る 「20～25秒の間に一斉に…」</span><time datetime="2019-12-09T05:45"><span>12月9日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207301_1912090521_1912090545_01_03.jpg" alt="中村哲さん銃撃で生存者 事件語る 「20～25秒の間に一斉に…」" id="news_image"></div><div>アフガニスタンで長年、人道支援と復興に携わってきた医師の中村哲さん（73）が銃撃され死亡した事件で、中村さんに同行していた現地スタッフの男性１人が生存していたことがわかりました。男性は、ＮＨＫとの単独インタビューで、銃撃について、「20秒から25秒の間に一斉に行われた」と証言し、犯行が極めて短時間だったことを明らかにしました。</div><div>アフガニスタン東部のナンガルハル州ジャララバードで今月４日、福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の現地代表の医師、中村哲さんが車で移動中に、何者かに銃撃され死亡しました。<br><br>中村さんは２台の車で移動中で、警察は当初、死亡したのは、中村さんと警備員、それに運転手の合わせて６人だったと発表していました。<br><br>ところが、死亡した６人とは別に、中村さんの後ろの車を運転していた現地スタッフの男性１人が銃撃を逃れ、生存していたことがＮＨＫの取材で新たにわかりました。<br><br>この男性は、現地の「ペシャワール会」で15年にわたり運転手をしているモハンマド・ヤシーンさん（45）です。<br><br>ヤシーンさんは８日、ジャララバードでＮＨＫとの単独インタビューに応じ、当時の緊迫した状況を初めてカメラの前で語りました。<br><br>この中で、ヤシーンさんは「前方を走る中村さんの車が銃撃犯に衝突されたのか、速度を落とした。確認しようとしたところ、突然、銃撃が始まった。銃撃が終わったあと、犯人が地元のことばで、『誰か生きている者はいるか』と話しているのが聞こえた」と明らかにしました。<br><br>ヤシーンさんは、銃撃が始まると直ちに車のドアを開け、通りの反対側に走って逃げたということで、「銃撃が終わって中村さんのところに駆け寄り、声をかけたところ、中村さんは『私は大丈夫だ』と応じてくれた。病院に搬送される途中でも、中村さんは『大丈夫だ』と何度も答えていた」と証言し、病院に搬送された段階では、中村さんに意識があったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、銃撃について、「４人から５人で待ち伏せて、20秒から25秒の間に一斉に行われた」と述べ、極めて短時間の犯行だったことを明らかにしました。<br><br>現地警察も、ヤシーンさんの生存を把握しており、当時の状況について詳しく話を聞くなどして犯人の特定を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 05:45:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港で再び大規模デモ 各地でスト呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港で再び大規模デモ 各地でスト呼びかけ</span><time datetime="2019-12-09T05:46"><span>12月9日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207321_1912090519_1912090546_01_03.jpg" alt="香港で再び大規模デモ 各地でスト呼びかけ" id="news_image"></div><div>香港で一連の抗議活動が始まって９日で半年となるのに合わせて、８日に大規模なデモ行進が行われ、主催者発表で80万人が参加しました。衝突は起きませんでしたが、９日も各地でストライキが呼びかけられるなど市民の反発が続いています。</div><div>香港ではことし６月、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例改正の動きに反発して抗議活動が始まり、政府が改正案を撤回したあとも、多くの市民が政府トップの行政長官の直接選挙の導入や、警察の取締りが適切かどうかを調べる「独立調査委員会」の設置などを求めています。<br><br>一連の抗議活動が始まって９日で半年となるのに合わせて８日、民主派団体の呼びかけで香港島で大規模なデモ行進が行われ、大勢の若者や家族連れが道路を埋め尽くし、政府に要求をすべて受け入れるよう訴えました。<br><br>参加者は、主催者の発表で80万人にのぼり、衝突は起きませんでしたが、裁判所の入り口に火がつけられたり、店や銀行が壊されたりする被害が出ました。<br><br>これについて、香港政府は「多くの市民は平和的だったが、暴力や違法行為が行われたことを強く非難する」という声明を出しました。<br><br>香港政府は、先月の区議会議員選挙で民主派が圧勝したあとも、市民のさらなる要求には応じない姿勢を崩しておらず、９日も各地でストライキが呼びかけられるなど、市民の反発が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 05:46:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞 吉野さんが祝賀会出席 「賞が環境問題の解決に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞 吉野さんが祝賀会出席 「賞が環境問題の解決に」</span><time datetime="2019-12-09T05:56"><span>12月9日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207331_1912090513_1912090556_01_02.jpg" alt="ノーベル賞 吉野さんが祝賀会出席 「賞が環境問題の解決に」" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル化学賞の受賞者に選ばれた吉野彰さんは、スウェーデンの日本大使館が主催した祝賀会に出席し、「今回の賞が地球の環境問題の解決につながることを願っている」と述べました。</div><div>ノーベル賞の授賞式を前に、ストックホルム中心部のホテルで８日、スウェーデンの日本大使館が主催した祝賀会が行われ、吉野彰さん夫妻が招かれました。<br><br>この中で吉野さんは英語でスピーチを行い、受賞を知らせる連絡を受けた時のことを振り返りながら、「10月９日にストックホルムから国際電話がかかってきた時は本当に驚いた。それから時間はあっという間にすぎて、今、私はストックホルムに来ています」と述べて、会場の笑いを誘っていました。<br><br>また、祝賀会に先立って行った「ノーベルレクチャー」と呼ばれる記念講演について、「自分にとって最も大事なイベントの一つだった」としたうえで、「講演では、世界に向けて地球の環境問題についてのメッセージを送りたかった。今回の賞が地球の環境問題の解決につながることを願っている」と述べました。<br><br>このあと、吉野さんは満面の笑みを浮かべながら乾杯を行い、集まった人たちから大きな拍手が送られていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>記念講演は「緊張せず」</h3><div>吉野彰さんはストックホルムで記者会見を行い、８日に行われた記念講演について「緊張はしませんでした。77点、78点かなと思います」と感想を述べました。<br><br>吉野さんは、日本時間の９日未明、現地の日本大使館が開いた祝賀会に参加したあと記者会見を行いました。<br><br>吉野さんは、日本時間の８日夜行われた記念講演について、「緊張はしませんでしたが、77点か78点かなと思います。原稿を読むのか、画面を見ながら話すのかどちらかに決めておけばよかった。一緒に来ていた家族からはご苦労さんと言われました」と振り返りました。<br><br>そして、共にノーベル化学賞を受賞する２人の受賞者の講演にも触れ、「リチウムイオン電池が環境問題の解決に貢献するだけでなく、私も含めて３人とも自分たちが解決する責任を負っているという思いがあると感じました」と述べました。<br><br>また、授賞式に向けてスウェーデンの国王からメダルを受け取る練習をしていることを明かし、「メダルを受け取る際に、スウェーデン語でありがとうを意味する『タック』と答えるように教えられた。授賞式のあとの晩さん会で王室の方と気軽に話しができるのを楽しみにしています」と語りました。<br><br>ノーベル賞の授賞式は、日本時間の11日未明にストックホルム中心部のコンサートホールで開かれます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 05:56:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇后さま 56歳に 中村哲さんの死去に「とても残念」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皇后さま 56歳に 中村哲さんの死去に「とても残念」</span><time datetime="2019-12-09T06:33"><span>12月9日</span> <span>6時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207211_1912090630_1912090633_01_03.jpg" alt="皇后さま 56歳に 中村哲さんの死去に「とても残念」" id="news_image"></div><div>皇后さまは９日、56歳の誕生日を迎えられました。天皇陛下の即位のあと、皇后として迎えられる初めての誕生日です。</div><div>皇后さまは誕生日にあたって、文書で感想を寄せられました。<br><br>この中で、皇后さまは、ことし５月１日の天皇陛下の即位からこれまでを振り返り、「御即位に伴う一連の行事を陛下がご無事にお済ませになり、私も、陛下のお力添えを頂きながら、一つ一つの行事に無事にご一緒させていただくことができましたことに安堵し、嬉しく思っております」と述べられました。<br><br>そして、５月の一般参賀や11月の祝賀パレードについて「多くの国民の皆様から、思いがけないほど本当に温かいお祝いを頂きましたことに、心から感謝しております」と記すとともに、「日本国内各地で出会った沢山の笑顔は、私にとりましてかけがえのない思い出として心に残り、これからの歩みを進めていくうえで、大きな支えになってくれるものと思います」とつづられました。<br><br>また、「このような国民の皆様の温かいお気持ちは、平成の御代の間、上皇上皇后両陛下が国民と苦楽を共にされながら、　長きにわたって国民に寄り添われ、御立派にお務めを果たされたことによるところが大きいものと深く感謝しております」と記されました。<br><br>そのうえで、「これからの日々、陛下とご一緒に、国民の皆様の幸せを常に願いながら、寄り添っていくことができましたらという思いを新たにしてまいりました」と述べられました。<br><br>皇后さまは続いて、相次いだ災害に触れ、「台風19号など、今年は幾つもの災害が重なり、日本国内の広い範囲が大きな被害に見舞われたことは大変残念なことでした。犠牲になられた方も多く、深く心が痛みます」と記し、「今後、復旧が順調に進み、被災された方々に安心できる生活が一日も早く戻ることを心から願っております」と述べられました。<br><br>さらに、世界で紛争や内戦が続いていることなどを取り上げ、「アフガニスタンで長年にわたり医療活動や灌漑施設の整備などを行い、復興の支援をされてきた中村哲氏が、最近現地で命を落とされたこともとても残念なことでした。人々が安心して暮らせる平和な世界が実現することを願ってやみません」と記されました。<br><br>皇后さまは９日、皇居・宮殿で、皇族方や三権の長などから祝賀を受ける行事に臨み、夜には、ご一家で、上皇ご夫妻や秋篠宮ご夫妻などとお祝いの膳を囲まれます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>誕生日に際しての感想 全文</h3><div>今年は、30年以上にわたる平成の御代の終わりに上皇陛下がご退位になり、５月初めに天皇陛下がご即位になって、新しく令和の御代になりました。誕生日を迎えますのにあたり、時代の節目となった今年を振り返りますと、深い感慨に包まれます。<br><br>年の初めから、上皇陛下の御即位30年、上皇上皇后両陛下ご結婚60年をお祝いする様々な行事や、退位礼正殿の儀を始め、上皇陛下の御退位に関わる様々な行事がございましたが、平成最後のお務めの一つ一つを、それ迄とお変わりなく、お心を込めて大切にお務めになるお姿が深く心に残っております。<br><br>５月１日の天皇陛下の御即位以降、御即位に伴う一連の行事を陛下がご無事にお済ませになり、私も、陛下のお力添えを頂きながら、一つ一つの行事に無事にご一緒させていただくことができましたことに安堵し、嬉しく思っております。<br><br>上皇上皇后両陛下には、御在位中から、陛下の御即位関連行事を始め、お代替わりが円滑に進むようにとのお心遣いとお導きを賜りましたことに深く感謝申し上げます。<br><br>また、様々な行事の準備にご尽力いただいた方々に厚く御礼を申し上げます。天皇陛下のご即位以来、５月の皇居での一般参賀や、11月の国民祭典、祝賀御列の儀などの折に、多くの国民の皆様から、思いがけないほど本当に温かいお祝いを頂きましたことに、心から感謝しております。<br><br>また、この７か月の間に、地方への訪問、都内での行事などを通して、国民の皆様と接する中で、多くの方々から温かいお気持ちを寄せていただいたことを嬉しく、またありがたく思いながら過ごしてまいりました。<br><br>日本国内各地で出会った沢山の笑顔は、私にとりましてかけがえのない思い出として心に残り、これからの歩みを進めていく上で、大きな支えになってくれるものと思います。<br><br>同時に、このような国民の皆様の温かいお気持ちは、平成の御代の間、上皇上皇后両陛下が国民と苦楽を共にされながら、長きにわたって国民に寄り添われ、御立派にお務めを果たされたことによるところが大きいものと深く感謝しております。<br><br>そして、これからの日々、陛下とご一緒に、国民の皆様の幸せを常に願いながら、寄り添っていくことができましたらという思いを新たにしてまいりました。<br><br>そのような中にあって、10月の台風19号など、今年は幾つもの災害が重なり、日本国内の広い範囲が大きな被害に見舞われたことは大変残念なことでした。<br><br>犠牲になられた方も多く、深く心が痛みます。御遺族のお悲しみはいかばかりかと思いを寄せ、心からお悔やみとお見舞いを申し上げます。<br><br>また、被災された方も大勢おられ、寒さが募る中、様々な御苦労が絶えないことと案じております。今後、復旧が順調に進み、被災された方々に安心できる生活が一日も早く戻ることを心から願っております。<br><br>近年、日本のみならず、世界各地でも水害や山火事などの自然災害が多く発生しており、地球温暖化や気候変動などの問題が現実のこととなりつつあることが案じられます。<br><br>また、日本では、気候関連の災害の他にも、南海トラフ地震や首都直下地震などの大地震も予測されており、様々な面から防災対策を進めていくことがますます大切になってきているように思われます。<br><br>プラスチックゴミなど多くの環境問題や、日本国内の貧困や子供の虐待などの問題、また、世界で紛争や内戦が続いていることなどにも心が痛みます。<br><br>このことに関連して、アフガニスタンで長年にわたり医療活動や灌漑施設の整備などを行い、復興の支援をされてきた中村哲氏が、最近現地で命を落とされたこともとても残念なことでした。<br><br>人々が安心して暮らせる平和な世界が実現することを願ってやみません。一方、今年を振り返りますと、様々な明るい出来事もありました。<br><br>特に最近では、日本で初めて開催されたラグビーワールドカップ2019日本大会で、「ワンチーム」として活躍した日本選手を始め、各国選手による世界トップレベルの試合に日本中が沸き、試合が開催された各地で各国選手団と地元の方々との心温まる交流が広がるなど、とても良い大会になったことを嬉しく思いました。<br><br>また、東日本大震災で被災した釜石市でこの大会の試合が行われたことも喜ばしいことでしたが、その釜石市が残念ながら台風19号の被害を受けた時には、試合が中止になったカナダの選手団が泥の除去作業などのボランティア活動をされ、ナミビアの選手団は合宿地の宮古市で交流会を開き被災者らを励まされたことも心に残る出来事でした。<br><br>学術の分野では、吉野彰さんがノーベル化学賞を受賞されました。日本の研究者の方々の研究の成果が広く世界に認められ、ノーベル賞受賞が近年続いていることを喜ばしく思っております。<br><br>来年は、いよいよオリンピック・パラリンピック競技大会が東京で開催されますが、ラグビーワールドカップ2019日本大会のように、スポーツの素晴らしさを目の当たりにすることができるのみならず、多様な背景を持つ世界の人々がお互いを尊重し合い、友好を深める良い機会になるとともに、東日本大震災の被災地にとっても大きな力になるような大会になることを願いたいと思います。<br><br>愛子は、早いもので今年高校３年生になり、先日18才の誕生日を迎えました。残り少ない高校生活の中で、勉強のみならず、運動会や文化祭などの学校行事にもお友達と一緒に楽しく取り組んでいます。<br><br>これから高校を卒業しますと、今まで以上に、様々な経験を積み重ねながら視野を広げていく時期になると思いますが、これからも感謝と思いやりの気持ちを大切にしながら、いろいろな方から沢山のことを学び、心豊かに過ごしていってほしいと願っています。<br><br>天皇陛下には、御即位されて以来、皇居宮殿での儀式などにとてもお忙しい毎日をお過ごしでいらっしゃいます。顧みますと、上皇陛下には、80代半ばを迎えられていた今年４月まで、このように重いご公務を毎年欠かさずお務めになっていらっしゃいましたことに深い敬意の念を新たにいたします。<br><br>また、上皇后陛下には、平成の御代の間、皇后としてのお務めを果たされながら、上皇陛下を常にお傍でお助けになり、上皇陛下のお力になってこられました。<br><br>上皇后陛下には、今年ご手術をお受けになり、ご案じ申し上げましたが、上皇上皇后両陛下には、これからもくれぐれもお体を大切になさり、永くお元気にお過ごしになりますよう、心よりお祈り申し上げます。<br><br>そして、御譲位後も私たちの歩みを温かくお見守りいただいてきましたことに深く感謝申し上げます。<br><br>天皇陛下には、お忙しい中でもいつも私の体調をお気遣い下さいますことに心より感謝申し上げます。<br><br>私も、天皇陛下のお務めの重さを常に心にとどめ、陛下をお傍でお助けできますように健康の一層の快復に努めながら、皇后としての務めを果たし、陛下とご一緒に、国民の幸せに力を尽くしていくことができますよう努力してまいりたいと思っております。<br><br>この機会に、特に今年、国民の皆様からお寄せいただいた格別の温かい祝福のお気持ちに、重ねまして厚く御礼申し上げます。</div></div><div><h3>医師団「引き続き温かく見守って」</h3><div>宮内庁は、体調を崩されてから16年になる皇后さまについて、治療にあたっている医師団の見解を公表しました。<br><br>この中で医師団は、皇后さまが、天皇陛下の即位に伴う儀式や行事のほか、たび重なる地方訪問などの務めを果たされたことを挙げ、「活動を一つ一つ着実に積み重ねていらっしゃることが自信となり、それが活動の幅の広がりにつながってきていると拝察し、望ましいことと考えております」と説明しています。<br><br>また、活動に当たって、直接触れ合う人たちからの温かい声や反応に元気づけられているように見受けられるとしています。<br><br>その一方で、「依然として快復の途上にあり、体調には波がおありです」としたうえで、「本年は、天皇陛下のご即位に伴う諸行事を中心に、特に強い責任感を持ってお務めに取り組んでこられましたが、これをもって過剰な期待を持たれることは、今後のご快復にとって、かえって逆効果となり得ることをご理解いただければと思います」と記し、引き続き温かく見守ってほしいという考えを示しています。</div></div><div><h3>お住まいでの映像を公開</h3><div>皇后さまの誕生日にあたって、宮内庁は、天皇皇后両陛下が、お住まいの赤坂御所で、天皇陛下の即位に関する儀式や行事で出席者に贈られた記念品などをご覧になる映像を公開しました。<br><br>映像には、ことし10月の「饗宴の儀」などで出席者に贈られた、金平糖などの菓子を入れる容器「ボンボニエール」を見ながら、デザインについて歓談される様子が映されています。<br><br>また、先月の「大饗の儀（だいきょうのぎ）」で飾られた「洲濱（すはま）」と呼ばれる銀でできた置物などを、両陛下がにこやかな表情でご覧になる様子も収められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 06:33:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>