<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>金メダルの小平 「夢に描いていたもの 成し遂げうれしい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/k10011334941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金メダルの小平 「夢に描いていたもの 成し遂げうれしい」</span><time datetime="2018-02-19T11:57"><span>2月19日</span> <span>11時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180219/K10011334941_1802191201_1802191203_01_02.jpg" alt="金メダルの小平 「夢に描いていたもの 成し遂げうれしい」" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピック スピードスケートの女子５００メートルで金メダルを獲得した小平奈緒選手がレースから一夜明けて記者会見し、「夢に描いていたものを成し遂げることができてうれしい」と喜びを話しました。</div><div>小平選手は１８日、行われた女子５００メートルでオリンピック新記録となる３６秒９４のタイムで金メダルを獲得しました。スピードスケートで日本の女子が金メダルを獲得するのは、初めてで、小平選手は女子１０００メートルの銀メダルに続いて今大会、２個目のメダル獲得となりました。<br><br>レースから一夜明けた１９日、小平選手はピョンチャンで記者会見し、「夢に描いていたものを成し遂げることができてうれしい。金メダルをもらうのは名誉なことだが、支えていただいた人たちに早く見ていただきたい」と話しこれまで支えてくれた人たちと喜びを分かち合いたいという心境を笑顔で話しました。<br><br>また、日本選手団の主将は金メダルをなかなか獲得できないというジンクスがありながらも、金メダルを獲得した感想を聞かれると、「そういうことが遠くから聞こえていて、あまり引き受けたくなかったが、今の自分にしかできない役目で、選手としてだけではなく、将来にもいきてくると思って引き受けた。主将を引き受けてからはジンクスを気にしないぐらいに集中していた」と話しました。<br><br>また「まだ所属先と話もしていないが、もう少し滑りたい」として現役を続ける意向を示し、「５００メートルの世界記録を塗り替えたい。今シーズンの最後にカナダで行われるレースで挑戦したい」と、意欲を示しました。<br><br>小平選手は、今月いったん帰国して日本選手団の解団式に出席したあと、来月上旬に中国で行われる世界スプリント選手権に参加する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180219%2Fk10011334941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:57:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>働き方改革の答弁 単純比較できないデータだったと厚労省謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/k10011334851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>働き方改革の答弁 単純比較できないデータだったと厚労省謝罪</span><time datetime="2018-02-19T12:11"><span>2月19日</span> <span>12時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/K10011334851_1802191134_1802191135_01_02.jpg" alt="働き方改革の答弁 単純比較できないデータだったと厚労省謝罪" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣が働き方改革に関連したデータをめぐる国会答弁を撤回したのを受け、厚生労働省は１９日、衆議院予算委員会の理事会で、答弁の基にしたデータの調査方法が異なり単純に比較できないものだったと釈明し、謝罪しました。</div><div>働き方改革をめぐり、安倍総理大臣は先の衆議院予算委員会で「裁量労働制で働く人の労働時間は、平均的な人で比べれば一般労働者よりも短いというデータもある」とした国会答弁を撤回しました。<br>これを受けて厚生労働省は１９日、幹部が衆議院予算委員会の理事会に出席して、答弁の基になったデータを精査した結果を報告しました。<br><br>この中で厚生労働省は、一般労働者と裁量労働制で働く人とで労働時間の調査の方法が異なっていて、単純に比較できないものだったと釈明しました。また、一般労働者のデータの中に、１日の時間外労働を４５時間とするなど、少なくとも３件の誤りが確認されたと説明しました。そのうえで「ご迷惑をおかけして申し訳ない」と謝罪しました。<br><br>これに対して野党側は、「データの取り扱いが不適切で、国民に大きな誤解を与えるものだ」などと反発し、さらに説明するよう求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>単純比較できないデータとは？</h3><div>厚生労働省によりますと、安倍総理大臣が答弁を撤回した基となったデータは、平成２５年４月から６月にかけて厚生労働省が全国の１万１５７５の事業所を対象に行った「労働時間等総合実態調査」です。<br><br>調査結果では１日当たりの労働時間が、一般の労働者が９時間３７分、企業の中枢部門で経営に関わる企画などにあたる「企画業務型」の裁量労働制の人が９時間１６分で、厚生労働省はそれぞれの事業所の中から「平均的な人」を１人選んで、労働時間などを聞き取る形で行ったと説明していました。<br><br>しかし１９日に公表された内容によりますと、一般の労働者については「平均的な人」１人について、１か月間で時間外労働の時間が最も長い日の労働時間を事業所に聞いていたのに対し、裁量労働制で働く人に対しては１日の労働時間を聞く内容になっていたということです。<br><br>また、一般の労働者では法定労働時間の８時間以外に１日の時間外労働の時間が「１５時間を超える」と回答した事業所が９件あったほか、中には「１日４５時間」など誤って記入されたのに調査結果に盛り込まれていたと見られるケースも少なくとも３件あったということです。</div></div><div><h3>野党６党 データ故意に作ったかと疑問や指摘</h3><div>立憲民主党、希望の党、民進党、共産党、自由党、社民党の野党６党は、厚生労働省の担当者からヒアリングを行いました。<br><br>そして６党からは、「『裁量労働制で働く人のほうが一般労働者よりも時間外労働が短い』というデータを故意に作ったのではないか」といった疑問や、「調査結果が報告されるまで、時間がかかりすぎている」などの指摘が相次ぎました。<br><br>また野党６党は、厚生労働省が精査した結果は安倍総理大臣にデータの内容が伝えられた経緯などの報告が不十分だとしてさらに説明を求めていくことを確認しました。</div></div><div><h3>立民 逢坂氏「極めて不適切で誤解与える調査手法」</h3><div>衆議院予算委員会で野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の逢坂誠二衆議院議員は記者団に対し、「厚生労働省が現場にどのような指示をしたのか全く説明がなく、ただ『こういう実態だった』と言われても調査とは言えず、全く不誠実な対応だ。調査方法が違うものを２つ並べて、どちらかの時間が長いとか、短いとかと言うのは、極めて不適切で、国民に相当大きな誤解を与える調査手法だ」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「比較は極めて不適切だった」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「『裁量労働制のほうが労働時間が長くなる』という指摘を受け、『こうしたこともある』という例として紹介したものだが、平均的な労働者の労働時間について、一般労働者と裁量労働者で異なるしかたで選んだ数字を比較していたことは極めて不適切だった」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「働き方改革は、長年にわたって議論されながら結論が得られなかった、罰則つきの時間外労働の上限規制の導入、同一労働同一賃金の実現に向けたガイドラインの提起や関係法令の整備など、極めて重要な改革だと考えており、実現に向けて全力で取り組んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180219%2Fk10011334851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:11:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉 住宅火災で遺体 放火殺人の疑いで少女など男女４人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/k10011334811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>千葉 住宅火災で遺体 放火殺人の疑いで少女など男女４人逮捕</span><time datetime="2018-02-19T12:19"><span>2月19日</span> <span>12時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/K10011334811_1802191219_1802191224_01_03.jpg" alt="千葉 住宅火災で遺体 放火殺人の疑いで少女など男女４人逮捕" id="news_image"></div><div>１７日、千葉県印西市で住宅が全焼し１人が遺体で見つかる火事があり、警察は現場の状況などに不審な点があったことから捜査を進めた結果、２０歳の男女３人と１６歳の少女の合わせて４人が住宅に火をつけて殺害したとして、殺人と放火の疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは、いずれも職業不詳で東京・墨田区の仲内隼矢容疑者（２０）と千葉県印西市の金崎大雅容疑者（２０）、住所不定の菅野弥久容疑者（２０）と東京都内に住む１６歳の少女です。<br><br>１７日午後５時前、千葉県印西市竜腹寺で住宅が全焼して１人が遺体で見つかり、警察は、火事のあと連絡が取れないこの家に１人で暮らしている海老原よし子さん（５５）と見て調べるとともに、現場の状況などに不審な点があったことから捜査を進めていました。<br><br>その結果、４人が静岡県富士市内の駐車場にいるところを見つけ、住宅に火をつけて殺害した疑いがあるとして、逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、４人は友人でこのうち１人は海老原さんと面識があり、出火前にいずれも住宅にいたと見られるということで、警察は詳しいいきさつを調べています。<br><br>認否については、捜査に支障があるとして明らかにされていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>出火目撃した住民「２週間ほど前から車が」</h3><div>住宅から火が出るのを目撃した近所に住む６０代の女性は「２週間ほど前から軽のワゴン車が全焼した家の前にとまるのを見かけ、『何だろう』と不審に思っていました。火事が起きた前日も家の入り口をふさぐように車が止まっていました」と話しました。<br><br>また、「若い人のものとみられる靴が何足か自宅の前に置かれていたほか、テーブルが重ねられた状態で庭に置かれていたこともありました。住んでいる女性は足が不自由で、若い人と接点があるような印象はなかったので、今回のような事件が起き、とても怖いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180219%2Fk10011334811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:19:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小平とイ・サンファ 肩抱き合い歓声に応える写真 韓国紙掲載</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/k10011334961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小平とイ・サンファ 肩抱き合い歓声に応える写真 韓国紙掲載</span><time datetime="2018-02-19T12:28"><span>2月19日</span> <span>12時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/K10011334961_1802191237_1802191240_01_02.jpg" alt="小平とイ・サンファ 肩抱き合い歓声に応える写真 韓国紙掲載" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の多くの新聞は、金メダルを獲得した小平奈緒選手と２位になった韓国のイ・サンファ選手が肩を抱き合い、そろって歓声に応える姿を捉えた写真を大きく掲載しています。</div><div>朝鮮日報は小平選手とイ・サンファ選手の長年にわたるライバル関係について、２００７年に小平選手が韓国に行った際、イ選手と一緒に韓国式サウナに行ったほど仲がよかったというエピソードを伝えています。<br><br>ここ２年ほどは小平選手が急成長してやや距離があったものの、そのイ選手が１８日夜のレース後の記者会見では、小平選手のことを「奈緒」とファーストネームで呼んでいたことを伝えています。<br><br>また韓国日報と東亜日報は、レースを終えた２人がリンク上で交わした言葉を紹介しています。それによりますと、小平選手がイ選手に「あなたをいつも尊敬している」と声をかけるとともに、韓国語で「よく頑張った」とたたえたということです。<br><br>イ選手は小平選手に「１５００、１０００メートルのレースを終えたあと、５００メートルで金メダルを獲得したあなたが誇らしい」と答えたということで、友情で結ばれた２人が互いをたたえ合ったと伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イ・サンファも自身のインスタグラムに２人の写真</h3><div>イ選手は、みずからのインスタグラムに、競技終了後、小平選手に肩を抱かれ、笑顔で寄り添っている写真を掲載しました。<br><br>そして「私はとてもがんばった。長い長い旅路をよく耐え抜いてきた。２位でも満足しているし、いい思い出になるだろう。お疲れ様でした。応援と歓声に心から感謝しています。幸せでした」とコメントしていました。<br><br>さらに、今回のレースではイ選手と、金メダルを獲得した小平奈緒選手との対決が注目されたことを踏まえて「韓日戦は感動的だった」、「私は私だ」というハッシュタグもつけていました。<br><br>この投稿には、およそ５万件の「いいね！」が付いているほか、「２人をとても尊敬しています」と、韓国語で書かれたコメントに加え「お疲れ様でした。感動しました！」と、日本語で書かれたコメントも見られました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180219%2Fk10011334961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:28:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧正月の広告 干支（えと）間違えマレーシア政府謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/k10011335001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>旧正月の広告 干支（えと）間違えマレーシア政府謝罪</span><time datetime="2018-02-19T13:41"><span>2月19日</span> <span>13時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/K10011335001_1802191357_1802191359_01_02.jpg" alt="旧正月の広告 干支（えと）間違えマレーシア政府謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>マレーシア政府は、旧正月を祝うために地元の新聞に掲載した広告に誤ってことしのえとの戌（いぬ）ではなく、去年のえとのニワトリが「わん！」とほえるイラストを使い、「技術的なエラーだった」と釈明しました。</div><div>広告は、マレーシアの華僑系の新聞「星州日報」に掲載されました。<br><br>戌年を迎えることを祝う言葉が中国語で書かれているものの、イラストには犬ではなく、去年のえとのニワトリが描かれ、「わん、わん！」とほえる吹き出しが付けられています。<br><br>ＳＮＳ上では、「ばかげた間違いだ」とか「世界の笑いものだ」などと批判するコメントが相次ぐ一方、マレーシアで人口の大半を占めるイスラム教徒が犬を不潔な動物として敬遠することに配慮したのではないかという臆測も出ていました。<br><br>こうした中、マレーシア政府は１５日、「技術的なエラーだった」というコメントをフェイスブックに載せて釈明しましたが、なぜニワトリが使われたのかや、ニワトリが「わん！」とほえるのをおかしいと思わなかった理由など詳しい経緯は明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180219%2Fk10011335001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:41:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツ仲裁裁判所が処分決める ＯＡＲドーピング疑惑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/k10011335011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スポーツ仲裁裁判所が処分決める ＯＡＲドーピング疑惑</span><time datetime="2018-02-19T13:44"><span>2月19日</span> <span>13時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180219/K10011335011_1802191355_1802191358_01_02.jpg" alt="スポーツ仲裁裁判所が処分決める ＯＡＲドーピング疑惑" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックに個人資格で出場したロシア出身の選手がドーピング違反の疑いをもたれている問題で、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は１９日の会見で、今後、正式な検査結果が出て、ＣＡＳ＝スポーツ仲裁裁判所が処分を決めるという見解を示しました。</div><div>ドーピング違反の疑いがもたれているのは、ロシアから個人資格で出場し、カーリングミックスダブルスで銅メダルを獲得したアレクサンドル・クルシェルニツキー選手です。<br><br>ロシアの通信社などによりますと１８日、クルシェルニツキー選手が１回目のドーピング検査で禁止薬物の「メルド二ウム」の陽性反応を示したことをロシアオリンピック委員会の関係者が明らかにしたということです。<br><br>ＩＯＣは１９日午前中に開かれた会見で、この問題について「このような結果が出たとすれば残念なことだ」と述べた上で、現在、２回目の検査が行われていて、１９日にも正式な検査結果が出ることを明らかにしました。そのうえで、陽性だった場合は検査を行った独立検査機関から申し立てを受けたＣＡＳが、今後、選手の処分を決めるとしています。<br><br>また、ロシアに対してピョンチャンオリンピックに国としての出場を認めなかったＩＯＣは、個人資格で参加した選手が規程を順守すれば閉会式にはロシアの選手として参加させる可能性に言及していましたが、今回の問題の行方が判断に影響するという見解を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180219%2Fk10011335011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:44:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 熊谷６人殺害 ペルー人の男に死刑求刑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/k10011335051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>埼玉 熊谷６人殺害 ペルー人の男に死刑求刑</span><time datetime="2018-02-19T14:10"><span>2月19日</span> <span>14時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180219/K10011335051_1802191418_1802191422_01_02.jpg" alt="埼玉 熊谷６人殺害 ペルー人の男に死刑求刑" id="news_image"></div><div></div><div>３年前、埼玉県熊谷市の３軒の住宅に次々に侵入し、６人を殺害したとして強盗殺人などの罪に問われているペルー人の男の裁判員裁判で、検察は死刑を求刑しました。</div><div>３年前の平成２７年９月、埼玉県熊谷市の３軒の住宅で、田崎稔さん（当時５５）と妻の美佐枝さん（当時５３）、１人暮らしの白石和代さん（当時８４）、母親の加藤美和子さん（当時４１）といずれも小学生で長女の美咲さん（当時１０）と次女の春花さん（当時７）の合わせて６人が殺害されました。<br><br>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（３２）は、６人を相次いで殺害したうえ、クローゼットなどに遺体を遺棄したなどとして、強盗殺人などの罪に問われています。<br><br>１９日、さいたま地方裁判所で開かれた裁判員裁判で、検察は死刑を求刑しました。このあと被告の弁護士が最終弁論を行い、事件当時、被告は統合失調症による心神喪失の状態で責任能力はなかったとして、無罪を主張する見通しです。判決は来月９日に言い渡される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180219%2Fk10011335051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 14:10:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>