<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京六大学野球 東大が15年ぶりに勝ち点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011171991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京六大学野球 東大が15年ぶりに勝ち点</span><time datetime="2017-10-08T15:58"><span>10月8日</span> <span>15時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011171991_1710081543_1710081551_01_02.jpg" alt="東京六大学野球 東大が15年ぶりに勝ち点" id="news_image"></div><div></div><div>東京六大学野球、秋のリーグ戦が神宮球場で行われ、東大が法政大に８対７で勝って２勝目を挙げ、平成１４年の秋のリーグ戦以来、１５年ぶりに勝ち点を獲得しました。</div><div>東大は、７日、法政大との１回戦でエースの宮台康平投手が好投して９対２で勝ち、８日の２回戦に臨みました。<br><br>東大は１回、３番の楠田創選手や５番のキャプテン、山田大成選手のタイムリーヒットなどで４点を先制しました。<br>１点差に迫られた４回には、４番の田口耕蔵選手がスリーランホームランを打つなど４点を挙げてリードを広げ、６回からは７日に完投した宮台投手がマウンドに上がりました。<br>しかし、９回には再び１点差に追い上げられ、なお２アウト二塁三塁のピンチでしたが、最後のバッターをレフトフライに打ち取って東大が法政大に８対７で勝ちました。<br><br>東大は対戦成績を２勝とし、勝ち点１を挙げました。<br>東大が勝ち点を獲得したのは、平成１４年秋のリーグ戦で立教大を相手に勝ち点を挙げて以来で１５年ぶりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東大 浜田監督「非常にうれしい」</h3><div>東大の浜田一志監督は、平成２５年に就任してから初めての勝ち点で、「非常にうれしい。監督になった時から連敗を止めることと勝ち点を取ることの２つが大きな目標だった。それが達成できて、応援してくださった方々にも感謝したい」と話していました。<br>最終回、１点差に迫られてさらに逆転のピンチだった場面について、「これまででいちばん緊張した。勝ち点を取る試合は最後にエースの宮台にマウンドに立っていてほしいというのがチーム全体の思いだった。宮台もクタクタだったが、よく気持ちで投げてくれた」と振り返っていました。<br><br>エースの宮台康平投手は「なかなか勝てない時が多く、苦しかったが、勝ち点を目標に頑張ってきたので本当にうれしい」と充実感をにじませました。<br>最終回のピンチの場面については「悔いのないよう自分のいちばんいいボールのストレートを信じ、開き直って腕を振って投げた。最後も野手に守ってもらって、全員の力で勝ち取った勝利だと思う」と振り返っていました。</div></div><div><h3>平成２２年からは９４連敗</h3><div>東大が最後に勝ち点を挙げたのは、平成１４年の秋のリーグ戦でした。この時は立教大に２勝１敗と勝ち越しました。しかし、その後は勝利が遠くなり、平成２２年の秋からリーグワースト記録を更新する９４連敗を喫しました。<br><br>平成２５年に就任した浜田一志監督のもと、最速１５０キロの速球が持ち味のエース・宮台康平投手を軸に守りを中心とした粘り強いチームを作り上げ、おととしの春のリーグ戦で法政大に１勝して連敗を止めました。<br><br>さらに、去年春のリーグ戦では３勝を挙げたほか、秋のリーグ戦でも１勝するなど、勝ち点獲得へあと一歩のところまで迫っていました。<br><br>ことしは宮台投手をはじめ、通算で４０本以上のヒットを打っているキャプテンの山田大成選手や秋のリーグ戦でホームラン２本を打った中軸の楠田創選手など、１年生から主力だった選手たちが４年生になり、勝負の年として念願の勝ち点獲得を目指していました。<br><br>そして、７日、宮台投手が２失点で完投して法政大に勝ち、１５年ぶりの勝ち点獲得にあと１勝に迫っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011171991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:58:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路線バス運転手が意識失う 乗客がハンドル操作し停車 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011172131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>路線バス運転手が意識失う 乗客がハンドル操作し停車 兵庫</span><time datetime="2017-10-08T17:03"><span>10月8日</span> <span>17時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011172131_1710081730_1710081732_01_02.jpg" alt="路線バス運転手が意識失う 乗客がハンドル操作し停車 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>８日昼過ぎ、兵庫県明石市で路線バスの運転手が運転中に突然意識を失い、バスは女性の乗客がとっさにハンドルを切ってバス停に衝突して停車しました。運転手の男性は意識不明の重体だということですが、乗客７人はハンドルを切った女性が軽いけがをしたほかは、けがはありませんでした。</div><div>８日午後１時前、明石市大久保町福田の国道２号線を走っていた路線バスで、５２歳の男性運転手が突然、意識を失いました。<br><br>異変に気づいた５３歳の乗客の女性がとっさにハンドルを切り、バスは道路左脇の縁石に乗り上げて１００メートルほど走行したあと、人がいなかったバス停に衝突して止まりました。<br><br>警察によりますと、運転手の男性は意識不明の重体だということですが、当時車内にいた乗客７人はハンドルを切った女性が首などを痛める軽いけがをしたほかは、けがはありませんでした。<br><br>バスを運行する「神姫バス」によりますと、運転手は８日午前８時前に出勤し、乗務前の点呼の際は異常は見られなかったということで、警察は詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011172131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:03:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼 アルミ製品などの一部でデータ改ざん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011172011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼 アルミ製品などの一部でデータ改ざん</span><time datetime="2017-10-08T18:23"><span>10月8日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011172011_1710081410_1710081411_01_02.jpg" alt="神戸製鋼 アルミ製品などの一部でデータ改ざん" id="news_image"></div><div>大手鉄鋼メーカーの「神戸製鋼所」は、自動車や航空機などに幅広く使われるアルミ製品や銅製品の一部について、強度などの検査証明書のデータを改ざんして出荷していたことを明らかにしました。製品の納入先は、およそ２００社に上るとしています。</div><div>発表によりますと、神戸製鋼では、ことし８月末までの１年間に出荷したアルミ製品や銅製品の一部で、事前に顧客と取り交わした強度などの基準を満たしていないにもかかわらず、検査証明書のデータを書き換えて出荷したり、必要な回数の検査を行わずに出荷したりしていたということです。<br><br>データの改ざんは栃木県と三重県、それに山口県にあるアルミや銅製品の製造を行う国内すべての工場と、子会社の神奈川県の工場の合わせて４か所で確認され、アルミ製品がおよそ１万９３００トン、銅製品がおよそ２２００トンに上るなどとしています。<br><br>これは神戸製鋼のアルミや銅製品の年間生産量のおよそ４％にあたり、自動車や航空機などの部品として幅広く使われ、納入先はおよそ２００社に上るということです。<br>また、こうした改ざんは少なくとも１０年ほど前から行われていたことがわかっているということです。<br><br>会社側は事態は重大だとして、「品質問題調査委員会」を設置して詳しい調査を始めていて、調査結果がまとまった段階で、経営責任を含めた社内処分を検討するとしています。<br><br>一方、これまでのところ、出荷した製品の安全性に具体的な問題は確認されていないとしています。<br><br>東京都内で記者会見した神戸製鋼の梅原尚人副社長は「重大事案を生じさせたことを深く反省するとともに、多大なご心配とご迷惑をおかけし、心よりおわび申し上げます」と陳謝しました。<br><br>神戸製鋼では去年６月、グループ会社が家電などのバネとして使われるステンレス製の製品のデータを改ざんし、ＪＩＳ＝日本工業規格の強度を満たしているように偽装して出荷していたことが明らかになったばかりです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011172011_1710081452_1710081454_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>発表によりますと、神戸製鋼では、ことし８月末までの１年間に出荷したアルミ製品や銅製品の一部で、事前に顧客と取り交わした強度などの基準を満たしていないにもかかわらず、検査証明書のデータを書き換えて出荷したり、必要な回数の検査を行わずに出荷したりしていたということです。<br><br>データの改ざんは栃木県と三重県、それに山口県にあるアルミや銅製品の製造を行う国内すべての工場と、子会社の神奈川県の工場の合わせて４か所で確認され、アルミ製品がおよそ１万９３００トン、銅製品がおよそ２２００トンに上るなどとしています。<br><br>これは神戸製鋼のアルミや銅製品の年間生産量のおよそ４％にあたり、自動車や航空機などの部品として幅広く使われ、納入先はおよそ２００社に上るということです。<br>また、こうした改ざんは少なくとも１０年ほど前から行われていたことがわかっているということです。<br><br>会社側は事態は重大だとして、「品質問題調査委員会」を設置して詳しい調査を始めていて、調査結果がまとまった段階で、経営責任を含めた社内処分を検討するとしています。<br><br>一方、これまでのところ、出荷した製品の安全性に具体的な問題は確認されていないとしています。<br><br>東京都内で記者会見した神戸製鋼の梅原尚人副社長は「重大事案を生じさせたことを深く反省するとともに、多大なご心配とご迷惑をおかけし、心よりおわび申し上げます」と陳謝しました。<br><br>神戸製鋼では去年６月、グループ会社が家電などのバネとして使われるステンレス製の製品のデータを改ざんし、ＪＩＳ＝日本工業規格の強度を満たしているように偽装して出荷していたことが明らかになったばかりです。</div></div><div><h3>ずさんな検査 実態浮き彫りに</h3><div>神戸製鋼所はアルミ製品や銅製品の強度や大きさ、検査方法などについて事前に顧客との間で細かく契約を交わし、基準を満たした製品を出荷することになっています。<br><br>しかし、今回改ざんが確認された４つの工場では、基準に比べて強度が足りない場合でも基準を満たしているように装って、検査証明書を書き換えていたほか、大きさや形状が契約と異なる場合でも、適切に検査を行って問題がなかったとして出荷した例があったとしています。<br><br>さらに、契約では複数回検査を行わなければならないにもかかわらず、１回しか検査を行わずに、書類上は複数回行ったと書き換えていた例も明らかになっているということで、ずさんな検査の実態が浮き彫りになっています。</div></div><div><h3>改ざん確認された４つの工場</h3><div>神戸製鋼所によりますと、検査証明書のデータの改ざんが確認されたのは、栃木県真岡市の真岡製造所、三重県いなべ市の大安工場、山口県下関市の長府製造所の３つの工場のほか、子会社「コベルコマテリアル銅管」の神奈川県秦野市にある秦野工場の合わせて４工場です。</div></div><div><h3>国産ジェット旅客機 ＭＲＪでも使用</h3><div>三菱重工業の子会社「三菱航空機」は、開発中の国産初のジェット旅客機のＭＲＪの一部にデータが改ざんされた製品が使われていたことを明らかにしました。<br><br>三菱航空機によりますと、現在、アメリカで試験飛行中のＭＲＪの試作機の一部に、今回、神戸製鋼所が強度などの検査証明書のデータを改ざんして出荷していた製品が使われているということです。<br><br>会社ではデータが改ざんされた製品が、ＭＲＪのどの部分に使われているか明らかにしていませんが、社内の調査で製品の強度や耐久性に問題がないことを確認しており、ＭＲＪの開発スケジュールに影響はないとしています。</div></div><div><h3>トヨタでも</h3><div>トヨタ自動車によりますと、神戸製鋼所のデータが改ざんされた製品を一部の車のボンネットやバックドアに採用していたということで、トヨタは採用していた車種や使用時期などを調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011172011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 18:23:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>静岡 伊東の別荘地で４歳男児が不明に 捜索続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011171981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>静岡 伊東の別荘地で４歳男児が不明に 捜索続く</span><time datetime="2017-10-08T19:05"><span>10月8日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011171981_1710081531_1710081532_01_03.jpg" alt="静岡 伊東の別荘地で４歳男児が不明に 捜索続く" id="news_image"></div><div></div><div>静岡県伊東市の別荘地に７日、家族などと一緒に遊びに来ていた東京・足立区の４歳の男の子の行方がわからなくなっていて、警察や消防が２００人以上の態勢で捜索を続けています。</div><div>７日午後２時前、伊東市池の別荘地で、東京・足立区の福見怜輝くん（４）の行方がわからなくなったと家族から警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、怜輝くんは家族を含む合わせて１８人で別荘地にある母親の友人の会社の保養所に日帰りの予定で遊びに来ていましたが、正午ごろ、大人たちがバーベキューの準備をしている最中に、ほかの子ども４人と屋外で遊んでいたのを最後に行方がわからなくなっています。<br><br>現場は山あいの別荘地で、警察や消防が８日午前６時から捜索を始めていますが、午後６時現在、まだ見つかっておらず、態勢を２１０人に増やして捜索を続けているということです。<br><br>警察によりますと、怜輝くんは身長１メートル、体重は１６キロでやせ形だということで、行方がわからなくなった当時、黒い長袖のシャツを着て、緑色の長ズボンを履いていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011171981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 19:05:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 あさって公示 各党トップ討論会で議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011172231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 あさって公示 各党トップ討論会で議論</span><time datetime="2017-10-08T19:17"><span>10月8日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011172231_1710081917_1710081930_01_03.jpg" alt="衆院選 あさって公示 各党トップ討論会で議論" id="news_image"></div><div>１０日の衆議院選挙の公示を前に、日本記者クラブ主催の各党の党首による討論会が開かれました。安倍総理大臣は自民・公明両党で過半数の議席を確保し、政権を継続させたいと強調したのに対し、希望の党の小池代表は政権を獲得することが大きな目標だとして、過半数となる２３３人以上の候補者擁立に向け、最終調整を急ぐ考えを示しました。</div><div>自民党総裁の安倍総理大臣は「私たちは安定した政治のもと、北朝鮮の脅威に対して外交力を発揮し、国民の平和で幸せな暮らしを守り抜いていく。少子化に対して、日本の、そして、子どもたちの未来を切り開いていくために全力を尽くしていく。日本の未来を決める選挙だ」と述べました。<br><br>公明党の山口代表は「結党以来、教科書の無償配布など、子育て支援に取り組んできており、今回の公約では『教育負担の軽減』を掲げた。幼児教育の無償化、私立高校の授業料の実質無償化、さらには大学生活を支援する、返済のいらない給付型奨学金の拡充などに取り組んでいく」と述べました。<br><br>希望の党の小池代表は「『国民ファーストの政治』で、日本に希望をもたらしたい。社会保障や安全保障などの課題があるが、１００歳まで生きられるようになっている中で、高齢者の方々には病院ではなく、学びのために大学に行けるような、新しいパラダイム・考え方に変えていきたい」と述べました。<br><br>共産党の志位委員長は「安全保障法制や特定秘密保護法、『共謀罪』で、憲法をないがしろにし、『沖縄新基地』や原発再稼働で民意を踏みつけにしてきた政権はない。『森友・加計疑惑』で異常な『国政私物化疑惑』にまみれた政権もない。市民と野党の共闘で、『安倍暴走政治』に退場の審判を下し、新しい政治を作る選挙にしたい」と述べました。<br><br>日本維新の会の松井代表は「『身を切る改革』での教育無償化は、現在、大阪でスタートしており、大阪では改革による財源で、高校まで私学を含めて、実質無償化を実現している。ぜひこれを全国でやりたい」と述べました。<br><br>立憲民主党の枝野代表は「誰かがどこかで決めて、多くの国民が従わなければならないというのは民主主義ではない。社会が分断され、格差が拡大し、少数の人たちが差別されるのは、まっとうな社会ではない。まっとうな政治と社会を取り戻す」と述べました。<br><br>社民党の吉田党首は「安倍政権の是非や憲法が問われる大事な選挙だ。『国民生活最優先』、『憲法を生かす政治』を掲げて、子どもや若者、女性、高齢者、障害者など社会的に弱い立場の皆さんのための政策をしっかりと掲げて戦う」と述べました。<br><br>日本のこころの中野代表は「自主憲法の制定、『消費税マイレージ制度』の導入、被災者の自立の徹底支援、そして敵基地攻撃能力の保持を訴える。次の世代に熱いメッセージを残す戦いにしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>また、安倍総理大臣は「政権選択の選挙であり、過半数を取った勢力が政権を取る。つまり私たちは過半数を維持すれば政権を継続していく。そして、私が自民党総裁として、過半数を取れば当然、首班指名を受ける候補として出ていく」と述べ、自民・公明両党で過半数の議席を確保し、政権を継続させたいと強調しました。<br><br>これに対し、希望の党の小池代表は「私たちは『安倍一強』の政治をただすために、有権者に選択肢を示す意味で、候補者擁立で最終調整に入っている。政権を目指すことは１つの大きな目標だ」と述べ、過半数となる２３３人以上の候補者擁立に向け、最終調整を急ぐ考えを示しました。</div></div><div><h3>消費税率引き上げについて</h3><div>さらに、消費税率の１０％への引き上げについて、安倍総理大臣は「希望の党は引き上げを凍結する一方、公約にはベーシックインカム＝最低限の所得保障や給付型奨学金の大幅拡充、それに教育の無償化も入っているが、財源は示していない」と小池代表にただしました。<br><br>これに対して、小池代表は「消費増税は消費者などに経済成長の実感がない中で、いったん立ち止まろうと言っている。２０２５年には団塊の世代がすべて７５歳以上の後期高齢者になる。社会保障のパラダイム・枠組みを変えていこうということだ」と述べました。</div></div><div><h3>情報公開について</h3><div>一方、小池代表が「ＰＫＯ部隊の日報問題や森友学園と加計学園の疑惑など、情報公開が足りない。公文書管理も含めどう対応するのか」と質問したのに対し、安倍総理大臣は「予算委員会などで丁寧に説明を重ねてきたが、一部説明が足りない点、あるいは姿勢について反省すべき点はあると思う。ただ、『私が関与した』と言った方は１人もいないし、国家戦略特区諮問会議の民間委員は、口をそろえて『手続きに一点の曇りもない』と明確にしている」と述べました。</div></div><div><h3>憲法改正について</h3><div>また、憲法改正について、安倍総理大臣は自民党の政権公約で「自衛隊の明記」など、４つの改正項目を示しているとしたうえで、「今後、国民の中で議論が深まっていく、あるいは憲法審査会の中で各党が案を持ち寄り、建設的な議論が進んでいくことを期待したい」と述べました。<br><br>一方、小池代表は安倍総理大臣が９条の１項と２項を維持したうえで、自衛隊の存在を規定する条文を追加する案を示していることについて、「防衛省設置法がある中で、実力部隊の自衛隊だけ憲法改正の項目で取り出すと、防衛省と自衛隊の関係が逆転するのではないか。このまま進めるのは大いに疑問がある」と述べました。<br><br>公明党の山口代表は「国会の憲法審査会で議論を深め、成熟した国民の理解のもとで、憲法改正の発議や国民投票を迎えるべきであり、そこまでは至ってないというのが現状認識だ」と指摘しました。<br><br>共産党の志位委員長は「立憲民主党や社民党と、できるかぎりの連携や協力をしていきたい。『安倍政権の下での９条改憲には反対する』という政策合意があり、共闘の力で今の流れを食い止め、押し返していきたい」と述べました。<br><br>日本維新の会の松井代表は「安倍政権の間に憲法改正議論しないというのは、あまりに幼稚だ。誰が総理大臣だろうと憲法改正議論をやるべきだ」と述べました。<br><br>立憲民主党の枝野代表は「今の安全保障法制は違憲であり、それを追認する改正には賛成できない。今、自衛隊を書き込むのは賛成できない」と述べました。<br><br>社民党の吉田党首は「自衛隊を書き込むことは、それだけにとどまらない。安全保障関連法が強行され、アメリカの戦争に巻き込まれる危険性もある」と述べました。<br><br>日本のこころの中野代表は「はっきり自衛隊を明記して、日本の安全をしっかり守っていくことにほかならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011172231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 19:17:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空襲警報で卒業式開かれず 73年経て卒業証書 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011172301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>空襲警報で卒業式開かれず 73年経て卒業証書 沖縄</span><time datetime="2017-10-08T20:02"><span>10月8日</span> <span>20時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011172301_1710081943_1710082021_01_02.jpg" alt="空襲警報で卒業式開かれず 73年経て卒業証書 沖縄" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県名護市で太平洋戦争末期の混乱で、当時、開かれなかった旧国民学校の卒業式が８日行われ、年齢が８０代後半にさしかかった当時の６年生たちが、７３年の時を経て卒業証書を手にしました。</div><div>沖縄県名護市にあった旧東江国民学校では、沖縄戦の前の年の昭和１９年３月に予定されていた卒業式の準備中に空襲警報が出されて避難を余儀なくされ、卒業式を開くことができませんでした。<br>その後も沖縄戦に備えた本土への学童疎開や戦後の混乱で卒業式は開かれず、当時の６年生の強い希望で８日ようやく卒業式が実現しました。<br><br>およそ１００人の卒業生のうち４人が出席し、今の東江小学校の校長から一人一人に卒業証書が手渡されました。<br>卒業生を代表して岸本清さん（８６）が「卒業証書がもらえず心残りだった私たちの思いを理解していただきお礼を申し上げます」と述べました。<br><br>卒業生たちは年齢が８０代後半にさしかかっていて、７３年の時を経て卒業証書を手にした喜びを分かち合っていました。<br>８５歳の女性は「７３年かかって卒業証書をいただいたことをうれしく思います。子や孫にはこのような思いをさせたくありません」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011172301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 20:02:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無免許で死亡ひき逃げ容疑 17歳の少年逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011172331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>無免許で死亡ひき逃げ容疑 17歳の少年逮捕</span><time datetime="2017-10-08T20:14"><span>10月8日</span> <span>20時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011172331_1710082031_1710082031_01_02.jpg" alt="無免許で死亡ひき逃げ容疑 17歳の少年逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>７日夜、東京・福生市で無免許で車を運転して３３歳の男性をはねて死亡させ、そのまま逃げたとして１７歳の少年がひき逃げなどの疑いで警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは東京・羽村市に住む１７歳の土木作業員の少年です。<br><br>警視庁の調べによりますと、７日夜９時前、東京・福生市福生の市道で無免許で軽トラックを運転し、道路を歩いていた八王子市に住む会社員の矢作勇樹さん（３３）をはねて死亡させ、そのまま逃げたとして、ひき逃げと無免許過失運転致死などの疑いが持たれています。<br><br>警視庁が逃げた車の行方を捜査していたところ８日未明に少年が警察署に出頭し、ひき逃げしたことを認めたことなどから逮捕したということです。<br><br>警視庁によりますと調べに対し「無免許だったので逃げた」と供述しているということで、警視庁が当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011172331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 20:14:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>