<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世界中のファンから悲しみの声 アニメ会社で火事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界中のファンから悲しみの声 アニメ会社で火事</span><time datetime="2019-07-18T13:50"><span>7月18日</span> <span>13時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>「京都アニメーション」で火災が起きたというニュースはインターネットを通じて海外に広がり、世界中のファンから悲しみの声が上がっています。</div><div>ツイッターなどでは、英語で「火事の映像を見て泣いています。京都アニメーションは宝石のようなスタジオです。彼らはこれまで、信じられないほどすばらしい作品を作ることに愛とエネルギーを注ぎ込んできました。スタジオの皆さんが回復することを心から願っています」。<br><br>「京都アニメーションは私が最も大好きなアニメスタジオなので、多くの人がけがをしたと知り本当に悲しく思っています。スタジオと、そこで働く人たちの無事を祈っています」。<br><br>「私の心と愛は京都アニメーションのすべての人とともにあります。彼らの身に起きたことを信じることができません」。<br><br>「京都アニメーションで起きたことは悲劇以外のなにものでもありません。私もひどく動揺しています。本当にひどい。ケガをした方や亡くなった方、家族の方々のために祈ります」などという投稿が相次いでいて、作品を愛する世界中のファンが悲しみや回復を願う気持ちを表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 13:50:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」韓国 仲裁委の手続き応じない姿勢示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」韓国 仲裁委の手続き応じない姿勢示す</span><time datetime="2019-07-18T14:50"><span>7月18日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日韓請求権協定に基づいて日本政府が要請している仲裁委員会の開催に必要な手続きの最終期限を18日迎えましたが、韓国外務省の報道官は、午後の定例の記者会見で「日本が一方的に恣意的（しいてき）に設定した日付だ」と述べて、手続きに応じない姿勢を示しました。</div><div>日本政府は、問題解決の対応策を示すよう重ねて求める一方、対抗措置の実施や国際司法裁判所への提訴も検討する構えで、日韓関係のさらなる悪化は避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:50:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“元ＳＭＡＰ３人出演に圧力か” ネット上にさまざまな反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“元ＳＭＡＰ３人出演に圧力か” ネット上にさまざまな反応</span><time datetime="2019-07-18T15:23"><span>7月18日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997131_1907181440_1907181506_01_02.jpg" alt="“元ＳＭＡＰ３人出演に圧力か” ネット上にさまざまな反応" id="news_image"></div><div></div><div>ジャニーズ事務所が民放テレビ局などに対し、「ＳＭＡＰ」の元メンバー３人を出演させないよう圧力をかけていた疑いがあるとして、公正取引委員会が事務所を注意したことについて、インターネット上では、さまざまな反応が上がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>驚きの声</h3><div>公正取引委員会が調査していたことについては、「人気のある芸能人が事務所を独立したとたんに姿を見かけなくなるということはありがちだけど、公取委から注意が出たということは初めてきいた」などといった驚きの声がありました。</div></div><div><h3>「何もないわけない」</h3><div>一方で、「芸能事務所に公取委って出てくるんだ？と思ったけど、よく考えたら出てこないのが変だよな」といった声や、「何もないわけないと思ってたよね。あんなにぞろぞろ番組が終わるってありえないもん」といった受け止めもありました。</div></div><div><h3>「なぜこのタイミング？」</h3><div>また、調査や注意の時期については、「昔からある業界の闇って感じだけど、このタイミングで公取委が動くってのはどういう経緯なのやら」などという疑問の声や、「やっぱり遅すぎる。30年以上前から誰でも知ってる問題だよね」という声もありました。</div></div><div><h3>３人の出演に期待の声も</h3><div>「ＳＭＡＰ」の元メンバー３人をめぐる状況については、「私は特にＳＭＡＰのファンだったわけではないけど、３人がまたテレビに出るようになったらうれしい」といった声や、「もし一般的な話であれば、会社を辞めた場合、同業の仕事の現場で二度と働けないような話だ。そう置き換えてみれば、これが本当であった場合、どれだけ恐ろしい話であるかが分かるんだよね」といった声がありました。<br><br>一方、テレビ局や芸能界全体の問題だという捉え方もありました。この中には、「テレビ局側の忖度（そんたく）という見方はないのかな？３人を使ってジャニーズ事務所と何かあっては面倒だとか。それも圧力になるのかな？」といった声や、「圧力かける方も悪いけど、その圧力でタレント起用をやめたり、番組を終わらせるテレビ局にもかなり問題があるんじゃないのかな？」といった声がありました。<br><br>また、「ほかの事務所はどうなんだろうか。芸能界全体にいえることなんじゃないのかな」といった声や、「事務所を辞めたタレントに圧力をかけて『干す』、日本の芸能界の風習はこれを機に一掃されると良いと思う」、「これを機に事務所の権力に関係無く本物の俳優やアーティストが夢を持てる世界になっていってほしい」など、芸能界全体の問題と捉え、改善を求める声がありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:23:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国への輸出規制 軍事転用のおそれなければ輸出許可へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国への輸出規制 軍事転用のおそれなければ輸出許可へ</span><time datetime="2019-07-18T16:17"><span>7月18日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997271_1907181607_1907181617_01_02.jpg" alt="韓国への輸出規制 軍事転用のおそれなければ輸出許可へ" id="news_image"></div><div></div><div>半導体の原材料などで韓国への輸出規制を厳しくする措置をめぐって、韓国側は強い反発を示していますが、経済産業省は輸出を禁じるいわゆる禁輸措置ではないとしていて、軍事転用のおそれがないことが確認できれば、速やかに輸出許可を出す方針です。</div><div>日本政府は半導体の原材料など３つの品目について、韓国への輸出規制を厳しくし、企業が輸出する際、契約ごとに経済産業省に申請し、許可を受ける必要があります。<br><br>申請の受け付けは今月４日から始まり、すでに輸出する企業から提出された書類をもとに、詳しい出荷先や使用目的などの審査が進められているということです。<br><br>審査の期間は、輸出する企業への聞き取りなども行うため、標準で90日程度かかるとしていますが、経済産業省は日本企業と韓国企業の双方の管理体制が適切で、軍事転用のおそれがないことが確認できれば、速やかに許可を出す方針です。<br><br>韓国が今回の措置に強く反発している背景には、３つの品目の輸出が仮にストップすれば、主力の半導体業界への打撃が大きいことに加えて、日本側が輸出許可の審査を恣意的（しいてき）に遅らせることや、許可しないことへの懸念があるとみられます。<br><br>しかし経済産業省としては、輸出を禁じるいわゆる禁輸措置ではなく、民間の取り引きを意図的に妨げることはしない姿勢を強調して、軍事転用を防ぐ貿易管理を適切に進めていく考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石油化学工業協会 森川会長「法令順守が基本」</h3><div>韓国への半導体の原材料などの輸出規制について、石油化学製品を手がける化学メーカーで作る「石油化学工業協会」の森川宏平会長は18日の会見で「現時点で、業界内で申請の手続きをめぐって大きな混乱は出ていない。法令に従ったうえで、客が求める品質などにしっかりと応えていくのが私たちの役割だ。そのために必要な手続きを粛々と進めていく」と述べました。<br><br>森川会長は、規制対象の品目の一つ、高純度のフッ化水素を韓国に輸出している「昭和電工」の社長を務めています。昭和電工としても韓国に輸出するための申請の手続きを進めていることを明らかにしたうえで、「法令順守が基本だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:17:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社で放火 容疑者とみられる男 確保の様子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社で放火 容疑者とみられる男 確保の様子</span><time datetime="2019-07-18T16:22"><span>7月18日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997311_1907181618_1907181622_01_03.jpg" alt="アニメ会社で放火 容疑者とみられる男 確保の様子" id="news_image"></div><div>京都市伏見区にあるアニメーション製作会社のスタジオで、男がガソリンのような液体をまいて火をつけた火災で、容疑者とみられる男が確保された際の映像です。４、５人の警察官が集まり、横たわった男を取り囲んでいる様子が確認できます。男は、仰向けで、膝を立てて横たわっていて、一人の警察官が何かを話しかけるように、のぞき込んでいます。現場は住宅街で、近所の人とみられる人たちが騒然としているように見えます。</div><div>火事が起きた『京都アニメーション』に番組の撮影のため向かっていたＮＨＫの男性ディレクターが容疑者とみられる男が確保された現場を見ていました。<br><br>このディレクターは、「京都アニメーションの近くに着くと、３、４人の警察官が集まっていて、そこに男が倒れていました。男は右足の膝から下の服が焼けていて、はだしでした。警察官と何か話していたようでしたが何を言っているかは聞き取れませんでした」と、そのときの様子を話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:22:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 近畿や中国地方で雨が強まる 災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011996891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風５号 近畿や中国地方で雨が強まる 災害に警戒を</span><time datetime="2019-07-18T16:50"><span>7月18日</span> <span>16時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011996891_1907181208_1907181209_01_03.jpg" alt="台風５号 近畿や中国地方で雨が強まる 災害に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風５号は、沖縄県の先島諸島付近の海上を北へ進んでいて、沖縄県では高波や高潮に警戒が必要です。一方、台風の影響で前線の活動が活発になり、近畿や中国地方を中心に雨が強まっていて、気象庁は、土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風５号は、18日午後３時には、東シナ海を１時間に25キロの速さで北へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は990ヘクトパスカル、最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルとなっています。<br><br>台風は現在、沖縄の先島諸島に接近していて、周辺では非常に強い風が吹いて大しけとなっています。<br><br>沖縄県では、19日にかけて、最大風速が20メートル、最大瞬間風速が30メートル、波の高さが７メートルと予想されていて、高波や高潮に警戒するとともに、強風に注意が必要です。<br><br>一方、日本海側に停滞する前線に向かって、台風の周辺から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、近畿や中国地方、それに北陸を中心に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後４時までの１時間には、島根県邑南町淀原で41ミリ、滋賀県が甲賀市に設置した雨量計で38ミリのいずれも激しい雨を観測しました。<br><br>これまで降った雨で広島県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>また、高知県宿毛市付近ではレーダーによる解析で午後０時20分までの１時間におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、災害の危険が迫っていることから、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>台風はこのあとも北上を続け、停滞する梅雨前線に向かって暖かく湿った空気がさらに流れ込む見込みです。<br><br>西日本と東日本では20日にかけて大気の不安定な状態が続き、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降って、大雨となるおそれがあります。<br><br>19日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、沖縄で200ミリ、九州と中国地方で150ミリ、北陸で130ミリ、四国と近畿、それに東海で120ミリと予想されています。<br><br>その後、19日昼から20日昼までの24時間には、九州南部で200ミリから300ミリ、沖縄・奄美と九州北部、四国、北陸、それに東海で100ミリから200ミリ、中国地方で100ミリから150ミリ、近畿で50ミリから100ミリと西日本の南東斜面を中心にさらに雨量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011996891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:50:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社で放火 12人死亡 さらに10人心肺停止か 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011996791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社で放火 12人死亡 さらに10人心肺停止か 京都</span><time datetime="2019-07-18T16:54"><span>7月18日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011996791_1907181128_1907181132_01_03.jpg" alt="アニメ会社で放火 12人死亡 さらに10人心肺停止か 京都" id="news_image"></div><div>18日午前、京都市伏見区にあるアニメーション製作会社のスタジオに40代とみられる男がガソリンのような液体をまいて火をつけ爆発的な火災が起きました。出火当時、建物には従業員などおよそ70人がいたということですが、警察によりますと少なくとも12人が死亡したほか消防によりますと建物の３階などにさらに10人程度、心肺停止の状態の人がいるとみられるということです。火をつけた男は身柄を確保され警察が放火の疑いで調べています。</div><div>18日午前10時半過ぎ、京都市伏見区のアニメーション製作会社「京都アニメーション」のスタジオの建物内で男がガソリンのような液体をまいて火をつけ、爆発的な火災が起きました。消防車30台が出て消火にあたった結果、出火から５時間近くがたった午後３時すぎに火はほぼ消し止められました。<br><br>出火当時、建物には従業員などおよそ70人がいたということですが、警察によりますと少なくとも12人が死亡したということです。また消防によりますと建物の３階と、屋上につながる階段に心肺停止の状態の人がさらに10人程度いるとみられるということです。このほか30人あまりが病院に搬送され手当てを受けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男の身柄確保 男は41歳か</h3><div>警察によりますと、火をつけた男は現場で身柄を確保され、持っていた免許証から41歳の男とみられるということです。男もけがをして病院で手当てを受けているため、警察はまだ詳しい話が聞けていませんが、搬送される際に液体をまいて火をつけたと話していたということです。<br><br>捜査関係者によりますと現場の目撃情報から男はガソリンのようなものに火をつけながら「死ね」などと話していたということです。現場には刃物のようなものが複数落ちていたということですが男のものかどうかはわからないということです。<br><br>現場では消防が救出活動を続けるとともに警察が放火の疑いで詳しい状況を調べています。</div></div><div><h3>「けいおん！！」「涼宮ハルヒの憂鬱」手がける</h3><div>「京都アニメーション」のホームページによりますと、この会社は昭和56年創業で、京都府宇治市に本社があり、社員数は160人ほどで、「けいおん！！」や「涼宮ハルヒの憂鬱」などの有名なアニメーションの製作を手がけています。<br><br>ほかに、関連するグッズの販売や、アニメーションを作るスタッフの養成などを行っているということです。<br><br>火事があった京都市伏見区には、「第１スタジオ」と言われる施設があるということです。現場は京阪電鉄宇治線の六地蔵駅の近くにある住宅街です。</div></div><div><h3>近くで働く男性「ドーンと突然爆発音」</h3><div>火災があった京都市伏見区のスタジオ近くの住宅展示場で働いている男性従業員は「10時半ごろに事務所の中にいたらドーンと突然、爆発音がした。外に出たら建物の２階と３階を中心に火が出ていて、避難している人もいました。煙が上がっていたのですぐに消防に通報した」と話していました。<br><br>午前11時半ごろにＮＨＫのヘリコプターから撮影した映像には、火事があった建物のそばにけが人を搬送するストレッチャーが並べられ、大勢の救急隊員が活動している様子が写っています。<br><br>地面に敷かれたシートの上に横たわっている人もいます。建物からは白い煙が立ち上り続け、２階と３階の部屋のいたるところでオレンジ色の炎が上がっているのが窓越しに確認できます。</div></div><div><h3>近くに住む住民「とても怖い」</h3><div>近くに住む16歳の男性は「消防車などの音がして家の外に出てみると、建物から大きな火が上がっていた。近くの公園で消防隊員がけがをした人の救護にあたっていたが、人数が追いついていないようだった」と話していました。<br><br>また、近くに住む40代の女性は「建物の中にいる人を助けようと消防隊員が担架を持って入っていった。こんな大きな火事があるなんてとても怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「短時間で燃え広がり避難困難か」</h3><div>建築物の火災に詳しい、早稲田大学の長谷見雄二　教授は、火災が起きた状況について、「ガソリンは揮発性が高く、ビルなどの空気がこもりやすい空間にまかれた状態で火をつけると、一瞬で爆発的な火災になる」と指摘しています。<br><br>そのうえで長谷見教授は、「現場となった会社では、紙の資料など燃えやすいものが多かった可能性もあり、短時間で燃え広がったのではないかとみられる。こうした状況の中では、火事の発生に気づいてから避難するのは難しい状況だったのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>放火で多数の死者の事件 これまでも</h3><div>放火によって多数の死者が出た事件は、これまでにも起きています。<br><br>▽2000年３月には神戸市のテレクラ店が放火されて４人が死亡し、<br>▽2004年12月にさいたま市の量販店「ドン・キホーテ」で起きた放火事件では従業員３人が死亡しました。<br><br>また、<br>▽2008年10月に大阪市の個室ビデオ店が放火され全焼した事件では16人が死亡しました。<br>▽2001年９月には東京・新宿区歌舞伎町の雑居ビルで44人が死亡し、警視庁は放火の疑いが強いとみて捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011996791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:54:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>