<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日報 公表しない考えで防衛省上層部は一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/k10011065291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日報 公表しない考えで防衛省上層部は一致</span><time datetime="2017-07-19T18:13"><span>7月19日</span> <span>18時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/K10011065291_1707191839_1707191840_01_02.jpg" alt="日報 公表しない考えで防衛省上層部は一致" id="news_image"></div><div></div><div>破棄したとしていたＰＫＯ部隊の日報を陸上自衛隊が実際には保管していた問題で、ことし２月に防衛省の事務次官や陸上幕僚長など上層部が集まって日報の取り扱いについて協議し、公表する必要はないという考えで一致していたことが、防衛省関係者への取材でわかりました。</div><div>防衛省は、南スーダンで去年７月、大規模な武力衝突が起きた際のＰＫＯ部隊の日報について、陸上自衛隊が破棄したと説明しましたが、実際には陸上自衛隊の司令部に保管されていたことがことし３月明らかになりました。<br><br>防衛省関係者によりますと、この日報の取り扱いをめぐってことし２月１５日、防衛省の黒江事務次官や陸上自衛隊の岡部陸上幕僚長、それに統合幕僚監部の辰己総括官ら上層部が事務次官室に集まったということです。<br><br>この中で、破棄したとしていた日報のデータが陸上自衛隊司令部のパソコンに一貫して保管されていることが、岡部陸上幕僚長から黒江事務次官に説明されたということです。そのうえで、「保管されていた日報は隊員たちがそれぞれパソコンに残している個人データであり、公開すべき行政文書に当たるかどうか不明だ」などとして、公表の必要はないという考えで一致したということです。<br><br>一方、防衛省関係者によりますとこの会議とは別に、同じ２月１５日に防衛大臣室で、稲田大臣と黒江事務次官や岡部陸上幕僚長らが会議を開いたということです。この中では陸上自衛隊の情報公開に関して説明が行われ、稲田大臣からは、今回、情報公開請求を受けてから日報を探すまでにどのような対応をとったのかなどについて質問があったということです。<br><br>稲田防衛大臣は１９日朝、陸上自衛隊が日報を保管していたことを公表しない方針を了承していたなどと一部で報じられたことについて、「隠蔽や非公表を了承した事実は全くない」と述べました。防衛省は、日報の問題をめぐる一連の経緯を明らかにするため、３月から特別防衛監察を行っていて、今月中にも報告書を出す方向で調整が進められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲田大臣「緊急会議の事実はない」</h3><div>稲田防衛大臣は１９日夕方、防衛省を出る際、記者団に対し、「２月１５日に断続的に国会の対応について打ち合わせをしていたのは事実だが、その中で対応を決めるための緊急会議を開催したという事実はない。また打ち合わせで陸上幕僚長が来たことはあったと思うが、陸上幕僚長から何か報告があったということはない」と述べました。そのうえで、稲田大臣は記者団が陸上自衛隊が日報のデータを保管していたことを認識していたか質問したのに対し「その点についての認識はなかった」と述べました。</div></div><div><h3>黒江次官「コメントできない」</h3><div>ことし２月に防衛省の黒江事務次官や岡部陸上幕僚長ら上層部が集まって陸上自衛隊に保管されていた日報を公表する必要はないという考えで一致したかどうかについて、黒江次官はＮＨＫの取材に対し、「特別防衛監察が行われているところであり、コメントできない」と述べました。</div></div><div><h3>日報問題の経緯</h3><div>問題の発端となったのは、去年１０月、南スーダンのＰＫＯ部隊の日報を情報公開請求されたのに対し、防衛省が「日報はすでに破棄され存在しない」と回答したことでした。<br><br>請求された日報は、南スーダンで政府軍と反政府勢力による大規模な武力衝突が起きた去年７月７日から１２日までの６日分です。この日報について防衛省は「派遣部隊と、その指揮にあたる司令部がそれぞれ破棄していて、すでに存在しない」として、去年１２月、「不開示」と通知しました。<br><br>これについて自民党の国会議員から疑問が示され、再調査が行われた結果、陸海空の各自衛隊を運用する統合幕僚監部に電子データで保管されているのがわかったとして、防衛省はことし２月７日、日報を公開しました。一方で、陸上自衛隊には存在しないという説明を続けていました。<br><br>しかし、ことし３月、陸上自衛隊が日報の電子データを保管していることを把握しながら公表していなかったことが報道で明らかになり、稲田防衛大臣の指示で詳しい経緯を調べるための異例の特別防衛監察が行われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170719%2Fk10011065291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 18:13:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホ向け人気ゲーム広告に不当表示 ２社に行政処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/k10011065351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スマホ向け人気ゲーム広告に不当表示 ２社に行政処分</span><time datetime="2017-07-19T18:28"><span>7月19日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/K10011065351_1707191925_1707191926_01_03.jpg" alt="スマホ向け人気ゲーム広告に不当表示 ２社に行政処分" id="news_image"></div><div>スマートフォンの人気ゲームのモンスターを特別な仕様にするかのようにうたっていながら実際にはなっていないものがあるなど、ゲームに関する２つの会社の広告に景品表示法に違反する不当な表示があったとして、消費者庁は１９日、２社に対して再発防止などを命じる行政処分を行いました。</div><div>処分を受けたのは東京・千代田区のゲーム会社「ガンホー・オンライン・エンターテイメント」と東京・港区のゲーム事業などを手がける「グリー」です。<br><br>消費者庁によりますと、このうちガンホーはスマートフォン向けの人気ゲーム「パズル＆ドラゴンズ」で期間限定で得られるモンスター１３体について、去年１２月やことし２月などにインターネット上に配信された公式番組で「究極進化」と呼ばれる、ゲームを進めるうえで有利な仕様にするかのようにうたっていましたが、実際に「究極進化」するのは２体だけだったということです。<br><br>また、グリーは合わせて２３のオンラインゲームを対象にした懸賞企画で、３Ｄプリンターやファンヒーターなどの景品についてそれぞれ「当選本数１００本」などと表示していましたが、実際の当選本数は５本から３０本だったということです。<br><br>消費者庁は、こうした表示は景品表示法に違反するとして１９日、２社に対して再発防止などを命じる行政処分を行いました。<br><br>ＮＨＫの取材に対しガンホーは「こうした事態に至り、関係者の皆様にご迷惑とご心配をおかけし、深くおわび申し上げます。命令の内容を精査し社内のチェック体制を改めて見直したうえで細心の注意を払っていきたい」と話しています。<br><br>グリーは「お客様はじめ関係者の皆様にご迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます。命令を厳粛に受け止め、チェック体制の強化や社員教育の徹底など再発防止策に取り組んでまいります」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170719%2Fk10011065351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 18:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信～四国中国で梅雨明け あすも猛暑の予想</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/k10011065311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>関東甲信～四国中国で梅雨明け あすも猛暑の予想</span><time datetime="2017-07-19T18:28"><span>7月19日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/K10011065311_1707191827_1707191828_01_02.jpg" alt="関東甲信～四国中国で梅雨明け あすも猛暑の予想" id="news_image"></div><div></div><div>１９日は東日本と西日本の広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、気象庁は「関東甲信と東海、近畿、四国、それに中国地方で梅雨明けしたと見られる」と発表しました。東日本と西日本を中心に２０日も猛暑が続くと予想され、気象庁は熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日中の最高気温は大阪市で３５度５分、岐阜県多治見市で３５度３分と猛暑日となったほか、京都府福知山市で３４度７分、広島県三次市で３４度６分、高松市で３３度７分、東京の都心で３１度１分などと厳しい暑さとなりました。<br><br>東日本と西日本ではこの先１週間も晴れる日が多くなると予想されることから、気象庁は１９日「関東甲信と東海、近畿、四国、それに中国地方で梅雨明けしたと見られる」と発表しました。<br><br>各地の梅雨明けは平年と比べて、関東甲信と東海、近畿、それに中国地方で２日早く、四国では１日遅くなっています。また去年と比べると東海で９日、関東甲信で１０日いずれも早くなったほか、近畿と中国地方、それに四国ではいずれも１日遅くなっています。<br><br>２０日も厳しい暑さとなる見込みで、日中の最高気温は大阪市や福井市で３６度、京都市や埼玉県熊谷市で３５度、名古屋市や高松市、山形市、大分県日田市で３４度、東京の都心でも３１度などと予想されています。<br><br>気象庁は各地に高温注意情報を出して、こまめに水分を取り適切に冷房を使うなどして熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また１９日夜は湿った空気が流れ込む影響で、広い範囲で大気の状態が不安定になるおそれがあります。気象庁は急な強い雨や落雷、竜巻などの激しい突風、それにひょうにも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170719%2Fk10011065311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 18:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名古屋場所１１日目 白鵬敗れる 勝ち星記録は持ち越し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/k10011065461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>名古屋場所１１日目 白鵬敗れる 勝ち星記録は持ち越し</span><time datetime="2017-07-19T19:51"><span>7月19日</span> <span>19時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170719/K10011065461_1707191949_1707191951_01_02.jpg" alt="名古屋場所１１日目 白鵬敗れる 勝ち星記録は持ち越し" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲名古屋場所は愛知県体育館で１１日目の取組が行われ、通算勝ち星記録にあと１勝と迫っていた横綱・白鵬が、関脇・御嶽海に敗れ、記録達成は２０日以降に持ち越しとなりました。</div><div>中入り後の主な勝敗です。<br><br>栃ノ心に北勝富士は栃ノ心が寄り切りで勝ちました。<br><br>貴景勝に琴奨菊は貴景勝がはたき込み。<br><br>嘉風に正代は嘉風が寄り切り。正代は負け越しです。<br><br>大関・高安に玉鷲は玉鷲が押し出しで勝ちました。ここまで２敗の高安は立ち合いから前に出ましたが、土俵際、玉鷲に残されると左から攻められて体勢を崩し、そのまま押し出されて３敗目を喫しました。高安は報道陣の問いかけにも無言でした。<br><br>宇良に大関・豪栄道は豪栄道が押し出し。豪栄道、宇良ともに６勝５敗となりました。宇良は「大関は強かった。これがいい経験にならないとだめだと思う」と話していました。<br><br>千代翔馬に横綱・日馬富士は日馬富士がとったり。日馬富士は勝ち越しを決めました。<br><br>横綱・白鵬に御嶽海は御嶽海が寄り切りで勝ちました。１８日、通算勝ち星を１０４６勝として歴代１位の大関・魁皇の記録にあと１勝と迫っていた白鵬は立ち合いすぐに左を差し込んで四つに組みましたが相手の右からの攻めで土俵際に追い詰められ、そのまま寄り切られました。<br><br>今場所初黒星で記録達成が２０日以降に持ち越しとなった白鵬は「足が動かなかった感じがする。ちょっとかたさがあったかな。また１番１番ですね」と淡々と話していました。勝ち越しも決めた御嶽海は「うれしいし、自信になる。横綱の記録については意識せず、勝つことだけを考えていた」と笑顔でした。<br><br>名古屋場所は１１日目を終えて１敗の白鵬を２敗の阿武咲と碧山が追う展開です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170719%2Fk10011065461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 19:51:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>劉暁波氏死去でマララさんが中国政府批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/k10011065471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>劉暁波氏死去でマララさんが中国政府批判</span><time datetime="2017-07-19T20:16"><span>7月19日</span> <span>20時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/K10011065471_1707192057_1707192059_01_02.jpg" alt="劉暁波氏死去でマララさんが中国政府批判" id="news_image"></div><div></div><div>中国の民主化運動の象徴的な存在でノーベル平和賞を受賞した作家の劉暁波氏が死去したことについて、同じくノーベル平和賞を受賞したパキスタン出身のマララ・ユスフザイさんは「国家が国民の表現や言論の自由を否定することはあまりに悲しいことだ」と中国政府の対応を批判しました。</div><div>子どもや女性が教育を受ける権利を訴え、ノーベル平和賞を受賞したパキスタン出身のマララ・ユスフザイさんは１８日、訪問先のナイジェリアでメディアの取材に応じ、中国の劉暁波氏の死去についてコメントしました。<br><br>マララさんは劉氏の死を心から悼むとしたうえで、劉氏が２０１０年に国家と政権の転覆をあおった罪で服役していてノーベル平和賞の授賞式に出席できなかったことについて、「劉氏はノーベル賞の授賞式に出席できなかった数少ない受賞者の１人だ。国家が国民の表現や言論の自由を否定することはあまりに悲しいことだ」と述べ中国政府の対応を批判しました。<br><br>そのうえで「私たちは劉氏が訴えてきたことをしっかりと受け止め、結束して自由や人権、平等のために闘い続けなければならない」と述べ、劉氏の遺志を受け継ぎ、世界各地で自由や人権を追及していかなければならないと訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170719%2Fk10011065471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 20:16:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発３号機 原子炉真下の足場なくなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/k10011065531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島第一原発３号機 原子炉真下の足場なくなる</span><time datetime="2017-07-19T21:40"><span>7月19日</span> <span>21時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/K10011065531_1707192148_1707192151_01_03.jpg" alt="福島第一原発３号機 原子炉真下の足場なくなる" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原子力発電所３号機で１９日、水中を移動するロボットを使った格納容器内部の調査が始まり、原子炉の真下にある作業用の金属製の足場がなくなっていることがわかりました。東京電力は溶け落ちた核燃料によって脱落したものと見て、さらに詳しく調査することにしています。</div><div>福島第一原発３号機では、原発事故で核燃料が原子炉を覆う格納容器の底に溶け落ちて構造物と混じり合った「燃料デブリ」となり、冷却のために注がれた水深６メートルの水中に沈んでいると見られています。<br><br>このため国と東京電力は１９日、新たに開発した全長３０センチ、胴体の直径が１３センチの魚のマンボウに見立てた調査ロボットを格納容器に投入し、内部の状況を撮影しました。<br><br>映像では核燃料が入っていた原子炉の真下にあるはずのグレーチングと呼ばれる格子状の金属でできた作業用の足場が、調査した範囲ではなくなっていることがわかりました。事故で原子炉から溶け落ちてきた高温の核燃料によって脱落したと見られています。<br><br>一方、１９日の調査では「燃料デブリ」は確認されませんでした。<br><br>東京電力の担当者は記者会見で「２号機よりも明らかに損傷が激しかったが、デブリがあると見られる格納容器の底の部分にロボットが進むルートがあることが確認できた」などと述べました。<br><br>３号機はこれまでの解析で、核燃料の大部分が格納容器の底まで溶け落ちていると推定されていましたが、実際に破損した内部の詳しい状況が明らかになるのは初めてです。<br><br>東京電力は２１日、ロボットを格納容器の底の部分に進めてさらに詳しく調査することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170719%2Fk10011065531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 21:40:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芥川賞に沼田真佑さん 直木賞に佐藤正午さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/k10011065431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>芥川賞に沼田真佑さん 直木賞に佐藤正午さん</span><time datetime="2017-07-19T21:49"><span>7月19日</span> <span>21時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170719/K10011065431_1707191931_1707191933_01_03.jpg" alt="芥川賞に沼田真佑さん 直木賞に佐藤正午さん" id="news_image"></div><div>第１５７回芥川賞と直木賞の選考会が１９日、東京で開かれ、芥川賞は沼田真佑さんの「影裏」（えいり）、直木賞は佐藤正午さんの「月の満ち欠け」がそれぞれ選ばれました。</div><div>第１５７回芥川賞と直木賞の選考会は１９日、東京・中央区で開かれ、このうち芥川賞は沼田真佑さんの「影裏」、直木賞は佐藤正午さんの「月の満ち欠け」が選ばれました。<br><br>芥川賞の受賞が決まった沼田真佑さんは、北海道小樽市出身で盛岡市在住の３８歳。<br>大学を卒業後福岡市で塾講師を務め、現在は盛岡市で塾講師などのアルバイトをしながら小説を執筆しています。今回の受賞作の「影裏」で文芸誌の新人賞を受賞し、芥川賞は、今回初めての候補での受賞となりました。<br><br>この作品は、盛岡市の会社に異動してきた男性が主人公で、元同僚の釣り仲間との交遊を、岩手県のみずみずしい自然を背景に描いた作品です。東日本大震災をきっかけに浮かび上がる釣り仲間の新たな側面や、主人公の思いなど、とらえどころのない多面的な人間の姿が描かれています。<br><br>一方、直木賞の受賞が決まった佐藤正午さんは、長崎県出身の６１歳。<br>大学を中退したあと創作活動を始め、昭和５８年に「永遠の１／２」で、すばる文学賞を受賞してデビューしました。３年前に出版した「鳩の撃退法」で山田風太郎賞を受賞したベテラン作家ですが、直木賞の候補になったのは今回が初めてです。<br><br>受賞作となった「月の満ち欠け」は、娘を亡くした男性が、娘の生まれ変わりだと主張する少女に出会うところから物語が始まります。一見つながりのない少女たちの奇妙な行動から、愛する人に再会するために「生まれ変わり」を繰り返す女性の存在が浮かび上がり、意外な結末につながります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>芥川賞 沼田さん「本当に光栄」</h3><div>芥川賞を受賞した沼田真佑さんは１９日夜、東京都内のホテルで記者会見し、喜びを語りました。<br><br>担当編集者と発表を待っていたという沼田さんは「本当に光栄です。部屋着のまま来た感じで、朝から着ているようなＴシャツですみません。さっきちらっとお袋に伝えました。『すごいじゃない』と言われました」と現在の心境を語りました。<br><br>デビュー作での受賞となったことについては「１本しか書いていないので、ジーパン１本しか持っていないのにベストジーニスト賞を取ったような、そういう感じです」と話し、会場の笑いを誘っていました。<br><br>また、東日本大震災を題材に扱ったことについて「ほかのものを書きたくても、１回、自分の中で震災を書かないとほかに書くものが軽薄になるという思いがありました。みそぎみたいな感じで書いた面がないことはないと思います」と語り、「今後、自分は『はっきりしない』と思われるでしょうけど、はっきりしない書き方を続けます」と話していました。</div></div><div><h3>芥川賞選考委員 高樹のぶ子氏「すごいものに触れた」</h3><div>沼田真佑さんの「影裏」を芥川賞に選んだ理由について、選考委員の１人、高樹のぶ子さんは委員の意見が割れたことを明らかにしたうえで、「震災を題材に書いたものの中で、初めてすごいものに触れたという思いがある」などと話しました。<br><br>会見で高樹さんは選考過程について「最終的に今村夏子さんの『星の子』と『影裏』が残り、決選投票になった。「影裏」を受賞作とするための要素はさまざまあったが、要素ごとに賛成意見と反対意見があり、大変な対立、けんかのような状態になった。私も長く選考委員をしているが、こんなバトルは経験が無い。本当に疲れ切ってしまった」と説明しました。<br><br>また作品に関しては「自然の恐ろしさと人間の不気味さという外側と内側の崩壊を描いている作品で、３・１１、震災を題材に書いたものの中で、初めてすごいものに触れたという思いがある。自然の描写をこれだけ表現できるし、この人は今後もやっていけると思った」と話していました。</div></div><div><h3>直木賞 佐藤さん「とっちゃったなという感じ」</h3><div>直木賞を受賞した佐藤正午さんは１９日夜、東京都内のホテルで開かれた記者会見に、地元の長崎県佐世保市から電話で参加しました。<br><br>佐藤さんは受賞した感想を聞かれると「なんだかとっちゃったなという感じです」と答えたうえで、「作家の人生っていろんなコースがある。早いうちに直木賞と出会う道を歩いている人もいれば、僕みたいにこの年になってばったり出会った人もいる。直木賞をずっと意識して書いていたわけではなくて、僕なりの作家人生を歩いていたら、今回のようにばったり出会った」と話しました。<br><br>また今回の作品で「生まれ変わり」というテーマを選んだことについては、「おもしろい小説を書こうというただそれだけだったと思います。書き方によっては、おもしろくなるかなという感触がありました」と説明しました。<br><br>そして「いい編集者と巡り会えて、マイペースを保って作品を書けた３４年間でした。若くして直木賞と出会っていれば違ったかもしれないが、私は６０歳を過ぎているので、今後も変わりようがないと思います」と、作家生活を振り返りながら話していました。</div></div><div><h3>直木賞選考委員 北方謙三氏「文章力や構成力で圧倒」</h3><div>佐藤正午さんの「月の満ち欠け」を直木賞に選んだ理由について、選考委員の１人で作家の北方謙三さんは「佐藤さんは作家としてデビューして３０年以上たつが、みずみずしさを失っていない魅力的な文章を書く力がある。ほかの候補作と比べると文章力や物語の構成力で圧倒していた」と説明しました。<br><br>また選考過程について「小説の中で描かれている『生まれ変わり』というものをどう捉えるのか、選考委員からはさまざまな意見が出た。『気持ち悪い』『恐ろしい』といった意見も出たが、構成力がすばらしく、読者はそこに吸い込まれて読んでしまう」と説明したうえで、「全体的にトリッキーな構成だが、不愉快な描写も含め、すべて確信的に書かれていると感じた。作家としてのキャリアは長いが、これまで書き続けてくれたことに敬意を表したい」と話していました。</div></div><div><h3>佐藤さん地元 知事と市長がコメント</h3><div>長崎県佐世保市在住の佐藤正午さんが直木賞を受賞したことについて、長崎県の中村知事は「さまざまなテーマに果敢に挑戦される不断の努力に敬意を表します。長崎県の関係者のおよそ３０年ぶりの受賞は、県民に明るい話題を提供していただくとともに、県の文学の振興や活性化に大きく寄与するものと確信しております。長崎県は、歴史・文化、自然、食など地域資源の宝庫ですので、今後県を題材とした作品を執筆していただくことを期待しております」というコメントを出しました。<br><br>佐世保市の朝長則男市長は「佐藤氏を身近な存在と感じてきた佐世保市民にとって、今回の受賞は大きな喜びであり、大変誇らしい出来事と感じられるのではないかと思います。３０年を超える作家生活の中で培ってこられたものが、作品の中に凝縮されているのではないかと感じました。佐藤氏の今後ますますのご活躍を祈念します」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170719%2Fk10011065431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 21:49:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>