<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 保釈再度認めず 勾留さらに長期化の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 保釈再度認めず 勾留さらに長期化の見通し</span><time datetime="2019-01-22T12:13"><span>1月22日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786481_1901221214_1901221214_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 保釈再度認めず 勾留さらに長期化の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任などの罪で追起訴された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長について東京地方裁判所は22日、２回目の保釈の請求に対しても認めない決定をしました。今回の決定で２か月以上にわたっているゴーン前会長の勾留はさらに長期化する見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786481_1901221214_1901221214_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン被告（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビア人の実業家の会社に12億8000万円余りを不正に支出させたなどとして、今月11日、特別背任などの罪で東京地検特捜部に追起訴されました。<br><br>ゴーン前会長の弁護士は東京地方裁判所に直ちに保釈を請求しましたが却下され、弁護士は今月18日に改めて保釈を請求していましたが、裁判所は22日、２回目の請求に対しても保釈を認めない決定をしました。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長側は最初の保釈請求ではフランスへの出国を希望していましたが、２回目の請求では国内の住居にとどまる意向を示していたということです。<br><br>また、前会長は保釈されれば逃亡を防ぐため位置情報を知らせる装置を身につけ、検察庁に毎日出頭するなどとして声明を発表し、「裁判所が正当だと考えるすべての保釈の条件を尊重する」などと早期の保釈を訴えていました。<br><br>しかし、裁判所は特捜部や弁護士から改めて意見を聞いて検討を進めた結果、関係者との口裏合わせなど証拠隠滅のおそれは払拭（ふっしょく）できないと判断したものとみられます。<br><br>ゴーン前会長は、去年11月の最初の逮捕から22日まで65日間身柄を拘束されていて、弁護士は不服として準抗告の手続きを取るとみられますが、裁判所が退ければ勾留はさらに長期化する見通しになりました。</div></div><div><h3>日産「コメントする立場にない」</h3><div>裁判所の決定について日産の広報部は「司法の判断なのでコメントする立場にない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:13:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古移設 軟弱地盤で設計変更を表明 工期に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古移設 軟弱地盤で設計変更を表明 工期に影響も</span><time datetime="2019-01-22T14:46"><span>1月22日</span> <span>14時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786591_1901221445_1901221446_01_02.jpg" alt="辺野古移設 軟弱地盤で設計変更を表明 工期に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐり、岩屋防衛大臣は、まだ埋め立てに着手していない区域に軟弱地盤があると見られるとして、今後、沖縄県に対し、地盤改良を行う設計の変更を申請する考えを示しました。ただ、移設阻止を訴える沖縄県が変更を承認する見通しは立っておらず、工期に影響がでる事態も予想されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786591_1901221445_1901221446_01_03.jpg" alt=""><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐり、防衛省は先月、埋め立てを行う区域の南側で土砂の投入を始めましたが、まだ着手していない東側の区域で軟弱地盤があると見られることから、追加のボーリング調査を行い分析を行っています。<br><br>これについて岩屋防衛大臣は、閣議のあとの記者会見で「可能性としては軟弱な地盤がありうると考えている。調査結果が明らかになれば、どのような工法が最も適切か判断し、必要な手続きを適正に取る」と述べ、今後、沖縄県に対し、地盤改良を行う設計の変更を申請する考えを示しました。<br><br>そのうえで岩屋大臣は「一日も早く普天間基地の返還を実現するために、移設を着実に進めさせてもらいたい」と述べ、当面、南側の地域で埋め立て作業を進めながら、設計の変更に向けた手続きを進める考えを示しました。<br><br>ただ、移設阻止をかかげる沖縄県が変更を承認する見通しは立っておらず、政府関係者からは司法の判断を求めざるをえないなどの見方も出ていることから、工期に影響が出る事態も予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 14:46:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国際ロマンス詐欺」に注意して！ ＨＰで詳しい手口紹介</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「国際ロマンス詐欺」に注意して！ ＨＰで詳しい手口紹介</span><time datetime="2019-01-22T15:45"><span>1月22日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786651_1901221531_1901221545_01_02.jpg" alt="「国際ロマンス詐欺」に注意して！ ＨＰで詳しい手口紹介" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍の関係者を装って女性に結婚や交際をほのめかして現金をだまし取ったとしてナイジェリア人の男らが逮捕されました。こうした国際ロマンス詐欺の被害を防ごうと、シングルマザーなどの支援活動をしているＮＰＯ法人が３年前から専用のホームページで詳しい手口や注意点を紹介しています。</div><div>国際ロマンス詐欺とは、アメリカ軍の関係者などを装った外国人がＳＮＳなどで知り合った女性に電話やメールのやり取りで恋愛感情を抱かせ金品をだまし取る詐欺です。<br><br>例えば、紛争地域に駐留している軍人や医師を名乗り、偽造したＩＤカードをメールなどで見せたうえで、結婚を約束したり甘いことばを使ったりして信用させます。<br><br>そのうえで、病気や事故といったトラブルが起きたとうそを言って、一時的に支払いを立て替えるよう懇願し、現金を振り込ませるのです。また、今回の事件のように、軍を辞めるのに現金が必要だと持ちかける手口もあるということです。<br><br>ホームページを開設したＮＰＯ法人「ＭーＳＴＥＰ」には、去年のクリスマスやことしの正月にも、全国から数多くの被害の相談が寄せられたということです。<br><br>ＮＰＯ法人の新川てるえ理事長は「見知らぬ外国人からＳＮＳで友達になろうなどと申請が来た場合は詐欺を疑って断ってほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:45:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小室圭さん「金銭的問題 解決済みと理解」文書を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小室圭さん「金銭的問題 解決済みと理解」文書を公表</span><time datetime="2019-01-22T16:22"><span>1月22日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786261_1901221104_1901221106_01_03.jpg" alt="小室圭さん「金銭的問題 解決済みと理解」文書を公表" id="news_image"></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまとの婚約が内定している小室圭さんは、週刊誌などで「母親が元婚約者の男性と金銭トラブルになっている」などと報じられていることについて、「金銭的な問題はすべて解決済みであると理解してきました」などと説明する文書を公表しました。一連の報道について小室さんが公にコメントするのは今回が初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786261_1901221027_1901221031_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>眞子さまと小室さんは、おととし婚約が内定しましたが、週刊誌などが、「小室さんの母親が元婚約者の男性と金銭トラブルになっている」などと相次いで報じ、その後、宮内庁は去年２月に結婚に向けた行事の延期を発表しました。<br><br>小室さんは22日、代理人の弁護士を通じて一連の報道について説明する文書を公表しました。<br><br>この中で小室さんは「私がこの問題について明確なご説明を差し上げてこなかったことで多くの方々にご迷惑をおかけする結果になってしまったことをたいへん心苦しく感じています」とつづっています。<br><br>そして、これまでの経緯について、小室さんの母親は、平成22年９月に婚約した男性から金銭的な支援を受けていましたが、２年後に男性から婚約解消の申し入れがあり、母親が返済の意向を示したものの男性が返してもらうつもりはないと応じなかったと説明したうえで、「金銭的な問題はすべて解決済みであることを二人は確認しました」などと主張しています。<br><br>しかし婚約解消から１年ほどたって男性から返済を求められたということで、小室さんは「多くの報道において借金トラブルが残っているとされていますが、このような経緯ですから母も私も元婚約者の方からの支援については解決済みの事柄であると理解してまいりました。今後は元婚約者の方からご理解を得ることができるよう努めたいと考えております」としています。<br><br>一連の報道について小室さんが公にコメントするのは今回が初めてです。<br><br>秋篠宮さまは去年11月の記者会見で、一連の報道を念頭に「今でも二人が結婚したいという気持ちがあるのであれば、やはりそれ相応の対応をするべきだと思います」と述べ、小室さんの側から説明があるべきだという考えを示されていました。<br><br>関係者によりますと、眞子さまと小室さんの結婚の意思は変わっていないということです。</div></div><div><h3>眞子さまと小室さん これまでの経緯</h3><div>眞子さまと東京都内の法律事務所に勤務する小室圭さんは、おととし９月に婚約が内定しました。<br>お二人そろっての記者会見では、眞子さまが「居心地がよく、笑顔あふれる家庭をつくることができれば、うれしく思います」と述べられました。<br><br>結婚に向けた準備が進められ、宮内庁は、一般の結納にあたる「納采の儀」や結婚式の日取りを発表しました。<br><br>しかし、その年の暮れ以降、週刊誌などが「小室さんの母親が元婚約者の男性と金銭トラブルになっている」などと相次いで報じました。<br><br>去年２月、宮内庁は結婚に向けた行事の延期を発表します。<br>このとき、眞子さまはご自身と小室さんの気持ちを文書であらわし、「結婚までに行う諸行事や結婚後の生活について、十分な準備を行う時間的余裕がない」などと述べられ、宮内庁は、結婚は皇位継承に伴う重要な儀式が終わった２年後になる見込みだと説明しました。<br><br>その後、去年８月に小室さんはアメリカに渡り、弁護士資格の取得を目指して、３年間の予定でニューヨーク州のロースクールに通っています。<br><br>こうした中、秋篠宮さまは去年11月の誕生日を前にした記者会見で、一連の報道を念頭に「今でも二人が結婚したいという気持ちがあるのであれば、やはりそれ相応の対応をするべきだと思います」と述べ、小室さんの側から説明があるべきだという考えを示されました。<br><br>そして、眞子さまと小室さんにもこうした考えを伝えているとしたうえで、「多くの人がそのことを納得し喜んでくれる状況、そういう状況にならなければ、私たちは、いわゆる婚約に当たる納采の儀というのを行うことはできません」と述べられ、その後の小室さん側の対応が注目されていました。</div></div><div><h3>秋篠宮さま発言が契機に</h3><div>小室圭さんの代理人の弁護士によりますと、小室さんは、以前から一連の報道についての事情を説明すべきかどうか考えてきたということですが、今回、公表に至ったのは、去年11月の記者会見での秋篠宮さまの発言が大きなきっかけになったということです。<br><br>また、眞子さまは、小室さんが今回の文書を公表することについて、事前に把握されていたということです。</div></div><div><h3>宮内庁幹部「コメントできない」</h3><div>小室圭さんが、一連の報道について説明する文書を公表したことについて、宮内庁の幹部は「小室家のことなので宮内庁としてはコメントできない。今回の説明が、秋篠宮さまが記者会見で述べられた『それ相応の対応』にあたるかどうかは、秋篠宮さまや関係する方々がお考えになることだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:22:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クレーン車のアーム折れ曲がり横倒し 賀茂川の橋の工事 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クレーン車のアーム折れ曲がり横倒し 賀茂川の橋の工事 京都</span><time datetime="2019-01-22T16:59"><span>1月22日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786761_1901221657_1901221659_01_03.jpg" alt="クレーン車のアーム折れ曲がり横倒し 賀茂川の橋の工事 京都" id="news_image"></div><div>22日午前、京都市で橋の架け替え工事に使われていた長さ36メートルのクレーン車のアームが折れ曲がり、橋の車道に倒れ込みました。車などへの接触はなく、けが人はありませんでした。</div><div>22日午前９時半すぎ、京都市北区の賀茂川にかかる御薗橋で、橋の架け替え工事に使われていたクレーン車のアームが突然折れ曲がり、一部が橋の車道に倒れ込みました。<br><br>アームは長さが36メートルあり、道路脇のガードレールを押しつぶして、車線の一部をさえぎるように横倒しになりましたが、警察によりますと車などへの接触はなく、けが人はありませんでした。<br><br>橋の架け替えにあたっている京都市によりますと、工事は川の一部をせき止めて行われ、クレーン車は、川底を掘るためのドリルをつり上げていたということです。<br><br>アームは根元に近いところから折れているということで、警察や市が当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:59:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＺＯＺＯ 」 社長の名前 “前澤友作”の商標登録を出願</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＺＯＺＯ 」 社長の名前 “前澤友作”の商標登録を出願</span><time datetime="2019-01-22T17:36"><span>1月22日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786821_1901221734_1901221736_01_02.jpg" alt="「ＺＯＺＯ 」 社長の名前 “前澤友作”の商標登録を出願" id="news_image"></div><div></div><div>国内最大級の衣料品通販サイトを運営する「ＺＯＺＯ」は、前澤友作社長の名前を商標登録として出願しました。商品の販売や広告の強化につなげるねらいがあるものとみられます。</div><div>「ＺＯＺＯ」が商標登録を目指すのは、いずれも社長の名前で、漢字の「前澤友作」と、アルファベットの「ｍａｅｚａｗａｙｕｓａｋｕ」「ｙｕｓａｋｕｍａｅｚａｗａ」の３種類です。<br>先月、特許庁に商標としての登録を出願したということです。<br><br>会社の創業者でもある前澤社長は、ツイッターで積極的な発信を行っていて、最近では100人に100万円ずつ、総額で１億円を配るという企画などで注目を集めました。<br><br>社長の名前を商標登録することについて、会社では「現在、審査中なので詳しくは答えられない」としていますが、ツイッターなどでの発信力を活用することで、商品の販売や広告の強化につなげるねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 17:36:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特別監察委 不適切と知りながら手法踏襲「信じがたい事実」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特別監察委 不適切と知りながら手法踏襲「信じがたい事実」</span><time datetime="2019-01-22T17:48"><span>1月22日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786751_1901221656_1901221657_01_02.jpg" alt="特別監察委 不適切と知りながら手法踏襲「信じがたい事実」" id="news_image"></div><div></div><div>賃金や労働時間に関する厚生労働省の調査が不適切に行われていた問題で、外部の弁護士などでつくる「特別監察委員会」が検証結果を取りまとめ、担当職員は不適切だと知りながら漫然と以前からの手法を踏襲していたとして、「信じがたい事実であり、言語道断である」と厳しく批判しました。</div><div>賃金や労働時間に関する厚生労働省の「毎月勤労統計調査」をめぐっては、大規模な事業所のすべてを調査対象とするべきなのに、東京都内では一部の事業所しか調べていなかったことが明らかになっています。<br><br>この問題で検証を進めてきた弁護士や統計の専門家など外部の有識者で作る「特別監察委員会」が22日、報告書を取りまとめ、根本厚生労働大臣に手渡しました。<br><br>報告書によりますと、平成16年から不適切な手法が行われるようになった理由について、当時の担当係長は「毎回調査していた大規模な事業所から苦情が多く、調査を担う都道府県からの要望にも配慮する必要があった」と話しているということです。<br>その後も、課長級を含む職員が、不適切だと知りながら漫然と以前からの手法を踏襲していたと指摘しました。<br><br>一方で、隠蔽の意図は認められなかったとしています。<br><br>そのうえで、統計法違反を含む不適切な手法が長年継続していたとして、「信じがたい事実であり、言語道断である。厚生労働省に猛省を促したい」と厳しく批判しました。<br><br>厚生労働省は報告書を踏まえ、幹部や関係職員の処分を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 17:48:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>