<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領「すばらしい成功」 中間選挙結果受けツイート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「すばらしい成功」 中間選挙結果受けツイート</span><time datetime="2018-11-07T13:24"><span>11月7日</span> <span>13時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701521_1811071325_1811071326_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「すばらしい成功」 中間選挙結果受けツイート" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領は、みずからのツイッターに「今夜、すばらしい成功を収めた皆さん、ありがとう」と投稿しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:24:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自衛隊のトラックが突っ込み住宅大破 青森 おいらせ町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自衛隊のトラックが突っ込み住宅大破 青森 おいらせ町</span><time datetime="2018-11-07T14:53"><span>11月7日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701641_1811071448_1811071453_01_03.jpg" alt="自衛隊のトラックが突っ込み住宅大破 青森 おいらせ町" id="news_image"></div><div>７日午前、青森県おいらせ町で、航空自衛隊三沢基地のトラックが道路脇の住宅に突っ込み、住宅の１階部分が大きく壊れました。当時、家には誰もおらず、住人にけがはありませんでしたが、トラックに乗っていた隊員２人が頭などにけがをしました。</div><div>７日午前８時半ごろ、青森県おいらせ町二川目の国道338号を走行していた航空自衛隊三沢基地第６高射群に所属するトラックが、道路脇の住宅に突っ込みました。<br><br>この事故で、住宅の１階部分が大きく壊れましたが、当時、家には誰もおらず、住人にけがはなかったということです。<br><br>また、隊員２人が一時、車の中に閉じ込められて、消防に救助されましたが、いずれも頭などにけがをしたということです。<br><br>航空自衛隊によりますと、地上配備型迎撃ミサイルシステムの無線中継装置を搭載したトラックで、アメリカ軍との共同演習を終えて青森県三沢市の三沢基地に戻る途中だったということです。<br><br>現場は片側１車線の緩やかな右カーブで、警察が事故の詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:53:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「#MeToo」「そだねー」... 新語・流行語大賞 30語ノミネート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「#MeToo」「そだねー」... 新語・流行語大賞 30語ノミネート</span><time datetime="2018-11-07T14:54"><span>11月7日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし話題になった言葉に贈られる「新語・流行語大賞」の候補が７日に発表され、「#MeToo」や「そだねー」、それに「君たちはどう生きるか」など30の言葉がノミネートされました。</div><div>「新語・流行語大賞」は、１年の間に話題になった出来事や発言、流行などの中から世相を表現した言葉を選ぶ賞で、７日、ことしの候補として30の言葉が発表されました。<br><br>社会現象や時事問題に関連した言葉としては、<br>▽前の車に接近したり急な割り込みをしたりする「あおり運転」、<br>▽加計学園の獣医学部新設をめぐって総理大臣官邸でのやり取りを記したとする愛媛県の文書に記載されていた「首相案件」、<br>▽山口県周防大島町で行方不明になった男児を発見した尾畠春夫さんを称した「スーパーボランティア」、<br>▽セクハラに遭った被害者たちが告発する際に使った「#MeToo」などが選ばれました。<br><br>また、ことし起きた災害などに関連して、<br>▽夏の猛暑を指した「災害級の暑さ」や、<br>▽台風の接近に伴って列車の運転を順次取りやめた「計画運休」、<br>▽９月に北海道で起きた地震による大規模な停電「ブラックアウト」が選ばれています。<br><br>スポーツでは、<br>▽サッカーワールドカップロシア大会での大迫勇也選手の活躍をたたえた「（大迫）半端ないって」、<br>▽夏の全国高校野球で準優勝した金足農業の快進撃を表した「金足農旋風」、<br>▽大リーグに移籍したあとも投打の二刀流で活躍する大谷翔平選手の「翔タイム」、<br>▽ピョンチャンオリンピックで銅メダルを獲得したカーリング女子に関連した「そだねー」と「もぐもぐタイム」などが選ばれました。<br>一方で、スポーツ界でのパワハラや不正疑惑に関連して、「悪質タックル」や「奈良判定」も選ばれています。<br><br>文化・芸能の分野からは、<br>▽異例の大ヒットとなっている映画「カメラを止めるな！」を略した「カメ止め」、<br>▽漫画版の発行部数が200万部を超えるベストセラーとなった「君たちはどう生きるか」、<br>▽ダンスボーカルグループ「ＤＡ ＰＵＭＰ」のニューシングルにちなんだ「ダサかっこいい／Ｕ．Ｓ．Ａ．」、<br>▽ＮＨＫの番組に登場する「チコちゃん」の決めぜりふ「ボーッと生きてんじゃねえよ！」などが選ばれました。<br><br>ことしの傾向について、選考委員会は「ことしの注目は、アマチュアスポーツ界からパワハラ問題のニュースが連続したことである。その一方で、国際舞台で活躍する日本選手たちに関する用語が目立った」などと分析しています。<br><br>「新語・流行語大賞」は、来月３日に大賞とトップ10が発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>ことしの「新語・流行語大賞」にノミネートされたのは、次の30の言葉です。（50音順）<br>▽あおり運転、▽悪質タックル、▽ｅスポーツ、▽（大迫）半端ないって、▽おっさんずラブ、▽ＧＡＦＡ（ガーファ）、▽仮想通貨／ダークウェブ、▽金足農旋風、▽カメ止め、▽君たちはどう生きるか、▽筋肉は裏切らない、▽グレイヘア、▽計画運休、▽高プロ（高度プロフェッショナル制度）、▽ご飯論法、▽災害級の暑さ、▽時短ハラスメント（ジタハラ）、▽首相案件、▽翔タイム、▽スーパーボランティア、▽そだねー、▽ダサかっこいい／Ｕ．Ｓ．Ａ．、▽TikTok、▽なおみ節、▽奈良判定、▽ひょっこりはん、▽ブラックアウト、▽ボーっと生きてんじゃねえよ！、▽#MeToo、▽もぐもぐタイム</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:54:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中間選挙 下院は民主 上院は共和 ねじれ状態に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中間選挙 下院は民主 上院は共和 ねじれ状態に</span><time datetime="2018-11-07T14:58"><span>11月7日</span> <span>14時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701001_1811071247_1811071247_01_02.jpg" alt="米中間選挙 下院は民主 上院は共和 ねじれ状態に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ議会の中間選挙について、上院は与党・共和党が多数派を維持する一方で、下院は野党・民主党が多数派を奪還することが確実になりました。今後２年間は、上院と下院で多数派が異なる「ねじれ」の状態が続き、トランプ大統領にとっては痛手で、難しい政権運営を迫られそうです。</div><div>アメリカ議会の中間選挙は上院100議席のうち35議席と、下院の435議席すべてが改選され、日本時間の午前８時から開票が進んでいます。<br><br>アメリカＡＢＣテレビはこのうち議会下院について、事前の情勢取材や出口調査の結果に加え、今後アメリカ西海岸などで民主党が優位に戦いを進めるとみられることから、野党・民主党が過半数の議席を獲得することが確実となり、下院で多数派を奪還する見通しだと伝えています。<br><br>ＡＰ通信は、これまでのところ共和党の候補者177人と民主党の候補者193人の当選が確実になったと伝えています。<br><br>一方、議会上院では、改選されない議席も合わせて共和党が51議席、民主党が43議席を獲得することが確実となり、引き続き共和党が多数派を維持する見通しになったと伝えました。<br><br>トランプ大統領は、選挙戦が本格化し始めた９月以降、全米30か所と大統領選挙並みの過密な日程で遊説しており、選挙の結果を受けてツイッターに、「すばらしい成功を収めた。皆さん、ありがとう」と投稿しました。<br><br>一方、民主党の下院トップ、ペロシ院内総務は６日、記者会見で民主党が下院を奪還する見通しとなったことについて、「明るい未来が待っている。もう分断はたくさんだ。共和党とも協力し、国民に納得のいく議会にしていく」と述べました。<br><br>今回の選挙で、今後２年間は議会の上院と下院で多数派が異なる「ねじれ」の状態が続くことになり、メキシコとの国境の壁の建設や、オバマ前政権が導入した医療保険制度、いわゆるオバマケアの撤廃などトランプ大統領の公約が一層厳しくなり、難しい政権運営を迫られることになりそうです。<br><br>また、中間選挙の結果を受け、アメリカ第一主義を掲げるトランプ大統領の外交や貿易政策をめぐり、今後、日本などにも影響が出るのか注目されます。<br><br>一方、36の州で行われた知事選挙は、共和党は16の州で、民主党は12の州で当選を確実にしましたが、まだ８つの州で結果が出ていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:58:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イノシシの泳ぐ姿 瀬戸内海で巡視艇が撮影 愛媛</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イノシシの泳ぐ姿 瀬戸内海で巡視艇が撮影 愛媛</span><time datetime="2018-11-07T15:00"><span>11月7日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701591_1811071453_1811071500_01_03.jpg" alt="イノシシの泳ぐ姿 瀬戸内海で巡視艇が撮影 愛媛" id="news_image"></div><div>愛媛県の四国中央市沖の瀬戸内海でイノシシが泳いでいる姿を、海上保安部の巡視艇が撮影しました。</div><div>今治海上保安部によりますと、６日午前11時半ごろ、四国中央市土居町蕪崎のおよそ３キロ沖合で、１頭のイノシシが泳いでいるのを、パトロール中の巡視艇が見つけました。<br><br>イノシシは体長１メートルほどで、四国から本州方面に向かって泳いでいたということです。<br><br>海上保安部が撮影した映像では、イノシシが巡視艇に近づいてきて、様子をうかがうようなしぐさが確認できます。<br><br>海上保安部によりますと、漂流物と思って近づいたところイノシシだったということで、初めてイノシシを見た若手職員は「かわいかった」と話していたということです。<br><br>この海域では去年も泳ぐイノシシが目撃されているということで、愛媛県砥部町にあるとべ動物園の担当者は「餌を求めて別の島などに渡ったのかもしれない」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>下院で民主党過半数奪還は若者が後押し 米中間選挙出口調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>下院で民主党過半数奪還は若者が後押し 米中間選挙出口調査</span><time datetime="2018-11-07T15:13"><span>11月7日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701721_1811071534_1811071535_01_02.jpg" alt="下院で民主党過半数奪還は若者が後押し 米中間選挙出口調査" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＣＮＮテレビは、投票を終えた有権者を対象に行った出口調査の結果、多くの若者が民主党に投票したことで、議会下院で民主党が過半数を奪還するのを後押ししたと分析しています。</div><div>ＣＮＮによりますと、前回の中間選挙では18歳から29歳までの若者の54％が民主党の候補者に投票しましたが、今回はこれまでに投票した若者の３分の２以上が民主党に投票したということです。<br><br>また今回の選挙は前回に比べて、すべての世代で民主党の候補者に投票した人が増えていますが、とりわけ若者は14ポイントも増え、ＣＮＮはこうした若者の票が議会下院で民主党が過半数を奪還するのを後押ししたと分析しています。<br><br>さらに同じ調査では、投票した人のおよそ80％が「より多くの女性が選出されることが重要だ」と答えたほか、およそ70％が「人種的マイノリティーが選出されることが重要だ」と答えたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:13:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海第二原発 原子力規制委が運転延長を認可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海第二原発 原子力規制委が運転延長を認可</span><time datetime="2018-11-07T15:18"><span>11月7日</span> <span>15時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701181_1811071112_1811071112_01_02.jpg" alt="東海第二原発 原子力規制委が運転延長を認可" id="news_image"></div><div>首都圏に立地する唯一の原子力発電所で、茨城県にある東海第二原発について、原子力規制委員会は７日、最長20年の運転期間の延長を認めました。原則40年に制限された原発の運転期間の延長が認められたのは全国で４基目で、東日本大震災の津波で被災した原発では初めてです。</div><div>茨城県東海村にある東海第二原発は都心からおよそ110キロの距離に立地する首都圏唯一の原発で、30キロ圏内に全国最多の96万人が暮らしています。<br><br>原子力規制委員会は、これまでに再稼働の前提となる新しい規制基準に適合していると判断し、７日の会合では、残る運転期間の延長について、20年後に運転開始から60年たっても原子炉や配管などの劣化状況に問題はないと報告されました。<br><br>これについて、委員からは大きな異論は出ず、最長20年の運転期間の延長を全会一致で決めました。<br><br>これで東海第二原発の運転期間の延長に必要な許認可はすべて認められ、最長で2038年11月まで運転が可能となります。<br><br>原発事故のあとに導入された、運転期間を原則40年に制限する制度のもと延長が認められたのは、福井県にある高浜原発１、２号機と美浜原発３号機に次いで全国で４基目で、東日本大震災の津波で被災した原発では初めてです。<br><br>ただ、東海第二原発の再稼働には、防潮堤など安全対策の工事に２年余りかかるほか、運営する日本原子力発電が立地する東海村を含む周辺の６つの自治体から事前の了解を得る必要があり、再稼働の時期は見通せていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>反対派「大事故起きれば多くの人住めなくなる」</h3><div>原子力規制委員会が開かれた東京 港区にあるビルの前では、東海第二原発の再稼働に反対する市民団体のメンバーらおよそ20人が集まり、「再稼働反対」などと訴えていました。<br><br>メンバーらは、「20年運転延長・再稼働を許さない」などと書かれたのぼりを持ち、「東海第二再稼働反対」、「命を守れ」などと大きな声で訴えていました。<br><br>また、メンバーらは、全国から寄せられたという再稼働に反対する署名を規制庁の担当者に手渡しました。<br>提出した署名はおよそ１万5000人分で、すでに提出したものと合わせて３万人近くになるということです。<br><br>市民団体の柳田真さんは「きょうは非常に残念な日です。東海第二原発は東京から近く、大きな事故が起きれば、多くの人が住むことができなくなり、ひと事ではない。再稼働は何としてもやめてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>東海村では賛否の声</h3><div>原子力規制委員会が東海第二原発の運転期間の延長を認めたことについて、立地する茨城県東海村では賛否の声が聞かれました。<br><br>東海村に住み、親が原発関連の仕事をしている20代の女性は「東海村は原発があって経済が成り立っている部分があるので、延長はいいと思います」と話していました。<br><br>東海村に住む40代の男性は「20年の延長は長い気がするけれど、専門家や周辺の自治体の判断で安全が確保されるのであればよいと思う」と話していました。<br><br>東海村に仕事に来ているという50代の男性は「ちょっと心配。このまま動かないでほしい。もし何かあって避難になれば、仕事ができなくなり生活が終わってしまう」と話していました。<br><br>東海村に住む70代の女性は「事故が心配で、避難場所が遠いし、高齢なので避難が難しい。運転開始から40年もたっていて老朽化がいちばん心配です。安全・安心と言われても本当に安全かわからない」と話していました。</div></div><div><h3>水戸市長「説明まだ 引き続き動向注視」</h3><div>再稼働の際に事業者が事前の了解を得るとする協定を結んだ自治体の１つ、水戸市の高橋靖市長は「事業者から再稼働するともしないとも説明を受けていない状況なので、引き続き動向を注視したい。あらゆる状況に備えて広域避難計画を策定するとともに、得られた権限に責任を持ち、安全性などを見極められる環境を整えるなど、原子力防災にしっかりと向き合っていきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>那珂市長「個人的には反対していきたい」</h3><div>再稼働の際に事前に了解を得るという協定を結ぶ６自治体のうち、唯一、再稼働に反対する考えを明らかにしている那珂市の海野徹市長は「運転開始から40年たった原子炉は老朽化していると言え、今回の延長について大変危惧している」と述べました。<br><br>そのうえで、「今後、事業者側から再稼働したいという意向が出てくると思うが、議会や市民の意見も聞きながら検討するが、個人的には再稼働には反対していきたいと思っている」と話しています。</div></div><div><h3>津波で被災も事前の想定見直しで事故に至らず</h3><div>東海第二原発は、福島第一原発や第二原発、それに宮城県にある女川原発と同じく、東日本大震災の津波で被災した原発でした。<br><br>当時、東海第二原発は運転中で、原子炉を冷却するための海水ポンプ３台のうち、１台が水につかって使えなくなりましたが、残る２台が無事で原子炉を冷温停止できました。<br><br>２台の海水ポンプが津波の被害をまぬがれたのは、日本原電がポンプの設置場所に防護壁を設置するなどの工事を進めていたからです。<br>一部の工事が終わっておらず、ポンプ１台が水につかりましたが、残る２台は無事でした。<br><br>対策をとるきっかけとなったのは、震災の４年前に地元・茨城県が津波の想定を見直したことでした。<br><br>日本原電は、これまでの想定を0.8メートル上回る5.7メートルの津波が押し寄せると評価を見直し、海水ポンプを囲む防護壁の建設や、原子炉建屋の扉から水が入るのを防ぐ対策などを進めたのです。<br><br>実際に押し寄せた津波は5.4メートルでした。<br><br>いま、東海第二原発には17.1メートルの津波が押し寄せると想定しています。<br><br>日本原電は高さ20メートルの新たな防潮堤の建設を計画していて、2021年３月までに工事を終える予定です。</div></div><div><h3>審査では東電の支援も議論に</h3><div>東海第二原発の審査では、日本原電が原発による発電を専門とする会社でありながら原発を１基も稼働できていないことから、原子力規制委員会が「安全対策工事の資金を調達できるのか」と疑問視しました。<br><br>東海第二原発では、津波による重大事故を防ぐ防潮堤などの安全対策を講じる必要があり、日本原電は費用はおよそ1740億円に上ると見積もりました。<br><br>規制委員会は、日本原電が原発による発電を専門とする会社でありながら原発を１基も稼働できていないことに触れ、「物を作って売るという行為がないのだから、資金調達についてはしっかりとした債務保証の枠組みを確認する必要がある」と指摘しました。<br><br>これを受けて、日本原電は、株主で電力の販売先となっている東京電力と東北電力に支援を求めましたが、これについても議論が起こりました。<br><br>福島第一原発の廃炉などに多額の費用を投じている東京電力が、他社の原発を支援することに疑問が呈されたのです。<br><br>結局、審査では、東京電力が東海第二原発から安い電力を購入できれば収益につながり、結果として福島への責任を全うできると説明して、福島第一原発の廃炉の支障にはならないなどとして支援する意向を示し、日本原電の資金調達は問題ないとされました。</div></div><div><h3>老朽化 電気ケーブルで対策へ</h3><div>今月28日で運転開始から40年を迎える東海第二原発では、老朽化した原発に特有の課題となっている電気ケーブルへの対応が焦点の一つとなっていましたが、日本原電は、燃えにくいものと交換するなどして安全性には問題ないとしています。<br><br>原発の新しい規制基準では、電気ケーブルは燃えにくい素材でなければなりませんが、東海第二原発では長さ320キロに及ぶ電気ケーブルが燃えにくい素材になっていません。<br><br>このため、日本原電は、およそ40％を燃えにくいケーブルに交換し、交換が難しい残るおよそ60％を防火シートで覆うなどの対策を取ると説明しました。<br><br>また、取り替えることが難しい原子炉やコンクリート構造物の劣化状況について、日本原電は、超音波を使った検査やサンプルを切り出して調べるといった「特別点検」を行った結果、問題はないとする評価を報告し、規制委員会も妥当とだと認可しました。</div></div><div><h3>各地の原発の状況 期間延長は３原発４基</h3><div>福島第一原発の事故のあと、原則40年に制限された制度のもと、運転期間を延長することが認められたのは、東海第二原発を含めて３原発４基です。<br><br>全国には、廃炉が決まった、または廃炉の方向で検討が進められている福島第二原発を除くと15原発34基あります。<br><br>このうち、建設中の青森県にある大間原発と島根県にある島根原発３号機を含む27基で、新たな規制基準にもとづき、再稼働の前提となる審査が申請されています。<br><br>このなかで、審査に合格したことを示す審査書が取りまとめられたのは、８原発15基です。<br><br>そのうえで、福島第一原発の事故のあと、原則40年に制限された制度のもと運転期間を延長することが認められたのは、福井県にある<br>▽高浜原発１号機と２号機、<br>▽美浜原発３号機、<br>▽それに今回の東海第二原発の合わせて３原発４基です。<br><br>また、福島第一原発と同じ「沸騰水型」と呼ばれるタイプの原発で運転期間の延長が認められたのは東海第二原発が初めてです。<br><br>そして、これまでに再稼働した原発は、<br>▽鹿児島県にある川内原発１号機と２号機、<br>福井県にある<br>▽高浜原発３号機と４号機、<br>▽大飯原発３号機と４号機、<br>▽愛媛県にある伊方原発３号機、<br>▽そして佐賀県にある玄海原発３号機と４号機の、<br>合わせて５原発９基です。<br><br>一方、福島第一原発の事故の後、廃炉が決まったほかの原発は、福井県にある<br>▽敦賀原発１号機、<br>▽美浜原発１号機と２号機、<br>▽大飯原発１号機と２号機、<br>▽島根県にある島根原発１号機、<br>▽佐賀県にある玄海原発１号機、<br>▽愛媛県にある伊方原発１号機と２号機、<br>▽それに宮城県にある女川原発１号機の合わせて７原発10基です。<br><br>また、東京電力はことし６月、福島第二原発１号機から４号機について廃炉にする方向で検討を進めると発表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:18:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>