<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日馬富士 貴ノ岩のスマホ操作に激高 繰り返し殴打か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士 貴ノ岩のスマホ操作に激高 繰り返し殴打か</span><time datetime="2017-11-15T12:02"><span>11月15日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の横綱日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、日馬富士は、先輩力士に対する言動を注意された貴ノ岩が、その間もスマートフォンを操作し続けたことに激高し、繰り返し殴っていたことが複数の関係者の話しでわかりました。</div><div>この問題は、大相撲の横綱日馬富士が、巡業先の鳥取市に入った先月２５日の夜に、飲食の席で貴ノ岩を殴るなどしてけがをさせたもので、貴ノ岩は、九州場所を休場し、１３日に頭の骨を折るなどのけがで２週間の治療が必要という診断書を提出しました。<br><br>複数の関係者によりますと、日馬富士は、酒が入った飲食の席で貴ノ岩に先輩力士に対する日頃の言動について注意していたところ、その間も貴ノ岩がスマートフォンの操作をし続けたことに激高して、ビール瓶などで殴ったということです。<br><br>現場には横綱白鵬や鶴竜など複数の力士と鳥取の相撲関係者などが同席し、日馬富士を止めようとしたにもかかわらず、貴ノ岩を殴り続けたということです。<br><br>日馬富士は、１４日から左ひじ付近の炎症を理由に休場していて、福岡県太宰府市にある伊勢ヶ濱部屋の宿舎で行われた朝の稽古には姿を見せませんでした。一方、福岡県田川市の貴乃花部屋の宿舎では、朝の稽古は公開されず、貴乃花親方や貴ノ岩の出入りはありませんでした。<br><br>相撲協会は、九州場所が終わるのを待って、日馬富士や貴ノ岩に加えて、同席した力士などにも事情を聞くなどして、トラブルの原因や暴行に至った経緯など事実関係を調査し処分を決める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鳥取県警 傷害の疑いで捜査</h3><div>この問題で鳥取県警察本部は貴ノ岩側から提出された被害届を受理し、傷害の疑いで捜査を進めています。警察は双方から事情を聞くなどして暴行のいきさつなどを調べる方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:02:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>林文科相「加計学園」獣医学部開学認可までの手続きは適正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>林文科相「加計学園」獣医学部開学認可までの手続きは適正</span><time datetime="2017-11-15T12:06"><span>11月15日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224131_1711151216_1711151216_01_03.jpg" alt="林文科相「加計学園」獣医学部開学認可までの手続きは適正" id="news_image"></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の開学が認可されたことを受けて、衆議院文部科学委員会が開かれ、林文部科学大臣は「学部設置の構想は先端的な研究など新たなニーズに対応すると確認されたものだ」などと述べ、認可までの手続きは適正に進められたという認識を示しました。</div><div>衆議院文部科学委員会は、林文部科学大臣が１４日、学校法人「加計学園」の獣医学部の来年４月の開学を正式に認可したことを受け、１５日午前、焦点となっていた質問時間を与党１、野党２の割合として質疑を行いました。<br><br>この中で、自民党の橘慶一郎氏は「設置認可となったが、国家戦略特区なので、地域に貢献していくことも大事だ。文部科学省として、大学を地域の拠点としていくためにどう対処していくのか」と質問しました。<br><br>これに対し、林大臣は「今回の獣医学部設置の構想は、国家戦略特区のプロセスの中で先端ライフサイエンス研究の推進、地域の水際対策など新たなニーズに対応するものだと確認され、申請された。教育と研究活動が申請内容どおりに確実に実施され地域の学術的拠点となることを期待している」と述べました。<br><br>立憲民主党の逢坂誠二氏は「新設を検討する４条件がクリアされたとは全く思えない。加計学園の問題で、安倍総理大臣や総理大臣官邸が何らかの肩入れや関与をしたのではないかと言われているが、適切だと思うか。それとも不適切と理解しているのか」とただしました。<br><br>これに対し、林大臣は「そういうことがあったとすれば、適切ではないと認識しているが、獣医学部の設置に関して、安倍総理大臣から文部科学省に対して指示はなかったと承知している」と述べました。<br><br>さらに、林大臣は「『加計学園ありき』の選定を経た認可は取り消すべきだ」と追及されたのに対し、「プロセスを踏んで申請され、文部科学省の大学設置審議会でしっかり審査して『可』とする答申が出ており、それにもとづいて認可した」と述べ、認可の取り消しを否定しました。<br><br>一方、林大臣は、文部科学省の大学設置審議会の議事録の公開を求められたのに対し「個々の委員の発言や見解を明らかにすることで、公平な議論が妨げられるおそれがあると考え、個別の議事録は作成していない。議事要旨や審査意見、答申の公開で審査過程の透明性は図られている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「ルールに従い丁寧に説明」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、衆議院文部科学委員会で、質問時間を与党１、野党２の割合で質疑が行われたことについて、「政府としては、決めていただいたルールに従い、しっかり丁寧に説明をする。選挙で選ばれた国会議員の数で時間を配分する『ドント方式』が基本だが、今回は少数野党にも配慮した形で決まったということに尽きる」と述べました。</div></div><div><h3>立民 国対委員長 「与党の質問 質も問われる」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は、党の会合で、衆議院文部科学委員会で、質問時間を与党１、野党２の割合で質疑が行われたことについて、「与党側は、政府の言い分を補強し、さらに疑念を深めるような質問や、内部から『おかしい』と声を上げた人をおとしめるような質問をしており、『そういうことをするために質問時間がほしかったのか』と言わざるを得ない中身だった。<br><br>質問時間という量の問題だけでなく、行政府をチェックしていく質の問題も問われかねない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タクシーで暴れアクリル板を壊した疑い 弁護士書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タクシーで暴れアクリル板を壊した疑い 弁護士書類送検</span><time datetime="2017-11-15T15:20"><span>11月15日</span> <span>15時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224381_1711151526_1711151528_01_02.jpg" alt="タクシーで暴れアクリル板を壊した疑い 弁護士書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>札幌弁護士会に所属する３７歳の男の弁護士が今月、札幌市内で乗ったタクシーの車内で暴れ、防犯用のアクリル板を蹴って壊したなどとして、暴行と器物損壊の疑いで書類送検されました。弁護士は目的地までの移動経路をめぐって腹を立てたということで、弁護士会では、調査を行ったうえで厳正に対処するとしています。</div><div>書類送検されたのは、札幌弁護士会に所属する杉山央弁護士（３７）です。<br><br>警察などによりますと、杉山弁護士は、今月６日の深夜、札幌市中心部の繁華街ススキノから客としてタクシーに乗車しましたが、その後、走行中の車内で暴れだし、運転席と後部座席を仕切る防犯用のアクリル板を蹴って壊すなどしたとして、暴行と器物損壊の疑いが持たれています。<br><br>タクシーのドライブレコーダーには、目的地までの移動経路をめぐって激高した杉山弁護士が運転手をどなりつける様子のほか、運転席のシートやアクリル板を蹴る様子が写っていました。<br><br>タクシー会社から被害届の提出を受けて警察が捜査を進めた結果、１５日までに書類送検しました。<br><br>これについて札幌弁護士会の大川哲也会長は、「必要な調査を行って厳正に対処する」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 15:20:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>維新 足立氏の発言で懲罰動議提出も検討 野党側筆頭理事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>維新 足立氏の発言で懲罰動議提出も検討 野党側筆頭理事</span><time datetime="2017-11-15T15:36"><span>11月15日</span> <span>15時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224401_1711151548_1711151549_01_02.jpg" alt="維新 足立氏の発言で懲罰動議提出も検討 野党側筆頭理事" id="news_image"></div><div></div><div>日本維新の会の足立康史衆議院議員が衆議院文部科学委員会で、立憲民主党の福山幹事長と希望の党の玉木代表について、「私は犯罪者だと思っている」などと述べたことに対し、委員会で野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の川内博史衆議院議員は懲罰動議の提出も含めて検討する考えを示しました。</div><div>日本維新の会の足立康史衆議院議員は１５日の衆議院文部科学委員会で、加計学園をめぐる問題に関連して「立憲民主党の福山幹事長と希望の党の玉木代表は、獣医師会側から献金をもらっている。献金をもらって、仮に、請託を受けて、あっせんし、国会質問をしていれば、すなわち犯罪者で、私は犯罪者だと思っている」などと述べました。<br><br>この後、足立氏は記者団に対し「答弁義務を果たすことは国会の再生に向けて不可欠であり、玉木氏や福山氏は答弁しないといけない」と述べました。<br><br>これに対し、衆議院文部科学委員会の野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の川内博史衆議院議員は、記者団に対し「国会議員は、国会の品位や名誉を傷つけてはならないという規則がある。党の国会対策委員会と相談するが、懲罰動議を出すことになるのではないか」と述べ、懲罰動議の提出も含めて検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 15:36:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇居「乾通り」の一般公開 期間拡大し再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇居「乾通り」の一般公開 期間拡大し再開へ</span><time datetime="2017-11-15T16:10"><span>11月15日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224461_1711151635_1711151638_01_02.jpg" alt="皇居「乾通り」の一般公開 期間拡大し再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>宮内庁は、工事で中断していた皇居の「乾（いぬい）通り」の一般公開を、来月から期間を拡大して再開することを決めました。</div><div>乾通りは、皇居の中を通り抜けるおよそ６００メートルの並木道で、３年前にサクラやモミジが美しい時期の一般公開が始まりました。<br><br>宮内庁は、去年のサクラの時期に公開の期間を５日間から１週間に拡大しましたが、サクラの開花が遅れて最終的に１０日間実施され、参加者は５０万人余りに上りました。<br><br>その後、樹木の植え替え工事のため、一般公開は中断されていましたが、宮内庁は、来月から期間をさらに拡大して再開することを決めました。<br><br>今回は、来月２日から１０日までの９日間で、関係者によりますと、より多くの人に足を運んでもらえるよう、土曜と日曜を２回ずつ含む日程にしたということです。<br><br>この時期には、乾通りの両側にある８種類、７０本のモミジが紅葉し、見頃を迎える見通しです。<br><br>参加を希望する人は、午前１０時から午後２時半までの間に皇居の坂下門から入門して通りを歩き、乾門などから退出することになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:10:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴルフ 松山 あすから国内ツアー「いいプレーしたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ゴルフ 松山 あすから国内ツアー「いいプレーしたい」</span><time datetime="2017-11-15T16:26"><span>11月15日</span> <span>16時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224471_1711151630_1711151632_01_02.jpg" alt="ゴルフ 松山 あすから国内ツアー「いいプレーしたい」" id="news_image"></div><div></div><div>男子ゴルフの松山英樹選手が、今シーズン国内ツアー初出場となる宮崎市での大会が１６日から始まるのを前に、「いい状態に仕上がっているので自分の持っているものを出して、たくさんの観客の前でいいプレーをしたい」と意気込みを話しました。</div><div>世界ランキング４位の松山選手は、主にアメリカツアーでプレーしていますが、１６日から宮崎市で始まる国内ツアーに今シーズン初めて出場します。<br><br>１５日、松山選手は同じコースで行われたプロアマ大会に参加し、時折リラックスした表情を見せながら、グリーンへのアプローチショットやパットの感覚を確かめていました。<br><br>松山選手は、大会のあと取材に応じ、「いい状態に仕上がっているので自分の持っているものを出して、たくさんの観客の前でいいプレーをしたい。全力を出して、見に来てくれる子どもたちの思い出に残る一打を打ちたい」と意気込みを話しました。<br><br>また、同じ組でこの大会で３回優勝している７０歳の尾崎将司選手と、２年ぶりの優勝を狙う宮里優作選手とプレーすることについて、「尾崎さんとは４年ぶりだし、優作さんとも久しぶりの同じ組なので、楽しくプレーしながら盗めるものは盗めるように頑張りたい」と話していました。<br><br>大会は、１６日から４日間の日程で行われ、松山選手は、この大会３年ぶりの優勝を目指します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:26:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田めぐみさん拉致40年 早紀江さん「政府は全力の取り組みを」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>横田めぐみさん拉致40年 早紀江さん「政府は全力の取り組みを」</span><time datetime="2017-11-15T16:28"><span>11月15日</span> <span>16時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224141_1711151217_1711151218_01_03.jpg" alt="横田めぐみさん拉致40年 早紀江さん「政府は全力の取り組みを」" id="news_image"></div><div>中学１年生だった横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されてきょうで４０年がたちました。記者会見した母親の早紀江さんは「元気な間に、意識があるうちに、『めぐみちゃん』と声をかけてあげたい」と話し、政府に全力の取り組みを求めました。</div><div>横田めぐみさんは、昭和５２年１１月１５日、中学１年の時に、新潟市の学校から帰る途中、北朝鮮に拉致されました。<br><br>１５日で４０年がたつのに合わせて母親の早紀江さん（８１）が記者会見し、会見には、１４日、８５歳の誕生日を迎えた父親の滋さんも同席しました。<br><br>この中で早紀江さんは、４０年がたったことについて「近くの国にいるのに、どうしてこんなに長い間、助けてあげられないのだろうという思いが大きくなっています。『あしたは帰ってくるかもしれない』と思って頑張ってきましたが、姿さえ見えません」と語りました。<br><br>そのうえで「政府は一生懸命、知恵を練って頑張って下さっていると思いましたが、４０年たっても何も分からない状況で、信じてよかったのかという思いが家族の中にもあります。本気になって被害者を助け出してほしい」と求めました。<br><br>そして、「こんなに長くかかれば体も弱ってきますので、元気な間に、意識があるうちに、『めぐみちゃん』と声をかけてあげたい。今、めぐみちゃんには『とにかく病気をしないで元気でいてください。お父さんお母さんは弱ってきていますが最後まで頑張るから』と伝えたい」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>めぐみさんの両親 老いとの戦い</h3><div>めぐみさんの救出活動に人生の半分近くをささげてきた両親。この間、２人が全国を回って続けてきた救出を訴える講演は１４００回を超えます。帰国を信じて、転居のたびに娘の住民票を移してきた両親のもとには、先月の衆議院選挙でも、めぐみさんの名前が記された投票所の入場券が届きました。<br><br>しかし、めぐみさん不在の時間は１５日で４０年を数えました。父親の滋さんは１４日で８５歳。母親の早紀江さんも８１歳になり、２人そろっての遠方での講演は去年３月を最後にできなくなっています。特に、これまで活動の先頭に立ってきた滋さんは、足腰が衰え、立ったり歩いたりする時に支えが必要になりました。会話にも詰まるようになり、今は週に数回、デイサービスに通っています。<br><br>「今が体力的にいちばんしんどいです。拉致という重い問題を背負いながら、お父さんが弱ってくるとその分もやらないといけない。限界があるなと感じています」。気丈に振る舞ってきた早紀江さんの口からも、こうした言葉が出るようになってきました。<br><br>国内外の政治情勢のはざまで長い間ほんろうされ続けてきた両親。緊迫化する北朝鮮情勢も気がかりな点です。<br><br>「被害者には元気でいてほしいので、安倍総理とトランプ大統領がなんとか戦争が起きないように考えていただき、ぎりぎりのところでよい知恵が与えられて解決に向かってほしい」。こう話した早紀江さん。９日、キリスト教の集まりに参加し娘の帰国を祈る姿がありました。<br><br>「もうすぐ解決するんじゃないかと祈りながら待ち望んでいます。もう涙は枯れ果ててしまい、いつも目薬をさしているような状態です。本当に喜びの大泣きをしたい、皆さんに喜んでいただきたいと思っていますので、どうかこれからもお祈りください」。<br><br>老いという現実に直面しながら、両親の闘いは４１年目に入ります。</div></div><div><h3>公開写真に込められた父の思い</h3><div>満開の桜を背に立つ制服姿の少女の写真。風疹にかかり中学校の入学式に出られなかっためぐみさんを、後日、父親の滋さんが連れ出し、学校の校庭でポーズを取らせながら撮影したものです。そのおよそ半年後、警察の公開捜査に使われることになるとは思いもしていませんでした。<br><br>「立派に成長してくれたなあと感慨深くシャッターを切りました」。その後、全国で開かれることになっためぐみさんの写真展に滋さんが寄せたコメントです。<br><br>めぐみさんの同級生で、同じバドミントン部だった清水雅生さん（５３）は、この時の様子を今でも覚えていました。「日曜日なのに校庭に制服を着た横田とお父さんがいて、横田にポーズをどうしろこうしろと言いながら楽しそうに撮っていました。横田は病み上がりで笑顔じゃないんですが、何も知らない異国の地へ連れて行かれたことがわかってから、あの写真を見ると、本当に悲しい気持ちになりました」。<br><br>清水さんは、こう振り返りつつ、長年、救出活動の最前線に立ってきためぐみさんの両親の体調を気遣いました。「４０年という歳月は精神的にも肉体的にも限界を超えているんじゃないかと思います。あのとき写真を撮っていたお父さんの表情が忘れられないので、早く帰国が実現し、また同じように娘の姿を写真に収める日が来ることを願っています」。<br><br>拉致から４０年がたち、それぞれの人生を歩んで来た同級生たちからも、めぐみさんの一刻も早い帰国を願う声が上がっています。</div></div><div><h3>「ご家族の切迫感 政府も共有」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で、「北朝鮮による拉致が発生してから長い年月が経っており、２００２年に帰国した５人を除き、いまだに拉致被害者の皆さんの帰国が実現しないのは痛恨の極みだ。ご家族も高齢化して一刻の猶予もない状況で、解決を強く求めるご家族の切迫感というものを政府としても共有している」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「拉致問題を安倍内閣の最重要課題と位置づけ、安倍内閣で解決するという考え方にいささかも揺るぎはない。政府としては、引き続き北朝鮮に対しストックホルム合意の履行を求めつつ、１日も早いすべての拉致被害者の帰国を実現すべく、あらゆる努力を傾注していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:28:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>