<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領の書簡全文「北朝鮮は機会失った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011452291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領の書簡全文「北朝鮮は機会失った」</span><time datetime="2018-05-25T15:17"><span>5月25日</span> <span>15時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011452291_1805251525_1805251527_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の書簡全文「北朝鮮は機会失った」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が、５月２４日付けで、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に宛てた書簡の全文です。</div><div>親愛なる委員長へ<br><br>私たちは、双方が待ち望み、６月１２日に予定されていたシンガポールでの米朝首脳会談に向けて続けてきた最近の交渉や協議において、あなたたちが時間を割きながら忍耐強く努力されたことに深く感謝している。私たちは、会談は北朝鮮側が求めたものだと伝えられていたが、それが全くの見当違いだったことがわかった。あなたとシンガポールで会えるのをとても楽しみにしていた。だが残念なことだが、最近のあなた方の声明で示された激しい怒りとあらわな敵意を受け、私は現時点で、長い時間をかけて計画してきたこの会談を開くことは適切ではないと感じている。したがって、アメリカと北朝鮮両国のために世界にとっては損失となるが、この書簡をもって、シンガポールでの米朝首脳会談の中止をお伝えする。あなたは北朝鮮の核戦力について語るが、アメリカが保有する核戦力は非常に大規模かつ強力なものだ。私はそれが決して使われないことを神に祈っているが。<br><br>私は、あなたとの間ですばらしい対話が築かれつつあると思っていた。そして結局、対話こそが重要なのだ。いつの日か、あなたと会えることをとても楽しみにしている。一方で、人質を解放し、家族のもとに帰してくれたことに感謝したい。とてもすばらしい意思表示であったし、高く評価している。<br><br>もしあなたが、この最も重要な首脳会談について考えが変わったならば、遠慮なく私に電話をするか、書簡を送ってほしい。世界、とりわけ北朝鮮は、持続的な平和と大いなる繁栄、そして富を得る重要な機会を失った。この機会喪失は、歴史上、本当に悲しむべき瞬間だ。<br><br>敬具</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011452291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 15:17:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大 大塚学長が会見 大学として初めて謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011452501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大 大塚学長が会見 大学として初めて謝罪</span><time datetime="2018-05-25T16:54"><span>5月25日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011452501_1805251610_1805251611_01_02.jpg" alt="日大 大塚学長が会見 大学として初めて謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が、試合中に重大な反則行為をして相手選手にケガをさせた問題で、日大の大塚吉兵衛学長が午後３時半から記者会見し、「あってはならないような危険な反則行為をしてケガをさせて責任を感じている。本当におわびしたい」と述べて、大学として初めて謝罪しました。</div><div>今月６日に行われた日大と関西学院大学の定期戦で、日大の選手が無防備な状態だった相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をして、全治３週間のケガを負わせました。<br><br>この問題で、日大の大塚学長が午後３時から都内の日大本部で記者会見し「あってはならないような危険な反則行為をしてケガをさせて責任を感じている。謝っても謝りきれない事態を招いてしまったことを本当におわびしたい」と述べ、大学として初めて謝罪しました。<br><br>またアメリカンフットボール部の今後については「関東学生連盟の裁定を待っている。来週には出てくるので、それを見据えながら今後の対応を考える。部活動の永久停止は考えていない」として、裁定を待って、できるだけ早い時期に活動を再開してほしいという意向を示しました。<br><br>反則行為の指示をめぐって、選手と内田正人前監督や井上奨前コーチの説明が食い違っていることについては「監督と選手の話にはそごがある」としたうえで、コメントは控えました。<br><br>この問題で、スポーツ庁は２４日に日大の常務理事から学内の調査結果の内容などを聞き取り、速やかに第三者委員会を設置して全容を解明するよう求めました。<br><br>また文部科学省は、学生に状況を説明するなどして大学生活に支障がないようケアに努めてほしいと求めていました。<br><br>関東学生連盟は今月中には臨時理事会を開き、日大アメリカンフットボール部や内田前監督など関係者への処分について検討することにしています。<br><br>日大は反則行為が起きた事実関係などの調査結果をまとめた回答書を２４日に関西学院大に届け、関西学院大は内容を精査したうえで、２６日、アメリカンフットボール部の鳥内秀晃監督などが記者会見し、回答書に対する見解や今後の対応を説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011452501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 16:54:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム第１外務次官談話全文 機会逃すまいとする意向が</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011452641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 キム第１外務次官談話全文 機会逃すまいとする意向が</span><time datetime="2018-05-25T17:14"><span>5月25日</span> <span>17時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011452641_1805251744_1805251745_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム第１外務次官談話全文 機会逃すまいとする意向が" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ケグァン第１外務次官の談話からは、トランプ大統領による米朝首脳会談の中止表明への当惑と、会談の機会を逃すまいとする意向がうかがえます。以下、談話の全文です。</div><div>今、朝米間には、世界がなみなみならぬ関心をもって注視している、歴史的な首脳会談が日程に上り、準備作業も最終段階で進められている。<br><br>数十年にわたる敵対と不信の関係を清算し、朝米関係改善の新たな一里塚をもたらそうというわれわれのしんしな模索と積極的な努力は、内外の一様な共感と支持を得ている。<br><br>そうした中で、２４日、アメリカ合衆国のトランプ大統領が突然、すでに既成事実化されていた朝米首脳の対面を取りやめるという公式な立場を発表した。<br><br>トランプ大統領はその理由について、われわれのチェ・ソニ外務次官の談話内容に「激しい怒りと露骨な敵意」が込められているためだと述べ、以前から計画されていた貴重な対面を行うことが、現時点では適切ではないと明らかにした。<br><br>私は、朝米首脳会談に対するトランプ大統領の立場表明は、朝鮮半島のみならず、世界の平和と安定を望む人類の念願に符合しない決定だと断定したい。<br><br>トランプ大統領が取り上げた「激しい怒りと露骨な敵意」は、事実上、朝米首脳会談を控えて一方的な核廃棄を迫ってきた米国側の行き過ぎた言動がもたらした反発にすぎない。<br><br>繰り広げられた好ましからざる事態は、歴史的に根深い朝米の敵対関係の実情がどれほど深刻で、関係改善のための首脳会談がどれだけ切実に必要なのかをありのままに示している。<br><br>歴史的な朝米首脳会談について言えば、われわれはトランプ大統領が、過去のどの大統領もできなかった英断を下し、首脳会談という重大な出来事をもたらすために努力してきたことを、内心、高く評価してきた。<br><br>ところが、突然、一方的に会談中止を発表したのは、われわれとしては思いがけないことであり、非常に遺憾だと思わざるをえない。<br><br>首脳会談に対する意志が欠けていたのか、もしくは自信がなかったのか、その理由については推し量りがたいが、朝米首脳の対面と会談そのものが対話を通じた問題解決の第一歩として、地域と世界の平和と安全、両国間の関係改善に意味のある出発点になるとの期待をもって、誠意ある努力を尽くしてきた。<br><br>また、「トランプ式」というものが、双方の懸念を解消し、われわれの要求する条件にも合い、問題解決に実質的に作用する賢明な方策になることを、ひそかに期待もしてきた。<br><br>われわれの国務委員長（キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長）もトランプ大統領と会えばよいスタートを切ることができると述べ、そのための準備に全力を傾けてきた。<br><br>にもかかわらず、米国側の一方的な会談中止の発表は、われわれが傾けた努力と、われわれが新たに選択して進むこの道が、果たして正しいのかを改めて考えさせている。<br><br>しかし、朝鮮半島と人類の平和と安定のために全力を尽くそうとするわれわれの目標と意志に変わりはなく、われわれは常に寛大で開かれた心で、米国側に時間と機会を与える用意がある。<br><br>一度では満足な結果を得られないが、１つずつでも段階的に解決していくなら、現在より関係がよくなるはずで、より悪くなるはずはないことぐらいは、米国も深く熟考すべきだろう。<br><br>われわれは、いつ、いかなる方法でも、向き合って問題を解決する用意があることを米国側に改めて明らかにする。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011452641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 17:14:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>籠池被告ら保釈 森友問題で10か月近く勾留 今夜記者会見へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011452701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>籠池被告ら保釈 森友問題で10か月近く勾留 今夜記者会見へ</span><time datetime="2018-05-25T18:39"><span>5月25日</span> <span>18時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011452701_1805251731_1805251731_01_02.jpg" alt="籠池被告ら保釈 森友問題で10か月近く勾留 今夜記者会見へ" id="news_image"></div><div>「森友学園」をめぐる事件で補助金をだまし取ったなどとして起訴され、１０か月近く勾留されていた学園の前の理事長の籠池泰典被告と妻の諄子被告が保釈金合わせて１５００万円を納め、大阪拘置所から保釈されました。籠池前理事長は２５日夜、大阪市内で記者会見を開く予定です。</div><div>森友学園の前の理事長の籠池泰典被告（６５）と妻の諄子被告（６１）は、大阪 豊中市で進めていた小学校の建設工事に対する国の補助金や、大阪 淀川区の幼稚園に対する大阪府や大阪市の補助金など合わせて１億７０００万円余りをだまし取ったとして、詐欺などの罪で起訴されました。<br><br>２人は去年７月に大阪地検特捜部に逮捕されてから１０か月近く勾留されていましたが、大阪地方裁判所が保釈を認め、大阪 都島区の大阪拘置所から保釈されました。<br><br>籠池前理事長は午後５時２０分ごろ紺色のスーツ姿で歩いて姿を現し、迎えの車に乗り込んでおよそ１０か月ぶりに拘置所をあとにしました。報道陣の問いかけには答えませんでした。<br><br>２人の保釈を認める裁判所の決定は２３日に出されましたが、大阪地方検察庁が保釈に反対して準抗告していました。<br><br>しかし裁判所は２５日午前、検察の準抗告を退け、改めて２人の保釈を認める決定をしていました。保釈金は籠池前理事長が８００万円、妻が７００万円で、すでに全額が納められたということです。<br><br>弁護士によりますと籠池前理事長らは２５日夜、大阪市内で記者会見する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011452701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 18:39:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計理事長と首相の面談「担当者から報告受けた」今治市長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011452911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計理事長と首相の面談「担当者から報告受けた」今治市長</span><time datetime="2018-05-25T18:52"><span>5月25日</span> <span>18時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、愛媛県が国会に提出した新たな内部文書で、３年前の２月に加計理事長と安倍総理大臣が面談したとされることについて２５日、今治市の菅良二市長は、あくまで伝聞だとしたうえで、「当時、理事長と安倍総理が会ったという話を学園から担当者が聞き、その報告を受けたと思う」と述べました。</div><div>加計学園の愛媛県今治市での獣医学部新設をめぐって、愛媛県は新たな内部文書を国会に提出し、この中には学園側からの報告として、今治市が国家戦略特区に提案する以前の平成２７年２月２５日に、加計理事長が安倍総理大臣と面談し、獣医学部の構想を説明したなどと記載されています。<br><br>一方、安倍総理大臣は、文書に記載された日に面会していないなどとして、文書の内容を否定しています。<br><br>今治市の菅市長は２５日夕方、記者団の取材に応じ、当日の面談について質問されたのに対し、「当時、『理事長と安倍総理が会った』という話を学園側から担当者が説明を受け、担当者からの報告に対し、『あ、そうなの』と答えたと思う」と述べました。<br><br>一方で「あくまで伝聞ではっきりとした記憶ではない。私どもが、２人がお会いしているのを見ているわけではない。官邸の記録なども無いようなので、白紙の中で考えないといけないなと思っている」と説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011452911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 18:52:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大の回答書を入手「反則うながす指示や言動は確認できない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011452951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大の回答書を入手「反則うながす指示や言動は確認できない」</span><time datetime="2018-05-25T19:09"><span>5月25日</span> <span>19時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011452951_1805251920_1805251922_01_02.jpg" alt="日大の回答書を入手「反則うながす指示や言動は確認できない」" id="news_image"></div><div>日本大学アメリカンフットボール部が反則行為についての調査結果として２４日、関西学院大学に提出した回答書をＮＨＫでは独自に入手しました。</div><div>ＮＨＫが独自に入手した日大アメリカンフットボール部が作成した回答書は、９ページにわたっていて、部が内田正人前監督やほかの選手から聞き取った内容と再発防止策などが盛り込まれています。<br><br>この中で、反則行為をした選手については「気持ちを前面に出すようにと指導を行った。試合直前、強い気持ちがあることを確認できた」と記していて、急きょ試合のメンバーに起用したことなど、「気持ち」を重視してこの選手を見ていたことがわかります。<br><br>報道されている内田前監督の発言した内容については「つぶせ、はアメフトでは日常的、慣例的に過去からずっと使い続けてきた表現で反則を容認するものではない」と強調し、内田前監督が「選手に反則行為をうながすような指示や言動は確認できない」としています。<br><br>また井上奨前コーチからの「つぶせ」という指示に対する同僚の選手の証言を記していて、「本気でクオーターバックをつぶすような行為を指示されていると思い込んでいたことがうかがえる発言もあった」として、井上前コーチの発言は確認できたものの真意は判断できないとしています。<br><br>さらに今回の問題が起きた背景については、厳しい練習により「チーム内に無理が広がり、金属疲労を起こしている状態であった」と分析し、ふだんの練習やメンバー決定などの過程の中で反則行為をした選手は「精神的にかなり追い詰められており、指示のとらえ方に大きな影響を与えたと考えられる」としています。<br><br>ただ回答書では、選手本人から「直接事実の聞き取りができていない」としていて、今回の調査が確定的な結論ではなく、第三者委員会で原因を究明して再発防止に取り組むとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011452951_1805251920_1805251922_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫが独自に入手した日大アメリカンフットボール部が作成した回答書は、９ページにわたっていて、部が内田正人前監督やほかの選手から聞き取った内容と再発防止策などが盛り込まれています。<br><br>この中で、反則行為をした選手については「気持ちを前面に出すようにと指導を行った。試合直前、強い気持ちがあることを確認できた」と記していて、急きょ試合のメンバーに起用したことなど、「気持ち」を重視してこの選手を見ていたことがわかります。<br><br>報道されている内田前監督の発言した内容については「つぶせ、はアメフトでは日常的、慣例的に過去からずっと使い続けてきた表現で反則を容認するものではない」と強調し、内田前監督が「選手に反則行為をうながすような指示や言動は確認できない」としています。<br><br>また井上奨前コーチからの「つぶせ」という指示に対する同僚の選手の証言を記していて、「本気でクオーターバックをつぶすような行為を指示されていると思い込んでいたことがうかがえる発言もあった」として、井上前コーチの発言は確認できたものの真意は判断できないとしています。<br><br>さらに今回の問題が起きた背景については、厳しい練習により「チーム内に無理が広がり、金属疲労を起こしている状態であった」と分析し、ふだんの練習やメンバー決定などの過程の中で反則行為をした選手は「精神的にかなり追い詰められており、指示のとらえ方に大きな影響を与えたと考えられる」としています。<br><br>ただ回答書では、選手本人から「直接事実の聞き取りができていない」としていて、今回の調査が確定的な結論ではなく、第三者委員会で原因を究明して再発防止に取り組むとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011452951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 19:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南スーダンＰＫＯ 戦闘渦中の宿営地 詳細が内部文書で明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011452931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南スーダンＰＫＯ 戦闘渦中の宿営地 詳細が内部文書で明らかに</span><time datetime="2018-05-25T19:22"><span>5月25日</span> <span>19時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011452931_1805251940_1805251941_01_03.jpg" alt="南スーダンＰＫＯ 戦闘渦中の宿営地 詳細が内部文書で明らかに" id="news_image"></div><div>１年前に終了した南スーダンでの自衛隊のＰＫＯ活動で、ＮＨＫは、派遣された部隊がまとめた自衛隊の内部文書を入手しました。文書には、おととし７月、現地の政府軍と反政府勢力の間で大規模な武力衝突が起きたときに、自衛隊の宿営地でも「２５発の弾頭、施設に弾痕等９か所の被害を確認」などと記され、戦闘の渦中に置かれた宿営地内部の詳細が初めて明らかになりました。</div><div>去年５月までおよそ５年半にわたって続いた南スーダンでの自衛隊のＰＫＯ活動について、ＮＨＫは、現地の派遣部隊が日報などをもとに取りまとめた「成果報告」を情報公開請求で入手しました。<br><br>入手したのは、おととし７月、現地で大規模な武力衝突が起きた際に派遣されていた１０次隊の報告書で、一部が黒塗りになっていますが、さらに取材を進めたところ、その部分に記された宿営地内部の詳細が初めて明らかになりました。<br><br>それによりますと、現地の政府軍と反政府勢力が自衛隊の宿営地を挟んで南北に分かれて機関銃や小銃などを撃ち合う形になり、隊員たちは「２度にわたりコンテナへの退避を実施」していました。<br><br>その後、事態が収束した際に宿営地の状況を確認したところ、「小銃、機関銃等の２５発の弾頭、施設に弾痕等９か所の被害を確認」したと記述され、宿営地の広い範囲で被害が確認され、隊員が寝泊まりする居住区にも及んでいたということです。<br><br>さらに、「流れ弾による屋根の被害に留まらず、直射弾による側壁等の被害を３か所確認」したことも記され、当時、隊員たちは戦闘の渦中に置かれていたことがわかりました。<br><br>また、事態の収束後、警備などを担当した隊員を対象に「惨事後ミーティング」という戦闘後の精神状態を確認する面談が行われ、「事案時、孤立し恐怖心を強く感じた隊員」や、「事案後イライラ感を強く示した隊員」、「睡眠障害を訴えた隊員」がいたことも記録されていました。<br><br>この武力衝突について当時、政府は「発砲事案が発生したことをもってＰＫＯ参加５原則が崩れたとは考えていない」などとして、自衛隊の派遣を継続しました。<br><br>そして、５か月後のおととし１２月、派遣部隊に対し、安全保障関連法に基づき、「駆け付け警護」などの新たな任務を付与しましたが、武力衝突時の宿営地内部の詳細が明らかになることはありませんでした。<br><br>ＰＫＯや紛争地の平和構築に詳しい上智大学の東大作教授は、自衛隊の海外派遣の在り方を広く国民が考えていくために政府が必要な情報を出していくことが重要だとしたうえで、「南スーダンのＰＫＯは相当リスクの高い現場での活動になったので、そこで得た経験や教訓は次のＰＫＯに参加する場合の財産にもなると思う。現地で起きたことをほじくり返すということではなく、きちんと内実を国民に伝えて自衛隊の活動について議論していくことが非常に重要だと思う」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>公開進まない南スーダンＰＫＯ</h3><div>南スーダンＰＫＯをめぐり、今回、明らかになったおととし７月の武力衝突の状況については、日報問題でも注目されていました。<br><br>日報問題で情報公開請求に対し、防衛省が「すでに破棄され、存在しない」として非開示としたのは、この武力衝突が起きたおととし７月７日からの６日分の日報でした。当初、防衛省は陸上自衛隊には存在しないと一貫して説明していましたが、実際には保管され、組織ぐるみで隠蔽していた事実が明らかになりました。公表された日報には、「政府軍の攻撃ヘリや戦車の動きを確認」など、武力衝突の際に自衛隊の宿営地の周辺で確認された状況が記され、悪化する治安情勢の推移がわかる内容となっていました。<br><br>今回、新たな内部文書が情報公開請求で開示されましたが、宿営地内部の被害や当時の隊員の状況など黒塗りになって伏せられている部分が多くなっています。<br><br>しかし、南スーダンＰＫＯと同じように、現地の治安情勢が注目された自衛隊のイラク派遣では、迫撃砲弾などによる宿営地内部の被害の状況は事案が発生した直後に公表されていました。<br><br>イラク派遣では、自衛隊に関する被害の状況は宿営地の警備体制や隊員個人に関する情報を除いて、できるだけ早く広報する体制がとられていて、今回の対応の違いが際立っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011452931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 19:22:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>