<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏</span><time datetime="2018-10-06T04:41"><span>10月6日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660041_1810051805_1810051808_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル平和賞に、性暴力の根絶に取り組んできたアフリカ中部、コンゴ民主共和国の医師と、イラク出身でみずからも性暴力の被害者である女性の人権活動家の２人が選ばれました。</div><div>ノルウェーのオスロにある選考委員会は５日、ことしのノーベル平和賞の受賞者に、<br>▽性暴力を受けた女性の治療に長年あたってきたコンゴ民主共和国のデニ・ムクウェゲ医師（63）と、<br>▽みずからも過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートによる性暴力を受けながら、その実態を訴えてきた人権活動家のナディア・ムラドさん（26）の２人を選んだと発表しました。<br><br>ムクウェゲ医師はフランスで医学を学んだあとコンゴ民主共和国の紛争地帯に病院を設立し、混乱のなかで性暴力を受けた多くの女性の治療や心のケアに取り組みました。<br><br>一方、ナディアさんは、ＩＳに母や兄弟を殺されたうえ、みずからも繰り返し性暴力を受けましたが、その後ＩＳから逃れて、精神的な治療を受けるかたわら、世界各地を回って被害の実態を訴えています。<br><br>ことしは、「戦争や武力紛争における性暴力は戦争犯罪であり、平和と安全を脅かす」とした決議が2008年に国連の安全保障理事会で採択されてから10年という節目の年で、選考委員会は、「今も紛争地では同様の被害が続いている」として、決議の意義を強調しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムクウェゲ医師「問題が広く認識」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に選ばれた、コンゴ民主共和国のデニ・ムクウェゲ医師は５日、ノーベル財団の電話インタビューに対し、「患者の手術が終わろうとしていた時に受賞の知らせを聞いた。『自分たちの問題が広く認識された』と喜んでいることが、知らせにきてくれた女性たちの表情からわかる」と述べました。</div></div><div><h3>ムクウェゲ医師「他者のために行動できる女性を尊敬」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に決まったコンゴ民主共和国のムクウェゲ医師は、おととし、ＮＨＫのインタビューに対し、「性暴力を受けた女性たちは治療が終わって目覚めたあと、まずはじめに『子どもたちは食事をした？』と聞く。子どもや家族など他者を常に思いやることができるのは女性だけだ。他者のために行動できる彼女たちを心から尊敬している」と、被害を受けた女性たちへの思いを述べました。<br><br>そのうえで、「性暴力は加害者が裁かれないままでいることが問題だ」と述べ、加害者に罪を償わせることが重要だと指摘しました。</div></div><div><h3>ムクウェゲ氏知る日本の研究者「賞以上の価値ある」</h3><div>コンゴ民主共和国に国連職員として駐在した経験があり、おととしムクウェゲ氏を日本に招いた立教大学特定課題研究員の米川正子さんは「ムクウェゲ氏は危険を負いながら闘ってきたので、ノーベル平和賞以上の価値があると思っています。これから先、コンゴ民主共和国の紛争や世界の性暴力の問題に注目が集まると期待したい」と話していました。<br><br>一方で、ムクウェゲ氏はコンゴ民主共和国の政府から脅迫を受けていると指摘し、「今回の授賞で、コンゴ東部での戦闘が激しくなったりムクウェゲ氏や彼の病院に対する脅迫がさらに激しくなるおそれもある。国際社会はコンゴのこうした実情やムクウェゲ氏の身の安全について注目するべきだ」と話していました。</div></div><div><h3>コンゴ民主共和国の性的暴力</h3><div>ダイヤモンドをはじめ世界有数の鉱物資源の宝庫であるコンゴ民主共和国では長年、その利権をめぐって政府軍と複数の武装グループの間で内戦や戦闘が続いてきました。<br><br>このうち1998年から５年間続いた内戦ではルワンダやウガンダなど周辺の５か国が介入し、「アフリカ大戦」とも呼ばれ、第２次世界大戦以降単独の紛争としては最も多い400万人近くが犠牲になったと言われています。<br><br>現在も東部を中心に戦闘が続いていて、国連は世界最大規模のＰＫＯ＝平和維持活動の部隊を派遣して対応にあたっています。<br><br>こうした内戦や戦闘では民間人も標的にした残虐な行為が繰り広げられ、中でも敵対する勢力に対して力を誇示するため女性への性的な暴力も横行しました。<br><br>こうしたことから「性的な暴力があたかも戦争の武器になっている」と指摘されてきました。</div></div><div><h3>ムラド氏知る医師「受賞にふさわしい」</h3><div>ノーベル平和賞の受賞者に決まったナディア・ムラドさんの精神的なケアにあたっているドイツのキジルハン医師は、ＮＨＫの取材に対し「３年前に初めて会ったときは過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに家族を殺されたうえ、戦闘員から性的暴行を受け、心に深刻な傷を負っていた。しかし、彼女はその傷を克服しようとする強い女性だった。ナディアさんは性暴力の被害者としても、迫害を受けたヤジディ教徒としても、受賞にふさわしい」と述べました。<br><br>そのうえで「このノーベル平和賞はナディアさんだけではなく、世界中の性暴力の被害者のものだ。今回の受賞が中東の平和にも結びつくことを願っている」と述べました。</div></div><div><h3>イラク大統領「全イラク人にとって名誉」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に、イラク出身で少数派のヤジディ教徒のナディア・ムラドさんが決まったことを受けて、イラクのサレハ大統領は５日、自身のツイッターに「ヤジディ教徒の悲劇的な状況が多くの人に知られるとともに、性暴力の被害者の人権を守ろうとするナディアさんの勇気が認められたということだ。すべてのイラク人にとって名誉なことだ」と投稿し、ナディアさんをたたえました。</div></div><div><h3>ＩＳの性暴力とヤジディ教徒</h3><div>ヤジディ教はゾロアスター教などの流れをくむ宗教で、主に、イラク北部に住むクルド人の一部が信仰しています。<br><br>2014年、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートはヤジディ教徒が多く住むイラク北部のシンジャールに侵攻し、クルド人部隊が奪還するまでの１年余りにわたって、地域一帯を支配しました。<br><br>この間、ＩＳは「悪魔を崇拝している」などとして、ヤジディ教徒の全滅を図ろうと多くの住民を殺害し、国連は「大量虐殺」だとして非難しました。<br><br>さらにクルド自治政府によりますと、ＩＳは6400人余りのヤジディ教徒を連れ去って「奴隷」として売買したり、強制労働をさせたりしたほか、特に女性や少女は何人もの男から繰り返し性的虐待を受けるなど、凄惨（せいさん）な性暴力を受けたということです。<br><br>多くの女性は拘束中に受けた虐待のトラウマに苦しみ、心のケアを必要としていますが、十分な支援を受けられていません。</div></div><div><h3>選考委員長「女性の苦しみを見つめ 声上げることが重要」</h3><div>ことしはセクハラや性暴力を告発する＃ＭｅＴｏｏが世界的な運動に広がったことから、報道陣が今回の選考理由との関連を尋ねると、選考委員会のレイス・アンデシェン委員長は「＃Ｍｅｔｏｏ運動と戦争犯罪の間には直接の関係はないものの、両者には共通点がある。女性に対する苦しみをしっかりと見つめ、女性が辱めを受けている事実を受け止め、声を上げていくことが重要だ」と述べました。<br><br>また、２人にどのように授賞を伝えたのかと問われたのに対し、レイス・アンデシェン委員長は「２人に電話をかけたが、実はまだ連絡がとれていない。もしこの会見を見ているのなら心からおめでとうと言いたい」と話していました。</div></div><div><h3>選考委員長「これは始まりにすぎない」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に、性暴力の根絶に取り組む２人を選んだ選考委員会のベリト・レイス・アンデシェン委員長は、ＮＨＫのインタビューに対し、「性暴力は告白することが難しく沈黙を強いられることが多い。２人の活動は、現実に起きたことを世界に伝えてきたという意味で価値がある」と述べ、２人の功績をたたえました。<br><br>そのうえで「性暴力は、女性に苦しみを与えコミュニティを破壊するという意味で、紛争のある地域では計画的に行われている。国際社会はこの問題への関心を高める必要があり、これは始まりにすぎない」と述べ、国際社会が性暴力の根絶に取り組む必要性を強調しました。<br><br>また、日本の慰安婦問題についても触れ「戦時下の慰安婦の問題は日本だけで起きたものではないが、日本の戦争の歴史の一部でもある。慰安婦問題は、被害を受けた女性が勇気をもって被害を告白するまでにどれだけ長い時間がかかるかを示しており、高い関心を持っている」と述べました。</div></div><div><h3>ノーベル平和賞の選考と受賞者</h3><div>ノーベル平和賞はダイナマイトの発明で知られるスウェーデン人、アルフレッド・ノーベルの遺言によって今から100年以上前の1901年に授賞が始まったノーベル賞の部門の１つです。<br><br>平和賞の選考はノルウェーの議会に任命された５人の委員で構成される委員会が行い、各国の国会議員や有識者、それに過去の平和賞の受賞者などからの推薦にもとづいて候補を選びます。<br><br>ことしは合わせて331の個人や団体が候補に挙がっていますが、具体的な個人名や団体名は50年間、公開されないことになっています。<br><br>最終的に受賞者が決まるのは発表直前の10月はじめで、全会一致が原則ですが、まれに多数決で決められることもあります。<br><br>平和賞は、国際紛争の調停や軍縮、人道支援など世界平和の推進に大きく貢献した個人や団体に贈られ、去年は広島と長崎の被爆者と共に核兵器の廃絶を目指して活動し国連の「核兵器禁止条約」の採択に貢献した国際ＮＧＯ「ＩＣＡＮ」＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」が選ばれました。<br><br>過去には、2009年に「核兵器のない世界」の実現を呼びかけたアメリカの当時のオバマ大統領が受賞し、2000年にはいわゆる「太陽政策」を推進した韓国の当時のキム・デジュン（金大中）大統領が受賞しました。<br><br>女性では、1991年にミャンマーの人権と民主化のために暴力によらない闘争を貫いた民主化運動のリーダーアウン・サン・スー・チー氏、2014年には子どもや女性が教育を受ける権利を訴えたパキスタンのマララ・ユスフザイさんが史上最年少の17歳で受賞しています。</div></div><div><h3>平和賞がノルウェーの理由</h3><div>ノーベル賞は、６つの賞のうち５つの選考はスウェーデンで行われますが、平和賞だけはノルウェーで行われます。<br><br>生みの親であるアルフレッド・ノーベルは、選考方法についてノルウェーの議会が任命する５人の委員会で行うなど細かく指示していますが、なぜノルウェーなのかは遺言の中で触れておらず、さまざまな説が考えられています。<br><br>このうち、選考委員会の事務局長を務めた研究者は、当時、ノルウェー議会が国際紛争を平和的に解決しようとしていたことをノーベルが認識していたためだとする説や、ノーベルが母国のスウェーデンよりもノルウェーのほうが平和的で、より民主主義的だと考えていたためだという説、それにノーベルが尊敬していた平和活動家でもある詩人がノルウェー出身だったためだという説などをあげています。</div></div><div><h3>ＩＣＡＮ川崎氏も祝福</h3><div>去年、ノーベル平和賞を受賞した国際ＮＧＯ・ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンの川崎哲国際運営委員は、ムクウェゲ氏とムラド氏の受賞について、自身のブログに祝福の言葉を載せました。<br><br>この中では「ノーベル委員会が戦争の中での暴力とその被害に着目し、人道と人権に焦点を当てている姿勢はすばらしい。２人は受賞によって活動を飛躍させることができるだろう」と記しています。<br><br>そのうえで「これを機に戦争における性暴力を終わらせるための議論と行動が日本でも活発化してほしい」と記し、今後、戦時下の性暴力を止める活動で、２人と連携を図っていきたいとしています。</div></div><div><h3>日本被団協「受賞逃し残念 活動続ける」</h3><div>ノーベル平和賞の受賞を逃したことについて、日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の田中煕巳代表委員は「被爆者の高齢化が進む中で、ことしも受賞できなかったのは残念だ」と述べたうえで「核兵器禁止条約はできたが、それだけで世界から核兵器を無くすことはできない。今後も核兵器廃絶に向けた活動を続けていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>オスロ平和研究所長「＃ＭｅＴｏｏが背景に」</h3><div>ノーベル平和賞の受賞者を毎年予想しているノルウェーの「オスロ平和研究所」のヘンリク・ウダル所長は５日、ＮＨＫのインタビューに対し、「セクハラや性暴力を告発する『＃ＭｅＴｏｏ』の運動が起きたことで、性暴力は許されないという声がこれまで以上に強まり、この問題が国際的に解決しなければならない課題だと多くの人が認識した」と述べ、ことしの平和賞の受賞者に性暴力の根絶に取り組む２人が選ばれた背景には、去年の秋以降、ＳＮＳなどを通じて世界に広がった「＃ＭｅＴｏｏ」の運動があるという見方を示しました。</div></div><div><h3>国連事務総長「私たちと共通した価値を守っている」</h3><div>国連のグテーレス事務総長は、ノーベル平和賞を受賞した２人について５日、ビデオメッセージを発表し、「紛争下で性暴力を受けた被害者を守ることで、われわれの共通した価値を守っている」として歓迎の気持ちを表しました。<br><br>このうちナディア・ムラドさんについては「その力強い活動は世界中の人々の心を動かし、彼女たちが受けた悲惨な行為の責任を明らかにする国連の調査を支えている」と述べて、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートなどによる非道な犯罪を追及する国連の活動に貢献していると称賛しました。<br><br>一方、デニ・ムクウェゲ医師については「紛争下の女性に対するひどい犯罪に目を向けるよう世界に強く訴えてきた。傷ついた女性を治療しただけでなく再び尊厳と希望をもたらした」と述べて、功績をたたえました。<br><br>そのうえでグテーレス事務総長は、「受賞は、世界の人口の半分に偏っている暴力と不正義を知るべきだという世界的な運動の一部だ。世界中の性暴力の被害者と連帯し、この平和賞をたたえようではないか」と結んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 04:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電線などから火花 不通相次いだ首都圏の鉄道 塩害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/k10011660981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電線などから火花 不通相次いだ首都圏の鉄道 塩害か</span><time datetime="2018-10-06T08:00"><span>10月6日</span> <span>8時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/K10011660981_1810060806_1810060808_01_03.jpg" alt="電線などから火花 不通相次いだ首都圏の鉄道 塩害か" id="news_image"></div><div>首都圏のＪＲや私鉄では５日、電線などから火が出て運転ができなくなるケースが相次ぎました。鉄道各社は、今週初めの台風24号の影響で、電気設備に塩分が付着したことによる「塩害」の可能性もあるとみています。</div><div>このうち京成電鉄は、千葉市などで電線から火が出て、５日の午前９時半すぎから７つの路線すべてで運転ができなくなりました。復旧作業や点検が終わった区間から、順次、運転が再開されましたが、京成本線の一部の区間は、終日不通となりました。<br><br>このほか５日夜は東武野田線が千葉県内で、ＪＲの水戸線と常磐線が茨城県内で電気設備から火花が出て、いずれも一部の区間で不通となりました。<br><br>鉄道各社は、今週初め、関東地方に接近した台風24号の強い風の影響で、電気設備に塩分が付着したことによる塩害の可能性があるとみて調べています。<br><br>各社によりますと、これらの路線は６日は始発から運行していますが、京成電鉄は一部の列車に運休や遅れが出ているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181006%2Fk10011660981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 08:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャカルタアジアパラ大会 きょう開幕 日本は約300人出場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/k10011660791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャカルタアジアパラ大会 きょう開幕 日本は約300人出場</span><time datetime="2018-10-06T09:03"><span>10月6日</span> <span>9時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/K10011660791_1810060847_1810060903_01_02.jpg" alt="ジャカルタアジアパラ大会 きょう開幕 日本は約300人出場" id="news_image"></div><div></div><div>障害者スポーツの総合大会、「ジャカルタアジアパラ大会」が６日、インドネシアで開幕します。日本からはおよそ300人の選手が出場し、2020年の東京パラリンピックを見据えて、金メダルランキングで３位にとどまった前回大会を上回る成績を目指します。</div><div>アジアパラ大会は、ジャカルタ中心部の「ＧＢＫメインスタジアム」などを会場に、アジアの43の国と地域からおよそ3000人が参加して18の競技が行われます。<br><br>日本からはおよそ300人が出場し、38個の金メダルを獲得したものの中国と韓国に次いで金メダルランキングで３位だった前回大会を上回る成績を目指します。<br><br>このうち、車いすテニスでは、男女のシングルスで優勝すれば２年後の東京パラリンピックの出場が内定します。日本からは、男子のエースで５大会連続のパラリンピックを目指す国枝慎吾選手や女子シングルスで、おととしのリオパラリンピックで銅メダルを獲得した上地結衣選手などが、それぞれ金メダルと東京大会の出場権獲得を狙います。<br><br>ジャカルタは、大会期間中の日中の最高気温が35度前後と厳しい暑さが予想され、２年後の東京大会を見据えてコンディションの調整などが課題となります。<br><br>大会は13日まで開かれ、初日の６日は日本時間午後９時から開会式が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181006%2Fk10011660791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 09:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風25号 昼すぎにかけ九州北部に接近 猛烈な風のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風25号 昼すぎにかけ九州北部に接近 猛烈な風のおそれ</span><time datetime="2018-10-06T09:07"><span>10月6日</span> <span>9時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660121_1810060859_1810060902_01_02.jpg" alt="台風25号 昼すぎにかけ九州北部に接近 猛烈な風のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で強い台風25号は、九州北部の一部を暴風域に巻き込みながら北上していて、６日昼すぎにかけて九州北部に接近し、猛烈な風が吹くおそれがあります。台風はその後、日本海へ進み、７日、日曜日には、北日本で雨や風が強まるおそれがあり、気象庁は暴風や高波などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で強い台風25号は、午前９時には長崎県対馬市の西北西150キロの海上を、１時間に40キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35m、最大瞬間風速は50mで、中心の東側300キロ以内と西側220キロ以内では、風速25m以上の暴風が吹いています。この時間、九州北部の一部が台風の暴風域に入っています。<br><br>九州北部などで風が強まっていて、長崎県対馬市厳原では午前８時半ごろに39.5m、愛媛県伊方町では午前７時前に30.9mの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>西日本の太平洋側では台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で大気の状態が不安定になっていて、午前６時までの１時間には、国土交通省が徳島県那賀町に設置した雨量計で31ミリの激しい雨が観測されました。<br><br>台風は、6日昼すぎにかけて九州北部に接近したあと、日本海へ進んで、7日の未明には温帯低気圧に変わる見込みですが、その後も暴風を伴って北日本に近づく見込みです。<br><br>７日にかけての最大風速は、<br>▽九州北部で30mと猛烈な風が予想されているほか、<br>▽中国地方と北陸、東北、北海道で25m、<br>▽九州南部と近畿、四国で23mと予想され、<br>最大瞬間風速は、<br>▽九州北部で45m、<br>▽中国地方と北陸、東北、北海道、九州南部、近畿、四国で35mに達する見込みです。<br><br>海上は、猛烈なしけや大しけとなり、<br>７日にかけての波の高さは<br>▽九州北部で９m、<br>▽九州南部と北陸で８m、<br>▽鹿児島県の奄美地方と中国地方、東北で７m、<br>▽四国と近畿、北海道で５mと予想されています。<br><br>また、西日本の太平洋側と九州北部では６日、局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、北日本でも７日は、１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>７日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で200ミリ、<br>▽九州北部で120ミリ、<br>▽九州南部と北海道で80ミリと予想され、<br>その後、８日の朝までの24時間には<br>北海道で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>また、台風の接近に伴って東北では潮位が高くなる見込みで、高潮が発生し、堤防を越えて浸水の被害が出るおそれがあります。<br><br>気象庁は、暴風や高波、高潮のほか、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷、竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、北海道では５日、震度５弱の揺れの地震が発生し、気象庁は揺れが強かった地域では少ない雨でも土砂災害などの被害が起きるおそれがあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 09:07:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 対中国貿易赤字 ８月は過去最大 圧力強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/k10011660891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 対中国貿易赤字 ８月は過去最大 圧力強化へ</span><time datetime="2018-10-06T09:12"><span>10月6日</span> <span>9時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/K10011660891_1810060905_1810060912_01_02.jpg" alt="アメリカ 対中国貿易赤字 ８月は過去最大 圧力強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの中国に対することし８月の貿易赤字が、１か月間の規模としては過去最大となったことがわかりました。トランプ政権は、中国からのすべての輸入品に関税を上乗せする構えを示して圧力を強めることにしています。</div><div>アメリカ商務省は５日、ことし８月の貿易統計を発表し、中国に対する貿易赤字は、385億ドル、日本円で４兆3000億円余りでした。これは前の月より4.7％増加して、１か月間の規模としては過去最大となりました。<br><br>この理由について市場関係者は、米中の貿易摩擦が激しくなる中、中国が報復措置として、アメリカ産の大豆への関税を上乗せしたことから、大豆の輸出が減少していることなどがあると見ています。<br><br>アメリカのペンス副大統領は４日、中国政策について演説し、「中国は知的財産権の侵害などによってアメリカを食い物にし、製造業の基盤を築いてきた」と厳しく批判したうえで、中国からのすべての輸入品に関税を上乗せする構えを示し、圧力を強める考えを強調しました。<br><br>一方、アメリカの日本に対する８月の貿易赤字も、60億ドルと、前の月より10％増加していて、自動車の輸入が増えたことが赤字の拡大につながっています。<br><br>日本とアメリカは、日米物品貿易協定の締結に向けて交渉を始めることで合意していて、トランプ政権は、日本に対しても、自動車や農産物の分野で、大幅な譲歩を迫るものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181006%2Fk10011660891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 09:12:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地震から１か月 手を合わせる人の姿も 北海道厚真町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/k10011661001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地震から１か月 手を合わせる人の姿も 北海道厚真町</span><time datetime="2018-10-06T09:21"><span>10月6日</span> <span>9時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/K10011661001_1810060909_1810060921_01_02.jpg" alt="地震から１か月 手を合わせる人の姿も 北海道厚真町" id="news_image"></div><div></div><div>北海道で震度７の揺れを観測し41人が犠牲になった地震の発生から１か月となる６日、大規模な土砂崩れが起きた厚真町では犠牲者を悼み手を合わせる人の姿が見られました。</div><div>先月６日の地震で大規模な土砂崩れが起きるなど大きな被害を受けた北海道厚真町の吉野地区では、亡くなった人が暮らしていた住宅があった場所に朝から地域の人が訪れ手を合わせる姿が見られました。<br><br>自宅が土砂に巻き込まれ祖母や娘とともに亡くなった滝本卓也さん（39）の住宅の跡を訪れた、町内に住む伊部義之さん（50）は「卓也さんとは兄弟みたいなつきあいをしてきたのであいさつに来ました。死んだ人を返してほしいと思うこともありましたがそれはかなわないので、今はその悲しみから、何とかはい上がることしかできません」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181006%2Fk10011661001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 09:21:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県警 警部 万引きして警備員突き飛ばす 強盗で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/k10011661011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県警 警部 万引きして警備員突き飛ばす 強盗で逮捕</span><time datetime="2018-10-06T09:22"><span>10月6日</span> <span>9時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/K10011661011_1810060913_1810060922_01_02.jpg" alt="神奈川県警 警部 万引きして警備員突き飛ばす 強盗で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県警察本部の警部が５日夜、横浜市内のディスカウントストアで万引きをして、呼び止めた警備員を突き飛ばしたなどとして強盗の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、横浜市にある伊勢佐木警察署の地域第３課長で警部の大森正和容疑者（41）です。<br><br>警察によりますと、大森警部は５日夜10時ごろ、横浜市中区伊勢佐木町のディスカウントストアで芳香剤と靴下を万引きし、店を出ようとしたところを呼び止めた警備員の男性の腕を振り払い、突き飛ばしたなどとして強盗の疑いが持たれています。<br><br>大森警部は当直勤務が終わったあと、同僚と酒を飲んで自宅に帰る途中に、ディスカウントストアに立ち寄ったということです。<br><br>調べに対し「金を使いたくなく、レジを探しているうちに、ばれないだろうと思った。警察官なので万引きで捕まるわけにはいかないと思い抵抗した」と供述しているということです。<br><br>神奈川県警察本部の千葉証 監察官室長は「幹部警察官として言語道断の行為で、被害者や県民の皆様に深くおわび申し上げます」とコメントしています。<br><br>神奈川県警では、23歳の巡査が飲酒運転をして事故を起こしたとして、５日、酒気帯び運転などの疑いで書類送検されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181006%2Fk10011661011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 09:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>