<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“ＳＮＳ使い放題”への指針「過剰規制ではない」 石田総務相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/k10011824091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ＳＮＳ使い放題”への指針「過剰規制ではない」 石田総務相</span><time datetime="2019-02-22T11:04"><span>2月22日</span> <span>11時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824091_1902221056_1902221104_01_02.jpg" alt="“ＳＮＳ使い放題”への指針「過剰規制ではない」 石田総務相" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＮＳや動画配信などの特定のサービスを使い放題にする料金プランに対し一定の規制を設けることについて、石田総務大臣は「過剰な規制との批判はあたらない」という見解を示しました。</div><div>ＳＮＳや動画配信などの特定のサービスをデータ量にかかわらず使い放題にする「ゼロレーティング」と呼ばれる料金プランは、ソフトバンクや格安スマホ会社が提供しています。<br><br>この料金プランめぐって、総務省の有識者会議は、公平な競争を妨げるケースには規制が必要だとして、年内にもガイドラインを設けることを20日決めています。<br><br>これに関連して、石田総務大臣は、22日の閣議のあとの記者会見で「支配的なサービス提供事業者と携帯電話の事業者が結び付き、競合するサービスをゼロレーティングの対象外とすることで、競争を阻害しうるとの指摘もある」と述べ、一定の規制を設ける必要性を強調しました。<br><br>また、民間事業者への過度な規制ではないかとの指摘があることについては、「ガイドラインは、現行の法律の解釈を明らかにするものであり、過剰な規制であるとの指摘にはあたらないと認識している」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190222%2Fk10011824091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:04:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】ＪＡＸＡ会見「人類の手 新しい星に届いた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/k10011824121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】ＪＡＸＡ会見「人類の手 新しい星に届いた」</span><time datetime="2019-02-22T11:13"><span>2月22日</span> <span>11時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824121_1902221109_1902221113_01_02.jpg" alt="【随時更新】ＪＡＸＡ会見「人類の手 新しい星に届いた」" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは、22日午前11時からの記者会見で、「本日、人類の手が新しい小さな星に届きました」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「思いどおりの着陸できた」</h3><div>津田雄一プロジェクトマネージャは、「もともと10月に着地を予定していましたが、その後、着陸を延期することになり、ご心配をおかけしましたが、この４か月間、計画を万全にして着陸した。結果としてベストの状態で思いどおりの着陸ができたと思います」と話しました。</div></div><div><h3>「はやぶさ２の状態は正常」</h3><div>ＪＡＸＡは会見で、「はやぶさ２をリュウグウにタッチダウンさせ、リュウグウの試料を採取する運用を実施しました。はやぶさ２から送られてきたデータを確認した結果、サンプル採取のための弾丸の発射を含む、タッチダウンのための作業が予定どおり実施されたことが確認できました。はやぶさ２の状態は正常であり、リュウグウへのタッチダウンを成功させることができた」と話しました。</div></div><div><h3>「チーム全体のしつこさが実った」</h3><div>ＪＡＸＡは会見で、「感想を一言、言うと、非常に疲れたが、本当にほっとしていている。今回の運用が成功したのは、チーム全体のしつこさが実ったからだと思っている。到着前には仮想のリュウグウを使ってしつこく訓練をして、上空ではリュウグウ全体を観測し、着陸地点についても岩の高さや数も調べた。この４か月間、非常にしつこいほど議論をして、直前まで確認を進めるというしつこさが、今回の成功に結び付いたと思っている。まだまだ続くが、いままでやってきたようにしつこくリュウグウを攻略したい。野心的なチームの一員であることを誇らしく思います」と話しました。</div></div><div><h3>「着陸は高い精度求められた」</h3><div>はやぶさ２の制御の担当者は、「タッチダウンはあらゆる場面で高い精度が求められた。高度20キロからターゲットマーカまでしかるべき時刻に、しかるべき高度に、しかるべき精度ではやぶさ２を持って行かなければならず、これまでにない高い精度が求められた。また、タッチダウンをする場所が狭くピンポイントに着陸しなければならない。あらゆるところを見直して、結果として、非常に高い精度でタッチダウンさせることができた。関係企業の技術者やＪＡＸＡの職員の協力と努力と意欲がなければなしえなかった。非常に誇りに思うし、結果を素直に喜びたい」と話しました。</div></div><div><h3>「弾丸は発射されていると思う」</h3><div>会見でＪＡＸＡは、「弾丸を発射する指令が出たことを確認できているほか、探査機からは一つ目の弾丸が発射された瞬間、弾丸を発射する装置の周辺の温度がふだんの温度より10度ぐらい上昇していることを示すデータが確認された。これは着火したことを表していて、弾丸は発射されていると思っている。今後はサンプルが入ったはずのカプセルのふたを閉める作業をきょうの昼ぐらいまでに終わらせる予定です」と話しました。</div></div><div><h3>「初号機を超える技術実現」</h3><div>津田雄一プロジェクトマネージャは「はやぶさ初号機から受け継ぐ部分もあったが、はやぶさ初号機を超えたいという思いもあった。はやぶさを超える技術とは何か、チーム全体で議論を重ねてきた。その結果、次に残す技術という意味でも『ピンポイントタッチダウン』という着陸方法を検討することにした。チーム全体で『ピンポイントタッチダウン』について議論を数多く重ねたことで、実現することができたのだと思う」と話しました。</div></div><div><h3>「チームは たたき合って成長してきた」</h3><div>津田雄一プロジェクトマネージャは、ＪＡＸＡは「『はやぶさ２』のチーム力を強調したい。我々は仲良しというより、お互いに磨きあったり、たたき合ったりして成長していくという形を取ってきた。だからこそ、今回の着陸を実現できたと思っている」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190222%2Fk10011824121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:13:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度６弱の北海道 厚真町 雪崩の被害確認されず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/k10011824131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>震度６弱の北海道 厚真町 雪崩の被害確認されず</span><time datetime="2019-02-22T11:22"><span>2月22日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824131_1902221119_1902221122_01_02.jpg" alt="震度６弱の北海道 厚真町 雪崩の被害確認されず" id="news_image"></div><div></div><div>震度６弱の揺れを観測した北海道厚真町で、22日朝から町の職員が被害の状況を調べたところ、一部で斜面が崩れていたものの、雪崩の被害は確認されませんでした。</div><div>厚真町では、21日夜の地震で吉野地区と幌内地区の一部で「雪崩が発生している」という情報が寄せられ、22日朝から町の職員が町内を回り被害の状況を調べました。<br><br>その結果、幌内地区の２か所で斜面の一部が崩れていたものの、家屋や道路への被害はなく、雪崩の被害も確認されなかったということです。<br><br>また、豊沢地区で水道管が破損し、断水が続いている以外、今回の地震による被害は確認されなかったということです。<br><br>これを受けて、町は午前10時半、町内の２か所に設置していた避難所をいずれも閉鎖しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190222%2Fk10011824131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:22:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 着陸に成功 詳しいデータ分析へ ＪＡＸＡ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/k10011824161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 着陸に成功 詳しいデータ分析へ ＪＡＸＡ</span><time datetime="2019-02-22T11:33"><span>2月22日</span> <span>11時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824161_1902221132_1902221133_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 着陸に成功 詳しいデータ分析へ ＪＡＸＡ" id="news_image"></div><div></div><div>生命の起源の解明を目指して、４年余り前に打ち上げられた日本の探査機「はやぶさ２」が、22日午前７時半ごろ、およそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」への着陸に成功したと、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が発表しました。ＪＡＸＡは今後、目的とする岩石の採取などに関わる詳しいデータの分析を行うことにしています。</div><div>21日午後１時すぎに高度２万メートルから降下を開始した「はやぶさ２」は、高度500メートル付近で、自動制御に切り替わり、小惑星の大きな岩がない直径６メートルのごく狭い場所への着陸に挑みました。<br><br>そして、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は22日午前、「はやぶさ２」が22日午前７時29分に、小惑星「リュウグウ」への着陸に成功したと発表しました。<br><br>着陸では、探査機の下の長さおよそ１メートルの岩石採取装置の先端を地表につけて弾丸を発射し、砕けて舞い上がった岩石を採取することになっていましたが、この弾丸も発射できたということです。<br><br>神奈川県相模原市にある「はやぶさ２」の管制室では、ＪＡＸＡの職員らが笑顔で抱き合ったり、握手したりして喜んでいました。ＪＡＸＡは今後、岩石の採取などに関わる詳しいデータの分析を行うことにしていて、吉川真ミッションマネージャは「非常にほっとした。惑星科学にとって新しいスタート地点になったと思う」と話しました。<br><br>「はやぶさ２」はこのあと、小惑星の上空２万メートルまで戻り、あと１度か２度行われる予定の着陸に備えることになっていて、地球に帰還するのは、来年12月の予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190222%2Fk10011824161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:33:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 厚真町で震度６弱 ４人けが 70戸余り断水</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/k10011824151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 厚真町で震度６弱 ４人けが 70戸余り断水</span><time datetime="2019-02-22T11:48"><span>2月22日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824151_1902221133_1902221148_01_02.jpg" alt="北海道 厚真町で震度６弱 ４人けが 70戸余り断水" id="news_image"></div><div></div><div>21日夜、北海道胆振地方を震源とする地震があり、厚真町で震度６弱の激しい揺れを観測しました。この地震で、これまでに４人が軽いけがをしたほか、厚真町では70戸余りが断水しています。</div><div>気象庁によりますと、21日午後９時22分ごろ、北海道胆振地方中東部を震源とするマグニチュード5.8の地震がありました。<br><br>この地震で、震度６弱の激しい揺れを北海道厚真町で、震度５強の揺れを安平町とむかわ町で観測しました。<br><br>また、震度５弱を札幌市北区と手稲区、千歳市、長沼町、それに平取町で、震度４を札幌市東区や白石区、豊平区、岩見沢市、苫小牧市などで観測しました。<br><br>この地震による津波はありませんでした。<br><br>消防によりますと、この地震で、苫小牧市と札幌市では30代から80代の男女合わせて４人が避難中に転倒するなどして軽いけがをしました。<br><br>また、厚真町の豊沢地区では水道管からの水漏れによるとみられる断水が70戸余りで続いていて、町が復旧を急いでいます。<br><br>北海道胆振地方中東部では、去年９月に厚真町で震度７の揺れを観測する地震が起きていて、気象庁によりますと、今回の地震はその一連の活動によるものと考えられるということです。<br><br>気象庁は、揺れの強かった地域では家屋の倒壊や土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあるとして、今後の地震活動に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自宅に戻り片づける住民も</h3><div>北海道厚真町では去年９月の地震のあと、およそ150世帯が仮設住宅で暮らしていますが、今回の地震で自宅が再び壊れていないか確認する住民の姿も見られました。<br><br>このうち東和地区に自宅がある戸田靖男さん（74）は、21日夜、自宅の様子を確認したところ、地震の揺れで玄関の靴箱が倒れて靴が散乱したほか、部屋の戸も外れて玄関に落ちていたということです。<br><br>地震から一夜明け、戸田さんは再び自宅に戻り靴などを片づけする作業に追われていました。<br><br>戸田さんは「前回ほどではないが、久しぶりに大きな地震で驚きました。自宅にペットのネコを残したまま仮設住宅で暮らしていますが、ネコも無事でよかったです。これ以上、地震が起きないことを願いたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190222%2Fk10011824151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:48:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海第二原発の再稼働を表明 日本原電</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/k10011824181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海第二原発の再稼働を表明 日本原電</span><time datetime="2019-02-22T11:52"><span>2月22日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824181_1902221149_1902221152_01_02.jpg" alt="東海第二原発の再稼働を表明 日本原電" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県東海村にある東海第二原発を運営する日本原子力発電は22日、茨城県に対し、原発の再稼働を目指す考えを伝えました。ただ、再稼働するためには、慎重な姿勢を示している周辺の自治体からも事前に了解を得る必要があり、再稼働の時期は見通せない状況です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824181_1902221154_1902221155_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>東海第二原発は、８年前の東日本大震災の津波で被災し、その後、運転停止が続いています。<br><br>去年11月には運転開始から40年を迎え、国から最長20年の運転期間の延長が認められましたが、日本原電はこれまで、再稼働を目指すかどうか明らかにしていませんでした。<br><br>22日に茨城県庁を訪れた日本原電の村松衛社長は、茨城県の大井川知事に対し、「自治体や地域住民の理解を得ながら再稼働を目指していきたい」と述べました。<br><br>東海第二原発を再稼働する際に、日本原電は、東海村を含む周辺の６つの市と村から「実質的な事前了解を得る」という協定を結んでいますが、自治体の中には再稼働に慎重な姿勢を示しているところがあります。<br><br>また、30キロ圏内の14市町村に義務づけられている広域避難計画の策定を終えているのは３つの市にとどまっています。<br><br>このため、日本原電が目指す再稼働の時期は見通せない状況で、今後、自治体との間で再稼働の是非や安全対策をめぐった議論が本格化するものとみられます。</div></div><div><h3>日本原電社長「すべて未定」</h3><div>日本原発の村松衛社長は「東海第二原発の安全対策工事の計画に一定のめどが立ち、これから大規模な工事に入る中で、周辺自治体からの意見も踏まえて事業者のトップとして思いを伝えにきた」と述べ、工事を行う前に再稼働の意志を表明すべきだとする地元自治体の声に配慮して、この時期の再稼働表明に至ったと説明しました。<br><br>そのうえで、再稼働の時期については「すべて未定で、スタートラインに立ったばかりだ。まずは安全対策の工事をしっかり進めるとともに、地域の皆さんに理解してもらえるよう努めていきたい」と述べるにとどまりました。</div></div><div><h3>茨城県知事「県の対応を軽視」</h3><div>茨城県の大井川知事は「県としては、国とは別に独自の安全性評価を行っている途中なので、その結果を待たずに再稼働の意志を表明したことは、県の対応を軽視した対応だ」と不快感を示しました。<br><br>そのうえで、県に義務づけられている広域避難計画については「再稼働の表明を受けても避難計画の策定を拙速に進めるという考えは全くない。実効性のある計画を作れるかどうか徹底的に検討し、時間をかけるというのが県のスタンスだ」と述べ、再稼働の表明によって避難計画策定の時期は左右されないとする考えを強調しました。</div></div><div><h3>日本原電が背負う課題</h3><div>原発専門の会社である日本原電は、現在、東海第二原発のほか、福井県の敦賀原発など４基の原発を保有しています。<br><br>このうち、東海原発と敦賀原発１号機はすでに廃炉が決まっていて、残る敦賀原発２号機は、現在、原子力規制委員会が再稼働ができるのか審査を行っています。<br><br>こうした中、東海第二原発の再稼働ができなければ、すべての原発からの収益が得られない状況がさらに続くことになり、経営への影響は避けられません。<br><br>また、東海第二原発の再稼働にあたっては、津波を防ぐ防潮堤などの工事を行う必要があります。<br><br>日本原電では、２年後の2021年３月に工事の完了を目指していて、費用は1740億円に上ると見積もっていますが、単独では必要な資金を工面するのは極めて難しい状況です。<br><br>このため、電気の販売先となる東京電力と東北電力に対して資金支援を求めていますが、今後、２社がどこまで要請に応じるかが焦点になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190222%2Fk10011824181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:52:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中朝国境のホテルで宿泊制限 キム委員長が列車で米朝会談へ？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/k10011824211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中朝国境のホテルで宿泊制限 キム委員長が列車で米朝会談へ？</span><time datetime="2019-02-22T11:59"><span>2月22日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190222/K10011824211_1902221158_1902221200_01_02.jpg" alt="中朝国境のホテルで宿泊制限 キム委員長が列車で米朝会談へ？" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮と中国の国境近くにあるホテルが23日から宿泊を受け付けなくなり、米朝首脳会談が開催されるベトナムに向かうキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が列車で通過するためではないかという見方も出ています。</div><div>北朝鮮と国境を接する中国東北部の遼寧省丹東にあるホテルの関係者によりますと、現地の一部のホテルで23日正午から国境を隔てる川に面した部屋の宿泊を受け付けなくなったということです。<br><br>丹東では、先月、習近平国家主席との首脳会談のために北京に向かう北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が列車で通過した際、同じように宿泊が制限されました。<br><br>このため、近く、キム委員長が丹東を通って、来週、米朝首脳会談が開催されるベトナムの首都ハノイに列車で向かうのではないかという見方も出ています。<br><br>キム委員長は去年６月、シンガポールで行われた史上初めての米朝首脳会談では、中国国際航空のチャーター機で訪問していて、キム委員長の専用機は老朽化が指摘されています。<br><br>一方、列車でピョンヤンから中国を通過してベトナムまで向かうには３日ほどかかるとされていることから、列車と飛行機の両方を利用する可能性など、さまざまな臆測が出ていて、キム委員長がいつ、どのような方法でベトナムを訪問するのか、関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190222%2Fk10011824211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 11:59:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>