<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「はやぶさ２」 きょう小惑星「リュウグウ」に降下開始予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「はやぶさ２」 きょう小惑星「リュウグウ」に降下開始予定</span><time datetime="2019-04-04T04:12"><span>4月4日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872251_1904032309_1904040412_01_02.jpg" alt="「はやぶさ２」 きょう小惑星「リュウグウ」に降下開始予定" id="news_image"></div><div></div><div>日本の探査機「はやぶさ２」は、小惑星「リュウグウ」に人工的なクレーターをつくり内部を調べる新たなミッションに挑戦するため、４日午後、リュウグウへの降下を開始する予定です。順調に行けば５日上空から金属の塊を発射して小惑星に衝突させる計画で、世界初の挑戦の成否が注目されます。</div><div>「はやぶさ２」はことし２月、地球から３億4000万キロ離れた小惑星「リュウグウ」への着陸に成功し、計画どおり岩石を採取したとみられています。<br><br>そして次のミッションとして、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は、小惑星表面に人工的なクレーターをつくり内部を調べるという、世界初の計画に挑戦することになりました。<br><br>ＪＡＸＡは日本時間の４日午後１時ごろ、小惑星の上空２万メートルから「はやぶさ２」の降下を開始する予定です。<br><br>そして５日午前11時ごろ、高度500メートル付近で、小惑星に金属の塊を発射する「インパクタ」と呼ばれる装置を切り離します。<br><br>その40分後に装置が爆発、金属の塊を秒速２キロの高速で発射し、小惑星表面に人工的なクレーターをつくる計画です。<br><br>「はやぶさ２」は爆発した装置の破片や飛び散る小惑星の岩石で機体を損傷しないよう、切り離してから爆発までの40分の間に小惑星の裏側まで退避することになっています。<br><br>装置は自動で爆発することから、ＪＡＸＡは機体の安全確保を最優先に計画を進めたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 04:12:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「そんたく」発言 野党側は塚田国交副大臣の辞任求め追及へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「そんたく」発言 野党側は塚田国交副大臣の辞任求め追及へ</span><time datetime="2019-04-04T04:33"><span>4月4日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872221_1904040445_1904040453_01_03.jpg" alt="「そんたく」発言 野党側は塚田国交副大臣の辞任求め追及へ" id="news_image"></div><div>山口県と福岡県を結ぶ道路整備をめぐり、安倍総理大臣と麻生副総理兼財務大臣の意向を「そんたくした」と発言した塚田国土交通副大臣は、３日、国会で発言を撤回し謝罪しました。野党側は「撤回と謝罪では済まされない」として辞任を求めていて、４日の参議院決算委員会でも引き続き追及する方針です。</div><div>塚田国土交通副大臣は今月１日、山口県下関市と北九州市を結ぶ道路の整備をめぐって、下関市と福岡県が安倍総理大臣と麻生副総理の地元であることに言及したうえで「総理や副総理が言えないから私がそんたくした」と発言しました。<br><br>塚田副大臣は３日、衆議院内閣委員会で「安倍総理大臣や麻生副総理の地元の案件だから特別な配慮をしたということはない。説明責任を果たすことで職責を全うしたい」と述べ、発言を撤回し謝罪しました。<br><br>また安倍総理大臣は、事実と異なる発言をしたことは問題だとする一方、引き続き副大臣としての職責を果たすよう求める考えを示しました。<br><br>国会では４日、参議院決算委員会で安倍総理大臣とすべての閣僚が出席して平成29年度の国の決算をめぐって質疑が行われ、塚田副大臣も出席する予定になっています。<br><br>野党側は立憲民主党の辻元国会対策委員長が「言ったとたんに即辞任で、アウトだ。利益誘導、あっせん利得だ」と批判するなど、塚田副大臣の辞任を求めていて、引き続き追及する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 04:33:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルノー「ゴーン前会長の支払いに不審点」 検察に通報と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ルノー「ゴーン前会長の支払いに不審点」 検察に通報と発表</span><time datetime="2019-04-04T04:46"><span>4月4日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872351_1904040445_1904040446_01_03.jpg" alt="ルノー「ゴーン前会長の支払いに不審点」 検察に通報と発表" id="news_image"></div><div>フランスの自動車メーカー、ルノーは３日、ことし１月まで経営トップを務めていたカルロス・ゴーン前会長をめぐる内部調査の結果、中東のオマーンにある販売代理店への支払いに不審な点が見つかり、検察当局に通報したと発表しました。</div><div>ルノーの発表によりますと、ゴーン前会長をめぐって社内で不正がなかったか内部調査を進めた結果、ルノーの取引先であるオマーンの販売代理店への支払いに不審な点が見つかり、フランスの検察当局に通報したということです。<br><br>詳細は明らかにしていませんが、現地メディアは代理店への支払いの一部がレバノンにあるゴーン前会長の知人が経営する会社に流れていたと伝えています。<br><br>内部調査ではこれまでに、ゴーン前会長がフランスのベルサイユ宮殿で開いた自身の結婚披露宴に会社の資金が流用された疑いも見つかっていて、検察当局への通報はこれに続くものです。<br><br>またこの調査とは別に日産自動車と共同で進めている調査で、ゴーン前会長がトップだったオランダにある統括会社「ルノー・日産ＢＶ」で、2010年以降、日本円で数億円にのぼる不透明な支出が見つかったことも発表しました。<br><br>ルノーは不正の疑いがあることを踏まえてゴーン前会長の去年の報酬のうち、業績に連動する分の支払いを認めない方針を決めたほか、退職後に予定されていた年間およそ9600万円にのぼる年金は条件を満たしていないとして支給しないことを決めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ルノー ゴーン前会長の取締役辞任を発表</h3><div>ルノーは３日、ゴーン前会長がことし６月の株主総会でルノーの取締役を辞任すると発表しました。<br><br>ゴーン前会長はことし１月にルノーの会長兼ＣＥＯ＝最高経営責任者を辞任しましたが、その後も取締役にはとどまっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 04:46:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中貿易摩擦 閣僚級交渉が再開 知的財産保護の仕組みが焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中貿易摩擦 閣僚級交渉が再開 知的財産保護の仕組みが焦点に</span><time datetime="2019-04-04T05:46"><span>4月4日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872331_1904040543_1904040546_01_03.jpg" alt="米中貿易摩擦 閣僚級交渉が再開 知的財産保護の仕組みが焦点に" id="news_image"></div><div>アメリカと中国の貿易摩擦の解消を目指す閣僚級の交渉が、３日からワシントンで再開しました。交渉は知的財産権の保護などについて中国に着実な履行を促すための仕組みづくりが焦点になっています。</div><div>米中の貿易問題に関する閣僚級の交渉は先週、北京で行われたのに続いて３日からワシントンで再開しました。<br><br>両国はアメリカが抱える巨額の貿易赤字の削減については、中国が農産物などの購入を提案して一定の前進があったとしています。<br><br>一方でアメリカが要求している知的財産権の保護などの改革について、中国に着実な履行を促すための仕組みづくりは、双方の主張に隔たりが残り、交渉の焦点になっています。<br><br>具体的には、アメリカが中国からの輸入品に高い関税をかけている制裁措置について、中国は交渉が合意したら直ちに解除するよう求めていますが、アメリカは、中国が合意を守るかどうか確かめるため当面は維持したい考えです。<br><br>ホワイトハウスのクドロー国家経済会議委員長は３日の記者会見で、米中の貿易交渉について「トランプ大統領は、中身のある合意が必要だと述べてきた。今回合意に近づくことを望んでいる」と述べ、交渉を前進させることへの意欲を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 05:46:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＡＴＯ事務総長 ”米のＩＮＦ全廃条約破棄を支持”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＡＴＯ事務総長 ”米のＩＮＦ全廃条約破棄を支持”</span><time datetime="2019-04-04T08:00"><span>4月4日</span> <span>8時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872381_1904040650_1904040800_01_02.jpg" alt="ＮＡＴＯ事務総長 ”米のＩＮＦ全廃条約破棄を支持”" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構のストルテンベルグ事務総長はアメリカ議会で演説し、ＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約を破棄するとしたアメリカの立場を支持するとともにロシアを非難しました。</div><div>ＮＡＴＯのストルテンベルグ事務総長はアメリカ議会で３日、上下両院の議員などを前に初めて演説し「ＮＡＴＯはヨーロッパにとってもアメリカにとってもよいものであり続けた」と述べ、アメリカにとってＮＡＴＯは重要な存在だと強調しました。<br><br>そして核軍縮の流れを作ってきたＩＮＦの全廃条約について「ロシアが条約に違反している」と非難しました。<br><br>そのうえで「片側だけが尊重する合意は安全をもたらすことはない」と述べ、ことし２月、ロシアに条約の破棄を正式に通告したアメリカの立場を支持しました。<br><br>またトランプ大統領がＮＡＴＯ加盟国の国防費について、アメリカの負担が大きく不公平だとして各国に増額を求めていることについて「以前は加盟国は国防費を減らしていたが、今は増やしている。トランプ大統領のメッセージが影響を与えたものだ」と述べ、歓迎しました。<br><br>ＮＡＴＯをめぐってはトランプ大統領が去年、離脱する意向を周囲に示していたと伝えられたことから、加盟国からはアメリカのＮＡＴＯ離れを懸念する見方も出ていて、今回の演説はアメリカ議会の支持や理解を取り付けるねらいがあったとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 08:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェイスブック ５億件超の個人データ アクセス可能な状態</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フェイスブック ５億件超の個人データ アクセス可能な状態</span><time datetime="2019-04-04T08:11"><span>4月4日</span> <span>8時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872441_1904040807_1904040811_01_02.jpg" alt="フェイスブック ５億件超の個人データ アクセス可能な状態" id="news_image"></div><div></div><div>世界最大の交流サイトを運営するフェイスブックの利用者の氏名や投稿へのコメントといった５億4000万件を超える個人データが、外部からアクセスできる状態だったことがセキュリティー対策会社の調べで分かりました。</div><div>オーストラリアのセキュリティー対策会社によりますと、フェイスブックの利用者の個人データがアマゾン・ドット・コムのサーバーにいわば放置され、外部からアクセスできる状態だったということです。<br><br>これらのデータは利用者の氏名や投稿へのコメント、「いいね」を押した内容など合わせて５億4000万件を超え、メキシコのアプリ開発会社がかつて取得したものだとしています。<br><br>フェイスブックは2014年までは利用者とその友人の個人データをアプリ開発会社が取得することを認めていました。<br><br>去年３月にはイギリスの大学教授が2013年に開発した性格判断用のアプリをめぐり、ダウンロードした利用者ら最大8700万人の個人データが外部に流出したことが発覚しました。<br><br>また先月には数億人規模の利用者のパスワードがフェイスブックの社員であれば見ることができる状態にあったことも分かっています。<br><br>フェイスブックは３日、問題のサーバーに保存された個人データを削除したと説明していますが、セキュリティー対策会社は「利用者のデータはフェイスブック以外に拡散しており、より幅広い対策が必要だ」と警告しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 08:11:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長を再逮捕 日産の資金を私的流用の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長を再逮捕 日産の資金を私的流用の疑い</span><time datetime="2019-04-04T09:51"><span>4月4日</span> <span>9時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872431_1904040859_1904040902_01_03.jpg" alt="ゴーン前会長を再逮捕 日産の資金を私的流用の疑い" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が、中東のオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用し、合わせて５億6000万円余りの損害を与えたとして、東京地検特捜部は特別背任の疑いでゴーン前会長を再逮捕しました。ゴーン前会長の逮捕は４回目で、特捜部が一度保釈された被告を再逮捕するのは異例です。</div><div>再逮捕されたのは、日産自動車の前会長カルロス・ゴーン容疑者（65）です。<br><br>東京地検特捜部によりますと、ゴーン前会長は平成27年から去年にかけて、知人が経営するオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用し、合わせて５億6000万円余りの損害を与えたとして、特別背任の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、オマーンの代理店に支出された資金の一部は代理店のインド人の幹部の個人口座を通じてレバノンのペーパーカンパニーに送金され、前会長が使っていたクルーザーの購入資金に充てられたり、前会長の息子が経営するアメリカの投資関連会社側に流れたりしていた疑いがあるということです。<br><br>ゴーン前会長はみずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した金融商品取引法違反の罪や、サウジアラビア人の知人側に日産の資金12億円余りを不正に支出させた特別背任の罪で逮捕・起訴され、108日間にわたって身柄を拘束された後、先月６日に保釈されていました。<br><br>ゴーン前会長の逮捕は４回目で、特捜部が一度保釈された被告を再逮捕するのは異例です。<br><br>特捜部は中東を舞台にした不透明な資金の流れの全容解明を進めるものとみられます。<br><br>これまでの取材に対しゴーン前会長側は、オマーンの代理店に支払われた資金について「日産の部下の要請を受けて長年支払ってきた正当な報奨金で、クルーザーの購入も日産とは関係がない」と説明していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京地検特捜部「損害額などの事情で逮捕」</h3><div>ゴーン前会長の４回目の逮捕容疑などを報道陣に説明した東京地検特捜部の担当の副部長は「保釈中に逮捕したことで、勾留について再び批判が出るのではないか」という質問に対し、「今回の事件は逮捕の必要性があり、裁判所から令状の発布を受けている。日産に与えた損害額などの事情も考えての逮捕だ」と述べました。</div></div><div><h3>前会長弁護士「身柄取るのは行きすぎ」</h3><div>ゴーン前会長の弁護を担当する弘中惇一郎弁護士は前会長が再逮捕される可能性があると報じられたことについて３日夜、「身柄を取るのは行きすぎで人質司法は問題だ」などと批判していました。<br><br>この中で弘中弁護士は「以前から検察は、追起訴はあり得るとして３月31日までに返事をすると言っていたのに、４月１日になって問い合わせたら『今は何も言えないし、いつ言えるかもわからない』という回答だった。報道されているように再逮捕される可能性はあると思っている」と述べたうえで、「裁判所が逃亡や証拠隠滅のおそれがないと判断しているのに、あえて身柄を取る相当性や合理性があるかは疑問だ。身柄を取るのは行きすぎで人質司法的なことをするのは問題だ」と捜査の方針を批判していました。</div></div><div><h3>日産 西川社長「ショックを受けています」</h3><div>日産自動車の西川廣人社長は４日朝、報道陣に対して「聞いたばかりなので、なんとも言えません。いろいろな不正があるなと思います。ある意味ショックを受けています」と述べました。<br><br>またゴーン前会長の不正を受けて見直しを進めている経営体制への影響について問われたのに対して「直接は関係ないと思う」と述べました。</div></div><div><h3>海外メディアも速報</h3><div>捜査が新たな展開を見せる中、海外の一部のメディアも任意同行の様子や検察の対応について速報で伝えています。<br><br>このうちフランスのＡＦＰ通信は、ゴーン前会長の自宅周辺にはスーツ姿の男性が警備にあたり、大勢の報道陣が集まってものものしい様子だったことを伝えています。<br><br>またゴーン前会長がみずからのツイッターを開設し、今月11日に記者会見を行う予定だったことに触れて「検察官たちは明らかにゴーン氏を拘束する用意を進めていた。記者会見が開かれるかは不透明になった」として、特捜部が入念に準備を進めていたとの見方を伝えています。<br><br>一方、アメリカのＡＰ通信も「日本の検察官はゴーン氏を保釈からわずか１か月足らずで再び取り調べることになった」としていて、特捜部の異例の対応を伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:51:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>