<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>劇団の危機 公演中止 資金絶たれ活動断念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012346001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>劇団の危機 公演中止 資金絶たれ活動断念も</span><time datetime="2020-03-23T23:11"><span>3月23日</span> <span>23時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012346001_2003232228_2003232234_01_02.jpg" alt="劇団の危機 公演中止 資金絶たれ活動断念も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、演劇や音楽などの公演の中止や延期が全国で相次ぎ、中には資金が絶たれ、活動の継続が難しくなっている劇団もでてきています。児童演劇が専門のプロの劇団が加盟する業界団体「児演協」には、公演が中止になったり、延期になったりした全国の劇団からの相談が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012346001_2003232228_2003232234_01_03.jpg" alt=""><div>団体によりますと、卒園・卒業シーズンにあたる２月、３月は特に多くの公演が予定されていましたが、今月10日の時点ですでに全国で579件の公演の中止や延期が決まり、損失額は１億4500万円にのぼっているということです。<br><br>児童演劇の劇団は、いずれも小規模で、公演を行うことで得た収入を、次の公演の準備資金に充てることによって活動を続けているところが大半で、団体には資金が絶たれ「活動継続を断念したい」という劇団からの声が複数、寄せられているということです。<br><br>団体の鈴木徹専務理事は「長い間、子どもたちのための芸術文化を支えてきた人たちが、続けたくても続けられない状況に追い込まれている」と話しています。</div></div><div><h3>相次ぐ公演中止 劇団員は「道閉ざされ不安」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012346001_2003232228_2003232234_01_04.jpg" alt=""><div>東京の劇団「東少」は、童話などをモチーフにした児童演劇のミュージカルを専門に70年以上にわたって活動を続けてきましたが、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、複数の公演がすでに中止になったり、延期が決まったりしています。<br><br>劇団では舞台装置や衣装、稽古を行うための場所の代金など公演にかかる費用をチケットの売り上げでまかなっていて、公演が中止になれば、大きな損失を抱えることになるということです。<br><br>今月25日から、都内で予定している公演は、今のところ客席の数を減らし消毒も行うなど、感染対策を行ったうえで実施する方向ですが、それでもすでに500万円近い損失が見込まれています。<br><br>この状況があと１、２か月続けば、劇団の解散を考えなくてはならないほど、深刻な経営状況に陥っているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012346001_2003232228_2003232234_01_05.jpg" alt=""><div>演出家の源紀さんは「日々、公演収入を得ながら次の制作に進んでいく形になっているので、１本の公演中止が死活問題になっていく。長い歴史のある劇団で、子どもたちに勇気や愛、正義を伝え続けてきたが、劇団員たちも今の状況がいつまで続くのかという不安の中で、葛藤しながら、稽古を続けている」と話しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012346001_2003232228_2003232234_01_06.jpg" alt=""><div>また、16歳の時にこの劇団に入り、ことしで38年になる神野美奈実さん（54）は、今の状況が長引けば、自分も収入を絶たれ、演劇の仕事を続けられなくなるのではないかと不安を感じています。<br><br>子どもたちに感動を伝えられる仕事に誇りを感じ、劇を見てくれた子どもたちからのメッセージを励みにしてきたという神野さんは「現場があってこその仕事で、劇団がなくなれば、その道も閉ざされてしまう、仕事ができなくなれば、どう生活していこうという不安はもちろんあります。演劇を続けたいと思っていますが、できることといえば仲間と励まし合って稽古を続けることだけで、本当にどうしてよいのかわからない気持ちです」と話しました。</div></div><div><h3>「俳優連合」の西田敏行さん「おそろしい危機感」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012346001_2003232228_2003232234_01_07.jpg" alt=""><div>こうした状況に、著名な俳優や劇作家たちも理解と支援を求める声をあげています。「日本俳優連合」の理事長を務める俳優の西田敏行さんは、今月５日に政府に対し支援を求める「緊急要請」を出しました。<br><br>その後、西田さんはＮＨＫの取材に対し「軒並み公演が中止になり、日々の生活にすぐに影響が表れました。主催者も収入がなく、出演料の請求もままなりません。このような事態は今までなかったことです。いつ収束するかわからないということは、俳優にとって『ずっと収入が絶たれるかもしれない』ということで、おそろしい危機感を持っています。検査態勢や、自粛を含めた協力体制で事態が早く沈静化し、元のように芸能文化活動ができるようになることを、願ってやみません」というコメントを寄せました。</div></div><div><h3>平田オリザさん「こういうときにこそ、芸術が必要だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012346001_2003232228_2003232234_01_08.jpg" alt=""><div>劇作家の平田オリザさんは、ＮＨＫのインタビューに応じ、劇団などの舞台芸術が直面している現状について「10年後、20年後の日本の芸術界全体、あるいは社会全体にとっての損失になる」と述べ、支援の必要性を訴えました。<br><br>平田さんは多くの劇団が公演を中止し、収入のない状態が続いていることに触れ、「経済的には非常に厳しい状況で、若い劇団の中には、解散してしまうところもあると思います。小さな劇団は資金力が乏しく、今回の公演中止で例えば20代後半の人が200万円から500万円といった借金を個人で負うことが考えられます。アルバイトをして返さなければならないとなると、その間、演劇ができなくなります。これは、彼らだけの問題ではありません。伸びるはずだった才能が伸びなかったということは10年後、20年後の日本の芸術界全体、あるいは社会全体にとって損失です。”あすの三谷幸喜さん”、”あすの野田秀樹さん”が、このためにいなくなってしまうかもしれないわけです」と話しました。<br><br>そして、今回、公演中止という選択をせざるを得なかった人たちへの支援を考える必要があるとしたうえで、「単に『経済』ということだけではなくて、今回、若手の劇団員や音楽家たちは表現の場を奪われてしまいました。状況が回復してきたときにできなかった人たちの公演の場を作る救済策もあるのではないかと思います」と述べました。<br><br>さらに長期的な支援策については、「日本の文化予算は先進国平均の４分の１程度で、少なくとも先進国では最も低いと言われています。民間セクターが非常に強い国なので、そこで頑張って今も非常に高い文化水準を保ってきたのですが、民間セクターが壊れると回復に時間がかかります。日本の文化政策の弱さに今回の新型コロナの問題が直撃してしまったので非常に厳しい状況です。ドイツなどでは、劇場で音響や照明の担当者が雇われていて公務員ですが、日本はほとんどフリーランスです。日本も若い才能がこういうときにつぶれないようにしていける、長期的なシステムを考える機会にしなければいけないと思います」と話しました。<br><br>そして、今後について、「いつ再開できるか分からない、また、『見えない敵』ですので人心が非常に荒廃してしまいます。こういうときにこそ、芸術が必要だと僕たちは信じています」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012346001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 23:11:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＨＯ「パンデミック」が加速している</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/k10012346281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ「パンデミック」が加速している</span><time datetime="2020-03-24T04:26"><span>3月24日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346281_2003240423_2003240426_01_02.jpg" alt="ＷＨＯ「パンデミック」が加速している" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は、世界的な大流行を意味する「パンデミック」が加速しているという見方を示し、感染の広がりを抑えるためには外出を避けることや人との間に距離を置くことが大切だという考えを改めて示しました。</div><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は23日、スイス・ジュネーブの本部で開いた定例記者会見で、「世界中のほとんどすべての国であわせて30万人以上の感染者が確認された。『パンデミック』は加速している」と述べ、世界的な大流行がますます広がっているという認識を示しました。<br><br>テドロス事務局長によりますと、感染者が初めて確認されてから<br>▽10万人に増えるまで67日間、<br>▽20万人に増えるまで11日間かかったのに対して、<br>▽20万人から30万人に増えるまではわずか４日しかかからなかったということです。<br><br>そのうえでテドロス事務局長は、感染の広がりを抑えるためには、<br>▽外出を避けることや、<br>▽人との間に距離を置くことが大切だという考えを改めて示しました。<br><br>このほか、世界各地で医療従事者が感染したという報告が相次いでいることを紹介したうえで「医療従事者を守ることを最優先に考えなければ、さらに多くの命が失われることになる」と述べ、マスクなどが十分に行き渡るように政治レベルでも各国で協力していく必要性を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200324%2Fk10012346281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Mar 2020 04:26:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＯＣ委員「大会の延期は決定された」米紙報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/k10012346291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＯＣ委員「大会の延期は決定された」米紙報道</span><time datetime="2020-03-24T04:45"><span>3月24日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346291_2003240433_2003240445_01_02.jpg" alt="ＩＯＣ委員「大会の延期は決定された」米紙報道" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックについて、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が開催の延期を含めた検討を始めると発表したことを受けて、アメリカの全国紙「ＵＳＡトゥデー」はＩＯＣ委員が「延期は決定された」と述べたと伝えました。</div><div>「ＵＳＡトゥデー」が23日、ホームページに掲載した記事によりますと、ＩＯＣのディック・パウンド委員は電話でインタビューに答え、「ＩＯＣが持っている情報に基づいて大会の延期は決定された。大会は７月24日に始まることはない。これから延期による甚大な影響を処理することになる」と述べたと伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200324%2Fk10012346291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Mar 2020 04:45:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツ 感染者２万人超で死者86人 大規模検査で早めに対応か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/k10012346221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドイツ 感染者２万人超で死者86人 大規模検査で早めに対応か</span><time datetime="2020-03-24T05:21"><span>3月24日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346221_2003240518_2003240521_01_02.jpg" alt="ドイツ 感染者２万人超で死者86人 大規模検査で早めに対応か" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツでは新型コロナウイルスの感染者が２万人を超えました。一方、死者は86人と、5000人以上が亡くなっているイタリアなどに比べて大幅に少なく、地元メディアなどは、大規模な検査によって感染者への対応が早めにできていることなどが要因ではないかと指摘しています。</div><div>ドイツの国立ロベルト・コッホ研究所は23日、国内の感染者が合わせて２万2672人と、２万人を超えたことを明らかにしました。<br><br>一方で、亡くなった人は86人と、イタリアの5476人、スペインの2182人、フランスの674人と比べて、際立って死者数が少なくなっています。<br><br>明確な理由は分かっていませんが、ドイツでは新型コロナウイルスの感染を調べる検査が、週に16万件と、大規模に行われていることから、地元メディアなどは、感染者を早めに確認して、対応できているためではないかと指摘しています。<br><br>またドイツには、もともと集中治療に対応したベッドがイタリアのおよそ５倍にあたる２万8000床あり、医療体制が整っていたことも要因だと指摘されています。<br><br>研究所によりますと、感染者の年齢の中央値は45歳で、８割が60歳未満だということです。<br><br>ロタール・ウィーラー所長は「ドイツは流行の初期段階にあり、今後、死者数が増加する可能性もある」として、引き続き、人どうしの接触を減らすなど感染の拡大防止に努めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200324%2Fk10012346221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Mar 2020 05:21:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 終値582ドル安 与野党対立で経済対策めど立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/k10012346371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 終値582ドル安 与野党対立で経済対策めど立たず</span><time datetime="2020-03-24T05:45"><span>3月24日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346371_2003240533_2003240545_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 終値582ドル安 与野党対立で経済対策めど立たず" id="news_image"></div><div></div><div>週明け23日のニューヨーク株式市場は、トランプ政権が検討している経済対策をめぐって与野党の対立が続いていることから、ダウ平均株価は先週末に比べて582ドル安と大幅な値下がりとなりました。</div><div>23日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、先週末に比べて582ドル５セント安い１万8591ドル93セントでした。<br><br>終値としては、前回の大統領選挙が行われた2016年11月以来３年４か月ぶりの安値となりました。<br><br>この日は、取り引き開始の直前にアメリカの中央銀行にあたるＦＲＢが大規模な追加の緩和策を発表しましたが、株価の上昇にはつながらず、一時は先週末に比べて900ドルを超える値下がりを記録しました。<br><br>市場関係者は「新型コロナウイルスの感染拡大を受け、トランプ政権がまとめた経済対策に期待が集まっているが、与野党の対立で成立のめどが立たず、不安定な値動きにつながっている」と話しています。<br><br>ところでニューヨーク証券取引所は、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため週明けから立会場が閉鎖され、この日は人影もほぼなく、株価を知らせる電光掲示板の値動き以外は静かな取り引きが続きました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「大企業優遇」と民主党反発 大統領選にらんだ駆け引き</h3><div>アメリカの投資家が期待するのがトランプ政権がまとめた日本円で220兆円に上る経済対策ですが、野党 民主党が大企業を優遇する内容だとして修正を求めていることから、依然、成立のめどは立っていません。<br><br>トランプ政権の経済対策は、総額２兆ドル（220兆円）に上る大型予算で、新型コロナウイルスの感染拡大による経済への影響を和らげるため、個人への現金給付や企業の救済などを柱としています。<br><br>この予算を実行するための法案についてアメリカ議会上院は23日、審議入りの是非を問う採決を行いましたが、前日に続いて否決され、対策が実行に移されるめどは立っていません。<br><br>これは、経営が悪化した企業の救済措置について、民主党が、航空やホテルなど大企業を優遇するものだとして反発しているためです。<br><br>民主党としては、より労働者に配慮した内容にすべきだと修正を求めています。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で経済的な打撃が日を追うごとに深刻になる中、市場関係者の間では「株価を下支えできるかはワシントン次第だ」といった声も聞かれますが、秋の大統領選挙もにらんだ与野党の駆け引きが影を落としている形です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200324%2Fk10012346371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Mar 2020 05:45:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本書紀「キジの尾の形に似た赤気が天に」はオーロラ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/k10012346171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本書紀「キジの尾の形に似た赤気が天に」はオーロラ</span><time datetime="2020-03-24T05:56"><span>3月24日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346171_2003240553_2003240555_01_03.jpg" alt="日本書紀「キジの尾の形に似た赤気が天に」はオーロラ" id="news_image"></div><div>日本書紀にある、国内最古の天文の記録とされている記述はオーロラを記したものだとする分析を、国立極地研究所などの研究グループが公表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346171_2003240508_2003240555_01_04.jpg" alt=""><div>日本書紀は1300年前に編さんされた日本の歴史書で、飛鳥時代だった西暦620年12月に「キジの尾の形に似た赤気（あかきしるし）が天に現れた」という趣旨の記述があり、「オーロラ」や「すい星」を記した日本最古の天文の記録ではないかとされてきました。<br><br>国立極地研究所と国文学研究資料館などの研究グループは、飛鳥時代の頃の地球の地磁気を推定すると、近畿地方でもオーロラが見える可能性が高かったことが分かったほか、江戸時代の資料で、オーロラが赤みを帯びて扇形に見えたという記録が残されていたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346171_2003240507_2003240555_01_05.jpg" alt=""><div>こうしたことから研究グループは、日本書紀の記述は当時の都があった奈良周辺で観測された扇形のオーロラを、キジが尾を広げた時の形に例えて記したものだという分析を公表しました。<br><br>こうした記述は同じ時期の別の記録と照合することで詳細な内容が判明することが多いということですが、この部分については中国の文書も含めてほかの記録がなく、詳細は謎だったということです。<br><br>国立極地研究所の片岡龍峰准教授は「当時の人もオーロラに驚いたのだと思う。キジに例えた人々の感性も興味深い」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200324%2Fk10012346171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Mar 2020 05:56:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏 治療薬の臨床試験開始 エボラ出血熱の薬など４種類</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/k10012346391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏 治療薬の臨床試験開始 エボラ出血熱の薬など４種類</span><time datetime="2020-03-24T06:34"><span>3月24日</span> <span>6時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200324/K10012346391_2003240629_2003240634_01_02.jpg" alt="仏 治療薬の臨床試験開始 エボラ出血熱の薬など４種類" id="news_image"></div><div></div><div>フランスの国立保健医学研究機構は、新型コロナウイルスの患者の治療に、エボラ出血熱の治療薬として開発中の抗ウイルス薬などを使った４種類の臨床試験を始めたと発表しました。</div><div>新型コロナウイルスの治療をめぐっては、エイズの発症を抑える抗ＨＩＶ薬を投与したり、インフルエンザの治療薬を投与したりする試みが各国で行われていますが、今のところ確実に効果が確認された治療薬はありません。<br><br>こうした中、フランスの国立保健医学研究機構は、22日から患者の治療に抗ウイルス薬などを使った４種類の臨床試験を始めたと発表しました。<br><br>具体的には、<br>▽エボラ出血熱の治療薬として開発中の抗ウイルス薬「レムデシビル」、<br>▽エイズの発症を抑える「ロピナビル」と「リトナビル」を組み合わせた薬、<br>▽それらの薬にさらに「インターフェロンベータ」を組み合わせたもの、<br>▽マラリアの治療に使われる「クロロキン」の一種の、合わせて４種類です。<br><br>試験では、フランスのほかにイギリスやスペイン、オランダなどヨーロッパの６か国で入院している患者3200人に投薬を行い、集めたデータはＷＨＯ＝世界保健機関に提供するとしています。<br><br>国立保健医学研究機構は23日に行った電話での記者会見で「15日後には治療の有効性に関する初期の分析結果が判明するだろう」としていて、有効な治療法の確立につながるか期待されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200324%2Fk10012346391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Mar 2020 06:34:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>