<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「働くしかない」「まさか78歳になって…」年金 生活の実情は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「働くしかない」「まさか78歳になって…」年金 生活の実情は</span><time datetime="2019-06-19T21:48"><span>6月19日</span> <span>21時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960921_1906192148_1906192148_01_02.jpg" alt="「働くしかない」「まさか78歳になって…」年金 生活の実情は" id="news_image"></div><div></div><div>国は65歳以上の高齢者がどのように収入を得て生活しているのか、毎年その実態を調査しています。厚生労働省の「国民生活基礎調査」によりますと、高齢者のみの世帯の１年間の平均所得は、平成29年の調査で退職金などを除いて318万円でした。</div><div>このうち、<br>▽公的年金は211万円で平均所得の66％、<br>▽働いて得た所得は70万円で22％、<br>▽仕送りなどが17万円で５％と、公的年金以外も生活の糧となっていることがわかります。<br><br>公的年金だけで生活する世帯は全体の52％と半数余りとなっています。<br><br>一方、サラリーマンなどが加入する厚生年金の額は年々減少が続いています。<br><br>厚生年金の月額の平均は、平成19年度では16万1059円でしたが、平成29年度では14万7051円と１万円余り低くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>62歳男性「働ける間はとにかく働くしかない」</h3><div>都内の警備会社に勤める小山禎二さん（62）は51歳の時に今の会社に就職し、一日およそ８時間で週６日働いています。<br><br>手取りは月20万円から25万円ほどです。<br><br>大学を卒業したあと、主に営業職の正社員として働いてきた小山さんは、15年ほど前に姉と犬のトリミング店の経営に乗り出しましたが、不況の中で人件費もかさみ、店を閉めました。<br><br>正社員時代の蓄えは無くなり、税金や社会保険料およそ100万円を滞納したため、車を手放して支出を切り詰めるとともに、求人が多かった今の警備の仕事を選び、おととし、ようやく滞納分を完済しました。<br><br>このため貯蓄はほとんど残っていないといいます。<br><br>小山さんは97歳になる母親を30年間養ってきましたが、母親の国民年金は月に４万円で、残りの生活費は小山さんが負担してきました。<br><br>子どもがいない小山さんは、少しでも支出を減らすため家族が一緒に住んだほうがよいと去年からは年金暮らしの姉とも同居し、月に10万円ずつ出し合って３人の生活費に充てています。<br><br>小山さんの65歳からの年金の支給見込みは、今の収入の半分以下の月におよそ10万円余りと、生活費に充てるだけで無くなってしまう計算です。<br><br>小山さんは元気なうちは70歳を越えても働き続けたいと考えていますが、旅行やコンサートなどの趣味に充てる費用は徐々に削っているということです。<br><br>小山さんは「年金だけでの生活は十分だとは思いません。働ける間はとにかく働いて、働けなくなったらそれこそ衣食住だけのように自分の趣味もどんどん切って、生活をしなくてはいけないなと感じています」と話しました。</div></div><div><h3>まさか78歳になっても働いているとは…</h3><div>東京 足立区に住む川村貞男さん（78）は、かつて大手損害保険会社などに勤め、ほぼ毎月、年金保険料を支払って来ました。<br><br>今は１か月当たりおよそ９万6000円の年金を受け取っています。<br><br>一方、毎月の支出は、家賃に６万1000円、そのほかの食費や光熱費などに５万5000円ほどかかり、合わせて11万円余りになります。<br><br>年金だけでは２万円程度足りません。<br><br>若いころ憧れていた全国各地への旅行は諦め、旅や歴史に関するＤＶＤを少しずつ買い集めて見ることが数少ない趣味になっています。<br><br>生活費の不足を補うため、川村さんは週に５日、清掃の仕事をしています。<br><br>去年、がんの手術を受けるなど体調の心配はありますが、体が動かなくなった時のための蓄えも必要なため、できるかぎり今の仕事を続けたいと考えています。<br><br>川村さんは「まさか自分が78歳になっても働いているとは、若いころは想像もしていませんでした。私はまだ働きながら暮らせていますが、もっと厳しくなる若い世代のことを考えると年金の制度を見直すべきではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「今の若い世代はもっと厳しくなる」</h3><div>社会保障に詳しい大和総研政策調査部の鈴木準政策調査部長は「金融庁の報告書で2000万円が必要というのは、金利の変化や加齢に伴う消費の減少などを考慮していない非常に荒っぽい計算で、全員に当てはめて考える必要は全くない」と話しています。<br><br>そのうえで「今の若い世代はより厳しくなることが確実で、年金の金額が自分が望む老後の生活水準に足りそうになければ、できるだけ早く貯蓄や投資など資産形成に取り組むことが必要だ」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 21:48:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>詐欺メールに注意を 東京五輪チケット抽せん結果発表で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>詐欺メールに注意を 東京五輪チケット抽せん結果発表で</span><time datetime="2019-06-20T05:08"><span>6月20日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961121_1906200050_1906200508_01_02.jpg" alt="詐欺メールに注意を 東京五輪チケット抽せん結果発表で" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの観戦チケットの抽せん結果が、20日発表されました。これに合わせて結果の発表を装って個人情報や金銭を盗もうとする詐欺メールが出回るおそれがあり、警視庁などが注意を呼びかけています。</div><div>東京オリンピックの観戦チケットは先月29日に抽せんの申し込みが締め切られ、20日に結果が発表されました。<br><br>大会の組織委員会は申し込んだ人には抽せん結果をメールで直接通知することにしていて、支払い方法などの詳細は公式のチケット販売サイトで確認してほしいとしています。<br><br>一方で組織委員会や警視庁は、抽せん結果の発表を装って個人情報を盗む詐欺サイトに誘導したり金銭をだまし取ったりするうそのメールなどが出回るおそれがある、として注意を呼びかけています。<br><br>このため組織委員会は結果を知らせるメールには特定のサイトに誘導するＵＲＬや振込先の口座などは記載しないことにしていて、「当選結果は以下のＵＲＬをクリック」「以下の口座にお金を支払って」などと書かれていた場合はうそのメールだとしています。<br><br>組織委員会は「チケットの当落については必ず公式チケット販売サイトにログインして確認するようお願いします。当落通知のメールにどこかのサイトへ誘導するＵＲＬが貼ってある場合はフィッシング詐欺などのおそれがある。詐欺被害にあわないよう注意してほしい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「詐欺」「ウイルス感染」おそれも</h3><div>これまでの調査では「tokyo2020」や「Olympic」などの文字列が含まれた「ドメイン」は950件以上取得されていることが分かっていて、大会の公式な組織や団体とは無関係な第三者が取得したものも多く含まれています。<br><br>「ドメイン」はインターネット上の住所にあたるもので、サイトのＵＲＬやメールアドレスなどにも同じ文字列が盛り込まれます。<br><br>早稲田大学の森達哉教授によりますと、こうしたドメインは旅行代理店などが大会に関連したサービスで利用しているケースがある一方で、公式サイトをよそおって個人情報を盗む詐欺サイトやウイルス感染をねらったサイトに悪用されていたケースも確認されたということです。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会が公式に使用しているドメインは「tokyo2020.org」だけですが、取得されているドメインの中には「2020」の「0」がアルファベットの「O」になっていたり、「tokyo」の「o」の上に「-」がついていたりするなど、紛らわしい表記のものがあるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 05:08:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実刑判決の男逃走 乗り捨てられた車発見 神奈川 厚木</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>実刑判決の男逃走 乗り捨てられた車発見 神奈川 厚木</span><time datetime="2019-06-20T05:27"><span>6月20日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961321_1906200523_1906200527_01_02.jpg" alt="実刑判決の男逃走 乗り捨てられた車発見 神奈川 厚木" id="news_image"></div><div></div><div>19日、神奈川県で、実刑判決が確定した男が刃物を持って逃走した事件で、男が乗っていた車が７キロ余り離れた神奈川県厚木市内で見つかったことが警察への取材でわかりました。警察は車を乗り捨てて逃走したとみて厚木市内を中心に行方を捜査しています。</div><div>19日午後１時半ごろ、神奈川県愛川町田代にある、実刑判決が確定した小林誠受刑者（43）の自宅を検察庁の職員４人と警察官２人が訪れ収容しようとしたところ、突然、刃物を持ち出して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>警察によりますと、小林受刑者が乗った車は、19日午後６時ごろに東名高速道路の大和トンネル付近を西に向かったあと行方がわからなくなりましたが、20日午前０時前、自宅から７キロ余り離れた厚木市三田のアパートの敷地内に止めてあるのを警察官が見つけたということです。<br><br>警察は車を乗り捨てて逃走したとみて、厚木市内を中心に行方を捜査しています。<br><br>横浜地方検察庁によりますと、小林受刑者は傷害、窃盗、覚醒剤取締法違反などの罪でことし２月に懲役３年８か月の有罪判決が確定しました。<br><br>しかしその前に保釈されていて、これまで数回にわたって検察庁の職員が収容に向かいましたが、接触できていなかったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>車発見場所は住宅街 近くに学校も</h3><div>車が見つかったのは、周辺には畑などがある住宅街で、近くには小学校や中学校があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 05:27:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マレーシア旅客機撃墜 ロシア軍元大佐ら４人を殺人罪で起訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マレーシア旅客機撃墜 ロシア軍元大佐ら４人を殺人罪で起訴へ</span><time datetime="2019-06-20T05:36"><span>6月20日</span> <span>5時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961201_1906200527_1906200537_01_02.jpg" alt="マレーシア旅客機撃墜 ロシア軍元大佐ら４人を殺人罪で起訴へ" id="news_image"></div><div></div><div>５年前、ウクライナでマレーシアの旅客機が撃墜された事件で、オランダなど５か国の合同捜査チームは、ミサイルの配備に関わったとしてロシア軍の元大佐ら４人を殺人の罪で起訴すると発表しました。</div><div>５年前、親ロシア派が支配するウクライナ東部の上空でオランダ発のマレーシア航空の旅客機が撃墜され、オランダ人など乗客乗員298人全員が死亡しました。<br><br>オランダやウクライナなど５か国で作る合同捜査チームは19日、記者会見し、ロシア軍の元大佐ら３人とウクライナ人１人の合わせて４人がロシア製のミサイルの配備に関わったとして４人を殺人の罪で起訴すると発表しました。<br><br>捜査チームは傍受した電話の音声やＳＮＳのやり取りも公開し、オランダの主任検察官は「４人がミサイルのボタンを直接押さなかったとしても、配備に深く関わったと見ている」と述べて、４人をすでに国際指名手配したことも明らかにしました。<br><br>捜査チームは来年３月にも裁判を始める方針で、ロシアに対して身柄の引き渡しなど司法手続きに協力するよう求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア外務省「信用失墜ねらう言いがかり」</h3><div>ロシア外務省は19日、声明を発表し「遺憾だとしか言えない。国際社会におけるロシアの信用を失墜させることをねらった言いがかりだ」と述べて反発し、改めて事件への関与を否定しました。<br><br>そのうえで「旅客機の墜落の真相が解明され真犯人が公正に裁かれるよう、ロシアは今後も捜査活動を支援し続ける」と強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 05:36:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高知県の人口 推計70万人割れ 戦後初 人口流出止まらず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高知県の人口 推計70万人割れ 戦後初 人口流出止まらず</span><time datetime="2019-06-20T05:49"><span>6月20日</span> <span>5時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961041_1906192324_1906200549_01_02.jpg" alt="高知県の人口 推計70万人割れ 戦後初 人口流出止まらず" id="news_image"></div><div></div><div>高知県の今月１日時点の推計人口が、戦後初めて70万人を下回ったことが関係者への取材でわかりました。人口が70万人を下回る都道府県は鳥取県と島根県と合わせて３つとなりました。</div><div>高知県は県内の人口を把握するため５年に１度の国勢調査の結果に、市町村が作成する出生や死亡、それに転入・転出といった住民基本台帳のデータの増減を反映して、毎月の推計人口を公表しています。<br><br>それによりますと、先月１日時点の推計人口は70万154人と70万人をわずかに上回っていました。<br><br>しかし今月１日時点の推計人口は、前の月から数百人減って69万9000人台に落ち込んだことが関係者への取材でわかりました。<br><br>推計ではあるものの、高知県の人口が70万人を下回るのは昭和19年以来で、戦後初めてです。<br><br>人口が70万人を下回る都道府県は、55万人余りの鳥取県と67万人余りの島根県と合わせて３つとなりました。<br><br>国勢調査では高知県の人口は昭和30年の88万人余りがピークでしたが、都市部への人口流出が止まらないことに加え、平成２年以降、死亡した人の数が生まれた人の数を上回る「自然減」が続くなど人口の減少に歯止めがかかっていません。<br><br>高知県は20日、詳しい結果を公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 05:49:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アディダスの３本線「独自性に欠け商標権無効」ＥＵ裁判所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アディダスの３本線「独自性に欠け商標権無効」ＥＵ裁判所</span><time datetime="2019-06-20T05:51"><span>6月20日</span> <span>5時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961181_1906200549_1906200551_01_03.jpg" alt="アディダスの３本線「独自性に欠け商標権無効」ＥＵ裁判所" id="news_image"></div><div>ドイツの大手スポーツ用品メーカー「アディダス」が製品に使っている３本の平行線について、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の裁判所は19日、独自性に欠けるとして商標権を無効とする判断を示しました。</div><div>ＥＵの知的財産庁は2014年、「アディダス」が申請した３本の平行線の商標権を認めました。<br><br>しかしベルギーの会社が無効だと訴え、2016年、知的財産庁が「独自性がない」として商標権を取り消したため「アディダス」がこの決定を不服として訴えていました。<br><br>ＥＵの裁判所は19日、３本の平行線は「普通の図形」だとして「アディダス」の訴えを退け、商標権を無効としたＥＵの知的財産庁の決定を支持する判断を示しました。<br><br>裁判所は、「アディダス」は３本の平行線がＥＵ全域で他社の製品から見分けられるだけの独自性を持つと証明できていない、とも指摘しています。<br><br>ＮＨＫの取材に対し「アディダス」は、この裁判所の判断を不服だとしていますが、今後、ＥＵの最高裁判所にあたる司法裁判所に上告するかどうかは明確にしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 05:51:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なでしこジャパン イングランド敗れグループ２位 Ｗ杯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/k10011961361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>なでしこジャパン イングランド敗れグループ２位 Ｗ杯</span><time datetime="2019-06-20T06:31"><span>6月20日</span> <span>6時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190620/K10011961361_1906200604_1906200605_01_02.jpg" alt="なでしこジャパン イングランド敗れグループ２位 Ｗ杯" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー女子の日本代表「なでしこジャパン」は女子ワールドカップフランス大会の１次リーグ最終戦となる第３戦で強豪、イングランドに０対２で敗れ、グループ２位で決勝トーナメントに進むことになりました。</div><div>すでに決勝トーナメント進出を決めている世界ランキング７位の日本は19日、１次リーグ グループＤの最終戦となる第３戦で、１位通過をかけて世界３位の強豪イングランドと対戦しました。<br><br>日本は、前の試合で先制ゴールを決めた岩渕真奈選手などフォワード登録の選手４人を先発に起用する攻撃的な布陣で臨みました。<br><br>《前半》<br>日本は立ち上がりから積極的にプレッシャーをかけてボールを奪いに行き、９分には横山久美選手がフリーキックで直接ゴールを狙いましたが、相手ゴールキーパーの好セーブに阻まれ、得点することができませんでした。<br><br>このあとはイングランドが持ち味の攻撃力を発揮し、14分にはディフェンスの背後を突かれイングランドのエレン・ホワイト選手に先制点を奪われました。<br><br>その後もピンチが続きましたが、ゴールキーパーの山下杏也加選手が立て続けに好セーブを見せて追加点は与えず、前半を０対１で終えました。<br><br>《後半》<br>日本はフォワードの菅澤優衣香選手とミッドフィルダーの三浦成美選手を投入し、勝利をおさめた第２戦と同じ布陣で立て直しを図りました。<br><br>ボールがつながるようになり、38分には左サイドからのクロスボールに菅澤選手がゴール前で合わせるなど多くのチャンスを作ったものの、枠をとらえきれませんでした。<br><br>逆に39分、イングランドに一瞬の隙をつかれ、ホワイト選手にこの試合２点目を奪われました。<br><br>日本は０対２で敗れましたが、同じグループＤのもう１試合でスコットランドとアルゼンチンが３対３で引き分けたため、日本はグループ２位で決勝トーナメントに進みました。<br><br>アルゼンチンは１敗２引き分けの勝ち点２でグループ３位、スコットランドは２敗１引き分けの勝ち点１で最下位となり、ともに敗退が決まりました。<br><br>日本は25日、日本時間の26日に行われる決勝トーナメントの１回戦で世界５位のカナダか８位のオランダのいずれかと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高倉監督「何をしなければいけないかわかった」</h3><div>高倉麻子監督は「前半の失点は悔しい。今の時点でイングランドの方が決定力があった。試合の中で何をしなければいけないかわかった」と試合を振り返りました。<br><br>決勝トーナメントに向けては「ポジションごとにいい選手が出てきたり、いろんな形で攻撃ができるようになってくると思うので、修正してやっていきたい。本当に全員が自分たちの力をすべてを出し切らないと勝てないと思うのでしっかりやっていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>キャプテン熊谷「トーナメントに向けいい準備したい」</h3><div>キャプテンの熊谷紗希選手は「相手のプレッシャーを受けるとこういう試合になってしまう。ここまで対戦したチーム以上に裏へ抜け出すスピードなどが速かった。前半の早い時間に失点してしまったら苦しくなるし、前に出ているところで決めきれないと苦しくなるということがわかって、いいシミュレーションになったので、決勝トーナメントに向けていい準備をしたい」と話しました。</div></div><div><h3>ＦＷ岩渕「力の無さを実感」</h3><div>フォワード 岩渕選手は「イングランドが数少ないチャンスをしっかり決めてくるあたりは強いなと思いましたし、自分たちの力の無さを実感しました。後半、いいチャンスを多く作れた中でしっかり決めきれなかったのが負けた原因だと思います」と試合を振り返りました。<br><br>決勝トーナメントに向けては「今後もいいプレーができるように続けていきたいです」と話しました。</div></div><div><h3>ＦＷ菅澤「決めきれなかったのが反省点」</h3><div>途中出場したフォワードの菅澤選手は「ピッチに入ったときには相手も動きが止まっていた。ディフェンスや裏のスペースを狙って行けということと、足を思い切って振ることを指示されたが、決めきれなかったのが反省点だ。決勝トーナメントはチャンスで決めきることが大切になる。しっかり前からのディフェンスをすることと、全員でシュートまで持ち込むことができればいい」と話しました。</div></div><div><h3>ＧＫ山下「細かなミスを修正していきたい」</h3><div>ゴールキーパーの山下杏也加選手は「自分の体のコンディションがもっとよかったら２失点はなかったかなと思う。失点につながった細かなミスを決勝トーナメントまでに修正していきたい。４年に一回の大会なので、悔いがないようにしたい」と話しました。</div></div><div><h3>ＤＦ鮫島「成長しているところもある」</h3><div>ディフェンダーの鮫島彩選手は「タフなゲームで、力の差を感じた。前半は特に攻撃で全員の距離感が遠かった。後半はいくつかチャンスがあったので、あそこまで持って行けたことはポジティブに捉えているが、最後は決めきらないといけない」と振り返りました。<br><br>そのうえで「まだ１次リーグを突破しただけだが、ここから修正できるのが日本の強みだと思う。修正できるところを修正して、戦っていきたい。１試合１試合、成長しているところもある。このメンバーで長く試合をしたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190620%2Fk10011961361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 06:31:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>