<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ダンパー検査不正 「ＫＹＢ」新たに18件を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011687131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ダンパー検査不正 「ＫＹＢ」新たに18件を公表</span><time datetime="2018-10-26T17:46"><span>10月26日</span> <span>17時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011687131_1810261750_1810261751_01_02.jpg" alt="ダンパー検査不正 「ＫＹＢ」新たに18件を公表" id="news_image"></div><div>油圧機器大手の「ＫＹＢ」グループによる免震・制振用のダンパーの検査データ改ざん問題で、会社側は、新たに改ざんが確認されたか、その疑いのあるダンパーが設置された施設、合わせて18件を公表しました。今回は自治体の庁舎のほか病院などが含まれています。</div><div>新たに公表された18の施設のうち、国の基準を満たしていない「不適合」のダンパーがあるのは、さいたま市南区の複合施設のサウスピア、鳥取県南部町の西伯病院、松山市の愛媛県立中央病院の３件でした。<br><br>また、顧客と契約した際の基準を満たしていない「基準外」は４件で、さいたま市大宮区役所の新庁舎、川崎市幸区の川崎幸病院、新潟県長岡市の消防本部庁舎、愛知県のみよし市役所の本庁舎でした。<br><br>このほか、出荷の履歴などから改ざんの疑いがあるものの、検査記録が確認できない「不明」は11件で、栃木県佐野市役所の新庁舎、名古屋市中区にある愛知県警察本部の新庁舎、金沢市の石川県立中央病院、愛媛県八幡浜市の市立八幡浜総合病院本館などでした。<br><br>ＫＹＢは、先週、官公庁の施設70件を公表していて、今後も、不特定多数の人が使う施設などについて、所有者などの了解が得られた物件から順次、公表していくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新たに公表した施設18件</h3><div>ＫＹＢが26日に新たに公表した施設は合わせて18件で、いずれも免震用のダンパーが使われていました。<br><br>このうち、国の基準を満たしていない「不適合」は３件で、<br>▽さいたま市南区の「さいたま市複合公益施設サウスピア」、<br>▽鳥取県南部町の「南部町国民健康保険西伯病院」、<br>▽愛媛県松山市の「愛媛県立中央病院」となっています。<br><br>また、顧客と契約した際の基準を満たしていない「基準外」は４件で、<br>▽さいたま市大宮区の「さいたま市大宮区役所新庁舎」、<br>▽川崎市幸区の「川崎幸病院」、<br>▽新潟県長岡市の「長岡市消防本部庁舎」、<br>▽愛知県みよし市の「みよし市役所本庁舎」となっています。<br><br>そして、出荷の履歴などから改ざんの疑いがあるものの、検査記録が確認できない「不明」は11件で、<br>▽栃木県佐野市の「佐野市新庁舎」、<br>▽横浜市金沢区の「横浜市衛生研究所」、<br>▽名古屋市中区の「愛知県警察本部新庁舎」、<br>▽愛知県清須市の「清須市役所北館」、<br>▽愛知県大府市の「国立長寿医療研究センター」、<br>▽岐阜県岐南町の「岐南町庁舎」、<br>▽富山県射水市の「射水市庁舎」、<br>▽石川県金沢市の「石川県立中央病院」、<br>▽広島県三原市の「三原市新庁舎」、<br>▽愛媛県八幡浜市の「市立八幡浜総合病院本館」、<br>▽高知県南国市の「南国警察署庁舎」となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011687131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:46:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金足農 吉田に日本ハムが指名のあいさつ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011687151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>金足農 吉田に日本ハムが指名のあいさつ</span><time datetime="2018-10-26T17:52"><span>10月26日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011687151_1810261757_1810261758_01_02.jpg" alt="金足農 吉田に日本ハムが指名のあいさつ" id="news_image"></div><div></div><div>25日に行われたプロ野球のドラフト会議で、日本ハムから１位で指名された秋田の金足農業の吉田輝星投手が球団から指名のあいさつを受け、「プロに入ったら自分自身の考えを持って努力して成功をつかみとりたい」と抱負を語りました。</div><div>吉田投手は、最速152キロの速球が持ち味の右の本格派ピッチャーで、25日のドラフト会議で日本ハムから１位で指名されました。<br><br>吉田投手は26日、秋田市の学校で日本ハムの栗山英樹監督や担当スカウトなどから指名のあいさつを受け、はじめに吉田投手と栗山監督ががっちりと握手を交わしました。<br><br>球団によりますと、会談はおよそ15分間行われ、栗山監督は、吉田投手を名前の「輝星」と呼び、チームの育成方針などを説明したということです。<br><br>栗山監督は「最初の印象はさわやかで人間的にも魅力があり、名前のとおり輝いていた。すぐにチームの軸になってくれると思うが、それと同時にプロの世界で長くマウンドに上り続け、多くの人が見てみたいと思うピッチャーになると信じている」と話していました。<br><br>吉田投手は「栗山監督に会って実感がわいてきた。札幌に行くのがさらに楽しみになった。栗山監督の『努力が大事だ』という言葉が印象に残った。努力して成功をつかみとりたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元では喜びの声</h3><div>吉田投手の地元・秋田では、喜びの声が多く聞かれました。<br><br>このうち、吉田投手の自宅がある潟上市ではプロでの活躍に期待する声が相次ぎ、68歳の男性は「もともと巨人ファンだったが、吉田投手が行く以上、きょうから日本ハムのファンになります」と話していました。<br><br>また、84歳の男性は「吉田投手の祖父と同じ職場で働いていたので、吉田投手は中学のころから知っていた。これからも応援を続けるので、プロで活躍してほしい」と話していました。<br><br>このほか、金足農業のチームカラー、紫色のアクセサリーを身につけた女性もいて、「プロにいっても金足農業で培った雑草魂を忘れずに頑張ってほしい。吉田投手をきっかけに日本ハムのファンになったので注目していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011687151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:52:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東・北日本中心 あすにかけ大気不安定 落雷など十分注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011687171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東・北日本中心 あすにかけ大気不安定 落雷など十分注意を</span><time datetime="2018-10-26T17:55"><span>10月26日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>前線が通過する影響で、27日にかけて東日本と北日本を中心に大気の状態が不安定になる見込みです。気象庁は、落雷や竜巻などの突風、急な強い雨のほか、「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧からのびる前線が、これから27日にかけて日本付近を西から東へと通過するため、東日本と北日本を中心に大気の状態が不安定になる見込みです。<br><br>局地的に雨雲が発達し、東日本では27日未明から夕方にかけて、北日本では26日夜遅くから27日の夜にかけて、雷や突風を伴って雨が強く降るおそれがあります。<br><br>また、低気圧に近い北海道では26日夜遅くから27日にかけて風が強まる見込みで、最大瞬間風速は30メートルに達すると予想されています。<br><br>気象庁は、落雷や竜巻などの激しい突風、急な強い雨のほか、「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>天気が急変し急に冷たい風が強まるなど、発達した積乱雲の近づく兆しがある場合には、頑丈な建物の中に移動して安全を確保するよう心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011687171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:55:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相と習近平国家主席の会談始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011687281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相と習近平国家主席の会談始まる</span><time datetime="2018-10-26T18:32"><span>10月26日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011687281_1810261838_1810261838_01_02.jpg" alt="安倍首相と習近平国家主席の会談始まる" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、李克強首相との会談に続いて、日本時間の午後５時半すぎから習近平国家主席との首脳会談に臨んでいます。</div><div>会談の冒頭、安倍総理大臣は「今回の訪問を契機として、日中関係を競争から協調へ、新しい時代へと押し上げていきたい」と述べました。<br><br>これに対して、習主席は「中日関係は、う余曲折をへてきたが、双方がともに努力して、正常な軌道に戻った」と述べました。<br><br>首脳会談のあと、安倍総理大臣と習主席は、夫人を交えて夕食をとりながら、引き続き意見を交わすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011687281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:32:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪桐蔭 根尾に中日が指名のあいさつ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011687271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪桐蔭 根尾に中日が指名のあいさつ</span><time datetime="2018-10-26T18:37"><span>10月26日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011687271_1810261847_1810261852_01_02.jpg" alt="大阪桐蔭 根尾に中日が指名のあいさつ" id="news_image"></div><div></div><div>25日に行われたプロ野球ドラフト会議で、中日が１位で指名した大阪桐蔭高校の根尾昂選手が球団から指名のあいさつを受け、「自分の力でチームを底上げできるようになりたい」と抱負を語りました。</div><div>根尾選手は高校球界を代表するバッターで、ピッチャーとしても最速150キロをマークするなど投打で注目を集め、25日のドラフト会議では、事前に指名を公表した中日、ヤクルト、巨人に加え日本ハムも１位で指名し、４球団競合の末、中日が交渉権を獲得しました。<br><br>根尾選手は26日午後、大阪 大東市の高校で中日の与田剛新監督や担当スカウトなどから指名のあいさつを受け、与田監督が「一緒に戦いましょう」と書いたドラフト会議の抽選くじを贈りました。<br><br>そして、与田監督が「ぜひうちでプレーしてください」と伝えると、根尾選手も「チームの勝利のためになんでもします」と応じたということです。<br><br>あいさつを終えた根尾選手は「与田監督から『１位で取れてうれしかった』と言われて、うれしかった。自分の力でチームを底上げできるようこれから力をつけたい」と抱負を語りました。<br><br>与田監督も「走攻守がそろったスーパースターになれる選手だと思う。ぜひ好きなように暴れてほしい」と大きな期待を寄せていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011687271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:37:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>容疑者逃走事件で署長ら７人を懲戒処分 大阪府警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011687251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>容疑者逃走事件で署長ら７人を懲戒処分 大阪府警</span><time datetime="2018-10-26T18:45"><span>10月26日</span> <span>18時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪の富田林警察署から容疑者が逃走した事件で、大阪府警察本部は、管理に問題があったとして、署長や留置場の担当者など７人を減給などの懲戒処分にしました。</div><div>加重逃走の罪で起訴された樋田淳也被告（30）は、留置場の接見室で弁護士との面会が終わったあと、アクリル板を蹴破って逃走しました。<br><br>今回の問題点について警察が検証した結果、アクリル板の点検が不十分だったうえ、担当者１人だけで樋田被告を接見室に連れて行くなど、内規に違反していたことがわかったということです。<br><br>また、留置場の居室に犯行を計画したメモや、先のとがったプラスチック片を隠されるなど身体検査にも問題があったとして、署長と当日、留置場を担当していた署員２人を減給、当直責任者など４人を戒告の懲戒処分にしました。<br><br>一方、再発防止策としては、今回の逃走事件で、樋田被告が「面会が終わったことは署員に自分で伝える」と話し、弁護士は署員に伝えずに帰って発覚が遅れたため、面会に来た人には入庁証の着用を義務づけ、帰るときに返却してもらうことで、面会が終わったことを速やかに把握できるようにしました。<br><br>また、アクリル板や接見室のセンサーなど、留置施設を監査する際のチェック項目を細かく定めたほか、接見室のドアをオートロックにするなど施設面も整備するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪府警本部長「深くおわびします」</h3><div>大阪府警察本部の廣田耕一本部長は「長期間にわたり、多くの皆様に多大な不安と心配をおかけしたことを改めて深くおわびします。再発防止策を徹底し、皆様の信頼を回復すべく職員一同、全力で職務に取り組んでまいります」とするコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011687251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:45:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中首脳会談 関係発展に向け「新たな３原則」を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日中首脳会談 関係発展に向け「新たな３原則」を確認</span><time datetime="2018-10-26T18:55"><span>10月26日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686621_1810261204_1810261204_01_02.jpg" alt="日中首脳会談 関係発展に向け「新たな３原則」を確認" id="news_image"></div><div></div><div>中国を訪れている安倍総理大臣は、李克強首相との首脳会談に臨み、「競争から協調へ」など、関係発展に向けた新たな３つの原則を確認しました。また、両首脳は、東シナ海を「平和、協力、友好の海」とする決意や、朝鮮半島の非核化に向けて北朝鮮に対する国連安保理決議の完全な履行の重要性も確認しました。</div><div>日本の総理大臣として７年ぶりに中国を公式訪問している安倍総理大臣は、日本時間の午前11時すぎから人民大会堂で李克強首相との首脳会談に臨みました。<br><br>冒頭、李首相は「両国が歴史を鑑として、未来志向の精神で、この好機を捉え、前に向かって長期的かつ安定的なウィンウィンの関係を実現し、経済や貿易の協力を新たな段階に押し上げることを期待したい」と述べました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「競争から協調へ、日中関係を新たな時代へと押し上げていきたい。日中は隣国どうし、パートナーであり、お互いに脅威とならない、この原則を再確認したい。また、自由で公正な貿易関係を発展、進化させていきたい」などと述べ、関係発展に向けた新たな３つの原則を確認しました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は、習近平国家主席の日本訪問を実現して首脳間の相互往来を継続し、日中関係を発展させていきたいという考えを伝えました。<br><br>そして、両首脳は、東シナ海を「平和、協力、友好の海」とする決意を改めて確認し、2008年に共同開発することで合意した東シナ海のガス田開発をめぐり、中断している条約の締結交渉の早期再開を目指して意思疎通を強化することで一致しました。<br><br>さらに、運用が始まった、海上や空での偶発的な衝突を避けるための連絡方法などを取り決めた「海空連絡メカニズム」に基づき、最初の年次会合を年内に開催することや、ホットラインの早期開設などでも一致しました。<br><br>また、両国の共通目標である朝鮮半島の非核化に向けて、北朝鮮に対する国連安保理決議を完全に履行していくことの重要性を確認したほか、安倍総理大臣から拉致問題に関する日本の立場を改めて説明し、李首相は支持を表明しました。<br><br>一方、両首脳は、両国の外交当局が意思疎通の強化に向けて、毎年、年末までに翌年の計画を作成する覚書に署名し、来年の計画を公表したことを歓迎しました。<br><br>加えて、中国に対するＯＤＡ＝政府開発援助について、今年度の新規案件を最後に終了する一方、開発分野や気候変動など地球規模の課題での協力に向けた調整を関係部局間で進めることで合意しました。<br><br>また、経済分野では、国際標準に合致し、第三国の利益となる企業間協力の推進で一致し、技術革新に向けた支援や知的財産分野での協力の在り方などを議論する新たな対話の立ち上げを確認し、政府間で覚書への署名が行われたことを歓迎しました。<br><br>さらに、李首相は、原発事故を受けて行っている日本からの農産物などの輸入規制について「科学的な評価に基づき緩和することを積極的に考える」と表明しました。<br><br>加えて、ＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の早期妥結や、日中韓３か国のＦＴＡ＝自由貿易協定の交渉加速化を目指すことでも一致したほか、パンダの貸与に向けて政府間の覚書を作成するための交渉を進めることでも合意しました。<br><br>一方、李首相は、米中貿易摩擦などアメリカとの経済関係を説明しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、ＷＴＯ＝世界貿易機関をはじめとする多角的自由貿易体制を一貫して重視する日本の立場を説明し、「中国側が補助金や知的財産を含む問題について、さらに改善を図ることが重要だ」と指摘し、両首脳はＷＴＯの改革を進めていくことで一致しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:55:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>