<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 タイトル戦に「叡王戦」 八大タイトルに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/k10010989311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 タイトル戦に「叡王戦」 八大タイトルに</span><time datetime="2017-05-20T23:06"><span>5月20日</span> <span>23時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>将棋のトップ棋士が参加して、竜王や名人などの座を争うタイトル戦に、「叡王戦」が加わることになりました。新たなタイトル戦の発足は３４年ぶりで、将棋界は今の七大タイトルから、八大タイトルの時代を迎えます。</div><div>将棋界には現在、竜王や名人、王位などの座を争うタイトル戦が７つあり、それぞれ多くの棋士が参加して挑戦者を決めたあと、挑戦者がタイトル保持者に挑む七番勝負や五番勝負が行われています。<br><br>このタイトル戦に、日本将棋連盟とＩＴ企業のドワンゴが主催する叡王戦が新たに加わることが、２０日夜に発表されました。<br><br>叡王戦は、プロ棋士とコンピューターの将棋ソフトが対戦する電王戦への出場者を決める公式戦として、これまでに２回開催されましたが、電王戦は２０日で終了となりました。<br><br>叡王戦のタイトル戦への昇格は、これを受けて決まったもので、第３期となる戦いは来月から予選が行われたあと、来年３月からの七番勝負で、「叡王」の座を争います。<br><br>叡王戦の七番勝負は、対局する棋士が持ち時間を選ぶ新たな形が取られるということで、日本将棋連盟の佐藤康光会長は「対局者の戦略や総合力がより必要になり、画期的な形になるのではないか」と話していました。<br><br>連盟によりますと、新たなタイトル戦の発足は昭和５８年の王座戦以来３４年ぶりで、今回、叡王戦が加わることで、将棋界は八大タイトルの時代を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170520%2Fk10010989311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 May 2017 23:06:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たな財政健全化目標設定へ 政府が検討に入る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/k10010989401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新たな財政健全化目標設定へ 政府が検討に入る</span><time datetime="2017-05-21T04:40"><span>5月21日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/K10010989401_1705210027_1705210438_01_02.jpg" alt="新たな財政健全化目標設定へ 政府が検討に入る" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、２０２０年度までに基礎的財政収支を黒字化するとした財政健全化目標を見直し、ＧＤＰ＝国内総生産に対する債務残高の割合に着目した、新たな目標を掲げる方向で検討に入りました。政府は当面、今の目標を堅持しつつ、来年度までに新たな目標を打ち出す方向で調整を進めるものと見られます。</div><div>政府は、社会保障や公共事業などの施策を進めるのに必要な経費を、税収などでどれだけ賄えているかを示す、国と地方を合わせた基礎的財政収支を２０２０年度までに黒字化させることを財政健全化の目標に掲げています。<br><br>しかし、内閣府の試算では今後、名目で３％程度の高い経済成長が続いた場合でも２０２０年度、８兆３０００億円程度の赤字が見込まれ、政府内からも「目標の達成は困難だ」という見方が出ています。<br><br>一方、安倍総理大臣は少子高齢化が進む中で経済成長を持続するには生産性の向上が不可欠だとして、来月をめどに策定する経済財政運営と改革の基本方針、いわゆる「骨太の方針」に、人材への投資に向けた具体的な施策を盛り込む考えを示しているほか、高等教育の無償化なども推し進めたい考えです。<br><br>こうした中、政府は今の財政健全化目標を見直し、ＧＤＰ＝国内総生産に対する債務残高の割合が、どれだけの大きさになるかを見る指標に着目して、新たな目標を掲げる方向で検討に入りました。<br><br>ただ、政府は、この指標は債務残高が増えても、ＧＤＰが高い成長を続ければ改善するため、財政再建の取り組みを後退させるという指摘が出ることも予想されるとしていて、当面は今の目標を堅持しつつ、来年度までに新たな目標を打ち出す方向で調整を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170521%2Fk10010989401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 04:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ閣僚会合 １１か国での発効へ方向性示せるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/k10010989421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＴＰＰ閣僚会合 １１か国での発効へ方向性示せるか</span><time datetime="2017-05-21T04:40"><span>5月21日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/K10010989421_1705210504_1705210505_01_03.jpg" alt="ＴＰＰ閣僚会合 １１か国での発効へ方向性示せるか" id="news_image"></div><div>アメリカが離脱した、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の今後の在り方を議論する参加１１か国の閣僚会合が２１日、ベトナムで開かれ、日本政府が目指す１１か国での協定発効に向けて、明確な方向性を示せるかどうかが焦点となります。</div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定をめぐって、離脱したアメリカを除く参加１１か国は２１日、ベトナムで、ＴＰＰの今後の在り方などを議論する閣僚会合を開くことにしています。<br><br>会合に出席する石原経済再生担当大臣は２０日までの２日間、各国の担当閣僚と個別に会談し、ＴＰＰの意義を強調したうえで、１１か国での発効を目指す考えを伝え協力を求めました。<br><br>また、２０日の夜は、１１か国の首席交渉官の会合も開かれ、日本からは政府対策本部の片上首席交渉官らが出席して、閣僚会合で採択を目指す共同声明の内容などについて詰めの調整を行いました。<br><br>このあと、日本政府の交渉関係者は記者団に対し、「調整は予想以上に難航しており、共同声明が出せるかどうか現段階では固まっていない」と述べました。<br><br>日本政府は、１１か国での協定発効を目指す方針を確認し、協定の修正の有無などの検討を各国の交渉官らに指示することや、１１月のＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議までに、一定の結論を得ることを目指す方針などを盛り込んだ共同声明を閣僚会合で採択したいとしていて、協定発効に向けて、明確な方向性を示せるかどうかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170521%2Fk10010989421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 04:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護衛艦いずも ベトナムに寄港 中国けん制の狙いも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/k10010989431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>護衛艦いずも ベトナムに寄港 中国けん制の狙いも</span><time datetime="2017-05-21T04:40"><span>5月21日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/K10010989431_1705210112_1705210440_01_02.jpg" alt="護衛艦いずも ベトナムに寄港 中国けん制の狙いも" id="news_image"></div><div></div><div>ベトナム南部の要衝カムラン湾に、海上自衛隊最大級の護衛艦いずもが２０日に寄港し、アメリカ軍などとの共同訓練に参加することになっており、南シナ海などで海洋進出の動きを強める中国をけん制する狙いもあるものと見られます。</div><div>護衛艦いずもは２０日、護衛艦さざなみとともに、ベトナム南部の要衝カムラン湾の港湾施設に寄港しました。<br><br>今回の寄港は、アメリカ軍主導で行われる人道支援や災害救助などの共同訓練に参加するためのもので、いずもや、さざなみのほか、アメリカ海軍の高速輸送艦フォールリバーなど、日米の艦船が同時に南シナ海に面するカムラン湾に寄港する形となりました。<br><br>いずもが所属する第一護衛隊群司令の伍賀祥裕海将補は今回の寄港について、「アジア太平洋地域の平和と安定に対する、さらなる貢献を示す決意の表れであり、ＡＳＥＡＮ各国と安全保障分野での協力を進めていきたい」と述べました。<br><br>いずもは全長およそ２５０メートルと、海上自衛隊最大級の護衛艦で、艦橋を甲板の片側に寄せた空母のような形が特徴で、最大で１４機のヘリコプターを搭載することができます。<br><br>いずもがカムラン湾に寄港するのは今回が初めてで、アメリカ軍などとの共同訓練に参加することで、南シナ海などで海洋進出の動きを強める中国をけん制する狙いもあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170521%2Fk10010989431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 04:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>裁判や司法への関心増は過去最低に 最高裁の意識調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/k10010989361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>裁判や司法への関心増は過去最低に 最高裁の意識調査</span><time datetime="2017-05-21T04:40"><span>5月21日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/K10010989361_1705202320_1705210440_01_02.jpg" alt="裁判や司法への関心増は過去最低に 最高裁の意識調査" id="news_image"></div><div></div><div>裁判員制度がスタートして２１日で８年ですが、最高裁判所がことし行った意識調査では、「裁判や司法への興味や関心が以前より増した」と答えた人の割合は、全体の２７％余りと過去最低になりました。</div><div>最高裁判所は裁判員制度について、毎年意識調査を行っていて、ことしは１月から２月にかけて、全国の２０歳以上の男女２０００人を対象に行いました。<br><br>その結果、「裁判員制度が始まってから、裁判や司法への興味や関心が以前より増した」と答えた人の割合は全体の２７．８％と、これまでで最も低くなりました。<br>裁判員候補者が参加を辞退する割合も年々上昇していて、最高裁は「関心の低下が辞退率の上昇に影響している可能性は否定できない」としています。<br><br>また、裁判で心配なことを複数回答で尋ねると、「被告や関係者の逆恨みで身の安全が脅かされる」と答えた人の割合は５４．９％と、去年の調査から７．３ポイント増え、これまでで最も高くなりました。<br>これは去年、暴力団幹部の裁判を審理した裁判員に、幹部の知り合いが声をかけた事件が影響したものと見られます。<br><br>裁判員の制度設計に携わった、國學院大学法科大学院の四宮啓教授は「関心の低下は裁判員の職務や、制度の実態が社会で共有されていないことが原因だと思う。原則として経験を語れるように、裁判員の守秘義務の運用を柔軟にすべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170521%2Fk10010989361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 04:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク １０兆円規模のファンド設立 正式発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/k10010989481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ソフトバンク １０兆円規模のファンド設立 正式発表</span><time datetime="2017-05-21T04:40"><span>5月21日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/K10010989481_1705210206_1705210440_01_02.jpg" alt="ソフトバンク １０兆円規模のファンド設立 正式発表" id="news_image"></div><div></div><div>通信大手のソフトバンクグループは、準備を進めていた１０兆円規模のファンドについて、アメリカのアップルなどが参加する形で設立したことを正式に発表しました。</div><div>発表によりますと、ソフトバンクのファンドには、すでに参加を表明しているサウジアラビアの政府系ファンドに加えて、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の政府系ファンドのほか、アメリカのアップルと半導体メーカーのクアルコム、それに台湾のホンハイ精密工業も子会社のシャープとともに参加します。<br>ファンドの総額は、９３０億ドル（およそ１０兆４０００億円）に上るということです。<br><br>ソフトバンクは、参加企業の出資額などの詳細は明らかにしませんでしたが、関係者によりますと、アメリカのアップルは１０億ドル規模を出資するほか、アメリカのソフトウェア会社オラクルの創業者で、世界的な富豪として知られるラリー・エリソン氏が、個人で１０億ドル規模を出資するということです。<br><br>ソフトバンクは、このファンドで最先端のＩＴ技術などを持つ企業を中心に投資を進める計画で、孫正義社長は「テクノロジーは今日、人類が直面する大きな課題とリスクに解決策をもたらすもので、そのためには長期的な視点で運用される資金と支援が不可欠だ」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170521%2Fk10010989481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 04:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン 再選のロウハニ大統領 国際社会との対話継続へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/k10010989491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラン 再選のロウハニ大統領 国際社会との対話継続へ</span><time datetime="2017-05-21T06:18"><span>5月21日</span> <span>6時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/K10010989491_1705210447_1705210618_01_02.jpg" alt="イラン 再選のロウハニ大統領 国際社会との対話継続へ" id="news_image"></div><div></div><div>イランの大統領選挙で、再選を果たした保守穏健派のロウハニ大統領が２０日夜にテレビ演説を行い、「イランは国際社会との対話を選択した」と述べて、国民の信任を得たとして、今後も対話路線を続けていく考えを強調しました。</div><div>１９日に投票が行われたイランの大統領選挙は、開票の結果、核開発問題で欧米などとの合意を結ぶなど、国際社会との対話路線を掲げてきたロウハニ大統領が、反米の保守強硬派のライシ前検事総長などを抑えて再選を果たしました。<br><br>これを受けてロウハニ大統領は、２０日夜にテレビで演説し、「イランは国際社会との対話の中で生きていく道を選んだ」と述べ、国民の信任を得たとして、今後も対話路線を続けていく考えを強調しました。<br><br>その一方で、アメリカのトランプ大統領がイランと激しく対立するサウジアラビアを訪れて、イランへの圧力強化の姿勢を示したことについて、「イランは辱めを受けたり、脅しを受けたりするのを容認はしない。このメッセージを、周辺国や世界の大国はよく聞いてほしい」と述べて、けん制しました。<br><br>今回の大統領選挙では、経済制裁の解除を実現させたロウハニ大統領の穏健な外交姿勢が国民から支持された形となりましたが、トランプ政権の出方しだいでは、ロウハニ大統領もアメリカに対し、厳しい対応を取り、両国の対立が深まる可能性も出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロウハニ大統領の勝因は</h3><div>国際社会との対話路線の継続を訴えたロウハニ大統領が再選を果たした背景には、反米の保守強硬派が再び政権を担うことへの有権者の強い不安があったと見られます。<br><br>保守強硬派のアフマディネジャド前政権は核開発問題などをめぐって、アメリカと鋭く対立して厳しい経済制裁が科されたため、イランでは物価上昇率が一時４０％に達するなど、国民の暮らしが急激に悪化しました。<br><br>今回の選挙で、ロウハニ大統領はアメリカなどとの核合意によって関連する経済制裁が解除され、経済状況が改善したことをアピールし、「二度とイランを孤立させない」などと訴えたことで、多くの有権者の心をつかんだものと見られます。<br><br>一方、反米の保守強硬派のライシ師は制裁が解除されても、国民の暮らしは悪化しているなどとして、貧困層への支援拡大などを訴えるとともに、最終盤には有力候補の一本化に成功し、追い上げを図りました。<br><br>しかし、アメリカのトランプ政権がイランへの圧力を強めようとする中、イラン側にも強硬派の大統領が誕生すれば、国際社会との対立が深まり再び庶民の暮らしを直撃するのではないかという有権者の不安を十分払拭（ふっしょく）できなかったものと見られます。<br><br>また、ライシ師は保守強硬派が音楽コンサートを反イスラム的だとして、何度も中止に追い込んだことなど、自由を制限する動きを強めてきたことが若者層の反感を招いてきたことも響いたものと見られます。</div></div><div><h3>安倍首相「中東の平和に向け建設的役割を」</h3><div>安倍総理大臣は、再選を果たしたロウハニ大統領に祝辞を送りました。<br>この中で、安倍総理大臣は「このたびの勝利は、ロウハニ大統領の掲げる国際協調路線への信任だ。これまで幾度も、ロウハニ大統領と対話を重ね、国際社会との建設的関係の構築を働きかけてきたが、今後も中東の平和と繁栄に向けて、建設的な役割を果たすことを期待する。日イラン関係のさらなる発展に向けて取り組んでいくことを楽しみにしている」としています。</div></div><div><h3>米国務長官「テロネットワーク消滅を」</h3><div>アメリカのティラーソン国務長官は２０日、訪問先のサウジアラビアの首都リヤドで行った記者会見でコメントしました。<br>この中で、ティラーソン長官は「われわれは、ロウハニ大統領が次の任期中に、イランによるテロのネットワークを消滅させることを望む。中東地域を不安定にさせる勢力にイランが提供しているすべてのことをとりやめるよう求める」と述べました。<br>さらにティラーソン長官は「弾道ミサイルの発射もやめることを望む。イランが世界との関係を変えたいのであれば、ロウハニ大統領はこうしたことに取り組む必要がある」と述べるとともに、イラン国内の人権状況についても注視していく考えを示しました。</div></div><div><h3>サウジアラビア外相「言葉でなく行動で」</h3><div>イランと激しく対立するサウジアラビアのジュベイル外相は２０日、記者会見で、「イランはこれまで『われわれとよりよい関係を築きたい』と言ってきたが、ロウハニ大統領は言葉ではなく、行動で示す必要があり、これからの行動の内容によって評価する。われわれがどのような政策を進めるのかは、イラン側の行動次第だ」と述べロウハニ大統領を強くけん制しました。</div></div><div><h3>ＥＵ 対話路線の大統領再選を歓迎</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合で外交と安全保障を担当するモゲリーニ上級代表は、自身のツイッターに「ロウハニ大統領が国民の負託を受けたことを祝福する」というメッセージを投稿し、国際社会との対話路線を掲げる大統領の再選を歓迎しました。<br>そのうえで「イランが核合意を守って、地域の平和に貢献し、国民の期待にも応えられるようＥＵは協力を続ける用意がある」として、イラン側が今後も核合意を着実に履行するよう求めました。</div></div><div><h3>独外相 経済関係強化などに期待</h3><div>核開発をめぐる合意に加わったドイツは、ガブリエル外相が２０日声明を出し、「この勝利は経済的、政治的に開かれた路線をイラン国民が幅広く支持していることを示している」と述べ、歓迎しました。<br>そのうえで、「ドイツはイランのパートナーとして、経済、科学、それに文化の分野で協力を深めていく」として、ロウハニ政権のイランとの間で経済関係などを強化していくことに期待を示しました。</div></div><div><h3>プーチン大統領 今後も協力深める用意</h3><div>ロシア大統領府によりますと、イランとともにシリアのアサド政権を支援する、ロシアのプーチン大統領は祝電を送りました。<br>この中で、プーチン大統領は「ロシアとイランの２国間関係と国際情勢をめぐって、今後も協力を深める用意がある。中東をはじめ、世界全体の安定と安全の維持に向けて協力していく」として、シリア情勢をめぐって協力を深める姿勢を示しました。</div></div><div><h3>中国 習主席 戦略的パートナーシップ発展を</h3><div>中国国営の中国中央テレビによりますと、習近平国家主席は、ロウハニ大統領に祝電を送り、この中で、「過去４年間、イランはロウハニ大統領の指導の下、経済発展を遂げてきた。両国関係の発展を非常に重視しており、今後も連携して、両国の全面的な戦略パートナーシップを発展させていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170521%2Fk10010989491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 06:18:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 サウジ国王と会談 軍事やテロ対策で連携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/k10010989501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 サウジ国王と会談 軍事やテロ対策で連携</span><time datetime="2017-05-21T06:18"><span>5月21日</span> <span>6時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170521/K10010989501_1705210528_1705210618_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 サウジ国王と会談 軍事やテロ対策で連携" id="news_image"></div><div></div><div>就任後初めてとなる外国訪問を開始したアメリカのトランプ大統領は、最初の訪問国のサウジアラビアでサルマン国王と首脳会談を行い、同盟関係を立て直し、イランに対抗していくため、軍事やテロ対策の分野で連携していくことで一致しました。また、およそ１２兆円に上る武器や装備品などの売却でも合意しました。</div><div>トランプ大統領は２０日、最初の訪問国のサウジアラビアに到着し、サルマン国王と首脳会談を行うとともに、ムハンマド皇太子らとも会談しました。<br><br>ホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は会談で、アメリカが、サウジアラビアの安全と安定のために取り組んでいく姿勢を強調したということです。特に、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとの戦いや、シリアやイエメンの内戦に、両国が足並みをそろえて対応していくことが重要だとして、両首脳はイスラム過激派への対応や、軍事面で緊密に協力していくことを記した文書に署名しました。<br><br>また、訪問に合わせて、投資や貿易を活発化させることや、最新の迎撃ミサイルシステムのＴＨＡＡＤなどをはじめ、１１００億ドル（およそ１２兆円）に上る武器や装備品などの売却でも合意し、イランに対抗していくため、軍事、経済の分野で協力を強めていくことでも一致しました。<br><br>トランプ大統領は滞在２日目には、ペルシャ湾岸の６か国の首脳たちとの会合に出席するほか、イスラムの５０を超す国の首脳との国際会議に出席して、演説を行う予定です。<br><br>トランプ大統領としてはサウジアラビアを中東政策の基軸と位置づけ、オバマ前大統領の下で冷え込んだ同盟関係を立て直すとともに、サウジアラビアを中心にアラブ諸国とともにイランに対する包囲網を構築したい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領を最大級のもてなし</h3><div>サウジアラビアは、オバマ前政権の下でアメリカとの関係が冷え込んだだけに、今回初めての外国訪問で訪れたトランプ大統領を最大級のもてなしで歓迎しました。<br><br>首都リヤドでは、幹線道路に両国の旗を飾りたてたほか、街じゅうにサルマン国王とトランプ大統領の写真とともに、「ともにわれわれは打ち勝つ」と、今回の訪問のために用意したスローガンが記された看板を掲げました。<br><br>空港では、サルマン国王みずからがトランプ大統領を出迎えたあと、３０キロほど離れた滞在先のホテルまで同行しました。<br>また、サウジアラビア政府は、トランプ大統領に最高の栄誉となるメダルも授与するなど、アメリカとの関係改善を強くアピールしました。</div></div><div><h3>１２兆円に上る武器売却などで合意</h3><div>アメリカが、サウジアラビアに１１００億ドル（およそ１２兆円）に上る武器を売却したり、軍事サービスを提供したりすることで、２０日に両国は合意しました。<br><br>アメリカ国務省によりますと、イランの脅威にさらされているサウジアラビアを支援するために行われるということで、アメリカの最新の迎撃ミサイルシステムのＴＨＡＡＤなども売却の対象になっているほか、提供される軍事サービスには、テロ対策や空軍の強化などが含まれているということです。<br><br>ホワイトハウスの高官によりますと、アメリカはサウジアラビアに今後１０年間で３５００億ドル（およそ３９兆円）に上る武器を売却する計画だということです。<br><br>サウジアラビアとイランは、シリアやイエメンの内戦をめぐって対立しているほか、サウジアラビアは、イランが弾道ミサイルの開発を進めていることなどに強く反発していて、アメリカが巨額の武器をサウジアラビアに売却することで、中東地域の緊張がさらに高まることになりそうです。</div></div><div><h3>専門家「今後状況変わるとのシグナル」</h3><div>アメリカのトランプ大統領の初めての外国訪問について、保守系のシンクタンク、ハドソン研究所で、国際関係と安全保障が専門のウォルター・ラッセル・ミード名誉研究員は、トランプ政権が最初の訪問国としてサウジアラビアを選んだ理由について、「オバマ前大統領がイランとの和解を模索したため、サウジアラビアのイランに対する敵意と恐怖が深まってしまった。トランプ大統領はサウジアラビアをまず訪れることで、今後状況は変わっていくという重要なシグナルを送りたいのだと思う」と述べています。<br><br>そして、ミード氏はオバマ前大統領のイランへの対応が原因で、サウジアラビアなどアラブ諸国とイスラエルとの連携が以前に比べ、強まったとしたうえで、「トランプ大統領は、アラブ諸国とイスラエルのつながりが、将来、中東和平の枠組みに貢献すると見ている」と述べ、大統領が今回の訪問で、真っ先にサウジアラビアとイスラエルの２か国を訪問することにした背景を説明しています。<br><br>そのうえで、「トランプ大統領は、これまでどちらかと言うと孤立主義の大統領ではないかと見られてきたが、最初の訪問を見るかぎり、とても外交的だ。選挙戦の時とは違うトランプ氏に変わっている」と述べ、「アメリカ第一主義」を掲げるトランプ大統領は、国内問題への対応が最優先という原則は崩さないものの、外交への比重は今後徐々に上がってくるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170521%2Fk10010989501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 06:18:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>