<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>リビアの軍事衝突続く 首都から3000人以上避難 空港も空爆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リビアの軍事衝突続く 首都から3000人以上避難 空港も空爆</span><time datetime="2019-04-09T09:52"><span>4月9日</span> <span>9時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877801_1904090950_1904090956_01_02.jpg" alt="リビアの軍事衝突続く 首都から3000人以上避難 空港も空爆" id="news_image"></div><div></div><div>国が東西に分裂し軍事衝突が続いているリビアでは、首都トリポリから3000人以上が避難し、取り残されている市民もいるとして、国連が停戦を呼びかけましたが、空港が空爆を受けて閉鎖されるなど、戦闘が収まる気配はありません。</div><div>リビアでは８年前に民主化運動「アラブの春」でカダフィ政権が崩壊したあと、国が分裂した状態が続いていて、先週から東部の軍事組織が西部の暫定政府のある首都トリポリを攻略しようと部隊を進めています。<br><br>東西の勢力は中心部につながるトリポリ郊外をめぐって戦闘を繰り広げていて、国連のデュジャリック報道官は８日、避難する市民はおよそ3400人に上っていると明らかにしました。<br><br>そして重火器を使用した戦闘が住宅街にまでおよび、避難できずに取り残されている住民がいるとして、一時的な停戦を呼びかけました。<br><br>しかし８日午後、トリポリで唯一稼働していたミティガ空港が空爆を受け、その影響ですべての便が運航を取りやめ、空港は閉鎖されました。<br><br>東部の軍事組織の報道官は空港を空爆したことを認め、民間の航空機を狙ったのではなく、駐機されていた軍用機が標的だったと釈明したと伝えられています。<br><br>こうした中、リビアの安定化を目指して働きかけを行ってきたフランスのマクロン大統領が西部の暫定政府のシラージュ首相と電話で会談しましたが、事態を打開するには至っておらず、戦闘が収まる気配はありません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 09:52:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院補選 沖縄３区と大阪12区 告示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院補選 沖縄３区と大阪12区 告示</span><time datetime="2019-04-09T11:08"><span>4月9日</span> <span>11時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877821_1904091109_1904091109_01_02.jpg" alt="衆院補選 沖縄３区と大阪12区 告示" id="news_image"></div><div></div><div>夏の参議院選挙の前哨戦となる衆議院の沖縄３区と大阪12区の補欠選挙が告示されました。選挙結果は安倍総理大臣の政権運営や各党の選挙戦略などに影響を与えることも予想され、今月21日の投票日に向けて、激しい選挙戦が繰り広げられる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄３区補選</h3><div>衆議院沖縄３区の補欠選挙は、沖縄県の玉城知事が去年の知事選挙に立候補して失職したことに伴うものです。<br><br>立候補したのは届け出順に、<br>▽無所属の新人で、フリージャーナリストの屋良朝博氏（56）<br>▽自民党の新人で、公明党と日本維新の会沖縄県総支部が推薦する、元沖縄北方担当大臣の島尻安伊子氏（54）の２人です。<br><br>選挙区内の名護市辺野古では、政府がアメリカ軍普天間基地の移設工事を進めていて、移設を容認する立場の自民党の島尻氏を公明党と日本維新の会沖縄県総支部が推薦しているのに対し、移設反対を訴える無所属の屋良氏を立憲民主党、国民民主党、共産党、自由党、社民党、地域政党の沖縄社会大衆党が支援する構図となりました。</div></div><div><h3>沖縄３区補選 候補者の第一声</h3><div>屋良朝博候補は「辺野古の海には絶対に１本の指も触れさせないという決意を持って立候補を決めた。沖縄から政治を変えていこうではないか。沖縄から、この国に民主主義とはいったい何なのか問いかけていこうではないか」と訴えました。<br><br>島尻安伊子候補は「普天間基地の危険性の除去を考えた時、苦渋の選択だが、今建設中の名護市辺野古沖にいったん移さなければならない。沖縄の振興、そして何よりも沖縄に暮らす皆さんの暮らしを守っていきたい」と訴えました。</div></div><div><h3>大阪12区補選</h3><div>衆議院大阪12区の補欠選挙は、自民党の北川知克氏が去年12月に死去したことに伴うものです。<br><br>立候補したのは届け出順に、<br>▽無所属の前の衆議院議員で、共産党、自由党、社民党大阪府連合が推薦する宮本岳志氏（59）<br>▽日本維新の会の新人で、会社役員の藤田文武氏（38）<br>▽無所属で前の衆議院議員の樽床伸二氏（59）<br>▽自民党の新人で、公明党が推薦する会社役員の北川晋平氏（32）の４人です。<br><br>大阪では７日に投票が行われた知事選挙や府議会議員選挙で、維新の会が勝利していて、その勢いを補欠選挙につなげられるのか、それとも自民党や共産党などが態勢を立て直し、議席を獲得できるのかどうかが焦点となります。</div></div><div><h3>大阪12区補選 候補者の第一声</h3><div>宮本岳志候補は「この選挙に立ったのは、私以外に安倍政治と正面から対決する旗印を掲げる候補がいなかったからだ。安倍政治ノーの声を真正面から受け止めて、野党共闘勝利ののろしを上げようではないか」と訴えました。<br><br>藤田文武候補は「東京頼みの地方の発展ではなく、大阪が自立して、創意工夫と商売人の気質で、民間の力を最大限に生かして、東京と大阪の立場が逆転するような一石を投じる。大阪は維新の会に任せてほしい」と訴えました。<br><br>樽床伸二候補は「年金、医療、介護、子育ての重要４分野について、みんなが同じ方向を向いて頑張らないといけない。子どもたちや孫たちにしっかりとした未来への責任を果たしていく決意で、全力で取り組んでいく」と訴えました。<br><br>北川晋平候補は「大阪の発展が日本の発展へとつながる。そのような中で、政権与党としての政策をスピード感を持って実行していかなければならない。国と地域のパイプ役として、全身全霊を尽くしていく」と訴えました。</div></div><div><h3>参院選への影響も</h3><div>夏に参議院選挙が控える中、２つの補欠選挙の結果は、安倍総理大臣の政権運営や各党の選挙戦略などに影響を与えることも予想され、各党は前哨戦として全力を挙げる方針です。<br><br>補欠選挙の投票は、統一地方選挙後半戦と同じ、今月21日に行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 11:08:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 春の恒例行事 造幣局「桜の通り抜け」始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 春の恒例行事 造幣局「桜の通り抜け」始まる</span><time datetime="2019-04-09T11:58"><span>4月9日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877871_1904091155_1904091200_01_02.jpg" alt="大阪 春の恒例行事 造幣局「桜の通り抜け」始まる" id="news_image"></div><div>桜の名所として知られる大阪の造幣局の「桜の通り抜け」が９日から始まり、大勢の人でにぎわっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877871_1904091155_1904091200_01_03.jpg" alt=""><div>「桜の通り抜け」は大阪 北区にある造幣局で130年以上前から続く春の恒例行事です。行列を作って待っていた3000人余りの人たちは午前10時に門が開くと、次々と中に入っていきました。<br><br>長さおよそ560メートルの並木道には134品種、338本の桜が植えられています。<br><br>このうち造幣局が「今年の花」に選んだのは「紅手毬（べにてまり）」という品種です。まだ３分咲き程度ですが、枝先には濃いピンクの小さな花が咲いていました。<br><br>訪れた人たちは並木道の左右に並ぶさまざまな品種の桜をじっくりと見比べ、写真に収めるなどして楽しんでいました。<br><br>神奈川県から来たという夫婦は「ここにずっと来たいと夫婦で思っていて、70代になってやっと念願がかないました。全国各地の桜が一度に見られるのがいいですね」と話していました。<br><br>造幣局の桜の通り抜けは今月15日までで、夜間はライトアップも行われ、期間中およそ70万人が訪れる見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 11:58:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長の主張録画の動画公開へ 再逮捕前に撮影</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長の主張録画の動画公開へ 再逮捕前に撮影</span><time datetime="2019-04-09T12:07"><span>4月9日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877911_1904091203_1904091208_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長の主張録画の動画公開へ 再逮捕前に撮影" id="news_image"></div><div>日産自動車のゴーン前会長が再逮捕される前に、みずからの主張を英語で録画した動画が９日午後、弁護士の会見の中で公開されます。事件に対する主張のほか、日産やルノーに対して、どのような発言をするのか注目されます。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン容疑者（65）はオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用したとして、今月４日、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>９日に公開される動画は、ゴーン前会長が再逮捕される可能性を感じて、みずからの主張を事前に録画したものだということで、日産の資金がみずからに還流していた疑いについて説明するのかどうか注目されます。<br><br>また妻のキャロルさんはフランスの地元紙のインタビューに対し、動画の内容について「彼はこうした事態に至った責任が誰にあるのか名指ししたいと思っていた」と述べているほか、ゴーン前会長も再逮捕について「日産の一部の個人が検察をミスリードし、私をだまらせようとする試みだ」などとする声明を発表しています。<br><br>ゴーン前会長の弁護士は９日、報道陣の取材に応じ「動画を見てもらえれば、前会長が言おうとする趣旨はわかると思う」と話していて、前会長が日産やルノーに対してどのような発言をするのかも注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:07:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>透析中止で死亡 患者への説明不十分 都が福生病院に改善指導</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>透析中止で死亡 患者への説明不十分 都が福生病院に改善指導</span><time datetime="2019-04-09T12:17"><span>4月9日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877951_1904091214_1904091217_01_02.jpg" alt="透析中止で死亡 患者への説明不十分 都が福生病院に改善指導" id="news_image"></div><div>東京の公立福生病院で、44歳の女性患者の人工透析が中止され、その後、死亡した問題で、東京都は人工透析の中止をめぐる女性への説明が不十分だったなどとして、９日、病院に対し文書で改善を指導しました。</div><div>この問題は去年８月、東京 福生市の公立福生病院で、腎臓病を患っていた44歳の女性の人工透析の治療が中止され、女性がおよそ１週間後に死亡したものです。<br><br>東京都は先月６日に病院に立ち入り検査を行い、人工透析の中止について、患者への説明が適切に行われていたかなどについて調べていました。<br><br>関係者によりますと、都が病院関係者に聞き取りをしたり診療記録を確認したりした結果、人工透析の中止を決めたあとでも、本人の希望でいつでも撤回できることについて、十分な説明が行われていなかったということです。<br><br>また、この病院では人工透析を行わなかったり、中止したりして、その後、死亡した患者が都の立ち入り検査までに、44歳の女性を含めて20人余りいたということです。<br><br>この中には、人工透析を行わないことについての本人の意思を示す書類が残されていないケースもあったということです。<br><br>このため都は病院に対し、医療法に基づいて、患者に適切な説明を行うことや、正確な患者の記録を作成して残すことを文書で指導し、改善に向けた報告書の提出を求めたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:17:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「そんたく」発言 国交相が陳謝 “首相や私の指示はなし”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「そんたく」発言 国交相が陳謝 “首相や私の指示はなし”</span><time datetime="2019-04-09T12:48"><span>4月9日</span> <span>12時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877861_1904091153_1904091201_01_02.jpg" alt="「そんたく」発言 国交相が陳謝 “首相や私の指示はなし”" id="news_image"></div><div>道路整備をめぐり、国土交通副大臣が安倍総理大臣らの意向を「そんたくした」と発言し、辞任したことについて、石井国土交通大臣は９日の衆議院国土交通委員会で、行政の公正性に疑念を与えかねないと陳謝したうえで、安倍総理大臣やみずからが指示した事実はないという認識を示しました。</div><div>衆議院国土交通委員会では、道路整備をめぐって、安倍総理大臣と麻生副総理兼財務大臣の意向を「そんたくした」と発言し、辞任した塚田国土交通副大臣が、去年12月に自民党の吉田参議院幹事長から要望を受けた際のやり取りなどを記した面会記録が提出されたことを受けて、野党側の質疑が行われました。<br><br>冒頭、石井国土交通大臣は「行政の公正性に疑念を与えかねない発言は厳に慎まなければならない。国会と国民に大変な迷惑をかけたことは誠に遺憾で、おわび申し上げる」と述べ、陳謝しました。<br><br>このあと野党側は面会記録について、「吉田氏は安倍総理大臣と麻生副総理の地元だとわかるように伝え、だからこそ予算をつけてほしいと求めたのではないか」とただしました。<br><br>これに対し、面会に同席した国土交通省の道路局長は「２人の地元事業ということを理由に求められたことはなかった。必要な道路だからということだった」と説明しました。<br><br>石井大臣は「安倍総理大臣からの指示があったとは思っておらず、私が指示を出したこともない」と述べました。<br><br>これに先立って行われた理事会で、野党側は塚田氏の参考人招致を求めたのに対し、与党側は「すでに責任を取って辞任している」などとして応じず、引き続き協議することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 二階幹事長「問題ない」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で、「総理大臣らの名前を事例として挙げて説明しただけで、別に問題はないと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元国対委員長「自民党のお家芸」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は党の会合で、「公共事業を使って利益誘導をするという自民党のお家芸が、旧態依然として、安倍政権でばっこしている。塚田氏が参考人招致を拒否し、逃げ回って説明しないのであれば、要請した側の吉田参議院幹事長にも、委員会にお出ましいただかないといけない段階に来ている」と述べました。</div></div><div><h3>国民 原口国対委員長「長期政権のおごり」</h3><div>国民民主党の原口国会対策委員長は記者会見で、「石井国土交通大臣は『みずからの責任』という感覚があるのか。塚田氏本人が辞めて済むような話ではない。長期政権のおごりと緩みがまん延しており、『そんたくではなく、安倍総理大臣の指示ではなかったのか』と思わざるをえない。予算委員会でも集中審議をお願いしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:48:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新一万円札「渋沢栄一」紙幣デザインを発表 ５年後めど発行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新一万円札「渋沢栄一」紙幣デザインを発表 ５年後めど発行</span><time datetime="2019-04-09T12:53"><span>4月9日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877791_1904091053_1904091057_01_04.jpg" alt="新一万円札「渋沢栄一」紙幣デザインを発表 ５年後めど発行" id="news_image"></div><div>政府は偽造防止などを目的に、一万円札、五千円札、千円札の３種類の紙幣のデザインを一新すると正式に発表しました。新たな肖像画には一万円札に「近代日本経済の父」と呼ばれる渋沢栄一、五千円札に日本で最初の女子留学生としてアメリカで学んだ津田梅子、千円札に破傷風の治療法を開発した細菌学者の北里柴三郎を使用し、５年後をめどに発行する方針です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877791_1904091053_1904091106_01_05.jpg" alt=""><div>これは麻生副総理兼財務大臣が閣議のあとの記者会見で明らかにしました。それによりますと、一万円札と五千円札、それに千円札の新たなデザインの紙幣を５年後の2024年度の上半期ごろをめどに発行します。<br><br>新しい一万円札の肖像には「近代日本経済の父」と呼ばれ、明治から昭和にかけて産業界をリードした渋沢栄一が使われ、裏には東京駅の駅舎が描かれます。<br><br>五千円札は日本で最初の女子留学生としてアメリカで学び、日本の女子教育に尽力し、津田塾大学を創立した津田梅子の肖像が使われ、裏には藤の花が描かれます。<br><br>千円札は破傷風の治療法を開発するなど、近代医学の礎を築いた細菌学者の北里柴三郎の肖像が使われ、裏には江戸時代の浮世絵師、葛飾北斎の代表作、「富嶽三十六景」の「神奈川沖浪裏」が描かれます。<br><br>偽造防止のために最先端の技術を用いたホログラムなども導入される予定で、紙幣のデザインが一新されるのは、平成16年以来となります。<br><br>また、五百円硬貨についても、偽造防止を目的に素材を変更するなどした新たなものを、２年後の2021年度の上半期をめどに発行します。<br><br>現在、流通している紙幣や五百円硬貨は、新たなものが発行されたあとも、引き続き使用できます。<br><br>一方、二千円札については現在のデザインが維持されるということです。<br><br>麻生副総理は「およそ20年ごとに偽造防止を目的にデザインを変えてきたが、今回も発行の準備におよそ５年ぐらいかかるので、このタイミングでの発表となった。それぞれ、新たな産業の育成、女性の活躍、科学技術の発展など、現代にも通じる諸課題に尽力し、新元号のもとでの新紙幣にふさわしい人物だ」と述べました。</div></div><div><h3>津田塾大学 学長「大変光栄」</h3><div>五千円札の肖像画に選ばれた津田梅子が創立した大学、津田塾大学の高橋裕子学長は「大変光栄に存じております。津田梅子は女性リーダーの育成に力を尽くし、女性の社会参画の機会を拡大したパイオニアです。梅子のバトンを着実に引き継ぎ、『変革を担う女性』たちをこれからも力強く育ててまいります」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>文部科学相「『柴』の字心強い」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877791_1904091053_1904091107_01_05.jpg" alt=""><div>柴山文部科学大臣は記者会見で、千円札に使われる北里柴三郎について、「北里博士は細菌学の父で、大変な功績があって、全然関係ないんだが、私も『柴』の字がついているので、大変心強く感じている」と笑いを誘っていました。<br><br>また、五千円札の津田梅子については「女子の高等教育の草分け的な存在で、これから女性の社会進出や、社会人になってからの学び直しが大きく取り上げられる中で、大変すばらしい人選だ」と述べました。</div></div><div><h3>関連企業の株式に買い注文</h3><div>政府が紙幣のデザインを一新すると発表したことを受けて、９日の東京株式市場では、ＡＴＭや両替機などの交換需要を見込んだ関連企業の株式に買い注文が集まっています。<br><br>このうち大手ではＡＴＭを製造している「沖電気工業」や自動販売機を手がける「富士電機」の株式が値上がりしています。<br><br>また、紙幣の両替機などを手がける「グローリー」、スーパーマーケットに設置されている自動で釣り銭が出てくる機器などを手がける「日本金銭機械」、それにバスの運賃箱などを手がける「小田原機器」は１日の値幅制限の上限、いわゆるストップ高を一時つけました。<br><br>さらに渋沢栄一が立ち上げた倉庫会社「澁澤倉庫」も知名度が上がることを見込んだ買い注文が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:53:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>