<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>立民 枝野代表 議席数に応じた質問時間配分「全くの論外」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>立民 枝野代表 議席数に応じた質問時間配分「全くの論外」</span><time datetime="2017-10-30T11:59"><span>10月30日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011203861_1710301213_1710301217_01_03.jpg" alt="立民 枝野代表 議席数に応じた質問時間配分「全くの論外」" id="news_image"></div><div>特別国会が１１月１日に召集されるのを前に、自民党が野党側に多く配分されてきた国会での質問時間を議席数に応じた配分に改めたいとしていることについて、立憲民主党の枝野代表は「全くの論外だ」と述べ、応じられないという考えを強調しました。</div><div>立憲民主党は特別国会が１１月１日に召集されるのを前に、国会に近い東京 平河町に党本部を設け、３０日午前、枝野代表が職員に訓示しました。<br><br>この中で、枝野氏は特別国会の審議について、「ちゃんと議論する場にしてもらうのか、すぐに臨時国会を開くのか、いずれにしても説明責任を果たし、謙虚な姿勢で臨むという政府の姿勢を形として示してほしい」と述べました。<br><br>そのうえで、枝野氏は自民党が野党側に多く配分されてきた質問時間を議席数に応じた配分に改めたいとしていることについて、「全くの論外だ。とんでもない暴論とも言える主張は一刻も早く取り下げて、建設的な議論ができる状況を作ってほしい。一切、妥協する余地は無い」と述べ、応じられないという考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官 議席数に応じた時間配分「そこは当然」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「政府としてのコメントは控えたいが、国会議員はそれぞれ国民の負託を得て当選してきており、ひとしく質問できるよう各会派の議席数に応じた質問時間の配分を行うことは、国民からすれば、もっともな意見であると考える。現に参議院ではそれに近い時間割で行っているのではないか。全体の質問時間を考慮する中で、国会でよく検討されるべきだと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は記者団が「政府・与党としては議席数に応じた質問時間の配分が基本だという認識か」と質問したのに対し、「そこは当然のことだと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:59:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＭＯインターネット １万4600件余の顧客情報流出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011204001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＧＭＯインターネット １万4600件余の顧客情報流出</span><time datetime="2017-10-30T13:54"><span>10月30日</span> <span>13時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京証券取引所の１部に上場しているＩＴ企業の「ＧＭＯインターネット」は先月、サイトの売買を仲介するサービスの顧客情報、１万４６００件余りがインターネット上に流出していたことがわかりました。会社では外部からの不正なアクセスで情報が流出した可能性が高いと見ています。</div><div>会社によりますと、「ＧＭＯインターネット」は先月１４日、サイトの売買を仲介するサービスの顧客に関する情報がインターネット上に掲載され、外部に流出したということです。<br><br>掲載された顧客の情報は１万４６００件余りで、顧客の企業や個人の名前のほか、住所や電話番号、生年月日などが含まれ、現在、ネット上に拡散したデータを削除する手続きを進めているということです。<br><br>会社が外部の専門機関に調査を依頼したところ、顧客情報を管理する会社のシステムに外部から不正なアクセスがあり、情報が流出した可能性が高いということです。<br><br>これについて、ＧＭＯインターネットは「お客様にご心配とご迷惑をおかけして深くおわびします。原因の究明と再発防止に努めます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011204001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:54:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパやアメリカで大雨と強風 被害広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011204081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヨーロッパやアメリカで大雨と強風 被害広がる</span><time datetime="2017-10-30T15:02"><span>10月30日</span> <span>15時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011204081_1710301509_1710301513_01_03.jpg" alt="ヨーロッパやアメリカで大雨と強風 被害広がる" id="news_image"></div><div>ヨーロッパとアメリカで大雨と強風による被害が相次ぎ、ドイツなどでは少なくとも５人が死亡したほか、道路や住宅が水につかったり住宅が壊れたりするなど、各地で被害が広がっています。</div><div>ヨーロッパ中部と北部は２９日、大雨と強風に見舞われ、ドイツの川沿いでキャンプをしていた６３歳の男性が溺れて死亡したほか、ポーランドやチェコでも突風で倒れた木に当たるなどして、これまでに合わせて５人が死亡しました。<br><br>ドイツ第２の都市、ハンブルクでは川の水があふれて周辺の道路がひざの高さまで水につかったり、車が動けなくなったりしました。<br>観光名所として知られる魚市場も水につかって閉鎖されたということです。<br><br>この影響で、ドイツ中部から北部にかけての広い範囲で列車が運行を見合わせ、ベルリンやハンブルクなどの主要な駅で大勢の人が足止めされるなど、交通機関の混乱も広がりました。<br><br>一方、アメリカでもキューバ沖で発生した熱帯低気圧が近づいている影響で、南部フロリダを中心に大雨と強風が続いていて、住宅の窓や屋根がめちゃくちゃに壊れるなどの被害が出ています。<br><br>住民の男性は「風がどんどん強くなってきて、ものが空中に飛ばされていった」と話していました。<br><br>アメリカＡＢＣテレビは、東海岸で熱帯低気圧による影響がさらに続く見通しで、最大で４５００万人もの人が何らかの被害を受けるおそれがあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011204081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:02:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名進路妨害の男「以前から運転でカッとすることあった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011204241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名進路妨害の男「以前から運転でカッとすることあった」</span><time datetime="2017-10-30T16:41"><span>10月30日</span> <span>16時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011204241_1710301643_1710301644_01_02.jpg" alt="東名進路妨害の男「以前から運転でカッとすることあった」" id="news_image"></div><div></div><div>東名高速道路でワゴン車がトラックに追突され、夫婦が死亡した事故で、ワゴン車の進路を妨害したとして逮捕された男が「以前から運転の際にカッとすることがあった」という趣旨の説明をしていることが、捜査関係者への取材でわかりました。検察は勾留期限の３１日に起訴について判断する見通しです。</div><div>ことし６月、神奈川県大井町の東名高速道路で、大型トラックに追突されたワゴン車に乗っていた静岡市の自動車整備会社経営、萩山嘉久さん（４５）と妻の友香さん（３９）が死亡し、娘２人がけがをした事故では、ワゴン車の前に車を止めて進路を妨害したとして、福岡県の建設作業員、石橋和歩容疑者（２５）が過失運転致死傷などの疑いで逮捕されました。<br><br>石橋容疑者は事故の前、パーキングエリアで萩山さんに駐車方法を抗議され、その後、ワゴン車を追いかけ、前に割り込んだり極端に接近したりしたということです。<br><br>その後の調べで、石橋容疑者は「以前から運転の際にカッとすることがあった」という趣旨の説明をしていることが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>石橋容疑者は１か月前にも山口県で車の進路を妨害して停車させ、ドアを蹴ったとして書類送検され、危険な運転が繰り返されていたと見られています。<br><br>高速道路での進路妨害によって２人が亡くなったとされる今回の事故について、検察は勾留期限の３１日に起訴について判断する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>嘉久さんの母親「はらわた煮えくりかえる」</h3><div>亡くなった萩山嘉久さんの母親の文子さんは、事故のあと、嘉久さんの高校時代の文集を読み返しているといいます。文集の中で嘉久さんは「僕の夢はメカニック、すみずみまで仕組みが気になります」と記していて、文子さんは自動車整備会社を立ち上げ、夢をかなえた息子を誇らしく思ったといいます。<br><br>文子さんは「幼稚園のころから自転車を分解したりしていました。仕事熱心で、私が銭湯に行きたいと言うと車で銭湯まで送り迎えしたあとも職場に戻って仕事をしていました」と振り返っていました。<br><br>嘉久さんの家族は旅行に行くなど、とても仲がよかっただけに、両親を一度に失った孫２人を文子さんは心配しています。事故のあと、文子さんの自宅に長女が訪れた際にピアノを弾いてくれましたが、途中でやめてしまい、以前とは違う様子だったといいます。<br><br>文子さんは「音色が全然違っていました。ただ、鍵盤を押さえていた悲しそうな音色でした。２人は無理に忘れようとしているように見え、余計に悲しいです。この間、孫が涙をぽろっと流したのを見て、私も泣けてきました。あれだけ仲よく４人で旅行に行っていたことも二度とできないのかと思うと、かわいそうです」と残された孫を心配していました。<br><br>今回の事故について「はらわたが煮えくりかえるほど悔しいです。同じようなことが繰り返されないように、何ができるのか社会でしっかりと考えてほしいです」と訴えていました。</div></div><div><h3>嘉久さんの友人「尋常じゃないと思った」</h3><div>静岡市の田中克明さんは、亡くなった萩山嘉久さんの高校時代からの友人で、萩山さんは誰かのために役立ちたいという優しい性格だったといいます。<br>田中さんは「困っている人がいたら、何としても助けるっていう男でした。かけがえのない友人だったので悔しい気持ちです」と話しました。<br><br>事故直後、ワゴン車に乗っていた萩山さんの長女から田中さんの息子に電話が入り、その後、田中さんが長女の話を詳しく聞き取り、その内容をタブレット端末に記録しています。<br>田中さんは「電話の向こうで声が震えてパニックになっている状態で、ただごとではないと感じました」と当時の様子を語りました。<br><br>長女が説明した内容について田中さんは「白い車がすごい勢いで追いかけてきて、自分たちの車を追い抜き、進路変更して前に入ってきて、最終的に停車させられたという話を聞き、尋常じゃないと思いました」と話しました。<br><br>そのうえで「停車させられたあと、妹が泣いていて彼女（長女）も怖くて下を向いていたら、その直後、強い衝撃があったということでした。彼女が何秒か目を閉じたあと目を開けたら、父も母もいなくなっていて、彼女は両親を探しに行くと言ったんですけど、追い越し車線に止まっていると思われたので、『とにかく車の外に出ないで』と言うのが精いっぱいでした」と緊迫した状況を話しました。<br><br>田中さんは翌日、病院で萩山さんの２人の娘たちに会い、その後も連絡を取っていますが、２人は気丈にふるまい、つらい気持ちを感じさせないといいます。<br><br>田中さんは「もっと悲しんでもいいのにと、逆に心配になります。見守ってあげなきゃいけないと友人どうしで話していますが、逆に元気をもらっています。いちばん悲しいのはあの子たちなのに…」と２人を気遣っていました。<br><br>そして、田中さんは同じような悲劇が起きないように何かできないか考えているということで、「嫌がらせやあおり運転は、わかっていてやっているもので『過失』というのはおかしいと思います。萩山さんは『俺と同じ被害者が出てほしくない』ときっと言うと思うので、働きかけられることはやっていきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011204241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:41:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひき逃げ事件で65歳男逮捕 39年間無免許で運転か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011204251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ひき逃げ事件で65歳男逮捕 39年間無免許で運転か</span><time datetime="2017-10-30T16:50"><span>10月30日</span> <span>16時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011204251_1710301647_1710301650_01_02.jpg" alt="ひき逃げ事件で65歳男逮捕 39年間無免許で運転か" id="news_image"></div><div></div><div>今月、京都市で軽トラックを運転中、小学１年生の女の子をはねてけがをさせたあと、その場から走り去ったとして、６５歳の男がひき逃げなどの疑いで逮捕されました。警察によりますと、およそ３９年間にわたって無免許で運転していた疑いがあるということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>逮捕されたのは、京都市伏見区の建築業、宮崎俊郎容疑者（６５）です。<br>警察によりますと、今月２０日の午後３時前、京都市伏見区の交差点で軽トラックを運転中、下校途中の小学１年生の女の子をはね、その場から走り去ったとして、ひき逃げなどの疑いが持たれています。<br><br>女の子は転倒して顔をすりむいたほか、前歯を折るけがをしていて、宮崎容疑者はいったんトラックから降りて女の子を抱き起こしましたが、その後、トラックに戻り、走り去ったということです。<br><br>警察によりますと、宮崎容疑者は昭和５３年に運転免許が失効していて、調べに対し、容疑を認めたうえで「無免許で運転していたことが知られるのが怖かった」と供述しているということです。<br><br>警察は、およそ３９年間にわたって無免許で車を運転していた疑いがあると見て、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011204251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:50:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 近畿で「木枯らし１号」 31日朝は各地で冷え込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011204421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京 近畿で「木枯らし１号」 31日朝は各地で冷え込み</span><time datetime="2017-10-30T18:00"><span>10月30日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011204421_1710301809_1710301811_01_03.jpg" alt="東京 近畿で「木枯らし１号」 31日朝は各地で冷え込み" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置の影響で、３０日は全国的に北寄りの風が強まり、北日本では３０メートルを超える最大瞬間風速を観測したほか、気象庁は東京や近畿で「木枯らし１号が吹いた」と発表しました。北日本では３１日にかけて風が強い状態が続くほか、上空の寒気の影響で、３１日の朝は各地でこの秋いちばんの冷え込みが予想され、気象庁は強風や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道付近にある低気圧が急速に発達している影響で、日本付近は強い冬型の気圧配置となり、北日本では非常に強い風が吹きました。<br><br>北海道の羅臼町では午前９時すぎに３２．９メートル、岩手県大船渡市で午前３時前に３１．４メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>また、西日本と東日本でも北寄りの風が強まり、各地で観測された最大瞬間風速は栃木県の奥日光で午前８時すぎに２９．７メートル、静岡県の石廊崎で午前２時半ごろに２５．８メートル、大津市南小松で正午前に２５．２メートル、東京の都心で午後４時２０分に１９．６メートルなどとなりました。<br><br>北寄りの風が強まったことなどを受けて、気象庁は３０日午前、東京や近畿で「木枯らし１号が吹いた」と発表しました。「木枯らし１号」の発表は、去年と比べて東京で１０日早く、近畿で１日遅くなっています。<br><br>北日本の暴風のピークはすぎましたが、北海道では３１日にかけて風が強く、沿岸では波の高い状態が続く見込みです。<br><br>一方、日本の上空に強い寒気が流れ込む影響で、３１日朝にかけて北日本から西日本にかけての広い範囲で気温が急激に下がる見込みです。<br>３１日朝の最低気温は、札幌市で４度、仙台市で７度、名古屋市や高知市で８度、東京の都心や大阪市、広島市で９度などと、各地で１０度を下回ると予想され、特に東日本と西日本では各地で平年を２度から４度ほど下回り、この秋いちばんの冷え込みになる見込みです。<br><br>また、北日本から西日本にかけての標高の高い場所では、３１日にかけて雪が降り、特に北日本では積もるところがある見込みです。<br><br>気象庁は北日本では強風や高波に注意するとともに、北日本から西日本にかけての広い範囲で、路面の凍結や体調の管理に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011204421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 18:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 上尾市長と市議会議長逮捕 警察が市役所を捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011204781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>埼玉 上尾市長と市議会議長逮捕 警察が市役所を捜索</span><time datetime="2017-10-30T20:58"><span>10月30日</span> <span>20時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011204781_1710302057_1710302058_01_03.jpg" alt="埼玉 上尾市長と市議会議長逮捕 警察が市役所を捜索" id="news_image"></div><div>埼玉県上尾市の市長と市議会の議長が、市のゴミ処理施設に関する事業の予定価格などを業者に漏らしたとして、官製談合防止法違反や入札妨害の疑いで逮捕されました。議長は現金数十万円を受け取ったあっせん収賄の疑いでも逮捕され、警察は、市役所など関係先を捜索し、詳しい経緯を調べています。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県上尾市の市長、島村穣容疑者（７３）と、上尾市議会の議長、田中守容疑者（７２）、それにさいたま市浦和区の設備管理会社「明石産業」の社長、山田明容疑者（８２）ら合わせて４人です。<br><br>警察によりますと、島村市長と田中議長は、ことし１月末に行われた、市のゴミ処理施設「西貝塚環境センター」でペットボトルを処理する業務の入札をめぐって、さいたま市内の飲食店などで予定価格などを事前に業者に漏らしたとして、官製談合防止法違反と入札妨害の疑いが持たれています。<br><br>また、田中議長は、現金数十万円を受け取ったとしてあっせん収賄の疑い、山田社長ら業者側は贈賄の疑いも持たれています。警察は、今後の捜査に支障があるなどとして、認否を明らかにしていません。<br><br>市のゴミ処理施設では、民間に業務を委託していて、３年ごとに業者を選定する入札を行っていて、警察は、今夜、市役所など関係先およそ３０か所の捜索に入りました。市役所には、捜査員３０人余りが捜索に入り、入札に関係する部署を中心に調べたものと見られ、警察は、市長や議長が関わったとされる不正の詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>副市長「深くおわび」</h3><div>埼玉県上尾市の市長が逮捕されたことを受けて、遠藤次朗副市長が３０日夜、市役所で会見し、「市長らが逮捕されたことは大変遺憾に思っています。市民の皆様にご心配をおかけしたことについて深くおわびします。今後は警察の捜査に協力し、しっかりと対応していきたい」と陳謝しました。</div></div><div><h3>市議会コメント「信頼回復に向け全力あげる」</h3><div>今回の事件を受けて、上尾市議会は、３０日夜、会派の代表などを集めて対応を協議し、市議会としてのコメントを発表しました。この中では「市議会を代表する議長が逮捕されたことを大変重く受け止めております。市民の皆様には、多大なるご心配をおかけしたことを心からおわび申し上げます。市議会としても信頼回復に向けて全力をあげて取り組んでまいります」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011204781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>