<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東日本 東北で大雨のおそれ 被災地では洪水などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本 東北で大雨のおそれ 被災地では洪水などに警戒を</span><time datetime="2019-10-18T04:13"><span>10月18日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137231_1910172333_1910180413_01_02.jpg" alt="東日本 東北で大雨のおそれ 被災地では洪水などに警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>前線や低気圧の影響で、18日から19日にかけて東日本と東北の広い範囲で雨が降り、ところによって大雨になるおそれがあります。台風19号の被災地では洪水や土砂災害の危険性が高まるおそれがあり、警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧の影響で、18日から19日、土曜日にかけて東日本と東北の広い範囲で雨が降る見通しです。<br><br>東日本や東北などの被災地でも雨が降り、19日にかけての総雨量がところによって100ミリを超える大雨となるおそれがあります。<br><br>台風19号の被災地では、東日本や東北を中心に川の堤防が決壊するなどして応急的な補修工事が行われていますが、復旧できていない地域もあります。<br><br>また、地盤が緩んでいるところもあり、気象庁は洪水や土砂災害の危険性が高まるおそれがあるとして警戒を呼びかけています。<br><br>復旧作業や家の片づけなどの際には、雨の降りかたに注意し、増水した川や山の斜面などに近づかないようにするとともに、自治体の避難の情報などがでたら早めの避難を心がけてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被災地は洪水警報の発表基準引き下げ 警戒を</h3><div>台風19号の被災地について、気象庁は洪水注意報や警報の発表基準を引き下げ、少ない雨でも災害のおそれがあるとして、注意や警戒を呼びかけています。<br><br>気象庁によりますと、18日から19日にかけては被災地で大雨となる予想もあり、台風19号のような記録的な大雨でなくても、被災地で川の氾濫などの災害のリスクが高まるおそれがあるということです。<br><br>このため気象庁は、「宮城県」「福島県」「栃木県」「茨城県」の全域で洪水注意報と警報の発表基準を引き下げ、少ない雨でも災害のおそれがあるとして、注意や警戒を呼びかけています。<br><br>気象庁予報課の中村直治予報官は「先日の大雨で堤防が損傷しているところや地盤が緩んでいるところがあり土砂災害もふくめて注意してほしい。低気圧が接近すると風が強まって、ブルーシートが飛ばされるなど影響が出るおそれもあり、復旧作業には注意してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>仮堤防工事終了していない河川 氾濫危険水位基準引き下げ</h3><div>国土交通省などは、関東地方で堤防が決壊し、仮の堤防を作る工事が終了していない河川などについて氾濫の危険性の高まりを示す「氾濫危険水位」などの発表基準を、暫定的に引き下げて運用しています。<br><br>関東地方で対象となるのは、▽越辺川、▽久慈川、▽都幾川、▽那珂川で、決壊した堤防付近の発表基準を暫定的に引き下げています。<br><br>また、東北で決壊した河川についても、発表基準の引き下げを行うとしています。<br><br>被災地では、19日にかけてはまとまった雨が降ることが予想されています。<br><br>国土交通省は、少ない雨でも川が増水し、災害のリスクが高まるとして堤防が損傷している地域を中心に川に近づかないようにするなど警戒を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:13:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教諭いじめの神戸 東須磨小学校 子どもどうしのいじめ急増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>教諭いじめの神戸 東須磨小学校 子どもどうしのいじめ急増</span><time datetime="2019-10-18T05:23"><span>10月18日</span> <span>5時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137221_1910172350_1910180523_01_02.jpg" alt="教諭いじめの神戸 東須磨小学校 子どもどうしのいじめ急増" id="news_image"></div><div></div><div>神戸市の公立小学校で起きた教諭間のいじめの問題を受けて、17日に開かれた市議会で、教育委員会はこの小学校で子どもどうしのいじめが急増していることを明らかにしました。教育委員会は「推測だが教員の人間関係が影響した可能性もある」として、対策を急ぐ考えを示しました。</div><div>神戸市の市立東須磨小学校で、４人の教諭が同僚の男性教諭らに悪質ないじめを繰り返していた問題を受けて、市議会は17日、臨時の文教こども委員会を開きました。<br><br>この中で、教育委員会の住谷照雄次長は、東須磨小学校での子どもどうしのいじめの認知件数が２年前の平成29年度は０件だったのが、昨年度は13件、さらに今年度は半年間で16件と急増していることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、住谷次長は「推測だが教員の関係がぎくしゃくし、子どもにも影響した可能性もある」と述べ、いじめ対策を急ぐ考えを示しました。<br><br>また、17日の委員会では被害者の男性教諭が、去年、前の校長と面談した際、「おまえはいじめられてないんやな」と念を押されたと訴えていることなどを踏まえ、前の校長らを参考人として招致する方向で検討することになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:23:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ首脳会議 英との離脱条件合意 全会一致で承認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＵ首脳会議 英との離脱条件合意 全会一致で承認</span><time datetime="2019-10-18T05:41"><span>10月18日</span> <span>5時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137411_1910180145_1910180146_01_02.jpg" alt="ＥＵ首脳会議 英との離脱条件合意 全会一致で承認" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合から離脱する期限が今月末に迫るなかＥＵは首脳会議を開き、離脱の条件をめぐってイギリスとの間でまとめた合意を承認しました。このあとイギリス議会の承認が必要ですが、19日に行われる採決で可決できるかは予断を許さない状況です。</div><div>ＥＵは17日、ベルギーの首都ブリュッセルで首脳会議を開き、イギリスとまとめた離脱条件をめぐる合意を全会一致で承認しました。<br><br>イギリスとＥＵはこれまで、北アイルランドとアイルランドの国境管理の問題で折り合いがつかず、協議が難航していました。<br><br>しかし今回の合意では、モノの移動を円滑に行えるようにするため、北アイルランドについてはＥＵの物品のルールが適用されることなどが盛り込まれています。<br><br>ＥＵのトゥスク大統領は首脳会議のあとの記者会見で「合意によって混乱も、ＥＵとイギリスの間のいさかいも避けられる」と述べ合意を歓迎しました。<br><br>合意内容はイギリスとＥＵ、それぞれの議会の承認が必要で、イギリスでは19日に採決が行われる予定です。<br><br>ただ、野党のほかジョンソン政権に閣外協力する北アイルランドの地域政党も「地域の経済的な繁栄を損ねる」などと反対しています。<br><br>ジョンソン首相が採決までのわずかな期間に、議会を説得し過半数の支持を取り付けることができるのか予断を許さない状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＤＵＰ 反対の意向を表明</h3><div>ジョンソン政権に閣外協力する北アイルランドの地域政党、ＤＵＰ＝民主統一党は声明を発表し「イギリス政府とＥＵが合意した内容は北アイルランドの経済的な繁栄を損なうもので、イギリスの国家の形をゆがめてしまう」として反対の意向を改めて表明しました。<br><br>イギリス政府がＥＵと合意した離脱条件はイギリス議会で過半数の支持によって承認される必要がありますが、与党・保守党の勢力は閣外協力するＤＵＰを合わせても過半数に満たないのが現状です。<br><br>このためジョンソン首相にとっては、ＤＵＰの議員10人の支持がないと、議会の承認を得るために野党からの造反に一層頼らざるをえない状況に陥ることになります。</div></div><div><h3>イギリスのＥＵ離脱 今後の見立ては</h3><div>ヨーロッパ経済に詳しい第一生命経済研究所の主席エコノミスト、田中理さんに、今後の見立てを聞きました。<br><br>▽イギリス議会の承認は<br>田中さんは、次の焦点について「イギリスとＥＵが離脱条件に合意したあと必要なのが、合意した離脱協定案がイギリス議会で承認されることだ」としたうえで「メイ前首相はこれまでに３度、議会で否決されている。現在、北アイルランドの地域政党、ＤＵＰ＝民主統一党は協定案に反対する姿勢を崩していないし、野党も反発している。承認されるかどうかは１票、２票差というかなりギリギリの線になるだろう」と分析しています。<br><br>▽議会で承認された後は<br>イギリス議会で離脱協定案が承認された場合、議会は上院と下院で離脱協定案の法律を可決し、立法化する必要があります。<br>これについて田中さんは「通常は審議に１か月かかるので、可決されるとしても今月末の離脱には間に合わず、期限を短期的に延期する可能性があるが、合意して離脱することに変わりはない」と述べ、イギリスの離脱が11月以降になる可能性もあるとしています。<br><br>▽議会で否決された場合は<br>一方、イギリス議会が離脱協定案を否決した場合について「可能性は２つある。否決されるとジョンソン首相は、延期をＥＵに要請することが義務づけられている。ＥＵがその要請を全会一致で受け入れれば離脱が延期される。その間、ジョンソン首相はイギリス議会を解散し、自身が率いる与党・保守党の議席の上積みをはかるだろう。そして改めて採決に持ち込み、法律を成立させて離脱するというシナリオだ。もう１つは、ジョンソン首相が、延期要請を拒否する場合だ。法律を無視して、今月末までに何があっても離脱すると言い続け、法律は無効だとして訴訟を提起する可能性もあり得る」としています。<br><br>▽合意なき離脱のリスクは<br>そのうえで、田中さんは「合意なき離脱」のリスクについて「ここまでこぎ着けた合意を変更するのはばかげていると考えているはずだ。今月末の離脱を延期し、議会解散をして選挙に持ち込めば、保守党は議席を増やす可能性が高い。その後、再度採決に踏み切る可能性のほうが高く、合意なき離脱のリスクは、以前よりも低下していると考えている」と分析しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:41:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９月の消費者物価指数 去年同月比0.3％上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>９月の消費者物価指数 去年同月比0.3％上昇</span><time datetime="2019-10-18T08:41"><span>10月18日</span> <span>8時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137541_1910180848_1910180855_01_02.jpg" alt="９月の消費者物価指数 去年同月比0.3％上昇" id="news_image"></div><div></div><div>家庭で消費するモノやサービスの値動きを見る先月・９月の消費者物価指数は、生鮮食品を除いた指数が去年の同じ月と比べて0.3％上昇しました。消費者物価指数がプラスとなるのは、これで33か月連続です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:41:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 天皇陛下の即位宣言の儀式に合わせ 恩赦実施を決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 天皇陛下の即位宣言の儀式に合わせ 恩赦実施を決定</span><time datetime="2019-10-18T09:00"><span>10月18日</span> <span>9時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137571_1910180906_1910180908_01_02.jpg" alt="政府 天皇陛下の即位宣言の儀式に合わせ 恩赦実施を決定" id="news_image"></div><div></div><div>政府は18日の閣議で、来週行われる天皇陛下が即位を内外に宣言される儀式に合わせて、恩赦を実施することを決めました。皇室の慶弔時に際し、恩赦が実施されるのは26年ぶりで、犯罪被害者の心情などに配慮し、資格の制限を取り除く「復権」などに限定され、およそ55万人が対象になると見込まれるということです。</div><div>恩赦は、裁判の手続きによらず、有罪判決の効力を失わせたり、いったん喪失した資格を回復させたりするもので、憲法の規定に基づいて、内閣の決定と天皇の認証を経ることになっています。<br><br>政府は、18日の閣議で、今月22日に行われる天皇陛下が即位を内外に宣言される儀式、「即位礼正殿の儀（そくいれい せいでんのぎ）」に合わせて、恩赦を実施することを決めました。<br><br>今回の恩赦の実施にあたり、政府は「国民感情、特に犯罪被害者やその遺族の心情などに配慮し、重大な犯罪をした者を対象から外すことや、受刑者が刑務所から釈放されないようにする必要がある」としています。<br><br>このため、「刑を終えた者のうち、比較的、刑事責任が軽く、一定期間、再び処罰されていない者を対象とし、社会復帰を一層促進する見地から限定的に実施する」としています。<br><br>具体的には、政令によって一律に実施する「政令恩赦」は、有罪判決による資格の制限を取り除く「復権」に限定し、対象については、罰金刑のみで、罰金の納付から３年以上が経過している人としており、およそ55万人が対象になると見込まれるということです。<br><br>また、個別に審査を行う「特別基準恩赦」は、刑の執行が、病気などで長期間、停止されており、今後も困難な人に対する「刑の執行の免除」と、罰金刑を受けたことにより就職や子どもの養育などで社会生活上の障害となっている人に対する「復権」にかぎり、1000人程度が対象になると見込まれるということです。<br><br>皇室の慶弔時に際し、恩赦が実施されるのは、天皇皇后両陛下が結婚された平成５年以来、26年ぶりとなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「恩赦」とは</h3><div>恩赦は、裁判の手続きによらず、有罪判決の効力を失わせたり、いったん喪失した資格を回復させたりするものです。<br><br>法務省は、恩赦の意義について「有罪判決を受けた人の更生の励みとなり、再犯抑止の効果も期待できるなど、犯罪のない安全な社会を維持するために重要な役割を果たしている」としています。<br><br>恩赦は、憲法７条と73条に基づいて、内閣の決定と天皇の認証を経ることになっていて、昭和22年に施行された恩赦法で「政令恩赦」と「個別恩赦」の２種類が定められています。<br><br>このうち「政令恩赦」は、政令で、罪や刑の種類や、基準日などを定め、要件に該当する人に対し、一律に行われるもので、▽起訴や有罪判決ができなくなったり、有罪判決の効力が失われたりする「大赦」や、▽刑の種類が軽くなったり、刑期が短くなったりする「減刑」、▽有罪判決による資格の制限を取り除く「復権」の３種類があります。<br><br>また、「個別恩赦」は、有罪の裁判が確定した特定の人に恩赦を実施するかどうかについて法務省が設置した有識者らでつくる「中央更生保護審査会」が個別に審査して判断します。<br><br>「個別恩赦」には、▽有罪判決の効力が失われる「特赦」や、▽「減刑」、▽刑罰を受ける必要がなくなる「刑の執行の免除」、▽「復権」の４種類があります。<br><br>さらに「個別恩赦」は、▽日頃から行われる「常時恩赦」と、▽内閣が一定の基準を設け、一定の期間を限って行われる「特別基準恩赦」に分けられます。<br><br>「常時恩赦」は、毎年30人程度に行われており、去年は「刑の執行の免除」が３人、「復権」が16人の合わせて19人でした。</div></div><div><h3>これまでの恩赦</h3><div>法務省によりますと、恩赦は、およそ1300年前の奈良時代には、すでに行われていたということでその後、天皇の即位や改元、皇室や幕府の慶弔時などに際し、実施されてきました。<br><br>戦後、憲法に基づく「政令恩赦」や「特別基準恩赦」は、昭和27年のサンフランシスコ平和条約の発効や、昭和47年の沖縄復帰などに合わせて、これまでに10回行われました。<br><br>このうち、平成に行われた恩赦は３回で、平成元年２月の昭和天皇の「大喪の礼」に際し、「政令恩赦」は、「大赦」がおよそ２万8600人、「復権」がおよそ1014万人に行われ、「特別基準恩赦」は、「特赦」が566人、「減刑」が142人、「刑の執行の免除」が56人、「復権」が25人に行われました。<br><br>また、平成２年11月の上皇さまの「即位の礼」に際し、「政令恩赦」は、「復権」がおよそ250万人に行われ、「特別基準恩赦」は、「特赦」が267人、「減刑」が77人、「刑の執行の免除」が10人、「復権」は44人に行われました。<br><br>そして、平成５年６月の天皇皇后両陛下の結婚に際しては、「政令恩赦」は行われず、「特別基準恩赦」は、「特赦」が90人、「減刑」が246人、「刑の執行の免除」が10人、「復権」が931人に行われました。</div></div><div><h3>今回の恩赦の特徴</h3><div>令和になって初めてとなる今回の恩赦の実施にあたって、法務省は、犯罪被害者やその遺族の心情などに配慮する必要性を強調しています。<br><br>背景には、犯罪に巻き込まれた被害者への支援の充実などを盛り込んだ「犯罪被害者基本法」が平成16年に成立したほか、平成20年から刑事裁判に被害者が参加する制度が始まるなど、被害者保護の機運の一層の高まりがあります。<br><br>法務省は「重大な犯罪をした者を対象から外すことや、受刑者が刑務所から釈放されないようにする必要がある」としています。<br><br>このため、今回の「政令恩赦」では、有罪判決の効力が失われる「大赦」や刑期を短くする「減刑」は行われず、有罪判決による資格の制限を取り除く「復権」に限定されています。<br><br>そして、対象については、罰金刑のみで、罰金の納付から３年以上が経過している人に初めて絞り、平成に実施された恩赦と比較しても限定されています。<br><br>また、個別に審査を行う「特別基準恩赦」では、被害者などの心情に配慮することが基準に明記されました。<br><br>一方、平成２年の上皇さまの「即位の礼」の際に行われた「政令恩赦」の「復権」の対象には、同じ年に行われた衆議院選挙で、公職選挙法違反で罰金刑を受けたおよそ4300人も含まれていたことから「選挙違反者を救済するための『政治恩赦』だ」といった指摘も出され、平成５年の恩赦では、「政令恩赦」は見送られました。<br><br>今回の「政令恩赦」では、公職選挙法違反による罰金刑で公民権が停止されている人の「復権」も行われますが、直近の衆議院選挙と参議院選挙、それに統一地方選挙は、含まれておらず、およそ430人が対象になると見込まれるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 台風19号被害「特定非常災害」に指定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 台風19号被害「特定非常災害」に指定</span><time datetime="2019-10-18T09:06"><span>10月18日</span> <span>9時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137561_1910180901_1910180906_01_02.jpg" alt="政府 台風19号被害「特定非常災害」に指定" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号による甚大な被害を受けて、政府は18日の閣議で、今回の災害を、被災者に行政上の特例措置が適用される「特定非常災害」に指定することを決めました。</div><div>「特定非常災害」は、大規模災害による被災者の生活再建のため、行政上の特例措置を適用する制度で、運転免許証の更新時期をすぎても有効期間を延長できるほか、債務超過に陥った場合でも一定期間、破産手続きが開始されずに済むなどの措置がとられます。<br><br>政府は台風19号で、東北や関東など広い範囲で甚大な被害が出ていることから、18日の閣議で「特定非常災害」に指定することを決めました。<br><br>警察庁や厚生労働省などの関係府省庁は今後、特例措置を適用する期間や対象者などを具体的に定めて、告示することにしています。<br><br>「特定非常災害」には、これまで阪神・淡路大震災、新潟県中越地震、東日本大震災、熊本地震のほか、去年の西日本豪雨が指定されていて、今回で６例目となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:06:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口組ナンバー２幹部が出所 抗争激化のおそれも 警察が警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山口組ナンバー２幹部が出所 抗争激化のおそれも 警察が警戒</span><time datetime="2019-10-18T09:13"><span>10月18日</span> <span>9時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137501_1910180748_1910180750_01_02.jpg" alt="山口組ナンバー２幹部が出所 抗争激化のおそれも 警察が警戒" id="news_image"></div><div></div><div>恐喝の罪で服役していた指定暴力団・山口組のナンバー２の幹部が、刑期を終えて18日朝、出所しました。山口組が４年前に分裂して以降、対立抗争とみられる事件が相次いでいて、警察当局は影響力のある幹部の出所をきっかけに抗争が激しくなるおそれもあるとして警戒を強めています。</div><div>出所したのは、国内最大の指定暴力団山口組のナンバー２で若頭の立場にある高山清司元受刑者（72）です。<br><br>高山元受刑者は、現金4000万円を脅し取った恐喝の罪で懲役６年の実刑判決を受け東京の府中刑務所で服役していましたが、18日午前６時前に迎えに来た黒いワンボックスカーに乗って刑務所を出ました。<br><br>その後、大勢の警察官が警戒する中、午前７時前にＪＲ品川駅に到着し、新幹線に名古屋に向かいましたが、大きな混乱はありませんでした。<br><br>名古屋市には出身組織の弘道会があり、関係者に会うものとみられます。<br><br>山口組は４年前に分裂し、新たに神戸山口組や任侠山口組が結成されましたが対立抗争と見られる事件が全国で相次ぎ、今月10日には、暴力団員２人が撃たれて死亡しました。<br><br>警察当局は影響力のある高山元受刑者の出所をきっかけに対立抗争がさらに激しくなるおそれもあるとして、警戒を強化しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高山元受刑者とは</h3><div>高山元受刑者は国内最大の指定暴力団・山口組で組長に次ぐナンバー２の「若頭」という立場にあります。<br><br>現在、山口組トップの司忍、本名、篠田建市組長と同じ、名古屋市に本部がある山口組傘下の暴力団「弘道会」の出身で、長い間、篠田組長の「右腕」とされてきました。<br><br>山口組が分裂する前、篠田組長が刑務所に服役していた際には組織を実質的に取りしきり、全国の関係する団体に強い影響力を持っています。<br><br>一方、山口組から離脱した幹部の中には高山元受刑者の運営方針に反発していた人物も多く、今回の出所によって対立抗争が激しくなるおそれもあるとして、警察当局が警戒を強めています。</div></div><div><h3>山口組 分裂の経緯と現状</h3><div>「山口組」は、神戸市に本部がある国内最大の暴力団で、昭和30年代から40年代にかけて全国に勢力を拡大し、不動産業や金融業などにも進出していました。<br><br>しかし、平成になると暴力団対策法や暴力団排除条例による取締りなどで資金源は少なくなって組織は弱体化します。<br><br>こうした中、関西を中心とする一部の幹部の間で名古屋市の弘道会出身者が多くを占める執行部に対して不満が高まり、４年前の平成27年８月山口組とは別に新たに「神戸山口組」が結成されました。<br><br>さらに、おととし４月には「神戸山口組」から一部の勢力が離脱し「任侠山口組」を立ち上げています。<br><br>警察庁によりますと組員と準構成員などをあわせた人数は去年末の時点で▽山口組がおよそ4400人、▽神戸山口組がおよそ1700人、▽任侠山口組がおよそ400人となっています。<br><br>警察庁などによりますと、山口組が分裂した２つの団体を切り崩そうと、離脱した一部の幹部に復帰を働きかける動きがあるということです。<br><br>一方、３つの団体の対立抗争とみられる事件は依然として全国で相次いでいて、16日までに合わせて129件に上り、９人が死亡しています。<br><br>今月10日には、神戸山口組系の暴力団員２人が撃たれて死亡し、山口組系の暴力団員が逮捕されました。<br><br>警察は、「山口組」や「神戸山口組」の事務所など合わせて20か所について建物の使用を制限する仮命令を出し警戒を強化しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:13:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>