<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>強制不妊問題 手術受けた人や家族の相談窓口を開設 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/k10011361361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>強制不妊問題 手術受けた人や家族の相談窓口を開設 北海道</span><time datetime="2018-03-12T11:23"><span>3月12日</span> <span>11時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/K10011361361_1803121131_1803121133_01_02.jpg" alt="強制不妊問題 手術受けた人や家族の相談窓口を開設 北海道" id="news_image"></div><div></div><div>旧優生保護法のもとで障害のある人に本人の同意がないまま不妊手術が行われていた問題で、北海道は、手術を受けた人や家族などからの相談に応じる専門の窓口を設置して、１２日から対応を始めました。</div><div>厚生労働省によりますと、昭和２３年から平成８年まで施行された旧優生保護法のもとでは、精神障害や知的障害などを理由に、本人の同意のないまま全国でおよそ１万６０００人に不妊手術が行われました。<br><br>このうち、全国で最も多い２５００人余りが手術を受けたとされる北海道では、手術を受けた人や家族などからの相談に対応する専門の窓口が道庁に設置されて対応が始まりました。<br><br>窓口では保健師を含む職員が、道の保管する記録に基づいて手術が行われたかどうか確認したり、関係書類を開示する方法のアドバイスを行ったりします。<br><br>北海道子ども子育て支援課の永沼郭紀課長は「当事者は声を挙げにくい状況にあると思うので、まずはしっかりと話を聞いて、できるかぎり対応していきたい」と話していました。相談は電話やメールのほか事前に予約すれば面談でも可能だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180312%2Fk10011361361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:23:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国に批判的な民主派に厳しい結果 香港議会の補欠選挙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/k10011361371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国に批判的な民主派に厳しい結果 香港議会の補欠選挙</span><time datetime="2018-03-12T11:27"><span>3月12日</span> <span>11時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/K10011361371_1803121129_1803121132_01_02.jpg" alt="中国に批判的な民主派に厳しい結果 香港議会の補欠選挙" id="news_image"></div><div></div><div>香港で１１日に投票が行われた議会の補欠選挙は、中国に批判的な民主派が、香港が中国に返還されてから初めて選挙区で落選するなど、民主派にとって厳しい結果となりました。</div><div>香港の議会にあたる立法会では、おととしの選挙で当選した中国に批判的な民主派の議員が就任に必要な宣誓を正しく行わなかったとして中国の圧力を受けて議員資格を失ったことから、１１日、４つの議席をめぐって補欠選挙の投票が行われました。<br><br>民主派は、失ったすべての議席の獲得を目指していましたが、選挙管理委員会が日本時間の１２日朝に発表した開票結果によりますと、獲得したのは２議席にとどまり、厳しい結果となりました。<br><br>香港が中国に返還されてから選挙区の補欠選挙で民主派の候補が落選するのは初めてです。今回の選挙では全体の７０議席のうち過半数を占めて中国寄りの立場をとる親中派と民主派が、締めつけを強める中国との関係や経済政策をめぐって激しく争ってきました。<br><br>選挙区の投票率は暫定値で４３％と前回を１５ポイント下回り、低い投票率が企業や団体などが支援し、組織力の強い親中派に有利に働いたと見られるほか、民主派が中国に反発するほど締めつけが強まるという現状に市民の間で無力感が広がっているという指摘も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180312%2Fk10011361371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:27:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子中学生誘拐監禁事件 懲役９年の判決 さいたま地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/k10011361291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女子中学生誘拐監禁事件 懲役９年の判決 さいたま地裁</span><time datetime="2018-03-12T11:52"><span>3月12日</span> <span>11時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/K10011361291_1803121041_1803121043_01_02.jpg" alt="女子中学生誘拐監禁事件 懲役９年の判決 さいたま地裁" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、埼玉県朝霞市で、当時、下校途中の女子中学生を誘拐し、２年間、マンションに監禁した罪などに問われた２５歳の被告に対し、さいたま地方裁判所は、「大切な思春期が失われ、犯行は卑劣で悪質だ」として懲役９年の判決を言い渡しました。</div><div>寺内樺風被告（２５）は、大学生だった平成２６年３月、埼玉県朝霞市で、下校途中だった当時、中学１年の女子生徒を誘拐したうえ、都内で保護されるまでの２年間、千葉市や東京・中野区のマンションに監禁し、ＰＴＳＤ＝心的外傷後ストレス障害を負わせたとして、未成年者誘拐や監禁傷害などの罪に問われました。<br><br>検察は「用意周到に計画した犯行だ」と懲役１５年を求刑したのに対し、被告の弁護士は「統合失調症にかかっていて責任能力は限定的だ」と主張していました。<br><br>１２日の判決で、さいたま地方裁判所の松原里美裁判長は「被告は連れ去るのに使った車のナンバーを偽造するなど、犯行の違法性を認識し、責任能力はあった。被害者は中学１年から３年という精神的に成長するのに必要な大切な思春期を過ごすはずだったのに、それが永遠に失われた。犯行は卑劣で悪質だ」と指摘し、懲役９年の判決を言い渡しました。<br><br>この裁判では、去年８月、被告が法廷で大きな声を上げるなどしたため、予定されていた判決の言い渡しができず、１２日まで延期されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>寺内被告「わかりました」</h3><div>寺内被告は髪の毛を短く刈り込み、上下黒っぽいスーツを着て表情を変えることなく法廷に入りました。裁判長から証言台の前に立つように促されると、寺内被告は素直に応じて証言台の前に立ちました。そして、名前を聞かれると、「寺内樺風です」とはっきり答えました。<br><br>このあと判決が言い渡され、その後、いすに座るように促されると、「わかりました」と言って裁判長のほうをまっすぐ見つめて聞いていました。</div></div><div><h3>傍聴券倍率は約２２倍</h3><div>さいたま地方裁判所には裁判の傍聴を希望する多くの人が訪れ、朝から長い列を作りました。裁判所によりますと、傍聴券を求めて４３９人が並び、抽せんの倍率はおよそ２２倍となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180312%2Fk10011361291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:52:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国特使が日中露に向け出発 北朝鮮の非核化に協力要請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/k10011361401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国特使が日中露に向け出発 北朝鮮の非核化に協力要請へ</span><time datetime="2018-03-12T11:58"><span>3月12日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長やアメリカのトランプ大統領と会談した韓国の特使たちは１２日から日本や中国、そして、ロシアに向かい一連の会談について説明するとともに、北朝鮮の非核化に向けて協力を求めることにしています。</div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の特使として北朝鮮に派遣された大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長と情報機関、国家情報院のソ・フン（徐薫）院長は、今月５日にキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談したのに続いて８日にはアメリカのワシントンでトランプ大統領と面会しました。<br><br>チョン室長とソ院長は南北首脳会談と米朝首脳会談が開催されることになった経緯を説明するとともに、北朝鮮の非核化に向けて協力を求めるため、１２日からは主要な関係国である日本や中国、そして、ロシアを訪問します。<br><br>このうち、ソ院長は１２日夜に河野外務大臣と、１３日に安倍総理大臣と会談する予定で、拉致問題など日朝間の懸案についてキム委員長からのメッセージを携えているかどうか注目が集まっています。また、これに先立ち、チョン室長は１２日午前９時半ごろ中国に向けて出発し、午後に習近平国家主席と会談することになっていて、その後、今月１４日と１５日にはロシアでも政府高官に対して説明を行う予定です。<br><br>一方、韓国外務省は１２日、カン・ギョンファ（康京和）外相が今月１５日から３日間の日程でワシントンを訪問してティラーソン国務長官らと南北や米朝の首脳会談に向けた協議を行うと発表し、朝鮮半島情勢をめぐる外交が活発になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180312%2Fk10011361401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:58:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大崎事件 殺人罪などで服役した90歳女性の再審認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/k10011361341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大崎事件 殺人罪などで服役した90歳女性の再審認める</span><time datetime="2018-03-12T12:03"><span>3月12日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/K10011361341_1803121113_1803121115_01_02.jpg" alt="大崎事件 殺人罪などで服役した90歳女性の再審認める" id="news_image"></div><div></div><div>３９年前、鹿児島県大崎町で義理の弟を殺害した罪などで懲役１０年の刑が確定し服役を終えた９０歳の女性について、福岡高等裁判所宮崎支部は、「被害者が何者かに殺害された前提で犯人像を想定することはできない」と指摘して、去年の鹿児島地裁と同じく、再審＝裁判のやり直しを認める決定をしました。</div><div>昭和５４年、鹿児島県大崎町で当時４２歳の義理の弟を首を絞めて殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定し、服役を終えた原口アヤ子さん（９０）は、一貫して無実を訴え、３回目となる再審請求で鹿児島地方裁判所は去年６月、再審を認める決定をしました。検察が決定を不服として抗告していましたが、福岡高裁宮崎支部の根本渉裁判長は、１２日の決定で鹿児島地裁と同じく、再審を認めました。<br><br>この中で、裁判所は被害者の死因は窒息死ではなく、事故による出血性ショック死の可能性が高いとする弁護団が提出した法医学の専門家による鑑定結果について、「鑑定は十分な信用性があり、有罪判決の重要な柱となった被害者の死因などの信用性に疑問が生じる。被害者が何者かに殺害されたという前提で犯人像を想定することはできない」と指摘しました。そのうえで、「共犯者や親族の供述はいずれもあいまい、不自然で、核心部分も変遷しており、殺人や死体遺棄の認定に合理的疑いを生じさせる」と指摘しました。<br><br>この事件では平成１４年、１回目の再審請求で鹿児島地裁が再審を認める決定をしましたが、その後取り消されていて、高裁が再審を認めるのは初めてです。また、共犯として殺人などの罪で懲役刑が確定しその後死亡した原口さんの元夫の遺族が求めた再審についても、福岡高裁宮崎支部は認める決定をしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180312%2Fk10011361341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:03:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>那智勝浦で記録更新の超大物 450キロのクロマグロ水揚げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/k10011361441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>那智勝浦で記録更新の超大物 450キロのクロマグロ水揚げ</span><time datetime="2018-03-12T12:33"><span>3月12日</span> <span>12時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/K10011361441_1803121232_1803121233_01_03.jpg" alt="那智勝浦で記録更新の超大物 450キロのクロマグロ水揚げ" id="news_image"></div><div>生鮮マグロの水揚げが盛んな和歌山県那智勝浦町の勝浦漁港で、記録更新の超大物、重さ４５０キロのクロマグロが水揚げされました。</div><div>１２日朝、那智勝浦町の勝浦漁港に水揚げされたのは、宮崎県の漁協に所属するはえなわ漁船が小笠原諸島の近海で釣り上げたクロマグロで、体長が２メートル７４センチ、重さは４５０キロもあります。<br><br>地元の漁協の連合会によりますと、勝浦漁港の水揚げとしては去年の４４６キロを上回り、これまでで最も重いということです。<br><br>刺身にするとおよそ３０００人分になるということで、１キロ当たり１万５９００円で競り落とされました。<br><br>観光で漁港を訪れた人たちは巨大なマグロに驚きながら写真に収めていました。３８歳の女性は「こんな大きなマグロは初めてでびっくりしました」と話していました。釣り上げた「漁安丸」の大橋勇次船長は「マグロが暴れたので大変だったがこれだけ大きいのは初めてでうれしい」と話していました。競り落とされたマグロは、東京の築地市場に向けて出荷されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180312%2Fk10011361441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:33:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友 14件で書き換え “事前交渉“ “昭恵氏“も削除 財務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/k10011361431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友 14件で書き換え “事前交渉“ “昭恵氏“も削除 財務省</span><time datetime="2018-03-12T13:05"><span>3月12日</span> <span>13時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180312/K10011361431_1803121219_1803121220_01_03.jpg" alt="森友 14件で書き換え “事前交渉“ “昭恵氏“も削除 財務省" id="news_image"></div><div>「森友学園」への国有地売却に関する決裁文書をめぐって財務省がまとめた調査結果が明らかになり、この問題が国会で取り上げられた去年２月以降、１４件の文書が書き換えられ、近畿財務局と森友学園の事前の価格交渉を伺わせる記述が削除されています。また、森友学園側が安倍総理大臣夫人の昭恵氏に言及した部分などが削除されたとしています。</div><div>「森友学園」への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、財務省は文書の調査や関係者への聞き取りなどの結果をおよそ８０ページにわたる文書にまとめました。<br><br>それによりますと、この問題が国会で取り上げられたあと、去年２月下旬から４月にかけて、財務省理財局が「売払決議書」や「貸付決議書」など５件の文書を書き換えていたことを確認したとしています。<br><br>さらに、これらの文書の書き換えを反映させる形で、ほかの９件の決裁文書も書き換えが行われたということです。具体的には、契約当初の国有地の「売払決議書」には「価格等について協議した結果、学園が買い受けることで合意した」と事前の価格交渉を伺わせる記述がありましたが、書き換え後の文書ではこの部分が削除されていました。<br><br>また、当初、１０年間の貸し付け後に売り払う契約になっていたことについて「特例的な内容となることから」、「理財局長の承認を得て処理を行う」といった、財務省本省の関与をうかがわせる部分も削られていました。<br><br>さらに、平成２６年４月、森友学園側から近畿財務局との打ち合わせの中で「安倍総理大臣夫人の昭恵氏を現地に案内し、『いい土地ですから前に進めてください』との言葉をいただいた」と発言があったとしていますが、これについても削除されています。<br><br>このほか、売却の経緯について近畿財務局などが「学園の提案に応じて鑑定評価を行い、売払価格の通知を行うこととした。学園から買い受ける意思表示がなされたため売り払い手続きを進めることとした」と森友学園と事前交渉を行っていたことを示す記述も落としていました。<br><br>財務省はこうした調査結果を１２日午後１時から開かれる参議院予算委員会の理事懇談会に正式に報告することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼財務相 無言で大臣室へ</h3><div>麻生副総理兼財務大臣は１２日正午前、財務省に入り、記者団からの「責任をどう考えるのか」などという質問に対してはなにも答えずに大臣室に入っていきました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表 「到底 看過しえない話」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は福島市で記者団に対し、「到底、看過しえない話で、書き換えの理由や、誰が指示したのかなどについて、１つ１つ細かく丁寧に厳しく問いただしていかなければならない。国会に報告された資料が変造されたり、国会で繰り返し行われていた説明が事実と異なっていたりということが１年間続いてきたということは、安倍政権の問題を超え、議会制民主主義そのものが問われている」と述べました。</div></div><div><h3>菅官房長官 「はっきりさせるべく最大限の努力」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「財務省が午後には国会に報告できるよう調整作業を進めている。本件は国会の議論の中でも大きな問題となっていることを受け止め、政府としても真剣に対応すべきと考えており、財務省において厳正に調査を行い、現時点でわかるものはすべてはっきりさせるべく最大限の努力をすべきだと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、「すべてはっきり出すことがいちばん大事だ。現時点でわかることはすべてという形だ。また出てくる場合もあるかもしれないので『現時点で』ということばを使わせていただく」と述べ、１２日以降も調査を継続する考えを示しました。<br><br>一方、菅官房長官は、野党側が麻生副総理兼財務大臣の辞任を求めていることについて、「今、財務省をあげて調査が行われているところであり、すべてをはっきりさせるべく麻生副総理には指揮を執っていただくべきだと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180312%2Fk10011361431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>