<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>不正アクセスで個人情報漏えい 被害が過去最悪ペースで増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011946951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>不正アクセスで個人情報漏えい 被害が過去最悪ペースで増加</span><time datetime="2019-06-10T05:06"><span>6月10日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011946951_1906100527_1906100530_01_03.jpg" alt="不正アクセスで個人情報漏えい 被害が過去最悪ペースで増加" id="news_image"></div><div>国内で通販サイトなどが不正アクセスを受けて個人情報が漏えいする被害が、過去最悪のペースで増えています。背景にあるのは、ボットと呼ばれる個人情報を悪用する自動プログラムによる極めて巧妙なサイバー攻撃の拡大です。</div><div>去年からことしにかけて、大手を含む通販サイトが不正アクセスを受け、顧客の情報を盗み出されたり、盗んだポイントを使って買い物をされたりするなどの被害が相次いでいます。<br><br>ＮＰＯ法人の日本ネットワークセキュリティ協会の調査では、去年１年間に国内で起きた不正アクセスによる個人情報の漏えいは90件と、前の年より23件増え、調査を行ったこの14年で最悪のペースとなっています。10万人分を超える個人情報の漏えいは６件、最も深刻なケースでは57万人分もの情報が漏えいしています。<br><br>被害が深刻化している要因の１つとして指摘されているのが、ボットと呼ばれる自動プログラムによるサイバー攻撃の拡大です。<br><br>アメリカ大手ＩＴ企業のアカマイ・テクノロジーズによりますと、ボットは、闇サイトで売買されている数億件に上るＩＤやパスワードを悪用して不正なログインを自動で大量に試みていて、そうした通信は、全世界で１日当たり１億1000万回以上観測されているということです。<br><br>しかも、目立たないように数分おきにログインを試したり、発信元を数万件に分散したりするなど、発覚を防ぐ手口が巧妙化し、人によるアクセスと区別して見つけ出すことは困難になっているということです。<br><br>アカマイ・テクノロジーズの中西一博さんは「ボットも進化していて、最新の技術を投入しないとボットの通信を見破ることはほとんど不可能になっている。さまざまな形で流出した大量のＩＤやパスワードがボットに悪用されて被害を広げている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害にあった企業は</h3><div>都内にある金融会社では、去年の夏、会員向けのサイトが不正アクセスの被害を受けました。<br><br>対応にあたった担当者によりますと、不正アクセスの発信元は海外で、人手では難しい数日間で数十万回に上る大量の通信が行われたことから、ボットによる攻撃とみられています。その結果、会員になりすまされて会員の個人情報を盗み見られたほか、会員のポイントが勝手に使われる被害も出たということです。<br><br>担当した男性社員は「別の担当者から異常な量の通信があるとメールで知らされ、それで気付いた時にはすでにログインされていた。ログインに何度か失敗するとロックする仕組みになっていたが、それもすり抜けられ、被害の拡大を防ぐために会員のアカウントを一時停止する対応を行った。本物のＩＤやパスワードを悪用されるので防御が難しい」と話しています。</div></div><div><h3>二段階認証の普及に壁</h3><div>こうした不正アクセスを防ぐのに有効とされているのが、ＩＤとパスワードのほかに、スマートフォンのアプリなどで別の数字などの入力を求める二段階認証です。<br><br>しかし、国内の通販サイトなどでは、二段階認証の普及は進んでいません。業界団体がことし２月にネット通販などを手がける国内企業300社を対象に行ったアンケート調査では、二段階認証などを導入している企業は20％にとどまり、77％はＩＤとパスワードだけで本人確認をしていました。<br><br>その背景として、二段階認証を導入するためのシステムの改修に多額の費用がかかるうえ、ログインの手間が増えると顧客が離れてしまうため、導入をためらうことが指摘されています。<br><br>民間のセキュリティー専門機関「ＪＰＣＥＲＴコーディネーションセンター」の佐々木勇人さんは「複数のサイトで同じパスワードを使い回すことをやめれば、不正アクセスの被害を大きく減らすことができる。そのうえで、できるだけ二段階認証を利用してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>業界では緊急の対策呼びかけ</h3><div>不正アクセスの被害が相次いでいることを受けて、アカマイ・テクノロジーズは今月７日、都内で企業の担当者を集めた緊急のセミナーを開きました。<br><br>セミナーにはインターネット上で通販や金融などのサービスを提供している企業のおよそ100人が参加し、ボットによる被害の実態について説明が行われました。<br><br>この会社の調査では、通販サイトなどにログインしようとする通信の66.5％をボットが占めているとしたうえで、不正アクセスを見破るにはＡＩ＝人工知能などを使った最新の対策が必要と訴えました。<br><br>そのうえで、被害を防ぐには、ＩＤとパスワードのほかに別の数字などの入力を求める二段階認証の導入や、サイトを管理している部門と社内のシステムを担当する部門が連携してリスクを把握することが重要だと呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011946951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 05:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>母親は以前からネグレクトの疑い 札幌女児虐待事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011946981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>母親は以前からネグレクトの疑い 札幌女児虐待事件</span><time datetime="2019-06-10T05:32"><span>6月10日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>札幌市の自宅マンションの部屋で２歳の娘を虐待したとして、母親と交際相手の男が逮捕された事件で、母親は以前から子どもの面倒をみない、いわゆる「ネグレクト」の疑いがあることが、関係者への取材でわかりました。</div><div>札幌市中央区の飲食店従業員、池田莉菜容疑者（21）と、交際相手で飲食店経営の藤原一弥容疑者（24）は、自宅マンションの部屋で池田容疑者の長女の詩梨（ことり）ちゃん（２）に暴行を加えてけがをさせたとして逮捕されました。詩梨ちゃんは今月５日に意識不明の状態で病院に運ばれたあと、衰弱死しました。<br><br>捜査関係者によりますと、２人はことしに入って交際を始めたとみられ、それをきっかけに日常的な虐待が行われた疑いがあるということですが、それ以前から池田容疑者は子どもの面倒をみない、いわゆる「ネグレクト」の疑いもあることが、関係者への取材でわかりました。<br><br>去年の春ごろまで詩梨ちゃんを預かっていた元保育士によりますと、詩梨ちゃんにあざなどはなかったものの、当時から痩せ細っていて、冬でもシャツ１枚とオムツだけの姿だったり、預かってから２日がたっても池田容疑者が迎えに来なかったりしたこともたびたびあったということです。<br><br>警察は、こうしたネグレクトに加え、藤原容疑者との交際をきっかけに、虐待がさらにエスカレートした疑いがあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011946981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 05:32:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市川海老蔵さん親子 ブランド米「新之助」田植え 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011946781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市川海老蔵さん親子 ブランド米「新之助」田植え 新潟</span><time datetime="2019-06-10T06:00"><span>6月10日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011946781_1906092301_1906100600_01_02.jpg" alt="市川海老蔵さん親子 ブランド米「新之助」田植え 新潟" id="news_image"></div><div>歌舞伎俳優の市川海老蔵さんと長男の堀越勸玄くんが９日、新潟市を訪れ、勸玄くんが来年襲名する名跡と同じ名前で、新潟県のブランド米の「新之助」の田植えを体験しました。</div><div>「新之助」は新潟県が８年かけて開発したブランド米で、おととしから販売が始まりました。<br><br>９日の田植えは、海老蔵さんもかつて名乗り、長男の勸玄くんが来年襲名する名跡「市川新之助」とブランド米が同じ名前であることから、新潟県が海老蔵さん親子を招待し、実現しました。<br><br>海老蔵さん親子は、新潟市江南区の水田で田植えを体験しました。<br><br>勸玄くんがぬかるみに足をとられて動けなくなり、海老蔵さんが抱きかかえる一幕もありましたが、２人は泥だらけになりながら田植えを楽しんでいました。<br><br>田植えのあと、海老蔵さんは記者団に対し、亡くなった妻の麻央さんが新潟県小千谷市の出身だったことに触れ、「麻央の生まれた新潟で田植えができてうれしかった。お米を育てることの大変さを感じました」と話していました。<br><br>一緒に田植えをした新潟県の花角知事は「『新之助』が勸玄くんと一緒に大きく成長してほしいと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011946781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 06:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜市営地下鉄ブルーライン 全線で運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011947141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜市営地下鉄ブルーライン 全線で運転再開</span><time datetime="2019-06-10T10:09"><span>6月10日</span> <span>10時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011947141_1906101008_1906101011_01_03.jpg" alt="横浜市営地下鉄ブルーライン 全線で運転再開" id="news_image"></div><div>今月６日の脱線事故で一部の区間で運転できない状態が続いていた横浜市営地下鉄ブルーラインは、安全確認が取れたことなどから、10日午前10時ごろ４日ぶりに全線で運転を再開しました。</div><div>横浜市営地下鉄ブルーラインは、今月６日、始発電車が横浜市泉区の下飯田駅を出て120メートルほどのところで、レール上に置き忘れられていた器具に乗り上げ、脱線しました。<br><br>この影響で、藤沢市の湘南台駅と横浜市泉区の踊場駅の間で、運転できない状態が続いていました。<br><br>横浜市交通局は脱線した車両を撤去したり、レールのゆがみを確認したりする現場での復旧作業を終え、安全確認が取れたとして、10日午前10時ごろ運転を再開し、事故後、初めてとなる電車が藤沢市の湘南台駅を出発しました。<br><br>ブルーラインは脱線事故から４日ぶりに全線で運転が再開し、おおむね８分間隔で運行され、バスによる代行輸送は終了するということです。<br><br>横浜市交通局の城博俊局長は「ご不便とご迷惑をおかけし心よりおわび申し上げます。信頼を取り戻すため、安全第一の運行の実現に職員一丸となって取り組みます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011947141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 10:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４月の経常収支 黒字も去年同月比で1700億円余り減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011947101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>４月の経常収支 黒字も去年同月比で1700億円余り減少</span><time datetime="2019-06-10T11:12"><span>6月10日</span> <span>11時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011947101_1906100925_1906100927_01_02.jpg" alt="４月の経常収支 黒字も去年同月比で1700億円余り減少" id="news_image"></div><div></div><div>日本が海外との貿易やサービスなどの取り引きでどれだけ稼いだかを示す、ことし４月の経常収支は、黒字の額が去年の同じ月と比べて1700億円余り減少しました。景気が減速する中国への輸出が落ち込んだことなどが要因です。</div><div>財務省の発表によりますと、ことし４月の日本の経常収支は１兆7074億円の黒字でした。<br><br>黒字となるのは58か月連続ですが、その金額は去年の同じ月と比べて1791億円減少しました。<br><br>これは海外との貿易でどれだけ稼いだかを示す「貿易収支」が、去年の同じ月より6604億円減少して赤字に転落したことが主な要因です。<br><br>景気が減速する中国向けが落ち込んで輸出額が減少した一方、原油価格が上昇したことから輸入額が増加し、差し引きに当たる貿易収支が悪化した形です。<br><br>一方、海外との配当や利子のやり取りでの稼ぎを示す「第一次所得収支」は２兆1303億円の黒字で、海外の子会社からの配当が増えたことなどから、黒字額は去年の同じ月と比べて1868億円増えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011947101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 11:12:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イージス・アショア住民説明会 データ誤りで批判相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011947201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イージス・アショア住民説明会 データ誤りで批判相次ぐ</span><time datetime="2019-06-10T11:55"><span>6月10日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>政府が秋田市に配備する方針の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」をめぐり防衛省は、９日夜秋田市で開いた住民説明会で、根拠となるデータの一部に誤りがあった問題などについて改めて謝罪しました。参加者からは「これでは信用できない」などと批判する声が相次ぎました。</div><div>政府は、秋田市の新屋演習場に「イージス・アショア」を配備する方針で、９日夜、秋田市内で現地調査の結果などについて説明会を開き、およそ90人が参加しました。<br><br>この中で防衛省の担当者は、東北地方のほかの国有地はレーダーの電波を遮る山があることなどを理由に適地ではないと説明してきたことについて、根拠となるデータの一部に誤りがあったとして、改めて謝罪しました。<br><br>そのうえで、ミスの原因について「グーグルアース」を使って山の断面図を作成した際、高さと水平方向の距離の縮尺が異なっているにもかかわらず、そのまま長さを測って角度を計算したためだと説明しました。<br><br>また、東北防衛局の伊藤茂樹局長は、８日、秋田市で開いた住民説明会の初日に、出席した職員の１人が居眠りしていたとして謝罪しました。<br><br>参加者からは「これでは信用できない」とか「最初から新屋と決まっていたのではないか。あまりに数字の差が激しい」などと批判する声が相次ぎました。<br><br>説明会の後、参加した18歳の女性は「中学生でもできる計算を間違えている人たちに、安全ですと言われても安心できない」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011947201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 11:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港で大規模デモ 参加者が警察と衝突 再び抗議活動の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011947221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港で大規模デモ 参加者が警察と衝突 再び抗議活動の可能性も</span><time datetime="2019-06-10T12:07"><span>6月10日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>香港では９日、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正に反対して大規模なデモが行われ、終了後、参加者の一部が警察と激しく衝突しましたが、10日朝早く、収束しました。一方、香港政府は、この夏の条例改正を目指す姿勢を崩しておらず、民主派の団体が再び抗議活動を行う可能性が高まっています。</div><div>９日、香港の中心部では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正に反対して、大規模なデモが行われました。<br><br>およそ８時間にわたったデモには、主催者の発表で103万人の市民が参加し、デモは９日夜遅くに終わったものの、その後、一部の参加者が暴徒化しました。<br><br>議会にあたる立法会の建物周辺では、暴徒化した市民が鉄柵をなぎ倒したり、道路の中央に鉄柵を並べて座り込んだりして、警察官との衝突が続きました。<br><br>しかし、早朝になってすべて排除され、周辺では散乱したゴミを片づける作業が行われていました。<br><br>10日午前、香港政府ナンバー２の張建宗政務官が会見し「暴力行為が起きたことは遺憾だ」としながらも「条例の改正は必要だ」と述べて、政府の立場に変わりはないと強調しました。<br><br>これに対し、民主派の団体は、政府が条例改正を撤回しなければ立法会の建物を取り囲むとしていて、再び抗議活動を行う可能性が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011947221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 12:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>