<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</span><time datetime="2017-06-28T14:49"><span>6月28日</span> <span>14時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033141_1706281456_1706281458_01_02.jpg" alt="東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、半導体事業の売却をめぐって対立しているアメリカのメーカー、ウエスタンデジタルに対して、売却交渉の妨害行為を行っているなどとして、東京地方裁判所に行為の差し止めを求める仮処分命令の申し立てと、１２００億円の損害賠償を求める訴えを起こしたと発表しました。</div><div>ウエスタンデジタルは東芝と半導体事業で提携していますが、みずからが同意しない相手への売却は認められないとして、アメリカの裁判所に売却交渉の差し止めを申し立てるなど強く反発していました。<br>東芝の今回の提訴によって、両社の対立がさらに深まる事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車いすから降り自力でタラップ上る バニラ・エアが謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>車いすから降り自力でタラップ上る バニラ・エアが謝罪</span><time datetime="2017-06-28T16:46"><span>6月28日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今月、格安航空会社のバニラ・エアを利用した車いすの男性が、鹿児島県の奄美空港で車いすから降りてタラップの階段を腕の力で自力で上っていたことがわかりました。当初、男性は同行者に車いすごと担いでもらって上ろうとしたところ、転落の危険があると制止されたということで、バニラ・エアは、不快な思いをさせたとして謝罪しました。</div><div>バニラ・エアなどによりますと、今月５日、鹿児島県奄美市の奄美空港発、関西空港行きの便で、車イスを利用している大阪・豊中市の木島英登さん（４４）が、同行者に車いすごと担いでもらってタラップの階段を上ろうとしたところ、航空会社の空港のスタッフが「転落する危険があり、規則で禁止されている」と制止しました。<br><br>木島さんはタラップの段数も多く、同行者の友人に両脇を支えてもらって上るのは困難だと判断し、車いすから降りて腕の力を使って一段一段自力で上ったということです。<br><br>奄美空港には車いすの乗客が座った状態で航空機に乗り降りできる設備はなく、航空会社では、タラップの階段は、同行者やスタッフが補助して上り下りすることを想定していたということです。<br><br>バニラ・エアは、男性に対し「不快な思いをさせた」として、直接、謝罪し、２９日から奄美空港に、車いす用の階段の昇降機を導入する予定だということです。<br><br>バニラ・エアは「お客様にご不便をかけ、また、不快な思いをさせまして深くおわびします。今後、このようなことがないよう搭乗のサポートを徹底します」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>階段を自力で上った男性は</h3><div>奄美空港でタラップの階段を自力で上ったという大阪・豊中市の木島英登さんがＮＨＫの取材に応えました。<br><br>木島さんは足が不自由で車いすを利用していますが、今月３日、関西空港でバニラ・エアの奄美空港行きの便に乗るため搭乗手続きをしていたところ、奄美空港では飛行機から降りる際にタラップを利用することを告げられ、「歩けない人は乗れない」と言われたということです。<br><br>このため、木島さんは「同行する友人の手助けでタラップを下りる」と伝えて搭乗し、奄美空港では、友人４人が車いすごと担いでタラップを下りたということです。<br><br>その２日後の今月５日、木島さんが、奄美空港でバニラ・エアの関西空港行きの便に乗ろうと手続きをしていた際には、職員から「同行者が車いすを担いでタラップを下りたのは会社の規則違反だった。同行者の補助で階段を上れるなら搭乗できる」と言われたということです。<br><br>このため、木島さんは、車いすでタラップの前まで行き、友人に車いすごと担いでもらって上ろうとしましたが、改めて制止されたということです。<br><br>木島さんは、タラップの段数も多く、友人に両脇を支えてもらって上るのは困難だと判断し、車いすから降りて腕の力を使って一段一段自力で上ったということです。<br><br>木島さんは「歩けない人は乗れないと言われたのは驚きで、差別だと思う。設備を完全にするのは難しいと思うが、できる範囲で努力してもらいたい。今回の件は、相談した行政やバニラ・エアが対応してくれて解決してよかった」と話していました。</div></div><div><h3>障害者搭乗時の航空各社の対応</h3><div>車いすを利用する人や体に障害がある人が航空機に搭乗する際、航空各社では、リフトなどの設備を活用したりスタッフが抱きかかえたりして、可能なかぎり搭乗できるよう対応しているとしたうえで、快適な利用のためにも事前に連絡してほしいと呼びかけています。<br><br>このうち、日本航空は、車いすに乗ったまま乗り降りできるリフトなどの設備がない空港では、スタッフが体を抱きかかえて搭乗をサポートしているということです。また、小型の機材で客室乗務員が１人しかいないようなケースでも、スタッフを増やしたり乗客に協力を呼びかけたりして対応しているということです。<br><br>また、全日空は、リフトやストレッチャーなどの補助器具を各空港に備えているほか、スタッフが抱きかかえて支援する場合もあるということです。<br><br>格安航空会社のジェットスター・ジャパンやピーチ・アビエーションは、いずれの空港でも、リフトなどの設備を使ったりスタッフが抱きかかえたりして搭乗をサポートしているということです。<br><br>ただ、いずれの航空会社も、乗客の体調や緊急脱出時の支援要員が確保できないことなどで搭乗を断らざるをえないケースもあるとしています。<br><br>一方で、どのような支援が必要か事前に把握できれば、タラップを使う必要がない到着スポットに航空機を振り分けたりスタッフを増やしたりできるため、快適な利用のためにも予約時などに事前に申し出てほしいと話しています。</div></div><div><h3>ネット上での議論が盛んに</h3><div>ツイッターなどのソーシャルメディアには、「サービスを提供する会社としてどうなのか」とか、「酷すぎて言葉が出ない。人に身体的・精神的苦痛を強いることが暴力だとなぜわからないのか」などと、航空会社側の対応を非難する投稿が相次ぎました。<br><br>一方で、「車いすの利用者は事前に航空会社に連絡したほうがスムーズに対応してもらえるのではないか」という意見も数多く見られました。<br><br>こうした指摘について、「公共交通機関は事前申請なく、すべての人が乗り降りできるのが理想だよね」というコメントが寄せられたほか、障害のある子どもがいるという親の１人も「事前確認は当然ですが、いつでもどこでも健常者と同じ待遇をしてもらえるのが望む姿です」と書き込むなど、ネット上での議論が盛んになっています。</div></div><div><h3>専門家「国も指針作り対策の徹底を」</h3><div>日本人として初めて国連の障害者権利委員会の委員に選ばれ、障害者政策に詳しい静岡県立大学の石川准教授は「車いすを利用している足が不自由な人に、手を使って１人でタラップを上らせるような事実があったことは極めて遺憾だ。障害者差別解消法は、航空会社などの民間事業者は障害のある人からの求めに応じて対応に努めるよう定めている。仮に車いすの男性が支援が必要なことを事前に伝えていなかったとしても、サポートできる人が全くいなかったはずはなく、あまりにひどい対応だ」として、航空会社側の対応に問題があったと指摘しています。<br><br>そのうえで、石川教授は「民間事業者の独自の判断によって障害者がサービスを拒否されたり制限されたりする差別を受けることがないよう、国も指針を作るなど対策を徹底する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:46:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公営住宅へのアスベスト使用 国が対策を通知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公営住宅へのアスベスト使用 国が対策を通知</span><time datetime="2017-06-28T16:46"><span>6月28日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033221_1706281626_1706281646_01_02.jpg" alt="公営住宅へのアスベスト使用 国が対策を通知" id="news_image"></div><div></div><div>発がん性のあるアスベストが全国の公営住宅の少なくとも２万２０００戸で使われていた問題を受けて、国土交通省が全国の自治体に対し、アスベストが使われた公営住宅の名前などを公開するよう求める通知を出していたことがわかりました。環境省も住民の健康相談への対応を求める通知を出していて、国の対策の動きが本格化しています。</div><div>この問題は、全国の公営住宅の少なくとも２万２０００戸で過去にアスベストが使われていたことがＮＨＫなどの調査でわかったもので、専門家は、アスベストを吸い込んだ可能性のある人が全国で２３万人余りに上ると試算しています。<br><br>この問題を受けて、国土交通省が全国の自治体に対し、アスベストが使われた公営住宅の名前などを公開するよう求める通知を出していたことがわかりました。<br><br>具体的には、天井や壁など吹き付けのアスベストが使われた場所をできるかぎり特定したうえで、対策工事が行われた時期などをホームページで公開することや相談窓口の設置を求めています。<br><br>また、環境省も、都道府県などを通じて各地の保健所に対し、健康不安を訴える人の相談への対応を求める通知を出しました。<br><br>相談で、アスベストを吸い込んだ可能性のある人がいた場合は専門の検診を受けるよう勧めることも求めていて、今回の問題を受けた国の対策の動きが本格化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:46:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫディレクターを傷害の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫディレクターを傷害の疑いで書類送検</span><time datetime="2017-06-28T17:15"><span>6月28日</span> <span>17時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033251_1706281736_1706281737_01_03.jpg" alt="ＮＨＫディレクターを傷害の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div>ＮＨＫのディレクターが、東京・渋谷の路上でタクシー運転手の男性とトラブルになり、大けがをさせたとして、傷害の疑いで書類送検されました。</div><div>書類送検されたのは、ＮＨＫ制作局ドラマ番組部の４０代の男性ディレクターです。<br><br>警視庁の調べによりますと、このディレクターはことし４月１９日の未明に東京・渋谷区の路上でタクシーを止めようとした際に運転手の男性とトラブルになり、全治３か月の大けがをさせたとして、傷害の疑いがもたれています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し、容疑を認めているということです。<br><br>ディレクターは、来年から始まる大河ドラマ「西郷どん」の演出を担当する予定でしたが、担当から外されました。<br><br>ＮＨＫは「運転手の方や関係者に深くおわびいたします。捜査の状況を踏まえ厳正に対処します」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:15:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党４党の国対委員長 稲田防衛相の罷免要求を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野党４党の国対委員長 稲田防衛相の罷免要求を確認</span><time datetime="2017-06-28T17:43"><span>6月28日</span> <span>17時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033371_1706281753_1706281753_01_02.jpg" alt="野党４党の国対委員長 稲田防衛相の罷免要求を確認" id="news_image"></div><div></div><div>民進党や共産党など野党４党の国会対策委員長らが会談し、稲田防衛大臣が東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」と述べたことについて、自衛隊を政治利用するかのごとき発言を行うような人物を防衛大臣の要職にとどめることは許されないとして、安倍総理大臣に対して、稲田大臣の罷免を求めていくことを確認しました。</div><div>稲田防衛大臣は、２７日、東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で、「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」と述べて投票を呼びかけ、その後、発言を撤回しましたが、野党側からは批判が相次いでいます。<br><br>民進党、共産党、自由党、社民党の野党４党の国会対策委員長らは２８日夕方、国会内で会談し、稲田大臣の発言は、公職選挙法や自衛隊員の政治的行為を制限している自衛隊法に違反しており、見過ごすことはできないという認識で一致しました。<br><br>そのうえで、野党４党は「自衛隊を私物化し、政治利用するかのごとき発言を軽々に行うような人物を防衛大臣の要職にとどめることは断じて許されない」として、安倍総理大臣に対して、稲田大臣の罷免を求めていくことを確認しました。<br><br>また、安倍総理大臣の任命責任を問う必要があるとして、速やかに予算委員会の閉会中審査や臨時国会の召集に応じるよう、改めて求めていくことを申し合わせました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:43:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</span><time datetime="2017-06-28T17:45"><span>6月28日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033041_1706281411_1706281418_01_03.jpg" alt="大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁" id="news_image"></div><div>３８年前、鹿児島県大崎町で義理の弟を殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定した９０歳の女性について、鹿児島地方裁判所は、再審＝裁判のやり直しを認める決定を出しました。</div><div>昭和５４年１０月、鹿児島県大崎町で当時４２歳だった義理の弟の首を絞めて殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定し、服役を終えた原口アヤ子さん（９０）は、無実を訴えて、再審＝裁判のやり直しを求めました。<br><br>３回目となる今回の再審請求で、弁護団は、検察から初めて開示されたネガフィルムをもとに現像した写真を調べた結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、絞められて殺害されたのではないとしたうえで、共犯とされた親族が原口さんとともに首を絞めて殺害したとする供述は信用できないと主張しました。<br><br>２８日の決定で、鹿児島地方裁判所の冨田敦史裁判長は「確定判決が認定する死因や原口さんの関与を直接裏付ける客観的証拠は存在せず、親族の自白の信用性は高くない。証拠を総合的に判断すれば、殺害行為などがなかった疑いを否定できない」として再審を認めました。<br><br>この事件では、１回目の再審請求を受けて平成１４年、鹿児島地裁が、共犯とされた親族の供述は捜査官の誘導があったと考えられるなどとして再審を認めましたが、高裁が決定を取り消しました。<br><br>弁護団によりますと、再審決定が取り消されたあとに再び認められたのは、昭和２３年、熊本県で夫婦２人が殺害されたいわゆる「免田事件」以来だということです。<br><br>また、共犯として殺人などの罪で懲役刑が確定し、その後死亡した原口さんの元夫の遺族が求めた再審についても、鹿児島地裁は認める決定を出しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>原口アヤ子さんの娘の西京子さんは、弁護団の会見で、「長い間多くの方々に応援していただき、本当にありがとうございます。母は老人ホームに入りだいぶ自分のことがわからなくなってきていますが、今も事件のことだけは頭から離れないようです。絶対に無罪となるよう願っています」と話していました。</div></div><div><div>弁護団の団長を務める森雅美弁護士は記者会見で、「総力を挙げて闘った結果、この結果が得られたと思います。一方で、再び再審を勝ち取るまでに１５年もかかっていいのかという思いもあり、よほどの事がないかぎり、検察は抗告をするべきではないと思います」と話していました。</div></div><div><div>鹿児島県警察本部は「再審決定は承知しているが、コメントは差し控えたい」としています。</div></div><div><div>鹿児島地方検察庁の平野大輔次席検事は「意外な決定であり、早急に内容を検討し、上級庁とも協議のうえ、今後の対応を適切に判断したいと考えています」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>裁判所の勧告で証拠開示</h3><div>今回の再審請求で、裁判所は検察に対し、弁護団が求めた証拠を開示するよう積極的に促しました。<br><br>裁判所からの勧告を受けて、検察は、遺体の解剖や事件現場の様子を撮影したネガフィルムを相次いで開示し、合わせて１７００枚余りの写真が新たに現像されました。このうち、おととし１１月に開示されたネガフィルムの中の、遺体を解剖した際の写真について、弁護団が専門家に依頼して鑑定した結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、首を絞められて窒息死したのではないと主張しました。<br><br>弁護団によりますと、窒息死の場合、遺体の血液は重力を受けて体の低い位置に移動するため、その部分の皮膚の色が赤くなりますが、今回開示された、鮮明な遺体の写真には、そうした変化が見られなかったということです。<br><br>そのうえで、被害者は殺害されたのではなく、自転車で側溝に落ちて事故死した可能性があると指摘しました。<br><br>鑑定にあたった大学教授は証人尋問で、「側溝に転落した際、出血したため皮膚の色が変化しなかった。死因は出血性ショック死の可能性がある」と主張していました。</div></div><div><h3>再審相次ぐ</h3><div>被告側が再審・裁判のやり直しを求めた事件では、裁判所が当時の自白を信用できないと判断して再審を認めるケースが相次いでいます。<br><br>このうち昭和６０年に当時の熊本県松橋町で５９歳の男性が殺害された事件では、懲役１３年の刑が確定した男性が再審を求め、去年、熊本地方裁判所が、「捜査段階の本人の自白と客観的な事実に矛盾がある」として認める決定を出しました。<br><br>現在は福岡高等裁判所で改めて審理が行われています。また、平成７年に大阪・東住吉区で小学生が死亡した火事では、おととし、大阪高等裁判所が、殺人などの罪で無期懲役が確定した母親と男性の再審を認め、やり直しの裁判で無罪が確定しました。<br><br>裁判所は警察が取り調べで精神的な圧迫を加え、虚偽の自白をさせたと指摘しました。<br><br>また、昭和４１年に静岡県で一家４人が殺害されたいわゆる「袴田事件」でも捜査段階で自白し死刑が確定していた袴田巌さんの再審が認められ、現在は東京高等裁判所で審理が行われています。<br><br>このほか、平成２年に栃木県足利市で４歳の女の子が殺害された「足利事件」や、昭和４２年に茨城県で６２歳の男性が殺害された「布川事件」でも捜査段階の自白は信用できないとしてやり直しの裁判で無罪が確定しています。</div></div><div><h3>元高裁判事「検察は抗告せず 直ちに再審を」</h3><div>東京高等裁判所の元裁判長の門野博さんは、裁判所が専門家の分析をもとに関係者の供述の信用性を判断したことについて、「心理学的に分析した鑑定をもとに再審を認めたのは初めてだ。客観的な証拠が乏しい中で、供述の信用性を丁寧に判断したのは非常に画期的だ」と評価しました。そのうえで、「有罪が確定したのは、裁判所が客観的な証拠のない事件で自白や供述調書に頼る姿勢から脱却できなかったことを示していて、反省しなければならない」と指摘しました。<br>そして、この事件では平成１４年にも再審を認める決定が出ていたことに触れ、「裁判所がえん罪の可能性があることを２度にわたって示したことになる。本人は高齢で、無実の人を罰してはいけないという再審の制度の趣旨に従って、検察は抗告をせず、直ちに再審を開くよう協力するべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:45:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフー 「おすすめ順」の表示方法を変更</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヤフー 「おすすめ順」の表示方法を変更</span><time datetime="2017-06-28T17:58"><span>6月28日</span> <span>17時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033361_1706281744_1706281758_01_02.jpg" alt="ヤフー 「おすすめ順」の表示方法を変更" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手のヤフーは、ネット通販サイトで表示している「おすすめ順」という商品のランキングについて、広告料が多い出店者の商品が上位になることが多くなる仕組みで、この仕組みを明示しなかったことは誤解を招いたとして、表示方法を変更しました。</div><div>ヤフーが表示方法を変更したのは、運営するネット通販サイトで商品を検索すると表示される「おすすめ順」という商品ランキングです。<br><br>会社によりますと、この「おすすめ順」は、広告料を多く支払った出店者の商品が上位に来ることが多い仕組みでしたが、広告料に基づくことを明示していなかったということです。<br><br>通販サイトでは、一般的に、運営する会社側が広告料を得ている場合はその商品について広告であることを表記していますが、ヤフーでは、こうした「おすすめ順」の仕組みの説明は別のページに表示していたということです。<br><br>このため、会社では、これまでの説明はわかりにくく誤解を招いたとして、「おすすめ順」の説明を検索ページと同じ場所にしたうえで、「サイトはインターネット通販のカタログであり、その一部についてはストアから広告料金をいただいています」という表示を加えたということです。<br><br>これについて、ヤフーは「お客様に対してわかりづらい表現であったことを深くおわび申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:58:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>