<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 10社以上のペーパーカンパニー保有 資金還流か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 10社以上のペーパーカンパニー保有 資金還流か</span><time datetime="2019-04-07T18:35"><span>4月7日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876081_1904071831_1904071835_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 10社以上のペーパーカンパニー保有 資金還流か" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任の疑いで再逮捕された日産自動車のゴーン前会長が、レバノンやタックスヘイブンなどにある10社以上のペーパーカンパニーを実質的に保有し、この一部を使って日産の資金をみずからに還流させていた疑いがあることが、関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は資金の流れを隠すねらいがあったとみて、詳しい経緯を調べています。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン容疑者（65）は、オマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用したとして、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>特捜部はゴーン前会長が代理店に支出させた資金の一部を、みずからが実質的に保有するレバノンのペーパーカンパニーに還流させていたとみて捜査を進めていますが、前会長はほかにもレバノンやタックスヘイブンのバージン諸島などにある、10社以上のペーパーカンパニーを実質的に保有していたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>このうち、前会長の妻のキャロルさんが代表を務めるバージン諸島のペーパーカンパニー「Ｂｅａｕｔｙ Ｙａｃｈｔｓ」には、およそ９億円が送金され、前会長らが使用するイタリア製のクルーザーやボートの購入費に充てられていた疑いがあるということで、特捜部は資金の流れを隠すねらいがあったとみて、詳しい経緯を調べています。<br><br>関係者によりますと、特捜部はキャロルさんに参考人として説明を求めるため、任意の事情聴取を要請しましたが、キャロルさんはこれに応じず、５日、フランスに出国したということです。<br><br>特捜部は出国前に、裁判官がキャロルさんを呼び出して尋問する手続きを行うよう裁判所に請求していますが、海外には日本の司法権がおよばないため、実現するかどうかは不透明な状況になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日産 ８日に臨時株主総会</h3><div>日産自動車は８日に東京都内で臨時の株主総会を開くことにしています。この中で、社内調査で重大な不正行為があったとして、カルロス・ゴーン前会長と、グレッグ・ケリー前代表取締役の取締役の職を解任する議案を諮ることにしています。<br><br>議案が承認されれば、ゴーン前会長は日産のすべての役職から外れることになります。<br><br>そのうえで、ルノーのスナール会長を新しい取締役に選任する議案も諮り、日産は新しい経営体制に移行することにしています。<br><br>今回はゴーン前会長の逮捕後、初めての総会で、株主からは不正の内容やチェック機能が働かなかった責任を問う意見などが予想され、経営陣の対応も注目されます。</div></div><div><h3>スナール会長「きっとうまくいく」</h3><div>８日に開かれる日産自動車の臨時の株主総会に出席するため、ルノーのスナール会長が７日午後、羽田空港に到着しました。<br><br>株主総会では、スナール会長を日産の新しい取締役に選任する議案が諮られることになっていて、スナール会長は「きっとうまくいくだろう。株主総会に出席することをとても楽しみにしている」と話していました。<br><br>一方で、先月、イギリスの経済紙フィナンシャル・タイムズが、ルノーが日産との間で経営統合に関する交渉を１年以内に再開する意向だと伝えたことについて、スナール会長は「それはポイントではない」とだけ答えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 18:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 世界記録持つ渡辺 “いちばん強い選手”へ覚悟新たに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 世界記録持つ渡辺 “いちばん強い選手”へ覚悟新たに</span><time datetime="2019-04-07T23:54"><span>4月7日</span> <span>23時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>競泳の日本選手権、男子200メートル平泳ぎは、世界記録を持つ22歳の渡辺一平選手が２分７秒02で初優勝を果たしました。ねらっていた世界記録の更新はなりませんでしたが、“いちばん強い選手になる”という覚悟を新たにするレースとなりました。</div><div>「今、世界記録を出せなかったらいつ出すんだというくらい調子がいい」<br><br>日本選手権の開幕前、渡辺選手は世界記録更新への自信をたびたび口にしていました。<br><br>世界記録を出したのは、19歳だった２年前。<br>2017年１月の国内大会で２分６秒67をマークし、一躍、東京オリンピックの金メダル候補となりました。<br>しかし、この年の世界選手権は３位。<br>昨シーズンはパンパシフィック選手権などで優勝したものの、体調不良やけがに悩まされ、２年以上、記録は更新できずにいました。<br><br>目標の東京オリンピックで勝つには自分に何が足りないのか。<br>渡辺選手は覚悟を決めます。<br><br>「私生活でも未熟なところをなくさないとオリンピックでは『超一流』になれない。いちばん速くても、いちばん強くはなれない」と食事を見直し、栄養面で専門家のアドバイスを受けるなどして体調管理を徹底しました。<br><br>練習にもより一層集中して取り組むようになり、先月まで１か月間行ったアメリカの高地合宿は、持久力強化に重点を置いた練習メニューで後半のスピードアップを図ったほか、少ないストロークでより多くの距離を進む泳ぎを磨いたといいます。<br><br>指導する早稲田大学の奥野景介コーチは「本人の気持ちにスイッチが入り、いい共鳴が起きた」と合宿の成果に自信を持って今大会に臨みました。<br><br>世界新記録をねらった200メートル平泳ぎ決勝。<br>渡辺選手は序盤から世界記録を上回るペースでレースを進めます。<br><br>「最初の50メートルは落ち着いて入り、そのあとは驚異的なスピードを見せる」というねらいどおり、150メートルは１分33秒44でターン。<br>記録更新の目安としていた「１分33秒台」で150メートルをすぎ、会場の熱気を高めました。<br><br>しかし、テンポを上げていくはずのラスト50メートル。<br>「ばててしまった」とペースが落ちてしまい、自身の世界記録には０秒35届きませんでしたが、この大会、初優勝を果たしました。<br><br>レース後「世界記録を大幅に更新するつもりだったが、限界で体が動かなかった。ラスト50メートルに強いのが強い選手なので、課題は明確にできた」とすぐに課題を挙げた渡辺選手。<br><br>「いちばん強い選手になる」という目標に向け、これからも「速さ」と「強さ」を求めていく覚悟を新たにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 23:54:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪市議選 維新 過半数に届かないことが確実に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011876491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪市議選 維新 過半数に届かないことが確実に</span><time datetime="2019-04-08T00:59"><span>4月8日</span> <span>0時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/K10011876491_1904080101_1904080101_01_02.jpg" alt="大阪市議選 維新 過半数に届かないことが確実に" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市議会議員選挙で、大阪維新の会は目標としていた過半数には届かないことが確実となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011876491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:59:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統一地方選前半戦 大阪ダブル選挙 維新が制す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統一地方選前半戦 大阪ダブル選挙 維新が制す</span><time datetime="2019-04-08T01:12"><span>4月8日</span> <span>1時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876221_1904072118_1904072119_01_02.jpg" alt="統一地方選前半戦 大阪ダブル選挙 維新が制す" id="news_image"></div><div></div><div>７日に投票が行われた大阪府知事選挙と大阪市長選挙は、ともに、いわゆる「大阪都構想」の推進を訴えた大阪維新の会が制しました。一方、あわせて行われた大阪府議会議員選挙では、大阪維新の会が過半数を獲得することが確実となったものの、大阪市議会議員選挙では、過半数の議席を獲得できないことが確実となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪ダブル選</h3><div>いわゆる「大阪都構想」の是非が争点となった大阪府知事選挙は、構想の実現を掲げた大阪維新の会の新人で前の大阪市長の吉村洋文氏が、構想に反対し、自民党と公明党大阪府本部が推薦した元副知事の小西禎一氏を抑え、初めての当選を果たしました。<br><br>さらに、大阪市長選挙は、大阪維新の会の新人で前の大阪府知事の松井一郎氏が、新人で自民党と公明党大阪府本部が推薦した元大阪市議会議員の柳本顕氏を抑えて当選を果たし、大阪維新の会がダブル選挙を制しました。<br><br>一方、あわせて行われた定員88人の大阪府議会議員選挙では、大阪維新の会は、過半数の議席を獲得することが確実となっています。<br><br>また、定員83人の大阪市議会議員選挙では、大阪維新の会は第１党を維持しましたが、過半数の議席を獲得できないことが確実となりました。<br><br>このほかに、10の道府県知事選挙と５つの政令指定都市の市長選挙すべてで当選、または当選確実が出ています。</div></div><div><h3>保守分裂</h3><div>保守分裂の構図となった４つの知事選挙では、<br>▽福井県は、自民党などが推薦した元副知事の杉本達治氏が、自民党の一部の県議会議員らが支援した現職を破って、初めての当選を果たしました。<br><br>▽44年ぶりに保守分裂となった島根県は、自民党の県議団の半数余りから支援を受けた総務省の元官僚、丸山達也氏が、自民党が推薦した候補者らを破り初めての当選を果たしました。<br><br>▽徳島県は、現職で自民党徳島県連と公明党徳島県本部が推薦した飯泉嘉門氏が、自民党県連の副幹事長だった元県議会議員を破って５回目の当選を果たしました。<br><br>▽福岡県は、自民党の一部の国会議員らが支援した現職の小川洋氏が、自民党が推薦した候補らを破って、３回目の当選を果たしました。</div></div><div><h3>与野党対決</h3><div>全国で唯一与野党が全面対決する構図となった北海道知事選挙は、自民・公明両党などが推薦した元夕張市長の鈴木直道氏が、立憲民主党など野党各党が推薦した元衆議院議員の石川知裕氏を破って、初めての当選を果たしました。</div></div><div><h3>相乗り</h3><div>残る５つの知事選挙では、いずれも現職が当選しました。<br><br>▽神奈川県知事選挙は、現職の黒岩祐治氏が３回目の当選を果たしました。<br><br>▽三重県知事選挙は、現職の鈴木英敬氏が３回目の当選を果たしました。<br><br>▽奈良県知事選挙は、現職の荒井正吾氏が４回目の当選を果たしました。<br><br>▽鳥取県知事選挙は、現職の平井伸治氏が４回目の当選を果たしました。<br><br>▽大分県知事選挙は、現職の広瀬勝貞氏が５回目の当選を果たしました。</div></div><div><h3>政令市</h3><div>政令指定都市の市長選挙もすべてで当選、または、当選が確実になっています。<br><br>▽札幌市長選挙は、現職の秋元克広氏が２回目の当選を果たしました。<br><br>▽相模原市長選挙は、新人で元衆議院議員の本村賢太郎氏が、４期目を目指した現職らを破って初めての当選を確実にしました。<br><br>▽静岡市長選挙は、自民党が推薦した現職の田辺信宏氏が、合併前の旧静岡市で市長を務めた元県議会議員らを抑え、３回目の当選を果たしました。<br><br>▽浜松市長選挙は、現職の鈴木康友氏が４回目の当選を果たしました。<br><br>▽広島市長選挙は、現職の松井一実氏が３回目の当選を果たしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 01:12:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統一地方選 各党の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/k10011876391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統一地方選 各党の反応</span><time datetime="2019-04-08T01:17"><span>4月8日</span> <span>1時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190407/K10011876391_1904072354_1904072354_01_02.jpg" alt="統一地方選 各党の反応" id="news_image"></div><div></div><div>統一地方選挙の前半戦は７日に投票が行われました。各党の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 二階幹事長</h3><div>自民党の二階幹事長は党本部で記者団に対し、「与野党対決型の北海道知事選挙を勝利したことは大変大きなことだ」と述べました。<br><br>また、二階氏は、夏の参議院選挙について「それぞれの候補者の日頃の活動や、県連などの組織が反映されるので、一概にこの結果が今後の選挙にどう影響するかということはまだ明確ではない。党も一層力を尽くして、次なる勝利を目指したい」と述べました。<br><br>また、塚田前国土交通副大臣がみずからの発言の責任をとって辞任したことの選挙戦への影響について「全く無かったとは言えないが、それがあったからこの選挙がどうだったとは思っていない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長</h3><div>公明党の斉藤幹事長は、塚田前国土交通副大臣がみずからの発言の責任をとって辞任したことの選挙戦への影響について「あったと思っている。各地で、発言に対して『与党としてどうなっているんだ』という質問を受けた。わが党としては、それを乗り越えるべく戦ったつもりだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 岸本選対委員長</h3><div>国民民主党の岸本選挙対策委員長は記者団に対し、「まずまずの結果ではないか。去年できたばかりの党で、国政選挙の経験がないので、国民の認知と支持はまだまだ足りない。統一地方選挙を通じて、党の立ち位置を草の根から伝えていきたいと戦ってきたが、後半戦も、その構えで戦っていきたい。野党第２党としては、野党第１党を中心とする包容力のある選挙態勢を組んでいくことを希望したい」と述べました。</div></div><div><h3>自由 小沢代表</h3><div>自由党の小沢代表は「地方から、この国の議会制民主主義を回復させる活動を積極的に展開できたと認識している。後半の選挙戦に位置する、衆議院沖縄３区補欠選挙での圧倒的な勝利に向けて、引き続き、全力で闘っていきたい」という談話を発表しました。</div></div><div><h3>希望 松沢代表</h3><div>希望の党の松沢代表は「去年の結党以来、初めての選挙で公認・推薦候補も少ない中、大変厳しい結果に終わった。結果として、改革保守の政治理念が、有権者に届かなかったことが残念だ。後半戦に向けて、改革保守の理念を少しでも届けられるよう、全力を尽くす」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長</h3><div>社民党の吉川幹事長は大分市で記者団に対し、「新人の若手の政令指定都市の市議会議員も誕生し、そういう意味で、結果を総括していかなくてはいけない。後半戦は、より住民に近いところでの戦いになるので、１人でも多く当選者を出せるように頑張りたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190407%2Fk10011876391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 01:17:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道府県議選 女性の当選者数が過去最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011876471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道府県議選 女性の当選者数が過去最多に</span><time datetime="2019-04-08T03:19"><span>4月8日</span> <span>3時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/K10011876471_1904080036_1904080036_01_02.jpg" alt="道府県議選 女性の当選者数が過去最多に" id="news_image"></div><div></div><div>今回行われた41の道府県議会議員選挙で当選した女性の候補者は合わせて237人と、前回・４年前の選挙の207人を超えて、過去最多となりました。全体に占める割合も10.4％と、これまでで最も高くなっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011876471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 03:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道府県議選 自民は大阪 長野 愛媛 大分で第１党逃す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011876531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道府県議選 自民は大阪 長野 愛媛 大分で第１党逃す</span><time datetime="2019-04-08T03:23"><span>4月8日</span> <span>3時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/K10011876531_1904080325_1904080326_01_02.jpg" alt="道府県議選 自民は大阪 長野 愛媛 大分で第１党逃す" id="news_image"></div><div></div><div>自民党は前回・４年前の道府県議会議員選挙で、41のうち大阪府議会を除く40の議会で第１党となりましたが、今回の選挙では大阪府議会に加えて、長野、愛媛、大分の各県議会で第１党を逃しました。</div><div>これにより、今回の選挙で自民党が第１党となったのは41の道府県議会のうち37となりました。<br><br>また自民党は25の議会で、過半数の議席を獲得しました。<br><br>このうち和歌山県議会議員選挙では自民党の二階幹事長の地元の御坊市選挙区で、二階氏の秘書を務めた自民党の現職が共産党の新人に敗れました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011876531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 03:23:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>