<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内感染者は計804人に（クルーズ船など除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内感染者は計804人に（クルーズ船など除く）</span><time datetime="2020-03-16T10:54"><span>3月16日</span> <span>10時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333121_2003160109_2003160109_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内感染者は計804人に（クルーズ船など除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、午前10時半現在、日本で感染した人などは合わせて804人です。16日はこれまでのところ感染者の発表はありません。</div><div>このほか<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人で合わせて1530人となっています。<br><br>このうち死亡したのは<br>▽国内で感染した人が24人、<br>▽クルーズ船の乗船者７人の合わせて31人です。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者ら804人のうち<br>▽北海道は148人、<br>▽愛知県は121人、<br>▽大阪府は106人、<br>▽東京都は90人、<br>▽兵庫県は78人、<br>▽神奈川県は55人、<br>▽千葉県は31人、<br>▽埼玉県は29人、<br>▽京都府は17人、<br>▽新潟県は16人、<br>▽和歌山県は15人、<br>▽高知県は12人、<br>▽奈良県は８人、<br>▽三重県は８人、<br>▽石川県は７人、<br>▽熊本県は６人、<br>▽群馬県は５人、<br>▽長野県は４人、<br>▽静岡県は３人、<br>▽山口県は３人、<br>▽福岡県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽福島県は２人、<br>▽栃木県は２人、<br>▽山梨県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽滋賀県は２人、<br>▽愛媛県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽広島県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽長崎県は１人、<br>▽大分県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽宮崎県は１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて15人です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 10:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀 金融政策決定会合 正午から前倒しで開催 追加政策対応へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀 金融政策決定会合 正午から前倒しで開催 追加政策対応へ</span><time datetime="2020-03-16T12:03"><span>3月16日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333371_2003160858_2003160859_01_02.jpg" alt="日銀 金融政策決定会合 正午から前倒しで開催 追加政策対応へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、世界の金融市場が激しく動揺し、経済に深刻な影響がおよぶおそれが高まっているとして、日銀は、正午から金融政策決定会合を前倒しで開き、市場の動揺を抑えるための追加の政策対応に踏み切る見通しです。</div><div>日銀は今週、水曜日と木曜日に予定していた金融政策決定会合を急きょ前倒しして正午から会合を開いています。<br><br>会合の日程を前倒しするのは初めてで、異例の対応となります。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で金融市場の混乱がおさまらず、東京株式市場では先週、１週間で日経平均株価が3000円余り下落しました。<br><br>日銀が異例の対応に乗り出すのは、年度末を控え株式の評価損などを通じて企業業績が悪化するという懸念も広がり、経済に深刻な影響が及ぶおそれが高まっていると判断したためです。<br><br>16日の会合で日銀は、多くの株式を集めたＥＴＦ＝上場投資信託の買い入れを増やして市場に大量の資金を供給することや、大企業などが資金を調達する際に発行する社債やコマーシャルペーパーと呼ばれる社債の一種の買い入れ量を増やすこと、それに一時的に売り上げが落ち込んでいる企業の資金繰り支援策を決定するとみられます。<br><br>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は日本時間の16日朝、臨時の会合を開いて事実上のゼロ金利政策に踏み切る事を決定しましたが、日銀もこれに協調した形で、金融市場の動揺がおさまるかどうかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 12:03:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 主要な経済3統計すべてマイナスに 1990年代以降 初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 主要な経済3統計すべてマイナスに 1990年代以降 初めて</span><time datetime="2020-03-16T11:41"><span>3月16日</span> <span>11時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333471_2003161112_2003161142_01_02.jpg" alt="中国 主要な経済3統計すべてマイナスに 1990年代以降 初めて" id="news_image"></div><div></div><div>中国の国家統計局はことし１月から先月の主要な経済統計を発表し、工業生産、消費、それに生産設備やインフラへの投資を示す固定資産投資の３つの統計が、いずれも去年の同じ時期を下回りました。<br><br>これらの統計がマイナスとなるのは、国家統計局がホームページで公表しているデータをさかのぼれる1990年代以降、初めてのことです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ビル閉鎖も賃料求められ 店主ら抗議</h3><div>新型コロナウイルスの影響で消費が冷え込む中国では、売り上げが低迷している店の人たちが入居しているビルの賃料の免除や引き下げなどを求めて抗議活動をするなど、不満が高まっています。<br><br>中国では感染の拡大を抑えるため、企業の活動などを制限してきましたが、その分、消費が低迷し経済が打撃を受けています。<br><br>広東省広州の衣料品を扱う卸売市場では今月５日、店の人たちおよそ100人が入居しているビルの賃料の免除や引き下げなどを求めて抗議活動を行ったということです。<br><br>ＮＨＫが入手した映像では、店の人たちがプラカードを掲げて声を上げたり、ビルの前で警察と押し合いになったりする様子が確認できます。<br><br>入居している店の人たちは、感染の拡大を防ぐためビルが閉鎖されたことで、先月は営業できなかったにもかかわらず、賃料の負担を求められているのは不当だとしています。<br><br>先週10日、この市場を訪れると至るところに「違法なデモ活動は処罰する」などと書かれた警察の通知が貼り出されているうえ、警察が巡回していて、当局が神経をとがらせている様子が伺えました。<br><br>ビルに入居している女性は、抗議活動には参加していないとしながら「いつもなら春物の服を買い求める客でにぎわう時期だが、今は閑散としている。客が求めているのは、もう夏物なので春物があまって焦っている。家賃を下げてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>上海 観光地は訪れる人が激減</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて上海では、観光地を訪れる人が激減し影響が広がっています。<br><br>このうち上海中心部にある観光地「豫園」では、明の時代につくられたという庭園の閉鎖は続いています。<br><br>その周辺では飲食店や土産物屋などが、営業を続けていますが客の姿はまばらです。<br><br>豫園近くの土産物店では、女性の店員が「人が来ないので売り上げが少ないです」と話していたほか、別の店の男性は「今は全くもうからず、どうしようもない。非常時なのでどうしようもない」と諦め顔でした。<br><br>また、土産物店の女性は「多くの人の仕事がなくなっていて、隣の店の３人はクビになりりました。大変です」と、観光客の激減で仕事が減り、雇用への不安も出ていると話していました。<br><br>上海では、新たな感染者が減少しているのに合わせて先週から、市内の博物館や観光施設などを再開させる動きが出てきています。<br><br>ただ、いずれも来場者を制限するなど、感染防止のための厳しい対策がとられていて、観光客の数が以前の水準に戻るには、まだ時間がかかると見られます。</div></div><div><h3>工場は移動制限で戻れず 人手不足や注文減少</h3><div>中国の製造業の現場では新型コロナウイルスの影響で、人の移動が制限されたことなどから人手が不足したり、消費が低迷したりするなど影響が広がっています。<br><br>世界の工場とも言われる南部広東省の日系のスピーカーのメーカーは、およそ70人の従業員を抱えています。<br><br>しかし移動の制限によって帰省先から戻れなかったり、休校のため自宅にいる子どもの世話をする必要があったりして、出社している従業員は全体の７割にとどまっています。<br><br>工場には稼働していないラインもあるなど閑散としていて、門の前には人材の募集を呼びかけるビラが貼られていました。<br><br>中国政府によりますと、今月７日の時点で都市部に戻ってきた出稼ぎの労働者は全国の６割にとどまっているということです。<br><br>さらに、この会社では主要な顧客だった中国のカラオケ業界が、密室空間での感染拡大を防ぐため営業停止になったことから、注文が大きく減少していて、回復の見通しがたたないということです。<br><br>また部品の調達先で工場などの稼働が遅れているため、調達できた量が５割から８割にとどまっている部品もあるということです。<br><br>この会社では、自社のブランドで家庭向けの新たなスピーカーの開発を進めていましたが、営業する予定だった展示会も中止され、販売開始の見通しもたたなくなっています。<br><br>中国で25年間、事業を営む石川健一会長は「ＳＡＲＳの時よりも今回のほうが大変で、気持ちが混乱している。従業員のためにも受注をとり、仕事を与えてやりたい気持ちでいっぱいだ」と話していました。</div></div><div><h3>第１四半期の成長率マイナス予測も</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、民間のシンクタンクなどでは、中国のことし１月から３月までの第１四半期のＧＤＰ＝国内総生産の伸び率がマイナスに陥るという見方も出ています。<br><br>このうち日本総研は、第１四半期のＧＤＰの伸び率をマイナス１％と予測しています。<br><br>これは中国政府が新型コロナウイルスの感染拡大を抑えるため、消費者の移動や外出、工場の操業などを抑制したためです。<br><br>また野村中国は、第１四半期のＧＤＰの伸び率について、中国国内での人や物の移動の規制が３月下旬まで続いた場合０％、湖北省などで人や物の移動の規制が４月末まで続いた場合マイナス１％に落ち込むと予測しています。<br><br>野村中国の陸挺首席エコノミストは「中国経済は非常に大きな打撃を受けたうえ大きな代償を払った。この代償は第１四半期だけでなく、第２四半期になっても、さまざまな業種で影響することになるだろう。コロナウイルスは全世界にまん延しており、中国経済には今後もリスクが残っている。決して楽観してはならない」と述べ、景気の下振れリスクに警戒すべきだと指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 12:08:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界の感染者15万人に 各国で国境管理厳格化や非常事態宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界の感染者15万人に 各国で国境管理厳格化や非常事態宣言</span><time datetime="2020-03-16T12:24"><span>3月16日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333551_2003161213_2003161224_01_02.jpg" alt="世界の感染者15万人に 各国で国境管理厳格化や非常事態宣言" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者の数が、世界で15万人に達しました。アメリカのほか、ヨーロッパやアフリカの国々でも非常事態が宣言され、一部では国境の管理が厳格化されるなど、世界各国で対応に追われています。</div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は15日現在、新型コロナウイルスの感染が147の国と地域に広がり、感染者の数は前の日に比べて１万982人増えて15万3517人、死者の数は343人増えて5735人に達したと発表しました。<br><br>このうち、感染拡大を受けて国家非常事態が宣言されたアメリカでは、万一の場合に備えて食料品などの買い占めが起き、一部の物資が品薄になっています。<br><br>トランプ大統領は15日、記者会見を開き「われわれは、コロナウイルスに打ち勝つため、連邦政府の力をすべて使い、どんなことでもする」と述べるとともに、国民に冷静な対応を呼びかけました。<br><br>また、ホワイトハウスでは15日、記者会見室に入る記者に対し体温をはかり、なんらかの症状が見られる場合は入室を認めない措置をとりました。<br><br>一方、ヨーロッパでもイタリアやスペインなど、非常事態や緊急事態を宣言する国が相次いでいて、ＷＨＯは先週、新型コロナウイルスの「世界的な大流行の中心」という認識を示しています。<br><br>中でも、最も感染拡大が深刻なイタリアでは15日、死者の数が１日としては、これまでで最も多い368人増え、1809人になりました。<br><br>国境管理を厳格化する動きも広がっていて、このうちドイツは16日から貨物の輸送や、国境を越えて通勤する人たちを除いて近隣諸国との間で、出入国を原則禁止することにしています。<br><br>ほかにもチェコやポーランドなどが、外国人の入国を禁止すると発表しており、ＥＵ＝ヨーロッパ連合が掲げている域内の移動の自由が一時、停止する事態に陥っています。<br><br>感染はアフリカにも広がっています。<br><br>ＷＨＯによりますと15日、ナミビアやコンゴ共和国など、７つの国と地域で新たに感染が確認され、アフリカ全体での感染者が100人を超えました。<br><br>こうした中、リビアに続いて南アフリカ政府も、国家非常事態を宣言し、中国やイタリアなどからの入国を禁じる措置を発表するなど、アフリカの各国政府も警戒を強めています。<br><br>一方、エチオピアでは、これまでに３人の日本人の感染が確認されていますが、ＪＩＣＡ＝国際協力機構は、このうち２人について、首都アディスアベバの事務所の関係者の男性で、先に感染が確認されたＪＩＣＡに勤務する48歳の男性と接触があったことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 12:24:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党側 森法相の辞任要求 安倍首相応じない考え 参院予算委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野党側 森法相の辞任要求 安倍首相応じない考え 参院予算委</span><time datetime="2020-03-16T12:34"><span>3月16日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333601_2003161230_2003161234_01_02.jpg" alt="野党側 森法相の辞任要求 安倍首相応じない考え 参院予算委" id="news_image"></div><div></div><div>「東日本大震災の際に検察官が最初に逃げた」などと答弁した森法務大臣について、参議院予算委員会で野党側が辞任させるよう求めたのに対し、安倍総理大臣は、森大臣は「真摯に（しんし）反省しており、職責を果たしてもらいたい」と述べ、応じない考えを示しました。</div><div>森法務大臣は、先週の参議院予算委員会で「東日本大震災の際に検察官が最初に逃げた」などと答弁しましたが、その後、答弁は個人の見解で不適当だったとして撤回しました。<br><br>これについて立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、16日の予算委員会の集中審議で「森大臣の発言が誤解を生んだのだから、もっと責任感を持ってもらいたい。３月11日に国会で東日本大震災に対するうそを言う森大臣をなぜ辞めさせないのか」と辞任させるよう求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「法務大臣として真摯に反省し、すでに答弁を撤回して心からのおわびをしている。森大臣は弁護士としての資格を持ち、さまざまな法務行政などについても見識を持っており、そうしたものを生かして、今後、強い責任感と緊張感をしっかり持って、職責を果たしてもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 12:34:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者19人殺害事件 午後１時半から判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者19人殺害事件 午後１時半から判決</span><time datetime="2020-03-16T12:47"><span>3月16日</span> <span>12時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333491_2003161134_2003161136_01_02.jpg" alt="障害者19人殺害事件 午後１時半から判決" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人を殺害した罪などに問われ死刑を求刑された植松聖被告に対し、午後１時半から横浜地方裁判所で判決が言い渡されます。午前中に行われた傍聴席の抽せんには多くの人が訪れ高い関心を集める中、裁判所がどのような判断を示すか注目されます。</div><div>相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」の元職員、植松聖被告（30）は平成28年７月、入所者19人を殺害した罪などに問われました。<br><br>判決は午後１時半から横浜地方裁判所で言い渡される予定で、午前中、裁判所近くの公園で傍聴席の抽せんが行われ多くの人が訪れました。<br><br>ことし１月から16回にわたって開かれた裁判員裁判では被告の責任能力の有無が争点となり、検察が「完全責任能力があり、卑劣で冷酷無比な犯行だ」として死刑を求刑したのに対し、被告の弁護士は「大麻を長期間使ったことによる精神障害で責任能力はなかった」として無罪を主張しています。<br><br>被告は裁判でも障害者への差別的な主張を繰り返し、「どんな判決でも控訴しない」などと述べています。<br><br>障害者施設で19人もの犠牲者が出た凄惨（せいさん）な事件で、どのような判断が示されるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>傍聴は160倍</h3><div>裁判所によりますと新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、傍聴席の数を減らしたということです。傍聴席は10席でこれに対し1603人が傍聴を希望したということで倍率は160倍に上りました。ことし１月の初公判では倍率はおよそ75倍で、それを上回る倍率となりました。</div></div><div><h3>被害者の家族「やっと終わる」</h3><div>事件で一時、意識不明の重体となった尾野一矢さん（46）の父親の剛志さんは裁判所の前で取材に応じ、「遺族や被害者家族が望んだ求刑がされたので、同じような判決が下されることを信じています。きょうを通過点に自分たちも生きていかなければいけないと思っているので、厳粛な気持ちで判決を聞きたいです」と話していました。<br><br>また、母親のチキ子さんは「できることなら被告の存在をなかったことにしてほしいと思うくらい、事件に関わった人はみんなくたびれ果てていると思います。息子が傷つけられた日からずっともやもやした気持ちをもって過ごしてきましたが、やっとこれで終わります」と話していました。</div></div><div><h3>判決の日 現場では</h3><div>事件の現場は、当時の建物が解体され新しい施設の建設工事が進められていますが、16日は判決を前に施設の元職員や地元の住民が献花に訪れ、犠牲者を悼みました。<br><br>犠牲となった入所者を担当したことがある元職員で裁判も傍聴した太田顕さん（76）は「きょうは一つの節目となる判決を迎えるが、このような事件を二度と起こさせないという気持ちで、裁判を見守りたい」と話していました。<br><br>また近くに住む鈴木哲夫さん（73）は「被告には罪を償ってもらうしかないが、彼のような人物を生まないよう私たちに何ができるか考え、障害のある人と生きていける社会を作っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>傍聴希望者「自分の中にも差別の気持ちあるかも」</h3><div>裁判を傍聴するために抽せんにならんだ川崎市の50代の男性は「実は自分の中にも差別の気持ちがあるのではないかと思うことがあり、その戒めの意味も込めて傍聴に来ました。極刑になるのはしかたないと思いますが、障害者を差別する考えがどのように生まれたのか、被告にはもう一度きちんと話してほしいです」と話していました。<br><br>兵庫県西宮市から車いすで訪れた、手足に障害がある住田理恵さん（45）は「判決が下されたときに被告がどんな表情をするのかを見たくて来ました。被告にはずっと事件と向き合ってほしいので絶対に極刑は望みません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 12:47:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省 クラスター全国15か所 地図で公開 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省 クラスター全国15か所 地図で公開 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-16T13:05"><span>3月16日</span> <span>13時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333631_2003161257_2003161305_01_02.jpg" alt="厚労省 クラスター全国15か所 地図で公開 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、厚生労働省はクラスターと呼ばれる感染者の集団がどこで発生しているかを示した地図をホームページで公開しました。全国10都道府県で合わせて15か所発生しているとしています。</div><div>厚生労働省は専門家の分析を基に15日までに全国で発生したクラスタ＝感染者の集団を地図にまとめ、ホームページで公開しました。<br><br>それによりますと、５人以上のクラスターは北海道から大分県まで10都道府県の合わせて15か所にのぼっています。<br><br>規模別では、<br>▽50人以上が１か所。<br>▽10人以上50人未満が10か所。<br>▽５人以上10人未満が４か所となっています。<br><br>都道府県別では、<br>▽北海道でライブバーや展示会・夕食会を介した感染が２か所。<br>▽千葉県でスポーツジムや福祉施設を介した感染が２か所。<br>▽東京都で屋形船を介した感染が１か所。<br>▽神奈川県で福祉施設を介した感染が１か所。<br>▽新潟県で卓球スクールを介した感染が１か所。<br>▽愛知県でスポーツジムや福祉施設を介した感染が２か所。<br>▽大阪府でライブハウスを介した感染が１か所。<br>▽兵庫県で医療機関や福祉施設を介した感染が３か所。<br>▽和歌山県で医療機関を介した感染が１か所。<br>▽大分県で飲食店を介した感染が１か所となっています。<br><br>厚生労働省はこうした地域にクラスター対策班のメンバーを派遣し、感染の拡大を防ぐための対策にあたっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 13:05:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>