<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>河井法相が安倍首相に辞表提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012157951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井法相が安倍首相に辞表提出</span><time datetime="2019-10-31T10:51"><span>10月31日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157951_1910310809_1910310917_01_02.jpg" alt="河井法相が安倍首相に辞表提出" id="news_image"></div><div></div><div>河井法務大臣は、先の参議院選挙で当選した妻の河井案里参議院議員の事務所が運動員に法律の規定を上回る報酬を支払っていた疑いがあるなどと一部で報じられたことを受け、法務行政への信頼が損なわれてはならないとして安倍総理大臣に辞表を提出しました。</div><div>河井法務大臣は、「週刊文春」で、先の参議院選挙で当選した妻の河井案里参議院議員の事務所が運動員に法律の規定を上回る報酬を支払っていたほか、みずからの選挙区の有権者らに、じゃがいもやトウモロコシなどの贈答品を配っていた疑いがあるなどと報じられました。<br><br>こうした中、河井大臣は、法務行政への影響を避けたいなどとして、辞任する意向を固め、31日午前８時すぎ、総理大臣官邸で安倍総理大臣と面会し、辞表を提出しました。<br><br>このあと河井大臣は記者団に対し、「報道の件は、わたしも妻も全くあずかり知らないところだが、今後、しっかりと調査して、説明責任を果たしていきたい。確認・調査を行う間、国民の法務行政への信頼は停止してしまい、１分１秒たりとも法務行政への信頼が損なわれてはいけないと考え、けさ決断した」と述べました。<br><br>河井氏は、衆議院広島３区選出の当選７回で、56歳。平成８年の衆議院選挙で初当選し、法務副大臣、衆議院外務委員長などを歴任したほか、総理大臣補佐官や自民党の総裁外交特別補佐を務め、安倍総理大臣の外交をサポートしました。そして、先月の内閣改造で初めての入閣を果たしました。<br><br>安倍内閣では、先週25日にも、選挙区内で秘書が香典を手渡していたなどと報じられた菅原・前経済産業大臣が辞任していて、この１週間で２人の閣僚が相次いで辞任したことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「週刊文春」が報じた内容は</h3><div>31日発売の「週刊文春」は河井克行法務大臣の妻でことし７月の参議院選挙の広島選挙区で初当選した自民党の河井案里氏の事務所がウグイス嬢13人に法律の上限の２倍の日当３万円の報酬を支払っていたなどと報じています。<br><br>記事では同じウグイス嬢がサインした２枚の領収書の写しや、稼動日数に日当３万円を掛け合わせた実際の支払い額が記された裏帳簿を入手したとしています。<br><br>入手したとする１枚目の領収書には投開票日だった７月21日の日付で法律の範囲内の金額が書かれていますが、２枚目の領収書に残りの分の金額が書かれ選挙の公示前に事務作業などをした人件費として支払ったように装っていたとしています。<br><br>また案里氏の選挙運動は河井大臣が実質的に取りしきっていたとしていて、河井大臣がウグイス嬢がしゃべる内容を細かく指示していたなどと報じています。<br><br>このほか河井大臣の秘書が選挙区内の支援者にジャガイモを配っていたなどと報じています。</div></div><div><h3>公職選挙法の運動員買収とは</h3><div>公職選挙法では、選挙期間中、選挙カーで投票を呼びかけるいわゆる「ウグイス嬢」への報酬の支払いは、１日当たり１万5000円以内と定められていて、これ以上支払うことは、買収にあたるとして禁じられています。<br><br>このほか、選挙期間中に支払える報酬の上限は演説会や政見放送などの手話通訳者が１日当たり１万5000円以内、事務員が１日当たり１万円以内となっています。<br><br>選挙管理委員会は、選挙のあと、陣営の出納責任者から支払った報酬の額などについて報告書の提出を受け、限度額を超えていないかチェックすることになっています。</div></div><div><h3>ウグイス嬢への報酬めぐる公選法違反は過去にも</h3><div>選挙カーで投票を呼びかける、いわゆるウグイス嬢への報酬をめぐっては、過去にも国会議員の陣営の関係者が公職選挙法に違反したとして逮捕・起訴されるケースが相次いでいます。<br><br>平成25年の参議院選挙では、当時の生活の党から立候補した広野允士元参議院議員の元秘書らがウグイス嬢に法律の上限の２倍の日当３万円を支払ったとして逮捕・起訴されました。その後、元秘書の有罪が確定したことを受けて広野元議員には連座制が適用され、参議院選挙の比例代表での立候補が５年間、禁止されました。<br><br>平成24年の衆議院選挙では、愛知３区で当選した自民党の池田佳隆議員の運動員が、ウグイス嬢５人に日当３万円の報酬を支払う約束をしたとして有罪判決を受けています。<br><br>また平成26年の東京都知事選挙で落選した田母神俊雄元航空幕僚長らによる選挙違反事件では上限を超える日当を受けとっていたとして、ウグイス嬢も略式起訴されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012157951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:51:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>登校中の中学生がスプレーかけられけが 東京 府中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>登校中の中学生がスプレーかけられけが 東京 府中</span><time datetime="2019-10-31T11:22"><span>10月31日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158141_1910311113_1910311122_01_02.jpg" alt="登校中の中学生がスプレーかけられけが 東京 府中" id="news_image"></div><div></div><div>31日朝、東京・府中市の中学校の近くで登校中の生徒が何者かに催涙スプレーのようなものをふきかけられ、病院に搬送されました。けがの程度は軽いとみられていて、警視庁は逃げた人物の行方を捜査しています。</div><div>警視庁などによりますと31日朝８時ごろ、東京・府中市にある府中第一中学校近くの路上で、登校中の３年生の女子生徒が何者かに催涙スプレーのようなものを突然ふきかけられました。<br><br>女の子は目の痛みを訴えているということで、病院に搬送されました。<br><br>けがの程度は軽いとみられています。<br><br>登校中のほかの生徒にけがはないということです。<br><br>スプレーをかけた人物は現場から逃走したということで、警視庁は当時の状況を詳しく調べるとともに、逃げた人物の行方を捜査しています。<br><br>現場は、京王線府中駅から北に１キロほど離れた住宅街です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:22:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日航機 エンジンから火の原因 金属疲労から破断 運輸安全委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日航機 エンジンから火の原因 金属疲労から破断 運輸安全委</span><time datetime="2019-10-31T11:30"><span>10月31日</span> <span>11時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158151_1910311118_1910311130_01_02.jpg" alt="日航機 エンジンから火の原因 金属疲労から破断 運輸安全委" id="news_image"></div><div></div><div>おととし羽田発ニューヨーク行きの日本航空機が、離陸直後に左のエンジンから火が出て緊急着陸したトラブルで、運輸安全委員会はエンジンの内部にある部品の一部が、金属疲労から破断したことが原因だとする報告書をまとめました。</div><div>おととし、羽田発ニューヨーク行きの日本航空６便、ボーイング777型機で離陸直後に左のエンジンから火が出て、およそ１時間後に羽田空港に緊急着陸しました。<br><br>運輸安全委員会が公表した調査報告書によりますと、エンジンの内部にある金属製の羽根１枚が、金属疲労から破断したことが原因だと指摘しています。<br><br>そのうえで破断した羽根は、部品どうしが密着して互いの動きが制限されるという「アーチバインディング」と呼ばれる状態により金属疲労しやすくなっていたということです。<br><br>一方、エンジンを製造したアメリカのメーカーではトラブルが起きる４年前に行った社内試験の際に、同様の不具合が起きていて、メーカーは設計を変更した部品を製造していました。<br><br>ただ、航空会社に対して部品交換を緊急に行うことは求めていなかったということです。<br><br>日本航空ではトラブルのあとほかの２台のエンジンで、同じ部分の部品に亀裂が見つかっていて、運輸安全委員会は再発防止策としてエンジン内部の部品の交換や改修、それに繰り返し点検を行うことが望ましいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島 郡山 被災者向け県営住宅入居始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島 郡山 被災者向け県営住宅入居始まる</span><time datetime="2019-10-31T11:43"><span>10月31日</span> <span>11時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158181_1910311141_1910311143_01_02.jpg" alt="福島 郡山 被災者向け県営住宅入居始まる" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号で大きな被害を受けた福島県郡山市で、自宅に住めなくなった人を対象に県営住宅が無償で貸し出されることになり、31日から入居が始まりました。</div><div>福島県では台風19号で被災した人たちの、当面の住まいを確保するため、自宅に住めなくなった人に県営住宅の空き部屋などを３か月間、無償で貸し出すことにしています。<br><br>このうち31日から郡山市と須賀川市の住宅への入居が始まり、県の事務所では、鍵の受け渡しが始まる午前８時半になると、早速、多くの人が訪れていました。<br><br>鍵を受け取った88歳の男性は自宅が浸水し、夫婦で知り合いの家に身を寄せていたということで「疲れも出ていたので本当にありがたいし、うれしいです。ただ今後の自宅の再建は、年齢的にも厳しいのかなと思います」と話していました。<br><br>一方、アパートで１人暮らしをしていて、いまは避難所で生活をしているという70歳の男性は「県営住宅に入れるとは言ってもうれしいという気持ちはありません。お金もなく、これからの食べ物や暖房の費用を考えると不安でしかありません」と話していました。<br><br>福島県は、さらに貸し出せる住宅を増やし、11月５日と６日に２回目の募集を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:43:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＰＥＣ開催困難もＣＯＰ25は代わりの開催地探す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＰＥＣ開催困難もＣＯＰ25は代わりの開催地探す</span><time datetime="2019-10-31T11:58"><span>10月31日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158201_1910311155_1910311158_01_02.jpg" alt="ＡＰＥＣ開催困難もＣＯＰ25は代わりの開催地探す" id="news_image"></div><div></div><div>来月、南米のチリで予定されていたＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議は、チリが開催を断念し、代わりの開催地を見つけるのも困難な情勢です。一方、再来月に予定されていた地球温暖化対策の会議「ＣＯＰ25」について、国連は年内の開催を目指して代わりの開催地を探す方針です。</div><div>チリのピニェラ大統領は30日、記者会見し、首都サンティアゴで、来月16日から17日にかけて予定されていたＡＰＥＣ首脳会議と、12月２日から13日にかけて予定されていた地球温暖化対策の会議、ＣＯＰ25の開催をいずれも断念すると発表しました。<br><br>現地では今月はじめの地下鉄の運賃の引き上げをきっかけに、デモや暴動などが相次ぎ、混乱に歯止めがかからない状況となっていて、チリ政府は開催の断念に追い込まれました。<br><br>来月中旬にはブラジルで新興５か国によるＢＲＩＣＳの首脳会議が開かれ、中国の習近平国家主席らも出席予定であることから、これに合わせて南米のほかの国でのＡＰＥＣ開催を模索する動きもありますが、開催日が迫る中、代わりの開催地を見つけるのは困難な情勢です。<br><br>一方、ＣＯＰ25については、会議を主導する国連の気候変動枠組条約のエスピノサ事務局長が「開催の代替案を探っている」とする声明を出し、年内の開催を目指して代わりの開催地を探す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:58:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「朝から涙が止まらない」首里城火災 悲痛な声相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「朝から涙が止まらない」首里城火災 悲痛な声相次ぐ</span><time datetime="2019-10-31T12:02"><span>10月31日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158211_1910311155_1910311200_01_02.jpg" alt="「朝から涙が止まらない」首里城火災 悲痛な声相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>那覇市の「首里城」の火災について、県外で暮らす沖縄出身者や首里城を訪れたことがある外国人などからも、ＳＮＳ上などに「朝から涙が止まらない」などと悲痛な声が寄せられています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「沖縄出身の後輩と抜け殻に」「琉球の誇り」</h3><div>今回の火災のニュースを知って、ＳＮＳＮ上では沖縄県外に暮らす人からも投稿が相次いでいます。<br><br>「あまりにもショックがでかくて職場の沖縄出身の後輩と抜け殻になってます…」<br>「琉球の誇りであり、皆に寄り添ってくれる存在の首里城が…」<br>「上京前に家族３人で思い出作りのために行ったけれど、もう行けないのだと思うと悔しくてならない…」</div></div><div><h3>「苦労して復元した沖縄の象徴」</h3><div>このうち、沖縄出身で東京に住む44歳の女性は「朝から涙が止まらない」と言います。朝６時すぎにスマートフォンのでこのニュースに気付き、テレビをつけると「正殿」が崩れていく様子が流れていたと言うことです。<br><br>女性は首里城を復元する時の経緯をテレビのドキュメンタリーで見ていて、「資料が極めて少ない中で苦労して復元した沖縄の象徴なのに、それが一瞬でなくなってしまった。朝から涙が止まらないです」と語っていました。</div></div><div><h3>「なんという悲劇だ」 外国人からも嘆きの投稿</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158211_1910311155_1910311200_01_04.jpg" alt=""><div>また沖縄を訪れた事がある外国人の投稿も目立ちました。<br><br>かつて沖縄にある在日米軍の基地で働いていたというアメリカ人の男性は「首里城に行くのが好きだった。すばらしい歴史的な建物にとって、なんという悲劇だ」と書き込んでいました。<br><br>４年前に首里城を訪れたことがあるというカナダ・モントリオールに住む女性は「本当に文化的に大きな損失だ」と落胆していました。</div></div><div><h3>仏ノートルダム「フランス人の気持ち 少しだけ分かった」</h3><div>さらにＳＮＳ上では、ことし４月に焼け落ちたフランスのノートルダム大聖堂を引き合いに出し「その時のフランス人の気持ちが少しだけ分かった気がする」といった声や、「大型台風に水害に首里城火災。令和に入ってもなかなか平穏が訪れない」などと、悲しいニュースが続くことを嘆く声も目立ちました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:02:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012157881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇</span><time datetime="2019-10-31T12:03"><span>10月31日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310903_1910310906_01_03.jpg" alt="首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇" id="news_image"></div><div>31日未明、那覇市にある「世界遺産」の首里城跡に復元された首里城から火が出て、「正殿」など中心的な建物がすべて全焼しました。発生からおよそ９時間がたち火はほぼ消し止められたものの、一部で煙が出ていて、消防が消火活動を続けています。警察などは目撃者の話などから「正殿」から火が出たとみて詳しい原因を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310513_1910310516_01_03.jpg" alt=""><div>31日午前２時30分すぎ、那覇市首里当蔵町にある首里城で、火災報知器が作動し、駆けつけた警備員が「正殿」の内部から煙が上がっているのを確認しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311101_1910311108_01_05.jpg" alt=""><div>消防が消防車30台を出して消火にあたっていますが、この火災で「正殿」のほか、「北殿」と「南殿」も全焼し、これらを含めた７棟、合わせて4000平方メートル以上が焼失しました。発生からおよそ９時間がたち、火はほぼ消し止められたものの、一部で煙が出ていて、消防が消火活動を続けています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310603_1910310640_01_03.jpg" alt=""><div>消防によりますと、今回の火災で、消火活動にあたっていた40代の男性隊員１人が脱水症状を起こし、近くの病院で手当てを受けているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311101_1910311108_01_06.jpg" alt=""><div>首里城は、琉球王国時代のおよそ500年前に建てられ、昭和８年に国宝に指定されましたが、太平洋戦争中の沖縄戦で焼失しました。<br><br>平成４年以降正殿などが順次復元され、平成12年には城跡が県内にあるほかの城跡とともに「世界遺産」に登録されています。<br><br>首里城では、今月27日から琉球王国時代の儀式を再現する「首里城祭」というイベントが開かれていて、警察によりますと、31日未明まで、開催予定の催しの準備などが行われていたということです。<br><br>警察や消防は目撃した警備員の話などから「正殿」から火が出たとみて詳しい原因を調べています。</div></div><div><h3>「正殿」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311101_1910311108_01_07.jpg" alt=""><div>首里城公園のホームページによりますと、首里城の「正殿」は、琉球王国最大の木造建築物で、百浦添御殿とも呼ばれています。<br><br>琉球王国の支配を示す象徴で首里城で最も中心的な建物です。<br><br>２層３階建ての木造造りや龍の形に装飾された柱は日本や中国にも例がなく独自の形式だとしています。<br><br>全焼した「正殿」の１階には、政治や儀式の際に国王が使う「御差床」と呼ばれる復元された「玉座」がありました。両脇の朱柱には金の龍と五色の雲が描かれていました。<br><br>そのほか１階は「下庫理」と呼ばれ主に国王みずから政治や儀式を執り行う場所、２階は「大庫理」と呼ばれ、国王と親族、女官らが儀式を行う場所、３階は通気を目的とした屋根裏部屋となっています。<br><br>また、正殿の壁などには桐油が塗られていて、下地の一部は漆が塗られているということです。</div></div><div><h3>首里城公園は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311101_1910311107_01_05.jpg" alt=""><div>首里城公園は那覇市東部の市内を一望できる高台にあり、沖縄都市モノレール「ゆいレール」の首里駅のすぐそばにあります。<br><br>首里城公園の周辺には学校施設が複数あり、城西小学校、首里高校、それに県立芸術大学の首里当蔵キャンパスが隣接しています。<br><br>首里城公園は、来年の東京オリンピックで行われる聖火リレーの沖縄県内のルートにもなっています。<br><br>県の実行委員会は、沖縄の歴史や文化の魅力、そして平和の大切さを国内外に発信することを踏まえてルートを選定していて、首里城公園は、県内で初日となる来年５月２日のスタート地点となっています。</div></div><div><h3>「正殿」の西側の「奉神門」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311140_1910311141_01_10.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>専門家「琉球の象徴」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311138_1910311141_01_11.jpg" alt=""><div>首里城の復元や保存の作業に携わり琉球王国の歴史が専門の琉球大学の高良倉吉名誉教授は「炎に包まれている首里城を見て絶句した。沖縄戦で失われた琉球の歴史の象徴的な存在の首里城をよみがえらせようということを合言葉に、30数年前から復元プロジェクトに携わり、その作業は多くの人間の知恵の結晶でもあった。首里城は建物だけではなく、内部の道具類なども当時のまま復元していて、現実を受け止めきれていない」と話していました。<br><br>また首里城の復元に携わった沖縄県立博物館・美術館の田名真之館長は火災の映像を見て「復元の苦労を知っているだけに火災は信じられません。資料がなく、宮大工もいない中で、材料になる木を台湾から持ち込むなどして復元が進められた多くの人の英知が詰まっている建物です。ことばにならない思いです」と話していました。</div></div><div><h3>「首里城祭」の期間中</h3><div>首里城公園では、４日前の今月27日から毎年恒例の「首里城祭」が始まり、来月３日までの期間中、さまざまなイベントが行われているところでした。<br><br>初日はおよそ700人による華やかな「琉球王朝絵巻行列」が行われ、今週末の３連休中の来月３日には、国王が、国家の安寧と五穀豊じょうを祈願するため、お寺を参詣（さんけい）した様子を再現した「古式行列」など多くのイベントが予定されています。</div></div><div><h3>「沖縄の人の心の支え」「戦後にやっと復旧した 残念」</h3><div>首里城から南西に500メートルほどの距離にあるコンビニの店員によりますと「午前３時ごろに消防車のサイレンを聞いて、火災に気がつきました。ここまでパチパチと燃える音が聞こえて、赤く大きな炎も見えます。首里城が燃えていると聞いてとても驚いています。一刻も早く火が消えてほしいです」と話していました。<br><br>また火事の様子を近くで見ていた男性は「長らく築いてきたものがと思うとなんともたまらない気持ちです」とぼう然と立ち尽くして話していました。<br><br>近くのマンションに住む63歳の男性は、「窓の外を見ると火の粉が空を舞っているのが見えた。首里城は沖縄の人の心の支えだと思うので燃えたとは信じたくないです」と話していました。<br><br>60代の男性は「パトカーのサイレンで火災を知りました。家の上に火の粉が降っていて、危ないなと思い、家を出ました。戦後にやっと首里城が復旧したのにまた火事だと思うと残念です」と話していました。<br><br>70代の女性は「午前２時40分ごろにサイレンが鳴ったのですぐに気がつきました。首里城からは小さい火の粉がたくさん降っていました。こんな火災は初めてです。ことばが出ません」と震えながら話していました。<br><br>すぐ近くに住む70歳の男性は、「午前３時ごろから消防車のサイレンの音が鳴り止まなかったのですが、まさか首里城が燃えるとは思わず、驚いています。首里城が保管している文化財も燃えていないか、心配です」と話していました。</div></div><div><h3>那覇市が避難所を閉鎖</h3><div>那覇市は、周辺の住宅などへの延焼のおそれがなくなったとして、今回の火災を受けて開設していた市内３か所の避難所を午前９時にすべて閉鎖しました。<br><br>市によりますと、避難所には、一時最大で30人余りが避難したということです。</div></div><div><h3>那覇市の中心部で号外</h3><div>那覇市の中心部では、午前７時半すぎから、地元の新聞社の号外が配られました。<br><br>那覇市の20代の女性は「ショックが大きいです。ちょっと想像を超えた燃え方だったので、驚きました。小学校の時に、社会科学習で訪れるなど、身近なところでした。これから寄付とかの動きが出てきたら、少し協力できるかなと思います」と話していました。<br><br>宮城県から観光で訪れた50代の男性は「残念です。きのう、こちらに来ましたが、朝、テレビを見てびっくりしました。以前に訪れたこともあるだけにショックが大きいです。一日も早い復旧復興を祈るばかりです」と話していました。</div></div><div><h3>城間市長「落胆の思い」</h3><div>那覇市の城間市長は午前８時すぎから市役所で記者会見を開き、「歴史的な財産、シンボルを失い落胆の思いだ。そして観光でまずは首里城に行こうという人たちのことを考えると残念でならず、観光への影響はとても大きい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012157881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:03:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>