<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>衆院選 投票日まで１週間 各党党首の訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171015/k10011178661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 投票日まで１週間 各党党首の訴え</span><time datetime="2017-10-15T19:04"><span>10月15日</span> <span>19時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171015/K10011178661_1710151856_1710151904_01_02.jpg" alt="衆院選 投票日まで１週間 各党党首の訴え" id="news_image"></div><div></div><div>投票日まで１週間となった衆議院選挙は、１２日間の選挙戦で唯一の日曜日を迎え、各党の党首は街頭演説などで党の主張を訴えました。</div><div>自民党総裁の安倍総理大臣は、札幌市で、「１人の正規雇用を求める求職者に対し、１人の正規の職があるという状況を、私たちは初めて日本でつくりだすことができた。この前、あるお年寄りが『安倍さん、最初の孫は運が悪くて民主党政権時代に就職した。なかなか就職が決まらなくて悩んでいる孫の顔を見るのがつらかった。でも次の孫はおかげさまで行きたい会社に行けたんだよ』と言ってくれた。若い人たちがみずからの努力で未来をつかみ取ることができる、働きたい人が働くことができる、これこそ未来ある希望ある社会ではないか。こういうことがまっとうな社会だ。私たちはもっともっと多くの皆さんにこの景気を実感してもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民党</h3><div>自民党総裁の安倍総理大臣は、札幌市で、「１人の正規雇用を求める求職者に対し、１人の正規の職があるという状況を、私たちは初めて日本でつくりだすことができた。この前、あるお年寄りが『安倍さん、最初の孫は運が悪くて民主党政権時代に就職した。なかなか就職が決まらなくて悩んでいる孫の顔を見るのがつらかった。でも次の孫はおかげさまで行きたい会社に行けたんだよ』と言ってくれた。若い人たちがみずからの努力で未来をつかみ取ることができる、働きたい人が働くことができる、これこそ未来ある希望ある社会ではないか。こういうことがまっとうな社会だ。私たちはもっともっと多くの皆さんにこの景気を実感してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>希望の党</h3><div>希望の党の小池代表は、東京都内で、「私が都庁で最初に行った実績は情報公開だ。公のお金の使いみちがどうであったか、徹底して公開する方向に変えた。『見える化』していくことで政治に緊張感をもたらし、むだづかいを防いでいく。これからの社会保障は、お金がかかるばかりだが、皆様方のご納得がいかなければならず、ただただ負担をお願いするばかりでは、あまりにも政治の役目がおろそかになる。消費税率を８％から１０％に上げるのは、ここでいったん立ち止まって考えよう」と述べました。</div></div><div><h3>公明党</h3><div>公明党の山口代表は、神戸市で、「０歳から５歳まで、小学校にあがるまで、すべて無償にすることを実現するのが公明党の約束であり、連立政権の目標だ。いま手を打たなければ間に合わない。少子高齢化のために、消費税の使いみちを大きく変えて、しっかりと社会保障、子育て支援に充てようというのが、公明党と自民党の訴えだ。財政再建の計画も立て直して、社会保障や子育ても安心、未来の財政も安心という政治を進めていく」と述べました。</div></div><div><h3>共産党</h3><div>共産党の志位委員長は、神戸市で、「安倍総理大臣は、都合のいい数字を出すが、大事な数字を言っていない。働く人の実質賃金は１０万円減り、家計の消費は１世帯当たり２２万円も減った。賃金と消費といういちばん大事な土台が細っているのがアベノミクスの実態だ。こんなに消費が落ち込んでいるもとでの増税はとんでもなく、『消費税１０％は中止せよ』の声を突きつけよう」と述べました。</div></div><div><h3>立憲民主党</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、大阪・高槻市で、「格差が拡大して貧困問題が深刻になり、社会に遠心力が働いている。少子高齢化や人口減少のなかで消費が低迷し、将来不安が大きくなって、社会が分断されている。いま、やらなければならないことは、上からではなく、暮らしを下から支えて押し上げる経済政策、社会の在り方に変えていくことだ」と述べました。</div></div><div><h3>日本維新の会</h3><div>日本維新の会の松井代表は、大阪・富田林市で、「消費税を上げた部分での教育無償化には反対だ。大阪では徹底した『身を切る改革』で既得権益にメスを入れて財源を生み出してきた。そのために増税をお願いしていないし、借金も積み上げていない。消費税に頼らなくても、改革すれば、教育無償化はできる」と述べました。</div></div><div><h3>社民党</h3><div>社民党の吉田党首は、大分県日田市で、「消費税率を１０％に上げるのは反対だ。所得の低い人ほど、重い負担になるのが消費税だ。防衛費や原発の予算などを見直せば、消費税率を上げなくても済む」と述べました。</div></div><div><h3>日本のこころ</h3><div>日本のこころの中野代表は、東京都内で、「アベノミクスを評価しているが、消費税を上げれば、消費意欲が減退する。デフレ脱却後でなければ増税は難しい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171015%2Fk10011178661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Oct 2017 19:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 火山活動が活発に 警戒範囲おおむね３キロに拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171015/k10011178751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 火山活動が活発に 警戒範囲おおむね３キロに拡大</span><time datetime="2017-10-15T22:37"><span>10月15日</span> <span>22時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171015/K10011178751_1710151918_1710151920_01_03.jpg" alt="新燃岳 火山活動が活発に 警戒範囲おおむね３キロに拡大" id="news_image"></div><div>今月１１日から噴火が続く鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では火山ガスの放出量が急増し、６年前の平成２３年の噴火以来の量となるなど、火山活動が活発になっています。気象庁は、今後、規模の大きな噴火が起きるおそれがあるとして１５日午後７時に改めて「噴火警戒レベル３」の火口周辺警報を発表し、警戒が必要な範囲をこれまでのおおむね２キロから、おおむね３キロに広げました。</div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、今月１１日、平成２３年以来となる噴火が発生し、噴火警戒レベルが入山規制を示す３に引き上げられました。<br><br>気象庁によりますと、その後、噴火が続き、１４日には、噴煙の高さが一連の活動で最も高い２３００メートルに達しました。<br><br>さらに、１３日に１４００トンだった火山ガスの二酸化硫黄の放出量が、１５日は１万トンを超え、平成２３年１月の本格的なマグマ噴火のとき以来の量となったほか、火山性微動の振幅も１５日午後に入って大きくなっているということです。<br><br>このため気象庁は、今後、規模の大きな噴火が起きるおそれがあるとして、１５日午後７時、新燃岳に改めて火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベル３を継続したうえで、警戒が必要な範囲をこれまでの火口からおおむね２キロから、おおむね３キロに広げました。<br><br>この範囲内では大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、風下側を中心に火山灰や小さな噴石、火山ガスに注意するとともに、爆発的な噴火が起きた場合は、空振＝空気の振動で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><div>霧島連山の新燃岳では活発な火山活動が続いていて、１５日はおよそ５キロ離れたえびの高原の硫黄山周辺でも高い濃度の火山ガスが観測されました。気象台は新燃岳からの火山ガスが風で流されたと見て、注意を呼びかけています。<br><br>宮崎県と鹿児島県の境にある霧島連山の新燃岳は、今月１１日から噴火を繰り返していて、１５日は雲で噴煙の高さを観測できませんでしたが、活発な火山活動が続いています。<br><br>新燃岳から北西におよそ５キロ離れた宮崎県えびの市のえびの高原にある環境省の施設、「えびのエコミュージアムセンター」では、１５日午前９時ごろ、駐車場でこれまで観測されなかった二酸化硫黄が７ｐｐｍ観測されました。<br><br>気象台の職員が現地調査を行ったところ、火山ガス特有の臭いや、のどの痛みを感じたということで、気象台は新燃岳の火山ガスが風で流されたと見られるとしています。<br><br>センターは駐車場を閉鎖したうえ、施設も臨時休館とし、登山者に注意を呼びかけています。<br><br>気象台によりますと、新燃岳は火山ガスの放出量が、１３日に行った前回の調査よりも増えている可能性があるということで、気象台は山の風下側では火山ガスにも注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>避難所開設</h3><div>新燃岳のふもとにある宮崎県高原町は、自主的に避難する人を受け入れるため、１５日午後８時すぎ、新燃岳から東に１０キロ余り離れた町の施設を避難所として開設しました。<br><br>避難所となっているのは「高原町総合保健福祉センターほほえみ館」の多目的室で、町によりますと、午後９時の時点で避難した人はいないということです。<br>ほほえみ館の上村洋二館長は「避難される際は常備薬を忘れないようお願いします。６年前の噴火を教訓に備えたいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>鹿児島県の県道通行止め</h3><div>新燃岳の警戒範囲が火口からおおむね３キロに拡大されたことを受けて、鹿児島県は、警戒範囲に含まれる霧島市内の県道の６．８キロの区間を、１５日午後７時から通行止めにしました。</div></div><div><h3>登山道も立ち入り禁止</h3><div>新燃岳の警戒範囲が火口からおおむね３キロに拡大されたことを受け、鹿児島県は、この範囲に含まれる、中岳の中腹の「中岳探勝路」、大浪池の登山口から韓国岳へと登る登山道、宮崎県のえびの高原から韓国岳へと登る登山道の、合わせて３つの登山道を午後７時から立ち入り禁止にしました。</div></div><div><h3>宿泊施設に避難呼びかけ</h3><div>新燃岳の警戒範囲が火口からおおむね３キロに拡大されたことを受けて、地元の鹿児島県霧島市は、午後７時４７分に災害警戒本部を設置し、情報収集や対応の検討を進めています。<br>霧島市は、火口から３キロ付近にある２つの宿泊施設に避難の呼びかけを行い、客１人と従業員合わせて１１人はいずれも避難したということです。<br><br>霧島市によりますと、このうち２つの宿泊施設の従業員合わせて１０人は自宅などへ戻る予定で、宿泊していた客１人については、市内のほかの施設に宿泊できるよう調整中だということです。<br>また、いずれの施設とも１６日以降は営業を休止するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171015%2Fk10011178751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Oct 2017 22:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン外相 経済制裁再開なら核合意離脱も選択肢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011178921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラン外相 経済制裁再開なら核合意離脱も選択肢</span><time datetime="2017-10-16T04:26"><span>10月16日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011178921_1710160446_1710160447_01_03.jpg" alt="イラン外相 経済制裁再開なら核合意離脱も選択肢" id="news_image"></div><div>イランのザリーフ外相は、アメリカのトランプ大統領が核合意を「認めない」という判断を示したことついて、今後、アメリカが経済制裁を再開した場合には核合意から離脱するのも選択肢の１つだという考えを示し、アメリカを強くけん制しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は１３日、おととしイランと欧米などが結んだ核合意について「認めない」としたうえで、イランに対する制裁を再開するかどうかの判断を議会に委ねる考えを示しました。<br><br>これについて、イランのザリーフ外相は１４日、国営テレビのインタビューで、トランプ政権の対応は核合意に反していると批判したうえで、今後、核合意の協議に参加した国でつくる合同委員会に申し立てを行うことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「他国が誤った判断をすれば、イランは核合意にとどまらない。平和的な核開発を発展させていくことになる」と述べて、アメリカが制裁を再開した場合には核合意から離脱し、核開発を加速させることも選択肢の１つだという認識を示し、アメリカを強くけん制しました。<br><br>核合意を認めないとしたトランプ政権の方針に対しては、協議に参加したイギリス、フランス、ドイツの３か国が核合意は守られるべきだとする共同声明を発表するなど、国際社会でも懸念が広がっていて、今後、アメリカ議会がどのような判断を示すのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011178921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 04:26:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オーストリア議会下院選挙 中道右派の政党が第１党に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011178891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>オーストリア議会下院選挙 中道右派の政党が第１党に</span><time datetime="2017-10-16T04:37"><span>10月16日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011178891_1710160437_1710160441_01_03.jpg" alt="オーストリア議会下院選挙 中道右派の政党が第１党に" id="news_image"></div><div>ヨーロッパ中部のオーストリアで議会下院の選挙が行われ、難民・移民の受け入れの厳格化を前面に打ち出した中道右派の政党が第１党になるとともに、難民に対するさらに厳しい政策を掲げる極右政党も議席を大きく増やす見通しになりました。オーストリアの右傾化が鮮明となり、ＥＵ内の亀裂がさらに広がる可能性が指摘されています。</div><div>オーストリアの議会下院に当たる国民議会の選挙は１５日、投開票が行われ、地元の公共放送は日本時間の午前３時半現在の得票率の予測を発表し、中道右派で３１歳のクルツ党首が率いる国民党が３１．７％、中道左派で連立与党の一角だった社会民主党が２６．９％、極右政党の自由党が２６％としています。<br><br>国民党は議席を１０以上増やして第１党になる見通しで、クルツ党首は「国民が求めているのは新しい政治のスタイルで、その責任を担う覚悟はできている」と述べて、首相として政権を率いていく意欲を示し、勝利宣言をしました。<br><br>今回の選挙では難民・移民政策が最大の争点となり、ことし５月に国民党の党首に就任したクルツ氏は、難民に対するこれまでの寛容な政策を大幅に転換させて難民受け入れの厳格化を打ち出したほか、ＥＵの難民政策を批判することで国民の支持を得ました。<br><br>また、極右政党の自由党は、イスラム教徒の難民・移民は事実上、受け入れないとする考えを示すなどして支持を広げて１０以上議席を伸ばす見通しです。<br><br>今後、国民党が極右政党の自由党と連立することになれば、反難民・移民やＥＵ批判を掲げる連立政権が誕生することになり、ＥＵ内の亀裂がさらに広がる可能性が指摘されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クルツ党首「国民は新しい政治のスタイル求めている」</h3><div>国民党の関係者や支持者が集まるウィーン市内の会場では、地元の公共放送が国民党が第１党になるとの見通しを伝えると、大きな拍手と歓声が上がりました。<br><br>その後、クルツ党首は支持者を前に、「多くの国民が大きな期待を寄せている。国民が求めているのは新しい政治のスタイルで、その責任を担う覚悟はできている」と述べ、首相として政権を率いていく意欲を示し、勝利宣言しました。<br><br>支持者からは、「クルツ党首が国民党を第１党にしたことは本当にうれしい。オーストリアの政治に新鮮な風が吹くことになるだろう」と選挙結果を喜ぶ声や、「オーストリアがＥＵの中で決定的な役割を果たし、難民問題などの重要な課題に取り組むことが重要だ」などと新しい政権に期待する声が上がっていました。</div></div><div><h3>フランスやオランダの極右政党から歓迎の声</h3><div>オーストリアの議会下院の選挙で反難民・移民やＥＵの批判などを前面に打ち出した極右の政党が議席を増やす見通しとなったことを受けて、ヨーロッパの極右政党からは歓迎する声が上がっています。<br><br>このうち、フランスの極右政党・国民戦線のルペン党首は１５日、ツイッターを更新し、「私たちの友人である自由党の結果に万歳！これは自由とアイデンティティーを求めるヨーロッパの人々の愛情のしるしだ」と書き込み、反難民・移民を前面に打ち出した自由党の主張が広く受け入れられたという見方を示しています。<br><br>また、オランダの極右政党・自由党のウィルダース党首も１５日、オーストリアの公共放送が極右の政党が議席を増やすという見通しを伝えた直後にツイッターを更新し、「自由党とシュトラッヘ党首、おめでとう！！」などと書き込んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011178891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 04:37:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埋め立て地帰属問題 大田区 調停案に反発強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011178841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>埋め立て地帰属問題 大田区 調停案に反発強まる</span><time datetime="2017-10-16T04:39"><span>10月16日</span> <span>4時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011178841_1710160438_1710160443_01_03.jpg" alt="埋め立て地帰属問題 大田区 調停案に反発強まる" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックで競技会場が設けられる東京・臨海部の埋め立て地について、東京都の自治紛争処理委員は、１６日、江東区におよそ８６％、大田区におよそ１４％を帰属させるとする調停案を正式に提示します。大田区では、受け入れを拒否して裁判で争うべきだという意見が議会を中心に強まっていて、今後の対応が焦点となります。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックでボートなどの競技会場が設けられる東京・臨海部の「中央防波堤埋立地」について、江東区と大田区は、ともにすべての帰属を主張し、ことし７月、東京都に地方自治法に基づく調停を申請しました。<br><br>都の自治紛争処理委員は、江東区に８６．２％、大田区に１３．８％を帰属させるとする調停の原案をすでに内示し、１６日、都庁で双方の区長や議長に正式に提示します。<br><br>これについて、江東区は、埋め立て地の大半の帰属が認められることから受け入れに前向きな一方、大田区は、現場の海域で多くの区民がのりの養殖に従事していた歴史的な経緯が考慮されていないとして、受け入れを拒否して裁判で争うべきだという意見が議会を中心に強まっています。<br><br>調停が成立するには２つの議会が調停案に同意する必要があり、今後の対応が焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011178841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 04:39:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓の海上共同訓練 きょうから実施</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011178911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓の海上共同訓練 きょうから実施</span><time datetime="2017-10-16T04:46"><span>10月16日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ軍と韓国軍は、１６日から、北朝鮮による海上での軍事挑発に備えて、アメリカ海軍の原子力空母や韓国海軍のイージス駆逐艦などが参加して共同訓練を行いますが、北朝鮮がこれに反発して弾道ミサイルの発射などを行う可能性があるため、警戒と監視を強化する中で訓練を実施することになります。</div><div>アメリカ軍と韓国軍は、北朝鮮による海上での軍事挑発に備え、合同で作戦を遂行する能力の向上を図るため、１６日から５日間の日程で、朝鮮半島の周辺の海域で共同訓練を行います。<br><br>訓練には、アメリカ海軍の原子力空母「ロナルド・レーガン」や韓国海軍のイージス駆逐艦など艦艇およそ４０隻のほか、戦闘機や哨戒機も参加し、北朝鮮の潜水艦とミサイルへの対応や、海上に展開した特殊部隊に対する攻撃訓練などが実施されます。<br><br>北朝鮮は、米韓両軍が去年１０月に海上での共同訓練を行った際に、最終日に新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」と見られる１発の発射を試みて失敗しています。<br><br>また、北朝鮮は、今月１３日に、外務省傘下の研究所の研究員の名前で、今回の訓練を軍事的圧迫を強めるものだと批判したうえで、「アメリカの軍事的行動は、われわれを軍事的に対応せざるをえなくしている」と主張しています。<br><br>このため、米韓両軍は、訓練に反発する北朝鮮が弾道ミサイルの発射など軍事挑発を行う可能性があるとして、警戒と監視を強化する中で訓練を実施することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011178911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 04:46:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米経済対話 貿易分野中心に協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011178871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米経済対話 貿易分野中心に協議へ</span><time datetime="2017-10-16T04:49"><span>10月16日</span> <span>4時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本とアメリカの経済面の課題を話し合う２回目の日米経済対話が、日本時間の１７日未明、アメリカのワシントンで行われます。アメリカは、貿易赤字の削減に向けて日本との２国間の交渉に意欲を示しており、貿易の分野を中心に協議が行われる見通しです。</div><div>麻生副総理兼財務大臣とアメリカのペンス副大統領による２回目の日米経済対話は、日本時間の１７日未明、アメリカのワシントンで行われます。<br><br>ことし４月の初会合では経済政策やインフラ投資の協力など３つの分野で事務レベルの協議を進めることで合意していますが、今回、焦点となるのは貿易と投資のルールです。<br><br>アメリカは、貿易赤字の削減に向けて日米２国間の貿易交渉に関心を示しているのに対して、日本は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定で合意した多国間の枠組みが基本だという立場で、意見の隔たりは埋まっていません。<br><br>こうした中、アメリカは、日本政府がアメリカ産などの冷凍牛肉に発動している緊急の輸入制限、いわゆる「セーフガード」に反発しています。<br>このため、日本としては、冷凍牛肉の輸入量をこまめに調べ発動の基準を超えないように調整できる仕組みの導入など、運用面の改善を提案し理解を得たい考えです。<br><br>また、日本の新幹線技術を活用したインフラ整備や、アメリカのＬＮＧ＝液化天然ガスのアジアへの輸出促進など、経済協力の分野の協議も行われる予定で、来月のトランプ大統領の来日を前に、どこまで具体的な成果を出せるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>冷凍牛肉「セーフガード」の経緯</h3><div>日本政府はことし８月、緊急の輸入制限、いわゆる「セーフガード」を発動し、アメリカ産などの冷凍牛肉の関税を引き上げました。<br><br>ことし４月から６月までの冷凍牛肉の輸入量が前の年の同じ時期より１７％余り増えて発動の基準を上回ったため、国際的な貿易のルールに基づいて自動的に発動しました。<br>アメリカ産のほか、ニュージーランドやカナダなどから輸入される冷凍牛肉の関税が、それまでの３８．５％から５０％に引き上げられ、この措置は来年３月３１日まで続きます。<br><br>アメリカのトランプ政権が、日本などとの間の貿易赤字を問題視して、農産物などの輸入拡大を求める中での発動だけに、今回の措置にアメリカは反発しています。<br><br>アメリカ側は、パーデュー農務長官が「関税の引き上げはアメリカ産の牛肉の販売を妨げ、日本に対する貿易赤字が拡大する可能性がある」と強い懸念を表明したほか、ライトハイザー通商代表も訪米した河野外務大臣に懸念を示しました。<br><br>日本政府としては、関税が引き上げられたことし８月のアメリカ産冷凍牛肉の輸入量は、前の年の同じ月より減少したものの、これは７月の輸入量が多かったことの反動で、平均すると関税引き上げの影響はほとんど出ていないという立場です。<br><br>冷凍牛肉のセーフガードは今回の日米経済対話で議題となる見通しで、アメリカ側がどのような要求をしてくるのか注目されます。</div></div><div><h3>焦点は２国間の自由貿易交渉</h3><div>保護主義的な主張を続けるトランプ政権は、貿易赤字を問題にして通商政策でアメリカ第一の姿勢を鮮明にしているため、今回の日米経済対話でも貿易の分野を中心に議論を求めてくるものと見られます。<br><br>トランプ大統領は、アメリカが結んだ貿易協定は、雇用を奪い巨額の赤字をもたらしているとして、大統領に就任して直ちにＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定からの離脱を表明しました。<br><br>また、メキシコ・カナダと結んだＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定をアメリカに有利な内容に修正するため再交渉を始めたのに続いて、韓国と結んだ自由貿易協定も再交渉する見通しです。<br><br>貿易赤字を問題視するアメリカは、中国に次ぐ赤字を出している日本とも２国間の貿易協定を結び、日本への牛肉やコメなどの輸出を増やしたい考えです。<br><br>パーデュー農務長官も、今月、牛肉など農作物にかかる関税を早期に引き下げたいとして、日米２国間のＦＴＡの交渉開始に意欲を示しました。<br><br>これに対して、日本は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定で合意した多国間の枠組みを基本にするべきだという立場で、アメリカに多国間の枠組みに戻るよう粘り強く呼びかけることにしています。<br><br>アメリカが２国間のＦＴＡの交渉開始を求めてきた場合には、ＴＰＰで合意した内容以上の譲歩はできないと説明することにしていて、来月予定されているトランプ大統領の来日を前に、今回、貿易協定をめぐる議論がどのように進むか注目されます。</div></div><div><h3>トランプ大統領の発言</h3><div>アメリカのトランプ大統領は、就任前から、日本との間の巨額の貿易赤字や円安を問題視する発言を繰り返してきました。<br><br>大統領就任前のことし１月５日には、トヨタ自動車がメキシコに工場を建設する計画をツイッターで批判し、アメリカ国内で生産しなければ高い関税を払うよう求めました。<br><br>名指しで批判されたトヨタ自動車は、向こう５年でアメリカ国内に１兆円以上の投資をする計画を明らかにし、まず、アメリカ南部ケンタッキー州の工場設備の更新でおよそ１５００億円の投資を発表。トランプ大統領の批判にこたえた形となりました。<br><br>また、就任の直後に行われたアメリカの企業の幹部などとの会合では、日本の自動車市場について「日本は販売を難しくさせている。しかし、日本はアメリカでたくさんの自動車を売っている。この問題は協議しなければならない。これは公平ではない」と批判しました。<br><br>さらに、トランプ大統領は為替にも言及。「中国が何をしているか、そして、日本が何年も何をしてきたか見てみろ。彼らは為替を操作して通貨安に誘導している」と批判しました。<br><br>ただ、ことし２月の日米首脳会談で、日米間の為替についての協議は、麻生副総理兼財務大臣とムニューシン財務長官に委ねることになって、以降は日本の為替政策に対する特段の言及はなくなっています。</div></div><div><h3>専門家 米国を再びＴＰＰに</h3><div>日米経済対話で貿易分野の協議に日本はどう臨むべきか、日米の通商問題に詳しい杏林大学の馬田啓一名誉教授は「日本は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定を離脱したアメリカに対して、ＴＰＰの枠組みに戻るよう呼びかけることが重要だ。日米経済対話を通じて、アメリカがＴＰＰに復帰せざるをえない状況を作り出すべきだ」と指摘しています。<br><br>一方で、トランプ政権の出方について、馬田名誉教授は「トランプ政権は日本に対して北朝鮮をめぐる安全保障を経済問題の取り引き材料にしてくる可能性がある。北朝鮮問題の解決に協力するので、経済の面ではアメリカの言うことを聞いてくれという要求が出てくることを日本は恐れている」と分析しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011178871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 04:49:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>