<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々</span><time datetime="2018-10-10T17:05"><span>10月10日</span> <span>17時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666071_1810101635_1810101705_01_02.jpg" alt="大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々" id="news_image"></div><div>83年の歴史に幕を閉じた東京の築地市場では11日から解体工事が始まりますが、敷地内に住み着いた大量のネズミが周辺に拡散するのではないかと地元では不安が広がっています。</div><div>今月６日に営業を終えた東京 中央区の築地市場では、東京ドームの５倍にあたる敷地にある155棟の建物の解体工事が11日から始まります。<br><br>長年にわたって鮮魚や野菜を扱ってきた市場の敷地内には大量のネズミが生息し、市場を管理する東京都は、建物の構造が複雑なこともあって生息数は「推定困難」としています。<br><br>東京都は、ネズミの拡散を防ぐため市場の周辺に板や金網をはり、敷地内に400個の捕獲かごを設置するなどの対策を進めていますが、完全に封じ込めることは難しいとしています。<br><br>地元では解体工事によって餌や住みかを失ったネズミが周辺に拡散するのではないかと不安が広がっています。<br><br>市場に隣接する「築地場外市場」にあるたらこなどの魚卵を扱う専門店「田所食品」では、ネズミの侵入を防ごうと換気扇や換気口をトゲのついたシートや金網で覆ったり、隙間を開けないようにシャッターを改装したりして対策をとっています。<br><br>田所悟専務は「食べ物を扱う店なので本当に困ります。市場が豊洲に移り、残った場外市場は一丸となって頑張ろうとしている時なのでなおさら心配です。できるかぎりの対策をやっていきますが、都には、ネズミを場内から出さないように対策をとってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666071_1810101752_1810101758_01_04.jpg" alt=""><div>今月６日に営業を終えた東京 中央区の築地市場では、東京ドームの５倍にあたる敷地にある155棟の建物の解体工事が11日から始まります。<br><br>長年にわたって鮮魚や野菜を扱ってきた市場の敷地内には大量のネズミが生息し、市場を管理する東京都は、建物の構造が複雑なこともあって生息数は「推定困難」としています。<br><br>東京都は、ネズミの拡散を防ぐため市場の周辺に板や金網をはり、敷地内に400個の捕獲かごを設置するなどの対策を進めていますが、完全に封じ込めることは難しいとしています。<br><br>地元では解体工事によって餌や住みかを失ったネズミが周辺に拡散するのではないかと不安が広がっています。<br><br>市場に隣接する「築地場外市場」にあるたらこなどの魚卵を扱う専門店「田所食品」では、ネズミの侵入を防ごうと換気扇や換気口をトゲのついたシートや金網で覆ったり、隙間を開けないようにシャッターを改装したりして対策をとっています。<br><br>田所悟専務は「食べ物を扱う店なので本当に困ります。市場が豊洲に移り、残った場外市場は一丸となって頑張ろうとしている時なのでなおさら心配です。できるかぎりの対策をやっていきますが、都には、ネズミを場内から出さないように対策をとってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>粘着シートやかごでネズミ捕獲</h3><div>築地市場を管理する東京都は、移転の準備が本格化した今年度以降、ネズミを捕獲する粘着シートやかご、ネズミを駆除する薬品を敷地内に置く対策をとってきました。<br><br>その結果、都によりますと、これまでに合わせて1700匹以上を駆除したということです。<br><br>現在は、市場の外周部にネズミの拡散を防ぐ板や金網、その内側には400個の捕獲かご、さらに地下で場外の雨水管とつながっている部分にはネットを設置しています。<br><br>一部のネズミは電線を伝って移動するため、場内の電線や配線を順次撤去するとしています。<br><br>東京都は、ネズミの駆除や死骸の処理で相談したい場合は、区や市町村の保健所に問い合わせてほしいとしています。<br><br>地元の中央区は築地市場のネズミを含めた「害虫駆除対策」として今年度の一般会計に3200万円を計上し、周辺の住民には１世帯につき10枚の粘着シートを配布しています。</div></div><div><h3>ネズミは２種類 習性も異なる</h3><div>東京都によりますと、築地市場には「ドブネズミ」と「クマネズミ」の２種類のネズミが生息しているということです。<br><br>「ドブネズミ」は大きいもので30cmにも成長する大きめの種類です。<br><br>湿った場所を好み、魚介類や人の食べ残しなど何でも食べる雑食で、築地市場の中でも水産物の売り場に多いとされています。<br>泳ぐことが得意で、下水管のほか公園や歩道の植え込みにも生息しています。<br><br>「クマネズミ」は15cmから20cmほどで、特に身軽なため電線を伝って拡散するおそれもあります。<br><br>穀類や種子など植物性の餌を好むため青果の売り場に多いとされ、警戒心が強く、特に駆除が難しいと言われています。<br><br>ネズミの駆除の業者などで作る「ねずみ駆除協議会」によりますと、ネズミは年に５～６回出産し、１回の出産で、ドブネズミは10匹前後、クマネズミは５匹程度の子どもを産むということです。<br><br>生後３か月で繁殖することが可能で、寿命は３年ほどだということです。</div></div><div><h3>火事や停電の原因にも</h3><div>ネズミは衛生面の問題だけでなく、火事や停電につながるおそれもあります。<br><br>東京消防庁のまとめによりますと、東京都内でネズミが原因と確認された火事はデータのある平成８年から平成15年までの８年間で97件に上っています。<br><br>発生した場所別にみると、飲食店などの店舗が最も多く33件、次いで住宅やアパートなどが22件となっています。<br><br>平成25年３月には、東京電力福島第一原子力発電所で仮設の配電盤に入り込んだネズミが挟まってショートしたことから停電が発生し、使用済み燃料プールの冷却システムなどが最大29時間にわたって止まるトラブルも発生しています。<br><br>平成13年にはＪＲ宇都宮駅構内の配電盤にネズミが入り込み、ショートして停電が発生し、東北新幹線の東京・盛岡間がおよそ１時間不通となりました。</div></div><div><h3>病原菌あり 素手で触らないで</h3><div>ネズミの体には多くの病原菌があり、かまれたり体やふんに触ったりすると感染症を引き起こすケースもあるということです。<br><br>東京都は、ネズミの死骸を見つけたら、素手では触らずに手袋とマスクをして処理するよう呼びかけています。<br><br>また死骸は放置せず、新聞紙などでくるんだあと密閉できる袋に入れるとよいということです。<br><br>誤って触ってしまった場合には、しっかり手を洗ったうえでアルコールや除菌スプレーなどで消毒することが重要です。</div></div><div><h3>すでにネズミ増加 店は対策に必死</h3><div>築地市場から数百ｍほどの場所にある澤尾正一さんと喜美子さんの夫婦が営む弁当店では、この１週間ですでに５匹のネズミが粘着シートにかかったということです。<br><br>このネズミが築地市場から移動してきたかどうかはわかっていませんが、これまで店を構えてから15年、ネズミが現れたのは数えるほどだったといいます。<br><br>ネズミによる被害も出ていて、ペットボトルに入ったみりんやワインなどの調味料がかじられて中身がすべて漏れたり、商品として置いてあったインスタントラーメンや段ボールに入れてあったペットボトルのお茶がかじられ、廃棄せざるを得なくなったということです。<br><br>こうした被害を受けて、店を閉めている時間帯は店内に粘着シートを置いて、棚にある商品のほか食材や調味料はすべて冷蔵庫にしまう対応をとっているということです。<br><br>一方、店を開けている時はアルコール消毒や掃除をこれまで以上に徹底しているということです。<br><br>澤尾正一さんは「急にネズミが増えて大変です。電気のコードをかじられて火事にならないか心配ですが、自分の店は自分で守るしかないので、やれるだけの対策はやっていきたい」と話していました。<br><br>妻の喜美子さんは「飲食店なのでネズミの菌がいちばん心配です。これから本格的に解体工事が始まったらさらにネズミが増えないか不安です」と話していました。</div></div><div><h3>周辺地域で不安の声</h3><div>築地市場の近くにある「築地六丁目町会」は、中央区から支給された粘着シートを住宅やマンションに配りました。<br><br>住宅の粘着シートにネズミがかかった場合、中央区では通常のゴミとしては出せないため、区は町会ごとにネズミの死骸を一時的に保管する専用の箱を設置しています。<br><br>この箱の中に死骸を入れて区が週に数回のペースで回収するということです。<br><br>ただ住民の間には、粘着シートにかかったネズミを住宅から離れた専用の箱まで運ぶことや、子どもやペットが誤ってシートに触ってしまうことへの不安の声もあります。<br><br>大長清高町会長は「市場にはかなりのネズミがいると聞いているので非常に不安ですし、粘着シートの使い方にも困惑しています。被害がひどくならないよう、みんなで知恵を絞っていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「銀座など周辺繁華街も警戒を」</h3><div>ネズミ駆除の業者などで作る「ねずみ駆除協議会」の矢部辰男会長によりますと、築地市場は魚や野菜の切れ端などの餌が豊富で、身を潜めることができる排水溝も数多くあり、ネズミの生息に適した環境のため、少なくとも数千匹は生息しているのではないかということです。<br><br>協議会や東京都によりますと、これまでも都内では、再開発のため繁華街の古いビルなどを取り壊した結果、ネズミが近隣の住宅街に移動して被害が出たケースがあるということです。<br><br>矢部会長は、築地市場に近い商店街だけでなく、銀座や新橋といった周辺の繁華街にも拡散するおそれがあると指摘しています。<br><br>矢部会長は「餌と住む場所がなくなったネズミは分散せざるを得なくなる。ネズミの定着を防ぐには、まずは餌となる食べ物をなくし、わなや薬を短期間に効果的に使って駆除することが望ましい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太七段 “最後”の新人王戦 優勝に王手</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井聡太七段 “最後”の新人王戦 優勝に王手</span><time datetime="2018-10-10T18:43"><span>10月10日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666361_1810101828_1810101843_01_02.jpg" alt="藤井聡太七段 “最後”の新人王戦 優勝に王手" id="news_image"></div><div></div><div>高校生棋士の藤井聡太七段が、若手の将棋棋士らによる「新人王戦」の決勝三番勝負の初戦を白星で飾り、今回が最後の出場となる大会で、優勝まであと１勝としました。</div><div>藤井聡太七段（16）は10日、大阪の関西将棋会館で行われた新人王戦の決勝三番勝負に臨み、出口若武三段（23）と対局しました。<br><br>新人王戦は六段以下、26歳以下などの参加規定がある若手棋士らの登竜門とされる棋戦で、ことし四段から一気に七段まで昇段した藤井さんは、今回が最後の出場となります。<br><br>藤井七段と出口三段は、おととし非公式戦で１回対局し、この時は藤井七段が勝っています。<br><br>三番勝負の初戦となった10日の対局は、終盤に藤井七段が相手の王手をかわしながら要所に持ち駒を指して逆に相手の王を追い詰め、午後５時ちょうど、112手までで出口三段が投了し、藤井七段が勝ちました。<br><br>藤井七段は優勝まであと１勝で、次の対局は今月17日です。<br><br>優勝すれば新人王戦の年少記録を31年ぶりに更新するほか、ことし２月の「朝日杯将棋オープン戦」以来、２回目の棋戦優勝となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 18:43:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドンキホーテ 総合スーパー「ユニー」完全子会社化で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドンキホーテ 総合スーパー「ユニー」完全子会社化で最終調整</span><time datetime="2018-10-10T19:11"><span>10月10日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666451_1810101910_1810101911_01_02.jpg" alt="ドンキホーテ 総合スーパー「ユニー」完全子会社化で最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>ディスカウントストア大手のドンキホーテが総合スーパーのユニーを傘下に収める見通しになりました。流通大手のユニー・ファミリーマートホールディングスが、ドンキホーテにユニーの株式を売却する方向で最終調整を進めています。</div><div>関係者によりますと、「ユニー・ファミリーマートホールディングス」は、子会社「ユニー」の保有している株式すべてを、「ドンキホーテホールディングス」に売却する方向で最終調整に入りました。<br><br>ドンキホーテは、去年、ユニーと資本提携し、株式の４割を保有していて、交渉がまとまればユニーへの出資比率は100％になり、完全子会社として傘下に収めることになります。<br><br>ユニーは東海地方を中心に総合スーパーの「アピタ」や「ピアゴ」を展開していますが、ネット通販やドラッグストアなどとの競争で収益が伸び悩んでいます。<br><br>こうした中、ドンキホーテとユニーがことし開店させた共同店舗では商品を山積みにして陳列するなどのドンキホーテの手法を取り入れた結果、売り上げを大きく伸ばしたということです。<br><br>ドンキホーテとしてはユニーの買収によりグループの規模を拡大させるとともに、収益力の強化につなげたい考えです。<br><br>一方、ユニー・ファミリーマートホールディングスとしては、不振が続いている総合スーパーを切り離し、主力のコンビニ事業に集中する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 19:11:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>靖国神社宮司 天皇陛下についての「不適切発言」で退任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>靖国神社宮司 天皇陛下についての「不適切発言」で退任へ</span><time datetime="2018-10-10T19:36"><span>10月10日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666441_1810101922_1810101936_01_02.jpg" alt="靖国神社宮司 天皇陛下についての「不適切発言」で退任へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京の靖国神社のトップを務める宮司が神社の運営などを話し合う委員会の中で、天皇陛下について不適切な発言をし、混乱を招いたとして、退任することになりました。</div><div>退任することになったのは、靖国神社の小堀邦夫宮司（68）です。<br><br>小堀宮司をめぐっては、一部の週刊誌がことし６月に行われた神社の運営などを話し合う委員会の中で、「陛下が一生懸命、慰霊の旅をすればするほど靖国神社は遠ざかっていく」などと天皇陛下を批判する発言をしたと報じられています。<br><br>靖国神社によりますと、調査に対して宮司はこうした内容を発言したことを認めたということで、不適切な発言で混乱を招いたとして、宮内庁に謝罪するとともに10日までに退任する意向を伝えたということです。<br><br>宮司はことし３月に就任したばかりで、神社のトップが半年余りで退任する事態になりました。<br><br>退任は、今月26日に開かれる総代会で正式に決まるということです。<br><br>靖国神社は「委員会での各委員の発言などの回答は控えます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 19:36:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸航空交通管制部でまたトラブル 旅客機の運航に影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸航空交通管制部でまたトラブル 旅客機の運航に影響</span><time datetime="2018-10-10T20:27"><span>10月10日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666511_1810102035_1810102036_01_02.jpg" alt="神戸航空交通管制部でまたトラブル 旅客機の運航に影響" id="news_image"></div><div></div><div>システムトラブルのため、今月からの管制業務を始められなかった国土交通省の「神戸航空交通管制部」が、プログラムを改修し10日から本格的に運用を始めましたが、再びシステムにトラブルが起き、那覇空港などを発着する旅客機に影響が出ています。</div><div>「神戸航空交通管制部」は、那覇にある管制部を廃止して今月１日に新設されましたが、初日にシステムトラブルが起き神戸での管制業務を開始できず、急きょ那覇に機能を戻して対応していました。<br><br>国土交通省によりますと、プログラムを改修した結果、正しく機能するようになったため、10日から本格的に運用を開始しましたが、午後５時23分に再びシステムにトラブルが起きたということです。<br><br>バックアップのシステムを起動し対応しましたが、15分間にわたり屋久島の南から与那国島周辺にかけての管轄する空域に旅客機が進入できなくなりました。<br><br>このため、那覇空港で旅客機が離陸できなくなるなどの影響が出ましたが、午後６時すぎから徐々に解消しているということです。<br><br>ただ、このあとも旅客機の混雑を避けるため運航への影響はしばらく続く見込みです。<br><br>国土交通省が不具合が再び起きた原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 20:27:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イオン スーパー経営のグループ各社 地域ごとに統合へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イオン スーパー経営のグループ各社 地域ごとに統合へ</span><time datetime="2018-10-10T21:09"><span>10月10日</span> <span>21時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666521_1810102050_1810102109_01_02.jpg" alt="イオン スーパー経営のグループ各社 地域ごとに統合へ" id="news_image"></div><div></div><div>流通大手の「イオン」は全国でスーパーを経営するグループ各社を地域ごとに統合すると発表し、物流コストの削減など経営態勢の強化を進めることにしています。</div><div>これは「イオン」が10日開いた中間決算の記者会見で明らかにしたもので、全国でスーパーを経営する主要な14のグループ会社を、北海道や東北、近畿など６つの地域ごとに、再来年３月までに経営統合します。<br><br>これにより、同じ地域で重複していた物流センターを統合してコストを削減したり、独自商品の開発力を高めたりして、経営態勢の強化を目指すということです。<br><br>この背景には、ネット通販など異業種との競争が激しくなっていることや、人件費の高止まりなどによってスーパーの経営環境が厳しさを増していることがあります。<br><br>イオンの岡田元也社長は会見で「地域でいちばん成長できる企業になることが目的であり、そのためには、統合したうえで新しい成長の形を見つける必要がある」と話していました。<br><br>またイオンのことし３月から８月までのグループ全体の中間決算は、食品などプライベートブランドの売り上げが伸びたことや、ドラッグストア事業が好調だったことなどから、売り上げにあたる営業収益が４兆2600億円余りと、中間決算としては過去最高になりました。<br><br>また最終的な損益は、前の年の同じ時期の２倍以上となる105億円の黒字でした。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666521_1810102039_1810102109_01_03.jpg" alt=""><div>これは「イオン」が10日開いた中間決算の記者会見で明らかにしたもので、全国でスーパーを経営する主要な14のグループ会社を、北海道や東北、近畿など６つの地域ごとに、再来年３月までに経営統合します。<br><br>これにより、同じ地域で重複していた物流センターを統合してコストを削減したり、独自商品の開発力を高めたりして、経営態勢の強化を目指すということです。<br><br>この背景には、ネット通販など異業種との競争が激しくなっていることや、人件費の高止まりなどによってスーパーの経営環境が厳しさを増していることがあります。<br><br>イオンの岡田元也社長は会見で「地域でいちばん成長できる企業になることが目的であり、そのためには、統合したうえで新しい成長の形を見つける必要がある」と話していました。<br><br>またイオンのことし３月から８月までのグループ全体の中間決算は、食品などプライベートブランドの売り上げが伸びたことや、ドラッグストア事業が好調だったことなどから、売り上げにあたる営業収益が４兆2600億円余りと、中間決算としては過去最高になりました。<br><br>また最終的な損益は、前の年の同じ時期の２倍以上となる105億円の黒字でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 21:09:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キノコ採り中に男性滑落し死亡 長野 塩尻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キノコ採り中に男性滑落し死亡 長野 塩尻</span><time datetime="2018-10-10T21:44"><span>10月10日</span> <span>21時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666551_1810102132_1810102144_01_02.jpg" alt="キノコ採り中に男性滑落し死亡 長野 塩尻" id="news_image"></div><div></div><div>長野県でキノコ採りでの事故が相次ぐなか、10日も塩尻市の山林でキノコを採りにきていた62歳の男性が滑落して死亡しました。</div><div>10日午後１時半ごろ、塩尻市奈良井の山林でキノコ採りをしていた男性が滑落したと警察に通報がありました。<br><br>警察などが捜索したところ近くの岩場で男性が倒れているのが見つかり、ヘリコプターで救助されましたが、搬送先の病院で10日夜、死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと死亡したのは塩尻市の農業小松茂也さん（62）で、親戚の男性と一緒にキノコを採るため山に入っていたということです。<br><br>警察は親戚の男性から話を聞くなどして滑落した際の状況を詳しく調べています。<br><br>長野県ではことし８月からきのこ採り中の事故が相次いでいて今シーズンに死亡した人はこれで11人となり、去年の３人を大幅に上回っています。<br><br>警察は、キノコ採りの際は１人での入山を避けることや急な斜面は歩かないことそれに入山場所や行動予定を家族に伝えるなどして、遭難や滑落に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 21:44:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>