<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>吉野復興相が就任 「責任の重さを痛感」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>吉野復興相が就任 「責任の重さを痛感」</span><time datetime="2017-04-26T12:05"><span>4月26日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961701_1704261253_1704261254_01_03.jpg" alt="吉野復興相が就任 「責任の重さを痛感」" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、辞任した今村前復興大臣の後任に、福島県出身で自民党の吉野正芳衆議院議員を起用し、「任命責任は内閣総理大臣たる私にある」と謝罪したうえで、復興に全力で取り組み、信頼の回復に努める考えを示しました。復興大臣に就任した吉野氏は記者団に対し、「責任の重さを痛感している」と述べました。</div><div>今村前復興大臣は、２５日夜の講演で、東日本大震災に関連して、「東北のほうだったからよかった」などと述べ、被災者を傷つける発言をした責任を取りたいとして、２６日午前、総理大臣官邸で安倍総理大臣に辞表を提出しました。<br><br>これを受けて、安倍総理大臣は、総理大臣官邸に自民党の吉野正芳衆議院議員を呼び、後任に起用することを決めました。安倍総理大臣は吉野氏と会談したあと、記者団に対し、「東日本大震災からの復興は、安倍内閣の最重要課題で、被災地の皆さまの心に寄り添いながら、復興に全力を挙げる、これは揺るぎない内閣の基本方針だ。改めて被災地の皆さまに深くおわびを申し上げたい。任命責任はもとより内閣総理大臣たる私にあり、こうした結果となったことに対して、国民に心からおわびを申し上げる」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「復興は道半ばであり、１日たりとも停滞は許されない。東北の復興、福島の再生に全力で取り組んでいく。安倍政権が掲げた政策の結果を出すことによって、国民の皆さまの信頼を回復したい」と述べました。<br><br>吉野氏は、皇居での認証式などをへて復興大臣に就任し、記念撮影に臨んだあと、記者団に対し、「責任の重さを痛感している」と述べました。<br><br>吉野氏は福島県いわき市出身で、衆議院福島５区選出の６８歳。福島県議会議員をへて、平成１２年の衆議院選挙で初当選し、６期目で、環境副大臣などを歴任し、衆議院の東日本大震災復興特別委員長を務めてきました。安倍総理大臣としては、閣僚などによる不適切な言動が相次ぎ、与党内からも苦言が出る中で、被災地の復興に尽力してきた吉野氏を起用することで、国会審議などへの影響を最小限に抑え、信頼の回復につなげたいという考えがあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>吉野新大臣「責任の重さを痛感」</h3><div>吉野正芳復興大臣は、総理大臣官邸で、安倍総理大臣から補職辞令交付を受けたあと、記者団に対し、「責任の重さを痛感しているところだ」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官 職務に緊張感徹底</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、「被災地の復興に１日も遅滞があってはならないとの考えから、吉野氏を間髪入れずに復興大臣に任命することにした。『東北の復興なくして日本の再生なし』の考え方で復興を加速していくことがいちばん大事だ」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、「国会議員は、選挙で選ばれている立場として、そもそもみずからの発言や行動には責任を持たなければならない。その中で、大臣・副大臣・政務官は、内閣の一員として、常に緊張感を持って職務にあたるべきことは当然だ。こうしたことをあらゆる機会に徹底して浸透させていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表 謙虚な姿勢欠かせない</h3><div>公明党の山口代表は党の会合で、今村復興大臣の辞任について、２６日朝、安倍総理大臣からおわびの電話があったことを明らかにしたうえで、今後の政権運営や国会対応には、政府与党の謙虚な姿勢が欠かせないという認識を示しました。<br><br>この中で、山口代表は、今村復興大臣の辞任について、「与党として被災地に寄り添い、復興に向けて歩んできた努力を無にする言動は断じて許されない」と述べました。<br><br>そのうえで、山口氏は「けさ、安倍総理大臣から電話があったが、おわびの言葉を聞くのは本当に残念だ。政権を奪還し、『謙虚な気持ちで国民の期待に応えていこう』と誓った原点に再び立ち戻ってスタートしなければならない」と述べ、今後の政権運営や国会対応には、政府与党の謙虚な姿勢が欠かせないという認識を示しました。<br><br>また、山口氏は、今村大臣の後任に起用される自民党の吉野正芳衆議院議員について、「被災地の１つの福島県いわき市の出身であり、復興に向けて再び前進できるよう、先頭に立って頑張ってもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>民進 蓮舫代表「任命責任を厳しく追及」</h3><div>民進党の蓮舫代表は、党の参議院議員総会で、「辞めて済まされる話ではない。　東北を切り捨てるような発想の人は　復興大臣の任にあらずだ。そもそも自主避難した人たちを　自己責任と言い放ち、記者に対して『うるさい、出て行け』と言ったときに、復興大臣としてふさわしいと守ったのは安倍総理大臣ではないか。首を切れば終わりだというのでは、あまりにも国民をばかにしていて、おごり、緩みレベルではない。安倍総理大臣の任命責任を厳しく追及していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田国対委員長 被災者・被災地への冒とく </h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者団に対し、「今村氏の発言は、被災者、被災地すべてに対する冒とくで、日本の復興に関わる基本姿勢が問われている。きちんとした謝罪と審議をする必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「国会審議をすべて止めるのは疑問」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で、「被災地に寄り添っているとは思えない発言で辞任は当然だ。ただ、後半国会は、『テロ等準備罪』を新設する法案など、国民が注視する課題が山積しており、国会審議をすべて止めるのは疑問だ。与党は、謝るだけでなく、きちんと反省していると国民が感じられるアクションを起こすべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:05:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</span><time datetime="2017-04-26T12:40"><span>4月26日</span> <span>12時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今村復興大臣が東日本大震災の復興に関連して「東北のほうでよかった」と発言したことに関連して、ネット上では「東北でよかった」というハッシュタグをつけて東北出身であることを誇りに感じたり、東北の魅力を伝えようとする投稿が相次ぎ、話題になっています。</div><div>今村復興大臣の発言を受けてツイッター上では、２５日、発言を批判する投稿が目立ちましたが、２６日にかけて、「東北に生まれてよかった」など東北の出身であることを誇りにしたり、東北の魅力を発信したりする投稿が相次いで寄せられています。<br><br>投稿では、「お米もお酒もお水も空気も美味しい！周りの人が優しい。東北に生まれて、本当に良かった！」とか、「産まれてずっと宮城県民。震災で友達は死んだしじいちゃんはまだ行方不明でまだまだ辛いことはあるけど東北に生まれてよかった」などと、今も東北に住む人や東北出身と見られる人たちの書き込み、それに美しい東北の風景の写真の投稿が多く見られました。<br><br>また、「このタグ見た時ドキッとしたけど、素敵なツイートがたくさん。東北に行ったことはないけど、行ってみたいなと思いました。発想の転換って大事だ」、「失言の方かと思ってタグ見たら、素敵なところがいっぱいの東北で溢れてた。東北のみんな素晴らしい。ぜひ行ってみたい」、「復興相の失言を逆手に取った＃東北でよかったハッシュタグますます盛りあがってる。東北のいいところ、美しい風景をどんどん挙げてる。日本人もまだまだ捨てたもんじゃない」といった被災地を含めた日本全体を応援するような投稿も多く寄せられています。<br><br>こうした投稿について津波で大きな被害を受けた宮城県南三陸町の佐藤仁町長は「大臣の発言は残念だったが、震災から６年がすぎ、震災の風化が進む中で、被災地を思い出し、応援するメッセージが広がることは本当にありがたく心強い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:40:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学生に人気「かいけつゾロリ」発行３０年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小学生に人気「かいけつゾロリ」発行３０年</span><time datetime="2017-04-26T14:46"><span>4月26日</span> <span>14時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961871_1704261453_1704261454_01_02.jpg" alt="小学生に人気「かいけつゾロリ」発行３０年" id="news_image"></div><div></div><div>累計発行部数が３５００万部を超える人気の児童書「かいけつゾロリ」シリーズが、第１作の発行からことしで３０年となるのを記念する展覧会が東京の百貨店で始まりました。</div><div>小学生を中心に人気の児童書、「かいけつゾロリ」シリーズは、「いたずらの王者」を目指すきつねのキャラクター「ゾロリ」がさまざまな冒険に挑む物語で、これまでに６０作品が発行され、累計の発行部数は３５００万部を超えています。<br><br>昭和６２年の第１作の発行からことしで３０年となり、２６日から東京・中央区の百貨店で、記念の展覧会が始まりました。<br><br>展覧会では、シリーズの６０作品すべてが名場面の原画とともに紹介されているほか、作品に登場するキャラクターが至る所に展示され、シリーズに登場する「おやじギャグ」を集めたコーナーや、作者の原ゆたかさんの仕事場などを再現したコーナーもあります。<br><br>オープンに先立ってあいさつした原さんは「３０年間の作品を振り返ると、自分でもこんなことを書いたんだと驚きます。子どもたちに『本のページをめくる楽しさ』を味わってもらおうと続けてきたシリーズなので、これからも、子どもたちに楽しんでもらえる作品を書いていきたいです」と話していました。<br><br>この展覧会は来月８日まで、東京・中央区の日本橋高島屋で開かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:46:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来春卒業の大学生・大学院生の求人倍率 ６年連続上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>来春卒業の大学生・大学院生の求人倍率 ６年連続上昇</span><time datetime="2017-04-26T14:47"><span>4月26日</span> <span>14時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>来年春に大学や大学院を卒業する学生に対する企業の求人倍率は１．７８倍と、６年連続で上昇したという民間の調査がまとまりました。特に、人手不足が続く流通業と建設業は、これまでで最も高い倍率となっています。</div><div>情報サービス大手のリクルートホールディングスは、毎年２月から３月にかけて、従業員５人以上の企業およそ７０００社を対象に採用予定数などの調査を行っていて、今回は、全体の６２％に当たる４５０９社から回答がありました。<br><br>それによりますと、来年春に大学や大学院を卒業する学生に対する求人倍率は１．７８倍で、前の年の調査を０．０４ポイント上回り、６年連続の上昇となりました。<br><br>業種別で見ますと、最も倍率が高かったのは人手不足が続く流通業で１１．３２倍、次いで建設業が９．４１倍となっていて、いずれも、これまでで最も高くなりました。このほか、製造業が２．０４倍、金融業が０．１９倍などとなっています。<br><br>来年春に卒業する大学生や大学院生の就職活動は６月から面接が解禁されますが、ことしは建設や流通業界で、学生に優位な売手市場となる傾向が一層、強まりそうです。<br><br>調査を担当したリクルートワークス研究所の戸田淳仁主任アナリストは「流通業や建設業は、働き方や労働時間といった点で学生から厳しいというイメージを持たれており、ほかの業種と比べて就職を希望する学生が少ないことも、求人倍率が高くなった背景にあるのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小規模企業ほど人手不足が深刻</h3><div>今回、発表された求人倍率を見ますと、規模が小さい企業ほど人手不足が一段と深刻化していて、業種別では、流通業と建設業で、学生が有利な「売手市場」の傾向が強まっています。<br><br>まず、企業の規模別に見ますと、従業員が１０００人未満の企業は３．４３倍で、前回、１年前の調査の２．４９倍から大幅に上昇しています。一方、従業員が１０００人以上の企業は０．７１倍と、前回の０．９倍から低下していて、企業の規模によって二極化していることがうかがえます。<br><br>業種別に見ますと、求人倍率が最も高いのは、流通業の１１．３２倍で、１年前の６．９８倍から大きく跳ね上がっています。次いで、建設業が９．４１倍と、１年前の６．２５倍から大幅に増加していて、この２つの業種で、売手市場の色合いが一段と強まっています。<br><br>このほか、製造業は１年前の１．９３倍から今回は２．０４倍に、サービス・情報業は０．４９倍から今回は０．４４倍に、金融業は１年前と同じ０．１９倍となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:47:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 時代の変化に合わせ改憲論議を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 時代の変化に合わせ改憲論議を</span><time datetime="2017-04-26T14:48"><span>4月26日</span> <span>14時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961861_1704261453_1704261453_01_02.jpg" alt="安倍首相 時代の変化に合わせ改憲論議を" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、憲法施行７０周年の記念の式典であいさつし、「憲法は国の理想の姿を語るもので、新しい時代の理想の姿を描いていくことが求められている」と述べ、時代の変化に合わせて、改正論議を進める必要があるという考えを示しました。</div><div>来月３日で憲法の施行から７０年を迎えるのを前に、国会近くの憲政記念館で２６日、衆参両院が主催して記念の式典が開かれました。<br><br>最初に主催者を代表して大島衆議院議長が「憲法施行７０周年という節目を契機に、国会議員は、将来を見据えて憲法の在り方を真剣に考えていかなければならない」と述べました。<br><br>このあと、来賓として出席した安倍総理大臣があいさつし、「憲法施行から７０年の間、国内外の情勢は大きく変化した。人口減少社会の到来や、北朝鮮による核・ミサイル開発をはじめとした安全保障環境の悪化など、困難な課題に立ち向かい、未来への責任を果たさなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「憲法は国の未来や理想の姿を語るもので、国民主権、基本的人権の尊重、平和主義という普遍的価値を深く心に刻みながら、新しい時代の理想の姿を描いていくことが求められている」と述べ、時代の変化に合わせて、改正論議を進める必要があるという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:48:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開</span><time datetime="2017-04-26T15:10"><span>4月26日</span> <span>15時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961891_1704261514_1704261514_01_03.jpg" alt="米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開" id="news_image"></div><div>アメリカ軍と韓国軍は、北朝鮮のミサイル基地に対する空爆や砲撃を想定した訓練を公開し、米韓の合同軍事演習に反発している北朝鮮をけん制しました。</div><div>この訓練は、アメリカ軍と韓国軍の定例の合同軍事演習の一環として、南北の軍事境界線に近いポチョン（抱川）にある射撃場で２６日まで行っていたものです。<br><br>先週、報道関係者に公開されたのに続き、２６日は一般にも公開され、Ｆ１６戦闘機やヘリコプターなどおよそ５０機、戦車や装甲車などおよそ９０両、それに、兵士２０００人余りが参加しました。<br><br>韓国軍によりますと、訓練は北朝鮮軍のミサイル基地への攻撃を想定して行われ、はじめに、戦闘機による空爆や自走砲による砲撃が行われ、爆弾や砲弾が標的に着弾するたびに、大きな火柱が上がるとともに、ごう音が響いていました。また、ミサイル基地を制圧する訓練も行われ、戦車部隊が攻撃を加えながら突入したあとで、輸送ヘリコプターから韓国軍の特殊部隊が降下し、各部隊が連携を確認していました。<br><br>韓国陸軍のチョン・スンホ（鄭承虎）中佐は「これからも韓国軍は、強力な米韓同盟の下、韓国の安全保障を強固に守っていく」と述べ、北朝鮮をけん制しました。北朝鮮は、今月末まで行われる米韓の合同軍事演習に反発していて、米韓両軍は、さらなる挑発のおそれもあるとして警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:10:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝ドラ「ひよっこ」東京編 竹内涼真さんら新出演者発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>朝ドラ「ひよっこ」東京編 竹内涼真さんら新出演者発表</span><time datetime="2017-04-26T15:50"><span>4月26日</span> <span>15時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961901_1704261523_1704261550_01_02.jpg" alt="朝ドラ「ひよっこ」東京編 竹内涼真さんら新出演者発表" id="news_image"></div><div></div><div>今月から放送が始まったＮＨＫの連続テレビ小説「ひよっこ」の出演者が新たに発表され、上京したヒロインが暮らす同じアパートの住人を演じる竹内涼真さんなどが抱負を語りました。</div><div>「ひよっこ」は、東京オリンピックが開かれた昭和３９年から始まるドラマで、茨城県の山あいの村から集団就職で上京し、下町の町工場などで働くヒロインを有村架純さんが演じています。<br><br>２６日、東京・渋谷のＮＨＫ放送センターで、ヒロインが上京した「東京編」に出演する１３人が新たに発表されました。<br><br>このうち、ヒロインが暮らすアパートの隣の部屋に住む大学生役を演じる竹内涼真さんは、連続テレビ小説初出演で、当時の町並みを再現したスタジオの精巧なセットに驚いたエピソードを明かし、「本当に出演が決まって率直にうれしいです。『ひよっこ』というすばらしい作品に途中から参加させていただくことになりましたが、出演者の方が積み重ねてきたレールにしっかり乗って、いいスパイスになれればと思います。一生懸命頑張ります」と抱負を語りました。<br><br>また同じくアパートの住人で、私生活が謎に包まれた個性的な女性を演じる、シシド・カフカさんは、「まさか出演させていただくとは考えていなかったので光栄でうれしいです。難しい役どころですが、このストーリーのいい歯車になれるよう楽しみながら演じたい」と話していました。<br><br>さらに、ヒロインが働くことになる洋食屋の娘を演じる元ＡＫＢメンバーの島崎遥香さんは、「今回の役は跳ねっ返りが強い子で、初登場のシーンからヒロインに対してものすごく嫌みをいう役です。何だこの嫌な女と思うかもしれませんが、根はとてもいい子なので、最後まで温かい目で見ていただけたらうれしいです」と述べました。<br><br>連続テレビ小説「ひよっこ」は、ことし９月まで放送される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>