<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>株価終値 1万8559円 ２日連続でことしの最安値を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価終値 1万8559円 ２日連続でことしの最安値を更新</span><time datetime="2020-03-12T15:21"><span>3月12日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327741_2003121515_2003121521_01_02.jpg" alt="株価終値 1万8559円 ２日連続でことしの最安値を更新" id="news_image"></div><div></div><div>12日の東京株式市場は、新型コロナウイルスの感染拡大への懸念が強まって全面安の展開となり、日経平均株価は856円値下がりし、２日連続でことしの最安値を更新しました。<br><br>日経平均株価、12日の終値は、11日の終値より856円43銭安い、１万8559円63銭でした。<br><br>これは2017年４月以来、２年11か月ぶりの低い水準です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 15:21:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく</span><time datetime="2020-03-12T17:23"><span>3月12日</span> <span>17時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327251_2003121014_2003121016_01_02.jpg" alt="米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は新型コロナウイルスの感染拡大と影響を食い止めるため、ヨーロッパの26か国からの入国を30日間停止し、日本円で５兆円規模の支援策を導入したいという考えを明らかにしました。しかし急速に広がる感染と生活や経済への影響が収まる気配はありません。</div><div>トランプ大統領は11日、ホワイトハウスの大統領執務室から国民向けに演説し、「ウイルスとの戦いで極めて重要な局面にある。これまでで最も攻撃的かつ包括的な取り組みだ」と述べて、新たな措置を発表しました。<br><br>このなかでトランプ大統領は水際対策を強化するため「ヨーロッパからの入国を30日間、停止させる」と明らかにしました。<br><br>国土安全保障省によりますと、対象となるのはイギリスなどを除くヨーロッパの26か国で、アメリカ東部時間の13日午後11時59分以降、これらの国から渡航してきたり、２週間以内の渡航歴があったりする外国人の入国を認めないということです。<br><br>さらに国務省はアメリカからのすべての海外渡航に関して、渡航先で感染したり行動を制限されたりする可能性があるとして、再検討を求める勧告を出しました。<br><br>トランプ大統領は演説で追加の経済対策も明らかにし、中小企業向けの低利の融資など500億ドル、日本円で５兆2000億円規模の新たな支援策を導入したいという考えを示しました。<br><br>トランプ大統領はこれに先立ち日本の所得税に近い給与税の引き下げも打ち出していて、株価が歴史的な下落を記録するなど、経済への影響の懸念が強まるなか、対応に躍起になっています。<br><br>また、トランプ大統領は「多くのアメリカ人にとってリスクはとても低い。若くて健康な人は早期の回復を期待できる。ただ高齢者のリスクは高く、重ね重ねの注意が必要だ」と述べて、冷静な対応を求めました。<br><br>しかし、アメリカでの感染者はこの１週間で急増し、専門家は今後、さらに悪化するという見通しを示していて、感染と生活や経済への影響が収まる気配はありません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“物資の輸入は対象外” ツイッターで強調</h3><div>トランプ大統領は演説でヨーロッパからの入国停止を明らかにした際、人だけでなく物資の輸入も禁じると受け止められる発言をしましたが、その後、ツイッターに「貿易はヨーロッパからの30日間の入国制限措置の影響は受けない。この措置は人を停止させるもので物資ではない」と書き込み、物資の輸入は対象とはならないことを強調しました。</div></div><div><h3>米への入国停止は26か国</h3><div>ホワイトハウスやアメリカ国土安全保障省によりますと、アメリカへの入国を停止するのは、ＥＵ加盟国を中心に人とモノの自由な移動を認めた「シェンゲン協定」に加盟する26か国を、アメリカ入国の14日前までに訪れた外国人です。アメリカ国民とその家族は含まれないということです。<br><br>この措置が始まるのは、アメリカ東部時間の13日午後11時59分、日本時間の14日の午後０時59分以降で、対象となる26か国は、アイスランド、イタリア、エストニア、オーストリア、オランダ、ギリシャ、スイス、スウェーデン、スペイン、スロバキア、スロベニア、チェコ、デンマーク、ドイツ、ノルウェー、ハンガリー、フィンランド、フランス、ベルギー、ポーランド、ポルトガル、マルタ、ラトビア、リトアニア、リヒテンシュタイン、それに、ルクセンブルクです。</div></div><div><h3>ＥＵ加盟国から米への渡航 １か月152万人以上</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の統計局によりますと、ＥＵの27の加盟国から去年３月の１か月間に航空機でアメリカに渡航した人の数は、合わせて152万人以上に上り、ここ数年、毎年増加の傾向にありました。<br><br>このうち最も多かったのが、ドイツからの渡航者でおよそ40万人、次いでフランスがおよそ30万人、オランダが22万人でした。</div></div><div><h3>ＥＵ大統領「必要なあらゆる措置進める」</h3><div>アメリカのトランプ大統領がヨーロッパからの入国を停止すると明らかにしたことを受けて、ＥＵ＝ヨーロッパ連合のミシェル大統領は12日、ツイッターに、「きょう状況を分析する。経済の混乱は避けなければならない。ＥＵは感染拡大の抑え込みや研究支援など必要なあらゆる措置を進めている」と投稿し、対応を急ぐ考えを示しました。</div></div><div><h3>「国際社会に感染防止 しっかり説明したい」官房長官</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、アメリカのトランプ大統領が、イギリスを除くヨーロッパからの渡航を停止させる方針を明らかにしたことについて「わが国への特段の言及はなかったと承知している。政府としては、アメリカを含む国際社会に対し、わが国の感染防止のための取り組みや国内の状況をしっかり説明していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:23:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス「緊急事態宣言」可能にする法案 衆院で可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス「緊急事態宣言」可能にする法案 衆院で可決</span><time datetime="2020-03-12T17:55"><span>3月12日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327881_2003121654_2003121655_01_02.jpg" alt="新型ウイルス「緊急事態宣言」可能にする法案 衆院で可決" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのさらなる感染拡大に備え、「緊急事態宣言」を可能にする法案は、衆議院本会議で採決が行われた結果、自民・公明両党や、立憲民主党などの賛成多数で可決され、参議院に送られました。</div><div>新型コロナウイルスの感染がさらに拡大した場合に備え、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、都道府県知事が外出の自粛や学校の休校などの要請や指示を行うことを可能にするための法案は、11日、衆議院内閣委員会で審議入りし、質疑と採決の結果、賛成多数で可決されました。<br><br>また、委員会では、▽緊急事態宣言にあたっては、緊急でやむをえない場合を除き、国会に事前に報告し、その後の状況も適時、報告することや、▽施設利用の制限などを要請する場合には、経済的不利益を受ける者への配慮を十分検討するなどとした付帯決議も、賛成多数で可決されました。<br><br>法案は、12日午後に開かれた衆議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党のほか、立憲民主党、国民民主党、日本維新の会などの賛成多数で可決され、参議院に送られました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「与野党連携し対応することが大事」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「安倍総理大臣も、国会の実情はよく理解し、森法務大臣の発言にもいろいろなことを感じていたと思う。任命権者として、しかるべき注意をしたことは意義あることだ。叱責があったことを肝に銘じて、大臣として頑張ってほしい」と述べました。<br><br>また新型コロナウイルスのさらなる感染拡大に備え、「緊急事態宣言」を可能にする法案について、「ＷＨＯもパンデミックという懸念を持っている。国民の健康と経済に与える影響は想像を絶するものがあると心配しており、与野党が連携し、立法府として、しっかりとした対応をすることが、いまいちばん大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「引き続き森法相の辞任求める」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は会派の代議士会で、「森法務大臣はみずからの発言が事実と違うということで謝罪をしたが、安倍総理大臣からは明確な謝罪が無く、誠に残念だ。あす衆議院法務委員会と参議院予算委員会で、森大臣に対して発言の真意をただし、引き続き辞任を求めていく」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「野党側はいつもの審議妨害」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は党の代議士会で、「立憲民主党など野党側のいつもの審議妨害によって、衆議院本会議が始まる時間が大幅に遅れた。森法務大臣の国会答弁を理由に野党側が審議を止めた理由は理解できるが、なぜ審議を再開することを決めたのか。意味が分からないので公の場で説明してほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>患者は 医師は 新型ウイルス 感染と向き合った人の「証言」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012328041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>患者は 医師は 新型ウイルス 感染と向き合った人の「証言」</span><time datetime="2020-03-12T18:14"><span>3月12日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328041_2003121806_2003121808_01_02.jpg" alt="患者は 医師は 新型ウイルス 感染と向き合った人の「証言」" id="news_image"></div><div></div><div>「初期症状だけでは感染を疑えなかった」ーー感染した女性は言います。医師も「インフルエンザと見分けがつきにくく、診察する側も怖さを感じた」と。新型コロナウイルスに感染した人や治療にあたった医師らが感染と向き合って何を感じたのか、証言しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>どんな症状に？ 感染した人が語る</h3><div>今月５日に新型コロナウイルスへの感染が確認された20代の女性が電話インタビューに答えました。今、入院して治療を受けています。<br><br>この女性の60代の母親は、今月３日に感染が確認された札幌市のライブバーの従業員です。ここでは合わせて６人の感染が確認されています。<br><br>女性は母親の症状についてこう話しました。<br><br>「先月26日に仕事から帰宅すると、のどに少し違和感があると言っていた。27日に少し熱が出てかかりつけの病院に行き、抗生物質の処方と点滴を受けて帰宅した」<br><br>しかし、症状は改善しませんでした。<br><br>「28日も病院に行って点滴などを受けたが、症状はよくならなかった。今月１日に保健所に相談し、２日に別の病院で新型コロナウイルスの検査を受けることになったが、何も食べられないほど症状が重くなっていた」<br><br>そして１日の朝、女性自身にも症状が出始めました。<br><br>「頭痛と軽いせきがコンコンと続くようになった。高い熱が出ているわけでもないので普通のかぜだと思った」<br><br>自身の感染を疑い始めたのは、今月３日に母親の感染が確認されてから。<br><br>「身近に感染者がいなければ病院にかかることもなかった。母は介添えなしにトイレに行けないくらい衰弱していたので、必死に看病しているうちに感染したのかもしれない」<br><br>女性はこう話し、初期の症状だけでは感染を疑えなかった状況を明らかにしました。<br><br>38度を超える熱が出たこともありましたが、現在、症状は落ち着いているということです。<br><br>女性の80代の父親も感染が確認されています。<br>母親は回復に向かっていますが、父は体調が悪くなっているといいます。<br><br>「誰のせいでもないと言ってくれる人がいる一方で、ほかの家族も含めて冷たい目で見る人もいると思う」<br><br>残された家族も含め周囲からどのように見られるのか不安だと話していました。<br><br>女性は、取材に応じたのは感染した経緯や症状について広く知ってもらい、その理解と対策に生かしてほしいという思いからだとしています。</div></div><div><h3>治療にあたった医師「診療する側も怖さ感じた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328041_2003121800_2003121808_01_03.jpg" alt=""><div>一方、治療にあたった医師は何を感じたのでしょうか。<br><br>和歌山県有田市にある「有田市立病院」の曲里浩人病院長は「発熱が長く続き、けん怠感やせきなどの症状が徐々に進むところが特徴的だった。かぜ薬や抗生剤を使ってもなかなか回復しない。インフルエンザなどとの見分けもつきにくく、診察する側も怖さを感じた」と話しました。<br><br>曲里病院長の病院では、医師や入院患者の感染が相次いだ隣町の済生会有田病院とは接点のない患者が先月16日に訪れ、検査で陽性と確認されました。<br><br>「感染がさらに広がっているのではないかと危機感を強めたが、県や各病院が協力して積極的に検査を進めたことで、その後の感染拡大を食い止められたと思う」と振り返りました。<br><br>曲里病院長は全国の状況から長期的に対策をとる必要があるとしています。</div></div><div><h3>保健師「つらい気持ちに寄り添う」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328041_2003121800_2003121808_01_04.jpg" alt=""><div>高知県では今月11日までに12人の感染が確認されています。<br><br>高知市保健所では、このうちの７人とその濃厚接触者に対応し、体調の聞き取りや相談にあたっています。<br><br>保健師のひとり松澤由加さんは感染した人たちが苦しんでいる状況を知ってほしいとインタビューに応じました。<br><br>松澤さんは寄せられる相談について触れ、「狭い地域だと感染したことを近所の人も知っていて『すごく視線を感じる』とか『犯罪者のような扱いを受けた』といった声を聞く。でも自分たちはその気持ちを受け止めることしかできない」と話しました。<br><br>そのうえで「患者の不安や怒りの声を聞くことしかできないが、“何かあったらいつでも話を聞くよ”と伝えることで安心感を与えられる。患者のつらい気持ちに寄り添うことが大切だ」と語りました。<br><br>松澤さんは適切な医療につなぐという対応だけでなく、心のケアが重要になっている現状を指摘。そして周囲の人たちに対して感染した人やその周り人がどんなつらい思いをしているのか思いやる気持ちを持ってほしいと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012328041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:14:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サクラ開花予想 東京都心はあす 各地で記録的早さか 気象協会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012328001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サクラ開花予想 東京都心はあす 各地で記録的早さか 気象協会</span><time datetime="2020-03-12T18:14"><span>3月12日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328001_2003121738_2003121748_01_02.jpg" alt="サクラ開花予想 東京都心はあす 各地で記録的早さか 気象協会" id="news_image"></div><div>サクラの便りが近づいてきました。日本気象協会などは、東京の都心で13日ソメイヨシノが開花すると予想しています。その後も今月19日に名古屋市で開花が予想されるなど、暖冬の影響で各地で記録的な早さとなりそうです。</div><div>日本気象協会は、12日、最新のサクラの開花予想を発表しました。それによりますと、13日は全国で最も早く東京の都心でソメイヨシノが開花すると予想されています。<br><br>気象庁が東京のサクラの開花の目安にしている千代田区の靖国神社のソメイヨシノでは、12日午後、１輪の花が咲いているのが確認されました。<br><br>気象庁が開花を発表する基準は、５輪から６輪の花が咲いている場合で、13日開花が発表されると、東京では観測史上最も早くなります。<br><br>その後も、<br>▽名古屋市で今月19日、<br>▽大阪市と高知市、広島市、福岡市で今月20日、<br>▽京都市で今月21日、<br>▽金沢市で今月24日、<br>▽仙台市で今月27日、<br>▽新潟市で今月28日、<br>▽札幌市で来月24日などと、<br>平年に比べて３日から１週間、早いところでは２週間以上早く開花するところが多いと予想されています。<br><br>民間の気象会社「ウェザーマップ」の発表でも、東京の都心では13日の開花が予想されています。<br><br>日本気象協会は「この冬は全国的に気温がかなり高かった。この先も暖かい傾向が続く見通しでサクラの開花は記録的な早さとなるところもある」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012328001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:14:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>娘への性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 名古屋高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>娘への性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 名古屋高裁</span><time datetime="2020-03-12T18:17"><span>3月12日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327721_2003121558_2003121616_01_02.jpg" alt="娘への性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 名古屋高裁" id="news_image"></div><div>愛知県で実の娘に性的暴行をした罪に問われた父親が、「娘は抵抗できない状態ではなかった」として無罪とされた裁判の２審の判決で、名古屋高等裁判所は「親による継続的な性的虐待の一環だということを十分に評価していない」として１審とは逆に有罪と判断し、検察の求刑どおり、父親に懲役10年を言い渡しました。</div><div>この裁判は３年前、愛知県内で、父親が当時19歳の実の娘に性的暴行をした罪に問われたもので、１審の名古屋地方裁判所岡崎支部は娘の同意がなかったことは認めた一方、「相手が著しく抵抗できない状態につけ込んだ」という有罪の要件を満たしていないとして無罪を言い渡し、検察が控訴していました。<br><br>２審の名古屋高等裁判所では、検察が、娘は心理的・精神的に抵抗できない状態だったとして有罪とするよう求めた一方、被告の弁護士は改めて無罪を主張していました。<br><br>12日の判決で名古屋高等裁判所の堀内満裁判長は「被害者が中学２年生の頃から、意に反した性行為をくり返し受けてきたことや、経済的な負い目を感じていたことを踏まえれば、抵抗できない状態だったことは優に認められる」と指摘しました。<br><br>そして、「１審の判決は、有罪の要件である『抵抗できない状態』について、被害者の人格を完全に支配するような状態だということまで求めていて、要件を正当に解釈しなかった結果、誤った結論になっている」としました。<br><br>そのうえで「１審は、父親が子に対して継続的に行ってきた性的虐待の一環であるということを十分に評価していない。抵抗できない状態につけこみ、自分の性欲のはけ口にした卑劣な犯行で、被害者が受けた苦痛は極めて重大で深刻だ」と述べ、１審の無罪判決を取り消し、検察の求刑どおり、父親に懲役10年を言い渡しました。<br><br>この裁判をめぐっては、性暴力の被害者たちが、１審の無罪判決を受け、被害の実態が理解されていないとして各地で抗議のデモを行うなど波紋が広がり、２審の判断が注目されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有罪には２つの要件</h3><div>日本の刑事裁判では、性行為を犯罪として処罰するには<br>▽「相手が同意していないこと」だけでなく、<br>▽「抵抗できない状態につけ込んだこと」が立証されなければなりません。<br><br>刑罰を科す対象が広がりすぎないようにするため特に悪質なケースを処罰するという趣旨で、<br>▽暴行や脅迫を加えたり<br>▽正常な判断ができない状況を利用したりして、<br>抵抗できない状態の相手に性行為をした場合に罪に問われます。<br><br>抵抗できない状態だったかどうかについては、「物理的・身体的」な原因があった場合だけでなく、<br>▽被害者が恐怖のあまり逆らえなかったり<br>▽拒否できないような立場や状況だったりするような「心理的・精神的」な<br>原因があった場合も含むとされています。</div></div><div><h3>１審が無罪とした理由</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327721_2003121558_2003121616_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>１審はなぜ無罪としたのか。<br><br>去年３月の判決で名古屋地方裁判所岡崎支部の鵜飼祐充裁判長は有罪の要件の１つ目の「娘が同意していなかった」ことについては認め、「極めて受け入れがたい性的虐待だった」としました。<br><br>また、父親は、娘が中学２年生の頃から性行為を繰り返し拒んだら暴力を振るうなど、父親という立場を利用して性的虐待を続けていたことも認め、「娘は抵抗する意思を奪われ継続的な性的虐待で精神的にも支配されていた」と指摘しました。<br><br>一方で、要件の２つ目の「抵抗できない状態につけ込んだ」とは認定せず、「拒否しようと思えばできる心理状態だったのに拒否しなかった」と判断しました。<br><br>その理由について１審は、娘が<br>▽過去に抵抗して拒んだことがあったことや、<br>▽一時、弟らに相談して性的暴行を受けないような対策をしていたこと、<br>▽アルバイト収入があり家を出て１人で暮らすことも検討していたことなどに触れ、<br>「人格を完全に支配され服従せざるをえない状態だったとは認めがたい」としました。<br><br>そして、「恐怖心から抵抗できなかった場合」や「行為に応じるほか選択肢がないと思い込まされていた場合」などと異なり、著しく抵抗できない状態には至っていなかったとして無罪を言い渡しました。</div></div><div><h3>無罪判決に広がった波紋</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327721_2003121558_2003121616_01_04.jpg" alt=""><div>去年、性暴力をめぐって無罪判決が相次いだことを受け、被害者や支援者は「被害の実態が理解されていない」として各地で抗議のデモを始めました。<br><br>被害者に寄り添う気持ちを花で表現しようと「フラワーデモ」と名付けられ、偏見や二次被害を恐れて沈黙してきた被害者が、みずから声を上げる場にもなりました。<br><br>去年４月に東京と大阪で始まったデモは、その後、開催場所や人数を増やしながら毎月行われ、１年足らずで、延べ１万人以上が参加しました。<br><br>また、一連の無罪判決は、性暴力の被害者などが有罪の要件の撤廃などを求める動きにもつながりました。<br><br>去年５月、性暴力の被害者などでつくる団体は、「被害者が抵抗できたように思えるような状況でも、抵抗できない場合があることは心理学的に証明されている」として、法務省に対し、刑法の要件の見直しを求めました。<br><br>最高裁判所に対しては、「被害者が抵抗できなかったかどうかの認定にばらつきがある」として、被害者の心理について裁判官に研修を行うよう求めました。</div></div><div><h3>判決前に性暴力根絶訴え</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327721_2003121558_2003121616_01_05.jpg" alt=""><div>２審の判決を前に、名古屋高等裁判所の前には、性暴力の被害の実態を反映した判決を求めようと、被害者や支援者およそ30人が花を手に集まり、「性暴力は許さない」などと書いたパネルを掲げ、被害の根絶を訴えました。</div></div><div><h3>被害者弁護人「判決で初めて涙が出た」</h3><div>被害者の弁護人の岩城正光弁護士は「弁護士として30年余りたつが、判決で涙が出たのは今回が初めてです。被害者のつらかった気持ちが、１審では厚い司法の壁で受け入れられることはなかったが、きょうの判決は被害者の気持ちに沿った常識的かつ良識的なものだった」と話しました。</div></div><div><h3>専門家「妥当な判断」</h3><div>元刑事裁判官で、早稲田大学大学院法務研究科の稗田雅洋教授は「１審判決は、有罪の要件にあてはまるかどうかをかなり限定的に解釈していたが、２審判決は、これまでの裁判の実務に従ったもので、妥当な判断だと思う」と話しています。<br><br>そのうえで「裁判官は、法律の解釈にあたって、幅広い人の意見に耳を傾け、常識的な判断ができるように努力していくべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>新型ウイルス感染拡大予防で傍聴席に制限</h3><div>名古屋高等裁判所は、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、12日の判決で、傍聴席の数を制限する対応をとりました。<br><br>12日の法廷の傍聴席は96ありますが、報道機関向けなどを除く83席について、傍聴者が隣り合わないよう、間に２席ずつ空席を設けることとし、一般の席数は23となりました。<br><br>裁判所によりますと、23席に対し207人が並び、抽せんの倍率は９倍だったということです。</div></div><div><h3>伊藤詩織さん「ようやく回復への道たどれる」</h3><div>性暴力の被害を訴え、刑事手続きでは相手が不起訴になり、民事裁判の１審で被害が認められたジャーナリストの伊藤詩織さんは、「女性の受けた傷は変わりませんが、今回の判決で、ようやく回復への道がたどれるのではないかと思います。長い道のりだと思いますが、今回、私たちが受け取った、考えるきっかけになるさまざまなバトンを、しっかり受け止めなくてはいけないと思います」と話しました。</div></div><div><h3>具ゆりさん「同じような経験持つ人たちを勇気づける判決」</h3><div>裁判を傍聴した性暴力の根絶を訴えるデモの名古屋での呼びかけ人、具ゆりさんは、「まずは被害者の女性に『よく頑張ったね』と言ってあげたい。あなたの後ろにいる、同じような経験を持つ人たちを勇気づける判決だったと伝えたい」と話しました。</div></div><div><h3>被害者団体代表「法曹界全体にジェンダーバイアス」</h3><div>父親から性暴力を受けた経験のある被害者団体の代表の山本潤さんは12日の判決を傍聴したあと、「性的虐待を受けた人の心理に基づいて判決を下してくれたうえ、１審の判決を誤ったものだと言ってくれて、うれしく思いました」と話しました。<br><br>そのうえで、「もともと法曹界全体にジェンダーバイアスがかかっていると思っています。男性が中心になって作った法律が男性によって運用されています。性犯罪が理解されにくいものだということを裁判官は認識し、バイアスを排除して公正な裁判を実現させてほしい」と求めました。</div></div><div><h3>北原みのりさん「同じような被害受けている人たちに心強い判決」</h3><div>裁判を傍聴した、性暴力の根絶を訴えるデモの呼びかけ人で、作家の北原みのりさんは「同じような被害を受けている人たちにとって心強い判決になると思う。この１年間で、性暴力とは、どういう犯罪なのか、被害者から見たら、どういう暴力なのかということを、被害者自身が声を上げることで理解が深まったと思う。社会の空気が変わったし、声を上げたのは、むだではなかったと感じた」と話しました。<br><br>そして、１審と２審で判断が分かれたことについて、「なぜ１審で、この判決が出なかったのかということを、これからも問うていきたい。全く同じ事実を認めながらも、２審で全く違う視点の判決が出たという点が、非常に画期的だった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:17:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京オリンピック 聖火の採火式始まる ギリシャ アテネ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京オリンピック 聖火の採火式始まる ギリシャ アテネ</span><time datetime="2020-03-12T19:06"><span>3月12日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121834_2003121836_01_02.jpg" alt="東京オリンピック 聖火の採火式始まる ギリシャ アテネ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの聖火の採火式が、日本時間の午後６時半、現地の午前11時半からギリシャ南部のオリンピアで始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121904_2003121906_01_03.jpg" alt=""><div>採火式には、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長や東京大会の組織委員会の遠藤利明会長代行のほか、スポーツ庁の鈴木長官や日本オリンピック委員会の山下会長らが出席しています。<br><br>採火式の直後に始まる聖火リレーでは、日本人最初のランナーとして、アテネオリンピック女子マラソン金メダリストの野口みずきさんが第２走者を務めます。<br><br>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大が懸念される中、ギリシャオリンピック委員会は、採火式は観客を入れず報道陣も大幅に減らす異例の対応を行っています。</div></div><div><h3>組織委員会 遠藤会長代行「希望がつながること願う」</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121842_2003121906_01_04.jpg" alt=""><div>採火式にあわせて行われたスピーチで、東京大会の組織委員会の遠藤利明　会長代行は「現在、新型コロナウイルスの感染が全世界で拡大している。そうしたなかでも、今回の採火式・セレモニーなどについて万全の対応をとっていただいた関係者に感謝申し上げる。東京大会の組織委員会としても、ＩＯＣ、日本政府、東京都と一体となり、大会を万全の体制で成功させていく」と話しました。<br>そして遠藤会長代行は「日本は地震や津波など大きな災害に幾度も見舞われ、かけがえのない人やものを失い、悲しみに打ちひしがれる人々に胸が張り裂けそうな思いをしたことも一度や二度ではない。しかし、われわれ人間には56年前の聖火が教え励ましてくれたように“希望”を持つ力がある。東京2020オリンピック聖火リレーのコンセプトは、『Ｈｏｐｅ Ｌｉｇｈｔｓ Ｏｕｒ Ｗａｙ 希望の道を、つなごう。』だ。ギリシャ国内での聖火リレーによって多くの物語が生まれ、希望がつながることを心から願っている」と話しました。</div></div><div><h3>ＩＯＣ バッハ会長　予定どおりの大会開催を強調</h3><div>ＩＯＣのバッハ会長は採火式のあいさつの冒頭で「私たちは3000年以上前にオリンピックが生まれた地、オリンピアに集まった。困難な状況にもかかわらず採火式を開催してくれたギリシャオリンピック委員会の会長とオリンピア市長に感謝したい」と話し、新型コロナウイルスの感染が広がる中での開催に感謝の気持ちを話しました。<br>そしてバッハ会長は「採火式の実現は、東京オリンピックの成功に向けた私たちの決意を改めて表している。開会式を19週間後に控える中、多くの組織がウイルス拡散の封じ込めに多くの対策を取っていることが、決意をより強くさせている」と述べて、改めて大会を予定どおりに開催する考えを強調しました。<br><br>またバッハ会長は「きょうは日本への聖火の旅が始まる日だ。56年の時を経て日本に聖火が戻るとき、希望が国全体を照らすだろう。2020年の東京大会は、すべての日本の人々にとって再び希望と自信の象徴になる。特に、９年前の災害で甚大な被害を受けた地域にとってはそうだ」と述べて、聖火リレーが今大会で掲げる『復興五輪』につながるという考えを示しました。<br><br>あいさつの最後にバッハ会長は「今大会、私たちはすべての多様性とオリンピックの価値を守るという決意のもと団結する。どんな力が分断しようとしても、私たちの人間性の方が強いことを世界に示すだろう」と述べ、改めて困難に立ち向かう姿勢を示しました。<br>そのうえで、日本語で「日本のみなさま、ありがとうございます。大きな喜びと感謝とともにオリンピック精神を東京で一緒にお祝いしましょう」と話してあいさつを締めくくりました。</div></div><div><h3>採火式とは</h3><div>採火式は、オリンピックの発祥の地、ギリシャ南部のオリンピアにある古代オリンピア競技場とヘラ神殿の遺跡で行われます。<br>オリンピア市は、オリンピックの発祥の地で、首都アテネから西におよそ300キロ離れたペロポネソス半島の西部に位置する、人口およそ１万3500人の都市です。紀元前776年、全能の神ゼウスをあがめる聖なる祭典として古代オリンピックが現在のオリンピア市で始まったとされています。<br>式典にはＩＯＣや開催都市、ギリシャオリンピック委員会などの関係者が出席し、まず、古代オリンピア競技場でオリンピック賛歌や開催国の国歌の演奏、それにＩＯＣや大会組織委員会の代表者があいさつします。その後、一部の出席者だけがヘラ神殿に移動し、採火の儀式が行われます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121311_2003121719_01_02.jpg" alt=""><div>ヘラ神殿は、古代ギリシャの全能の神、ゼウスの妻で最も位の高い女神、「ヘラ」をまつった神殿で、紀元前７世紀に建造された、オリンピアで最も古い建物と言われています。<br>採火式では、このヘラ神殿の遺跡に古代の衣装に身を包んだみこにふんした女性たちが向かい、神殿の前にある祭壇跡でギリシャ神話に登場する太陽神、アポロンに呼びかけ、凹面鏡を使って太陽光を集めて聖火を採ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121637_2003121719_01_03.jpg" alt=""><div>そして、聖火は古代オリンピア競技場に運ばれます。<br>古代オリンピア競技場は、古代オリンピックが始まった紀元前776年に造られたもので、オリンピアの古代遺跡の中で有名な遺跡の一つです。長さおよそ192メートル、幅およそ30メートルの広場を高い盛り土がスタンドのように囲んでいて、古代オリンピックでは参加した男性たちがこの場所で短距離走などを行い、大勢の観客たちが応援に駆けつけたと言われています。古代オリンピア競技場ではその後、393年まで11世紀以上にわたって競技が行われたとされています。<br>現在では、オリンピックの採火式の式典会場となっています。式典では、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の委員や大会組織委員会の関係者などがこの競技場で見守る中、ヘラ神殿で集められた聖火がみこにふんした女性たちによって競技場に運ばれ、聖火リレーが始まります。</div></div><div><h3>近代五輪最初の採火式は1936年ベルリン大会</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121310_2003121719_01_04.jpg" alt=""><div>近代オリンピックで最初に採火式が行われたのは、聖火リレーの始まりと同じ1936年ベルリンオリンピックで、当時の組織委員会の事務総長だった人物が発案しました。<br>それ以来、聖火リレーの出発点としてオリンピアが選ばれています。<br>これについて、ＩＯＣは、紀元前776年から393年までの11世紀以上にわたってこの場所で行われたとされる古代オリンピックと、現在の形の近代オリンピックのつながりを強調しているものだとしています。<br>一方、採火式の当日、雨や曇りとなり、太陽光で火を採れない場合は、前日のリハーサルで採った種火を聖火に使用します。<br>最近では、冬のピョンチャンオリンピックの採火式が雨の中で行われ、リハーサルの種火から聖火がともされました。<br>リハーサルも雨や曇りで太陽光で火を採れない場合は、さらに前の日までに太陽光から採った種火を使用するということです。</div></div><div><h3>聖火リレー 第１走者は初めて女性</h3><div>ギリシャ国内で行われる東京オリンピックの聖火リレー第１走者は、今回、史上初めて女性が務めます。<br>採火式のあとに始まる聖火リレーの第１走者は、毎回、ギリシャ人が務めることになっています。今回は2016年のリオデジャネイロオリンピックの射撃で金メダルを獲得したアンナ・コラカキ選手が務めることになり、史上初めて、女性が第１走者に選ばれました。<br>コラカキ選手は「とても名誉なことだ。きっと一生心に刻まれる体験になるに違いない」とコメントしています。<br>コラカキ選手は、第２走者の野口みずきさんに、ランナーが次のランナーのトーチに聖火を移す「トーチキス」を行って聖火をつなぎます。<br>第２走者の野口さんが「トーチキス」を行う第３走者は、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の執行機関にあたるヨーロッパ委員会の教育や若者などの担当委員で、ブルガリア人女性のマリヤ・ガブリエルさんが務めます。</div></div><div><h3>新型コロナウイルスの影響で…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121307_2003121719_01_05.jpg" alt=""><div>採火式が行われるギリシャ南部のオリンピア市は人口１万3500人ほどですが、市によりますと、２年に１回行われる夏と冬のオリンピックの採火式の時期は、開催都市からの観光客など一日平均およそ１万人が訪れるということです。<br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大の影響でオリンピア市でも博物館などが臨時休館となっているほか、採火式関連のイベントもすべて中止となりました。<br>こうしたことから、オリンピア市は採火式を５月に延期するよう求める要望書を出しましたが、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会とギリシャオリンピック委員会は日程は変えず、一般の観客を入れない形で行うことにしました。<br>このため、オリンピア市内の土産物屋やレストランが建ち並ぶメインストリートは閑散としています。さらに、ギリシャ全土では今月10日から公立学校や大学が休校となり、スポーツイベントも今月９日から２週間、原則禁止されていて各地に影響が広がっています。</div></div><div><h3>19日 ギリシャで聖火の引継式</h3><div>東京オリンピックの聖火リレーは、採火式が行われるギリシャのオリンピアからスタートし、ギリシャ国内では８日間行われます。<br>オリンピアやアテネを含む31の都市、15の古代遺跡を通るルートで、600人の聖火ランナーが聖火をつなぎ、19日にアテネで行われる引継式まで、およそ3500キロメートルの距離を走る予定です。<br>最終日の19日には、ギリシャオリンピック委員会から開催都市の東京の組織委員会に聖火を引き継ぐ式典が行われ、この中で、いずれも金メダリストでレスリングの吉田沙保里さんから柔道の野村忠宏さんへと聖火がつながれ、野村さんがギリシャの最後のランナーにつないで、祭壇に聖火がともされます。<br>ギリシャ国内最後のランナーは2016年のリオデジャネイロオリンピック、陸上女子棒高跳びで金メダルを獲得したエカテリニ・ステファニディ選手が務めることになっています。</div></div><div><h3>国内聖火リレーは26日スタート</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121637_2003121719_01_06.jpg" alt=""><div>聖火は、今月19日にアテネでギリシャ側から開催都市の東京に引き継がれたあと、20日に宮城県東松島市の航空自衛隊松島基地に到着します。<br>国内では、まず20日から25日まで、「復興の火」として東日本大震災で被災した宮城、岩手、福島の３県で２日間ずつ展示されます。<br>そして３月26日、東日本大震災による原発事故の廃炉作業の拠点になった福島県のサッカー施設「Ｊヴィレッジ」をスタートし、日本国内の聖火リレーが始まります。<br>聖火リレーはオリンピックの開会式が行われる７月24日までおよそ４か月、121日間をかけて47都道府県すべてを回り、全国のおよそ半数にあたる859の市区町村で実施される予定です。<br>リレーが行われる日数は、<br>▽開催都市の東京都が15日、<br>▽宮城、岩手、福島の３県と、オリンピックの競技会場が複数ある埼玉、千葉、神奈川、静岡の各県が３日、<br>▽ほかの道府県は２日です。<br>聖火リレーの一日は、毎朝、前日の会場から到着した聖火をトーチにともす出発式から始まります。<br>ランナーは１人当たりおよそ200メートルの距離をゆっくりと走り、中継ポイントで次のランナーのトーチに聖火を移します。<br>それぞれの日の最後の市区町村では、聖火の到着を祝う「セレブレーション」と呼ばれるイベントが計画されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 19:06:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>