<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</span><time datetime="2020-10-01T05:31"><span>10月1日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642661_2010010125_2010010531_01_02.jpg" alt="「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスで影響を受けた飲食店を支援する「Go Toイート」のうち、予約サイトを通じて食事した場合のポイント還元が1日から始まります。しかし、経営の悪化で手数料が支払えない飲食店などの「サイト離れ」が進んでいて効果は限定的だという声も聞かれます。</div><div>「Go Toイート」はオンライン予約によるポイントの付与と、プレミアム付き食事券の2つの事業があります。このうち予約サイトを通じて飲食店で食事をした場合にポイントを付与される事業が1日から全国で始まります。<br><br>予約サイトは「ぐるなび」や「食べログ」など13の事業者の15のサイトが指定され、ほとんどのサイトが1日から対応します。<br><br>予約をした店で実際に食事をすると、1人当たり昼食では500円分、夕食では1000円分のポイントが1週間ほどで付与され、次回以降の予約などに使うことができます。<br><br>予約は最大10人分まで可能で、来年1月末まで何回も予約できますが、予算の上限に達した時点で終了になるということです。また、ポイントの有効期限は最長で来年3月末までとなっています。<br><br>対象となる飲食店は感染対策を徹底することが義務づけられ、接待を伴う店などは対象から除外されています。<br><br>一方、都道府県ごとに使えるプレミアム付き食事券の事業も33の府県で実施が決まり、残る14都道県でも事業者の選定作業などが進んでいます。<br><br>農林水産省によりますと、今月5日から新潟県で始まるのを皮切りに、来月までにほとんどの都道府県で始まるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>効果は限定的だという声も</h3><div>「Go Toイート」では「ぐるなび」や「食べログ」など指定された13の事業者の15の予約サイトで予約をして食事した場合、1人当たり昼食で500円分、夕食で1000円分、予約サイトで使えるポイントが還元されます。<br><br>しかし、多くの予約サイトでは<br>▽毎月の掲載手数料のほか、<br>▽サイトを通じて予約客が店に来た場合、1人当たり50円から200円ほどの送客手数料を店側が支払う必要があります。<br><br>今回、新たに予約サイトを利用する飲食店はキャンペーンの期間中掲載手数料が無料になりますが、新型コロナウイルスの影響で経営に苦しむ飲食店などの「サイト離れ」がすでに進んでいて、効果は限定的だという声も聞かれます。<br><br>NHKは30日、外国人観光客が激減している東京・浅草の雷門近くにある20の飲食店に取材しましたが、6割にあたる12の店が手数料の負担などを理由に予約サイトを利用していませんでした。<br><br>このうちオムライスが名物だという洋食店の経営者は、「うちの店は高齢の常連客が多く手数料もかかるので予約サイトは使っていません。サイトの運営者だけがもうかる仕組みになっていて国の支援策には不公平感があります」と話していました。<br><br>また、うどん店の店主は「これまで予約サイトは利用していませんでしたが『Go Toイート』をきっかけに今後、契約することを考えています。浅草に来る人は予約サイトを利用しない高齢の方も多いのでどこまで効果があるか分かりませんが、少しでも客足が戻ることを期待しています」と話しています。</div></div><div><h3>予約サイトと新たに契約の老舗「キャンペーンにすがる思い」</h3><div>東京・浅草で45年前から営業している、ねぎま鍋が名物の老舗の飲食店では、新型コロナウイルスの影響で企業の会食など団体客の予約が入らなくなり、先月の売り上げは去年の半分程度に落ち込んでいるといいます。<br><br>以前はグルメサイトと契約しオンラインで予約を受け付けていましたが、手数料の支払いが負担になることなどから、これまで予約サイトは利用していませんでした。<br><br>しかし「Go Toイート」によってオンライン予約ができる店に客が集中する可能性があるため、手数料がかからない予約サイトを選び新たに契約したということです。<br><br>この飲食店を経営する平川良信社長は「売り上げが激減しているのでGo Toキャンペーンにすがる思いだ。1人分ずつ鍋を小分けにするなど感染防止対策を万全にしながらお客さんを出迎えたい」と話していました。</div></div><div><h3>「Go Toイート」開始 渋谷で聞いてみると…</h3><div>「Go Toイート」のポイント還元について東京・渋谷で聞いたところ「積極的に利用したい」という人がいる一方で、「キャンペーンの内容を詳しく知らない」という人も多くいました。<br><br>大田区に住む20代の男性は「予約サイトを使えばふだんより安く飲み食いできるのでこれから積極的に活用したいです。このキャンペーンをきっかけに、飲食店が元気になってほしいです」と話していました。<br><br>一方、横浜市に住む60代男性は「予約サイトを使ったことがないので、キャンペーンの仕組みがよく分かりません。私のようにネットに詳しくない人はキャンペーンの対象外になっているのかなと思います」と話していました。<br><br>また感染のリスクから外食にはまだ抵抗があると話す人もいます。<br><br>品川区に住む会社員の男性は「コロナの感染リスクがあるのでキャンペーンが始まってもすぐに外食に行く気分にはなりません。感染状況の様子をみたいと思います」と話していました。<br><br>また、渋谷区に住む30代女性は「感染収束の見通しが立たない中でキャンペーンを始めるのは、まだ早いのではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>コロナ感染防止対策徹底が参加の条件</h3><div>農林水産省は「Go Toイート」の実施に当たり、店に対し感染防止対策を徹底することを参加の条件としています。<br><br>具体的には<br>▽店の入り口などに消毒液を置くことや<br>▽換気を十分行うこと、<br>▽別グループの客との間隔が最低1メートル以上となるようテーブルを離すことや、仕切りを設けることなどを求めています。<br><br>また、<br>▽メニューにシールを貼るなど目に付きやすい方法で国の接触確認アプリ「COCOA」の案内を出すよう要請しています。<br><br>さらに、<br>▽店が利用者に対して、大人数での会食を避け会話の声を控えめにするよう呼びかけることも求めています。<br><br>農林水産省は適切な対策が取られているか確認するため職員による抜き打ちの訪問調査を行うことにしていて、指導に従わない店は登録を取り消すこともあるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選討論会 主催団体が進め方を検討し新措置を表明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選討論会 主催団体が進め方を検討し新措置を表明へ</span><time datetime="2020-10-01T08:09"><span>10月1日</span> <span>8時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642841_2010010808_2010010809_01_02.jpg" alt="米大統領選討論会 主催団体が進め方を検討し新措置を表明へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた初めてのテレビ討論会が非難の応酬で議論が進まない事態に陥ったことを受けて、討論会を主催する団体は進め方を検討して新たな措置を表明するとして議論になっています。</div><div>29日、行われたアメリカ大統領選挙のテレビ討論会では、トランプ大統領がバイデン前副大統領の発言を何度も遮って持論を展開したのに対し、バイデン氏も激しく言い返して非難や中傷の応酬となり、議論が進まない事態になりました。<br><br>これを受けて、討論会を主催した団体は30日、声明を発表し「秩序のある議論ができるよう、追加の措置が必要だ」として、討論会の進め方を検討し、近く、新たな措置を表明すると明らかにしました。<br><br>これに先立ち、バイデン氏は記者団に対し、「討論会の主催者には、妨害を受けずに質問に答えられるようにしてほしい」と述べ、次回からの討論会では、発言の機会が与えられていない候補者のマイクをオフにするなどの措置が必要だという考えを示しました。<br><br>一方、トランプ大統領の陣営は、「バイデン氏は審判を取り込もうとしている。試合の最中にルールを変えるべきではない」とする声明を発表し、新たな措置の導入に否定的な姿勢を示しました。<br><br>また、討論会の司会を務めたFOXニュースのウォレス氏はメディアの取材に対して「トランプ大統領はマイクをオフにされても発言を遮ったかもしれない」としたうえで、「両候補が大勢の国民から支持されていることを忘れてはならない」と述べて候補者の音声を切ることには慎重であるべきだという考えを示すなど、討論会のあり方をめぐり議論になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 08:09:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀短観 大企業製造業の景気判断 悪化に歯止めも厳しい水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀短観 大企業製造業の景気判断 悪化に歯止めも厳しい水準</span><time datetime="2020-10-01T09:09"><span>10月1日</span> <span>9時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642871_2010010857_2010010857_01_02.jpg" alt="日銀短観 大企業製造業の景気判断 悪化に歯止めも厳しい水準" id="news_image"></div><div></div><div>日銀が発表した短観＝企業短期経済観測調査で、大企業製造業の景気判断を示す指数はマイナス27ポイントと、過去2番目の大幅な落ち込みとなった前回調査から7ポイント改善しました。悪化に歯止めはかかりましたが、新型コロナウイルスの影響で景気判断は依然として厳しい水準が続いています。</div><div>日銀の短観は国内の企業およそ9500社に3か月ごとに景気の現状などを尋ねる調査で、景気が「良い」と答えた企業の割合から「悪い」と答えた企業の割合を差し引いた指数で景気を判断します。<br><br>今回の調査は8月下旬から先月末にかけて行われ、大企業の景気判断の指数はマイナス27ポイントと、リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な落ち込みとなった前回調査から7ポイント改善しました。<br><br>2017年の12月以来、2年9か月ぶりの改善となり、悪化に歯止めはかかりましたが景気判断は依然として厳しい水準が続いています。<br><br>また、前回調査で過去最大の下げ幅を記録し、マイナス17ポイントまで落ち込んでいた大企業の非製造業の景気判断は、5ポイント改善して、マイナス12ポイントでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:09:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止</span><time datetime="2020-10-01T09:38"><span>10月1日</span> <span>9時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642881_2010010933_2010010938_01_03.jpg" alt="【動画解説】東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止" id="news_image"></div><div>【動画 3分8秒】東京証券取引所によりますと、株価などの情報を配信するシステムにトラブルが発生しているため、上場しているすべての銘柄の取り引きを停止していると発表しました。経済部デスクの解説です。（午前9時半時点）<br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:38:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>給食の牛乳に異物 ネズミの死骸か 保健所が調査 山形 鶴岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>給食の牛乳に異物 ネズミの死骸か 保健所が調査 山形 鶴岡</span><time datetime="2020-10-01T10:34"><span>10月1日</span> <span>10時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642941_2010011028_2010011034_01_02.jpg" alt="給食の牛乳に異物 ネズミの死骸か 保健所が調査 山形 鶴岡" id="news_image"></div><div></div><div>山形県鶴岡市にある中学校の給食で出された瓶入りの牛乳にネズミとみられる死骸が混入しているのが30日、見つかりました。<br>牛乳の納入業者は製造過程で異物が混入した可能性を認めているということで、保健所が詳しい原因を調査しています。</div><div>鶴岡市教育委員会や学校給食センターによりますと、30日午後、市内の中学校の給食で出された瓶入りの牛乳に黒い異物が混入しているのを生徒が気付き、教師に伝えました。<br><br>瓶のフタは未開封で、生徒は牛乳を口にせず、連絡を受けて駆けつけた牛乳の納入業者が瓶の中を確認したところ、体長5センチほどのネズミとみられる小動物の死骸が見つかりました。<br><br>学校では異物が見つかったあと、牛乳を飲まないよう校内放送で連絡しましたが、生徒と教師合わせて10人が全部か一部を飲んだということです。<br><br>ほかの瓶に異物の混入は確認されなかったということです。<br><br>教育委員会の聞き取りに対して納入業者は、牛乳の製造過程で異物が混入した可能性を認めているということで、保健所が詳しい原因を調査しています。<br><br>納入業者は、この中学校を含めて市内の5つの小中学校に牛乳を納入していて、当面、給食での牛乳の提供を見合わせることにしています。<br><br>市と学校給食センターは「保健所の調査結果を踏まえて再発防止にあたっていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 10:34:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入国制限措置 きょうから緩和 留学生「うれしい気持ち」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入国制限措置 きょうから緩和 留学生「うれしい気持ち」</span><time datetime="2020-10-01T10:52"><span>10月1日</span> <span>10時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>1日から入国制限措置が緩和され、中長期の在留資格を持つ外国人の日本への入国が認められるのを受けて、留学生からは喜びの声が聞かれました。</div><div>韓国人の学生、パク・ミンヒョンさん（19）は、ことし4月から東京の私立大学に留学生として通う予定でしたが新型コロナウイルスの入国制限の影響で、来日することができずにいました。<br><br>大学の授業は韓国に滞在しながらオンライン授業を受けてきたということです。<br><br>今回、入国制限が緩和されることについて、パクさんは「ずっと待っていた生活だったため、遅くはなりましたが入国できるようになったことはうれしい気持ちが大きいです。今回の経験がむだな時間にならないように、これから日本での留学生活もがんばっていきたいです」と話していました。<br><br>また、パクさんは、ことし3月に来日する予定だったため都内に部屋を借りていましたが、入国の見通しがたたないため契約を解除することもできず、半年以上にわたって毎月およそ8万円の家賃を払い続けてきたといいます。<br><br>日本での留学生活の見通しがたたず、一時は周囲からは休学を勧める声もあったということです。<br><br>この半年間についてパクさんは「入国制限はいつまでと言ってくれたら心の準備ができたと思うのですが、いつ、何を準備したらいいのかがわからず、もどかしい気持ちがありました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 10:52:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止 システムトラブルで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止 システムトラブルで</span><time datetime="2020-10-01T10:59"><span>10月1日</span> <span>10時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010010912_2010010913_01_02.jpg" alt="東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止 システムトラブルで" id="news_image"></div><div></div><div>東京証券取引所で株価などの情報を配信するシステムにトラブルが発生し、上場しているすべての銘柄の取り引きが停止しています。名古屋や福岡、札幌の証券取引所でも取り引きが停止していて、復旧のめどは今のところ立っていません。</div><div>東京証券取引所は、1日午前9時前、株価などの情報を配信するシステムに何らかのトラブルが発生し、上場しているすべての銘柄の取り引きができない状況になっていると発表しました。<br><br>また、この影響で、東証と同じシステムを使っている名古屋証券取引所や福岡証券取引所、札幌証券取引所でも取り引きが停止しています。<br><br>日経平均株価のほか、東証株価指数＝トピックスなど、代表的な株価の指数も算出できていません。<br><br>東証で復旧を急いでいますが、取り引き再開のめどは停止から2時間余りが経過した時点でも立っていないとしています。<br><br>一方、先物取引が中心の大阪取引所では通常どおり売買が行われているということです。<br><br>金融庁は、東証で発生しているシステムトラブルについて、原因や取り引き再開のめどなどを確認しているということです。<br><br>東証には1部や2部、マザーズなど合わせておよそ3700の銘柄が上場しています。<br><br>またアメリカやイギリス、中国などとならんで世界でも主要な株式市場の一つで外国人投資家の取り引きも多く、企業や個人投資家などに大きな影響が出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東証のシステム開発した富士通「対応中」</h3><div>東京証券取引所のシステムトラブルについて、株式を売買するシステムを開発した富士通は「トラブルが発生して対応しているのは事実だが、トラブルの状況や原因、いきさつについてはコメントできない」としています。</div></div><div><h3>東証 過去にもたびたびトラブル</h3><div>東京証券取引所では、これまでも取り引き停止などのトラブルがたびたび起きています。<br><br>2006年1月には、ライブドア事件の影響で取り引き量が急増し、システムの処理能力の限界近くに達したことから、午後になって売買を全面的に停止しました。<br><br>2005年11月には株式などの売買システムにトラブルが発生して注文を受け付けることができなくなり、3時間にわたって全面的に取り引きが停止する事態が起きています。<br><br>最近では、2018年10月に証券会社から注文を受け付けるシステムの4つの系統のうち1つで障害が起き、一部の証券会社で株式やETF＝上場投資信託などの売買ができなくなりました。</div></div><div><h3>大阪取引所は通常どおり</h3><div>日経平均株価の先物などを取り扱っている大阪取引所では、影響はなく、通常どおり取り引きが行われています。<br><br>日本取引所グループ傘下にある大阪取引所は、日経平均株価の先物などデリバティブと呼ばれるさまざまな金融派生商品を扱っています。<br><br>けさ、東京証券取引所でシステムトラブルが発生し、すべての株式の取り引きが停止していますが、大阪取引所はシステムが異なっていることから影響はなく、通常どおりの取り引きが行われています。<br><br>大阪取引所にあるボードには東京証券取引所で取り引きされている日経平均株価も表示されていますが値動きはありません。<br><br>一方、大阪取引所で取り扱う先物価格の値はときおり動いて取り引きが行われている様子が見て取れます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 10:59:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>