<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>モーターパラグライダーが河川敷に墜落 操縦の男性が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>モーターパラグライダーが河川敷に墜落 操縦の男性が死亡</span><time datetime="2017-04-16T17:11"><span>4月16日</span> <span>17時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950451_1704161707_1704161711_01_03.jpg" alt="モーターパラグライダーが河川敷に墜落 操縦の男性が死亡" id="news_image"></div><div>１６日午前、静岡県富士市の河川敷にエンジンが付いたモーターパラグライダーが墜落し、操縦していた６２歳の男性が死亡しました。</div><div>１６日午前１０時５０分ごろ、静岡県富士市を流れる富士川の河川敷で、「パラグライダーをしていた仲間が墜落した」と消防に通報がありました。<br><br>操縦していたのは、静岡県伊東市の島田厚さん（６２）で、ドクターヘリで病院に運ばれましたが、およそ２時間後に死亡が確認されました。<br><br>警察の調べによりますと、島田さんはプロペラを回すエンジンが付いたモーターパラグライダーに１人で乗り込んで河川敷から離陸し、高さおよそ２０メートルまで上昇した直後に墜落したということです。<br><br>島田さんにはモーターパラグライダーの経験が６年ほどあり、１６日は愛好者の仲間７人とともに河川敷を訪れていたということです。当時、現場付近の風は穏やかだったということで、警察が事故の原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 17:11:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾で日本人技師の功績たたえる銅像 壊される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台湾で日本人技師の功績たたえる銅像 壊される</span><time datetime="2017-04-16T17:38"><span>4月16日</span> <span>17時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950471_1704161736_1704161738_01_02.jpg" alt="台湾で日本人技師の功績たたえる銅像 壊される" id="news_image"></div><div></div><div>日本統治時代の台湾で、農業の発展に尽くした日本人技師、八田與一の功績をたたえ現地に置かれている銅像が壊されて、頭の部分がなくなっているのが見つかり、地元の警察は、持ち去られた疑いがあると見て調べています。</div><div>日本統治時代に台湾にわたった日本人技師の八田與一は、南部に大規模なダムやかんがい施設を１９２０年から１０年をかけて完成させ、広大な穀倉地帯に変える事業に尽力しました。<br><br>ダムの近くには、八田與一の功績をたたえて腰を下ろした姿をイメージした高さ１メートル余りの銅像が置かれていますが、銅像を管理する団体によりますと１６日朝、銅像の頭の部分がなくなっているのを関係者が見つけたということです。<br><br>届け出を受けた地元の警察は、現場の状況などから、銅像は何らかの道具を使って首の部分で切断され、持ち去られた疑いがあると見て調べています。<br><br>銅像の周辺は日本人観光客も訪れるほか、八田與一の命日に当たる５月８日には、毎年、追悼の催しが行われています。銅像を管理する団体は「八田與一は、地元の人たちから農業の基礎を築いてくれた人物として高く評価されているので、とても残念です。できるだけ早く修復したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950471_1704161736_1704161738_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>日本統治時代に台湾にわたった日本人技師の八田與一は、南部に大規模なダムやかんがい施設を１９２０年から１０年をかけて完成させ、広大な穀倉地帯に変える事業に尽力しました。<br><br>ダムの近くには、八田與一の功績をたたえて腰を下ろした姿をイメージした高さ１メートル余りの銅像が置かれていますが、銅像を管理する団体によりますと１６日朝、銅像の頭の部分がなくなっているのを関係者が見つけたということです。<br><br>届け出を受けた地元の警察は、現場の状況などから、銅像は何らかの道具を使って首の部分で切断され、持ち去られた疑いがあると見て調べています。<br><br>銅像の周辺は日本人観光客も訪れるほか、八田與一の命日に当たる５月８日には、毎年、追悼の催しが行われています。銅像を管理する団体は「八田與一は、地元の人たちから農業の基礎を築いてくれた人物として高く評価されているので、とても残念です。できるだけ早く修復したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 17:38:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地震で崩落の阿蘇大橋 新しい橋を３２年度に開通へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震で崩落の阿蘇大橋 新しい橋を３２年度に開通へ</span><time datetime="2017-04-16T17:56"><span>4月16日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950481_1704161752_1704161755_01_02.jpg" alt="地震で崩落の阿蘇大橋 新しい橋を３２年度に開通へ" id="news_image"></div><div></div><div>石井国土交通大臣は１６日、熊本地震による大規模な土砂崩れで崩落した熊本県南阿蘇村の「阿蘇大橋」を視察し、下流に建設する新たな橋を平成３２年度に開通させる方針を明らかにしました。</div><div>石井国土交通大臣は一連の熊本地震のうち最も大きな被害を出した２度目の震度７の地震から１年となる１６日、熊本県南阿蘇村などを訪れ、復旧の状況を視察しました。<br><br>このうち、大規模な土砂崩れで崩落した「阿蘇大橋」は元の場所から６００メートルほど下流に国が新たな橋を建設する計画で、石井大臣は職員から準備工事の状況の説明を受けました。<br><br>このあと石井大臣は記者団に対し、新しい阿蘇大橋と今も一部で通行止めが続く幹線道路の国道５７号線の新たなルートについて、いずれも平成３２年度に開通させる方針を明らかにしました。<br><br>また、一部区間で運休が続いている第三セクターの南阿蘇鉄道で全線再開に向けた復旧費用が７０億円に上る見通しになったとして、今後、国としても支援策を検討していく考えを示しました。<br><br>石井大臣は「インフラの復旧は相当のスピードで進捗（しんちょく）してきているという印象をもったが、生活の再建などはまだまだこれからだ。１日も早い復旧に向けて全力で取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950481_1704161752_1704161755_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>石井国土交通大臣は一連の熊本地震のうち最も大きな被害を出した２度目の震度７の地震から１年となる１６日、熊本県南阿蘇村などを訪れ、復旧の状況を視察しました。<br><br>このうち、大規模な土砂崩れで崩落した「阿蘇大橋」は元の場所から６００メートルほど下流に国が新たな橋を建設する計画で、石井大臣は職員から準備工事の状況の説明を受けました。<br><br>このあと石井大臣は記者団に対し、新しい阿蘇大橋と今も一部で通行止めが続く幹線道路の国道５７号線の新たなルートについて、いずれも平成３２年度に開通させる方針を明らかにしました。<br><br>また、一部区間で運休が続いている第三セクターの南阿蘇鉄道で全線再開に向けた復旧費用が７０億円に上る見通しになったとして、今後、国としても支援策を検討していく考えを示しました。<br><br>石井大臣は「インフラの復旧は相当のスピードで進捗（しんちょく）してきているという印象をもったが、生活の再建などはまだまだこれからだ。１日も早い復旧に向けて全力で取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>九州自動車道 ２８日までに４車線通行へ</h3><div>国土交通省は、熊本地震の影響で通行できる車線が一部の区間で制限されていた熊本県内の九州自動車道について復旧工事がほぼ終わったとして、今月２８日までに地震の前と同じ４車線で通行できる見通しになったと発表しました。<br><br>九州自動車道は、熊本地震の影響で路面に段差ができるなどの被害が出たことから、益城熊本空港インターチェンジから松橋インターチェンジの間で復旧工事が行われていて、通行できる車線が制限されています。<br><br>これについて、国土交通省は１６日、復旧工事がほぼ終わったとして今月２８日までにこの区間の車線の制限を解除し、地震の前と同じ４車線で通行できる見通しになったと発表しました。これで、九州自動車道では地震による車線の制限はすべてなくなります。<br><br>国土交通省は、大型連休中に予想されていた益城熊本空港インターチェンジ付近などでの渋滞も、解消される見込みだとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 17:56:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“無痛分べんに十分な医療体制を”厚労省研究班が緊急提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“無痛分べんに十分な医療体制を”厚労省研究班が緊急提言</span><time datetime="2017-04-16T18:05"><span>4月16日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950501_1704161805_1704161805_01_03.jpg" alt="“無痛分べんに十分な医療体制を”厚労省研究班が緊急提言" id="news_image"></div><div>麻酔を使って陣痛を和らげる「無痛分べん」について厚生労働省の研究班は、麻酔によって死亡した例があるなど通常の分べんと異なる管理が求められるとして、医療機関に対し無痛分べんを行う際には十分な医療体制を整えることを求める緊急提言を行いました。無痛分べんについて、こうした提言が出されるのは初めてです。</div><div>この緊急提言は１６日、広島市で行われた日本産科婦人科学会で厚生労働省の研究班の班長を務める三重大学の池田智明教授が発表したものです。<br><br>研究班では、去年４月までの７年間に報告された妊産婦の死亡例２９８人を分析したところ、脊椎への注射で麻酔をかけて無痛分べんを行っていた死亡例が１３人あり、このうち１人が麻酔による中毒症状で死亡していたということです。また、羊水が血液に入る症状や大量の出血が起きたケースもありました。<br><br>このため緊急提言では、無痛分べんは麻酔によってまれに重大な合併症が出るほか、赤ちゃんを引っ張って出す処置が必要なケースが増えるなど通常の分べんとは違った管理が求められると指摘し、無痛分べんを行う施設に対して麻酔による合併症や出血などに確実に対応できる体制を整えることを求めました。<br><br>無痛分べんについてこうした緊急提言が出されるのは初めてです。研究班では、今後、産科医や麻酔科医と共同で無痛分べんを実施する際のチェックリストを作り、産科医に対し講習などを行っていく方針です。<br><br>池田教授は「無痛分べんを望む妊婦が増えているが、実施の際には緊急の状況に対応できる技術と体制を整えることが重要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 18:05:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生結弦 引退の浅田真央選手は「挑戦の象徴」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽生結弦 引退の浅田真央選手は「挑戦の象徴」</span><time datetime="2017-04-16T18:12"><span>4月16日</span> <span>18時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950511_1704161811_1704161812_01_02.jpg" alt="羽生結弦 引退の浅田真央選手は「挑戦の象徴」" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートの羽生結弦選手が浅田真央選手の引退表明後、初めて取材に応じ、「挑戦の象徴だった」と話しました。</div><div>羽生選手は、日本のフィギュアスケート発祥の地とされる仙台市で行われたモニュメントの除幕式に、ともに仙台市出身でオリンピック金メダリストの荒川静香さんとともに出席しました。<br><br>２人の偉業をたたえるモニュメントは、２人の演技する姿が描かれたガラスのパネルで、このうち羽生選手は、右手を高く上げた演技最後のポーズとなっていて、「金メダルは最高峰かもしれないが、まだまだ通過点です」とあいさつしました。<br><br>この後の記者会見で、羽生選手は、今月１２日に現役引退会見を開いた浅田選手について聞かれ、「心の底から落ち込んで一日中寝られない状態だった。僕にとっては、挑戦の象徴のように感じている。ずっと憧れで、トリプルアクセルを跳べるようになったのも浅田選手のおかげ。これからもずっと自分がジャンプを跳ぶたびに浅田選手が心の中で生きていると思う」と、浅田選手の引退表明後、初めてカメラの前で思いを話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 18:12:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 発射は中距離弾道ミサイルか 米韓が対応協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 発射は中距離弾道ミサイルか 米韓が対応協議へ</span><time datetime="2017-04-16T18:51"><span>4月16日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950541_1704161849_1704161853_01_02.jpg" alt="北朝鮮 発射は中距離弾道ミサイルか 米韓が対応協議へ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は１６日朝、東部から弾道ミサイル１発を発射しましたが、直後に爆発し失敗したと見られています。アメリカ政府は中距離弾道ミサイルだったのではないかと分析していて、韓国に到着したペンス副大統領はファン・ギョアン（黄教安）首相らと対応を協議することにしています。</div><div>アメリカ太平洋軍と韓国軍の合同参謀本部によりますと、日本時間の１６日午前６時２１分、北朝鮮が東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から弾道ミサイル１発を発射しましたが、直後に爆発し失敗したと見られるということです。<br><br>米韓両軍が分析を急いでいて、アメリカ、ホワイトハウスの当局者は１６日に記者団に、「発射されたミサイルはＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルではなく、中距離弾道ミサイルと見られる。発射してから４～５秒後に失敗したようだ」と述べ、初期段階の分析を明らかにしました。<br><br>北朝鮮は今月５日にも同じシンポ付近から弾道ミサイル１発を発射しているほか、１５日にキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の祖父、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年に合わせて大規模な軍事パレードを行って、さまざまなミサイルを登場させました。<br><br>北朝鮮としてはミサイルの発射で、キム委員長をさらに権威づけして国威の発揚を図るとともに、武力行使も排除しない姿勢を示すアメリカを強くけん制する狙いもあったと見られます。<br><br>こうした中、就任後、初めてのアジア歴訪を始めたアメリカのペンス副大統領が１６日午後、最初の訪問先の韓国、ソウルに到着しました。１７日午後に大統領の職務を代行するファン・ギョアン首相と会談し、北朝鮮への対応について協議することにしています。<br><br>ホワイトハウスの当局者は１６日に記者団に、「北朝鮮はミサイル発射だけでなく、核実験も実施したがっている。仮に北朝鮮が核実験を行っていれば、アメリカは何らかの行動を起こしていただろう」と述べ、北朝鮮を強くけん制しました。<br><br>トランプ政権は空母カール・ビンソンを中心とする艦隊を朝鮮半島に近い西太平洋に向かわせるなど圧力を強めていて、またもミサイル発射を強行した北朝鮮をめぐり、ペンス副大統領の出方が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外相「日米両国で連携して対応」</h3><div>岸田外務大臣は１６日午後、広島空港でＮＨＫの取材に対し、「報道などは聞いている。わが国としては平素から情報収集、分析に努めており、インテリジェンスの関係で詳細は控えるが、わが国の安全保障上影響が出ているとは聞いていない」と述べました。<br><br>そのうえで、岸田大臣は「アメリカとは平素から意思疎通を図っており、さまざまなレベルで引き続き行っていきたい」と述べ、日米両国で連携して対応していく考えを示しました。<br><br>一方、岸田大臣は、北朝鮮とつながりの深い中国について、「２月の日中外相会談の際に、北朝鮮問題で中国の役割は大変大きいと伝え、国連の常任理事国としてしっかり役割を果たすよう働きかけた。引き続き各国と連携しながら、中国にも、さまざまな働きかけを行っていきたい」と述べました。<br><br>また、外務省は「北朝鮮がけさ、弾道ミサイル１発を発射したことは、国連安全保障理事会の決議などに違反する行為だ」として、北朝鮮に対し、北京の大使館ルートを通じて抗議したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>政府が外交ルート通じ抗議</h3><div>政府は、北朝鮮が１６日朝、東部のシンポ付近から弾道ミサイルを発射したことを受けて、直後に爆発したものの、国連安全保障理事会の決議などに明白に違反しているとして、外交ルートを通じて抗議を行い、一連の対応を強く非難しました。<br><br>アメリカ太平洋軍が日本時間の１６日朝、北朝鮮が東部のシンポ付近から弾道ミサイル１発を発射したものの直後に爆発したと発表したことを受けて、政府は、総理大臣官邸の危機管理センターに設置している北朝鮮情勢に関する官邸対策室で情報の分析などにあたってきました。その結果、政府は、アメリカと同様の認識に至りました。<br><br>政府は、今回の発射は直後に爆発したものの、国連安全保障理事会の決議などに明白に違反しており、たび重なる挑発行為を断じて容認できないとして、北朝鮮に対し、中国・北京の日本大使館を通じて抗議を行い、一連の対応を強く非難しました。<br><br>政府は、アメリカや韓国と緊密に連携し、引き続き北朝鮮の動向の警戒・監視に努めることにしています。</div></div><div><h3>防衛省「アメリカと同じ認識」</h3><div>これについて、防衛省は「アメリカ太平洋軍が『きょう午前６時２１分に北朝鮮が東岸のシンポ付近から弾道ミサイル１発を発射し、直後に爆発した』と発表したが、防衛省でもこれまでに収集した情報を総合的に検討した結果、アメリカと同じ認識を持っている」としたうえで、引き続きアメリカや韓国と緊密に連携して警戒と監視に当たるとしています。</div></div><div><h3>ソウル市民からは不安の声</h3><div>北朝鮮が１６日朝、弾道ミサイル１発を発射したことについて、ソウルの市民からは不安だといった声や、国際社会が協力して事態の打開を目指すべきだといった意見が聞かれました。<br><br>このうち、２０代の男性は「とても不安に感じた。韓国政府にはアメリカとともに対話を通じて妥協点を探ってもらい、戦争が起きないようにしてもらいたい」と話していました。<br><br>また、５０代の女性は「アメリカがシリアを攻撃したというニュースを見て胸が痛かったが、そういうことが朝鮮半島で起きてはいけないと思う。国民が団結しなければいけない」と述べ、心配そうな表情を浮かべていました。<br><br>一方、２０代の男性は「中国の習近平国家主席とアメリカのトランプ大統領が力を合わせ、北朝鮮が再び挑発行為をできないように、根本的な解決をしないといけないと思う」と話し、アメリカと中国が協力して対応にあたることが重要だとの認識を示していました。</div></div><div><h3>ピョンヤンでは緊張した雰囲気なく</h3><div>北朝鮮は１６日朝、東部からミサイルを発射しましたが、直後に爆発し失敗したと見られています。一方で、ピョンヤンでは発射のことは知らされておらず、花の展示会場が大勢の市民でにぎわうなど緊張した雰囲気はありません。<br><br>アメリカ太平洋軍と韓国軍の合同参謀本部によりますと、北朝鮮が１６日朝、東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から弾道ミサイル１発を発射しました。ミサイルは直後に爆発し発射は失敗したと見られたということで、米韓両軍が情報の収集と分析を急いでいます。<br><br>こうした中、北朝鮮当局はキム・イルソン主席の生誕１０５年の行事の取材で北朝鮮に入っている外国メディアにピョンヤン市内を案内しました。このうち、キム・イルソン主席の名前がつけられた花の展示会場にはピョンヤンの街並みの模型なども展示されていて、大勢の市民でにぎわっていました。<br><br>中には、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良し、ことし２月に発射した新しい中距離弾道ミサイルの模型もあり、娘と一緒に訪れた女性は「わが国は強国だということを娘に見せるために来ました」と話していました。<br><br>一方、今回のミサイルの発射については国営メディアも伝えておらず、ピョンヤン市民に聞いたところ、みな一様に「知らない」と答えていて、緊張した雰囲気はありませんでした。<br><br>ただ、「発射があったのなら、われわれにとっては大きな喜びだ」とか、「アメリカの制裁には屈しない。ミサイルはこれからも発射するだろう」といった声も聞かれました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 18:51:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害 遺棄現場近くのガソリンスタンドで給油か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害 遺棄現場近くのガソリンスタンドで給油か</span><time datetime="2017-04-16T18:54"><span>4月16日</span> <span>18時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950491_1704161854_1704161854_01_03.jpg" alt="女児殺害 遺棄現場近くのガソリンスタンドで給油か" id="news_image"></div><div>先月、千葉県松戸市の小学３年生の女の子が殺害された事件で、逮捕された学校の保護者会の会長のものと見られる車が、女の子が行方不明になった日の夜、遺体が遺棄された現場近くのガソリンスタンドに立ち寄っていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、遺体を遺棄する前後に立ち寄った可能性があると見て、当日の行動を調べています。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市の排水路脇で、松戸市の小学３年生でベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が殺害されているのが見つかり、警察は、小学校の保護者会の会長、澁谷恭正容疑者（４６）を女の子の遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。調べに対し、黙秘を続けているということです。<br><br>これまでの調べで、女の子は先月２４日の朝、自宅を出たあと行方不明になりましたが、その後の調べで、当日の夜、澁谷容疑者のものと見られる車が遺体が遺棄された現場近くのガソリンスタンドに立ち寄って給油していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また、事件の前後に、遺体が遺棄された現場の周辺や、衣服などが遺棄された茨城県内の河川敷の周辺で、澁谷容疑者の軽乗用車と見られる車が、防犯カメラに写っていたということです。<br><br>警察は、澁谷容疑者が遺体を遺棄する前後に、ガソリンスタンドに立ち寄った可能性があると見て、当日の行動を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>キャンピングカーで過ごす様子を目撃</h3><div>澁谷容疑者は事件の前、キャンピングカーを止めている駐車場を別の軽乗用車で訪れて、キャンピングカーの車内で１人でしばらく過ごす様子が、近くの住民にたびたび目撃されていました。<br><br>澁谷容疑者のキャンピングカーは、ふだん、自宅から北東におよそ１５０メートルほどの場所にある駐車場に止められていたということです。<br><br>近くに住む６８歳の男性によりますと、澁谷容疑者は、事件の前、軽乗用車で駐車場を訪れ、キャンピングカーの車内で１人でしばらく過ごすことが、たびたびあったということです。車内で何をしているのかはわからなかったということです。<br><br>男性は「いつも１人で来ては車内にしばらく入っていて、気が付くといなくなっていました。車はいつも駐車場にあって、出かけた形跡がなく、不審に思っていました。キャンピングカーを持っていると、普通はキャンプ生活や自然を楽しむと思いますが、そういうことはなかったようです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 18:54:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>