<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関電会見 「社長就任祝い 菓子の下に金貨」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電会見 「社長就任祝い 菓子の下に金貨」</span><time datetime="2019-10-02T17:24"><span>10月2日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021416_1910021416_01_02.jpg" alt="関電会見 「社長就任祝い 菓子の下に金貨」" id="news_image"></div><div>関西電力の経営幹部らによる３億円を超える金品受領問題で関西電力の岩根茂樹社長は午後２時から記者会見を開いています。幹部らは現金や商品券のほか小判型の金貨や金杯、アメリカ・ドルなどを受け取っており、常務と元副社長の２人は受領額がそれぞれ１億円を超えていたことが分かりました。</div><div>会見の冒頭で岩根茂樹社長は「お客様や社会の皆様からの信頼やお気持ちを裏切り、多大なご心配やご迷惑おかけし、お騒がせしたことを改めて深くおわび申し上げます」と述べ、陳謝しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「情報開示の観点から深く反省」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021415_1910021421_01_03.jpg" alt=""><div>岩根社長は「先日、説明したが個人情報に配慮した内容になり、なぜこのような事態になったのかしっかり伝えられず、疑念や不安を与えることになり情報開示の観点から深く反省している。今回は可能なかぎり、詳細に説明する」と述べました。</div></div><div><h3>「元助役との関係悪化避けたかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021620_1910021624_01_05.jpg" alt=""><div>森山元助役との関係について「東日本大震災以降も大規模な安全対策工事が進む中地元の有力者である森山氏との関係悪化を避けて、極力、原子力発電所を安定的に運営したいという思いがありました」と説明しました。</div></div><div><h3>「担当者は地元活動の阻害を恐れた」</h3><div>さらに、「森山氏から『わしが原子力に反対したらどうなるのかわからんのか』と言われ、担当者は地元の理解活動が阻害されることを恐れた」と説明しました。</div></div><div><h3>「長年、各人が我慢を重ねて対応」</h3><div>森山元助役からの金品の受領について「前任者や同僚から、長年にわたって、各人が我慢を重ねて対応してきたものであり各人でなんとか対応していくしかない旨の引き継ぎ助言を受けておりました」と説明しました。</div></div><div><h3>「菓子の下に金貨」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021620_1910021642_01_05.jpg" alt=""><div>金貨を受け取った状況について、「社長就任の祝いをいただいたので、お菓子と思っていたら、その下に金貨が入っていて非常にびっくりした」と述べました。<br><br>また、「原子力事業の担当者に聞くと、『返すのに苦労していて返せるタイミングで一緒に返す』ということだったのでお願いした。金貨は会社の金庫に保管していた。そのときはそういう人が数人いるのかと思っていたが、そのときに全貌を把握できなかったことは申し訳なく思っている」と述べました。</div></div><div><h3>「返却しなかった背景に叱責や罵倒」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021448_1910021504_01_04.jpg" alt=""><div>また、金品を返却しなかった背景として「森山氏からのさまざまな叱責や罵倒に加えて、家族を含めて危険を感じるような話が伝えられていることが背景にあった」と述べました。<br><br>そして、「また受領した金品をお返ししようとしても、なかなか受け取っていただけない状況の中で返せる機会をうかがいながら努力を続けた者もいる。返却した数日後に再度、高額な金品が送られてくるといった特異な状況もあった」としたうえで、「現時点では大部分を返却するとともに国税当局からの指摘を踏まえ、修正申告を行っているとはいえ多額の金品を受領し保管していたことは、コンプライアンス上、不適切だったと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>「森山氏独自の権威誇示」</h3><div>さらに、森山元助役について、「多額の金品を相手に渡すことで自分を大きく見せようとする森山氏独特の権威誇示や自分を中心とした人的ネットワークの維持といった自己顕示欲の表れと考えていました」と述べました。</div></div><div><h3>「無礼者、軽く見るな」と激高され…</h3><div>また、金品の返却を申し出た際の森山元助役とのやりとりについて「金品を渡された者は、受け取る理由はないと考え返却を申し出たものの、森山氏から『なぜ、わしの志であるギフト券を返却しようとするのか、無礼者、わしを軽く見るなよ』などと激高され、返却を諦めざるをえなかった」と説明しました。</div></div><div><h3>「恫喝恐れて…」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021448_1910021504_01_05.jpg" alt=""><div>森山元助役との関係について岩根社長は「非常に恫喝をする方で担当者への厳しい恫喝が７年前から続いていた。そうした中で、森山氏を特別扱いをする必要があると考えてきた。原子力事業をするときに森山氏に反対されるとうまくいかないといったことを恐れて、深い関係になってきたのではないかと思う。それからは引き継ぎという形で続いてきた」と述べました。</div></div><div><h3>「森山氏を具体的に知らず」</h3><div>岩根社長は今回の問題について社内で指摘が上がらなかったのかと問われたのに対し、「この手の話につきまして前後についてまったく知りません。森山さんの名前は聞いていたが、具体的にされていることは存じ上げていませんでした」と述べました。</div></div><div><h3>「会ったことが間違い」</h3><div>そして、「森山氏のこのような状況を全く知らないとは申しませんが、このような状況を知らずに森山氏と会ってしまったこと、それに、その後の対応が間違ってしまったと反省しています」と述べました。</div></div><div><h3>「影におびえ 警察に通報できず」</h3><div>会見の中で岩根社長は、警察などへ相談しなかったのかと問われたのに対し、「森山案件は会社の中で特別だという意識が担当者の間で以前から続き、前例、伝承も含めて森山氏の影が強かった。警察に通報するなり、会社として対応するなりしていればと。森山氏という影におびえてしまったというところがあると思う」と述べました。</div></div><div><h3>吉田開発への発注実績</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021730_1910021733_01_09.jpg" alt=""><div>森山元助役が顧問を務めていた吉田開発への発注実績について、<br>「発注は121件にのぼり、合計額は計算できていないが、直接発注の分だけで2018年が２億5000万円、2017年が１億4000万円、2016年が１億2000万円、2015年が9900万円、2014年が3600万円、2013年が300万円となっている」と説明しました。<br><br>また、ゼネコンが発注した分については「全部は把握できていないが、だいたい５年間だと、６億4000万円から21億円の間で推移している」と説明しました。<br><br>そのうえで「プロセスが適正かどうかを含め調査をする必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>入札前に発注工事の概算額など伝える</h3><div>岩根社長は森山元助役が顧問を務める吉田開発に発注する工事の概算額などを入札を行う前に伝えていたことを明らかにしました。<br><br>この中で「そもそも概算額は粗く非常に精度の低いもので、実際の契約額とは差が相当大きいものもある。どのぐらいの規模かを示すためのものだった。このぐらいの規模でこのぐらいのお金が出てくる、地元の方はぜひ頑張ってくださいという形でお示している例はある。他社や地元の有力者からも聞かれれば、お答えをしている例はあるが、中でも吉田開発は非常に多いと認識している。事前に開示をする事がよかったのかどうかについてはさらに検証していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「関電への資金還流、わからない」</h3><div>いわゆる「原発マネー」が還流したという認識があるかと問われたのに対し、「地元への発注を増やすことを心がけた中で、吉田開発の受注が増えたことは事実だが、吉田開発から森山氏に資金が流れたかはわからない」と述べ関電側に資金が還流したかどうかはわからないという認識を示しました。<br><br>また、八木誠会長は「森山氏の金銭の出どころがわからない」と述べ、同様の認識を示しました。</div></div><div><h3>「呪縛から逃れられず」</h3><div>森山元助役との関係が深まり抜け出せない状況を作ったのは関西電力側ではないかとの質問に対し、岩根社長は「関西電力から近づいたということはない。私が聞いている範囲では、なんとか森山氏の呪縛から逃れようとしていたが、なかなか逃れられなかったと認識している」と述べました。</div></div><div><h3>約3億2000万円の内訳を説明</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021620_1910021624_01_08.jpg" alt=""><div>前回の会見では明らかにしなかった金品の内訳について岩根社長は、「現金１億4501万円、商品券6322万円分、米ドルが1705万円分で合わせておよそ２億2000万円になります」と述べました。<br><br>また、その他の物品については、金貨が368枚、金杯が８セット、金が500グラム、スーツが75着だったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、受け取った金品の総額はおよそ３億2000万円に上ると説明しました。</div></div><div><h3>「返却する努力を尽くす」</h3><div>また、金品の返却状況について「現金170万円と商品券297万円をあわせたおよそ470万円についてご遺族と面談できていない状況にあり、お返しできておりません」と述べました。そのうえで、「返却できていない現金、商品券とスーツ61着分については引き続き返却する努力を尽くしてまいります」と話しました。</div></div><div><h3>「スーツは儀礼の範囲超える」</h3><div>スーツについては、「スーツは中元・歳暮などと同様に儀礼の範囲内のものと整理していたが、相応の金額であることから、今回改めて良識の範囲を超えるものと整理し直したい」という認識を示しました。</div></div><div><h3>「原子力事業以外も接点」</h3><div>そのうえで、原子力事業以外を担当する部署と森山元助役との接点について、「送配電カンパニーの電力技術センターで、３人の社員がおよそ250万円の商品券を受領していた。そのうち210万円はすでに返却している。また、１人がスーツを受領したが、こちらもすでに返却している。前回の説明にこの件は含まれていない」と述べました。</div></div><div><h3>「取得の意図はなかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021620_1910021624_01_09.jpg" alt=""><div>受け取った金品について岩根社長は、「ヒアリングをしたかぎり渡されたものは必ず返したいというのが全員の気持ちであったが、恫喝されて返せない状況だった。貸金庫や自宅で保管し、返す努力をしていて20人のうちほとんどの人間は自主的に返す行為をしていた。自ら取得する意図はなかった」と述べました。</div></div><div><h3>「国税査察入る話聞き 小判など返却」</h3><div>また、受け取った金品の一部を返却した時期について「国税局の査察が入る前に金額換算して１億2450万円を返却した。吉田開発に査察が入るという話を聞き、森山氏のところに行って受け取っていただけるということで、その際に相当まとめてお返ししている。小判などは持参して返した」と説明しました。</div></div><div><h3>「違法性ないと判断」</h3><div>社内調査の内容を取締役会に報告していなかったことについて「不適切なところは多々あったが、違法性はないということで報告しない判断をした。それが妥当だったかについては、第三者委員会で検証する必要があると思っている」と述べました。</div></div><div><h3>「公表しないという判断した」</h3><div>岩根社長は多額の金品を受け取っていた事実を報道がでるまでは明らかにしていなかったことについて問われると、「公表しないという判断をしたことは事実だ。そのことの是非も含め、第三者委員会で判断してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>元副社長らの認識は不明</h3><div>社内調査の結果、１億円を超える金品を受け取ったことが判明している豊松秀己元副社長と鈴木聡常務の２人が金品の出どころについて、どのような認識だったかついて問われると、「申し訳ないがその点についてはヒアリングを行っておらず、答えられない」と説明しました。</div></div><div><h3>八木会長 「是正思い至らず、大いに反省」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021620_1910021624_01_10.jpg" alt=""><div>八木誠会長は「森山氏から金品をお預かりしたが、社長になってから現在まで一度もお会いしていない。金品の受け渡しがエスカレートしているとは認識していなかった。会社として是正していくべきと思いが至らなかったことは大いに反省している」と述べました。</div></div><div><h3>「震災以降エスカレートか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021448_1910021642_01_11.jpg" alt=""><div>また、八木会長は森山元助役との接点について、「原子力事業本部の役員を務めた2006年から2010年の間に接点ができて、年に数回会った。原子力事業本部を離れて社長になって以降は、一度も会わなかった」と述べました。<br><br>また、自身が社長になって以降に森山元助役から幹部らへの金品の授与がエスカレートした印象があるとしたうえで、「東日本大震災以降の原発の再稼働に向けて国の規制による安全対策工事が多くなったことが背景にあると思っている。私よりもさらにさかのぼって過去のことは、新しい調査委員会の調査で確認したい」と述べました。</div></div><div><h3>「工事が多くなったことが背景か」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021635_1910021643_01_12.jpg" alt=""><div>さらに、八木会長は森山元助役との接触について、自身が2010年に社長に就任してからは元助役と会うことは一度もなかったと述べたうえで「この間、経営幹部への接触は少しエスカレートしているような感じはある。おそらく、東日本大震災以降、原発の再稼働に向けて国の規制による安全対策の工事が多くなった。工事全体が多くなったことが背景にあるのかと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>「会社で対応すべきだった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021620_1910021642_01_12.jpg" alt=""><div>そのうえで、「金品を受け取った本人は原子力事業に大きな影響のある地元の有力者の機嫌を損ねてはいけないという思いの中で、個人が悩みながらいったんお預かりしてお返しするチャンスをうかがっていた。本来、個人の問題とすべきでなく、会社がリスクを負って対応すべき仕組みを作っておくべきだった。対応した社員に申し訳ない気持ちでいっぱいだ。思い至らず反省している」と述べました。</div></div><div><h3>社長 会長 辞任を否定</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021448_1910021504_01_06.jpg" alt=""><div>岩根社長は「原因究明と再発防止、信頼が少しでもあがるよう先頭に立ってしっかりやっていきたい」と述べ、辞任する考えを改めて否定しました。<br><br>八木会長も「全ての膿を出し切るため、徹底的な調査、原因究明、再発防止対策を確立し、これを実施することが私の務めだ。そうしたことで経営責任果たしていきたい」と述べて会長職の辞任を否定しました。</div></div><div><h3>第三者委員会を設立へ</h3><div>また、岩根社長は会見の中で、「株主に対する説明責任をしっかりと果たすため、中立的な社外の専門家のみを委員とする第三者委員会を新たに設立し、調査したいと考えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 17:24:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風18号 西日本で非常に激しい雨 あすにかけ警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風18号 西日本で非常に激しい雨 あすにかけ警戒を</span><time datetime="2019-10-02T18:20"><span>10月2日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109531_1910021835_1910021837_01_03.jpg" alt="台風18号 西日本で非常に激しい雨 あすにかけ警戒を" id="news_image"></div><div>台風18号は朝鮮半島付近を北東へ進んでいて、湿った空気の影響で西日本では非常に激しい雨が降っているところがあります。大気の不安定な状態は３日にかけて続く見込みで、気象庁は暴風や大雨に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、台風18号は朝鮮半島付近を北東へ進んでいて、３日夕方には日本海で温帯低気圧に変わる見込みです。<br><br>台風に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になっていて、午後５時までの１時間にはいずれも自治体が設置した雨量計で、高知県大月町で56ミリの非常に激しい雨を観測したほか、鹿児島県志布志市で32ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>西日本では３日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>３日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで四国で180ミリ、九州北部で120ミリ、中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>また、九州北部では２日夜遅くから３日昼前にかけて海上を中心に非常に強い風が吹くおそれがあり、３日にかけての最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルに達し、海上の波の高さは５メートルとしける見込みです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、大雨が予想される地域では土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。台風から離れた地域でも竜巻などの激しい突風や落雷に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:20:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｎ国 立花党首を書類送検 区議会議員への脅迫の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｎ国 立花党首を書類送検 区議会議員への脅迫の疑い</span><time datetime="2019-10-02T19:29"><span>10月2日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109751_1910021941_1910021941_01_02.jpg" alt="Ｎ国 立花党首を書類送検 区議会議員への脅迫の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫから国民を守る党の立花党首がインターネット上に投稿した動画の中で、かつて党に所属した東京の区議会議員に対し、「人生をつぶしに行く」などと脅したとして、２日、脅迫の疑いで書類送検されました。<br>立花党首はこれまでの会見で「議員である公人どうしの争いだ」などと述べ、脅迫にはあたらないと主張していました。</div><div>関係者によりますと、書類送検されたのはＮＨＫから国民を守る党の立花孝志党首で、ことし７月、ユーチューブに投稿した動画で、かつて党に所属した東京の中央区議会議員に対し、無断で離党したと訴え「徹底的にこいつの人生僕はつぶしにいきます」などと脅したとして、脅迫の疑いが持たれています。<br><br>警視庁は、被害届を受けて動画を分析するとともに、先月、３回にわたって警察署に呼んで事情を聴いていました。<br><br>立花党首は先月、事情聴取を受けた後の記者会見で、「議員である公人どうしの争いだ」などと述べ、脅迫にはあたらないと主張していました。<br><br>一方で、罰金刑や執行猶予がついた場合も含めて有罪が確定した際には、参議院議員を辞職する意向を示していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 19:29:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川 相模原障害者殺傷事件 来年３月判決へ 横浜地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川 相模原障害者殺傷事件 来年３月判決へ 横浜地裁</span><time datetime="2019-10-02T20:48"><span>10月2日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109841_1910022043_1910022048_01_02.jpg" alt="神奈川 相模原障害者殺傷事件 来年３月判決へ 横浜地裁" id="news_image"></div><div>３年前、神奈川県相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件で、殺人などの罪に問われている29歳の元職員の裁判の判決が、来年３月に横浜地方裁判所で言い渡されることが決まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109841_1910022043_1910022048_01_03.jpg" alt=""><div>平成28年７月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所者が次々と刃物で刺され19人が殺害されるなどした事件では、施設の元職員、植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われています。<br><br>裁判員裁判が始まるのを前に裁判所と検察、それに弁護側が争点を絞り込むための手続きを進めていて、初公判は来年１月８日に横浜地裁で開かれることがすでに決まっています。<br><br>横浜地裁は２日その後の日程を発表し、初公判から３月４日まで25回にわたって公判が開かれ、判決は３月16日に言い渡される予定だということです。<br><br>裁判では被害者の名前など個人が特定される情報は伏せて審理され、植松被告の刑事責任能力の有無などが争点になるとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 20:48:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 解体前の撮影やサンプル採取を要望 原子力規制委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 解体前の撮影やサンプル採取を要望 原子力規制委</span><time datetime="2019-10-02T21:13"><span>10月2日</span> <span>21時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109871_1910022110_1910022113_01_02.jpg" alt="福島第一原発 解体前の撮影やサンプル採取を要望 原子力規制委" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力・福島第一原子力発電所の事故の原因について、調査を再開する原子力規制委員会は、正確な調査と分析が行えるように東京電力と経済産業省に対して、解体作業などを行う前に必ず現場を画像に残すなどの対応を要望しました。</div><div>原子力規制委員会は、福島第一原発の事故の原因について５年前に報告書をまとめ、その後、いったん調査を休止していましたが、現場の放射線量が低下して新たなデータの採取や視察などが可能になったため、今月から再開する予定です。<br><br>２日はそれを前に、東京電力や経済産業省が参加した会議が開かれ、正確な調査と分析が行えるよう、解体や撤去作業を行う前には現場を撮影して画像を残すことや、解体した設備は分析が終わるまで保管すること、そして汚染した場所の放射性物質のサンプルを採取することなどを要望しました。<br><br>規制委員会は今回の調査で、原子炉を冷やす安全装置が正常に動かなかった理由や、放射性物質の大量放出に至った経緯などを分析したいとしていて、今月中に専門家を交えた検討会を発足させ、調査の詳細な計画をつくり、来年中をめどに報告書をまとめたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 21:13:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 ニュージーランドが２連勝 カナダを圧倒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 ニュージーランドが２連勝 カナダを圧倒</span><time datetime="2019-10-02T21:33"><span>10月2日</span> <span>21時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109901_1910022130_1910022133_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 ニュージーランドが２連勝 カナダを圧倒" id="news_image"></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で１次リーグ、グループＢのニュージーランド対カナダは、ニュージーランドが63対０で勝ちました。<br><br>史上初の３連覇をねらうニュージーランドは多彩な攻撃で、前半に４つ、後半に５つトライをあげ、今大会の最多得点となる63点を奪ってカナダを圧倒し、２連勝としました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109901_1910022130_1910022133_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 21:33:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暗号資産「リブラ」 来年中のサービス目指す フェイスブック</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暗号資産「リブラ」 来年中のサービス目指す フェイスブック</span><time datetime="2019-10-02T21:46"><span>10月2日</span> <span>21時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109911_1910022145_1910022146_01_02.jpg" alt="暗号資産「リブラ」 来年中のサービス目指す フェイスブック" id="news_image"></div><div></div><div>交流サイトを運営するフェイスブックが発行を計画している暗号資産「リブラ」について、開発を担当する幹部が２日都内で講演し、各国の規制当局と十分に協調しながら来年中のサービス開始を目指したいという考えを示しました。</div><div>「リブラ」は世界中で利用されている交流サイトを運営するアメリカのフェイスブックが発行を計画している独自の暗号資産で、２日はリブラのサービス開発を担う子会社の幹部、キャサリン・ポーター氏が、東京 目黒区で開かれたイベントで講演しました。<br><br>ポーター氏は「世界中で最も速く、安く、簡単にお金をやり取りできるようにしたい。グローバルに展開する日本企業も低コストでやり取りができるようになる」と述べ、リブラの仕組みは個人にも企業にもメリットがあると意義を説明しました。<br><br>一方、リブラをめぐっては、各国の規制当局が犯罪組織のいわゆるマネーロンダリングに悪用されることや国際通貨システムに及ぼす影響について懸念を示し、サービスの開始に時間がかかるのではないかといった見方も出ています。<br><br>ポーター氏は来年中の開始を目指す考えを示したうえで「中央銀行や規制当局に構想を理解してもらい協調していくことが重要だ。長い道のりとなる覚悟だが、世界中に広めていきたい」と述べました。また、リブラのサービスで得られたデータは交流サイトのデータと切り離し、個人情報の保護も徹底していく考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「リブラ」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109911_1910022145_1910022146_01_03.jpg" alt=""><div>「リブラ」は、世界最大の交流サイトを運営するフェイスブックが発行を計画している独自の暗号資産で、会社では「新たなデジタル通貨」と呼んでいます。<br><br>ビットコインなどの暗号資産とは違い、価格の乱高下を防ぐ仕組みを設け、新興国などの銀行口座を持たない利用者でもスマホアプリを使って海外への送金や決済を容易にできるようにするとしています。<br><br>新しいサービスの登場を期待する声がある一方、各国の中央銀行や規制当局から、個人情報の保護が徹底されるのか犯罪組織による資金洗浄に悪用されるおそれはないかといった課題が指摘されています。<br><br>また世界中のフェイスブックの利用者に普及すれば、各国が発行する通貨に置き換わる存在になり、今の国際通貨システムにも大きな影響を及ぼしかねないという指摘もあります。<br><br>このためＧ７＝主要７か国はことし７月の会議で最高水準の金融規制を満たす必要があるという認識で一致し、今後、具体的な規制の枠組みについて議論が進む見通しです。<br><br>こうした厳しい意見に対してフェイスブックは規制当局の懸念をとりのぞき適切な承認を得る方針を明らかにしています。<br><br>フェイスブックは大手クレジットカード会社などと共同で、リブラの運営にあたるＮＰＯ法人「リブラ協会」をスイスのジュネーブに設立して準備を進めています。<br><br>スイスの金融当局は先月、リブラの計画を進めるにはスイスの法律に基づく決済システム業の免許を取り、状況によっては銀行業の規制が適用される可能性もあると指摘しました。<br><br>リブラ協会は、これに従い、免許を取る手続きを進めることにしています。<br><br>フェイスブックは、来年前半にサービスを開始する計画を発表していましたが、遅れる可能性もあります。</div></div><div><h3>日本の金融当局の対応は</h3><div>「リブラ」について日本の金融当局も規制の在り方などを議論しています。<br><br>フェイスブックは、「リブラ」はビットコインに代表されるこれまでの「暗号資産」とは違い、ドルやユーロ、円といった主要な通貨を積み立ててその価値と連動させる仕組みをとることにしています。このため、価格の変動が少なく安定すると説明しています。リブラは、暗号資産と区別して「ステーブルコイン」とも呼ばれています。<br><br>日本の当局も「法律上の定義として暗号資産と位置づけられるか判断が難しく、リブラが発行された場合暗号資産に対する規制が適用されない可能性がある」と話しています。<br><br>ただ犯罪組織の資金洗浄などに悪用されるおそれもあるため財務省や金融庁、それに日銀が７月に連絡会を設けて規制の在り方などを議論しています。<br><br>今月、ワシントンで開かれるＧ20＝財務相・中央銀行総裁会議に合わせて、各国の金融当局でつくる国際機関が「リブラ」の課題や問題点などを報告する予定で、日本でもその内容を踏まえ議論を深めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 21:46:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>