<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>オウム真理教 元信者の菊地直子さん 無罪確定へ 最高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/k10011272901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>オウム真理教 元信者の菊地直子さん 無罪確定へ 最高裁</span><time datetime="2017-12-27T10:35"><span>12月27日</span> <span>10時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011272901_1712271051_1712271053_01_02.jpg" alt="オウム真理教 元信者の菊地直子さん 無罪確定へ 最高裁" id="news_image"></div><div></div><div>平成７年に起きたオウム真理教による東京都庁の郵便物爆破事件で殺人未遂のほう助の罪に問われた菊地直子元信者の裁判で、最高裁判所は、検察の上告を退ける決定を出し、２審の無罪判決が確定することになりました。</div><div>無罪が確定することになったのはオウム真理教の元信者の菊地直子さん（４６）です。<br><br>教団による一連の事件で特別手配され、５年前に逮捕されました。<br><br>裁判では平成７年に東京都庁で郵便物が爆発し、職員が大けがをした事件で、爆薬の原料の薬品を教団の元幹部らのもとに運んだとして、殺人未遂のほう助の罪に問われました。<br><br>裁判員裁判の１審は懲役５年の有罪判決を言い渡しましたが、２審は無罪を言い渡し、検察が上告していました。<br><br>最高裁判所第１小法廷の池上政幸裁判長は、２７日までに上告を退ける決定を出し、２審の無罪判決が確定することになりました。<br><br>これによって、オウム真理教による一連の事件で裁判が続いているのは、地下鉄サリン事件などで無期懲役を言い渡され最高裁に上告している高橋克也被告（５９）だけとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171227%2Fk10011272901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:35:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チケットキャンプ 来年５月で終了と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/k10011273181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>チケットキャンプ 来年５月で終了と発表</span><time datetime="2017-12-27T16:05"><span>12月27日</span> <span>16時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273181_1712271611_1712271620_01_02.jpg" alt="チケットキャンプ 来年５月で終了と発表" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手の「ミクシィ」は、コンサートなどのチケットの売買を仲介する転売サイトで、警察の捜査を受けている子会社が運営していた「チケットキャンプ」を来年５月末で終了すると発表しました。</div><div>チケットキャンプを運営していた子会社の「フンザ」は、商標法違反と不正競争防止法違反の疑いで警察の捜査を受けていて、今月７日に、サービスの大半を停止していました。<br><br>会社側は、経営責任を明確にするため「フンザ」の笹森良社長が、２７日付けで辞任しました。<br><br>さらに、親会社の「ミクシィ」の森田仁基社長は、６か月間の報酬の全額を返納するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171227%2Fk10011273181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 16:05:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾンの「参考価格」 客に誤解与えると措置命令 消費者庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/k10011273421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アマゾンの「参考価格」 客に誤解与えると措置命令 消費者庁</span><time datetime="2017-12-27T18:10"><span>12月27日</span> <span>18時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273421_1712271818_1712271819_01_03.jpg" alt="アマゾンの「参考価格」 客に誤解与えると措置命令 消費者庁" id="news_image"></div><div>ネット通販大手の「アマゾン」が通販サイト上で表示していた「参考価格」が、メーカーの希望小売価格より大幅に高いなど客に誤解を与えるものだったとして、消費者庁は再発防止などを命じる措置命令を行いました。「アマゾン」は、「見解の相違があるため、内容を慎重に検討して対応を決定したい」としています。</div><div>アマゾンの通販サイトでは出品者が参考価格を入力できるようになっていますが、消費者庁が調べたところ、１本３５５８円で販売されていた「ブレーキオイル」について、参考価格は４６４０円と表示されていましたがメーカーの希望小売価格は、３３００円だったということです。<br><br>このほか「甘酒」や「クリアホルダー」でもメーカーの希望小売価格などより、大幅に高い参考価格が表示されていましたが、いずれも出品者が任意の価格を入力できるため高い価格を設定したり、誤って入れた価格がそのまま表示されていたということです。<br><br>消費者庁は、こうした表示は、客を誤解させるものだったとして、再発防止などを命じる措置命令を行いました。<br><br>これに対してアマゾンは、「本件について、消費者庁に全面的に協力してきました。措置命令について見解の相違がありますので、内容を慎重に検討して対応を決定いたします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171227%2Fk10011273421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:10:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線亀裂問題 ＪＲ西社長「システム全体に問題あった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/k10011273471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線亀裂問題 ＪＲ西社長「システム全体に問題あった」</span><time datetime="2017-12-27T18:31"><span>12月27日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273471_1712271834_1712271838_01_02.jpg" alt="新幹線亀裂問題 ＪＲ西社長「システム全体に問題あった」" id="news_image"></div><div></div><div>東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかった問題で、走行中に複数の異常を確認していたにもかかわらず走行を続けたことについて、ＪＲ西日本の来島達夫社長らが、当時の詳しい状況を説明し、「現場だけでなく指令も含めた新幹線のシステム全体に問題があった」との認識を示しました。</div><div>今月１１日博多から東京に向かっていた東海道・山陽新幹線の車両の台車に亀裂などが見つかった問題では、出発直後から乗務員らが異音や異臭を確認していたほか、保守担当の社員が点検したほうがいいと認識していたにもかかららず走行を続けていたことが明らかになっています。<br><br>ＪＲ西日本は、２７日の記者会見で、当時の詳しい状況を説明しました。<br><br>それによりますと、岡山駅から乗り込んだ保守担当の社員が、異音などを確認し、「床下を点検したい」などと、電話で東京の指令員に伝えましたが、「走行に支障はあるか」と聞かれたのに対し、「そこまでは行かない。見ていないので、現象がわからない」と答えたため、指令員は、走行に支障がないと判断したということです。<br><br>その後この指令員は、保守担当の社員が新大阪駅で床下の点検をするよう電話で提案してきた際、近くにいた別の指令員から報告を求められていて、受話器から耳から外していたため、提案の内容が聞こえていなかったということです。このため指令員は、本当に危険性があり、点検が必要ならば保守担当の社員がはっきり言ってくると思い続け、走行に支障は無いと考えていたということです。<br><br>さらに新大阪駅で行われたＪＲ東海への引き継ぎでは、「異音などはあったが、走行に支障が無く運行継続」と伝えていたということです。<br><br>ＪＲ西日本は、今回明らかになった重大な課題として、保守担当の社員と指令員の間で認識のずれがあり、運行停止の判断基準もあいまいだったことに加え、ＪＲ東海と協議せず運行を引き継ぐなど責任をもって運行管理を引き継ぐ意識が不十分だったこと、それに保守担当の社員と指令員は、運行停止の判断を相互に依存している状況だったことを挙げています。<br><br>来島社長は、「現場だけでなく指令も含めた新幹線のシステム全体に問題があった。リスクがあるという前提で、原点に返り、組織全体でリスク管理を進め信頼回復に努めていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171227%2Fk10011273471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:31:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本・北陸中心に吹雪 24時間で１メートル前後の大雪も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/k10011273391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本・北陸中心に吹雪 24時間で１メートル前後の大雪も</span><time datetime="2017-12-27T18:32"><span>12月27日</span> <span>18時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273391_1712271806_1712271807_01_03.jpg" alt="北日本・北陸中心に吹雪 24時間で１メートル前後の大雪も" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置が続いている影響で、北日本や北陸を中心に、吹雪となっているところがあるほか、山沿いでは、２４時間で１メートル前後の雪が降る大雪となっています。気象庁は、２８日にかけて大雪による交通への影響などに警戒するとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、強い冬型の気圧配置が続き、上空に強い寒気が流れ込んでいる影響で、北日本の日本海側や北陸を中心に強い風が吹き、吹雪になっているところがあります。<br><br>雪も強まり、東北や関東甲信越の山沿いでは、この２４時間に６０センチから１メートル前後の雪が降る大雪となっています。<br><br>午後６時の積雪は、群馬県みなかみ町藤原で１メートル３１センチ、長野県野沢温泉村と新潟県津南町で１メートル１９センチ、福島県只見町で１メートル１１センチと平年の２倍前後に達しています。<br><br>また仙台市で３センチと東北の太平洋側でも雪が積もっているところがあります。<br><br>強い冬型の気圧配置が続くため北日本や関東甲信越を中心に、２８日の昼ごろにかけて大雪となる見込みで、２８日夕方までに降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで新潟県と群馬県で７０センチ、東北と長野県で６０センチ、北海道で４０センチと予想されています。<br><br>また２８日にかけての最大風速は北陸で２０メートル、東北で１８メートル、最大瞬間風速は３０メートルに達すると予想され、海上の波の高さは東北と北陸で７メートル、北海道で６メートルと大しけが続く見込みです。<br><br>気象庁は、吹雪や吹きだまり、大雪による交通への影響や高波に警戒するとともに、雪崩や着雪にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273391_1712271754_1712271759_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>気象庁によりますと、強い冬型の気圧配置が続き、上空に強い寒気が流れ込んでいる影響で、北日本の日本海側や北陸を中心に強い風が吹き、吹雪になっているところがあります。<br><br>雪も強まり、東北や関東甲信越の山沿いでは、この２４時間に６０センチから１メートル前後の雪が降る大雪となっています。<br><br>午後６時の積雪は、群馬県みなかみ町藤原で１メートル３１センチ、長野県野沢温泉村と新潟県津南町で１メートル１９センチ、福島県只見町で１メートル１１センチと平年の２倍前後に達しています。<br><br>また仙台市で３センチと東北の太平洋側でも雪が積もっているところがあります。<br><br>強い冬型の気圧配置が続くため北日本や関東甲信越を中心に、２８日の昼ごろにかけて大雪となる見込みで、２８日夕方までに降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで新潟県と群馬県で７０センチ、東北と長野県で６０センチ、北海道で４０センチと予想されています。<br><br>また２８日にかけての最大風速は北陸で２０メートル、東北で１８メートル、最大瞬間風速は３０メートルに達すると予想され、海上の波の高さは東北と北陸で７メートル、北海道で６メートルと大しけが続く見込みです。<br><br>気象庁は、吹雪や吹きだまり、大雪による交通への影響や高波に警戒するとともに、雪崩や着雪にも十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171227%2Fk10011273391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スピードスケート男女500m 加藤と郷が五輪代表確実に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/k10011273481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スピードスケート男女500m 加藤と郷が五輪代表確実に</span><time datetime="2017-12-27T18:38"><span>12月27日</span> <span>18時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273481_1712271857_1712271901_01_02.jpg" alt="スピードスケート男女500m 加藤と郷が五輪代表確実に" id="news_image"></div><div></div><div>スピードスケートのピョンチャンオリンピックの代表選考会が２７日から長野市で始まり、男子５００メートルで、３２歳のベテラン、加藤条治選手が３位に入って選考基準を満たし、４大会連続のオリンピック出場を確実にしたほか、女子５００メートルでは３０歳の郷亜里砂選手が初めての出場を確実にしました。</div><div>スピードスケートで日本のピョンチャンオリンピックの出場枠は男子は８つ、女子は１０で、今シーズン女子１０００メートルで世界新記録をマークした女子短距離のエース、小平奈緒選手と、ワールドカップの女子１５００メートルで４連勝した中長距離のエース、高木美帆選手はすでに代表を確実にしています。<br><br>選考会は２７日から長野市のエムウェーブで始まり、男子５００メートルには、バンクーバー大会の銅メダリスト加藤選手が出場しました。<br><br>加藤選手は最初の１００メートルをトップのタイムで通過し、後半はスピードが落ちましたが、３４秒６８３のタイムで３位に入って選考基準を満たし、４大会連続のオリンピック出場を確実としました。<br><br>優勝は３４秒６０のタイムをマークした長谷川翼選手、２位は山中大地選手で、男子５００メートルでは上位３人がオリンピック出場を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273481_1712271858_1712271901_01_03.jpg" alt=""><div>一方、女子５００メートルでは、すでにこの種目での出場を確実にしている小平選手が３７秒１３の国内最高記録で優勝し、２位には郷選手が入って初めてのオリンピック出場を確実にしました。<br><br>郷選手は今シーズン、ワールドカップでこの種目で４回、３位に入るなど好調を維持していて、オリンピックではメダル獲得が期待されます。<br><br>３位は２５歳の神谷衣理那選手でした。<br><br>また女子３０００メートルでは、今シーズンのワールドカップで優勝している高木美帆選手が４分６秒５５のタイムで優勝し、この種目でのオリンピック出場を確実にしました。<br><br>大会は３０日まで行われ、最終日に代表が発表されます。</div></div><div><h3>加藤条治「ステップ踏めている」</h3><div>オリンピックの４大会連続出場を確実にした３２歳のベテラン、加藤条治選手は「できるだけのことをやったので、最後の発表を待ちたい。オリンピックを最終目標にしているなかで、きょうのタイムは、いいステップが踏めていると思う。気持ちだけ先行しないようにスタートをできるだけゆっくりしようと心がけたことが結果につながった」と話していました。</div></div><div><h3>長谷川翼「男子の活躍を見せる」</h3><div>男子５００メートルで優勝し、初めてのオリンピック出場を確実にした長谷川翼選手は「昔から憧れだった加藤条治選手のリンクレコードを超えることができてうれしい。オリンピックに出ることが目標でなくて、メダルに挑戦することが最終的な目標で、スピードスケートでは、女子選手が注目されているなか男子も、若い選手が活躍できるということを本番で見せたい」と話していました。</div></div><div><h3>郷亜里砂「初めての五輪、楽しみたい」</h3><div>女子５００メートルで２位に入り、初めてのオリンピック出場を確実にした３０歳の郷亜里砂選手は「時間がかかったが、これまでの積み重ねで、ここまで来ることができた。レース前は緊張していたが、力みすぎず氷に力を伝えることだけを考えた。オリンピックは初めてなので、応援してくださった方の期待に応えるとともに楽しみたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171227%2Fk10011273481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:38:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リニア談合事件 ゼネコン４社利益確保で受注調整か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/k10011273531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リニア談合事件 ゼネコン４社利益確保で受注調整か</span><time datetime="2017-12-27T18:54"><span>12月27日</span> <span>18時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171227/K10011273531_1712271855_1712271858_01_02.jpg" alt="リニア談合事件 ゼネコン４社利益確保で受注調整か" id="news_image"></div><div></div><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐる大手ゼネコン４社による談合事件で、東京地検特捜部の調べに対し、大林組の幹部が、「ＪＲ東海の予算は、各社にとって厳しい金額で、利益を確保するために受注調整を始めた」などと説明していることが、関係者への取材でわかりました。<br><br>特捜部は、巨大プロジェクトの工事で確実に利益を確保するため談合していた疑いがあると見て調べています。</div><div>ＪＲ東海などが発注したリニア中央新幹線の建設工事をめぐっては「大林組」「鹿島建設」「清水建設」「大成建設」の大手ゼネコン４社が、事前に落札業者を決めるなどの談合をしていた疑いがあるとして、東京地検特捜部などが独占禁止法違反の疑いで捜査を進めています。<br><br>南アルプスをほぼ直線に貫くリニア中央新幹線の建設ルートは、平成２３年５月に正式に決定し、東京・大阪間の総工費は、およそ９兆円と発表されましたが、特捜部の調べに対し大林組の幹部は、「ＪＲ東海の予算は、各社にとって厳しい金額で、入札で競争すれば赤字になるおそれがあった。利益を確保するため受注調整を始めた」などと説明していることが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、ＪＲ東海は、他社の工事費の見積額を知らせるなどして、ゼネコン各社に工事費を低く抑えるよう求めることもあったということで、４社は、建設ルートや総工費が発表されたころから受注調整に向けた協議を始めていたということです。<br><br>４社は、これまでに発注されたリニア関連の工事をほぼ均等に受注しており、特捜部は、巨大プロジェクトの工事で確実に利益を確保するため談合していた疑いがあると見て調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>４社は得意分野に応じて割り振っていた疑い</h3><div>リニア中央新幹線の建設工事をめっては「大林組」「鹿島建設」「清水建設」「大成建設」の大手ゼネコン４社が、新駅の建設やトンネルの掘削など得意分野に応じて事前に工事を割りふっていた疑いがあると見られています。</div></div><div><h3>受注調整はいつから？</h3><div>南アルプスをほぼ直線に貫くリニア中央新幹線の東京・名古屋間の建設ルートは平成２３年５月に正式に決まりましたが、関係者によりますとこのころから「大林組」の副社長や「大成建設」の元常務などが中心となり、４社による受注調整が始まったと見られています。<br><br>特捜部などは今回の事件の捜索前に、発注予定の工事の一覧表の横に４社のアルファベットの頭文字が割りふられた資料を大林組の関係者から入手していたということです。</div></div><div><h3>得意分野に応じて調整</h3><div>４社は新駅の建設やトンネルの掘削などそれぞれ得意分野があり、関係者によりますと、トンネル工事の技術力が高いとされる「鹿島建設」と「大成建設」は最難関の工事とされる南アルプスのトンネル工事の受注を、新駅の建設工事の実績が多く建築技術が高いとされる「大林組」と「清水建設」は品川駅の新設工事の受注をそれぞれ希望していたということです。<br><br>これまでに南アルプストンネルは「長野工区」を鹿島建設が、「山梨工区」と「静岡工区」を大成建設が受注しているほか、品川駅は「北工区」を清水建設が、「南工区」を大林組が受注するなど、事前の希望どおりの業者が落札する結果となっています。</div></div><div><h3>受注調整不発のケースも</h3><div>一方、関係者によりますと４社が事前に合意した受注調整とは違う業者が落札するケースもあったということです。<br><br>関係者によりますと名古屋駅の新設工事は、当初４社の協議では「大成建設」が受注する予定になっていたということです。「大成建設」はＪＲ東海が名古屋駅前に建設し、ことし全面開業した「ＪＲゲートタワー」を受注していたため、名古屋駅の地下に建設されるリニアの新駅の「中央西工区」についても受注を希望していたということです。<br><br>しかし実際には「大林組」とＪＲ東海の子会社の「ジェイアール東海建設」などの共同企業体が受注したということで、複数のゼネコン関係者は「ＪＲ東海の意向が影響したのではないか」と指摘しています。<br><br>また関係者によりますと、品川駅の新設工事のうち２つの工区は当初の希望どおり、「清水建設」と「大林組」が受注しましたが、もう１つの「品川駅新設非開削工区」は当初、「大成建設」が受注を希望していたということです。<br><br>この工事は実際には準大手ゼネコンが受注しましたが、このゼネコンの関係者はＮＨＫの取材に対し「入札前に大成建設の元常務から『この工事はうちが取るから入札に参加するな』と言われた」と話しています。</div></div><div><h3>事件の突破口</h3><div>そして関係者によりますと最初の捜索容疑となった名古屋市内の「名城非常口」の新設工事は４社による調整の結果、「大林組」が受注する予定になっていましたが、実際には「大林組」と「鹿島建設」が受注を争う構図になったということです。<br><br>最終的に大林組が鹿島建設より低い価格をＪＲ側に提示して落札しましたが、この過程で大林組がＪＲ東海の社員から工事費に関する情報を聞き出し、鹿島建設に受注を見送るよう働きかけていたとして、偽計業務妨害の疑いで捜索を受け事件が発覚するきっかけになりました。</div></div><div><h3>大手４社の“得意分野”は</h3><div>スーパーゼネコンと呼ばれる「大林組」「鹿島建設」「清水建設」「大成建設」は、いずれも売上高が１兆円を超え、数々の大規模工事を手がけています。<br><br>「大林組」は、「東京湾アクアライン」や「東京スカイツリー」など首都圏のランドマークとなる数々の工事を請け負っています。また明治から大正にかけて現在の東京駅を建設したのをはじめ、最近も大阪駅の改良工事や九州新幹線の熊本駅の建設など駅舎の工事を多く手がけています。リニア関連の工事では「大林組」の本社の近くにあり、始発・終着駅となる「品川駅南工区」や「名古屋駅中央西工区」など合わせて４件の工事を受注しています。<br><br>「鹿島建設」は、明治５年に日本で初めて開通した鉄道の建設工事に関わり「鉄道の鹿島」と呼ばれたほか青函トンネルや当時、陸上トンネルとしては、世界最長だった東北新幹線の八甲田トンネルの一部を建設するなどトンネル工事の技術力に定評があります。特に山岳トンネル工事の技術を相次いで開発していて、リニア関連の工事では、最も深いところで地下１４００メートルにトンネルを掘り進める「南アルプストンネル長野工区」や「中央アルプストンネル山口」など合わせて３件の工事を受注しています。<br><br>「清水建設」は、大規模な商業施設やビルの建設を数多く手がけた実績があり、民間の建築工事に定評があります。また東海道新幹線の品川駅や北陸新幹線の金沢駅、それにＪＲ博多駅の駅ビルなどの工事を手がけた実績があるほか、鹿島建設などとともに「八甲田トンネル」の工事も受注しています。リニア関連の工事では、「品川駅北工区」や長野県内や岐阜県内のトンネル工事など合わせて４件の工事を受注しています。<br><br>「大成建設」は、青函トンネルの北海道側の工区を手がけたのをはじめ、最近も北陸新幹線や九州新幹線などの数々のトンネル工事を受注し鹿島建設と並んでトンネル工事の技術力に定評があります。また新国立競技場などオリンピックの関連工事や大規模な都市開発事業を数多く手がけているほかＪＲ東海が名古屋駅前に建設し「ＪＲゲートタワー」も完成させています。リニア関連の工事では、南アルプストンネルの「静岡工区」と「山梨工区」など４件のトンネル工事を受注しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171227%2Fk10011273531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:54:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>