<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 空気乾燥で拡散拡大 スパコン富岳が予測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012661241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 空気乾燥で拡散拡大 スパコン富岳が予測</span><time datetime="2020-10-13T16:23"><span>10月13日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661241_2010131620_2010131623_01_03.jpg" alt="新型コロナウイルス 空気乾燥で拡散拡大 スパコン富岳が予測" id="news_image"></div><div>空気が乾燥する冬を前に、新型コロナウイルスの飛まつの広がりについて、最新のスーパーコンピューター「富岳」を使った予測が公表され、乾燥によって室内でウイルスがより広がりやすくなることが分かりました。</div><div>神戸市にある理化学研究所などの研究チームは、「富岳」を使って新型コロナウイルスの飛まつの広がりを分析していて、今回は湿度の違いなどによる予測が公表されました。<br><br>それによりますと、オフィス内を想定し1.8メートル先に座る向かいの人にかかる飛まつの数を予測した結果、湿度が90％の場合に比べ、湿度が30％まで乾燥すると飛まつが霧状に広がりやすくなり、かかる飛まつが3倍に上ることが分かりました。<br><br>研究チームは、部屋の加湿が感染防止に役立つことが裏付けられたとしています。<br><br>また、飲食店で複数での食事を想定した予測では、正面に座った人より隣に座った人のほうが、距離が近いためかかる飛まつが5倍に上り、最も感染リスクが高いとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661241_2010131624_2010131625_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>さらに、多くの人が声をそろえて歌う合唱についての予測では、全員が大声を出すことで気流が生まれ、前の列の人のリスクがかなり高い状態になるとしたうえで、人と人との間隔を空けたりマウスガードを付けたりすれば、リスクの低減に効果があるとしています。<br><br>研究チームは、今後、食事の際のエアコンによる風の影響やリスクについても予測することにしていて、引き続き感染症に対応した生活の在り方を提言したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012661241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 16:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジョンソン・エンド・ジョンソン ワクチン臨床試験 一時中断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジョンソン・エンド・ジョンソン ワクチン臨床試験 一時中断</span><time datetime="2020-10-13T17:33"><span>10月13日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660851_2010131303_2010131304_01_02.jpg" alt="ジョンソン・エンド・ジョンソン ワクチン臨床試験 一時中断" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの製薬大手ジョンソン・エンド・ジョンソンは、開発中の新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。会社は中断の理由を「試験の参加者に原因不明の症状が出たため」としています。</div><div>ジョンソン・エンド・ジョンソンは12日、アメリカなどで行っている開発中の新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。<br><br>中断の理由は「臨床試験の参加者に原因不明の症状が出たため」としていますが、具体的にどのような症状が出たのかは明らかにしていません。<br><br>ジョンソン・エンド・ジョンソンは先月から世界各国で最大6万人を対象に、最終段階となる第3段階の臨床試験を始めていて、「大規模な臨床試験で重大な有害事象が起きることは珍しいことではない。注意深く医学的な情報を検証して再開の判断を行う」としています。<br><br>今後、独立した委員会がデータをもとにワクチンとの関連を検証し、再開の判断を行うとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本国内の臨床試験も一時的に中断</h3><div>ジョンソン・エンド・ジョンソングループの医薬品部門として、新型コロナウイルスのワクチンを開発しているヤンセンファーマの日本法人によりますと、日本国内でも先月から臨床試験が行われています。<br><br>20歳から55歳までと、65歳以上の高齢者合わせて250人を対象に3段階のうち第1段階にあたる試験を行っていましたが、13日から一時的に中断しているということです。<br><br>ヤンセンファーマの日本法人は「現在、情報を収集中で詳細についてはコメントできない」としています。</div></div><div><h3>専門家「一喜一憂するべきではない」</h3><div>ワクチン開発に詳しい東京大学医科学研究所の石井健教授は「ワクチンの臨床試験が一時的に中断することは珍しいことではない。中断したことをもって、『ワクチンは危ない』といった過剰な反応が広がることも、避けなければならない。臨床試験の一局面がニュースになること自体が異常な事態で、臨床試験の進み具合に一喜一憂するべきではない」と指摘しています。<br><br>さらに「ワクチンが開発されても、一般の人たちに行き渡るまでには時間がかかると思われるし、接種によって全く安心とか、元どおりの生活に戻ることができるといったわけでもないことは、多くの人が認識していると思う。冷静になって詳細な情報を見極めるべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>加藤官房長官「企業に報告求め対応を検討」</h3><div>加藤官房長官は午後の記者会見で「企業に対して詳細な報告を求めており、今後、得られる情報に基づき、対応を検討する。いずれにしても、ワクチンについては、来年の前半までに国民が接種できる量を確保するとともに、安全性・有効性をしっかり確保していくことが求められていると思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 17:33:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>非正規職員ボーナス退職金なし “不合理格差当たらず” 最高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012661441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非正規職員ボーナス退職金なし “不合理格差当たらず” 最高裁</span><time datetime="2020-10-13T18:00"><span>10月13日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661441_2010131757_2010131800_01_02.jpg" alt="非正規職員ボーナス退職金なし “不合理格差当たらず” 最高裁" id="news_image"></div><div></div><div>非正規で働く人たちが正規雇用の人たちと同じ仕事をしているのに、ボーナスや退職金が支給されないのは不当だと訴えた2件の裁判で、最高裁判所は、いずれも不合理な格差に当たらないとする判断を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661441_2010131754_2010131800_01_03.jpg" alt=""><div>大阪医科大学の研究室で秘書のアルバイトをしていた50代の女性は、正規の職員の秘書と仕事の内容が同じなのにボーナスなどが支給されないのは不当だとして、大学側に賠償を求めました。<br><br>判決で、最高裁判所第3小法廷の宮崎裕子裁判長は「大学では、正規の職員は業務内容の難易度が高く、人材の育成や活用のために人事異動も行われ、正職員としての職務を遂行できる人材を確保する目的でボーナスが支給されている。一方、アルバイトの業務内容は易しいとうかがわれる」と指摘しました。<br><br>そのうえで「ボーナスが支給されないことは不合理な格差とまではいえない」と判断しました。<br><br>また、東京メトロの子会社「メトロコマース」の契約社員らが、駅の売店で正社員と同じ業務をしていたのに退職金などが支給されないのは違法だと訴えた裁判でも判決が言い渡されました。<br><br>最高裁判所第3小法廷の林景一裁判長は、「退職金は労務の対価の後払いや、続けて勤務したことに対する功労の性質もある。正社員は複数の売店を統括し、サポートやトラブル処理などに従事することがあるが、契約社員は売店業務に専従し、一定の違いがあったことは否定できず、配置転換も命じられない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、退職金を支給しないことは不合理な格差に当たらないとする判断を示しました。<br><br>一方で、2件の判決ではボーナスも退職金も、不合理な格差と認められる場合には、違法と判断することもありうるとし、あくまで今回の個別のケースに対する判断だとしています。</div></div><div><h3>労働組合「よくない流れを作ってくれた」</h3><div>兵庫県尼崎市を中心に、およそ30年にわたって労働者への相談や支援活動を行ってきた「武庫川ユニオン」も13日の判決を注目していました。<br><br>判決について、小西純一郎副委員長は「企業側が、今回の判決を活用して、『アルバイトにはボーナスはいらないとか退職金はいらない』と言いだすと、非正規にとっては非常に大変だと思う。よくない流れを作ってくれたなと思います」と懸念を示しました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「公正な待遇の確保に向け進めていく」</h3><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で、「厚生労働省で判決内容を精査しているが、もともと民と民の訴訟にかかる判決でもあり、内容についてコメントすることは差し控えたい。政府として、雇用形態にかかわらない公正な待遇の確保、いわゆる『同一労働同一賃金』の実現に向けた取り組みを進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「企業の動きには沿わない内容の判決」</h3><div>労働法が専門で、東京大学社会科学研究所の水町勇一郎教授は、「率直に言って、いま企業で進められている動きには沿わない内容の判決だと感じる。今回の判決は労働契約法のうち、いまは削除された条文について判断を示したものであり、現在は、働き方改革関連法として新しい法律に改正されている。今回の判決が、現在の格差是正に向けたさまざまな取り組みに、大きな影響を与えるのか、慎重にみるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012661441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 18:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク 大容量料金プラン見直し 5000円下回るプラン検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012661691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンク 大容量料金プラン見直し 5000円下回るプラン検討</span><time datetime="2020-10-13T18:27"><span>10月13日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661691_2010131825_2010131827_01_02.jpg" alt="ソフトバンク 大容量料金プラン見直し 5000円下回るプラン検討" id="news_image"></div><div></div><div>携帯電話大手のソフトバンクが大容量の料金プランを見直し、新たに月額5000円を下回るプランの導入を検討していることがわかりました。菅総理大臣が携帯電話料金の値下げに強い意欲を示す中、新たなプランの導入でこれに応えるねらいがあるとみられます。</div><div>携帯電話の料金をめぐって、菅総理大臣は、13日も武田総務大臣と会談するなど値下げの実現に強い意欲を示しています。<br><br>これを受けて、NTTドコモ、auのKDDI、ソフトバンクの大手3社は政府からの要請を重く受け止め、今の料金を見直す構えです。<br><br>このうち、関係者によりますと、ソフトバンクは、使用するデータの量が多いいわゆる大容量の料金プランを見直し、新たに月額5000円を下回るプランの導入を検討していることがわかりました。<br><br>現在、2ギガバイトを超え、50ギガバイトまでの大容量のプランは、家族割引などの各種の割り引きを除いた料金で、月額7480円となっています。<br><br>総務省は、海外では20ギガバイトで月額5000円を下回る国も多く日本は割高だと指摘していて、ソフトバンクとしては新たなプランを導入することで、値下げの要請に応えるねらいがあるとみられます。<br><br>ソフトバンクはできるだけ早期に新たな料金プランを正式に明らかにする方針で、NTTドコモやKDDIの料金の見直しにも影響しそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012661691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 18:27:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相「日本学術会議」自民でも十分議論するよう要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012661571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相「日本学術会議」自民でも十分議論するよう要請</span><time datetime="2020-10-13T18:43"><span>10月13日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661571_2010131815_2010131825_01_02.jpg" alt="菅首相「日本学術会議」自民でも十分議論するよう要請" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」をめぐり菅総理大臣は、自民党で「会議」の在り方を検討し直す作業チームの座長に就任する塩谷元文部科学大臣と会談し、政府と連携しながら十分に議論するよう要請しました。</div><div>「日本学術会議」が推薦した会員候補6人が任命されなかったことを受けて、自民党は「会議」の在り方を検討し直す作業チームを立ち上げ、14日に初会合を開きます。<br><br>これを前に菅総理大臣は13日午後、作業チームの座長に就任する塩谷元文部科学大臣と総理大臣官邸で会談し「政府も行政改革の観点から検討を進める。党内でも政府と連携しながら、十分に議論してもらいたい」と要請しました。<br><br>このあと塩谷氏は記者団に対し「日本学術会議のあるべき姿が、しっかり明確になるような議論をしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「任命と在り方は別」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661571_2010131815_2010131843_01_03.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は午後の記者会見で、自民党が「日本学術会議」の在り方を検討し直す作業チームを立ち上げ、14日、初会合を開くことに関連して、「議論がなされ、答えが出てくれば、政府として受け止めたい」と述べました。<br><br>一方で「会員の任命に関する話と、学術会議として、どうあるべきかという話は別のもので、それぞれの問題意識の中で議論がなされるのだろうと思う」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「真正面から向き合い説明を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661571_2010131825_2010131843_01_04.jpg" alt=""><div>立憲民主党の福山幹事長は、記者会見で、「任命問題が起こったら、さも『日本学術会議に責任があるから、その改革をする』といった、目くらましのような議論があってはならない。今の政府の意思決定はいかがわしい。問題点をすり替えるようなやり方はやめ、真正面から向き合って、国民に説明してもらいたい」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661571_2010131825_2010131825_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012661571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 18:43:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 166人感染確認 2人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012661111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 166人感染確認 2人死亡</span><time datetime="2020-10-13T18:53"><span>10月13日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661111_2010131505_2010131507_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 166人感染確認 2人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、13日、都内で新たに166人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は、13日都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて166人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が8人、<br>▽10代が11人、<br>▽20代が37人、<br>▽30代が33人、<br>▽40代が28人、<br>▽50代が24人、<br>▽60代が9人、<br>▽70代が8人、<br>▽80代が4人、<br>▽90代が4人です。<br><br>1日の感染の確認が100人を超えるのは11日以来です。<br><br>166人のうち、<br>▽およそ39％に当たる64人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ61％の102人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万7959人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した13日時点の重症の患者は12日より2人増えて27人でした。<br><br>また、都は、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて423人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012661111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 18:53:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜「異臭」 ガソリンなどに含まれる物質 通常より高く検出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012661501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜「異臭」 ガソリンなどに含まれる物質 通常より高く検出</span><time datetime="2020-10-13T19:13"><span>10月13日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661501_2010131744_2010131819_01_03.jpg" alt="横浜「異臭」 ガソリンなどに含まれる物質 通常より高く検出" id="news_image"></div><div>12日、JR横浜駅とその周辺で異臭がするという通報が相次ぎ、横浜市が消防で採取された空気を分析した結果、ガソリンなどに含まれる化学物質が通常の大気中よりも高い濃度で検出されたことがわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012661501_2010131744_2010131746_01_02.jpg" alt=""><div>JR横浜駅やその周辺では12日、「ガスのような臭いがする」といった通報が16件相次ぎ、横浜市保土ケ谷区にある消防の庁舎でも臭いがしたことから職員が外の空気を採取し、市の研究所で成分の分析が行われました。<br><br>これについて横浜市は13日午後5時半から記者会見し、ガソリンなどに含まれるイソペンタンとペンタンが市内の通常の大気と比べて10倍以上の濃度で検出されたほか、ブタンも通常の3倍近い濃度で検出されたことを明らかにしました。<br><br>また木材を燃やした時などに発生するエチレンとアセチレンも通常の2倍以上の濃度で検出されたということです。<br><br>横浜市は現時点では健康に影響を及ぼすことはないとしています。<br><br>一方、こうした物質が高い濃度で検出された原因についてはわからないとしていて、市は、県や国と連携して原因を究明するための検証を進めたいとしています。<br><br>神奈川県ではことし6月以降、横須賀市や三浦市などでも異臭がするという通報が相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012661501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 19:13:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>