<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北九州 集団感染の小学校 授業中や登下校時などに感染か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州 集団感染の小学校 授業中や登下校時などに感染か</span><time datetime="2020-06-17T04:16"><span>6月17日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473031_2006162249_2006170416_01_02.jpg" alt="北九州 集団感染の小学校 授業中や登下校時などに感染か" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認された北九州市小倉南区の小学校について、厚生労働省のクラスター対策班がまとめた暫定報告で、感染の機会の可能性として、授業中や登下校時などが考えられると指摘されました。</div><div>北九州市小倉南区にある守恒小学校ではこれまでに児童6人の感染が確認され、臨時休校しています。<br><br>北九州市は16日の市議会常任委員会で、厚生労働省のクラスター対策班がまとめた暫定報告の概要を明らかにしました。<br><br>それによりますと、教室で着席した児童たちが体の向きを変え、近い距離で話をしていた可能性があるとしています。<br><br>また、感染した児童の中には、一緒に遊んだり下校したりするなど接触の機会が確認され、「感染の機会の可能性としては、授業中や休み時間、登下校時などが考えられる」と指摘しています。<br><br>対策班は「完全にこれらの機会を排除するのは非常に困難」としながらも、排除可能なリスクは除いたうえで、教育や日常の交流機会を失うことがないよう、学校に対し小児科医や校医、感染管理の専門家との連携の体制を整えるよう提言しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 04:16:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中印係争地帯で軍が衝突 インド軍20人死亡 緊張高まりに懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/k10012472971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中印係争地帯で軍が衝突 インド軍20人死亡 緊張高まりに懸念</span><time datetime="2020-06-17T04:29"><span>6月17日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012472971_2006162124_2006162130_01_02.jpg" alt="中印係争地帯で軍が衝突 インド軍20人死亡 緊張高まりに懸念" id="news_image"></div><div></div><div>インド軍は、中国との係争地帯で双方の軍が衝突しインド軍の20人が死亡したと発表しました。中国との衝突でインド側に死者が出たのは45年ぶりだとされ、両国間の緊張が一段と高まることが懸念されます。</div><div>インド軍は、インド北部ラダック地方の中国との係争地帯で15日、双方の軍が衝突し、インド側の将校と兵士の、合わせて20人が死亡したと、16日夜発表しました。<br><br>インド外務省は声明で「中国が一方的に現状を変更しようとした結果、衝突が起きた。中国が合意を守っていれば避けられた犠牲者が出た」と中国を非難しました。<br><br>両国は2013年に互いに軍事力を行使しないことで合意しており、インドメディアは軍の関係者の話として、衝突の際には互いに石を投げ合うなどしたと伝えています。<br><br>一方、中国外務省の趙立堅報道官も記者会見で「インド軍の部隊が、おととい２度にわたって境界線を越えた違法な活動を行い、中国側に挑発や攻撃を行った結果、衝突につながった。インド側に強く抗議し、厳正に申し入れを行った」とインドを非難しています。<br><br>両国は、1962年に国境線などをめぐって武力衝突して以降、係争地帯での衝突を繰り返しています。<br><br>先月上旬からは互いの兵士がにらみ合いを続け、一部では小競り合いが起き、けが人も出ていました。<br><br>インドメディアによりますと、衝突でインド軍に死者が出たのは1975年に４人が死亡して以来、45年ぶりだということで、係争地帯をめぐる両国間の緊張が一段と高まることが懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200616%2Fk10012472971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 04:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内部告発の職員 “1人部署”の状態解消へ 山口 田布施町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内部告発の職員 “1人部署”の状態解消へ 山口 田布施町</span><time datetime="2020-06-17T04:52"><span>6月17日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473081_2006170450_2006170452_01_02.jpg" alt="内部告発の職員 “1人部署”の状態解消へ 山口 田布施町" id="news_image"></div><div></div><div>山口県田布施町で税金の徴収ミスを内部告発した町の職員が個室で1人だけの部署に配置換えとなり、「パワハラではないか」などと批判や指摘が相次いでいる事態をめぐり、町は職場を個室から移して部署の人員を増やすなどの方針を固めました。</div><div>田布施町ではおととし、税金の徴収ミスを内部告発した町の職員がその後2年間で3度も配置転換となり、現在は個室の1人だけの部署で町史の編さんを担当していることが明らかになりました。<br><br>議会からはパワハラではないかという指摘が出たほか、町には批判が相次ぎ「役場を爆破する」といったメールや町長を脅迫するような電話まで寄せられ、業務に支障が出る事態となっています。<br><br>人事について田布施町は正当な異動だと説明しています。<br><br>町によりますとこの職員の職場を個室から移し部署の人員を増やすなどして、今の勤務状態を解消させる方針を固めたということです。<br><br>田布施町の東浩二町長は17日にも記者会見を開き、一連の経緯などについて説明することにしています。<br><br>一方、町議会では町の対応を調査する特別委員会や外部の弁護士などからなる第三者委員会を設置する方針で、17日の本会議で関係する議案が可決される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 04:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 軍事的措置も示唆 南北間の緊張さらに高まる可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 軍事的措置も示唆 南北間の緊張さらに高まる可能性も</span><time datetime="2020-06-17T05:12"><span>6月17日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473111_2006170407_2006170409_01_02.jpg" alt="北朝鮮 軍事的措置も示唆 南北間の緊張さらに高まる可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は16日、南西部のケソン（開城）にある韓国との共同連絡事務所を爆破しました。今後、軍事的な措置も示唆している北朝鮮に対して、韓国は「挑発行為には軍が強力に対応する」と警告していて、南北間の緊張がさらに高まる可能性があります。</div><div>北朝鮮は16日午後、南西部のケソンにある南北の共同連絡事務所を爆破し、国営メディアを通じて「完全に破壊した」と発表しました。<br><br>北朝鮮は、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを飛ばした韓国の脱北者団体と、黙認したとして韓国政府を強く非難していて、今月13日、キム委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が、連絡事務所の破壊を予告したうえで、今後、軍事的な措置を取ることを示唆していました。<br><br>連絡事務所の爆破を受けて韓国大統領府は16日、緊急のＮＳＣ＝国家安全保障会議を開き、終了後、「朝鮮半島の平和の定着を望むすべての人々の期待を裏切る行為だ」として強い遺憾の意を表明しました。<br><br>また、韓国国防省は、北朝鮮の動向を24時間監視しているとしたうえで、「北が挑発行為を行うなら、韓国軍は強力に対応する」と警告しました。<br><br>ただ、北朝鮮は、非武装化された地帯に軍を再び進出させることも検討していると警告するなど、韓国への圧力を強めていて、今後、南北間の緊張がさらに高まる可能性があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米高官 韓国と結束し対応する姿勢強調</h3><div>アメリカ政府高官は16日、ＮＨＫの取材に対して、「アメリカは北朝鮮がケソン（開城）にある韓国との共同連絡事務所を破壊したことを承知している」と答えました。<br><br>そのうえで、この高官は、「アメリカは同盟国である韓国と緊密に連携している」として、北朝鮮の動きに韓国と結束して対応する姿勢を強調しています。<br><br>また、国務省は「南北関係のための韓国政府の努力を全面的に支持し、北朝鮮がこれ以上、非生産的な行動をしないよう強く求める」とする報道担当者のコメントを出しました。<br><br>トランプ政権は、北朝鮮の完全な非核化を目指し、交渉の再開を求める方針を崩しておらず、北朝鮮が挑発行為をエスカレートさせないようけん制しながらアメリカとの対話のテーブルに戻るよう引き続き、呼びかけていくとみられます。<br><br>こうした中、ポンペイオ国務長官は北朝鮮問題を担当するビーガン国務副長官とともに16日からハワイを訪れます。<br><br>アメリカ国務省は訪問の詳細を明らかにしていませんが、アメリカメディアは政府関係者の話として、ポンペイオ長官らが中国政府の高官と会談すると報じていて、北朝鮮への対応をめぐっても意見を交わす可能性があります。</div></div><div><h3>国連事務総長「南北対話の再開を」</h3><div>国連のグテーレス事務総長は16日、ニューヨークで声明を発表し「朝鮮半島情勢の進行を懸念している。すべての当事者にとって平和と繁栄に導く南北対話の再開を呼びかける」として、緊張緩和に向けた努力を促しました。<br><br>グテーレス事務総長は、今回の爆破に先立って北朝鮮が韓国とのすべての連絡ルートを遮断すると発表したあとの10日にも「誤解と誤算を避けるために必要だ」として、連絡ルートの再開を求めていて事態の悪化に懸念を深めています。</div></div><div><h3>海外主要メディア 北朝鮮のねらい分析</h3><div>北朝鮮が16日、ケソン（開城）にある南北の共同連絡事務所を爆破したことについて、海外の主要メディアも、相次いで速報するとともに、北朝鮮のねらいや背景を分析しています。<br><br>このうちイギリスの公共放送ＢＢＣは、「南北の融和や協力関係に大きな打撃となる」という韓国の大学の専門家の分析を伝えました。<br><br>そのうえでアメリカと北朝鮮の非核化交渉が暗礁に乗り上げるなか「北朝鮮は危機を作り出すことでアメリカとの交渉において影響力を強めようとしている」との見方を紹介しました。<br><br>また、イギリスの有力紙、ガーディアンは「北朝鮮で食糧危機が伝えられるなか、南北の経済協力の再開に向けて韓国に圧力をかけるねらいがある」との専門家の分析を伝えました。<br><br>そのうえで、北朝鮮は核施設を閉鎖すればアメリカが制裁を解除するだろうと予測した韓国に裏切られたと感じていることに加え、韓国が北朝鮮を批判するビラを飛ばしたり、アメリカとの合同軍事演習を行ったりしていることに憤っていることが背景にあると分析しました。<br><br>このほか、アメリカのＣＮＮは16日付けの電子版で「対話促進を目的に韓国が出資して北朝鮮の土地に建設した建物を爆破したことはとても象徴的な意味を持つ」としたうえで、「２国間関係の転換点となるだろう」と分析しました。<br><br>また、ＡＰ通信は「北朝鮮の経済状況が悪化するなか、国民の関心をそらすねらいがある」との専門家の見立てを伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 05:12:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 専門家「手袋の感染リスク考えて」注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012472961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 専門家「手袋の感染リスク考えて」注意呼びかけ</span><time datetime="2020-06-17T05:46"><span>6月17日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012472961_2006170545_2006170546_01_03.jpg" alt="新型コロナ 専門家「手袋の感染リスク考えて」注意呼びかけ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに関わる緊急事態宣言が解除され、出歩く機会も以前より増えてきました。感染を防ぐためとしていま、店舗のレジや飲食店などで手袋をして作業をする姿を目にすることがありますが、専門家はつけっぱなしにすると感染のリスクを高めることもあり、注意してほしいと呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012472961_2006162056_2006162102_01_02.jpg" alt=""><div>手袋をして作業する姿は、店舗のレジや飲食店、スポーツジム、また、買い物をする人の中でも見ることがあります。<br><br>感染対策に詳しい、愛知県瀬戸市の公立陶生病院の感染症専門医武藤義和医師は「手袋のつけっぱなしは、感染を広げるリスクになる」と注意を呼びかけています。<br><br>1.<br>リスクの一つは同じ手袋をずっとつけ続けていることにあります。<br><br>例えば手袋を付けっぱなしにして次々と客と接し、お金や商品などを触れ続けていると、感染源に触れた場合、次から次に感染を橋渡しすることになりかねないということです。<br><br>また、手袋をしている安心感から手洗いや手指の消毒がおろそかになりがちです。<br><br>2.<br>また、手袋の上からアルコールで消毒するという対策も考えられますが、効果が素手よりも低い上、アルコールによって目に見えない小さな穴が空くおそれがあるものもあるため、推奨されていないとしています。<br><br>目に見えない小さな穴であっても、その穴からウイルスや細菌が入り、知らないうちに自分の手が汚染される可能性があるということです。<br><br>3.<br>「病院で手袋をしている医師や看護師を見る」という方もいらっしゃるかもしれませんが、武藤医師のよると薬が効きにくい耐性菌などに、感染した患者を診療する際などには、ほかに感染を広げないため、手袋をつけますが、必ず1人の患者ごとに手袋を付け替えています。<br><br>多くの患者の診療は基本的には手で行い、患者に触れる前後などに手や指の消毒を行うということです。<br><br>4.<br>さらに、手袋は脱ぐ時にも感染のリスクがあるといいます。<br><br>手袋の外側にウイルスや細菌が付いていると、外すときに手に付着するおそれがあるためです。<br><br>手袋の袖口をつかみ、清潔な内側が外側になるように、ゆっくりとはずし、外したあとは必ず手洗いやアルコールで手や指を消毒をするということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012472961_2006170547_2006170548_01_05.jpg" alt=""><div>武藤医師は「何時間も手袋を付けっぱなしにするというのは、客にも自分にも感染を広げるリスクになります。手袋をするよりまず、こまめにしっかりと、手を洗ったり手指を消毒したりするのが安全です」と話しています。</div></div><div><h3>手袋は外し方も注意</h3><div>手袋は使ったあとの外し方についても注意点があります。<br><br>衛生用品メーカーの「サラヤ」は医療従事者向けに、ＷＥＢサイト上で手袋の外し方を動画や絵も交えて紹介しています。<br><br>大切なのは、ウイルスや細菌などが付着しているかもしれないので「手袋の表側に触れないようにする」ことです。<br><br>外す時はまず、片方の手袋の袖口をつかみ、手袋を表裏逆になるように外します。<br><br>外した手袋は反対側の手袋でつかみ、こんどは手袋の袖口に指を差し込み、やはり手袋を表裏逆になるように外します。<br><br>忘れてはいけないのが手袋を外した後の手の消毒や手洗いです。<br><br>手袋を使っているうちに小さな穴が空いていたりして、手にウイルスや菌が付着することもあるため、必ず使用後に消毒や手洗いを行うようにします。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012472961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 05:46:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北京 感染者再び増加 警戒レベル2番目に高い水準に引き上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北京 感染者再び増加 警戒レベル2番目に高い水準に引き上げ</span><time datetime="2020-06-17T07:13"><span>6月17日</span> <span>7時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473211_2006170712_2006170713_01_02.jpg" alt="北京 感染者再び増加 警戒レベル2番目に高い水準に引き上げ" id="news_image"></div><div></div><div>中国の北京で新型コロナウイルスの感染者が再び増加に転じ先週以降の感染者が100人を超えたことを受けて、市の当局は16日夜警戒レベルを２番目に高い水準に引き上げ、対策を再び強化させています。</div><div>中国の北京では市内にある国内最大規模の食品卸売市場を訪れた人を中心に感染者が相次いでいて、保健当局によりますと今月11日以降、新型コロナウイルスに感染し症状のある感染者の数が106人に上っています。<br><br>これを受けて北京市の当局は16日夜、記者会見し、４段階ある新型コロナウイルスの警戒レベルを２番目に高い「２級」に引き上げると発表しました。<br><br>北京市では、今月６日に警戒レベルが引き下げられ日常生活を少しずつ元に戻す措置がとられていましたが、再び警戒レベルが引き上げられたことに伴い、再開していた小中学校への通学を17日から再び停止し、オンラインでの授業に切り替えるということです。<br><br>北京市は食品卸売市場を閉鎖するとともに先月30日以降にこの市場を訪れたおよそ20万人を対象にＰＣＲ検査を行い、感染の拡大状況の把握を急いでいます。<br><br>また、感染者の確認された住宅地でも車両や人の出入りが厳しく制限されるなど、対策を再び強化させています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 07:13:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北連絡事務所の爆破写真を公開 北朝鮮国営メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南北連絡事務所の爆破写真を公開 北朝鮮国営メディア</span><time datetime="2020-06-17T09:00"><span>6月17日</span> <span>9時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473291_2006170857_2006170859_01_02.jpg" alt="南北連絡事務所の爆破写真を公開 北朝鮮国営メディア" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは17日朝、南西部のケソン（開城）にある韓国との連絡事務所を爆破した際の写真を公開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473291_2006170857_2006170859_01_03.jpg" alt=""><div>北朝鮮は16日午後、南西部のケソンにある南北の共同連絡事務所を爆破し、国営メディアを通じて「完全に破壊した」と発表しました。<br><br>これについて、17日付けの朝鮮労働党の機関紙、「労働新聞」は、爆破の瞬間を撮影した写真を掲載しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473291_2006170857_2006170859_01_04.jpg" alt=""><div>６枚の写真には、建物が黒煙に包まれ、たくさんの破片が空中に吹き飛んでいる様子が写っています。<br><br>北朝鮮は、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを飛ばした韓国の脱北者団体と、これを黙認したとして韓国政府を強く非難していて、今月13日、キム委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が、連絡事務所の破壊を予告していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 09:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>