<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中日 松坂 12年ぶり日本で勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中日 松坂 12年ぶり日本で勝利</span><time datetime="2018-04-30T17:56"><span>4月30日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423471_1804301814_1804301820_01_02.jpg" alt="中日 松坂 12年ぶり日本で勝利" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・中日の松坂大輔投手が３０日、ナゴヤドームで行われたＤｅＮＡ戦で６回１失点と好投し、大リーグから日本のプロ野球に復帰後、初勝利を挙げました。松坂投手の日本での勝利は西武に所属していた平成１８年９月１９日のソフトバンク戦以来、およそ１２年ぶりです。</div><div>ソフトバンクからテストを経て中日に入団した松坂投手は、ここまで２試合に先発し、まだ勝ち星がありませんでした。<br><br>松坂投手は、３試合目の先発となった３０日のＤｅＮＡ戦では最速１４７キロをマークした力強い速球に変化球を織り交ぜ、４回には３者連続三振を奪いました。<br><br>３対０とリードの５回には、連続フォアボールなどで満塁のピンチを招き、ツーアウトから押し出しのフォアボールで１点を失いましたが、後続を内野ゴロに打ち取り、この回を最少失点で切り抜けました。<br><br>松坂投手は、球数が１００球を超えた６回もマウンドに上がり、ランナーを出しながらも粘りのピッチングで得点を許さず、６回１失点の好投で大リーグから日本のプロ野球に復帰後、初めての勝利を挙げました。<br><br>松坂投手の日本での勝利は、西武に所属していた平成１８年９月１９日のソフトバンク戦以来、およそ１２年ぶりです。<br><br>試合は３対１で中日が勝ちました。<br><br>松坂投手は「とにかく連敗を止めようと初回から飛ばした。これだけ大勢の観客の中で久しぶりの勝利を味わうことができて最高です。きょうをきっかけに、チームも自分も、もっともっと上を目指していきたい」と笑顔で話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 17:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「改元」まであと１年 対応に追われる自治体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「改元」まであと１年 対応に追われる自治体</span><time datetime="2018-04-30T18:08"><span>4月30日</span> <span>18時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423461_1804301805_1804301808_01_02.jpg" alt="「改元」まであと１年 対応に追われる自治体" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下の退位と、皇太子さまの即位に伴って元号が改められる「改元」まであと１年となり、各地の自治体は、文書やシステムといった分野で改元を見据えた対応に乗り出しています。</div><div>政府は、皇太子さまが即位される来年５月１日、元号を改める「改元」を行う方針です。<br><br>東京 大田区は、改元を見据え、先月から住民向けの文書について、これまで使っていた和暦に加え、必要に応じて西暦を併記することにしました。<br><br>例えば今月発行された住民向けの広報紙では、来年６月からスポーツ施設が休場するという記事で、「平成３１年」と「２０１９年」を併記しました。また、数年にわたる長期計画などでも、西暦を併記するということです。<br><br>一方、さまざまな書類で元号の表記を改める必要があり、戸籍や住民票、それに健康保険などの申請書に限っても、５３種類のうち４６種類で書式の変更が必要だということです。<br><br>さらに、住民基本台帳ネットワークなど各種のシステムで、改元に対応する改修が必要で、大田区は、一連の費用としておよそ６０００万円を今年度の予算に計上し、対応に万全を期したいとしています。<br><br>大田区戸籍住民課の杉村由美課長は、「区民の皆様の手続きに混乱がないよう、課題を解決していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パソコンソフトは暫定措置も</h3><div>パソコンの基本ソフトを提供するマイクロソフトは、企業などのユーザーが、新たな元号に対応するシステム改修に早めに取りかかれるよう、暫定的な措置を取ることになりました。<br><br>マイクロソフトが提供する基本ソフト「ウィンドウズ」には、西暦と和暦とを変換する機能があり、ウィンドウズが使われているシステムで和暦を用いている場合、新たな元号に対応するための改修が必要となります。<br><br>複雑なシステムでは、改修に数か月から１年ほどかかる可能性もあるということで、マイクロソフトは、企業などのユーザーが、新たな元号の発表を待たずにシステム改修に取りかかれるよう、「ウィンドウズ１０」を対象に、暫定的な措置を取ることになりました。<br><br>来年５月１日以降の日付を西暦から和暦に変換する際に、元号の代わりのいわばダミーの文字として、「？」が２つ表示されるようにするもので、新たな元号の発表後に、ダミーの文字と置き換えることになります。<br><br>「日本マイクロソフト」の田丸健三郎業務執行役員は「大規模な改修が必要な場合、時間的な余裕がなくなるおそれもある。ユーザーの要望に応え、今後も可能な限り対応を前倒ししたい」と話しています。</div></div><div><h3>はんこメーカーも準備着々</h3><div>書類などの元号の修正を想定した準備が、「はんこ」のメーカーの間で早くも進んでいます。東京 豊島区にあるはんこの製造販売会社では、昭和から平成に元号が改められた際、書類などの元号を修正するためのゴム印の注文が殺到したといいます。<br><br>「平成」のゴム印に加え、「昭和」の表記を修正する「二重線」のゴム印も製造が追いつかなくなり、連日、社員が総出で深夜まで働いて、なんとか注文に応じたということです。<br><br>この会社は、天皇陛下の退位が正式に決まったあと、書類の元号の修正を想定した商品を紹介するホームページを作成しました。<br><br>前回の改元では、材料の木材などが不足して納品に支障が出たということで、１年後の改元に向けて、材料を確保する準備を進めています。<br><br>この３０年で、紙を使わない「ペーパーレス化」が進んだほか、改元に先立って新たな元号が発表され、書類の修正などに充てる準備期間がありますが、それでも、ゴム印の需要は高まるとこの会社はみています。<br><br>はんこ製造販売会社の小嶋茂男社長は「ゴム印は簡単に使えるという利点があり、改元を商機と考えています。商品の安定供給に努めたいです」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 18:08:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＬですがピンク色です 鳥取 若桜鉄道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＳＬですがピンク色です 鳥取 若桜鉄道</span><time datetime="2018-04-30T19:14"><span>4月30日</span> <span>19時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423491_1804301907_1804301914_01_02.jpg" alt="ＳＬですがピンク色です 鳥取 若桜鉄道" id="news_image"></div><div></div><div>鳥取県東部を走る第三セクターの若桜鉄道の駅で、車体がピンク色のＳＬが披露され、大勢の観光客などでにぎわいました。</div><div>ピンク色のＳＬが登場したのは鳥取県若桜町の若桜駅です。この鉄道会社では、５月１日が数字の語呂合わせで「恋の日」となるとして、大型連休のこの時期に黒い色のＳＬをピンク色に塗り替えています。<br><br>３０日は、若桜町の矢部康樹町長などが出席してお披露目式が行われ、ピンク色のＳＬが煙突からシャボン玉を吹き出しながら現れると、集まった観光客たちが写真を撮影して楽しみました。<br><br>大阪府から訪れた３０代の会社員の男性は「列車に乗るのが好きで、毎年このイベントに参加しています。多くの人が来て地域の活性化にもつながると思います」と話していました。<br><br>また、鳥取県米子市から訪れた中学１年生の男子生徒は「初めて見てびっくりしました。ピンク色のＳＬは珍しいのでおもしろいと思います」と話していました。<br><br>このピンク色のＳＬは、来月２７日まで駅構内で展示されるほか、大型連休中の来月３日から６日の間は試乗会も行われるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 19:14:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>刑務所から脱走の受刑者 広島で逮捕 「泳いで渡り 電車で」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>刑務所から脱走の受刑者 広島で逮捕 「泳いで渡り 電車で」</span><time datetime="2018-04-30T19:47"><span>4月30日</span> <span>19時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423291_1804301809_1804301815_01_03.jpg" alt="刑務所から脱走の受刑者 広島で逮捕 「泳いで渡り 電車で」" id="news_image"></div><div>今月８日、愛媛県今治市の刑務所から脱走していた受刑者の男が、３０日、広島市の路上で見つかり、逃走の疑いで逮捕されました。捜査関係者によりますと、調べに対し、「潜伏していた島から海を泳いで本州側に渡ったあと電車で広島に来た」と供述しているということで、警察は逃走の詳しい経緯を調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは、盗みなどの罪で服役中だった平尾龍磨容疑者（２７）です。平尾容疑者は、今月８日に愛媛県今治市の松山刑務所の作業場から脱走し、警察は全国に指名手配をするとともに、広島県尾道市の向島に潜伏していると見て捜索を続けました。<br><br>警察によりますと、３０日午前、広島市南区のインターネットカフェの店員から「似た男が店を訪れた」と通報があったのを受けて、警察官が駆けつけたところ、店の付近の路上で平尾容疑者を見つけ、指紋が一致したことなどから、逃走の疑いで逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、調べに対し、「逃走した島では空き家などに潜伏しその場にあった食料を食べていた。今月２４日ごろ、島から海を泳いで本州側に渡ったあと電車で広島に来た。逃げるのがしんどかった」と供述しているということです。<br>また、脱走の動機については「刑務所での人間関係が嫌になった」という趣旨の供述をしているということです。<br><br>これまでの調べで、特徴の似た人物が今月２４日の夜に向島の山林付近に設置された防犯カメラに映っていたことがわかっています。<br>警察は平尾容疑者が１週間ほど前に瀬戸内海を泳いで移動して逃走を続けたと見て、詳しい経緯を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>塀よじのぼりさらに逃げようと</h3><div>警察によりますと、平尾容疑者は３０日午前、広島市南区にある広島駅近くのインターネットカフェに入ろうとした際、不審に思った店員が警察に通報したということです。<br><br>平尾容疑者は、この際、店には入らず、近くの路上を歩いていたところを店員の通報を受けて駆けつけた警察官に発見されました。<br><br>平尾容疑者は、捜査車両を見ると走り出し、小学校の塀をよじ登ってさらに逃げようとしましたが、追いかけてきた警察官に取り押さえられたということです。<br><br>この様子を目撃したという７０代の女性は「男が警察官２人に追いかけられ、サンダルが脱げたのが見えた。尾道にいると聞いていたので、こんな場所で捕まったことに驚いている」と話していました。<br><br>警察によりますと、平尾容疑者は身柄を確保された際、黒っぽい長袖のＴシャツの上に黒のパーカーを着て、黒いスパッツの上から白黒の半ズボンを履き、脱走したときとは異なる服装だったということです。</div></div><div><h3>暴れるような様子はなかった</h3><div>平尾容疑者が確保された瞬間を自宅の２階のベランダからスマートフォンで撮影した３７歳の男性は、「『何をしょうるんじゃ』というような大きな声がしたあと、パトカーのサイレンが聞こえたのでベランダに出てみると、警察官に取り押さえられていた。平尾容疑者は暴れるような様子はなかった。向島から広島まで逃げてきたことに驚いた」と話していました。<br><br>また警察によりますと、平尾容疑者は、身柄を確保された際、警察官から「平尾か」と問いかけられたのに対し、「はい、平尾です」と答え、観念した様子だったということです。<br>逮捕された時、財布のほか、現金を所持していたということです。<br>広島東警察署に同行された平尾容疑者は、捜査員から出された弁当をゆっくりと食べ、ほぼ完食したということです。やつれた様子はなく、雑談に応じ、「逃げるのがしんどかった」などと話したということです。</div></div><div><h3>逃走の経緯は</h3><div>平尾龍磨容疑者は、福岡県出身で、盗みや建造物侵入などを繰り返した罪で懲役５年６か月の判決を受けました。<br><br>平成２７年３月に服役したあと、去年１２月、愛媛県今治市にある松山刑務所大井造船作業場に移送されました。この作業場は、模範的な受刑者が更生を目指す施設で、寮の居室にはドアのカギや窓の鉄格子がなく開放的なことが特徴でした。<br><br>平尾容疑者がここから逃走したのは今月８日の夕方です。寮の１階の窓から出たあと、１キロ余り離れたところで住宅から財布と車を盗んで逃走したとみられています。<br><br>そして、その日の夜には、瀬戸内海の島々を結ぶしまなみ海道でつながるおよそ６０キロ離れた広島県尾道市の向島で盗難車が乗り捨てられているのが見つかりました。また、翌日の９日には、島の住宅地で平尾容疑者の靴も発見されました。<br><br>このあと、今月１３日にかけて、住宅などから現金や衣類などが盗まれる被害が７件相次ぎ、現場の一部などから平尾受刑者の指紋やＤＮＡが検出されました。<br><br>このため警察は、平尾容疑者を全国に指名手配するとともに、盗みを繰り返しながら島に潜伏していると見て捜索を行ってきました。<br><br>しかし、島の大部分が山林で覆われていることや、１０００軒以上ある空き家を１軒１軒調べるには所有者などの許可が必要なことから捜索は難航しました。<br><br>また、盗みの被害も今月１３日を最後に確認されなくなり、手がかりも見つけられていませんでした。<br><br>こうした中、今月２４日の夜、島の北部にある山林付近に設置された防犯カメラに平尾容疑者と特徴が似た人物が映っていたことがわかり、警察はこの山林などで連日、大がかりな捜索を行っていました。<br><br>今回、捜索に加わった警察官は広島と愛媛の両県警などから延べ１万５０００人余りに上りました。<br><br>一方、島では、平尾容疑者の逃走後、本州などとを結ぶ道路で検問が続けられたことから各地で渋滞が発生したほか、不安を感じて、お年寄りが外出を控えたり、親が子どもに外遊びを辞めさせるなど、市民生活に大きな影響が出ました。<br><br>また、サイクリングイベントが中止になったり、宿泊施設のキャンセルが相次ぐなど、観光への影響も広がっていました。</div></div><div><h3>向島の住民「ほっとしている」</h3><div>逃走していた受刑者が逮捕されたことを受けて、広島県尾道市の向島に住む８２歳の女性は「この島に住んで２３年になるがこんな事件は初めて。たった１人が逃げているだけなのになぜ捕まらないのだろうと思っていたが、大きな事件が起きなくてよかった」と話していました。<br><br>また、向島にある妻の実家に家族で帰省しているという４３歳の男性は「警察が橋でずっと検問をしていて物騒な状態が続いていたので、とても不安な気持ちで島に来ました。小さい子どもがいるため心配していましたが、確保されたと聞いてほっとしています」と話していました。</div></div><div><h3>法相「再発防止策を策定する」</h3><div>上川法務大臣は「地域の皆さまをはじめ、全国の皆さまに長きにわたりご心配とご迷惑をおかけしたことを、心から深くおわび申し上げる。また発生以降、粘り強く捜索にあたっていただいたすべての皆さまに、心から感謝申し上げる。法務省としては、警察の捜査に最大限協力することとし、警察の捜査が終わった段階で、受刑者から事情を聴くなど原因を究明し、再発防止策を策定して、速やかに実施していく」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>刑務所長「深くおわび」</h3><div>松山刑務所の吉田博志所長は「逃走中の犯罪で被害に遭われた方々や、広島県尾道市の向島の住民をはじめ、国民の皆様に多大なご心労をおかけしたこと、また、身柄確保にあたられた警察や関係機関にご迷惑をおかけしたことについて、改めて深くおわび申し上げます。社会を騒然とさせた責任を深く自覚し、今回の逃走事件が起きた原因を調査したうえで、再発防止に万全を尽くします」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 19:47:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 ＵＡＥ皇太子と会談 先端技術分野などで協力拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 ＵＡＥ皇太子と会談 先端技術分野などで協力拡大</span><time datetime="2018-04-30T20:03"><span>4月30日</span> <span>20時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423621_1804301943_1804302003_01_03.jpg" alt="安倍首相 ＵＡＥ皇太子と会談 先端技術分野などで協力拡大" id="news_image"></div><div>ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦を訪れている安倍総理大臣は、ムハンマド・アブダビ皇太子と会談し、日本企業が持つ油田の権益更新に謝意を伝えたうえで、先端科学技術や防衛など幅広い分野で協力を拡大し、両国の戦略的関係を強化する共同声明を発表しました。</div><div>中東を訪れている安倍総理大臣は、日本時間の午後、最初の訪問国ＵＡＥの首都アブダビにある大統領宮殿で、ムハンマド・アブダビ皇太子とおよそ１時間会談しました。<br><br>この中で安倍総理大臣は、日本企業が持つアブダビの海上油田の権益が４０年間延長されたことに謝意を伝えました。<br><br>そのうえで両者は、エネルギー分野だけでなく、先端科学技術や防衛、経済など幅広い分野で協力を拡大していくことで一致し、両国の戦略的関係を強化する共同声明を発表しました。<br><br>声明では、ＵＡＥの観測衛星を年内に日本のロケットで打ち上げるなど宇宙開発での協力や、国産の輸送機など防衛装備品の輸出を含む防衛協力の促進が盛り込まれました。<br><br>また、経済分野では、日本企業の投資を促すための投資協定の締結で合意しました。さらに両者は、イランの核合意をめぐる問題や長引くシリア問題など、中東の地域情勢をめぐっても意見を交わしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 20:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福祉施設の浴場で80代男性２人が死亡 愛媛 西条</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福祉施設の浴場で80代男性２人が死亡 愛媛 西条</span><time datetime="2018-04-30T21:34"><span>4月30日</span> <span>21時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423681_1804302136_1804302140_01_02.jpg" alt="福祉施設の浴場で80代男性２人が死亡 愛媛 西条" id="news_image"></div><div></div><div>３０日午後、愛媛県西条市の福祉施設の浴場で、８０代の男性２人が倒れているのが見つかり、その後、死亡しました。２人に目立った外傷はないということで警察が死亡の原因や詳しい状況を調べています。</div><div>３０日午後１時前、愛媛県西条市の福祉施設、「西条西部地域交流センター」の浴場で、男性２人が浴槽の中に浮かんで倒れているのを別の男性が見つけました。<br>２人は駆けつけた消防隊員に救助され市内の病院に運ばれましたが、まもなく死亡しました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは、いずれも西条市の藤田亀市さん（８２）と、竹本英俊さん（８１）で、施設が定期的に開放している浴場の利用客だということです。<br>２人の遺体に目立った外傷はなく、当時浴場には別の男性客がいましたが、異変には気づかなかったということです。<br><br>また西条市によりますと、死亡した２人のうち、１人には心臓の病気があったということで、警察が死亡の原因や詳しい状況を調べています。<br><br>西条西部地域交流センターは市が運営する福祉施設で、浴場のほか、娯楽室や集会場などがあり、３０日は西条市民が無料で浴場を利用できたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 21:34:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乗用車が車２台に衝突 １人死亡６人けが 兵庫 丹波</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>乗用車が車２台に衝突 １人死亡６人けが 兵庫 丹波</span><time datetime="2018-04-30T21:49"><span>4月30日</span> <span>21時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423651_1804302038_1804302113_01_02.jpg" alt="乗用車が車２台に衝突 １人死亡６人けが 兵庫 丹波" id="news_image"></div><div></div><div>３０日午後、兵庫県丹波市の自動車専用道路で、乗用車が軽乗用車と正面衝突したあと別の車にぶつかり、軽乗用車の男性が死亡し、３人の子どもを含む６人がけがをしました。</div><div>３０日午後３時半すぎ、兵庫県丹波市青垣町にある北近畿豊岡自動車道で、下り車線を走っていた乗用車が、反対車線の軽乗用車と正面衝突したあと、別の車にもぶつかりました。<br><br>警察によりますと、この事故で軽乗用車に乗っていた５０歳くらいの男性が全身を強く打って死亡し、６０歳くらいの女性が大けがをしました。<br>また、乗用車を運転していた３０歳ぐらいの女性と０歳から６歳の３人の子ども、それに別の車の５０代の男性がけがをしました。<br>けがをした６人は病院で手当てを受けるなどしていますが、いずれも意識はあるということです。<br><br>現場は片側１車線の直線道路で、警察は下り車線を走っていた乗用車がセンターラインを越えて衝突したと見て詳しい状況を調べています。<br><br>この事故で、北近畿豊岡自動車道は兵庫県の遠阪インターチェンジと青垣インターチェンジの間で午後９時前まで４時間以上にわたって通行止めとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 21:49:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>