<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風14号 最新情報 伊豆諸島南部 土砂災害や高波に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/k10012658381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 最新情報 伊豆諸島南部 土砂災害や高波に十分注意</span><time datetime="2020-10-11T13:03"><span>10月11日</span> <span>13時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658381_2010111131_2010111134_01_02.jpg" alt="台風14号 最新情報 伊豆諸島南部 土砂災害や高波に十分注意" id="news_image"></div><div></div><div>台風14号は伊豆諸島の南部から遠ざかっていて、雨も峠を越えましたが、伊豆諸島南部では記録的な大雨の影響で地盤が緩んでいます。土砂災害や高波に十分注意が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658381_2010111213_2010111215_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の観測によりますと台風14号は、11日正午には伊豆諸島の八丈島の南東150キロの海上を1時間に15キロの速さで東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は996ヘクトパスカル、最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルで、中心から半径280キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は伊豆諸島の南部から遠ざかっていて、南寄りに進路を変え、12日の朝までには熱帯低気圧に変わる見込みです。<br><br>台風接近前から前線の活動が活発になった影響で、伊豆諸島南部では記録的な大雨となり、今月6日の降り始めからの総雨量は八丈島で709.5ミリ、三宅島の坪田で599ミリと、いずれも平年の10月、1か月分の雨量のおよそ1.5倍に達しました。<br><br>三宅村と御蔵島村に10日夕方出された大雨の特別警報は、11日未明に警報に切り替えられ、発達した雨雲は海上へ抜けました。<br><br>ただ、各地で地盤の緩い状態が続いているため、崖や斜面には近づかないようにしてください。<br><br>伊豆諸島南部では風の強い状態が続き、11日の最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルと予想され、波の高さも6メートルと大しけが続く見込みです。<br><br>気象庁は、伊豆諸島南部では土砂災害や高波に十分注意するとともに、強風にも注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201011%2Fk10012658381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Oct 2020 13:03:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選挙 激戦州で両陣営の活動活発化 攻防激しさ増す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/k10012658391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選挙 激戦州で両陣営の活動活発化 攻防激しさ増す</span><time datetime="2020-10-11T13:33"><span>10月11日</span> <span>13時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658391_2010111238_2010111241_01_03.jpg" alt="米大統領選挙 激戦州で両陣営の活動活発化 攻防激しさ増す" id="news_image"></div><div>投票日まで3週間余りに迫ったアメリカ大統領選挙は、トランプ大統領が新型コロナウイルスの感染で中断していた選挙運動の再開を発表し、週明けから激戦州を回って遊説を始めます。<br>これに対し、民主党のバイデン氏も激戦州での活動を活発化させていて、両陣営の攻防が激しさを増しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658391_2010111156_2010111200_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領は10日、退院してから初めて、ホワイトハウスのバルコニーで数百人の支持者を前に演説し、「われわれは大規模な集会をはじめる」と述べ、中断していた選挙運動の再開を発表しました。<br><br>トランプ大統領は、週明け12日から南部フロリダ、東部ペンシルベニア、そして中西部アイオワの各州を訪れ、選挙集会を開くとしています。<br><br>選挙戦への復帰をめぐっては、大統領の体調が完全に回復したのか懸念の声も出ていますが、ホワイトハウスは10日、「トランプ大統領のPCR検査の結果は、現在の基準に照らすと、もうほかの人に感染させるリスクはない状態だと言える」とする主治医の報告書を公表しました。<br><br>トランプ大統領としては支持率で対立候補の民主党のバイデン氏に先行される中、得意とする集会で巻き返しを図るねらいです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658391_2010111156_2010111200_01_04.jpg" alt=""><div>これに対してバイデン氏は、ペンシルベニア州を訪れて職業訓練施設などを視察しました。<br><br>バイデン氏は演説で「問題を悪化させる大統領は必要ない」と述べて、トランプ大統領の感染対策を批判したうえで、地元の労働者を念頭に、インフラ整備などで雇用の増加を目指すとして「今回こそは投票してほしい」と支持を訴えました。<br><br>フロリダ州やペンシルベニア州は選挙の勝敗を左右するとされる激戦州で、両陣営ともにこれらの州での集会やテレビ広告を増やすなどしており、攻防が一段と激しさを増しています。</div></div><div><h3>最新の世論調査は</h3><div>各種世論調査では、民主党のバイデン前副大統領がトランプ大統領を依然、9ポイント余りリードしていますが、勝敗を左右するとされる激戦州では前回2016年の選挙と比べても、より接戦の様相を呈しています。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、全米の有権者を対象に投票先をたずねた世論調査の平均値は10日時点で、バイデン前副大統領が51.6％、トランプ大統領が42％と、バイデン氏が9.6ポイントリードしています。<br><br>バイデン氏のリードは、先月30日の時点の6.6ポイントより3ポイント広がっていて、初の直接対決となった1回目のテレビ討論会とその後のトランプ大統領の新型コロナウイルスへの感染が影響している可能性もあります。<br><br>ただ大統領選挙では、各州に割り当てられた選挙人の数で勝敗が決まりますが、ほとんどの州は1票でも多く獲得した候補者がすべてを獲得する「勝者総取り方式」を採用しているため、両候補の支持率がきっ抗する激戦州での勝敗が当落を左右します。<br><br>今回の選挙では、なかでもペンシルベニア、ウィスコンシン、ミシガン、フロリダ、ノースカロライナ、アリゾナの6つの州で両陣営が激しく争っています。<br><br>これらの州の世論調査では、いずれもバイデン氏がペンシルベニアで7.1ポイント、ウィスコンシンで5.5ポイント、ミシガンで6.7ポイント、フロリダで3.7ポイント、ノースカロライナで1.4ポイント、アリゾナで2.7ポイントリードしていますが、リードの幅は6州の平均値で4.5ポイントと全米の平均値の9.6ポイントより小さくなっています。<br><br>また、この6州の平均値を前回2016年の大統領選挙の同じ時点でのデータと比較すると、当時はクリントン氏がトランプ氏を5.3ポイントリードしていて、今回のほうが差が小さく、より接戦の様相を呈しています。<br><br>一方、このうちアリゾナ州でロイター通信などが先月29日から今月7日までに有権者およそ1000人を対象に実施した世論調査では、最も重要な問題を「新型コロナウイルスの感染拡大」と答えた人が33％で最も多く、新型コロナウイルスの対応が大きな争点となっています。</div></div><div><h3>大統領の主治医「感染させるリスクない」</h3><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領について、ホワイトハウスは10日夜、「隔離を終了するためのCDC＝疾病対策センターの基準に適合している」とする主治医の報告書を公表しました。<br><br>この中で、主治医は「けさのトランプ大統領のPCR検査の結果は、現在の基準に照らすと、もうほかの人に感染させるリスクはない状態だと言える。症状が出てから10日目で、24時間以上発熱がなく、すべての症状は改善していて、ほかの診断の結果もウイルスが増殖している証拠はない。大統領から検出されるウイルス量も減少している」としています。</div></div><div><h3>環境活動家グレタさん バイデン氏への支持呼びかけ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658391_2010111156_2010111200_01_05.jpg" alt=""><div>スウェーデンの環境活動家グレタ・トゥーンベリさんは、10日、自身のツイッターで、「私は決して政党政治には関わらないが、これから行われるアメリカ大統領選挙は例外だ」としたうえで、「みんながバイデン氏に投票するようにしよう」と書き込み、民主党のバイデン氏への支持を呼びかけました。<br><br>バイデン氏は、トランプ大統領が離脱を表明した地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」に復帰する方針を示しているほか、2050年までにアメリカでの温室効果ガスの排出の実質ゼロを目指すとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201011%2Fk10012658391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Oct 2020 13:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”行政への支払い すべてオンライン化を” 河野規制改革相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/k10012658471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”行政への支払い すべてオンライン化を” 河野規制改革相</span><time datetime="2020-10-11T13:59"><span>10月11日</span> <span>13時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658471_2010111334_2010111359_01_02.jpg" alt="”行政への支払い すべてオンライン化を” 河野規制改革相" id="news_image"></div><div></div><div>河野規制改革担当大臣は、東京都内で講演し、税金や交通違反の反則金など、国や自治体への支払いについて、利便性を高めるため、すべて、オンラインなどで行えるようにしたいという考えを示しました。</div><div>河野規制改革担当大臣は、東京都内で開かれたシンポジウムで英語で講演しました。<br><br>この中で、河野大臣は「国や自治体への支払いは、税金から交通違反の反則金までさまざまあるが、たとえば、スピード違反をした場合に、わざわざ金融機関に出向き、反則金を納付しなければならないのが現状だ」と指摘し、利便性を高めるため、行政への支払いをすべて、オンラインなどで行えるようにしたいという考えを示しました。<br><br>また、従業員1000人以上の事業所に義務づけられている産業医の常駐について「新型コロナウイルスの影響で在宅勤務が主流になっても、産業医が職場に行き、オンラインで相談を受けているケースがある。人材は効率的に活用する必要がある」と述べ、見直しを検討する考えを示しました。<br><br>そして、「遅くても完璧であることより、素早く対応して間違ったら謝罪し方針を変更することが求められている。失敗したら、私がすべての責めを負う」と述べ、規制改革はミスを恐れず、スピード感を持って進めるべきだと強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201011%2Fk10012658471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Oct 2020 13:59:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 146人感染確認 100人超は6日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/k10012658551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 146人感染確認 100人超は6日連続</span><time datetime="2020-10-11T15:33"><span>10月11日</span> <span>15時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658551_2010111504_2010111508_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 146人感染確認 100人超は6日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、11日午後3時時点の速報値で都内で新たに146人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>1日の感染の確認が100人を超えるのは6日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から80代までの男女合わせて146人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が2人<br>▽10代が13人<br>▽20代が38人<br>▽30代が34人<br>▽40代が23人<br>▽50代が18人<br>▽60代が7人<br>▽70代が10人<br>▽80代が1人です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万7715人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した11日時点の重症の患者は、10日と同じ24人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201011%2Fk10012658551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Oct 2020 15:33:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】11日 271人感染確認 1人死亡（午後4時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/k10012658651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】11日 271人感染確認 1人死亡（午後4時半）</span><time datetime="2020-10-11T17:04"><span>10月11日</span> <span>17時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658651_2010111656_2010111704_01_02.jpg" alt="【国内感染】11日 271人感染確認 1人死亡（午後4時半）" id="news_image"></div><div></div><div>11日は、これまでに全国で271人の感染が新たに発表されています。<br>また千葉県で1人の死亡が発表されました。</div><div>国内で感染が確認された人は、<br>▽空港の検疫などを含め8万9325人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、<br>合わせて9万37人となっています。<br><br>亡くなった人は、<br>▽国内で感染した人が1629人<br>▽クルーズ船の乗船者が13人の<br>合わせて1642人です。<br><br>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（　）内は、11日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万7715人（146）<br>▽大阪府は1万1109人<br>▽神奈川県は7470人<br>▽愛知県は5551人（14）<br>▽福岡県は5101人<br>▽埼玉県は5048人<br>▽千葉県は4296人（43）<br>▽兵庫県は2905人（12）<br>▽沖縄県は2729人<br>▽北海道は2378人（31）<br>▽京都府は1844人<br>▽石川県は780人<br>▽群馬県は755人<br>▽茨城県は706人<br>▽熊本県は682人<br>▽岐阜県は633人<br>▽広島県は629人（4）<br>▽奈良県は599人（4）<br>▽静岡県は566人<br>▽三重県は538人（1）<br>▽滋賀県は514人<br>▽宮城県は486人（2）<br>▽鹿児島県は449人<br>▽栃木県は444人<br>▽富山県は422人<br>▽宮崎県は365人<br>▽長野県は320人<br>▽福島県は314人（12）<br>▽福井県は249人<br>▽和歌山県は249人<br>▽佐賀県は248人<br>▽長崎県は241人<br>▽山口県は209人<br>▽山梨県は196人<br>▽新潟県は179人（2）<br>▽岡山県は163人<br>▽大分県は158人<br>▽徳島県は149人<br>▽島根県は140人<br>▽高知県は138人<br>▽愛媛県は115人<br>▽香川県は95人<br>▽山形県は81人<br>▽秋田県は58人<br>▽青森県は37人<br>▽鳥取県は36人<br>▽岩手県は24人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1039人、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、10日時点で147人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が8万1356人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の<br>合わせて8万2015人となっています。<br><br>また、8日には速報値で1日に1万8804件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※沖縄県が10月7日の感染者数訂正、1人減。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201011%2Fk10012658651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Oct 2020 17:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツ少年団 子どもの数は約40％減少 原点立ち返り模索も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/k10012658611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スポーツ少年団 子どもの数は約40％減少 原点立ち返り模索も</span><time datetime="2020-10-11T17:27"><span>10月11日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658611_2010111643_2010111727_01_02.jpg" alt="スポーツ少年団 子どもの数は約40％減少 原点立ち返り模索も" id="news_image"></div><div></div><div>いまから56年前の10日、前回、東京オリンピックが開幕しました。<br>オリンピックをきっかけに全国に作られた「スポーツ少年団」で活動する子どもの数がピーク時に比べておよそ40％減少し、新型コロナウイルスの影響でさらなる減少の危機に直面していることが分かりました。<br><br>専門家は来年、再び日本で開かれるオリンピックをスポーツのすそ野を広げるチャンスと捉え、子どもたちのニーズに合った受け皿作りを進めることが必要だと指摘しています。</div><div>「スポーツ少年団」は、小学生を中心に子どもたちが放課後や休日に参加するスポーツ団体で、多くの子どもたちにスポーツに親しんでもらおうと、前回1964年の東京オリンピックをきっかけに全国で作られました。<br><br>現在もおよそ3万1000の団体が活動し、長年、子どもの体力維持に貢献してきたことなどから東京オリンピックの遺産、いわゆるレガシーの1つと位置づけられています。<br><br>しかし最近は、少子化や子どもの運動離れ、民間のスポーツクラブの増加などの影響で団員の減少が続き、日本スポーツ協会によりますと、昨年度はおよそ65万人と、ピーク時の昭和61年度の112万人に比べて42％減少しています。<br><br>さらに、ことし7月の調査で各都道府県の支部の83％にあたる39の支部が新型コロナウイルスの影響による団員の減少に懸念を示していることが分かりました。<br><br>日本スポーツ協会は、全国一斉の休校や外出自粛の要請に伴い、多くの少年団で活動や勧誘ができなくなった影響があるとみていて「減少傾向にこれ以上、拍車がかかると少年団の制度そのものが揺らぐおそれがある。子どもの運動習慣を確保していくためにも何とか維持したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>前回の東京五輪がきっかけ</h3><div>「スポーツ少年団」は前回、東京オリンピックの2年前の1962年にスポーツを通じた青少年の育成を目的に設立され、現在もおよそ3万1000の団体が活動し、子どものスポーツ団体としては国内最大です。<br><br>対象は3歳以上で、小学生の児童を中心に軟式野球やサッカーに加え、フェンシングやスケート、アイスホッケーなど60以上の競技の機会を提供しています。<br><br>運営は主に地域のボランティアなどが担い、学校のグラウンドや体育館、公民館など公的施設を利用し、利用料も減免されることが多く、参加費が比較的安く済むメリットがあります。<br><br>設立当初は東京と埼玉の22団体で団員は750人ほどでしたが、東京オリンピックをきっかけに急速に全国に広がり、一時、有料の登録制度を導入して大幅に減少した時期もありましたが、昭和61年度のピーク時には全国で団員は112万人余りにまで達しました。<br><br>長年、子どもの育成や体力作りを下支えしてきたことなどから東京オリンピックの遺産、いわゆるレガシーの1つと位置づけられています。<br><br>しかし、最近は少子化や、子どもの運動離れ、競技性を重視した民間のスポーツクラブの増加などの影響で団員が減少する傾向にあり、昨年度はピーク時の58％にとどまっています。<br><br>また、全国の小学生の加入率も6年前の平成26年度には10％を割り込み、昨年度には過去20年で最も低い8.8％にまで下りました。<br><br>スポーツ庁が全国の小中学校を対象に行う子どもの体力と運動能力の調査では昨年度、小学5年生の男子が平成20年度の調査開始以来、最も低い数値に低下しています。<br><br>専門家からは運動の苦手な子どもも広く受け入れてきたスポーツ少年団の衰退が、子どもの体力低下の一因になっているという指摘も出ています。<br><br>団員の減少を受け統括する日本スポーツ協会は、団員の登録料などで実施される指導者の育成などに支障が出かねないとして、新たな団員の登録期限を延長したり、1団体に2人以上と定めている指導者の条件を一時的に緩和したりする措置を検討しています。</div></div><div><h3>五輪ゆかりの少年団も団員減少が課題に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658611_2010111653_2010111727_01_03.jpg" alt=""><div>東京 渋谷区の本町スポーツ少年団も、参加する子どもたちの減少が課題となっています。<br><br>この少年団の前身は前回の東京オリンピック開幕の1か月前に設立された渋谷区スポーツ少年団で、団員は現在の代々木公園の場所にあった選手村で大会期間中、毎朝、国旗を掲揚する役割を担いました。<br><br>その後、サッカーやバスケットボール、バレーボールなど複数の競技を行い、団員は多いときにはおよそ300人にのぼりました。<br><br>また、競技のほかにキャンプやスキー教室、海外のスポーツクラブとの交流などの課外活動も盛んで、まとまって移動するときには大型バス4台が必要だったといいます。<br><br>しかし、少子化に加えて拠点とする小学校の統廃合でグラウンドの確保が難しくなった影響などで10年ほど前には団員がおよそ20人まで減り、存続も危ぶまれました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658611_2010111653_2010111727_01_04.jpg" alt=""><div>現在は新たな拠点を作り団員は92人にまで増えましたが、競技はサッカーしか行っていない状態です。<br><br>さらに指導者も以前は学校の教員が無償で担っていましたが、参加が減り、現在はOBの団員や保護者、学生など13人がボランティアで交代で受け持っています。<br><br>しかし、仕事と掛け持ちの人も多く、数人しかそろわない日もあるということです。<br><br>渋谷区全体の少年団も以前は11団体がありましたが、現在は5団体まで減少していて、ことしは新型コロナウイルスの影響で練習や募集が休止したため、さらなる減少が懸念されるといいます。<br><br>本町スポーツ少年団の星憲 団長（73）は「以前は子どもだけでなく活動に関わる保護者や学校の教員などの大人も多く、活気があったが、今は学校や地域との連携が少ない。子どもを育てる場所がスポーツ少年団でなくてもいいという風になってきている」と話していました。</div></div><div><h3>原点に立ち返る動きも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658611_2010111710_2010111751_01_05.jpg" alt=""><div>スポーツ少年団の原点に立ち返って、誰でも気軽に取り組める運動や地域での活動を重視することで、子どもの減少を食い止めようと模索する少年団があります。<br><br>宮城県富谷市で活動する青空スポーツ少年団は3歳から小学4年生までが対象で、運動が苦手な子どもでも体を動かすことが楽しいと思ってもらえるよう、毎週異なる運動を行います。<br><br>主に鬼ごっこやダンス、トランポリンといった遊び感覚でできるものが中心で、例えば坂のある場所で鬼ごっこをして登る、バランスをとる、滑るなどスポーツに必要な基本的な動きが自然とできるメニューも考案しました。それに野球やバレーボール、サッカーなどの競技も加わり、体験できるスポーツは最大で30種類にのぼります。<br><br>また、活動メニューの中に必ず保護者も一緒に行える運動を取り入れることで気軽に保護者も参加でき、指導者が少なくても子どもたちを見守る大人を増せるというねらいがあるということです。<br><br>さらに活動の存続のためには地域の人たちの理解が欠かせないとスポーツだけでなく田植えや稲刈り、それに山登りなど季節ごとの行事にも積極的に取り組んでいます。<br><br>こうした取り組みが保護者の間で評判となり、最近は常に20人から40人の団員を保ち、減少傾向に歯止めがかかっているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658611_2010111710_2010111751_01_06.jpg" alt=""><div>佐藤一彦団長（56）は、かつて別のスポーツ少年団で強豪野球チームの監督を務めていましたが、いわゆる勝利至上主義に陥り、保護者から解任されたという経験があるため、子どもたちにスポーツの楽しさを伝えるという原点を意識して11年前にこの少年団を立ち上げたといいます。<br><br>佐藤団長は「運動を好きになってほしいが、それよりもハードルを低くして運動することをいとわないでほしいというのが1番大切。保護者や地域のグラウンドもすべて資源だと思うし、それらを集めて工夫すれば楽しく運動できる。スポーツ少年団には、地域性も独自性もあるのでまだまだ伸びしろや、やれることはあると思う」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「五輪 すそ野広げる大きなチャンス」</h3><div>スポーツ少年団の全国組織、日本スポーツ少年団の常任委員で子どものスポーツ指導に詳しい静岡理工科大学の富田寿人教授は「スポーツ少年団は全国の市町村レベルで子どもたちにスポーツの環境を与えてきた。地域の中に溶け込んでスポーツを通して子どもたちを育成するという非常に大切な役割を担っている」と指摘しています。<br><br>団員数の減少については「勝利を目的にしすぎてスポーツの厳しさや苦しさが際立つような指導を行う団体が少なくないことや運動に興味のない子どもが増えていることが要因と考えられる」と分析しています。<br><br>そのうえで「来年の東京オリンピックはスポーツ少年団のすそ野を広げる大きなチャンスで、子どもたちが大会でさまざまなスポーツを見てあんな風になりたい、やってみたいと思ったときに受け皿として存在することが大切だ」と述べ、「少年団としてもスポーツを楽しみたい、もっと強くなりたいといった子ども一人一人のニーズに合ったプログラムを用意するなど活動を工夫すべきだ。保護者と一緒に喜びを分かち合うことが子どものモチベーションになり、活動の原動力にもなる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201011%2Fk10012658611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Oct 2020 17:27:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映像や光を投影して“密”を防ぐ 各社で開発相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/k10012658731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>映像や光を投影して“密”を防ぐ 各社で開発相次ぐ</span><time datetime="2020-10-11T17:56"><span>10月11日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658731_2010111728_2010111756_01_03.jpg" alt="映像や光を投影して“密”を防ぐ 各社で開発相次ぐ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの対策として、人どうしの距離を保つことが求められる中、大手電機メーカーの間では、人が多く集まる場所に映像や光を投影して密になるのを防ごうというシステムの開発が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658731_2010111728_2010111756_01_04.jpg" alt=""><div>このうち、日立製作所が開発したシステムは、人の位置をセンサーで計測し、間隔を空ける目安として、足元に直径2メートルの円とその中で魚が泳ぐ映像を投影します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658731_2010111728_2010111756_01_05.jpg" alt=""><div>人との間隔が狭まると魚が逃げる様子を投影して密になるのを防ぐ仕組みで、早期の事業化を目指しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201011/K10012658731_2010111728_2010111756_01_06.jpg" alt=""><div>また、三菱電機は、施設のゲート内の混雑状況を確かめてから入場することや、エレベーターに分散して乗ることなどを呼びかけるアニメーションを床に映し出すシステムを、ことし4月から企業向けに販売を始めました。<br><br>このほかパナソニックも、イベント会場などの混雑状況に応じて照明の色を変えて注意を促すシステムを開発しました。<br><br>いずれも映像や光を使うことで、子どもや日本語が読めない外国人にも分かりやすく感染対策を促すねらいがあり、新型コロナウイルスを受けた新たな日常に対応した開発競争が激しくなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201011%2Fk10012658731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Oct 2020 17:56:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>