<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「自粛警察」相次ぐ 社会の分断防ぐ冷静な対応を 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200509/k10012423651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「自粛警察」相次ぐ 社会の分断防ぐ冷静な対応を 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-09T20:48"><span>5月9日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200509/K10012423651_2005092045_2005092048_01_02.jpg" alt="「自粛警察」相次ぐ 社会の分断防ぐ冷静な対応を 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う外出の自粛や休業の要請に応じていないとＳＮＳなどで指摘する行為は、インターネット上で「自粛警察」や「自粛ポリス」などと呼ばれています。<br><br>専門家は「こうした行為は自分を守ろうという防衛本能の表れだが、社会に分断を生み出している」として冷静な行動を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>“無観客ライブ”で誤解 店に「自粛」求める貼り紙</h3><div>都内では、休業要請を無視して通常営業を続けているのではないかと誤解を受けた店が、非難の貼り紙を貼り付けられたケースもありました。<br><br>東京 杉並区のライブバーでは客が食事をしながら生演奏を楽しむことができますが、東京都からの休業要請を受け、先月から客を入れての営業を取りやめています。<br><br>そして、先月26日、客を入れずに歌手のライブを行い、そのもようをインターネットで配信しました。<br><br>すると、ライブの最中、何者かに店の出入り口に「自粛してください。次発見すれば、警察を呼びます」などと書かれた貼り紙が３枚貼り付けられました。<br><br>東京都は、インターネット配信などの目的で観客を入れずにライブを行う場合、感染防止の対策が取られていれば問題はないとしていて、店側も都に確認したうえで、換気や消毒など対策をしたうえで実施したということです。<br><br>ライブバーを経営する村田裕昭さんは「誤解を受けたのは残念で、店側も配慮が足りなかった。不安な時期だから指摘をしたい気持ちも分かるが、お互いに落ち着いてできることをやっていくしかない」と話していました。</div></div><div><h3>事実無根の情報がネット上の書き込みで拡散</h3><div>さらに、「新型コロナウイルスに感染した従業員がいる」とか「感染した人が客として利用していた」など、企業や飲食店に対する事実無根の情報がインターネット上に書き込まれるなどして、拡散してしまう事態が各地で起きています。<br><br>このうち、福井市の飲食店は先月、ＳＮＳ上に投稿された感染の広がりを示すものだとされる相関図に、従業員が感染した店として実名で記載されました。<br><br>従業員が感染したという事実はありませんでしたが、情報は拡散し、予約のキャンセルや店を閉めるよう求める電話などが相次いだということです。<br><br>また、福島市では、飲食店を経営する男性のもとに、市内で初めてとなる感染者が確認された翌日、知人から「感染した人が店を利用していたという話が広がっている」と連絡がありました。<br><br>男性は店のＳＮＳを使って事実無根だと訴えましたが、うその情報は拡散し、問い合わせが相次いだということです。</div></div><div><h3>「自粛警察」 投稿者を取材すると</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う外出の自粛や休業の要請をめぐって、応じていない人や店舗があるなどとして、警察や行政に通報したりＳＮＳで指摘したりする行為はインターネット上で「自粛警察」や「自粛ポリス」などと呼ばれ、議論となっています。<br><br>ＮＨＫは、こうした人たちに取材しました。<br>このうち、小売店の人出の多さを撮影しＳＮＳに投稿をしたという30代の男性は、「自粛警察」と呼ばれるような行為をしたつもりはないとしたうえで、「人が少なくなったところばかりを取り上げるマスコミに対し、利用者が増えている場所があり、実態とは違うということを指摘したかった」と話しています。<br><br>また、ネット上に感染に関するうわさを書き込んだという人は「みんなに広がればもっと自粛など危機感を持たせられるという意味を込めてツイートした」と話していましたが、うわさとなった情報のでもとなどの詳細は分からなかったとしています。<br><br>一方、コンビニエンスストアでマスクをせずに電話をする男性を見かけ地元の自治体に通報したという高齢者施設に勤務する30代の男性は「施設で暮らす高齢者に感染を広げまいと細心の注意を払う中、対策を取っていないように見える人が本当に許せなかった」としたうえで、「『自粛警察』と呼ばれる行為に全面的に賛成はできないが、対策を取らない人は自由に行動し、注意して生活する人ばかりが疲れてしまっている。事態をよくするには、こうするしかなかった」と話していました。</div></div><div><h3>ネットにうその情報 刑事事件で立件も</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大をめぐっては、インターネット上にうその情報を流したとして、刑事事件として立件されるケースも起きています。<br><br>長野県では、インターネットの掲示板に実在する会社の名前を挙げて「新型コロナウイルスの感染者が勤務しているらしい」などと、うその書き込みをしたとして、男が名誉毀損の疑いで先月、書類送検されました。<br><br>この会社の社員が新型コロナウイルスに感染した事実は確認されておらず、警察は、会社からの刑事告訴を受けて捜査を進め、会社員を特定したということです。<br><br>また、山形市では、男が実在する飲食店を名指ししたうえで「この店にはコロナ感染者がいるから行かないでくださいね。コロナの巣窟だ」などと、８回にわたってツイッターにうその情報を書き込み、店の営業を妨害したとして、偽計業務妨害の罪で先月、起訴されています。<br><br>インターネットのトラブルに詳しい清水陽平弁護士は「誤った情報を拡散したことで相手に大きな被害を与えれば、悪意のあるなしにかかわらず、偽計業務妨害や名誉毀損の疑いで、警察に立件されることは十分にある。不確定な情報をインターネットなどで不用意に広げることは思わぬ結果を招くこともあるので、注意すべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「悪意はなく過剰な防衛本能が問題行動に」</h3><div>いわゆる「自粛警察」と呼ばれる行為や、感染者に関する事実無根の情報をインターネット上に書き込む行為について、社会心理学が専門で新潟青陵大学大学院・臨床心理学研究科の碓井真史教授は「ほとんどの人に悪意はなく、過剰な防衛本能が問題行動を引き起こしている」としたうえで、「行き過ぎると世の中を分断することにつながり、感染予防に逆効果となる」として、冷静な行動を呼びかけています。<br><br>そのうえで、不正確な情報が多く発信されていることについては「今は緊急事態なので真偽を確認している暇はない、疑わしいものは全部排除しなければ自分の命に関わるという切迫した気持ちで、そのまま間違った情報を発信しているのではないか」と話しています。<br><br>そして、こうした行動を抑えるための対策として「不安な気持ちを鎮めるため、まずは最新の情報から離れ、落ち着いて正しい情報を見極めることが重要だ」としたうえで「行政やマスコミもルール違反をした人をたたくような情報発信を控え、人々が納得できる伝え方を模索するべきだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200509%2Fk10012423651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 May 2020 20:48:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓協力で海外から帰国相次ぐ 関係改善の糸口につながるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012423771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓協力で海外から帰国相次ぐ 関係改善の糸口につながるか</span><time datetime="2020-05-10T05:38"><span>5月10日</span> <span>5時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012423771_2005100513_2005100521_01_03.jpg" alt="日韓協力で海外から帰国相次ぐ 関係改善の糸口につながるか" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスへの対応をめぐり、海外から帰国が困難な日本人や韓国人を、日韓両国が協力して臨時便などで帰国させる事例が相次いでいて、今後、日韓関係改善の糸口につながるか注目されます。</div><div>日韓関係は、３年前の５月10日、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が就任して以降、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で主張が平行線をたどり、悪化した状態が続いています。<br><br>こうした中、新型コロナウイルスへの対応をめぐっては、海外から帰国が困難な日本人や韓国人を、両国が協力して臨時の航空便などでそれぞれの国に帰国させる事例が相次いでいます。<br><br>このうち、今月５日には、急性白血病になった韓国人の５歳の女の子が滞在先のインドから帰国できなくなっていたところ、日本側が、帰国する日本人のために運航した臨時の航空便に一緒に乗る形で、韓国に戻ることができました。<br><br>茂木外務大臣は記者会見で、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相から「日韓協力を象徴する、よい案件だ」という趣旨の、感謝を伝える手紙が届いたことを明らかにしました。<br><br>このほか、先月にアフリカのケニアから日本人約50人が韓国側の手配した飛行機を利用し、エチオピアからは韓国人約70人が日本側の手配した飛行機を利用して、それぞれ帰国できたということです。<br><br>外務省は、今後もこうした協力は進めたいとしていて、日韓関係改善の糸口につながるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012423771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 05:38:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難所で新型コロナウイルス感染拡大を防ぐには？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012423401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>避難所で新型コロナウイルス感染拡大を防ぐには？</span><time datetime="2020-05-10T06:50"><span>5月10日</span> <span>6時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012423401_2005100635_2005100650_01_03.jpg" alt="避難所で新型コロナウイルス感染拡大を防ぐには？" id="news_image"></div><div>災害時に設置される避難所で、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐためにはどのような準備が必要なのか。災害医療に詳しい専門家が、自治体が準備しておくべき項目をまとめたチェックリストを公表しました。</div><div>災害時の医療に詳しい人と防災未来センターの高岡誠子研究員は、避難所での感染リスクを下げるために、自治体が事前に準備してほしい項目をチェックリストにまとめました。<br><br>避難所の中では、スペースを家族などの世帯単位で確保し、ほかの世帯とは２メートル以上の間隔を空けたうえでパーテーションなどで区切るのが望ましいとしています。<br><br>これに伴って、受け入れできる避難者の数が想定よりも少なくなることを事前に住民に周知しておくことが大切だとしています。<br><br>また、新型コロナウイルスに感染し自宅療養中の患者などをどこに避難してもらうか、あらかじめ都道府県の担当部署と調整しておく必要があるとしています。<br><br>さらに、避難所で感染の疑いのある人が出た場合に備え、テントやキャンピングカーの活用も念頭に患者を隔離できる部屋を準備しておくこと、避難者がどこに滞在していたか細かく記録し濃厚接触者の追跡を可能にしておくことも重要だとしています。<br><br>避難所の運営に当たる自治体職員にも大きなストレスがかかることから、検温などの体調管理の方法を定め、業務後に休暇を与えるなどアフターケアの態勢も整える必要があるとしています。<br><br>高岡研究員は「今回は避難者が集まったあとで衛生環境を整えるのでは遅く、事前の準備が重要になる。対策を議論する際のたたき台として活用してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012423401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 06:50:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リトル・リチャードさん死去 ロックンロールの草分け的存在</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012423801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リトル・リチャードさん死去 ロックンロールの草分け的存在</span><time datetime="2020-05-10T06:56"><span>5月10日</span> <span>6時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012423801_2005100452_2005100454_01_02.jpg" alt="リトル・リチャードさん死去 ロックンロールの草分け的存在" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカから世界に広がったロックンロールの草分け的な存在で、ビートルズなど多くのロックバンドやミュージシャンに影響を与えたリトル・リチャードさんが９日、亡くなりました。87歳でした。</div><div>これはアメリカメディアがそろって伝えたもので、音楽誌「ローリングストーン」によりますと、リチャードさんが９日にがんのため亡くなったと、息子のダニー・ペニマンさんが明らかにしたということです。<br><br>リトル・リチャードさん（本名リチャード・ウェイン・ペニマンさん）は1932年、アメリカ南部のジョージア州に生まれ、1950年代半ばにデビューしました。<br><br>「のっぽのサリー」や「トゥッティ・フルッティ」などのヒット曲を出し、チャック・ベリーやバディ・ホリーなどとともに、ロックンロールの草分け的存在と言われています。<br><br>ビートルズからプリンスまで、その後の多くのスターがリチャードさんの影響を強く受けたとされています。<br><br>「ローリングストーン」誌は、訃報を伝える記事の中で「派手な衣装と、熱狂的な叫び声、そして当時の音楽の壁を打ち破った、偉大なロックの父だった」と評しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大物ミュージシャンから追悼のコメント相次ぐ</h3><div>リトル・リチャードさんが亡くなったことを受けて数々の大物ミュージシャンが追悼のコメントを出しています。<br><br>ビートルズのメンバーだったリンゴ・スターさんはツイッターで「音楽界の永遠のヒーローの１人、リトル・リチャードに神のご加護を。そして家族のみなさんに平和と愛を」とコメントし、リチャードさんとビートルズの４人のメンバーが一緒に写った若いころの写真を載せました。<br><br>ローリング・ストーンズのミック・ジャガーさんは、ツイッターで「とても悲しい。一緒にツアーをしていたとき、毎晩、彼の動きを見てどう観客を楽しませるか学び、彼はいつも惜しみないアドバイスをしてくれた。リチャード、会いたいよ」とコメントし、その死を惜しみました。<br><br>またアメリカのシンガーソングライター、ボブ・ディランさんはツイッターで「幼かったころ、彼は私の輝く星であり、手本だった。もちろん彼は永遠の存在だが、まるで人生の一部が失われてしまったようだ」と喪失感の大きさを表しました。<br><br>さらにイギリスの歌手のエルトン・ジョンさんはツイッターに「彼は、音楽的にも、歌声でも、見せ方でも、間違いなく私に最も大きな影響を与えた。一緒にライブもしたが天国にのぼったような気持ちだった。多くの人に影響を与えたかけがえのない人で、真の伝説だ」などと数回に分けて書き込み、リチャードさんの死を悼みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012423801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 06:56:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 感染抑制と経済活動再開の両立が課題 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012423761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 感染抑制と経済活動再開の両立が課題 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-10T07:19"><span>5月10日</span> <span>7時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012423761_2005100614_2005100618_01_03.jpg" alt="政府 感染抑制と経済活動再開の両立が課題 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの１日当たりの感染者数が減少傾向となる一方、大型連休のあと各地の人出は増加していて、政府は社会経済活動を段階的に再開しながら、どのように感染抑制との両立を図っていくのかが難しい課題となっています。</div><div>新型コロナウイルスの１日当たりの感染者は、大型連休が明けて以降、ピーク時の７分の１程度となる100人前後で推移しており、東京都の感染者数は、９日は36人で４日連続で40人を下回り、感染者数の減少傾向が続いています。<br><br>一方で、各地の人出は大型連休中と比べ増加しており、9日までの２日間では、13の特定警戒都道府県でも感染拡大前からの減少率が50％前後にとどまる地点もありました。<br><br>これについて、西村経済再生担当大臣は「特定警戒都道府県以外の34の県では、社会経済活動の段階的な引き上げが行われている。そうした報道に接して、『大丈夫じゃないか』という緩みが出てきていると心配している」と指摘しました。<br><br>緊急事態宣言が出されて１か月以上がたち、政府は経済に深刻な影響が出ている状況を踏まえ、一定期間、新規の感染者が確認されていない地域は、今月末の期限を待たず、今週14日をめどに宣言の解除を検討することにしています。<br><br>政府としては、解除に向けた日程感や判断の基準を示し、社会経済活動を段階的に再開していくことで景気の落ち込みを最小限にとどめたい考えですが、警戒が緩めば再び感染が拡大しかねず、どのように両立を図っていくのかが難しい課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012423761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 07:19:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「母の日」花を贈りテレビ電話で気持ちを伝える取り組み広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012423681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「母の日」花を贈りテレビ電話で気持ちを伝える取り組み広がる</span><time datetime="2020-05-10T07:22"><span>5月10日</span> <span>7時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012423681_2005100721_2005100722_01_03.jpg" alt="「母の日」花を贈りテレビ電話で気持ちを伝える取り組み広がる" id="news_image"></div><div>10日は「母の日」です。新型コロナウイルスの感染拡大で、外出の自粛が続く中、離れた実家の母親に花を贈り、合わせてインターネットのテレビ電話で気持ちを伝える取り組みが広がりを見せています。</div><div>「花で帰省しよう」と名付けられたこのサービスは、感染拡大でイベントの中止が相次ぎ、花の需要が大幅に落ち込む中、廃棄される花を減らし、農家を支援しようと、花に関わる業界の若手有志などが取り組んでいます。<br><br>インターネットでこのサービスを利用した都内の29歳女性は、これまで月１回程度は埼玉県内の実家に帰っていましたが、外出の自粛が続く中、今は帰省を控えていて、母の日に合わせピンクや白の花で彩られたバスケットを贈りました。<br><br>登録された50余りの生花店から気に入った花を購入し贈る仕組みで、花をきっかけに、いわゆるテレビ電話で離れた家族と話す「オンライン帰省」も提案されていて、この女性は、母親と初めてテレビ電話を楽しみました。<br><br>女性は「毎年２人旅をするほど母と仲がよいのでさみしいですが、花を喜んでもらえてよかった」と話していました。<br><br>また母親は「サプライズでうれしかった。娘の元気な顔も見て安心した」と話していました。<br><br>サービスの発起人で花のイベント会社の代表、長井惇さん（33）は「花農家の知人から苦境を聞き、企画した。花は、相手に合う色や種類を選んで世界に１つだけのギフトにできるし、花をきっかけに『オンライン帰省』で家族の絆を深めてほしい。感染終息までサービスを続けたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>牛丼店でも…</h3><div>牛丼チェーン最大手のすき家も、花農家の支援に取り組んでいます。廃棄される花を少しでも減らそうと、母の日に合わせて店舗でカーネーションを販売しています。<br><br>このうち川崎市川崎区の店舗では、近くに住む中学１年の男子生徒が、色とりどりのカーネーションを買っていました。<br><br>生徒は「牛丼店で花を売っているのは意外だ。母に『いつも支えてくれてありがとう』と伝えたい」と話していました。<br><br>この牛丼チェーンによりますと、カーネーションは花の卸売り業者から仕入れ、10日まで、全国の約700店舗でそれぞれ100本限定で販売するということです。<br><br>すき家の商品戦略部の安宅真弓マネジャーは「花の業界を支援しようと企画した。カーネーションで皆さんの気持ちが明るくなってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012423681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 07:22:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 国内感染者1万5777人（横浜港のクルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200509/k10012423311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 国内感染者1万5777人（横浜港のクルーズ船除く）</span><time datetime="2020-05-10T10:45"><span>5月10日</span> <span>10時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200509/K10012423311_2005091059_2005091059_01_02.jpg" alt="新型コロナ 国内感染者1万5777人（横浜港のクルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>10日は、午前10時半現在、新たな感染者の発表はありません。<br><br>国内で感染が確認された人は空港の検疫などを含め１万5777人、このほか、横浜港のクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて１万6489人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が624人、横浜港のクルーズ船の乗船者が13人の、合わせて637人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人の累計は、次のとおりです。<br>▽東京都は4846人<br>▽大阪府は1732人<br>▽神奈川県は1156人<br>▽埼玉県は959人<br>▽北海道は945人<br>▽千葉県は873人<br>▽兵庫県は688人<br>▽福岡県は653人<br>▽愛知県は501人<br>▽京都府は352人<br>▽石川県は277人<br>▽富山県は221人<br>▽茨城県は168人<br>▽広島県は165人<br>▽岐阜県は150人<br>▽群馬県は147人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は97人<br>▽奈良県は90人<br>▽宮城県は88人<br>▽福島県は81人<br>▽新潟県は81人<br>▽長野県は75人<br>▽高知県は74人<br>▽静岡県は73人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は62人<br>▽大分県は60人<br>▽栃木県は56人<br>▽山梨県は56人<br>▽愛媛県は48人<br>▽熊本県は48人<br>▽三重県は45人<br>▽佐賀県は45人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽島根県は24人<br>▽岡山県は24人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は5人<br>▽鳥取県は３人<br><br>このほか、空港の検疫で確認された人や長崎港のクルーズ船の乗組員などが合わせて310人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は、９日までに、国内で感染した人などが266人、クルーズ船の乗船者が４人の、合わせて270人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、９日までに、国内で感染した人などが8127人、クルーズ船の乗客・乗員が651人の、合わせて8778人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200509%2Fk10012423311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 10:45:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>