<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>産業革新投資機構 田中社長ら９人の取締役 辞任の意向表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>産業革新投資機構 田中社長ら９人の取締役 辞任の意向表明</span><time datetime="2018-12-10T13:55"><span>12月10日</span> <span>13時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741591_1812101306_1812101307_01_02.jpg" alt="産業革新投資機構 田中社長ら９人の取締役 辞任の意向表明" id="news_image"></div><div></div><div>「産業革新投資機構」の田中正明社長は記者会見し、社長を含む９人の取締役が辞任する意向を表明するとともに経済産業省の対応を厳しく非難しました。</div><div>産業革新投資機構の田中社長は午後１時から都内で記者会見し、みずからと、取締役会議長で「コマツ」の坂根正弘相談役ら、民間から就任した合わせて９人の取締役が辞任する意向であることを明らかにしました。<br><br>田中社長は辞任の理由について、「わたしたちはわが国の産業金融を強化するために集まった。しかし、経産省の姿勢の変化で私どもが共感した目的を達成することが実務的に困難になった」と述べました。<br><br>田中社長は役員報酬が高額だとして、経済産業省が機構側といったん合意した内容を撤回したことについて「私たちは誰一人、お金のためにやっていない。国の将来のためにわれわれが身につけた金融や投資の知見を差し出した。仮に当初、提示された金額が１円だったとしても引き受けた」と述べました。<br><br>そのうえで田中社長は「『日本国政府の高官が書面で約束した契約を後日、一方的に破棄し、さらに取締役会の議決を恣意的（しいてき）に無視する』という行為は日本が法治国家でないことを示している」と述べて、経済産業省の対応を厳しく非難しました。<br><br>ことし９月に発足した産業革新投資機構は２兆円規模の資金を持ちベンチャー企業の育成などが期待されていましたが、役員報酬などをめぐって経済産業省との関係が悪化し、発足からわずか２か月半で経営陣のほとんどが辞任を表明する異例の展開となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 13:55:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転 裁判 検察「執拗で危険な運転」懲役23年求刑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転 裁判 検察「執拗で危険な運転」懲役23年求刑</span><time datetime="2018-12-10T16:16"><span>12月10日</span> <span>16時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741431_1812101145_1812101147_01_02.jpg" alt="あおり運転 裁判 検察「執拗で危険な運転」懲役23年求刑" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県の東名高速道路であおり運転で停車させられたワゴン車がトラックに追突され家族４人が死傷した事故の裁判で危険運転致死傷などの罪に問われている被告に対し、検察は「何度も危険な妨害運転を繰り返すなど執ようで悪質な犯行で、法令を順守するつもりが全くない」などと指摘し、懲役23年を求刑しました。一方、被告の弁護士は、危険運転致死傷の罪について改めて無罪を主張し、裁判は10日で結審しました。</div><div>去年６月、神奈川県の東名高速道路であおり運転を受けて停車したワゴン車が後続のトラックに追突され、萩山嘉久さん（45）と妻の友香さん（39）が死亡し娘２人がけがをしました。<br><br>福岡県中間市の無職石橋和歩被告（26）があおり運転の末に事故を引き起こしたとして危険運転致死傷などの罪に問われています。<br><br>10日、横浜地方裁判所で開かれた裁判で検察は「何度も危険な妨害運転を繰り返すなど執ようで悪質な犯行だ。法令を順守するつもりが全くなく、常習性は顕著であり安全で安心な車社会を実現するためには決して許されない」などと指摘しました。<br><br>そのうえで危険運転致死の罪に問われた過去の事件と比べても重い刑が言い渡された事件に分類されるとして懲役23年を求刑しました。<br><br>一方、被告の弁護士は停車したあとに起きた事故で危険運転致死傷の罪について無罪だとしたうえで、危険運転の罪が適用されない場合に備えて検察が加えた監禁致死傷の罪にもあたらないと改めて主張しました。<br><br>最後に石橋被告が用意した紙を見ながら「夫婦を死亡させ、子どもや親族を傷つけたことは本当に申し訳ありませんでした。二度と運転せず同じことを繰り返しません」などと述べました。<br><br>裁判は10日で結審し、判決は今月14日に言い渡されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741431_1812101158_1812101221_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>去年６月、神奈川県の東名高速道路であおり運転を受けて停車したワゴン車が後続のトラックに追突され、萩山嘉久さん（45）と妻の友香さん（39）が死亡し娘２人がけがをしました。<br><br>福岡県中間市の無職石橋和歩被告（26）があおり運転の末に事故を引き起こしたとして危険運転致死傷などの罪に問われています。<br><br>10日、横浜地方裁判所で開かれた裁判で検察は「何度も危険な妨害運転を繰り返すなど執ようで悪質な犯行だ。法令を順守するつもりが全くなく、常習性は顕著であり安全で安心な車社会を実現するためには決して許されない」などと指摘しました。<br><br>そのうえで危険運転致死の罪に問われた過去の事件と比べても重い刑が言い渡された事件に分類されるとして懲役23年を求刑しました。<br><br>一方、被告の弁護士は停車したあとに起きた事故で危険運転致死傷の罪について無罪だとしたうえで、危険運転の罪が適用されない場合に備えて検察が加えた監禁致死傷の罪にもあたらないと改めて主張しました。<br><br>最後に石橋被告が用意した紙を見ながら「夫婦を死亡させ、子どもや親族を傷つけたことは本当に申し訳ありませんでした。二度と運転せず同じことを繰り返しません」などと述べました。<br><br>裁判は10日で結審し、判決は今月14日に言い渡されます。</div></div><div><h3>遺族が意見陳述 長女は文書で「もっと一緒にいたかった」</h3><div>10日の裁判では事故で死亡した萩山嘉久さんの母親、妻の友香さんの父親が法廷で意見を述べたほか、夫婦の17歳の長女の意見も読み上げられました。<br><br>嘉久さんの母親の文子さん（78）は「事件から１年半たっても何も忘れることはできません。嘉久、友香ちゃんは２人とも本当に仲よしで一生懸命働いて、子どもたちのことが大好きで、本当に優しくて、もっともっと長生きしてほしかった」と涙で声を詰まらせながら述べました。<br><br>また、「高速道路で息子家族を追いかけ回していた時、高速道路に車を無理やりとめさせた時、息子が恐怖で必死に謝っていた時、被告はどんな思いでその光景を見て、何を感じていたのか。何を反省しこれからどう生きていくか。納得いくように説明してほしかったですが、残念ながらそれを聞くことはできませんでした」と話しました。<br><br>そして、「まだまだ失った悲しみを乗り越えることはできません。被告が何という罪になっても残された遺族からすれば息子夫婦２人は殺されたとしか思えません。被告には私の苦しみの何倍もの苦しみを味わってほしい」と述べ、厳しい処罰感情をあらわにしました。<br><br>また、友香さんの73歳の父親は、「法廷での被告の態度を観察していましたが、自分のやったことの危険性や重大性をきちんと理解し、向き合い反省しているようには見えませんでした」と述べました。<br><br>そして、「嘉久と友香は子どもたちの成長を楽しみにしており、こんな形で子どもたちを残していくことになって無念だったに違いありません。被告を娘夫婦２人の命の重さに見合うだけの長い刑にしてほしい」と求めました。<br><br>萩山さん夫婦の17歳の長女の心情がつづられた文書も検察官によって読み上げられました。<br><br>この中で長女は、「この事件のことをできるだけ考えないようにしています。忘れるようにして現実逃避しているのかもしれません。『父と母は亡くなり、もう会えない』という現実を突きつけられたら、つらすぎて耐えられません。被告が何を言っても私の大切な両親は戻ってきません。どれだけたくさん涙を流しても、もう会えません。両親ともっと一緒にいたかったし、大人になったらいろんなことをしてあげたかったのに、それができないのは悔しいです。父や母のことを考えると厳罰に処してほしいです」と訴えました。</div></div><div><h3>「更生するまで罪を償って」</h3><div>裁判のあと事故で亡くなった萩山嘉久さんの母親の文子さん（78）が記者会見し、検察が懲役23年を求刑したことについて、「何年とは言わず更生するまで罪を償ってほしい。重い刑になることであおり運転が少しでも減ってくれたらと期待します」と話していました。<br><br>また10日の意見陳述については、「泣かないように頑張りました」と振り返っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:16:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20歳女性の遺体遺棄容疑で逮捕の男 殺害ほのめかす</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>20歳女性の遺体遺棄容疑で逮捕の男 殺害ほのめかす</span><time datetime="2018-12-10T16:57"><span>12月10日</span> <span>16時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741881_1812102036_1812102037_01_03.jpg" alt="20歳女性の遺体遺棄容疑で逮捕の男 殺害ほのめかす" id="news_image"></div><div>東京 練馬区に住む20歳の専門学校生の女性とみられる遺体を福島県まで車で運んで遺棄したとして、27歳の男が警視庁に逮捕されました。男は女性を殺害したことについてもほのめかしていて、警視庁が詳しい経緯を捜査しています。</div><div>逮捕されたのは、住所不定の無職、熊澤義信容疑者（27）です。<br><br>警視庁によりますと、今月３日から９日にかけて、東京練馬区平和台のマンションから女性の遺体を運び出し、乗用車に乗せて福島県いわき市まで運んで遺棄した疑いが持たれています。<br><br>このマンションは学生寮として使われていて、警視庁は、女性はここに住む専門学校生の谷口夏希さん（20）とみて、確認を進めています。<br><br>警視庁などによりますと、谷口さんは先月29日から学校を欠席していて、今月６日に学校から長野県にある実家に電話があったことから、翌日（７日）上京した父親が部屋に血痕があるのを見つけ、通報したということです。<br><br>部屋からは掛け布団がなくなっていて、警視庁がマンションのエントランスの防犯カメラを解析したところ、今月３日の深夜に膨らんだ状態の布団を運び出す熊澤容疑者の姿が写っていたということです。<br><br>その後、レンタカーが200キロ余り離れた福島県いわき市にある入浴施設近くの駐車場で見つかり、捜査員が職務質問したところ、後部座席から布団をかけられた状態の女性の遺体が見つかったということです。<br><br>調べに対し、熊澤容疑者は容疑を認めているほか、谷口さんを殺害したことについてもほのめかしているということで、警視庁は、詳しい経緯を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女子学生不明から容疑者逮捕まで</h3><div>《11／29：学校を欠席》<br>専門学校生の谷口夏希さん（20）は先月29日から東京・文京区にある医療系の専門学校を欠席していました。<br><br>《12／６：学校から実家へ》<br>今月６日には専門学校の担当者から長野県にある谷口さんの実家に「女子学生が学校に来ていない」と連絡があったということです。<br><br>《12／７：父親が上京》<br>翌日７日に父親が上京し、合鍵で部屋に入ったところ、部屋に血痕があるのを見つけ、警視庁に110番通報しました。冬にもかかわらず掛け布団もなくなっていたということです。<br><br>《12／３：防カメに姿》<br>警視庁がマンションのエントランスにある防犯カメラを解析したところ、今月３日の深夜に膨らんだ状態の布団を運び出す男の姿が写っていたということです。熊澤義信容疑者（27）でした。<br><br>《12／９：福島で車発見》<br>その後、警視庁がマンション付近の防犯カメラに写った車を追跡したところ、９日午後10時ごろ、200キロ余り離れた福島県いわき市にある入浴施設近くの駐車場で、車をとめていた熊澤容疑者を見つけたということです。<br><br>捜査員が「谷口さんはどこだ」と聞くと、熊澤容疑者は「車にいます」と答え、後部座席から布団をかけられた状態の女性の遺体が見つかり、10日未明、逮捕したということです。</div></div><div><h3>「マンション 門限なく出入り自由」</h3><div>谷口夏希さん（20）と同じマンションに住む19歳の男子大学生は「３日前に警察がたくさん来ていたので何があったのだろうと思っていました。このマンションは門限もなく出入りも自由で、みんな仲がよかったのでショックです」と話していました。</div></div><div><h3>高校担任「明るくて天真らんまん」</h3><div>谷口さんが通っていた長野県松本市の高校の担任は「きょう学校から事件に関する連絡を受けましたが、本当に信じられず、言葉になりません」と、驚きを隠せない様子でした。<br><br>谷口さんについては「明るくて天真らんまんという言葉が似合う子でした。高校では吹奏楽を頑張っていて、授業が終わるとすぐに部活に行っていました。進路についても自分でやりたい仕事を見つけ、東京の専門学校を選んでいました。たまに帰省しては高校に立ち寄り、『資格を取ったり充実していて楽しい』と話していました。数か月前には就職内定の連絡をくれただけに信じられません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:57:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍内閣「支持する」41％「支持しない」38％ ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍内閣「支持する」41％「支持しない」38％ ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2018-12-10T19:02"><span>12月10日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741981_1812101947_1812101955_01_03.jpg" alt="安倍内閣「支持する」41％「支持しない」38％ ＮＨＫ世論調査" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月の調査より５ポイント下がって41％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は、１ポイント上がって38％でした。</div><div>ＮＨＫは、９日と８日の２日間、全国の18歳以上の男女を対象に、コンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「ＲＤＤ」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査の対象となったのは1951人で、55％にあたる1074人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月の調査より５ポイント下がって41％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は先月より１ポイント上がって38％でした。<br><br>支持する理由では、「ほかの内閣よりよさそうだから」が46％、「支持する政党の内閣だから」が19％でした。<br><br>逆に、支持しない理由では、「政策に期待が持てないから」と「人柄が信頼できないから」がともに35％となりました。<br><br>安倍総理大臣がロシアのプーチン大統領と会談し、「平和条約を締結したあとに、北方四島のうち、歯舞、色丹の２島を引き渡す」とした日ソ共同宣言を基礎に、条約の交渉を加速させることで合意したことについて、「大いに評価する」が10％、「ある程度評価する」が47％、「あまり評価しない」が24％、「全く評価しない」が９％でした。<br><br>ロシアとの平和条約交渉に、政府が、どのような姿勢で、臨むべきだと思うか聞いたところ、「４島の一括返還」が38％、「２島の先行返還」が38％、「２島のみの返還」が10％でした。<br><br>来年４月から外国人材の受け入れを拡大するための法律が成立したことについて、「大いに評価する」が６％、「ある程度評価する」が32％、「あまり評価しない」が34％、「全く評価しない」が20％でした。<br><br>沖縄のアメリカ軍普天間基地を名護市辺野古に移設させる計画について、地元の沖縄県は反対していますが、政府は、近く土砂の投入を行うなど、予定どおり移設を進める方針です。<br><br>この政府の方針について、「賛成」が22％、「反対」が30％、「どちらとも言えない」が40％でした。<br><br>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が東京地検特捜部に逮捕された事件を受け、日産とルノーとの関係について聞きました。<br><br>大株主としてルノーが優位に立っている両社の関係について、「維持したほうがいい」が５％、「見直したほうがいい」が54％、「どちらとも言えない」が29％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 19:02:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長らを再逮捕 直近３年間も報酬過少記載の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長らを再逮捕 直近３年間も報酬過少記載の疑い</span><time datetime="2018-12-10T19:20"><span>12月10日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741731_1812101501_1812101502_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長らを再逮捕 直近３年間も報酬過少記載の疑い" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長について、東京地検特捜部は有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の罪で起訴し、法人としての日産も合わせて起訴しました。また、特捜部は昨年度までの直近の３年間でも、42億円余りの報酬を少なく記載していた疑いで、ゴーン前会長を再逮捕しました。</div><div>起訴されたのは日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン被告（64）と、代表取締役だったグレッグ・ケリー被告（62）、それに法人としての日産自動車です。<br><br>東京地検特捜部によりますと、ゴーン前会長らは平成26年度までの５年間、有価証券報告書にみずからの報酬を48億円余り少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の罪に問われています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は高額の報酬への批判を避けるため実際の報酬との差額を退任後に受け取ることにし、実際の報酬額が記されたとみられる一部の文書には、ゴーン前会長がみずからサインしていたということです。<br><br>また、退任後の報酬に関する別の文書には西川廣人社長のサインもあったということで、特捜部は長年にわたる巨額のうその記載を許した責任は重いと判断し、法人としての日産も起訴しました。<br><br>また、特捜部は10日、ゴーン前会長の昨年度までの直近の３年間の報酬が実際には71億円余りだったのに、報告書にはおよそ29億円と記載し、42億円余りの報酬を少なく記載していたとして、ゴーン前会長とケリー前代表取締役を再逮捕しました。<br><br>特捜部は報告書に記載していない報酬は８年間で91億円余りに上ると見て捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長とケリー前代表取締役は「退任後の報酬は正式には決まっていなかった」などと供述し、いずれも容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日産「極めて重く受け止める」</h3><div>日産自動車の、カルロス・ゴーン前会長らが東京地検特捜部に金融商品取引法違反の罪で起訴され、法人としての日産も合わせて起訴されたことについて日産は「この事態を極めて重く受け止めている。有価証券報告書に虚偽の内容を記載したことは証券市場における開示情報の信用性を大きく損なうものであり、関係者の皆様に多大なご迷惑をおかけしましたことを深くお詫び申し上げます。今後、更なるガバナンスの強化に努め、企業情報の適切な開示を含め、コンプライアンスを遵守した経営に努めます」とコメントを出しました。<br><br>そのうえで、日産は、これまでの有価証券報告書と決算短信について、内容を精査したうえで、速やかに訂正を開示するとしています。</div></div><div><h3>ゴーン前会長の報酬は増加傾向</h3><div>証券取引等監視委員会などによりますと役員報酬の開示が義務づけられた平成22年以降、有価証券報告書に記載されたゴーン前会長の報酬は、毎年10億円前後でしたが、実際の報酬は年々、増額される傾向だったということです。<br><br>それによりますと、平成22年度の実際の報酬は17億7700万円だったのに記載された報酬は９億8200万円、平成23年度は実際の報酬18億9400万円に対し、記載は９億8700万円、平成24年度は20億2500万円に対して記載は９億8800万円、平成25年度は19億4600万円に対して記載は９億9500万円、平成26年度は22億1300万円に対して記載は10億3500万円となっています。<br><br>また関係者によりますと、平成27年度は実際の報酬22億円前後に対して記載は10億7100万円、平成28年度はおよそ24億円に対して記載は10億9800万円、平成29年度はおよそ24億円に対して記載は７億3500万円だったということです。</div></div><div><h3>法人の日産が起訴された理由</h3><div>日産自動車は株主総会で役員報酬の総額を毎年、29億9000万円と決議していますが、個別の役員報酬については平成19年以降、ゴーン前会長に一任することを取締役会で決めていたということです。<br><br>関係者によりますと、平成23年以降はゴーン前会長がほかの代表取締役と協議のうえで決めるという内容に改められましたが、その後も個別の役員報酬を決める権限はゴーン前会長に事実上、一任されていたということです。<br><br>前会長の退任後の報酬に関する一部の文書にはケリー前代表取締役のほか、もう１人の代表取締役の西川廣人社長のサインも残されていましたが、特捜部は実際の報酬の決定はゴーン前会長自身が行っており、西川社長らの関与は薄いと見て起訴を見送ったとみられます。<br><br>しかし、長年にわたって巨額のうその記載がある有価証券報告書を会社が提出してきた責任は重いと判断し、法人についても処罰する規定を適用して日産自動車も起訴しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 19:20:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本庶佑さん 日本時間11日午前０時半からノーベル賞授賞式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>本庶佑さん 日本時間11日午前０時半からノーベル賞授賞式</span><time datetime="2018-12-10T20:18"><span>12月10日</span> <span>20時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741411_1812101122_1812101124_01_02.jpg" alt="本庶佑さん 日本時間11日午前０時半からノーベル賞授賞式" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル賞の授賞式が日本時間の11日午前０時半から、スウェーデンのストックホルムで行われ、医学・生理学賞に選ばれた京都大学特別教授の本庶佑さんにメダルと賞状が贈られます。</div><div>スウェーデンの首都ストックホルムでは、日本時間の11日午前０時半から、市内中心部のコンサートホールでノーベル賞の授賞式が行われます。<br><br>日本からは、がんの免疫療法を医療として確立した業績で医学・生理学賞に選ばれた、京都大学特別教授の本庶佑さんが出席します。<br><br>本庶さんは日本時間の午後６時すぎに授賞式が行われるコンサートホールに入り、リハーサルに参加したと見られます。<br><br>そして、本庶さんは、いったんホテルに戻って羽織はかまの和服姿に着替え、授賞式では1500人余りの招待客を前にスウェーデンのグスタフ国王から記念のメダルと賞状を贈られることになっています。<br><br>また、授賞式のあとは、近くの市庁舎に場所を移してスウェーデン王室の王族らととともに晩さん会が開かれ、この中では本庶さんがスピーチをすることになっています。<br><br>日本人がノーベル賞を授賞するのはアメリカ国籍を取得した人を含めて26人目で、医学・生理学賞では５人目となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 20:18:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森永乳業 プリン15万個余を自主回収 金属の粉混入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011742201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森永乳業 プリン15万個余を自主回収 金属の粉混入か</span><time datetime="2018-12-10T20:20"><span>12月10日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011742201_1812102015_1812102020_01_02.jpg" alt="森永乳業 プリン15万個余を自主回収 金属の粉混入か" id="news_image"></div><div></div><div>大手乳業メーカーの「森永乳業」は、全国のコンビニなどで販売しているプリンに金属の粉が混入した可能性があるとして、15万個余りを自主回収すると発表しました。</div><div>森永乳業が自主回収するのは、「森永の焼プリン140ｇ」で全国のコンビニやスーパーで販売されています。<br><br>賞味期限が今月21日と22日で、賞味期限の下に記載されている５桁の英数字が４から始まる商品が対象で、合わせて15万3900個余りに上るということです。<br><br>会社によりますと、この商品を製造した都内の工場で定期点検の際、プリンの原料を入れる機械に金属どうしがこすれたような跡があったため、自主回収を決めたということです。<br><br>会社では、商品を出荷したあとに気づいたということですが、今のところ健康被害などの報告は入っていないとしています。<br><br>森永乳業は「お客様にはご迷惑をおかけしおわび申し上げます。再発防止に向けて品質管理を一層強化します」と話しています。<br><br>問い合わせの電話番号はフリーダイヤル、0120−369−334で、今週金曜日までは、午前９時から午後８時まで電話を受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011742201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 20:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>