<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>木嶋佳苗被告の死刑確定へ 男性３人殺害事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010948561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>木嶋佳苗被告の死刑確定へ 男性３人殺害事件</span><time datetime="2017-04-14T15:05"><span>4月14日</span> <span>15時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010948561_1704141509_1704141510_01_03.jpg" alt="木嶋佳苗被告の死刑確定へ 男性３人殺害事件" id="news_image"></div><div>８年前、東京・千葉・埼玉で男性３人を殺害した罪などに問われ、無罪を主張していた木嶋佳苗被告に対して、最高裁判所は、上告を退ける判決を言い渡し、死刑が確定することになりました。</div><div>木嶋佳苗被告（４２）は、平成２１年に東京・千葉・埼玉でインターネットの結婚紹介サイトで知り合った当時５３歳と８０歳、それに、４１歳の男性３人をいずれも練炭自殺に見せかけて殺害した罪などに問われました。<br><br>犯行を裏づける直接的な証拠がない中、被告側は「自殺や火災で死亡した可能性がある」として無罪を主張しました。<br><br>１審の裁判員裁判は１００日間に及び、さいたま地方裁判所は、被害者が死亡する直前に被告と会っていたことや、現場で見つかった練炭やコンロと同じ種類のものを被告が購入していたことなどから死刑を言い渡しました。<br><br>２審の東京高等裁判所も死刑を言い渡したのに対して被告側が上告し、「仮に殺人事件だとしても被告が犯人だという立証が不十分だ」などとして改めて無罪を主張していました。<br><br>最高裁判所第２小法廷の小貫芳信裁判長は、上告を退ける判決を言い渡しました。<br><br>５年余りにわたって有罪か無罪かが争われた今回の裁判は、被告側の主張が退けられ、死刑が確定することになりました。<br><br>なお、木嶋被告は、養子縁組によって現在の名字は「土井」に変わっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010948561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 15:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児が行方不明になった当日 男は見守り活動に参加せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010948881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児が行方不明になった当日 男は見守り活動に参加せず</span><time datetime="2017-04-14T17:54"><span>4月14日</span> <span>17時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>先月２６日、千葉県我孫子市でベトナム国籍の小学３年生の女の子が殺害されているのが見つかった事件で、遺体を遺棄したとして逮捕された４６歳の男は、女の子が行方不明になった当日、ふだん参加していた通学路での見守り活動に来ていなかったことが、市などへの取材でわかりました。周囲には忙しいなどと伝えていたということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市の排水路脇で、松戸市に住む小学３年生でベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が首を絞められて殺害されているのが見つかり、警察は、事件から１９日がたった今月１４日、松戸市六実に住む自称、不動産賃貸業、澁谷恭正容疑者（４６）を女の子の遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、現場の遺留物のＤＮＡの型が澁谷容疑者のものと一致したことなどから逮捕したということで、調べに対し、黙秘しているということです。<br><br>澁谷容疑者は、女の子が通っていた六実第二小学校の保護者で作る会の会長を務め、通学路での見守り活動に参加していましたが、女の子が行方不明になった当日の先月２４日の朝は、姿を見せていなかったことが市などへの取材でわかりました。<br><br>周囲には忙しいなどと伝えていたということです。<br><br>一方で、女の子の遺体が見つかったあと、保護者が子どもたちの登下校を見守る別の見守り活動には、たびたび参加していたということです。<br><br>警察は、女の子が通学路周辺で連れ去られたと見て、当日の詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「働きぶりは普通で真面目な感じ」</h3><div>澁谷容疑者が３年ほど前まで勤めていた飲食店の店主によりますと、澁谷容疑者は、高校を卒業したあと、調理師を目指して専門学校に入ったものの退学し、その後は飲食関係の仕事を転々としていたということです。<br><br>また、５年前に採用面接をした時には「妻と子ども２人がいて、金銭的に苦しいが、保育所の送り迎えがあるのであまり長い時間は働けない」と話していたということです。<br><br>店主は「１年以上は働いていましたが、無断で辞めました。欠勤が多く、その分の給料を引いたらぴたっと出勤しなくなって、そのあと連絡もありませんでした。一方で、働きぶりは普通で真面目な感じだったので、事件を起こすような人ではないと思っていました」と話していました。</div></div><div><h3>小学校では集団下校</h3><div>女の子が通っていた小学校では、午後３時すぎに、子どもたちが防犯活動をしているボランティアの人たちに見守られながら集団下校しました。<br>子どもたちは、グループに分かれて、ボランティアや教員に付き添われ、中には保護者と手をつなぎながら下校する子どももいました。<br>小学３年生の母親は「容疑者が保護者会の会長だと聞いて本当に驚きました。澁谷容疑者は通学路に立って子どもたちを見守る立場だったので、子どもにとって何かあれば助けを求める存在でした。これからは顔見知りにも付いていってはいけないと子どもに教えなければならないので困惑しています」と話していました。</div></div><div><h3>「子どもに何と言えばいいのか 言葉に困る」</h3><div>澁谷容疑者は、女の子が通っていた小学校の保護者で作る会の会長を務めていました。<br>小学校では、事件が発覚した翌日に緊急の保護者会が開かれていて、出席した５０代の女性は「澁谷容疑者は昨年度、みずから立候補して小学校の保護者で作る会の会長になりましたが、緊急の保護者会では、保護者の代表という立場なのに特別発言もなく、学校側と話し合う姿勢も見られず、会長らしくないと感じました。逮捕は考えられないことで、子どもたちに何と言えばいいか、言葉に困ってしまいます」と話していました。</div></div><div><h3>「面倒見がいい人という印象で驚いている」</h3><div>犬の散歩で小学校の通学路を通るという、澁谷容疑者の自宅近くに住む６１歳の女性は「３年ほど前から、澁谷容疑者が通学路の交差点に立って子どもの見守り活動をする姿をよく見るようになりました。自分の子どものほかに１０人から１５人くらいの大勢の子どもを引き連れて登下校に付き添っている姿もよく見ました。子どもの面倒見がいい人だという印象だったので、驚いています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010948881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 17:54:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム主席生誕１０５年 記念大会「最後の勝利に向かう」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010949041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム主席生誕１０５年 記念大会「最後の勝利に向かう」</span><time datetime="2017-04-14T19:17"><span>4月14日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010949041_1704142149_1704142201_01_03.jpg" alt="キム主席生誕１０５年 記念大会「最後の勝利に向かう」" id="news_image"></div><div>北朝鮮は１５日、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年を迎えるのを前に１４日開いた記念の大会で、「わが国が核強国となったのは、キム主席が成し遂げた業績があるからだ。アメリカと追従勢力による制裁の中で、最後の勝利に向かっている」として、アメリカ・トランプ政権が圧力を一段と強める中でも、核・ミサイル開発を推し進める姿勢を強調しました。</div><div>北朝鮮では、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の祖父、キム・イルソン主席の誕生日の４月１５日が最大の祝日と位置づけられていて、１５日は生誕１０５年の節目に当たります。<br><br>これを前にピョンヤンでは１４日、記念の中央報告大会が開かれました。大会のもようは、日本時間の午後６時半から国営の朝鮮中央テレビで放送され、ひな壇には、キム委員長をはじめ指導部のメンバーが着席しました。<br><br>大会では、キム・ヨンナム最高人民会議常任委員長が演説し、「わが国が世界的な軍事強国、東方の核強国となったのは、キム主席が成し遂げた業績があるからだ」と述べました。そして、「アメリカと追従勢力による制裁の中で、世の中を驚かす奇跡の勝利をもたらし、最後の勝利に向かっている」として、アメリカ・トランプ政権が圧力を一段と強める中でも、引き続き、核・ミサイル開発を推し進める姿勢を強調しました。<br><br>さらに、「キム主席の革命の偉業は、キム・ジョンイル（金正日）総書記によって前進し、今、キム委員長によって新しい歴史的転換期を迎えている」と述べ、３代にわたる権力の世襲を改めて正当化しました。<br><br>北朝鮮としては、大会を通じてキム委員長のさらなる権威づけを図るとともに、アメリカ軍の原子力空母を朝鮮半島に近い西太平洋に展開させるなど、武力行使も排除しない姿勢を示しているトランプ政権を強くけん制する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010949041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 19:17:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭恵氏付き政府職員 参院選応援に１２回同行 政府答弁書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010949121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>昭恵氏付き政府職員 参院選応援に１２回同行 政府答弁書</span><time datetime="2017-04-14T20:10"><span>4月14日</span> <span>20時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010949121_1704142005_1704142024_01_02.jpg" alt="昭恵氏付き政府職員 参院選応援に１２回同行 政府答弁書" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、１４日の持ち回りの閣議で、安倍総理大臣の夫人の昭恵氏が去年の参議院選挙の期間中に候補者の応援に赴いた際、夫人付きの政府職員が１２回同行していたなどとする答弁書を決定しました。</div><div>この答弁省は、民進党の宮崎岳志衆議院議員が提出した質問主意書に対するものです。<br><br>それによりますと、去年の参議院選挙の期間中、安倍総理大臣の夫人の昭恵氏が候補者の応援に赴いた際、昭恵氏の私的経費から交通費を負担する形で、夫人付きの政府職員が１２回同行していたとしています。<br><br>そのうえで、政府職員は国の機関などとの連絡調整のために同行しており、昭恵氏の私的な行為に対する支援は行っておらず、法律で禁じられている国家公務員の政治的行為には当たらない対応となるよう十分に留意していたとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010949121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 20:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国外相「事態を後戻りできない段階にしてはならない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010949161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国外相「事態を後戻りできない段階にしてはならない」</span><time datetime="2017-04-14T21:08"><span>4月14日</span> <span>21時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010949161_1704142116_1704142128_01_02.jpg" alt="中国外相「事態を後戻りできない段階にしてはならない」" id="news_image"></div><div></div><div>中国の王毅外相は朝鮮半島情勢について、「事態を後戻りできない段階にしてはならない」と述べ、核やミサイル開発を進める北朝鮮と、北朝鮮に圧力を強めるアメリカの双方に対し、緊張を高めないよう求めました。</div><div>中国の王毅外相は１４日、フランスのエロー外相と北京で会談したあと、記者会見で朝鮮半島情勢について言及しました。<br><br>この中で、王外相は「米韓と北朝鮮は真っ向から対立していて、一触即発の状態だ。この危険な局面を非常に警戒しなければならない」と述べ、緊張が高まっているという認識を示しました。<br><br>そのうえで、「言葉の上でも、行動の上でも、互いを一層刺激したり、脅威を与えたりせず、事態を後戻りできない段階にしてはならない」と述べ、北朝鮮とアメリカの双方に緊張を高めないよう求めました。<br><br>朝鮮半島情勢をめぐっては、北朝鮮が弾道ミサイルの発射を繰り返し、新たな核実験に向けた準備とも受け取れる動きを見せているのに対し、アメリカは空母カール・ビンソンを中心とする艦隊を、朝鮮半島に近い西太平洋に向かわせて、北朝鮮への圧力を強めています。<br><br>王外相は「武力で問題は解決せず、対話が唯一の活路だ。中国は公式であれ、非公式であれ、どのような対話でも支持する」とも述べ、関係国の間で対話が進まず、緊張が高まる現状に危機感もにじませました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010949161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 21:08:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマトの配達員が伝票の電話番号を見て女性にメール 警察が警告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010949171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヤマトの配達員が伝票の電話番号を見て女性にメール 警察が警告</span><time datetime="2017-04-14T21:25"><span>4月14日</span> <span>21時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010949171_1704142141_1704142141_01_02.jpg" alt="ヤマトの配達員が伝票の電話番号を見て女性にメール 警察が警告" id="news_image"></div><div></div><div>物流大手のヤマト運輸から配送業務を委託されていた運送業者の男性配達員が、荷物の伝票に記載されていた電話番号を見て、愛知県内に住む女性に個人的な内容のメールを送っていたことがわかり、警察は１４日までに、ストーカー規制法に基づいて警告しました。</div><div>警告を受けたのは、ヤマト運輸が配送業務を委託していた運送業者の男性配達員です。<br><br>警察や、ヤマト運輸によりますと、この配達員は今月、荷物の伝票に記載されていた電話番号を見て、配達先である愛知県内の女性に連絡を取り合うことを求める個人的な内容のメールを送ったということです。<br><br>女性側が警察に相談し、警察は１４日までに、ストーカー規制法に基づいて配達員に警告しました。配達員は運送業者から契約を解除されたということです。<br><br>ヤマト運輸は女性に謝罪したうえで、「業務上知り得た情報を目的外に使用することは重大な契約違反で、謹んでおわびします。情報管理とコンプライアンス教育を徹底します」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010949171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 21:25:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球アジア選手権 平野が世界ランク１位に勝ち準決勝へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010949241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>卓球アジア選手権 平野が世界ランク１位に勝ち準決勝へ</span><time datetime="2017-04-14T22:50"><span>4月14日</span> <span>22時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>中国で開かれている、卓球のアジア選手権で平野美宇選手が女子シングルスの準々決勝に臨み、世界ランキング１位の中国の丁寧選手に勝って１７歳の誕生日を、みずから祝福しました。</div><div>卓球のアジア選手権は、ほぼ２年に１回開かれている大会で、世界ランキング１１位の平野選手は女子シングルスの準々決勝で、リオデジャネイロオリンピックの金メダリストで、世界ランキング１位の中国の丁寧選手と対戦しました。<br><br>平野選手は先に２ゲームを奪われ、あとがなくなりましたが、その後、２ゲームを奪い返して追いつき、最終の第５ゲームは１２対１０で競り勝って、ゲームカウント３対２で逆転勝ちしました。<br><br>平野選手は４月１４日が１７歳の誕生日で、強豪からの勝利で、みずからを祝福しました。<br><br>女子シングルスには日本から５人が出場しましたが、平野選手のみが勝ち残っていて、日本勢として１９９６年の小山ちれ選手以来、１０大会ぶりの優勝を目指し、１５日、準決勝と決勝に臨みます。<br><br>平野選手は「丁寧選手からは、今まで１ゲームも取ったことがなく、組み合わせが決まったときから『きょうが最後だ』と思っていたので、勝てて、すごく驚いたし、うれしい。華のセブンティーンで、最高の誕生日になった」と笑顔で話していました。<br><br>また、平野選手の勝利について、ライバルで同学年の伊藤美誠選手はツイッターで、祝福する拍手の絵文字を入れながら、「わぁ、すごい自分への最高の誕生日プレゼント。おめでとう」と、お祝いのコメントを出していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010949241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 22:50:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>