<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国連安保理 米「新たな制裁決議を」 中ロは慎重</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理 米「新たな制裁決議を」 中ロは慎重</span><time datetime="2017-09-05T04:29"><span>9月5日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮による核実験を受けて、国連の安全保障理事会の緊急会合が開かれ、アメリカは近く北朝鮮に対して厳しい制裁を科す新たな決議案をまとめ、来週の採決を目指す考えを示しましたが、中国とロシアはこれまでの制裁を着実に実施すべきだという立場を繰り返し、双方が歩み寄れるのか予断を許さない情勢です。</div><div>国連安保理の緊急会合は北朝鮮が３日、６回目の核実験に踏み切ったことを受けて、日本、アメリカ、韓国に加えてイギリスとフランスの５か国が要請して行われました。<br><br>会合でアメリカのヘイリー国連大使は「これまでになく強い制裁を採択しなければならない。戦争は望んでいないが、われわれの忍耐も無制限ではない」と述べ、近く北朝鮮に対して厳しい制裁を科す新たな決議案をまとめ、今月１１日の採決を目指す考えを示しました。<br>また日本の別所国連大使も「北朝鮮が深刻な結果を招く前に圧力をかけるべきだ。これまでの制裁は十分ではなくさらに強力な決議が必要だ」と述べ、強力な制裁を求めました。<br>新たな決議案をめぐって国連外交筋は北朝鮮が中国やロシアなどに派遣している労働者の制限や北朝鮮への石油の禁輸が議論される可能性があるとしています。<br><br>一方、中国の劉結一国連大使は「北朝鮮は朝鮮半島の非核化に向けた国際社会の取り組みを直視し、安保理決議を順守すべきだ」と述べたほか、ロシアのネベンジャ国連大使も「全会一致で採択された直近の決議を含め完全かつ包括的に実施されるべきだ」と述べ、これまでの制裁を着実に実施すべきだという立場を繰り返し、追加の制裁には言及しませんでした。<br><br>このため今後１週間で、制裁の強化を訴える日本やアメリカと、制裁に慎重な中国やロシアが歩み寄れるのか予断を許さず、激しい駆け引きが繰り広げられるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本「制裁決議速やかに」 ロシアは慎重</h3><div>緊急会合のあと、日本の別所国連大使は記者団に対し「安全保障理事会がとても強く北朝鮮の核実験を非難したのはよかった。アメリカは新たな制裁決議を速やかに採択するよう求めており、すぐに取りかかるべきだ」と述べました。<br>またロシアのネベンジャ国連大使は記者団に対し「これまで北朝鮮への制裁はうまく機能しなかった。新たな制裁を加えようがそれだけで北朝鮮の非核化には結びつかない」と述べ、新しい制裁決議には慎重な立場を繰り返しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 04:29:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米議会再開へ トランプ大統領公約実現は難航か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米議会再開へ トランプ大統領公約実現は難航か</span><time datetime="2017-09-05T04:54"><span>9月5日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127121_1709050616_1709050617_01_02.jpg" alt="米議会再開へ トランプ大統領公約実現は難航か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでは議会の夏休みが終わり、５日に審議が再開し、トランプ大統領はメキシコとの国境沿いに壁を建設するための予算の確保や税制改革などを目指します。しかし、白人至上主義をめぐるトランプ大統領の発言などで与党・共和党内でも大統領と距離を置く動きが出ていて、公約の実現は難航が予想されます。</div><div>アメリカ議会はおよそ１か月の夏休みを終え、５日、上下両院ともに審議を再開します。議会でトランプ大統領はメキシコとの国境沿いに壁を建設するための予算の確保や税制改革など、去年の大統領選挙で訴えた公約の実現を目指します。<br><br>しかし南部バージニア州で先月１２日、白人至上主義などを掲げるグループと、これに抗議するグループが衝突した事件をめぐって、トランプ大統領が当初、明確に白人至上主義を非難せず、「双方に責任がある」と主張したことなどに批判が高まりました。<br><br>そして与党・共和党内でもコーカー上院外交委員長が「トランプ大統領は不安定で能力があると示せていない」と公然と批判するなど、距離を置く動きが出ていて、トランプ大統領と身内である共和党の亀裂が深まっています。<br><br>このためトランプ大統領は今週、議会の指導部と会談して協力を求めることにしていますが、公約の実現は難航することが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 04:54:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルカリにウイルス情報 男子中学生が出品の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011126961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メルカリにウイルス情報 男子中学生が出品の疑い</span><time datetime="2017-09-05T05:07"><span>9月5日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011126961_1709050518_1709050525_01_03.jpg" alt="メルカリにウイルス情報 男子中学生が出品の疑い" id="news_image"></div><div>インターネットで利用者どうしがさまざまな品物を売買できるスマートフォンのアプリ「メルカリ」で、コンピューターウイルスを入手する方法が売り買いされていたことが捜査関係者への取材でわかりました。奈良県警察本部は当時中学１年の男子生徒が関わったとして、５日にも児童相談所に通告する方針です。</div><div>捜査関係者によりますと、さまざまな品物を手軽に売買できるスマートフォンのアプリ、メルカリで、ことしコンピューターウイルスをダウンロードするための情報が売り買いされていたのを奈良県警察本部の捜査員が確認しました。<br><br>このウイルスは感染するとスマートフォンの画面に人の顔の「アイコン」がたくさん現れて使いにくくなるもので、警察が調べを進めた結果、大阪府内に住む当時中学１年で１３歳の男子生徒がことし３月に出品した疑いのあることがわかったということです。<br><br>男子生徒は購入を申し込んできた京都府などに住む１４歳から１９歳までのいずれも少年４人に対し、ウイルスをダウンロードする方法を教えていたということです。その見返りにアプリで使えるポイントおよそ５０００円分を受け取っていて、調べに対し、出品したことを認め「小遣いがほしかった」と話したということです。<br><br>警察は男子生徒が１４歳未満で刑事処分の対象にならないことから、ウイルスのダウンロードに関する情報を提供したとして、５日にも児童相談所に通告する方針です。<br>また少年４人についてはダウンロードの情報を取得した疑いで全員を書類送検することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メルカリ 現金や領収書など出品も</h3><div>メルカリはインターネットで利用者どうしがさまざまな品物をフリーマーケットのように売り買いできるスマートフォンのアプリです。売りたいものの写真を撮影してネット上に投稿すると、興味を持った人と値段の交渉を含めたやり取りが直接できる手軽さから若者を中心に人気を集めています。運営会社によりますと、国内ではアプリのダウンロードが５０００万件を超え、１日当たりの出品数は１００万に上るということです。<br><br>一方で、出品が不適切だと指摘されるケースが相次いでいます。出品者の目的はわかりませんが「１万円札」などの現金のほか、発行済みの領収書が売りに出されているのが見つかり「使い方によっては脱税などの犯罪になりうる」といった指摘が出て、運営会社が出品禁止の措置を取っています。</div></div><div><h3>専門家”サイト運営者はパトロールなど対策を”</h3><div>情報セキュリティ大学院大学の湯淺墾道教授は「コンピューターウイルスがインターネット上で売り買いされること自体にさほど驚きはないが、それがメルカリという誰でもアクセスできる人気のサイトに出品されたことに驚いた。個人で物を売り買いするサイトが増えている中、売ったり買ったりするものが法律に違反していないか利用する人自身がチェックしなければならないし、サイトの運営者には好ましくないものや望ましくもないものが出品されていないかパトロールする対策が求められている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011126961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:07:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 屋久島町に記録的短時間大雨情報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鹿児島 屋久島町に記録的短時間大雨情報</span><time datetime="2017-09-05T05:28"><span>9月5日</span> <span>5時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>気象庁によりますと、鹿児島県屋久島町北部付近ではレーダーによる解析で午前５時までの１時間におよそ１２０ミリの猛烈な雨が降ったと見られます。災害の危険性が迫っていることから、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表して安全を確保するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:28:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校生殺傷 逮捕の少年 交際断られ直後に２人を刺したか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高校生殺傷 逮捕の少年 交際断られ直後に２人を刺したか</span><time datetime="2017-09-05T05:41"><span>9月5日</span> <span>5時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127061_1709050630_1709050632_01_03.jpg" alt="高校生殺傷 逮捕の少年 交際断られ直後に２人を刺したか" id="news_image"></div><div>埼玉県草加市のアパートで高校生の男女が刃物で刺され男子生徒が死亡した事件で、殺人などの疑いで逮捕された１５歳の少年は当時２人と交際について話し合う中でその場で女子生徒から交際の意思がないことを告げられていたことが警察への取材でわかりました。少年はその直後、２人を刺したと見られ、警察は当時の状況を詳しく調べています。</div><div>この事件は３日、埼玉県草加市のアパートで、いずれも１６歳の高校２年生で近くに住む西山康介さんとこのアパートに住む女子生徒が胸などを刃物で刺され、西山さんが死亡し、女子生徒が大けがをしたもので、埼玉県三郷市の高校１年の１５歳の少年が殺人などの疑いで逮捕されました。<br><br>その後の調べで当時、少年はアパートの部屋で２人と交際について話し合う中でその場で女子生徒から交際の意思がないことを告げられていたことが警察への取材でわかりました。その直後、少年は２人を刃物で刺したと見られています。<br><br>警察によりますと、西山さんと女子生徒は交際しているということですが、少年は調べに対し、女子生徒は元交際相手だとしたうえで「彼女を取ろうとしたので殺そうと思った」などと供述しているということです。警察は当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:41:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進役員人事再調整“山尾氏を幹事長”に不安視も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進役員人事再調整“山尾氏を幹事長”に不安視も</span><time datetime="2017-09-05T05:45"><span>9月5日</span> <span>5時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127051_1709050057_1709050545_01_02.jpg" alt="民進役員人事再調整“山尾氏を幹事長”に不安視も" id="news_image"></div><div></div><div>民進党の前原・新代表は５日の党の両院議員総会で役員人事の骨格を提示することにしていますが、幹事長に起用したいとしていた山尾・元政務調査会長について、党内に政治経験を不安視する声などがあり、人事案の差し替えも含め再調整することにしています。</div><div>今月１日の民進党の臨時党大会で、新しい代表に選出された前原・新代表は５日夕方開かれる党の両院議員総会で役員人事の骨格を提示し、新しい執行部を発足させたいとしています。<br><br>前原・新代表は役員人事のうち、党運営の要となる幹事長について党のイメージを刷新したいなどとして、当選２回の山尾志桜里・元政務調査会長を起用したいとしていました。<br><br>しかし党内では山尾氏の政治経験を不安視する声などがあり、前原氏は４日、国会内で山尾氏や枝野・元官房長官とともに代表代行への起用を検討している大島敦・元総務副大臣らと会談しました。<br><br>前原氏としては今月下旬に召集される見通しの秋の臨時国会や来月行われる衆議院の３つの補欠選挙を控えて、役員人事を通じて、挙党態勢の構築を図りたいとしています。<br><br>このため前原氏は人事の骨格を提示する５日の両院議員総会の開会ギリギリまで、幹事長の人事案をみずからに近く、政治経験がある大島氏に差し替えることも含め、再調整することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オバマ氏「民主主義守って」トランプ大統領宛てに手紙残す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>オバマ氏「民主主義守って」トランプ大統領宛てに手紙残す</span><time datetime="2017-09-05T05:55"><span>9月5日</span> <span>5時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのオバマ前大統領が任期を終えるにあたり、トランプ大統領に宛てて「民主主義を守ってほしい」などと助言をつづった手紙をホワイトハウスの執務室の机に残していたことがわかり、アメリカのメディアは「トランプ大統領はその助言に耳を傾けていない」と皮肉交じりに伝えています。</div><div>アメリカのＣＮＮテレビはオバマ前大統領がことし１月、任期を終えてホワイトハウスを離れる際、トランプ大統領に宛てて執務室の机に残した手紙のコピーを入手したとして、その内容を伝えました。<br><br>手紙は手書きで「親愛なる大統領へ」という書き出しで始まり「大統領の仕事は成功に向けた青写真は何もない珍しい仕事なので、自分の助言が役に立つかわからないが」としたうえで、オバマ前大統領は後任のトランプ大統領への助言をつづっています。<br><br>外交については「世界でのアメリカの指導力は不可欠で、国際秩序を維持できるかはわれわれにかかっている」として国際社会でのアメリカ大統領の役割の重要性を強調しています。<br><br>さらに「われわれは大統領執務室の一時的な住民だ。だから大統領として法の支配や市民の自由など民主的な制度や伝統を守らなければならない」として民主主義を守るよう訴えています。<br><br>明らかになった手紙の内容についてＣＮＮテレビは「トランプ大統領はこの助言に耳を傾けていない。オバマ前大統領はこうなることを予想していたのかもしれない」と皮肉交じりに伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>