<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本技術の高速鉄道 イギリスで営業運転を開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本技術の高速鉄道 イギリスで営業運転を開始</span><time datetime="2017-10-16T17:57"><span>10月16日</span> <span>17時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179471_1710161814_1710161815_01_03.jpg" alt="日本技術の高速鉄道 イギリスで営業運転を開始" id="news_image"></div><div>イギリスで１６日、大手電機メーカーの日立製作所が新幹線の技術を生かして製造した高速鉄道の車両が営業運転を始め、鉄道発祥の地での実績が日本メーカーの受注拡大につながるか注目されます。</div><div>イギリスでは、主要都市を結ぶ鉄道で老朽化した車両を更新する総事業費８０００億円のプロジェクトが進行中で、日立製作所が８６６両の車両の製造を受注しています。<br><br>１６日、首都ロンドンとウェールズ地方の３００キロを結ぶ路線で、この車両を使った営業運転が始まり、緑色の真新しい列車が大勢の客を乗せてロンドンの駅を出発しました。<br><br>最高時速は２００キロで、騒音を抑える工夫などに新幹線の技術が導入されていて、乗客は「とても静かで乗りやすい」とか「車内がきれいで快適です」と話していました。<br><br>今回の車両は、山口県で製造してイギリスで仕上げたもので、今後は、納入される列車の大半が現地で生産されます。<br><br>ボディには神戸製鋼所がデータを改ざんしていた製品が使われていますが、日立の正井健太郎常務は「きちんと検証をしており安全性に問題ない。今回の問題は残念だが安全な製品を届けることがメーカーの責務だ」と強調しました。<br><br>鉄道発祥の地、イギリスでは、ロンドンと中部の主要都市を時速３６０キロで結ぶヨーロッパ最大規模の鉄道プロジェクトも計画されていますが、メーカーの競争は激しさを増していて、今回の実績が日本メーカーの受注拡大につながるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>激化する世界の鉄道受注競争</h3><div>世界の鉄道市場は２０兆円規模と見込まれていて、高速鉄道の建設計画が相次ぐ新興国だけでなく、先進国でも老朽化した車両を更新するための需要が拡大し、受注獲得をめぐる競争は激しさを増しています。<br><br>そうした中、ヨーロッパで圧倒的なシェアを占めるのは、ビッグ３と呼ばれるドイツのシーメンス、フランスのアルストム、それにカナダのボンバルディアです。<br><br>このうちシーメンスとアルストムは先月、開発力を強化するため鉄道事業を統合することで基本合意したと発表し、鉄道関係者の間に衝撃が走りました。<br><br>この２社が統合に動いた背景にあるのが、世界市場でのシェアを拡大させる中国メーカーの存在です。中国では２０１５年に国内の車両メーカー２社が合併して誕生した「中国中車」が海外市場の開拓に乗り出しており、低価格を武器に先進国の市場でも攻勢を強めているのです。<br><br>日本は成長戦略の柱として鉄道などのインフラ輸出を積極的に進める方針ですが、事業規模で勝るヨーロッパや中国のライバルメーカーが次々と手を打っており競争は一段と激しさを増しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 17:57:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍戦闘機「フレア」発射か 住民に不安 防衛局に確認要請 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍戦闘機「フレア」発射か 住民に不安 防衛局に確認要請 広島</span><time datetime="2017-10-16T18:08"><span>10月16日</span> <span>18時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179261_1710161427_1710161429_01_03.jpg" alt="米軍戦闘機「フレア」発射か 住民に不安 防衛局に確認要請 広島" id="news_image"></div><div>今月、広島県北広島町で、訓練中のアメリカ軍の戦闘機と見られる機体から敵のミサイル攻撃をかわすための「フレア」と呼ばれるおとり用の装備が発射された可能性があり、住民の間に不安が広がっているとして、広島県と町の担当者が米軍側に事実確認をするよう防衛省の中国四国防衛局に要請しました。</div><div>今月１１日、広島県北広島町で、複数の住民がアメリカ軍の戦闘機と見られる機体から火の玉のような物体が数回、発射されている動画を撮影しました。<br><br>広島県と北広島町は、訓練中のアメリカ軍の戦闘機から敵のミサイル攻撃をかわすための「フレア」と呼ばれる熱を発するおとり用の装備が発射された可能性があり、住民の間に不安が広がっているとして、１６日、担当者が、広島市の防衛省中国四国防衛局を訪れ、米軍側に事実確認をするよう要請しました。<br><br>県の出席者によりますと、防衛局の担当者は「すでに情報を把握し米軍側に照会中であり、引き続き確認作業を進める」と答えたということです。<br><br>北広島町の周辺では、これまでもアメリカ軍と見られる戦闘機の低空の飛行訓練に対する苦情が相次いでいて、広島県は訓練の中止などを国に求めてきました。<br><br>広島県国際課の山本耕史課長は「民家が点在している地域での目撃情報で住民が不安に思っている。山口県にある岩国基地へのアメリカ軍の空母艦載機部隊の移転もあり、不安も増しているので、丁寧な説明をお願いしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「より実践的な爆撃訓練と推察」</h3><div>広島県北広島町で撮影された映像について、元航空自衛隊の戦闘機のパイロットで軍事評論家の岩切成夫さんは、アメリカ軍のＦＡ１８戦闘攻撃機と見られる機体が「フレア」を放出した可能性があると分析しています。<br><br>岩切さんによりますと、映像では戦闘機が高度を急激に下げたあと「フレア」を放出しているとして、地上の攻撃目標に爆弾を投下し、地対空ミサイルなど敵からの攻撃をかわすことを想定した訓練と見られると指摘しています。<br><br>そのうえで、今回の訓練について、「通常、海上で行うフレアの放出訓練を陸地の上空で行っていることからより実践的な爆撃訓練と推察できる。背景には北朝鮮の情勢が緊迫していることがあるのではないか」と分析しています。<br><br>また、岩切さんはこの軍用機について、北広島町に近くＦＡ１８戦闘攻撃機が配備されている、山口県のアメリカ軍岩国基地から飛行してきた可能性があると指摘しています。<br><br>岩切さんは「防衛上、必要な訓練とも考えられるが、軍事の知識がない住民は火の玉がまかれたようで驚いたかもしれない。こうした訓練はできるかぎり洋上で行うなど住民への配慮も必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>撮影した住民「地面に燃え移るのではと不安に」</h3><div>広島県北広島町では、アメリカ軍の戦闘機と見られる機体から、火の玉のような物体が発射されている様子を住民が撮影していました。<br><br>動画を撮影した北広島町でリンゴ農園を営む岩本晃臣さんによりますと、今月１１日の午後２時半ごろから３０分余りにわたって、アメリカ軍機と見られる戦闘機２機が上空で飛行を繰り返していたということです。この際、戦闘機は複数回にわたり、火の玉のような物体を発射したということです。<br><br>岩本さんによりますと、戦闘機と見られる機体は月に数回程度、上空を飛行していますが、今回はこれまでより高度が低く、火の玉のようなものを見たのは、およそ２０年前に目撃して以来だということです。<br><br>岩本さんは「火の玉が発射された時には、地面に火が燃え移るのではと不安になった。今回のように不安を感じる訓練はしてほしくない」と話していました。</div></div><div><h3>防衛相 米側に詳細を確認中</h3><div>小野寺防衛大臣は防衛省で記者団に対し、「『フレア』というのは、航空機がミサイル攻撃を回避するために熱源を放出するもので、通常、訓練は安全な場所で行われる。北朝鮮情勢が大変緊迫する中、日米ともに訓練を行うことは重要だが、その前提は、安全性がしっかり確保されることだ。従前から訓練の安全性には十分注意してほしいと言っており、今回の事案については、アメリカ側に詳細を確認している」と述べました。</div></div><div><h3>フレアとは？ ミサイル攻撃かわすため機体から放出</h3><div>今回、映像で撮影されたと見られるのは軍用機が敵のミサイル攻撃をかわすために機体から放出する「フレア」と呼ばれる装備です。<br><br>航空自衛隊によりますと、ミサイルは航空機のエンジンの熱を赤外線で感知して追跡するため、軍用機は「フレア」を放出しておとりの熱を作り出し、ミサイルの追跡をかわします。フレアは数秒程度で燃え尽き、地上に影響はないということです。<br><br>また、機体をレーダーで追尾するミサイルへの対策として、レーダー波を反射させるアルミなどの小さな金属片を詰めた「チャフ」と呼ばれる装置も放出します。<br><br>一般的に、ミサイル攻撃をかわすためには「フレア」と「チャフ」を同時に放出することが多いということです。航空自衛隊では、「フレア」や「チャフ」を放出する訓練は、通常、海上で行い、人が生活する陸地の上空では行わないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 18:08:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交通トラブルの事件事故 きょうも各地で…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>交通トラブルの事件事故 きょうも各地で…</span><time datetime="2017-10-16T18:23"><span>10月16日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179551_1710161834_1710161837_01_03.jpg" alt="交通トラブルの事件事故 きょうも各地で…" id="news_image"></div><div>東名高速道路で、ワゴン車に乗っていた夫婦が後続の大型トラックに追突されて死亡した事故では、直前のパーキングエリアでトラブルになった男が高速道路上でワゴン車の前に車を止め、停車させられたことが事故につながりました。１６日も各地でこうした車をめぐるトラブルが相次ぎ、愛知県では、路上で取っ組み合いしていたドライバー２人が別の車にはねられる事故も起きました。</div><div>１６日午前１時４５分ごろ、愛知県弥富市富島の国道２３号線で、車から降りて路上に立っていた３０代と４０代の男性２人が、後ろから走ってきたワンボックス車にはねられました。<br><br>この事故で、３０代の男性が全身を強く打ってろっ骨などを折る大けがをしたほか、４０代の男性が軽いけがをしました。<br><br>警察によりますと、２人の男性は、片側２車線の道路の左側の車線に車を止め、車から降りてセンターライン付近で口論をしていて、はねられる直前は、取っ組み合いになっていたということです。<br><br>警察に対し４０代の男性は「車線変更をめぐって口論になっていた」などと話しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>車線変更で… 愛知</h3><div>１６日午前１時４５分ごろ、愛知県弥富市富島の国道２３号線で、車から降りて路上に立っていた３０代と４０代の男性２人が、後ろから走ってきたワンボックス車にはねられました。<br><br>この事故で、３０代の男性が全身を強く打ってろっ骨などを折る大けがをしたほか、４０代の男性が軽いけがをしました。<br><br>警察によりますと、２人の男性は、片側２車線の道路の左側の車線に車を止め、車から降りてセンターライン付近で口論をしていて、はねられる直前は、取っ組み合いになっていたということです。<br><br>警察に対し４０代の男性は「車線変更をめぐって口論になっていた」などと話しているということです。</div></div><div><h3>追い越しに腹立て 埼玉</h3><div>また、埼玉県和光市の国道では、車に追い越されたことに腹を立てた３１歳の男が、およそ５キロにわたって追いかけ回したうえ、鉄パイプで相手の車のミラーを割ったとして逮捕されました。<br><br>警察によりますと、器物損壊の疑いで逮捕された自称、建設作業員、宮城将宏容疑者（３１）は、和光市の国道２５４号線を車で走行していたところ、軽乗用車に追い越されたことに腹を立て、およそ５キロにわたって追いかけ回したということです。<br><br>その際、車間距離を極端に詰めたほか、軽乗用車が信号で止まった際には車から降りてドアをたたいたり、蹴ったりした末に、鉄パイプでミラーを壊したということです。<br><br>調べに対して、「割り込まれて頭にきた」と供述しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 18:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラク軍 クルド側実効支配の重要施設を次々に制圧</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラク軍 クルド側実効支配の重要施設を次々に制圧</span><time datetime="2017-10-16T19:02"><span>10月16日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179461_1710161812_1710161813_01_03.jpg" alt="イラク軍 クルド側実効支配の重要施設を次々に制圧" id="news_image"></div><div>イラクからの独立を求める北部のクルド自治政府とイラク政府との対立が深まる中、イラク軍は、クルド側が実効支配している油田地帯に進軍し、油田や軍事基地などを次々に制圧しています。イラクのアバディ首相は、市民を傷つける目的はないと強調していますが、今後、大規模な武力衝突に発展しないか懸念されています。</div><div>イラク軍は１６日、クルド自治政府が実効支配を続けているキルクークに進軍し、これまでに油田の一つや発電所、そして軍事基地などを制圧したと発表しました。<br><br>これに対して、クルド自治政府は、イラク軍の戦車などから攻撃を受けたため、応戦して、少なくとも５台のイラク軍の車両を破壊したと主張しています。<br><br>イラクのアバディ首相は１６日午後（日本時間１６日夕方）声明を出し、「国家の一体性を守ることは私の義務だ」と述べ、イラク軍に進軍を命じたことは正当な行為だとしたうえで、市民を傷つける目的はないと強調しました。<br><br>イラク有数の油田地帯であるキルクークは、クルド自治政府とイラク政府が管轄権を争ってきた地域で、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが勢力を広げた３年前、撤退したイラク軍に代わってクルド側の部隊が展開し、そのまま実効支配を続けています。<br><br>クルド側は交戦を避けるために駐留している地域から徐々に部隊を撤退させているもようですが、今後、大規模な武力衝突に発展しないか懸念されています。<br><br>クルド自治政府は、先月行った住民投票で、独立を求める住民の意思が示されたとしていますが、イラク政府は憲法違反だとして認めず、双方の対立が深まっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>キルクークとは</h3><div>イラク北部にあるキルクークには、イラク有数の油田があり、その支配をめぐって歴史的にもさまざまな勢力がしのぎを削ってきました。<br><br>イラクでは少数派のクルド人やトルコ系のトルクメン人、それにアラブ人など多民族が暮らす地域ですが、１９８０年代に当時のフセイン政権によってアラブ人を移住させてクルド人らを迫害するアラブ化政策が進められました。<br><br>２００３年にフセイン政権が崩壊したあとは、キルクークの管轄権をめぐって、新しく発足したイラクの中央政府とクルド自治政府の間で争いとなりました。<br><br>イラクの新しい憲法では、２００７年末までに住民投票を行って帰属先を決めることになりましたが、その実施方法などをめぐっても民族間で対立し、これまでに行われていません。<br><br>その後は、中央政府が統治してきましたが、３年前、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートがイラク北部で急激に支配地域を広げ、キルクークに迫る勢いを見せると、イラクの軍や治安部隊は撤退。代わってＩＳからキルクークを守ったのがクルド人の部隊で、クルド自治政府はそれ以来、キルクークを支配下に置いています。<br><br>クルド自治政府は、先月、イラクからの独立の賛否を問う住民投票をキルクークでも行い、クルドの一地域であることを内外に示す狙いがあったと見られています。<br><br>しかし、ばく大な石油権益が絡むうえ、さまざまな民族が暮らす地域だけに、イラクで多数派のアラブ人などからは、イラクの分裂につながる住民投票はもちろん反対だが、キルクークを取り込む動きはなおさら認められないと住民投票への反発がより強まる要因になっていました。</div></div><div><h3>再び混乱 懸念も</h3><div>イラク政府とクルド自治政府は、イラクとシリアの広大な地域を一時支配した過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートという共通の敵に対する作戦では、協力を続けてきました。<br><br>関係が悪化したのは、ことし６月、クルド自治政府が独立の賛否を問う住民投票の実施を発表してからです。<br><br>このころ、ＩＳがイラク最大の拠点としていた、北部の都市モスルの奪還に向けた作戦が大詰めとなり、イラク政府とクルド自治政府、双方にとって最大の脅威だったＩＳの弱体化が明らかになりつつありました。<br><br>イラクやトルコ、イランなどにまたがって暮らすクルド人にとって国家を持つことは長年の悲願で、クルド自治政府としては、ＩＳとの戦いに一定のめどがついたことで、独立に向けた一歩として、住民投票の実施に踏み切ったと見られます。<br><br>しかし、イラク政府は憲法違反だとして強く反対しているほか、自国のクルド人への影響を警戒するトルコやイランもクルド自治政府に圧力を強めています。<br><br>今回、イラク軍がキルクークに進軍したことで、イラク軍とクルド側の部隊の間で大規模な衝突が起こる可能性もあり、地域が再び混乱に陥るのではないかという懸念が高まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 19:02:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 投票に「必ず行く」と「期日前投票をした」が61％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 投票に「必ず行く」と「期日前投票をした」が61％</span><time datetime="2017-10-16T19:06"><span>10月16日</span> <span>19時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179591_1710161851_1710161906_01_02.jpg" alt="衆院選 投票に「必ず行く」と「期日前投票をした」が61％" id="news_image"></div><div></div><div>来週２２日に投票日を迎える衆議院選挙について、ＮＨＫが行った世論調査によりますと、投票に「必ず行く」と答えた人と「期日前投票をした」と答えた人は合わせて６１％でした。</div><div>ＮＨＫは、今月１３日から３日間、全国の１８歳以上の男女を対象にコンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「ＲＤＤ」という方法で世論調査を行いました。調査の対象となったのは５４２０人で、５８．９％に当たる３１９２人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先週の調査よりも２ポイント上がって３９％、「支持しない」と答えた人は、１ポイント下がって４２％でした。<br><br>来週２２日に投票日を迎える衆議院選挙に、どの程度関心があるか尋ねたところ、「非常に関心がある」が３２％、「ある程度関心がある」が４４％、「あまり関心がない」が１５％、「まったく関心がない」が５％でした。<br><br>次に、投票に行くかどうか聞いたところ、「必ず行く」と答えた人は５５％、「行くつもりでいる」が２５％、「行くかどうかわからない」が８％、「行かない」が４％、「期日前投票をした」が６％でした。<br><br>調査方法が異なるため単純な比較はできませんが、前回３年前の衆議院選挙の同じ時期に行った調査でも、「必ず行く」と「期日前投票をした」と答えた人は合わせて６１％で同じでした。<br><br>投票先を選ぶ際に最も重視することを６つの政策課題を挙げて尋ねたところ、「経済政策」が１９％、「財政再建」が１０％、「社会保障」が２９％、「外交・安全保障」が１５％、「憲法改正」が１１％、「原子力政策」が７％でした。<br><br>安倍総理大臣が、今回、衆議院の解散・総選挙を決めたことを評価するかどうか聞いたところ、「大いに評価する」が５％、「ある程度評価する」が２３％「あまり評価しない」が３４％、「まったく評価しない」が３０％でした。<br><br>今回の選挙で、与党と野党の議席がどのようになればよいと思うか尋ねたところ、「与党の議席が増えたほうがよい」が２２％、「野党の議席が増えたほうがよい」が３３％、「どちらともいえない」が３９％でした。<br><br>安倍総理大臣は、消費税率を１０％に引き上げた際の使い道を見直し、高等教育や幼児教育の無償化などにも充てる考えを示しました。これを評価するかどうか聞いたところ、「大いに評価する」が１２％、「ある程度評価する」が３６％、「あまり評価しない」が２８％、「まったく評価しない」が１７％でした。<br><br>北朝鮮への対応など、安倍内閣の外交・安全保障政策について尋ねたところ、「大いに評価する」が１１％、「ある程度評価する」が３８％、「あまり評価しない」が３０％、「まったく評価しない」が１３％でした。<br><br>憲法を改正して、自衛隊の存在を明記することに賛成か反対かを尋ねたところ、「賛成」が２９％、「反対」が２２％、「どちらともいえない」が４０％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 19:06:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各党の支持率 ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>各党の支持率 ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2017-10-16T19:15"><span>10月16日</span> <span>19時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179611_1710161926_1710161929_01_02.jpg" alt="各党の支持率 ＮＨＫ世論調査" id="news_image"></div><div></div><div>各党の支持率は、自民党が３２．８％、希望の党が５．４％、公明党が４．３％、共産党が３．４％、立憲民主党が６．６％、日本維新の会が１．７％、社民党が０．６％、日本のこころは０．１％、「特に支持している政党はない」が３４％でした。<br>また、今回の衆議院選挙には候補者を擁立していない民進党は１％、自由党は０．２％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 19:15:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 来月５日から日本訪問 拉致被害者家族と面会へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 来月５日から日本訪問 拉致被害者家族と面会へ</span><time datetime="2017-10-16T21:41"><span>10月16日</span> <span>21時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179761_1710162143_1710162143_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 来月５日から日本訪問 拉致被害者家族と面会へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスは、トランプ大統領の日本訪問の日程について正式に発表しました。<br>それによりますと、トランプ大統領は来月５日から日本を訪れ、安倍総理大臣と首脳会談を行うほか、北朝鮮による拉致被害者の家族と面会するとしています。<br>そして、７日には韓国のソウルで米韓の首脳会談を行うとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 21:41:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>