<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>非製造業は相次ぐ自然災害で“悪化”も 日銀短観予測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非製造業は相次ぐ自然災害で“悪化”も 日銀短観予測</span><time datetime="2018-09-25T04:10"><span>9月25日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642411_1809250435_1809250438_01_03.jpg" alt="非製造業は相次ぐ自然災害で“悪化”も 日銀短観予測" id="news_image"></div><div>10月１日に発表される日銀の短観＝企業短期経済観測調査についての民間のシンクタンクなどの予測がまとまり、製造業の景気判断は横ばいか改善が見込まれる一方、非製造業では相次ぐ自然災害の影響などから悪化を見込むところが多くなっています。</div><div>日銀の短観は、３か月ごとに国内のおよそ１万社に景気の現状や見通しなどを尋ねる調査で、来月１日の発表を前に民間のシンクタンクなど15社の予測がまとまりました。<br><br>この中で、景気の現状について「良い」と答えた企業の割合から、「悪い」と答えた企業の割合を差し引いた値は、大企業の製造業でプラス19から23ポイントと、15社のうち13社が前回のプラス21ポイントから横ばいか小幅に改善すると予測しています。<br><br>企業の業績が全体として高水準にあることなどが理由です。<br><br>一方、大企業の非製造業はプラス22から25ポイントと予測され、15社のうち13社が前回のプラス24ポイントから小幅ながら悪化すると見込んでいます。<br><br>背景には、相次ぐ自然災害の影響で外国人旅行者によるホテルなどのキャンセルが出ていることや、人件費や原材料費の上昇などが挙げられています。<br><br>大企業の非製造業で景気判断が悪化すれば、おととし９月の調査以来、８期ぶりになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:10:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ 金融政策決める会合開催へ 景気拡大で追加利上げか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ 金融政策決める会合開催へ 景気拡大で追加利上げか</span><time datetime="2018-09-25T04:14"><span>9月25日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642511_1809250440_1809250447_01_03.jpg" alt="米ＦＲＢ 金融政策決める会合開催へ 景気拡大で追加利上げか" id="news_image"></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会が25日から金融政策を決める会合を開きます。金融市場はアメリカの景気の拡大を受けて、追加の利上げを行うと見ています。</div><div>ＦＲＢは25日から２日間、ワシントンで金融政策を決める公開市場委員会を開きます。<br><br>アメリカ経済は雇用の拡大や賃金の上昇によって、ことし６月までの３か月間の成長率が年率でプラス4.2％の高い伸びを記録しました。<br><br>このためＦＲＢは、現在1.75％から２％の範囲にしている政策金利の引き上げを議論します。<br><br>金融市場では追加の利上げを行うという見方でほぼ一致しています。ＦＲＢが利上げを決めればことし３回目となります。<br><br>ただ好調な景気の先行きにはリスクもあります。トランプ政権が24日に発動した中国からの輸入品に関税を上乗せする制裁措置は、生活に身近な日用品も対象になり、値上がりによって消費に悪影響が及ぶおそれが指摘されています。<br><br>またＦＲＢが利上げを進める中、国際的な資金が金利の上がるアメリカに向かい、アルゼンチンやトルコなど新興国が急激な通貨安に見舞われ、経済が混乱しています。<br><br>金融市場は、こうしたリスクを踏まえ、ＦＲＢが今後の金融政策について、どのような想定を示すかに注目しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカの利上げ 新興国では急激な通貨安に</h3><div>アメリカが利上げを進める中、世界の資金は金利のあがるドルに向かっています。<br><br>このため、いま新興国の通貨が売られています。特に巨額の赤字や対外債務など、問題を抱える国の通貨が集中的に売られています。<br><br>ことしに入ってから今月20日までの間に各国の通貨がどこまで値下がりしているかを見ると、アルゼンチンの通貨ペソが51.2％、トルコのリラが38.7％下落しています。<br><br>またインドのルピーが11.7％、インドネシアのルピアが8.6％、フィリピンのペソが7.6％下落しています。<br><br>急激な通貨安は輸入品の値上がりを招くため、物価の高騰で国民生活を直撃します。<br><br>新興国の中央銀行は通貨安を食い止めるため、アメリカに追随する形で利上げを迫られています。<br><br>アルゼンチンでは中央銀行が４月下旬以降、５度にわたる利上げで政策金利を60％まで引き上げる異例の事態となり、ＩＭＦ＝国際通貨基金に金融支援を要請しています。<br><br>トルコも今月13日、中央銀行が主要な政策金利を17.75％から24％へと大幅に引き上げました。<br><br>アジアの新興国でも、インドが先月２回連続の利上げで政策金利を6.5％に引き上げたのをはじめ、インドネシアがことしに入って４回利上げし、政策金利を5.5％に、フィリピンが３回の利上げで政策金利を４％に引き上げました。<br><br>しかし必ずしも通貨の下落に歯止めはかかっておらず、新興国に混乱が広がれば、世界経済の新たな波乱要因になりかねないという不安も広がっています。</div></div><div><h3>通貨価値”半減”のアルゼンチンでは</h3><div>アルゼンチンではことしに入って通貨ペソの価値がドルに対して半分以下に落ち込み、不動産取り引きに深刻な影響が出ています。<br><br>自国の通貨ペソに対する信頼が下がっているため、アルゼンチンでは、住宅の購入やアパートの保証金にはドルでの支払いが求められるようになっています。<br><br>しかしペソが半値に下がってしまったため、ドルに両替するにはこれまでの２倍の負担がのしかかります。<br><br>現地の不動産会社は「このままドル高が進んでしまうと、誰も家を買うことができなくなる」と話しています。<br><br>ドルを用意できず住む家を追われる人も出てきています。ホテルのフロントマンとして働く54歳のカルロス・チャベスさんです。<br><br>月収は日本円でおよそ10万円。アルゼンチンでは平均的な月収ですが、カルロスさんは「仕事は気に入っていますが、今の給料では生活していけません」と嘆いています。<br><br>カルロスさんはことし４月から家族と離れ、簡易宿泊所で暮らしています。<br><br>以前、暮らしていたアパートの契約を更新する際、ドルで保証金を支払えず、引っ越しせざるを得なくなったのです。<br><br>簡易宿泊所なら保証金がいらず、週払いの家賃はペソで支払えます。しかし部屋はとても狭いためひとりで暮らしています。<br><br>取材した日に、やむなく親戚の家に身を寄せている娘のイバナさんが宿泊所を訪ねてきました。<br><br>「お父さんが恋しい」と涙する娘をみながら、カルロスさんは「この経済状況が続く限り、家族と一緒に暮らすことは望めません」と話していました。</div></div><div><h3>インドネシアでは「国民食」が値上がり</h3><div>インドネシアでは通貨ルピアがことしに入ってドルに対して９％近く下落しています。<br><br>通貨が安くなると輸入品の価格が上昇してしまうため、食卓に影響がおよび始めています。<br><br>インドネシアの人たちが特に心配しているのが国民食「テンペ」の値上がり。大豆を発酵させてつくるテンペは街の食堂の定番メニューです。油で揚げたりスープに入れたりと、さまざまな料理に使われます。<br><br>日本円で100グラム10円ほどの手ごろな値段で販売され、インドネシアの貧しい人たちにとっては貴重なタンパク源となっています。<br><br>ただ、原料の大豆は国産だけではまかなえず、アメリカ産を大量に輸入しています。<br><br>ジャカルタにある食品会社は、アメリカ産の大豆を使って１日125キロのテンペを作っていますが、通貨安でアメリカ産の大豆は値上がりしています。<br><br>去年の年末に１キロ7000ルピアでしたが、いまは8000ルピア近くに。<br>このため食品会社はやむをえず１袋113グラム入れていたテンペを85グラムに減らして販売しています。実質的に30％以上の値上げです。<br><br>会社では「このまま大豆の値段が上がり続けると利益を出すのが難しくなる。そうなったら工場を一時的に閉鎖しないといけなくなるかもしれません」と話しています。<br><br>毎日のようにテンペを食べる消費者からは「テンペはおいしくて安い貴重な食べ物なので値上がりすることに不安を感じています」という声が出ています。<br><br>インドネシアの中央銀行は物価の上昇をもたらす通貨安を食い止めようと、ことしすでに４回の利上げをしていますが、通貨安に歯止めはかかっていません。<br><br>今月26日から金融政策を決める会合を開きますが、国民生活への影響を抑えるために、さらに利上げに踏み切るのではないかと見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:14:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南アフリカに日本の在外公館開設100年で記念コンサート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南アフリカに日本の在外公館開設100年で記念コンサート</span><time datetime="2018-09-25T04:15"><span>9月25日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642611_1809250439_1809250440_01_03.jpg" alt="南アフリカに日本の在外公館開設100年で記念コンサート" id="news_image"></div><div>日本政府が、アフリカ大陸で初めての在外公館を南アフリカのケープタウンで開設してから100年になるのを記念するコンサートが開かれ、地元の音楽家が日本とアフリカの友情のメッセージを込めて演奏しました。</div><div>アフリカ大陸のほぼ南端にあるケープタウンは古くから港町として栄え、日本政府は100年前の1918年にアフリカ大陸で初めてとなる在外公館を開設し、今も領事館が置かれています。<br><br>開設100周年を記念して24日、地元の劇場でコンサートが開かれ、ケープタウン出身で世界的に著名なピアニストのアブドゥーラ・イブラヒムさんが演奏しました。<br><br>イブラヒムさんは日本の武道を学び、京都でも演奏するなど、日本とゆかりがあり、コンサートの後「アフリカと日本の友情は次の100年、さらに深まることになる」と話していました。<br><br>領事館が開設された当時、ケープタウンは日本から移民として南米に向かう人たちの経由地となっていて、インド洋から大西洋に出る前に数週間ほど休憩を取り、新天地に向けて英気を養う場となっていました。<br><br>1932年には日本政府が感謝の印として石の灯ろうを贈っていて、今もケープタウンの中心部に残されています。<br><br>ケープタウンに駐在する内藤康司領事は「アフリカというと遠いイメージだが、昔から多くの日本人が訪れていた。今後もアフリカの開発に協力したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:15:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「米朝会談はシンガポール以外の場所で」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「米朝会談はシンガポール以外の場所で」</span><time datetime="2018-09-25T04:21"><span>9月25日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642621_1809250423_1809250424_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「米朝会談はシンガポール以外の場所で」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との２回目の米朝首脳会談について、近く、シンガポール以外の場所で開催されるという見通しを明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は国連総会が行われているニューヨークで韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と、24日午後、日本時間の25日朝早く会談しました。<br><br>会談の冒頭、トランプ大統領は２回目のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との米朝首脳会談について「そう遠くない時期に開催されることになる」と述べました。<br><br>そのうえで「場所は近く決定されるが、シンガポール以外の場所になる可能性が高い」と述べ、６月の米朝首脳会談が行われたシンガポールとは別の場所で開催されるという見通しを明らかにしました。<br><br>これに対しムン大統領は「キム委員長はトランプ大統領と早期に会って、ともに非核化の過程を速やかに終わらせたいという希望を明らかにした」と述べ、先週行われた南北首脳会談でキム委員長が２回目の米朝首脳会談に意欲を示したことを明らかにしました。<br><br>南北首脳会談で北朝鮮側は、アメリカが相応の措置を取ればニョンビョン（寧辺）にある核施設を閉鎖する用意があることなどを表明しており、トランプ大統領としては早期に２回目の米朝首脳会談を開催することで、非核化をめぐる交渉を進展させたい考えとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:21:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨被害の広島 三原 住民から洪水対策に批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨被害の広島 三原 住民から洪水対策に批判</span><time datetime="2018-09-25T04:31"><span>9月25日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642581_1809250033_1809250431_01_02.jpg" alt="豪雨被害の広島 三原 住民から洪水対策に批判" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月の豪雨で広い範囲で浸水被害が出た広島県三原市で、県などによる説明会が24日開かれ、住民からはこれまでの洪水対策などについて批判や疑問の声が相次ぎました。</div><div>三原市ではことし７月の豪雨災害で市内を流れる沼田川などの川があふれ、2500棟余りの建物が浸水被害を受けました。<br><br>24日、三原市内で最も被害が大きかった本郷町船木地区で、県と市による住民説明会が初めて開かれ、およそ300人が集まりました。<br><br>この中で住民からは、川に堆積した土砂や中州に生えた樹木などを放置していたことが氾濫の一因になったのではないかなどと、これまでの洪水対策について批判や疑問の声が相次ぎました。<br><br>これに対して県や三原市は「有識者が集まった検討会で今後検証を進めながら、河川の状況が浸水被害にどのように影響したかきちんと説明していきたい」と述べたうえで、検証結果を基に今後の防災対策を見直す考えを示しました。<br><br>また、住民が自主的に避難していた施設が水につかったため、より安全に避難できる場所を確保してほしいといった意見も出されていました。<br><br>自宅が浸水した45歳の女性は「同じような災害が起きた場合を想定して、水害に対応できる安全な避難所を作ってもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:31:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コインロッカーに赤ちゃんの遺体 自首の女を遺棄容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コインロッカーに赤ちゃんの遺体 自首の女を遺棄容疑で逮捕</span><time datetime="2018-09-25T04:46"><span>9月25日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>24日、東京 台東区のコインロッカーの中から赤ちゃんの遺体が見つかり、警視庁は自首してきた49歳の女を遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。</div><div>24日午前、警察署に女が「４、５年前に赤ちゃんを産んだが、動かなかったのでコインロッカーに入れた」と自首してきました。<br><br>この話をもとに警察官がＪＲ鴬谷駅近くの道路脇にあるコインロッカーを調べたところ、中から、ビニール袋などに包まれバッグに入れられた赤ちゃんの遺体が見つかりました。<br><br>このため警視庁は、自首してきた自称、住所不定の無職、須崎江美梨容疑者（49）を遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。<br><br>警視庁によりますと、赤ちゃんは身長およそ40センチで、衣服は身に着けておらず、死後時間がたって腐敗が進んでいるため、性別はわかっていないということです。<br><br>発見当時ロッカーは鍵がかかっていて、警視庁の調べに対し、須崎容疑者は「生きて産まれてこなかったのでパニックになった。捨てられなくてコインロッカーに保管していた。何日かおきにロッカーの利用料金を払い続けていた」などと供述しているということです。<br><br>警視庁は、赤ちゃんの死因や身元の特定を進めるとともに、遺体を遺棄したいきさつを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:46:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次の成長分野は大麻？カナダで来月から合法化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/k10011642551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>次の成長分野は大麻？カナダで来月から合法化</span><time datetime="2018-09-25T04:56"><span>9月25日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180925/K10011642551_1809250007_1809250456_01_02.jpg" alt="次の成長分野は大麻？カナダで来月から合法化" id="news_image"></div><div></div><div>カナダで来月から、しこう品としての大麻の使用が合法化される中、大麻を生産するカナダの企業への大型の出資が発表されたり、関連する企業の株価が急上昇したりするなど、アメリカやカナダでは大麻の関連産業が次の成長分野になるのではないかと注目されています。</div><div>このうち、コロナビールなどを販売する飲料大手のコンステレーション・ブランズは先月、大麻を生産するカナダの企業キャノビー・グロースに日本円で4200億円余りを出資すると発表しました。<br><br>また大麻に関連する別の企業との提携が一部で報道されたコカ・コーラは「機能性飲料の成分として大麻に注目している」とコメントしています。<br><br>日本では禁止されている大麻ですが、カナダでは来月17日から、しこう品としての大麻の使用や生産などが合法化され、アメリカでも９つの州で合法化されています。<br><br>飲料メーカーの間では、精神作用がないとされ鎮痛や健康機能の維持に効果があるという大麻の成分を使った新商品の開発も行われています。<br><br>またニューヨークの株式市場では、株価が１か月で一時８倍に急上昇する銘柄もあり、「大麻」に関連する産業が次の成長分野になるのではないかと注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180925%2Fk10011642551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:56:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>