<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横綱 稀勢の里が引退会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横綱 稀勢の里が引退会見</span><time datetime="2019-01-16T16:11"><span>1月16日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779771_1901161552_1901161611_01_02.jpg" alt="横綱 稀勢の里が引退会見" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱・稀勢の里の現役引退の記者会見が午後３時半すぎから都内で始まりました。稀勢の里は会見の冒頭で「私、稀勢の里は今場所を持ちまして引退し、年寄・荒磯として後進の指導に当たりたいと思います。現役中は大変お世話になりました」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「一片の悔いもない」</h3><div>稀勢の里は現役引退を決断した今の心境について「横綱として皆様の期待に添えられないということは非常に悔いは残りますが、わたしの土俵人生に一片の悔いもございません」と話しました。</div></div><div><h3>「感謝の気持ちでいっぱい」</h3><div>稀勢の里は、どんな相撲人生だったかと問われ、「本当にいろいろな人に支えられ、１人ではここまで来られなかったと思いますし、感謝の気持ちでいっぱいです」と話しました。また、いちばん心に残っていることについて問われると「ありすぎてなかなか思い出せませんが、やはり稽古場が僕を強くしてくれました」と話しました。</div></div><div><h3>今場所は「自信を持って臨んだ」</h3><div>稀勢の里は今場所について、「覚悟を持って、場所前から過ごして、稽古してきました。自分の中で『これでダメなら』という気持ちがあるくらい、いい稽古をしました。その結果、初日から３連敗という形で自分の中で、一片の悔いもありません」と話しました。そのうえで「けがをして以来、自分の中ではいちばんいい動きができていたので自信を持って臨みました。一生懸命、やってきました」と涙を拭い言葉につまりながら話しました。</div></div><div><h3>「このような結果 申し訳ない」</h3><div>稀勢の里はケガを抱えながらどんな思いで横綱をつとめてきたのかと問われ、「このまま潔く引退するか、いつも稽古場で自問自答していた。応援してくれる方のために相撲は続けようと判断してやってきたが、このような結果になって申し訳ない」と振り返りました。</div></div><div><h3>「先代親方に感謝の気持ち伝えたい」</h3><div>稀勢の里は入門時の師匠で、平成23年に亡くなった先代の鳴戸親方について聞かれ、「先代は稽古場というものを大事にしていた。稽古場の大事さを次の世代の力士たちに教えていきたい。先代には感謝の気持ちを伝えたい」と述べました。<br><br>そのうえで、先代の鳴戸親方が大関と横綱とで見える景色が違うと話していたことについて聞かれると、「大関と横綱は本当にまったく違うものだった。だが、まだまだ先代が言っていた景色は見えなかった」と振り返りました。そして横綱という地位はどういうものかと問われ、「自分自身を変えてくれた」と涙を流しながら答えました。</div></div><div><h3>土俵人生でいちばんの取り組みは</h3><div>稀勢の里は、これまでの土俵人生でいちばんの取り組みについて、「2017年に横綱昇進を決めたあとの千秋楽での横綱 白鵬関との一番です。2011年に大関に昇進したときには千秋楽で琴奨菊関に負けたので、その悔しい思いを持って、次に昇進するときには絶対に負けないという気持ちで取った一番でした」と話しました。<br>また、土俵人生で貫いてきた信念について問われ、「『絶対逃げない』、その気持ちです」と話しました。</div></div><div><h3>外国出身力士に対する思い</h3><div>稀勢の里は外国出身力士に対する思いを問われ「自分を成長させてもらったのも横綱 朝青龍関をはじめモンゴルの横綱のおかげと思っているところもあるし、あの人の稽古を巡業中に見て、背中を見て少しでも強くなりたいという気持ちで稽古をしました。上がれなかったときも日馬富士関に声をかけてもらったり、非常にいいアドバイスをいただいて本当に感謝の気持ちでいっぱいです」と話しました。<br><br>そのうえで、日本出身横綱として期待を背負ったことが重圧だったかと問われ、「いい環境でした。あの声援の中で相撲を取れることは本当に力士として幸せなことで、本当にいい思い出です」と振り返りました。</div></div><div><h3>今後について</h3><div>稀勢の里は今後について、「一生懸命相撲を取る力士、けがに強い力士、そういう力士を育てていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>田子ノ浦親方「本当によく頑張った」</h3><div>稀勢の里の引退会見に同席した田子ノ浦親方は「自分から引退を言うつもりはないと決めていました。稀勢の里が入ってからずっと一緒にやってきて、いちばん近くで見ていたので。どれだけ相撲に熱意をもっていたか、けがと向き合い相撲をやってきているのを見てきました。自分の努力で横綱まで上がってきている責任感が強い男なので、そういう男が自分から私のところに相談に来るまではできるだけ支えていければなと思っていました」と話しました。<br><br>そのうえで「きのう本人から相談があると言われ、本人の口から『引退させてください』とありました。本当によく頑張ったなと思います。相撲界にというよりも先代が夢に描いていた幕内優勝、そして横綱という僕たちができなかったことをやり遂げてくれてすごく感謝しています」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 16:11:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“あおり運転”裁判 被告があおり行為を改めて否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“あおり運転”裁判 被告があおり行為を改めて否定</span><time datetime="2019-01-16T19:06"><span>1月16日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780101_1901161902_1901161906_01_02.jpg" alt="“あおり運転”裁判 被告があおり行為を改めて否定" id="news_image"></div><div></div><div>去年、大阪 堺市で大型バイクに乗った大学生を車で執ようにあおった末に追突して死亡させたとして殺人の罪に問われている男の裁判が開かれ、被告はあおり運転を改めて否定しました。</div><div>大阪・堺市の元警備員、中村精寛被告（40）は、去年７月、堺市の府道で大型バイクに乗っていた大学４年生の高田拓海さん（22）を後ろから車で執ようにあおったうえ、故意に追突して死亡させたとして殺人の罪に問われています。<br><br>２日目の16日は、被告人質問が行われました。<br>この中で中村被告は、被害者のバイクに向かって激しくクラクションを鳴らすなどした理由について「バイクが突然前に現れ、危険を感じたため使った。追い抜かれたことに腹を立てていない」と述べました。<br><br>そして追突した時の状況については、「腕時計を見たり前をぼーっと見たりしていた。急ブレーキを踏み慣れておらず迷った」と話し、故意にぶつけたわけではないと主張しました。<br><br>またドライブレコーダーに、中村被告が追突後に発した「はい、終わりー」ということばが記録されていたことについては、「今後の自分の生活が終わり」という意味で言ったと説明しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告が「あおり行為」を否定</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780101_1901161902_1901161906_01_03.jpg" alt=""><div>16日の被告人質問では、ドライブレコーダーに記録された当時の運転の状況について被告が説明し、「あおり行為」を否定しました。<br><br>最初に左側から追い抜いてきた被害者の大型バイクが被告の車の前に現れた際、ヘッドライトをハイビームに切り替えて、後ろから強い光を浴びせた理由について中村被告は、「突然バイクが来たので驚き、自分の存在を知らせるためにハイビームにした」と説明しました。<br><br>その後、中村被告は左に車線変更しますが、「家に帰るいつもの手順の癖だった」と述べました。<br><br>その直後、前を走っていたバイクも同じ車線に変更したため、被告は再びハイビームを点灯して激しくクラクションを鳴らしました。これについては、「危険を感じて自分の存在を知らせるためだった」と話しました。<br><br>その後、バイクが２つ右の車線に移ると、被告の車も追いかけるように100キロを超えるスピードで同じ車線に移ります。<br><br>この理由については、「帰宅するいつもの癖で左を走っていたが、その日は妻を仕事先まで迎えに行く途中だったので、一気にいちばん右の車線に変更しなければならず、加速が必要だった」と説明し、被害者のバイクを追いかけたわけではないと主張しました。<br><br>そして被害者のバイクと同じ車線に入ってから衝突するまでの直前の数秒間については、「腕時計を１秒見たり、ぼーっと前方を見たりしていた。気付いたときにはバイクの車体は見えず、被害者の大きな背中があった」と述べ、故意に追突させたとする検察の主張を否定しました。<br><br>また、バイクをはねたあと車の中で被告が発した、「はい、終わりー」ということばの意味については、「事故を起こしてしまった。仕事ができなくなり、これから後の自分の生活が終わりという落胆した思いだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 19:06:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省不適切調査 追加費用は795億円に 新年度予算案修正へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省不適切調査 追加費用は795億円に 新年度予算案修正へ</span><time datetime="2019-01-16T20:59"><span>1月16日</span> <span>20時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780211_1901162100_1901162101_01_02.jpg" alt="厚労省不適切調査 追加費用は795億円に 新年度予算案修正へ" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省が賃金や労働時間に関する調査を不適切な手法で行っていた問題で本来より少なかった雇用保険などの追加支給額にその事務費などを合わせると、追加の費用は795億円に上ることが分かりました。費用の一部を計上するため、政府は、先に閣議決定した新年度予算案を修正し、18日決定し直すことにしています。</div><div>この問題は、賃金や労働時間の動向を把握するため、厚生労働省が行っている「毎月勤労統計調査」が、不適切な手法で行われていたもので、その影響で推計で延べおよそ2000万人が、雇用保険や労災保険などを本来より少なく支給されていました。<br><br>政府は、雇用保険などの差額をさかのぼって支給する方針で追加の支給額に加え、その事務にかかる費用なども含めると、全体の費用は合わせて795億円に上ることがわかりました。<br><br>政府は、このほとんどを特別会計から捻出する方針ですが、先月閣議決定した新年度予算案の一般会計にも国の負担金などとして６億5000万円を追加で計上するため、18日予算案を決定し直すことにしています。<br><br>一度、閣議決定した予算案を決定し直すのは極めて異例で、政府は修正した予算案を今月召集される通常国会に提出することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 20:59:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車から幼児投げ出される事故 映像がネットで拡散 米ミネソタ州</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車から幼児投げ出される事故 映像がネットで拡散 米ミネソタ州</span><time datetime="2019-01-16T21:07"><span>1月16日</span> <span>21時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780201_1901162102_1901162107_01_03.jpg" alt="車から幼児投げ出される事故 映像がネットで拡散 米ミネソタ州" id="news_image"></div><div>アメリカで走行中の乗用車のドアが突然開き、２歳の女の子がチャイルドシートごと投げ出される事故があり、一部始終を捉えた映像がインターネット上で拡散されると、保護者の責任を追及するコメントが相次ぎ、物議を醸しています。</div><div>アメリカ中西部ミネソタ州で14日、乗用車がカーブを曲がったところ、突然、後部座席のドアが開いて、チャイルドシートに乗った２歳の女の子が路上に投げ出されました。<br><br>しかし、乗用車を運転していた母親は気付かないまま、そのまま走り去り、すぐ後ろを走っていたトラックの運転手が女の子を助けました。<br><br>女の子にけがはなく、その後、母親が引き取りに来ましたが、警察はチャイルドシートがきちんと取り付けられていなかったと発表したうえで、事故の状況をさらに詳しく調べるとしています。<br><br>女の子がチャイルドシートごと乗用車から投げ出された一部始終は、後ろを走っていたトラックのドライブレコーダーに記録されていて、この映像を地元のテレビ局がＳＮＳ上で公開すると瞬く間に拡散され、400万回以上再生されました。<br><br>ＳＮＳ上では「チャイルドシートの固定や、ドアのチャイルドロックなど事故を防ぐ手だてはいくらでもあったはずだ」とか、「子どもが落ちたのに走り去るなんてありえない」などと保護者の責任を追及するコメントが相次ぎ、アメリカで物議を醸しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 21:07:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芥川賞 直木賞 受賞者が喜び語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>芥川賞 直木賞 受賞者が喜び語る</span><time datetime="2019-01-16T21:30"><span>1月16日</span> <span>21時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780221_1901162124_1901162130_01_02.jpg" alt="芥川賞 直木賞 受賞者が喜び語る" id="news_image"></div><div>芥川賞を受賞した上田岳弘さんと町屋良平さん、それに直木賞に選ばれた真藤順丈さんが記者会見を開き、受賞した喜びや現在の心境を語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>上田さん「受賞したな、受賞だ！」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780221_1901162124_1901162130_01_03.jpg" alt=""><div>芥川賞の受賞者のひとり、上田岳弘さんは緊張した面持ちで記者会見の会場に到着し、「よかったです」と一言、喜びを口にしました。<br><br>受賞の連絡は歌舞伎を観ながら待っていたということで、電話を受けたときには「受賞したな、受賞だ！」と感じたと話しました。<br><br>また、選考委員からは「大きな世界観と日常をつなげる手際のよさが受賞につながった」と評価されたことについて、「私の作品では同じモチーフが違う作品で出てきて、また同じかと言われることもあるが、前の作品で出した表現を次に書いたらどうなるだろうと試行錯誤しながら書いているので、それが手際のよさにつながったのでは」と自己分析していました。<br><br>さらに、小説を書くことの意味について聞かれると、「小説に限らず芸術全般でも、これは意味があるのかということを続けていくことによって、人間であることが担保されていくと思う。だめな飛行機のように、価値があるかどうかわからないものを積み重ねていくことが人間存在の根本になり、おもしろいかどうか分からないことを続けていくことに価値があると思います」と作品に絡めて語っていました。</div></div><div><h3>町屋さん「ＴＫＯ。がむしゃらに書いた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780221_1901162124_1901162130_01_04.jpg" alt=""><div>芥川賞の受賞者のひとり、町屋良平さんは、記者会見で「受賞したなという感じです。ただ、緊張しているので訳がわからないというのが正直なところです」と率直に喜びを語りました。<br><br>作品のテーマになっているボクシングについては、「ボクシングと小説は毎日積み重ねていく点で近しいものがあると感じています。自分は小説を書くことと、ボクシングを通して体と対話することを主としていますが、小説に込めた思いを文章に載せることができ、しっかり書けたという思いはあります」と話していました。<br><br>また、受賞による心境の変化については、「まだプロの小説家じゃないという感覚からプロとして書いているという実感への変化はある日突然ありました。それと同じように、受賞したことの実感や覚悟もまた遅れてやってくるのではないかと思います」と話していました。<br><br>さらに、受賞の喜びをボクシング用語に例えるとどうかと問われると、「ＴＫＯ（＝テクニカルノックアウト）です。がむしゃらに書いていたら終わっていました」と答えていました。</div></div><div><h3>真藤さん「沖縄の問題考える一助に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780221_1901162124_1901162130_01_05.jpg" alt=""><div>直木賞に選ばれた真藤順丈さんは受賞までの心境について、「ずっと長いドラムロールを聞かされているような感じがしていて、きょうは特にそれが大きかったんですが、受賞を聞いてとにかくほっとしました」と話していました。<br><br>沖縄の戦後史を題材に選んだことについて、「センシティブすぎてやめておこうかなと腫れ物に触るように扱うのは潜在的な差別になっているのではと思い、ニュースで伝わらない部分を心に響かせられる小説を見いだしたいと思った」と語りました。<br><br>一方で、語りを明るく描いたことについては、「神様でもなく人間でもなく、土地が語っているようなイメージで書くことで、途中でちゃちゃを入れたり、合いの手を入れるような形になり、そうした明るさが書いていくうえで自分自身も救われた部分があった」と話していました。<br><br>そのうえで、「沖縄の人間ではない僕が書くことに葛藤もあり、自問自答に至って書けなくなった時期もあった。作品をきっかけに沖縄の問題を考えることの一助になればいいと思っているし、沖縄の人から見てこれは違うということがあれば議論の矢面に立っていきたい」と作品に込めた思いを語っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 21:30:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高額借金負わせ風俗店にあっせんか 大学生ら逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高額借金負わせ風俗店にあっせんか 大学生ら逮捕</span><time datetime="2019-01-16T22:36"><span>1月16日</span> <span>22時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780281_1901162213_1901162236_01_03.jpg" alt="高額借金負わせ風俗店にあっせんか 大学生ら逮捕" id="news_image"></div><div>若い女性をバーに誘い、高額な借金を負わせたうえ風俗店にあっせんしたとして、大学生の男ら３人が逮捕されました。警察は、大学生らのグループが関わって、１年余りの間に260人以上の女性をあっせんしていたとみて調べています。</div><div>逮捕されたのは京都市の飲食店経営、岸井謙典容疑者（24）や20歳の大学生の男ら３人です。警察によりますと、３人は去年１月以降、京都市の当時19歳と20歳の女性を大阪市内の風俗店にあっせんしたとして、職業安定法違反の疑いが持たれています。<br><br>大学生らが繁華街で女性に声をかけて岸井容疑者が経営するバーに誘い飲食代としておよそ80万円から120万円の借金を負わせたうえで風俗店にあっせんし、売り上げの15％ほどを得ていたということです。<br><br>調べに対し、岸井容疑者は黙秘し、大学生は容疑を認めているということです。<br><br>警察は、大学生ら20人ほどのグループが関わって、１年余りの間に260人以上の女性をあっせんし、およそ7300万円を得ていたとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 22:36:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「野党は離脱に具体策示していない」メイ首相が厳しく非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「野党は離脱に具体策示していない」メイ首相が厳しく非難</span><time datetime="2019-01-16T23:01"><span>1月16日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780301_1901162254_1901162303_01_02.jpg" alt="「野党は離脱に具体策示していない」メイ首相が厳しく非難" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合から離脱する条件を定めた協定案が議会で否決され、野党から内閣不信任決議案が提出されたメイ首相は16日、党首討論で「野党は離脱に対する具体策を示していない」と述べ野党の姿勢を厳しく非難しました。</div><div>イギリス議会は15日、メイ首相がＥＵと合意した離脱協定案を大差で否決し、これを受けて最大野党の労働党はメイ政権に対する内閣不信任決議案を提出しました。歴史的な敗北から一夜明けた16日、メイ首相は議会で党首討論に臨みました。<br><br>この中で労働党のコービン党首は「メイ政権はこれまで国民を裏切りつづけ、今、国が直面する最重要課題である離脱でも失敗を繰り返している。昨夜のような歴史的な敗北を喫した以上、すぐに辞職すべきだ」と厳しく非難し、総選挙の実施を求めました。<br><br>これに対してメイ首相は「コービン党首は離脱について具体策を示していない。安全や経済を不安定にする野党に政権を任せることは絶対にできない」と反論しました。<br><br>議会では、党首討論に続いて内閣不信任決議案についての審議が行われ、投票は16日夜（日本時間の17日早朝）にも行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 23:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>