<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ツイッターＣＥＯ 自殺書き込み全削除は現実的でない</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171114/k10011223551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ツイッターＣＥＯ 自殺書き込み全削除は現実的でない</span><time datetime="2017-11-14T23:02"><span>11月14日</span> <span>23時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171114/K10011223551_1711142259_1711142302_01_02.jpg" alt="ツイッターＣＥＯ 自殺書き込み全削除は現実的でない" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのツイッター社のジャック・ドーシーＣＥＯ＝最高経営責任者がＮＨＫのインタビューに応じ、神奈川県座間市のアパートで９人が遺体で見つかった事件でツイッターが利用されていたことについて、「とても残念なことだ」としたうえで、自殺に関する書き込みをすべて削除するのは現実的ではなく、利用者どうしをつなげることで自殺防止を図っていきたいという考えを示しました。</div><div>ドーシーＣＥＯはツイッター社の創業者の１人で、悪質な書き込みなどへの対応策について話し合うため、今回来日しました。ドーシー氏が日本のメディアの取材を受けるのはおととしのＣＥＯ就任以来初めてです。<br><br>ドーシー氏は座間市の事件で容疑者がツイッターを通じて被害者に接触していたことについて「とても残念なことだ。われわれのツールはより健全な方法で使われてほしいと思っている」と述べました。そして「ツイッターは誰もがメッセージを発信できる公共のもので、自殺を考えている人が助けになるような適切な人とつながることができればいい」と話しました。<br><br>そのうえで「コメントをすべて削除するなどして、自殺を根本から防ぐことはどんなテクノロジーを使っても不可能だ」と述べ、自殺に関する書き込みをすべて削除するのは現実的ではなく、利用者どうしをつなげることで自殺防止を図っていきたいという考えを示しました。<br><br>ツイッター社は今月３日、ルールの表記を変更し、「自殺や自傷行為の助長や扇動を禁じます」と明記しましたが、自殺に関する書き込みを削除すべきだという指摘に対しては「削除するメリット、デメリットを内外で話し合って決めたい」としていました。<br><br>ドーシーＣＥＯのインタビューやツイッター本社の対応については今月２１日に放送する予定の「クローズアップ現代＋」で詳しくお伝えします。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171114%2Fk10011223551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2017 23:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田めぐみさん拉致から４０年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>横田めぐみさん拉致から４０年</span><time datetime="2017-11-15T04:07"><span>11月15日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223611_1711150015_1711150407_01_02.jpg" alt="横田めぐみさん拉致から４０年" id="news_image"></div><div></div><div>中学１年生だった横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されて１５日で４０年になります。ことし８１歳になった母親の早紀江さんがＮＨＫのインタビューに応じ、体力的に限界に来ているとしたうえで「親としてできることはすべてやってきました」と語り、拉致被害者の一日も早い帰国に向けた政府の取り組みを求めました。</div><div>この中で早紀江さんは４０年がたったことについて「全国の方々に訴えて、ありとあらゆる事をしてきましたが、めぐみの姿は見えないままで、どうしてだろうという気持ちです。被害者が解放され、自由になれる日が来ることだけを願っています」と話しました。<br><br>また、高齢となり足腰が衰えた夫の滋さん（８５）の介護のことに触れ、「私たちも限界に来ていると感じます。これからの行く末、早く倒れないようにするにはどうすればいいか考えなければならないときに来ています。長い間、精神的にも耐え、あらゆる事をしてきたことが大きな消耗になっていますので、本当に早く解決してもらわないといけない」と訴えました。<br><br>そのうえで早紀江さんは「長い年月、親として、子どもを助けるために、すべての力を出し切ってきょうまで頑張ってきましたので、家族は、これ以上どうすることもできません。私たちは『被害者を帰してください』としか言っていませんので、政府、政治家の方は本当に真剣に取り組んでいただきたい」と求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件と経過</h3><div>横田めぐみさんは昭和５２年１１月、バドミントンの練習を終えて新潟市の中学校から帰る途中、行方がわからなくなりました。当時１３歳。中学１年生でした。<br><br>警察犬による捜査の結果、めぐみさんのにおいは自宅までわずか１００メートルほどの曲がり角で途絶えていました。その後、行方は全くわからず、北朝鮮に拉致されたとする情報がもたらされたのは２０年近くがたった平成９年でした。<br><br>それから５年後の平成１４年９月、当時の小泉総理大臣が北朝鮮を訪問して行われた日朝首脳会談で、北朝鮮は拉致を認める一方、「めぐみさんは死亡した」と説明しました。<br><br>しかし、その説明には矛盾や誤りが多く、平成１６年の日朝実務者協議の際に北朝鮮が「本人のものだ」として出してきた遺骨からは別人のＤＮＡが検出されました。<br><br>また、北朝鮮が示した「めぐみさんのカルテ」とされる文書に記載された人物の年齢は、当時のめぐみさんの年齢とは異なっていました。<br><br>政府は北朝鮮の説明には信ぴょう性がないとして、めぐみさんら拉致被害者の早期帰国を求めています。めぐみさんは先月、５３歳の誕生日を迎えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:07:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核のごみ」説明会で謝礼や支援約束し学生に参加依頼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「核のごみ」説明会で謝礼や支援約束し学生に参加依頼</span><time datetime="2017-11-15T04:12"><span>11月15日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223651_1711150438_1711150441_01_03.jpg" alt="「核のごみ」説明会で謝礼や支援約束し学生に参加依頼" id="news_image"></div><div>原子力発電所から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の処分についての説明会で、「ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構」から委託を受けた会社が、東京や埼玉など５か所の会場に参加した合わせておよそ４０人の学生に謝礼やサークル活動への支援を約束して参加を依頼していたことがわかりました。</div><div>国と最終処分を実施する「ＮＵＭＯ」は、高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の処分場の調査対象になる可能性がある地域を示した「科学的特性マップ」の公表を受けて、市民向けの説明会を福島を除く全国４６の都道府県で開く予定で、先月から１４か所で開いています。<br><br>１４日夜、会見を開いたＮＵＭＯによりますと、広報業務を委託した２次下請けの都内にある会社が、学生に謝礼やサークル活動への支援を約束して説明会への参加を依頼していたということです。こうした約束で説明会に参加したのは東京、愛知、大阪、兵庫、埼玉で合わせて３９人に上り、今月６日に開かれた埼玉での説明会で、学生の１人が「参加すると謝礼をもらえると聞いた」と発言したことから発覚したということです。<br><br>ＮＵＭＯによりますと、埼玉の会場に来た１２人の参加者には１人あたり１万円相当を払う約束をし、残りの２７人には所属するサークルに対し、１人あたり５０００円相当の支援を約束していたということです。<br><br>ＮＵＭＯは、謝礼を払って参加者を集めるように依頼はしておらず、発言内容に注文をつけるといったことはしていないと説明しています。<br><br>ＮＵＭＯの宮澤宏之理事は記者会見で「意見交換会全体の公平性について不信感を招きかねないものであり、委託先に対する管理が不十分であったと言わざるをえない。このような事案が発生したことに対し、深くおわび申し上げる」と陳謝しました。<br><br>原子力に関連する住民向けの説明会をめぐっては、佐賀県にある九州電力の玄海原発など３つの原発の地元で、平成１７年から１９年にかけて開かれた、プルトニウムを燃料に使う「プルサーマル」に関するシンポジウムで、国の担当者が電力会社に対し、動員を求めたり、質問や意見を述べるよう要請する「やらせ」を働きかけたりしていたことが問題になりましたが、宮澤理事は下請けの会社を通して参加人数にノルマを設けたり、発言内容を強制したりしたことはないとしています。<br><br>一方、２次下請けの会社は平成２５年度以降、同じような「核のごみ」の処分についての説明会に関する委託を受けて、学生にサークル活動への支援を約束し、説明会への参加を依頼していたということですが、ＮＵＭＯは記録が残っていないとして過去の業務について調査はしない方針を示しました。<br><br>今後の説明会についてＮＵＭＯは日程の見直しなども含め、検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:12:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幼児教育や保育無償化 原則すべての施設が対象</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>幼児教育や保育無償化 原則すべての施設が対象</span><time datetime="2017-11-15T04:15"><span>11月15日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は幼児教育や保育の無償化にあたり、自治体独自の基準で設置している保育所など原則すべての認可外の施設も対象とする一方、そうした施設の利用者には上限を設けて現金を支給するなどとした原案をまとめました。</div><div>それによりますと、幼児教育や保育の無償化にあたっては、３歳から５歳まではすべての子どもを、０歳から２歳までは所得の低い、住民税が非課税となっている世帯の子どもだけを対象とするとしているほか、ひとり親家庭の子どもは基準の緩和も検討するとしています。<br><br>そして、無償化の対象には認可されている保育所などに加え、自治体独自の基準で設置している保育所や、従業員が利用する事業所内の保育所、それに夜間保育を行うベビーホテルなど、原則すべての認可外の施設も含めるとしています。<br><br>また、認可外の施設の利用者には申請にもとづいて、現金を支給するものの、上限を設けるとしていて、月額２万５７００円とする案を示しています。<br><br>一方で、延長保育や一時預かり、病児保育などは一時的なサービスにあたるなどとして無償化の対象には含めないとしています。<br><br>政府は今後の与党との議論も踏まえ、具体的な制度設計を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:15:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ＣＯＰ23で化石燃料の重要性アピール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 ＣＯＰ23で化石燃料の重要性アピール</span><time datetime="2017-11-15T04:54"><span>11月15日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223771_1711150518_1711150527_01_03.jpg" alt="米 ＣＯＰ23で化石燃料の重要性アピール" id="news_image"></div><div>ドイツで開かれている地球温暖化対策を話し合う国連の会議、「ＣＯＰ２３」の会場で、アメリカのトランプ政権が、石炭や天然ガスなど化石燃料の重要性をアピールするイベントを開きましたが、多くの参加者から「身勝手すぎる」などと非難する声が相次ぎました。</div><div>「ＣＯＰ２３」で、地球温暖化対策の国際的な枠組み、「パリ協定」からの脱退を改めて表明したトランプ政権は１３日、会場で、石炭や天然ガスなど、化石燃料の重要性をアピールするイベントを開きました。この中で、アメリカ最大手の石炭会社の代表者が「世界は今後も石炭に頼らざるをえない」と指摘したうえで、温暖化の原因の一つとされ、二酸化炭素の排出量が比較的多いとされる石炭火力発電も最新の技術で排出量を大きく抑えられると強調しました。<br><br>また、トランプ政権で環境分野の特別補佐官を務めるデビッド・バンクス氏は「排出量に制限をかけると、アメリカの企業は中国などとの競争に負けて、多くの人が仕事を失う。トランプ大統領は雇用を守っているだけだ」と述べて、パリ協定からの脱退を表明した理由を説明しました。<br><br>しかし多くの参加者から「身勝手なことを言うな」などといった批判の声が上がり、抗議のために一部の参加者が立ち上がって、歌を歌って批判したことから会場は一時、騒然となりました。<br><br>会場の外でも、１００人以上がデモを行い、「脱炭素を実現するため、世界各国が議論しているＣＯＰ２３で、化石燃料の重要性をアピールするなんて正気の沙汰ではない」などといった非難の声が相次ぎました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本 ＣＯ２排出量抑えた石炭火力発電の輸出に取り組む</h3><div>アメリカのトランプ政権が「ＣＯＰ２３」の会場で石炭火力発電の重要性をアピールしたことについて、中川環境大臣はＮＨＫの取材に対し、「日本もアメリカも途上国に対して高効率の技術で支援していく。ＣＯ２の削減につながり意義のあることだ」と述べ、東南アジアやアフリカの温暖化対策に貢献できるとして、引き続き、二酸化炭素の排出量を抑えた石炭火力発電の輸出に取り組む考えを示しました。<br><br>安倍総理大臣は今月６日にトランプ大統領と会談した際に、高効率な石炭火力発電の輸出を含めた「日米戦略エネルギーパートナーシップ」を発表しています。<br><br>一方、日本国内で、４０を超える新たな石炭火力発電所の計画が持ち上がっていることについて中川大臣は「石炭からは卒業するという世界の流れの中で非常に抑制的に考えていかなければならない。経済効率性の観点のみから石炭火力の新増設を進めていくと言うことは許されない」と話し、発展途上国への輸出とは異なる方針で厳しく審査していく考えを強調しました。<br><br>「ＣＯＰ２３」の会場では、各国の環境ＮＧＯなどが日本とアメリカを名指ししてデモを行っていて、「日本とアメリカはタッグを組んで、世界に石炭火力発電をばらまいている」などと厳しく非難しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:54:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“日馬富士は酒に酔い貴ノ岩の態度に腹立てて殴った”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“日馬富士は酒に酔い貴ノ岩の態度に腹立てて殴った”</span><time datetime="2017-11-15T06:48"><span>11月15日</span> <span>6時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、日馬富士は酒に酔ったうえで貴ノ岩の態度に腹を立てて殴ったと複数の関係者が話していることがわかり、日本相撲協会はさらに調査を進めて事実関係を把握し九州場所後に処分を決める方針です。</div><div>相撲協会によりますと、日馬富士は先月２５日に巡業先の鳥取市に入った夜、複数の力士がいる場で貴ノ岩を殴るなどしてけがをさせたということです。貴ノ岩は、九州場所を休場するとともに頭の骨を折るなどのけがで２週間の治療が必要という診断書を提出しました。<br><br>相撲協会の聞き取りに対し日馬富士の師匠の伊勢ヶ濱親方は、けがをさせたことを認めたうえで貴ノ岩の師匠の貴乃花親方に謝罪したということですが、貴乃花親方は先月末に、警察に被害届を提出していたことを明らかにしました。<br><br>１４日の聞き取りではトラブルの原因などは詳しく語られなかったということですが、複数の関係者によりますと現場には横綱・白鵬や鶴竜など複数の力士が同席し、日馬富士は酒に酔ったうえで貴ノ岩の態度に腹を立てて殴ったということです。<br><br>相撲協会は、鏡山理事を責任者とする危機管理委員会に法律の専門家を加えたうえで九州場所が終わるのを待って、同席した力士などにも事情を聞くなどして事実関係を調査し処分を決める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 06:48:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東急田園都市線 渋谷～二子玉川 運転見合わせ 架線トラブル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011223831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東急田園都市線 渋谷～二子玉川 運転見合わせ 架線トラブル</span><time datetime="2017-11-15T07:57"><span>11月15日</span> <span>7時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011223831_1711150751_1711150752_01_03.jpg" alt="東急田園都市線 渋谷～二子玉川 運転見合わせ 架線トラブル" id="news_image"></div><div>１５日朝早く、東急田園都市線で架線の停電が発生し、渋谷駅と二子玉川駅の間の上下線で午前５時半すぎから運転見合わせが続いています。</div><div>東急電鉄によりますと、１５日午前５時半すぎ、東急田園都市線の池尻大橋駅と駒沢大学駅の間で架線の停電が発生しました。この影響で、東急田園都市線は渋谷駅と二子玉川駅の間の上下線で２時間余りたった今も運転を見合わせています。<br><br>東急電鉄によりますと、復旧のめどはたっておらず、朝の通勤・通学時間帯のうちに運転を再開するのは難しいということです。このため東急田園都市線は二子玉川駅と中央林間駅の間で折り返し運転を行うとともに、ほかの路線への振り替え輸送を行っています。<br><br>また、東急田園都市線と直通運転を行っている東京メトロ半蔵門線と東武伊勢崎線もダイヤが乱れています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>二子玉川駅前のバス停は長蛇の列</h3><div>東急田園都市線が運転を見合わせている影響で、二子玉川駅前のバス停では通勤や通学のため、渋谷駅方面に向かってバスに乗ろうとする人たちで長蛇の列ができています。中には、なかなかバスに乗ることができず、別の交通手段がないか駅員に問い合わせる人たちの姿も見られました。<br><br>仕事で三軒茶屋駅へ向かいたいという男性は「利用者としては諦めるしかない状況で、歩いて向かうしかないかとも考えています」と話していました。<br>また、子ども２人を連れていた男性は「通学途中の子どもたちがバスに乗るのを見届けてから、自分の仕事に向かおうと思っています。バスを増発してくれないと、何時に着くか分からず心配です。このところ運転見合わせが続いているので、改善してもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011223831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 07:57:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>