<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「国宝 風神雷神図屏風」東京五輪・パラ 500円貨幣に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012012811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「国宝 風神雷神図屏風」東京五輪・パラ 500円貨幣に</span><time datetime="2019-07-29T18:08"><span>7月29日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012012811_1907291720_1907291808_01_03.jpg" alt="「国宝 風神雷神図屏風」東京五輪・パラ 500円貨幣に" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの記念貨幣のうち来年夏に発行される500円貨幣のデザインに、国宝の「風神雷神図屏風」が採用されることが決まりました。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの記念貨幣は37種類が発行されることになっていて、このうち来年夏に発行される500円貨幣のデザインが、初めて一般からの投票で決定しました。<br><br>３つの候補の中からツイッターなどで選ぶ方式で、合わせて６万6000余りの投票があり、江戸時代の絵師、俵屋宗達が描いた国宝の「風神雷神図屏風」が最も多い２万8700票余りを集めて、採用されることが決まりました。<br><br>ほかの候補では、「旧国立競技場」と「新国立競技場」の外観に東京の風景をあしらった図柄が２万1000票余り、静岡県側、山梨県側から望む富士山の図柄が１万6400票余りでした。<br><br>この500円の記念貨幣は、来年７月ごろに発行される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012012811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:08:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シベリア抑留の戦没者とされた遺骨「すべて日本人ではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シベリア抑留の戦没者とされた遺骨「すべて日本人ではない」</span><time datetime="2019-07-29T18:40"><span>7月29日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013071_1907291839_1907291840_01_02.jpg" alt="シベリア抑留の戦没者とされた遺骨「すべて日本人ではない」" id="news_image"></div><div></div><div>戦没者の遺骨を取り違えていた疑いが明らかになりました。終戦直後にシベリアに抑留されて亡くなった日本人のものとして厚生労働省の派遣団が５年前に収集し日本に帰還させた遺骨について、ＤＮＡ鑑定をした専門家が「判別できた遺骨はすべて日本人ではない」とする鑑定結果を示していたことがＮＨＫの取材で分かりました。</div><div>鑑定した専門家は厚生労働省の非公開の会議などで「間違って収集した遺骨はロシア側に返すべきだ」などと指摘していましたが、厚生労働省はこうした鑑定結果を現在まで公表していません。<br><br>旧ソビエトのシベリアなどに抑留された日本人のうちおよそ５万5000人が厳しい寒さの中で過酷な労働を強いられて亡くなったとされ、厚生労働省は平成３年度からロシア側から提供された埋葬者の記録などをもとにこれまでにおよそ２万2000人の遺骨を現地で収集し日本に帰還させています。<br><br>しかし５年前の平成26年８月、厚生労働省の派遣団が東シベリアのザバイカル地方で日本人のものとして収集し、すでに帰還させている16の遺骨について、厚生労働省からＤＮＡ鑑定を委託された専門家が「16の遺骨のうち判別できた14の遺骨はすべて日本人ではない」とする鑑定結果を示していたことがＮＨＫの取材で分かりました。<br><br>ＮＨＫが入手した議事録などによりますとこうした鑑定結果は去年８月に開かれた厚生労働省の非公開の会議で報告され、その後、鑑定した専門家は「間違って日本人ではない遺骨を持ってきたことが分かっているのだから遺骨はロシア側に返すべきだ」などと指摘していましたが、厚生労働省はこうした鑑定結果を現在まで公表せず遺骨も返還していません。<br><br>関係者によりますと問題の遺骨が収集された現場は主にロシア人が埋葬されている共同墓地の一角にあり、派遣団はロシア政府から提供された地図や現地住民の証言などを根拠に埋葬場所を特定していたということで、現場に日本人の遺骨かどうかを判断する日本側の鑑定人は同行していませんでした。<br><br>戦没者の遺骨収集事業をめぐっては日本兵のものとしてフィリピンで収集された遺骨の一部についても７年前、２人の専門家が「日本人とみられる遺骨は１つもなかった」とするＤＮＡ鑑定の結果をまとめていましたが、厚生労働省は去年８月にＮＨＫがこの問題を報じるまで公表していませんでした。<br><br>ＮＨＫの取材に対し厚生労働省は「プライバシーの問題がありお答えできない」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シベリア “取り違え” 現場は</h3><div>ＮＨＫが取材したところ問題の遺骨が収集された現場は東シベリア・ザバイカル地方のボルジガンタイ村にあることが分かりました。<br><br>ボルジガンタイ村にはかつて抑留された日本人の収容所があり、ロシア政府から抑留者の名簿や埋葬場所のおおまかな地図が提供されています。<br><br>現場は村の中心部から南東に700メートルほど離れた小高い丘の上にある共同墓地の通路の部分で、周囲にはロシア人の墓地が点在していますが、厚生労働省の派遣団は地図や現地住民の証言などを根拠に日本人が埋葬されていると判断し16の遺骨を掘り返したということです。<br><br>そして最終的にはロシア人の鑑定人が日本人の遺骨だと判断したため、ＤＮＡ鑑定に必要な一部の検体を除いて遺骨を墓地の近くの草原で焼き日本に持ち帰ったということです。<br><br>派遣団を現場に案内したというボルジガンタイ村の村長はＮＨＫの取材に対し「抑留者がどこに埋葬されていたのかは実際には分かっていなかったが昔の住民が埋葬場所を記憶していたためそれに従った」と話しています。</div></div><div><h3>独自入手 議事録の内容は</h3><div>ＮＨＫが入手した議事録などによりますと遺骨を取り違えた疑いが最初に報告されたのは去年６月に開かれた厚生労働省の非公開の会議で、複数の専門家が「近くにロシア人の墓地がありますしひょっとしたら日本人じゃない可能性もありそうですね」とか「今まで結構明らかに間違いだと思うのがいっぱいあるからロシアがこれだけ混ざっているとこれもだめなんじゃないかみたいな」などと発言しています。<br><br>その２か月後の去年８月の会議ではＤＮＡ鑑定をした専門家が「１６の遺骨のうち判別できた１４の遺骨はすべて日本人ではない」とする鑑定結果を示したうえで「ＤＮＡのデータを比較すると日本人よりも明らかにほかの方が多い。結論からすると日本人らしきものはないので全部日本人じゃないだろうということです」と報告していました。<br><br>そして先月の非公開の会議では鑑定した専門家が「厚生労働省は現場で日本人かどうか調べて持ってきているとすごく強調しているがＤＮＡ鑑定をやってみたら日本人が１人もいないというのはおかしいだろうと。たぶんロシアの現場にいた人類学の人がやって（鑑定して）記録があるからといって持ってきた。（遺骨の）形態で間違えていたら見るのは全然、基礎的な知識がない人ですよ。ＤＮＡが来て、現場から日本人ではないものを持ってきていることをみんな分かっているのに、これはやはりお返ししないといけないのではないかと。私はずっと考えてきたことなのでその点を考えて欲しい」などと指摘していました。</div></div><div><h3>シベリアの遺骨収集事業とは</h3><div>終戦直後、旧ソビエトのシベリアなどに抑留された日本人のうちおよそ５万5000人が厳しい寒さの中で過酷な労働を強いられて亡くなったとされています。<br><br>シベリアでの遺骨収集は、平成３年度から始まりロシア政府から提供された抑留者の名簿や埋葬場所の記録などをもとにこれまでにおよそ２万2000人の遺骨を現地で収集し日本に帰還させています。<br><br>厚生労働省がまとめた手順書によりますと埋葬資料などから日本人のみが埋葬されていることが明らかな場合は必ずしも人種の鑑定は行わなくてもよいとしていて、関係者によりますとこれまでシベリアの収集現場には日本側の鑑定人が立ち会わないケースも多かったということです。<br><br>厚生労働省はロシア政府から提供された埋葬資料と実際の収容状況には異なるケースがあるなどとして、昨年度からは誤って現地住民の遺骨を持ち帰らないようすべての収集現場に日本から鑑定人を同行させるようになりましたが、５年前の現場に派遣されていたのは厚生労働省の職員２人だけで日本側の鑑定人は同行していませんでした。</div></div><div><h3>過去にも遺骨混入の疑い</h3><div>戦没者の遺骨収集事業をめぐってはこれまでにも日本人以外の遺骨が混入していた疑いが指摘されています。<br><br>厚生労働省の委託を受けた日本のＮＰＯ法人が日本兵のものとしてフィリピンで収集した遺骨をめぐっては、平成２２年、フィリピン人のものが含まれている疑いが指摘され、厚生労働省は収集事業を一時、中断しました。<br><br>そしてＮＰＯが収集し現地に保管されていた遺骨のＤＮＡ鑑定を委託された２人の専門家が、「日本人とみられる遺骨は１つもなかった」とする鑑定結果をまとめていたことも去年、ＮＨＫの取材で明らかになりました。<br><br>同じＮＰＯがフィリピンで収集しすでに日本に帰還している遺骨の数はおよそ１万5000人に上り、現在は厚生労働省の霊安室に移して保管されています。<br><br>しかし厚生労働省はすでに帰還した遺骨については専門家の証明書が発行されていることなどを理由に「フィリピン人のものが混入している事実は認められない」と説明しています。<br><br>ただ、帰還した遺骨はすでに焼かれているためフィリピン人のものが本当に混入していないかどうか科学的に証明することが難しい状態になっています。</div></div><div><h3>なぜ取り違え分かったか</h3><div>厚生労働省は平成１５年度から収集した遺骨の身元を確認するためのＤＮＡ鑑定を行っています。<br><br>ＤＮＡ鑑定の対象となるのは原則として埋葬者の記録や名前が書いてある遺留品など身元につながる手がかりがある場合に限られていたため、主に埋葬記録が残っているシベリアなどの抑留者の遺骨で鑑定が行われてきました。<br><br>遺骨は現地で焼いてから帰還させていますが、ＤＮＡの保存状態が良いとされる歯などは焼かずに持ち帰っていて、これまでＤＮＡ鑑定によってシベリアなどに抑留されて亡くなった1135人の身元を特定しています。</div></div><div><h3>戦没者遺骨収集事業とは</h3><div>第２次世界大戦で戦死した日本人の遺骨収集事業は昭和27年度から始まりました。国内外の戦地のほか、シベリアなどに抑留されて亡くなったおよそ240万人のうちいまも半数近い112万人の遺骨が残されたままになっています。遺族の高齢化が進む中、３年前、戦没者の遺骨収集は国の責務と明確に位置づけた法律が成立し、2024年度までに遺骨収集を集中的に進めるとしていて今年度はおよそ23億6000万円の予算が計上されています。<br><br>（予算額）<br>今年度 23億6100万円<br>平成30年度 23億8000万円<br>平成29年度 24億4300万円<br>平成28年度 23億1300万円<br>平成27年度 17億2500万円<br>平成26年度 15億7600万円</div></div><div><h3>元抑留者の男性「怒り感じる」</h3><div>通信兵だった埼玉県越谷市の座間三郎さん（94）は、終戦後、２年あまりにわたってシベリアに抑留されました。<br><br>厳しい寒さの中で過酷な労働を強いられ、飢えなどで多くの仲間を亡くしたということです。座間さんは当時の状況について「身ぐるみをはがれて、人間扱いされなかった。飢えで動けなくなった戦友が『ようかんが食べたい』と叫びながら死んでいったことが今でも夢に出てきて、いまだにようかんを食べることができない」と話しています。<br><br>厚生労働省が日本人ではない遺骨を抑留者のものと取り違えていた疑いがあることについては「お役所仕事の適当さに怒りを感じる。国の命令で戦地に赴き戦友たちがどのような思いで死んでいったと考えているのか。このような状況では戦友たちが浮かばれない。戦争の犠牲者のためにも国はもっと真剣に遺骨収集に取り組んでもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「速やかに公表すべき」</h3><div>この問題について、遺骨収集に関する厚生労働省の専門家会議の委員を務める帝京大学の浜井和史准教授は、「国の責任で遺骨収集を進めると言いながら厚生労働省には１つ１つの遺骨に対して真剣に向き合う意識が欠けていたのではないか。取り違えが分かった段階で速やかに公表し、関係国にも情報を伝えるべきで国内的にも国際的にも責任を果たしているとは言えない」と述べ厚生労働省の対応を批判しました。<br><br>その上で「とにかく遺骨を日本に持ち帰ることだけが中心になっていて、遺骨が誰のものなのかという厳密な検証が行われてこなかったことは非常に問題だ。今回の取り違えはこれまで収集した遺骨の中にも日本人以外のものが含まれている可能性があることを示している。見つかった遺骨が日本人のものなのかどうかをしっかり鑑定する体制を整えることが急務で、その上で遺骨を遺族のもとに返していくという大きな仕組みを作らなければ今後も同じようなことが起きるのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:40:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>着ぐるみショー練習の男性死亡 熱中症か 大阪 枚方の遊園地</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>着ぐるみショー練習の男性死亡 熱中症か 大阪 枚方の遊園地</span><time datetime="2019-07-29T19:08"><span>7月29日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013161_1907291913_1907291914_01_02.jpg" alt="着ぐるみショー練習の男性死亡 熱中症か 大阪 枚方の遊園地" id="news_image"></div><div></div><div>28日夜、大阪枚方市の遊園地「ひらかたパーク」で、着ぐるみを着てショーの練習をしていた28歳のアルバイトの男性が意識を失い、その後死亡しました。警察は熱中症で死亡したとみて、詳しいいきさつを調べています。</div><div>28日午後８時すぎ、大阪枚方市の遊園地「ひらかたパーク」で、キャラクターの着ぐるみを着てショーの練習をしていた男性の意識がないと、園のスタッフから消防に通報がありました。<br><br>男性は病院に運ばれましたが、その後死亡しました。<br><br>警察によりますと、男性は市内に住むアルバイトの山口陽平さん（28）で、28日は園が閉園したあとの午後７時半ごろ、着ぐるみを着た状態で屋外のステージでショーの練習を始め、25分間の練習を終えて控え室に戻ったあとに意識を失ったということです。<br><br>警察は遺体の状況から熱中症で死亡したとみて、詳しいいきさつを調べています。<br><br>ひらかたパークを運営する「京阪レジャーサービス」は、「誠に遺憾であり、原因の究明と再発防止に努めます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:08:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元ＫＡＴ－ＴＵＮ田口被告 あすの判決取り消し 検察が請求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元ＫＡＴ−ＴＵＮ田口被告 あすの判決取り消し 検察が請求</span><time datetime="2019-07-29T21:02"><span>7月29日</span> <span>21時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013201_1907291916_1907291922_01_02.jpg" alt="元ＫＡＴ−ＴＵＮ田口被告 あすの判決取り消し 検察が請求" id="news_image"></div><div></div><div>人気アイドルグループＫＡＴ−ＴＵＮの元メンバー、田口淳之介被告と元女優が大麻を所持した罪に問われている裁判で、30日に予定されていた判決の言い渡しが取り消されました。検察が判決の期日を変えるよう請求したということですが、検察は理由について「裁判の中身に関わるので答えられない」としています。</div><div>田口被告（33）と元女優の小嶺麗奈被告（39）はことし５月、東京 世田谷区の自宅マンションで大麻を所持した罪に問われています。<br><br>今月11日の初公判で２人がいずれも起訴された内容を認め、検察は懲役６か月を求刑して、この日で審理を終えていました。<br><br>判決は30日午前、言い渡される予定でしたが、東京地方裁判所は29日、判決の言い渡しを取り消しました。<br><br>検察から期日を変えるよう請求があったということで、判決の期日は今のところ、決まっていません。<br><br>東京地方検察庁は期日の変更を求めた理由について「裁判の中身に関わることなので、答えられない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 21:02:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米はわがままで高慢」と中国 “発展途上国の代表”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「米はわがままで高慢」と中国 “発展途上国の代表”</span><time datetime="2019-07-29T22:23"><span>7月29日</span> <span>22時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013341_1907292219_1907292223_01_02.jpg" alt="「米はわがままで高慢」と中国 “発展途上国の代表”" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がＷＴＯ＝世界貿易機関の改革を求める文書で、中国がいまだ発展途上国として優遇されているのはおかしいと批判したことに対し、中国外務省は「アメリカの態度はわがままで高慢だ」と反発しました。そのうえで、発展途上国の代表として公平な貿易の実現に取り組むと強調しました。</div><div>トランプ大統領は26日、ＷＴＯの改革を求める文書を公表し、中国について、ＧＤＰ＝国内総生産が世界第２位となり、アメリカに次ぐ国に成長したにもかかわらずいまだ発展途上国として扱われ、貿易上優遇されているのはおかしいと批判しました。<br><br>中国外務省の華春瑩報道官は29日の記者会見で「アメリカの態度はわがままで高慢だ」と反発しました。<br><br>そして「中国が発展途上国の地位を堅持するのは国際的な責任を回避するためではなく、発展途上国の基本的な権利を主張するためだ」とし、「中国はＷＴＯの交渉の中でみずからの能力と発展レベルに応じて貢献していく」として、発展途上国の代表として公平な貿易の実現に取り組むと強調しました。<br><br>さらに、中国はこれまでもほかの発展途上国を支援してきたと指摘し、ＷＴＯの改革については多国間の貿易体制を維持すべきだと強調して、保護主義的な政策をとるトランプ政権をけん制しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:23:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>18歳新人警察官 川遊びで崖から飛び込み行方不明 群馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>18歳新人警察官 川遊びで崖から飛び込み行方不明 群馬</span><time datetime="2019-07-29T22:48"><span>7月29日</span> <span>22時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013361_1907292247_1907292248_01_02.jpg" alt="18歳新人警察官 川遊びで崖から飛び込み行方不明 群馬" id="news_image"></div><div></div><div>29日、群馬県中之条町で、休みで川で遊んでいた新人警察官の行方がわからなくなりました。29日の捜索では見つからず、警察と消防は川に流されたとみて30日も行方を捜すことにしています。</div><div>警察によりますと、29日午後２時半ごろ、中之条町上沢渡の反下川で「男性が溺れている。流れが速くて助けられない」と、一緒に遊んでいた友人から通報がありました。<br><br>およそ４ｍの高さのがけから18歳の男性が川に飛び込み、１度顔を水面から出したものの、その後、沈んだということです。<br><br>警察と消防は、男性が川に流されたとみて川沿いを歩くなどして捜索しましたが見つからず、30日午前８時半から捜索を再開することにしています。<br><br>行方が分からなくなった男性は、この春、群馬県警察本部に採用された警察学校初任科生の巡査で、警察学校が休みのため高校時代の友人と川で遊んでいたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:48:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 李鵬元首相告別式 天安門事件を武力鎮圧 周辺は厳重警備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 李鵬元首相告別式 天安門事件を武力鎮圧 周辺は厳重警備</span><time datetime="2019-07-29T22:57"><span>7月29日</span> <span>22時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013351_1907292241_1907292242_01_02.jpg" alt="中国 李鵬元首相告別式 天安門事件を武力鎮圧 周辺は厳重警備" id="news_image"></div><div></div><div>30年前の天安門事件で武力鎮圧に深く関わり、先週亡くなった中国の李鵬元首相の告別式が習近平国家主席らも出席して行われ、会場周辺では市民の抗議を警戒して厳重な警備がしかれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013351_1907292228_1907292242_01_03.jpg" alt=""><div>1987年から15年にわたって中国共産党の最高指導部のメンバーを務めた李鵬元首相は、首相在任中の1989年の天安門事件の際に北京に戒厳令を布告するなど、多数の犠牲者が出た事件の結末に重要な役割を果たしました。<br><br>李元首相は今月22日に90歳で病気のため死去し、その翌日国営の新華社通信は李元首相について「果断な措置をとって動乱と反革命暴乱を平定した」などとして、天安門事件の武力鎮圧を改めて正当化しました。<br><br>29日午前、行われた告別式には習主席ら今の最高指導部のメンバーがそろって出席し、江沢民元国家主席も介助の人に両脇を抱えられながらおととしの共産党大会以来初めて公の場に姿を見せました。<br><br>会場周辺では朝早くから厳しい警備が敷かれ、大勢の制服や私服の警察官らが配置されました。<br><br>李元首相は天安門事件で武力鎮圧を主導したと市民に受け止められていたため抗議活動などを警戒していたとみられ、会場周辺の道端に座っていた年配の男性が突然、警察車両に押し込まれ連行される一幕もありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:57:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>