<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 「国家安全法制」導入を決定 香港への統制いっそう強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012448801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 「国家安全法制」導入を決定 香港への統制いっそう強化へ</span><time datetime="2020-05-28T19:00"><span>5月28日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012448801_2005281625_2005281626_01_03.jpg" alt="中国 「国家安全法制」導入を決定 香港への統制いっそう強化へ" id="news_image"></div><div>中国の全人代＝全国人民代表大会は、最終日の28日、香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」を導入することを決めました。香港では、中国の統制が強化され、高度な自治を認めた「一国二制度」が崩壊しかねないとして、抗議活動がさらに激しくなることも予想されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012448801_2005281818_2005281820_01_04.jpg" alt=""><div>中国の全人代は28日、最終日を迎え、日本時間の午後4時すぎから北京の人民大会堂で習近平国家主席らが出席して議案の採決を行いました。<br><br>この中で、抗議活動が続く香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」を導入することを決めました。<br><br>採決の結果は、▼賛成2878票、▼反対1票、▼棄権6票の賛成多数でした。<br><br>「国家安全法制」の導入が決まったことで、今後、中国政府が主導して、香港の治安維持のための法律を制定するとともに、必要に応じて、中国の治安部門が香港に出先機関を設けて活動を行うとしています。<br><br>また、国の分裂や政権の転覆など、国家の安全に重大な危害を与える行為や、外国勢力の香港への干渉を防止し、処罰するとしています。<br><br>李克強首相は、閉幕後に行われた記者会見で、「一国二制度」を放棄するのかという質問に対し、「『一国二制度』は国家の基本政策だ」と述べたうえで、「決定は『一国二制度』を今後も長期にわたって安定させていくためのもので、香港の長期的な繁栄を守っていくことを示している」と強調しました。<br><br>今回の決定によって、香港では、中国の統制が強化され、高度な自治を認めた「一国二制度」が崩壊しかねないとして、抗議活動がさらに激しくなることも予想されます。</div></div><div><h3>全人代委員長 導入の意義を強調</h3><div>全人代の閉幕にあたって栗戦書委員長が演説し、香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」の導入を決めたことについて、「一国二制度の堅持と改善に向けた重要な措置であり、香港の同胞を含む中国人全体の利益となる」と意義を強調しました。<br><br>そのうえで、「今後、関係する法律を制定し、法に基づいて国家の主権と安全を守り、香港の長期にわたる繁栄と安定を維持していく」と述べ、法整備を進めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>香港 林鄭月娥行政長官「繁栄と安定守るもの」</h3><div>中国の全人代が香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」を導入することを決めたことについて、香港政府トップの林鄭月娥行政長官は声明を発表しました。<br><br>声明では「香港政府は全人代の常務委員会による立法の作業が香港の現状を反映したものとなるよう全面的に協力する」としています。<br><br>そのうえで、「法律は国家の安全に危害を与えるごく一部の人を対象にしており、香港の繁栄と安定を守るもので、市民のあらゆる権利や自由には影響しない。香港のよりよい発展につながり、社会の各界の人たちが支持すると信じている」として歓迎する立場を示しています。</div></div><div><h3>香港での「国家安全法制」とは</h3><div>香港での「国家安全法制」は、香港における中国政府への敵対的な行為や外国勢力による内政干渉を取り締まるため、中国政府主導で導入しようとしている法制度です。<br><br>これについて李克強首相は、今月22日の政府活動報告で、香港で「国家の安全を守るための法制度と執行メカニズムを確立しなければならない」と述べ、法律の制定と執行メカニズムの確立を目指すとしています。<br><br>1997年の香港返還に合わせて制定された香港の憲法にあたる基本法の23条には、香港政府は国家の分裂や中国政府を転覆するなどのいかなる行為や、外国の政治的組織や団体が香港で政治活動を行うことを禁止するための法律をみずから制定しなければならないと定められています。<br><br>これに従って、香港政府は2003年に条例の制定を目指しましたが、50万人規模の抗議デモが起きて撤回に追い込まれ、それ以来、制定に向けた動きは止まったままです。<br><br>香港では去年、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐって大規模な抗議活動に発展したことを受けて、習近平指導部は去年10月の党の重要会議で、香港に対する新たな法制度の整備を進める方針を打ち出しました。<br><br>中国政府は「香港政府が国家安全を守るうえで厳しい情勢に直面し、みずから立法できない状況のなかで、全人代が関連の決定を下すのは必然的な選択だ」としていて、香港政府がみずから法律を制定するのは困難だとして、中国政府主導で法整備を行うことを判断したとみられます。<br><br>「国家安全法制」では、今後、中国政府が主導して香港の治安維持のための法律を制定するとともに、必要に応じて、中国の治安部門が香港に出先機関を設けて活動を行うとしています。<br><br>また、導入によって、香港での国家の分裂や政権の転覆、テロ活動など、国家の安全に重大な危害を与える行為や、外国勢力の香港への干渉を防止し、処罰するとしています。<br><br>法律の具体的な条文については、今後、全人代の常設機関である全人代常務委員会が制定するとしています。<br><br>「一国二制度」のもと、高度な自治が認められている香港では、原則として中国の法律は適用されませんが、基本法の18条では例外的に中国の法律を基本法の付属文書として追加することができるとされています。<br><br>中国政府は「国の安全に関する立法は、国の立法権に属する」として法整備を正当化していますが、香港の人々の間では、高度な自治を認めた「一国二制度」が崩壊しかねないとして、懸念の声が広がっています。</div></div><div><h3>台湾当局「中国共産党は民意を顧みず横暴」</h3><div>中国の全人代＝全国人民代表大会が香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」を導入することを決めたことをうけて、台湾当局で対中国政策を担当する大陸委員会はコメントを発表し、「中国共産党は民意を顧みず、横暴なやり方で香港の民主主義と自由、そして法治を深く傷つけた」と強く非難しました。<br><br>そのうえで、「香港での情勢の変化に台湾は聞こえないふりをすることはできない。人道支援策をとりまとめるとともに、世界の民主主義の陣営と香港の自由のために声をあげ、普遍的な価値を守っていく」としています。<br><br>台湾当局は、中国の全人代で「国家安全法制」を導入する方針が示されたあと、蔡英文総統の指示で香港の人々への人道支援策の検討を始めています。<br><br>主には香港を離れ、台湾に移りたいという人の滞在資格の取得や滞在先の手配などについて支援を強化することを検討していて、近く、具体策を取りまとめて発表することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012448801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 19:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡 小川知事 北九州市民は不要不急の外出自粛を 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012449151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡 小川知事 北九州市民は不要不急の外出自粛を 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-28T19:02"><span>5月28日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449151_2005281832_2005281836_01_02.jpg" alt="福岡 小川知事 北九州市民は不要不急の外出自粛を 新型コロナ" id="news_image"></div><div>福岡県の小川知事は、北九州市で新型コロナウイルスの感染確認が続いていることを受けて、北九州市民に対し不要不急の外出自粛を呼びかけました。また、キャバレーなどへの休業要請を今月末で解除するかどうか、北九州市も含めて県内一律に29日に判断する考えを示しました。</div><div>この中で、福岡県の小川知事は「緊急事態宣言が解除された。今までの努力が水泡に帰さないように、第2波の到来を抑止しなければならない。私も北九州市の皆様には不要不急の外出自粛をお願いしたい」と述べ、北九州市民に対し、不要不急の外出自粛を呼びかけました。<br><br>また小川知事は、ナイトクラブやキャバレーをはじめとする接待を伴う飲食店などへの休業要請を、今月末で解除するかどうか、29日、県の対策本部会議を開いて判断する考えを示しました。<br><br>そのうえで、記者団から北九州市だけ休業要請を延長するという選択肢はあるのかと問われたのに対し、「これだけ交通網が発達している中で、なかなか難しい」と述べ、要請を解除するかどうかは、北九州市も含めて県内一律に判断する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北九州市長「厚労省 対策班は全市的な広がりに注目」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449151_2005281842_2005281844_01_04.jpg" alt=""><div>北九州市の北橋市長は28日午後、厚生労働省のクラスター対策班の担当者と市内でおよそ20分間、意見を交わしました。<br><br>意見交換のあと、北橋市長はＮＨＫの取材に対し、「濃厚接触者のＰＣＲ検査ではなく、新しいところから患者が発生していて、その地点が全市的に広がっている点に対策班は大変注目している。なぜ北九州市だけ、このような大量の陽性患者の確認になったのか、多くの方が衝撃を受けているし、今後どうやって拡大を食い止めるかという段階で、専門家の立場からの調査・助言は大変心強い」と述べました。</div></div><div><h3>北九州市民は…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449151_2005281842_2005281844_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染確認が、北九州市内で続いていることについて、ＪＲ小倉駅前では市民から不安の声や緊急事態宣言が解除され気の緩みがあったのではないかといった声が聞かれました。<br><br>このうち、門司区に住む60代の女性は「お店や学校が再開してから、急に感染者が出てきているので、人混みに出るのが怖いです」と話していました。<br><br>また、小学生の子どもがいるという小倉北区の30代の母親は「学校が再開したばかりなのに、急に感染者が増えてきて、これからどうなるのか不安です」と話していました。<br><br>門司区の30代の男性は「人の動きが増えたら感染者も増えるだろうなとイメージはしていたが、思っていたよりも感染者の数が多いと感じます。マスクと手洗いで自衛することが大事だと思います」と話していました。<br><br>さらに、小倉北区の40代の女性は「第2波が来るかもしれないと思っていましたが、北九州市だけで感染者が増えていることが驚きです。緊急事態宣言が解除され、気の緩みがあったのではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「いま一度、気を引き締めて対策を」</h3><div>北九州市で新型コロナウイルスの感染者数が増えていることについて、感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「再流行は予想されていたが、国内でも実際に起こることが分かった。今回、北九州市で確認された感染者の半分以上は詳しい感染経路が分かっていないということで、気付かないうちに広がるおそれもあり楽観はできない。いま一度、気を引き締めて地域全体で対策を進めていく必要がある」と指摘しました。<br><br>そのうえで、賀来特任教授は「再流行は全国のどの地域、都市でも起こりうるので、感染リスクはゼロにならないということを一人一人が強く自覚する必要がある。密閉、密接、密集、いわゆる『3つの密』を避け、人との接触を減らすなど今後も、しばらくは緊急事態宣言が解除される前の生活を意識する必要がある」と話しています。<br><br>また、東京都内の感染者数が3日続けて10人を超えていることについて、「東京ではまだ感染の連鎖が続いていて、完全に制御ができていない状態にあるのではないか。人口が多い東京は感染があっという間に広がるリスクがあるため、社会生活を元に戻しながら感染を抑えることができるか、今後の推移が非常に重要だ」と話しています。</div></div><div><h3>北九州市の人出の推移は…</h3><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話の基地局の情報を基にプライバシーを保護した形で全国の人出のデータをまとめています。<br><br>それによりますと、北九州市中心部にあるＪＲ小倉駅と周辺の人出は、今月初めの大型連休中はことし1月中旬から2月中旬の感染拡大前の平均と比べて、70％余り減少していましたが、福岡県で緊急事態宣言が解除された翌日の今月15日には49.6％と、減少率が50％を下回りました。<br><br>減少率の縮小傾向はその後も続き、緊急事態宣言の解除から1週間がたった今月21日は33.1％と、これまでで最も低くなり、人出が増えています。<br><br>一方、福岡市も同様の傾向にあり、繁華街の天神と周辺の減少率は大型連休中は80％を超える日もありましたが、27日は24.6％と大幅に縮小しています。</div></div><div><h3>西村経済再生相「大波にしない対応を」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で「きのうからクラスター対策班を派遣し、地元の専門家と連携して調査を進めている。ウイルスは、どこに潜んでいるか分からず、ゼロにするのは難しい。小さな波が油断をすると大きな波になってしまうので、くれぐれも感染防止策をしっかり講じながら、経済活動を広げることが大事だ。自治体と連携しながら、大きな波にならないよう対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012449151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 19:02:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新たに7人感染 岩見沢市の美容室 クラスター発生か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012449121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新たに7人感染 岩見沢市の美容室 クラスター発生か</span><time datetime="2020-05-28T20:33"><span>5月28日</span> <span>20時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449121_2005281821_2005281826_01_02.jpg" alt="北海道 新たに7人感染 岩見沢市の美容室 クラスター発生か" id="news_image"></div><div></div><div>28日、北海道内で札幌市の4人を含む7人が新型コロナウイルスに感染したことが確認されました。岩見沢市の美容室では、新たなクラスター＝集団感染の疑いが出ています。</div><div>28日、北海道で新たに感染が確認されたのは<br>▽札幌市で40代と10代の女性の2人、<br>▽空知地方で70代の女性1人、<br>▽岩見沢市で50代の女性と70代の男性の2人、<br>▽年齢や性別が非公表の2人の合わせて7人です。<br>検査数は295件でした。<br><br>道によりますと、岩見沢市の美容室で新たなクラスター＝集団感染の疑いが出ているということです。<br><br>この店舗では28日、新たに2人の客の感染が判明し、これで従業員と客、合わせて6人の感染が確認されたということです。<br><br>道内19例目のクラスターの疑いがあるとして、道は感染経路を調べています。<br><br>また、札幌市によりますと、市内の40代の女性は同居の家族の感染がすでに確認されていて、札幌市は家族間で感染が広がったとみています。<br><br>また、市内の10代の女性は先月27日に感染が確認されましたが、28日、再度感染が確認された再陽性だということです。<br><br>札幌市保健所の担当者は「町なかで人出が多くなると、また患者数が増える懸念がある。新しい生活様式を徹底して感染予防をとってほしい」と話しています。<br><br>また道は年齢・性別非公表の1人が死亡したと発表しました。<br><br>これで道内の感染者は、札幌市の延べ664人を含む、延べ1078人。<br>亡くなった人は86人になりました。治療を終えた人は、延べ770人です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岩見沢市長「強い危機感」</h3><div>岩見沢市の松野哲市長は臨時の記者会見を行い「市内の感染者の増加が突出していて、強い危機感を持っている」と述べ、市民や事業者に対し手洗いやせきエチケットなど基本的な感染予防策を徹底するよう呼びかけました。<br><br>一方、感染者の行動歴などの情報について「道に情報共有を求めているが、現状では一般に公開されている情報に基づいて対応するしかない」と述べ、道は感染の拡大を防ぐため、より詳しい情報を自治体と共有するべきだという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012449121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 20:33:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染者1万6759人 死者882人（クルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012448281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染者1万6759人 死者882人（クルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-05-28T22:19"><span>5月28日</span> <span>22時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012448281_2005281115_2005281117_01_02.jpg" alt="国内感染者1万6759人 死者882人（クルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>国内では28日、これまでに福岡県の北九州市で21人、東京都で15人など全国10の自治体などで合わせて63人の感染が発表されました。また死者は、神奈川県や東京都で3人、大阪府で2人など全国で合わせて13人の発表がありました。国内で感染が確認された人は空港の検疫などを含め、1万6759人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて1万7471人となっています。亡くなった人は国内で感染した人が882人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて895人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で<br>▽東京都は5195人<br>▽大阪府は1782人<br>▽神奈川県は1347人<br>▽北海道は1078人<br>▽埼玉県は999人<br>▽千葉県は900人<br>▽福岡県は703人<br>▽兵庫県は699人<br>▽愛知県は510人<br>▽京都府は358人<br>▽石川県は297人<br>▽富山県は227人<br>▽茨城県は168人<br>▽広島県は167人<br>▽岐阜県は150人<br>▽群馬県は149人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は100人<br>▽奈良県は92人<br>▽宮城県は88人<br>▽新潟県は82人<br>▽愛媛県は82人<br>▽福島県は81人<br>▽長野県は76人<br>▽静岡県は76人<br>▽高知県は74人<br>▽山形県は69人<br>▽栃木県は65人<br>▽山梨県は64人<br>▽和歌山県は63人<br>▽大分県は60人<br>▽熊本県は48人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は45人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽岡山県は25人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は5人<br>▽鳥取県は3人です。<br><br>このほか、成田空港の検疫で2人が確認され、これで空港の検疫などで確認された人が合わせて331人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は28日までに<br>▽国内で感染した人などが136人<br>▽クルーズ船の乗船者が1人の合わせて137人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが1万4147人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が654人の合わせて1万4801人となっています。<br><br>また、今月24日には、速報値で1日に1972件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012448281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 22:19:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テンポイントなど輩出の牧場 120年余の歴史に幕 北海道 安平町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012449311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テンポイントなど輩出の牧場 120年余の歴史に幕 北海道 安平町</span><time datetime="2020-05-28T23:08"><span>5月28日</span> <span>23時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449311_2005282001_2005282307_01_02.jpg" alt="テンポイントなど輩出の牧場 120年余の歴史に幕 北海道 安平町" id="news_image"></div><div></div><div>昭和を代表する競走馬テンポイントなど数多くの名馬を輩出した胆振の安平町にある吉田牧場が、きゅう舎の火事で繁殖馬を失ったことなどから競走馬の生産を終えることになりました。</div><div>安平町の吉田牧場は明治30年ごろに創業し、国内でも有数の120年余りの歴史を持つ競走馬の生産牧場です。<br><br>なかでも昭和48年に生まれたテンポイントは、昭和52年の春の天皇賞と有馬記念で優勝し、くり毛の美しい馬体と額から伸びる白いもようから「流星の貴公子」と呼ばれ人気を集めました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449311_2005282001_2005282307_01_03.jpg" alt=""><div>牧場では、最盛期には100頭近くの競走馬を所有していましたが、近年は、社長を務める吉田晴雄さん（76）が持病を抱えていたほか、先月、きゅう舎が全焼する火事で繁殖馬5頭すべてが死んだことから生産活動を終えることを決めたということです。<br><br>現在、競走馬として育てている5頭のうち、4頭はことし夏と秋の競り市に上場し、残りの1頭は知人のきゅう舎に預けるということです。吉田さんは「馬を育てる仕事は天職でした。体力があればもう少し続けたかったが、今が引き際だと思います。多くの人に応援してもらい感謝したいです」と話していました。<br><br>吉田牧場にはテンポイントの墓があり、墓参りに訪れる人の受け入れは続けることにしています。<br><br>吉田さんは「テンポイントほど多くのファンに愛された馬はいません。りりしい姿で、いつも大きなレースですばらしい走りを見せてくれました」と話していました。</div></div><div><h3>テンポイントとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449311_2005282001_2005282307_01_04.jpg" alt=""><div>テンポイントは、昭和48年4月に当時の北海道早来町、今の安平町にある吉田牧場で生まれました。昭和50年にデビューし、春の天皇賞や有馬記念で優勝するなど通算で18戦11勝の成績を収めました。<br><br>なかでも昭和52年の有馬記念は、テンポイントがトウショウボーイとスタートからゴールまで人気馬どうしで競り合った末に優勝し、競馬史に残る名勝負として語り継がれています。また、テンポイントはくり毛の美しい馬体と額から伸びる白いもようから「流星の貴公子」と呼ばれていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012449311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 23:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市で新たに21人感染確認 6日で計43人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012449421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市で新たに21人感染確認 6日で計43人 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-28T23:19"><span>5月28日</span> <span>23時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449421_2005282203_2005282204_01_03.jpg" alt="北九州市で新たに21人感染確認 6日で計43人 新型コロナ" id="news_image"></div><div>北九州市では28日、新たに21人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。北九州市での感染確認は6日連続で合わせて43人となり、市は市内の2つの病院で感染者の集団、「クラスター」が発生したとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449421_2005282117_2005282120_01_03.jpg" alt=""><div>北九州市によりますと、新たに感染が確認されたのは小学生と中学生を含む10代から80代までの男女、合わせて21人です。<br><br>このうち、9人は門司区にある門司メディカルセンターの医療スタッフで今月25日に感染が確認された60代の女性の濃厚接触者だということです。<br><br>また、小倉北区の北九州総合病院の入院患者と医療スタッフ合わせて2人の感染も確認され、この病院で28日までに感染が確認された人の合計は5人になりました。市は、この2つの病院で感染者の集団「クラスター」が発生したとしています。<br><br>28日、感染が確認された21人のうち17人はすでに感染が確認された人の濃厚接触者などですが、残りの4人は感染経路が分かっていません。<br><br>北九州市での感染確認は6日連続で合わせて43人となりこの半数近くの21人の感染経路が分かっていません。<br><br>北九州市保健福祉局の永富秀樹局長は記者会見で「第2波の入り口で非常に厳しい状況にある。市民にはウイルスは身近にあるという認識を持って感染予防に努めてほしい」と述べ、市民に不要不急の外出自粛を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012449421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 23:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに15人感染確認 3人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012448641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに15人感染確認 3人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-28T23:22"><span>5月28日</span> <span>23時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012448641_2005281859_2005281900_01_02.jpg" alt="東京 新たに15人感染確認 3人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、28日、都内で新たに15人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が10人台になるのは3日連続で、これで都内で感染が確認された人は合わせて5195人になりました。</div><div>東京都は28日、都内で新たに10代から80代の男女15人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が10人台になるのは3日連続です。<br><br>15人のうち7人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、8人は今のところ感染経路が分かっていません。濃厚接触者のうち1人は、集団感染が発生した疑いのある小金井市の武蔵野中央病院の職員だということです。これで都内で感染が確認された人は合わせて5195人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された70代から80代の男女3人が死亡したことを28日明らかにしました。これで都内で死亡した感染者は合わせて299人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池都知事「少し増加傾向」</h3><div>東京都の小池知事は記者団に対し「少し増加傾向にある。感染経路が不明な方も8人で、『クラスター』の関係もあったが、大型連休明けの傾向としては結構、若い方が多い。まだ調査中だが、傾向として夜の街の関係が多い」と述べました。<br><br>そのうえで休業要請などのさらなる緩和について「専門家にいろいろな分析をしてもらった。それらを考えながら総合的な判断ということになる」と述べ、29日に対策本部会議を開き、緩和の時期も含めて判断したいという考えを示しました。</div></div><div><h3>20代～30代が半数超 接客業も</h3><div>東京都によりますと28日に感染が確認された15人のうち、半数以上の9人が20代と30代です。<br><br>また、9人のうち半数以上は今のところ感染経路がわかっていないほか、飲食や接客業に携わる人が複数、いるということです。<br><br>東京都福祉保健局の担当者は「若い人たちが感染する背景には大型連休が明けて外に出る機会が増えていることがあるのではないか」と分析しています。<br><br>そのうえで「休業要請が緩和されて『ステップ1』になったが、ウイルスがなくなったわけではない。マスクの着用や手洗いをして気をつけてもらいたい」と注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>都の指標の状況</h3><div>東京都は、感染の状況などについて指標を設定したうえで毎日モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち、緩和の段階を進める場合、新たな感染の確認は1週間の平均で1日あたり20人未満、新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が28日公表した指標は新たな感染確認が1日あたり9人、感染経路が不明の人の割合が54.0％でした。また、週単位の増加比率は1.07で前の週より増えたことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012448641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 23:22:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>