<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新たに250人感染確認 100人以上は21日連続 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012538361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに250人感染確認 100人以上は21日連続 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-29T17:33"><span>7月29日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012538361_2007291530_2007291601_01_02.jpg" alt="東京都 新たに250人感染確認 100人以上は21日連続 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、29日午後3時時点の速報値として、都内で新たに250人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続で、100人以上は21日連続になりました。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代の男女250人で、このうち、20代と30代は合わせて160人で、64％を占めるということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万1861人になりました。<br><br>また、重症の患者は28日より1人増えて22人になったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都内で検査を受けた人の陽性率は？</h3><div>東京都内で感染が確認される人は日によって増減を繰り返していますが、都の幹部や専門家が注目しているデータの1つが、検査を受けた人のうち陽性になった人の割合、「陽性率」の推移です。<br><br>都が発表する「陽性率」は、その日までの1週間に陽性と判明した人の平均を、検査を受けた人の平均で割って算出した数値で、最新のデータでは27日の時点で6.5％となっています。<br><br>都によりますと、緊急事態宣言が解除された5月25日は1.0％で、先月下旬までは1％台から3％台で推移していました。<br><br>しかし、その後は上昇傾向となり、今月1日に3.9％だったのが24日は今月に入って最も高い6.6％になりました。<br><br>その後は、横ばいの傾向が続いています。</div></div><div><h3>小池知事「医療や高齢者施設 戦略的に検査」</h3><div>東京都の小池知事は、今月5日に行われた都知事選挙で再選したことを受けて、29日、ＮＨＫのインタビューに応じ、新型コロナウイルスの対策などについて話しました。<br><br>この中で小池知事は、「医療従事者は、感染の疑いがある人や陽性が明らかになった人などに実際に対面している。高齢者は重症化すると命の問題にも関わってくる」と指摘しました。<br><br>そのうえで、感染を確認する検査について「重症者を出さず、死者の数を抑えることを考えると、医療や高齢者の施設の方々に戦略的に受けていただく、より効果的な検査のしかたを考えていきたい」と述べ、区市町村とも連携して、感染のリスクが高い医療従事者や、重症化のおそれがある高齢者と日々接する施設の従業員などが、積極的に受けられる環境を整備する考えを示しました。<br><br>また、飲食店などが店頭に掲示する「感染防止徹底宣言ステッカー」について、「条例化することで位置づけをはっきりさせることを考えている」と述べ、対策を徹底するため、都の条例でステッカーの掲示を求めていく考えを示しました。<br><br>このほか小池知事は、感染経路を追跡できない客が多く出た店舗名を公表するかどうかについて、「知らしめていくことは必要だ。どこまで公表できるかは法律との関係もあるが、事業者にも責任を負ってもらう必要がある」と述べ、公表もやむをえないという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012538361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:33:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 新たに221人の感染確認 1日で200人超は初めて 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012539201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新たに221人の感染確認 1日で200人超は初めて 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-29T19:54"><span>7月29日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012539201_2007291840_2007291842_01_03.jpg" alt="大阪 新たに221人の感染確認 1日で200人超は初めて 新型コロナ" id="news_image"></div><div>大阪府の吉村知事は民放の番組で、29日、府内で新たに221人が新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと明らかにしました。<br><br>大阪府内で、1日に200人を超える感染が確認されるのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＮＳでは</h3><div>大阪府で初めて200人以上の感染が確認されたことを受けて、ＳＮＳ上では不安や驚きの声が相次いでいます。<br><br>このうちツイッターでは、「ついに大阪も200人超えてきたー怖くてどこもいかれへん」とか、「大阪200人超えかぁ。重症者はまだ少ないといっても毎日数が増えていくとやっぱり怖いな」、「大阪200人超え？！え、無理 怖い。きょう久々に心斎橋でご飯やけど食べたらさっさと帰ろう」などといった投稿が相次ぎました。</div></div><div><h3>吉村知事「若い人たちに行動変えていただく必要」</h3><div>吉村知事は29日夜、記者団に、「若い人を中心に右肩上がりで拡大しており、今後も感染者数は増えると思っている。高齢者やハイリスクの人に感染が広がらないようにしていくため、20代、30代の人には行動を変えていただく必要がある」と述べ、若い世代の府民に適切な行動を心がけるよう強く呼びかけました。<br><br>また、夜の繁華街での感染拡大を抑え込むため、感染症対策を取っていない飲食店などに対し、補償を伴わない形で休業要請を行うことを検討する考えを示したうえで、東京や愛知などの大都市圏で足並みをそろえることが望ましいとして、国も交えて協議したいという考えを示しました。</div></div><div><h3>松井市長「エリア限定で休業要請」</h3><div>繁華街などを中心に新型コロナウイルスの感染が再び拡大していることを受けて、大阪市の松井市長は29日、記者団に対し「感染の広がりが確認されたエリアに限定して、休業要請をかける必要がある」と述べ、大阪府と対応を検討する考えを示しました。<br><br>また、休業を要請する期間は10日間を目安とする方針で、要請に応じた店舗には支援金として10万円を大阪市独自に給付する方向で検討を進めていることを明らかにしました。<br><br>松井市長は「今回、感染の拡大を抑えることができても、第3波、第4波にもつきあわなければならない。休業要請は狭いエリアが対象で、今後は10日間を単位に何度もお願いすることになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012539201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:54:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ生命問題で573人を社内処分 “特に悪質”6人は懲戒解雇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012538961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ生命問題で573人を社内処分 “特に悪質”6人は懲戒解雇</span><time datetime="2020-07-29T19:55"><span>7月29日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012538961_2007291618_2007291619_01_03.jpg" alt="かんぽ生命問題で573人を社内処分 “特に悪質”6人は懲戒解雇" id="news_image"></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、日本郵政グループは、法律や社内ルールに反する保険の販売を行っていた社員をはじめ、役員を含む責任者、合わせて573人の社内処分を決めたと発表しました。このうち特に悪質と判断した6人の社員は懲戒解雇としました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012538961_2007291607_2007291608_01_03.jpg" alt=""><div>処分が決まったのは、<br>▽2018年度までの5年間に不適切な販売に関わった日本郵便の社員のほか、<br>▽日本郵便とかんぽ生命の役員を含む責任者、<br>合わせて573人です。<br><br>顧客に虚偽の説明をするなど、法令や社内ルールに反する販売を行っていた社員が188人で、このうち、顧客に契約と解約を繰り返させるなど、特に悪質と判断した6人の社員は懲戒解雇としました。<br><br>また、これらの社員の当時の上司7人が戒告や訓戒とされました。<br><br>さらに、39人の役員が厳重注意や報酬減額とされ、営業部門の責任者など339人が戒告や訓戒などとされました。<br><br>日本郵政グループは保険の営業活動の自粛を続けていて、営業再開に向けては、関わった社員だけでなく上司や責任者の処分も大きな課題になっていました。<br><br>会社のこれまでの調査では、不適切な保険の販売に関わった社員が2500人を超え、処分の対象者は、今後さらに膨らむ見込みです。<br><br>29日の記者会見で、日本郵政の増田寛也社長は「多くのお客様に不利益を生じさせ、日本郵政グループの信頼を大きく損ねて創業以来の危機を招いたことを重く受け止め、これまでにない厳格な処分を行うこととした」と述べました。</div></div><div><h3>増田社長「営業再開に向けて処分は重要な要素」</h3><div>保険の営業活動の再開時期について日本郵政の増田社長は「営業再開に向けて処分は重要な要素で、1つの道筋を付けたつもりだが営業再開の趣旨を浸透させることや現場の意見を確認することが必要だ」と述べました。<br><br>そのうえで「来月以降の取締役会で、社外取締役を含めて決議をいただいて再開の準備に入りたい」と述べました。</div></div><div><h3>持続化給付金 新たに15人の申請判明</h3><div>一方、29日の記者会見では、日本郵便とかんぽ生命の社員が、新型コロナウイルス対策の持続化給付金を制度の趣旨に反して申請していた問題で、新たに15人の社員が申請していたことも明らかにしました。<br><br>このうち12人は、ことし5月の会社の調査に対して虚偽の報告をしていたなどとして、戒告などの懲戒処分にしたということです。<br><br>給付金を申請したのはこれで140人となり、全員が給付金の返還や申請を取り下げる手続きをしているとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012538961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:55:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】29日 1229人の感染確認（午後8時現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012538941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】29日 1229人の感染確認（午後8時現在）</span><time datetime="2020-07-29T20:44"><span>7月29日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012538941_2007291602_2007291606_01_02.jpg" alt="【国内感染】29日 1229人の感染確認（午後8時現在）" id="news_image"></div><div></div><div>29日、新たに発表された新型コロナウイルスの感染者は、東京都で250人、大阪府で221人など、全国で1229人となり、一日の感染者が初めて1000人を超えました。また、岩手県で初めて2人の感染が発表され、全国47の都道府県すべてで感染が確認されました。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め3万3474人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて3万4186人となっています。また神奈川県と埼玉県で合わせて2人が死亡し、亡くなった人は、国内で感染した人が1004人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1017人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（ ）内は29日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は11861人（250）<br>▽大阪府は3651人（221）<br>▽神奈川県は2354人（70）<br>▽埼玉県は2196人（53）<br>▽福岡県は1636人（101）<br>▽千葉県は1562人（49）<br>▽愛知県は1452人（167）<br>▽北海道は1404人（5）<br>▽兵庫県は1105人（46）<br>▽京都府は749人（41）<br>▽石川県は316人（2）<br>▽広島県は303人（17）<br>▽岐阜県は282人（17）<br>▽沖縄県は275人（44）<br>▽茨城県は268人（9）<br>▽富山県は236人<br>▽静岡県は234人（16）<br>▽鹿児島県は232人（3）<br>▽奈良県は221人（6）<br>▽群馬県は183人（1）<br>▽栃木県は175人（6）<br>▽滋賀県は163人（6）<br>▽熊本県は157人（21）<br>▽宮城県は153人（4）<br>▽和歌山県は140人（6）<br>▽福井県は135人（6）<br>▽宮崎県は106人（12）<br>▽長野県は102人（4）<br>▽新潟県は98人（2）<br>▽山梨県は90人<br>▽愛媛県は89人<br>▽福島県は87人（1）<br>▽三重県は85人（5）<br>▽高知県は80人<br>▽山形県は75人<br>▽佐賀県は72人（3）<br>▽岡山県は71人（5）<br>▽大分県は62人<br>▽長崎県は61人（2）<br>▽山口県は53人（2）<br>▽香川県は46人<br>▽青森県は31人<br>▽島根県は29人<br>▽秋田県は18人<br>▽徳島県は18人（2）<br>▽鳥取県は8人<br>▽岩手県は2人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫で575人（22）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと<br>▽重症者は29日の時点で81人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が2万3507人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万4166人となっています。<br><br>また、今月26日には速報値で1日に9203件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012538941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 20:44:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>輸出管理めぐる日韓対立 WHOで審理へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012539961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>輸出管理めぐる日韓対立 WHOで審理へ</span><time datetime="2020-07-29T21:42"><span>7月29日</span> <span>21時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012539961_2007292110_2007292142_01_02.jpg" alt="輸出管理めぐる日韓対立 WHOで審理へ" id="news_image"></div><div></div><div>韓国向けの半導体の原材料などの輸出管理を厳しくした日本の措置に反発する韓国が、ＷＴＯ＝世界貿易機関に提訴したことを受けて、ＷＴＯは裁判の1審にあたる小委員会の設置を決め、日韓の対立は国際機関の場で審理されることになりました。</div><div>日本が去年7月、半導体の原材料など3品目を対象に韓国向けの輸出管理を厳しくした措置をめぐり、韓国は6月、国際的な貿易ルールに違反しているとして、ＷＴＯに裁判の1審にあたる小委員会の設置を求めて提訴しました。<br><br>これを受けてＷＴＯは先月の会合で対応を協議しましたが、日本側が安全保障上、問題がないと確認された輸出については許可しているなどと主張して反対したため、小委員会の設置は見送られ、韓国が改めて設置を求めていました。<br><br>ＷＴＯは29日、スイス・ジュネーブの本部で会合を開いて協議し、小委員会の設置を求める2度目の要請があった場合は、すべての加盟国が反対しないかぎり設置を認めるとするＷＴＯの規定に基づいて小委員会の設置を決めました。<br><br>ＷＴＯは今後、裁判官にあたる委員の任命手続きを進める方針で、輸出管理をめぐる日韓の対立は国際機関の場で審理されることになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＴＯでの今後の手続き</h3><div>小委員会が設置されたＷＴＯでは今後、日本や韓国の意見を聞きながら裁判官にあたる委員を選ぶ手続きが始まります。<br><br>小委員会では日本と韓国の双方が意見書を提出し、会合の場でそれぞれの主張の正当性を訴えることになります。<br><br>双方の主張は委員によって審理され、判決にあたる報告が出されます。<br><br>日本と韓国は、報告の内容に従って必要な措置をとることが求められますが、異議がある場合は、2審にあたる上級委員会に申し立てを行うことができます。<br><br>ここでもそれぞれの主張について審理が行われ、報告が出されます。<br><br>上級委員会の報告はＷＴＯの最終判断となるため、日本と韓国のいずれもこれに従わなくてはなりません。<br><br>小委員会の設置から上級委員会の報告が確定するまでの期間は、原則として12か月とされていますが、実際にはさらに長くかかるケースが多くなっています。<br><br>また、上級委員会は現在、必要な数の委員を確保できないため機能停止の状態に陥っており、ＷＴＯの場でスムーズに決着が図られるかどうかは不透明な情勢です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012539961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 21:42:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知 新たに167人の感染を確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012538931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知 新たに167人の感染を確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-29T21:45"><span>7月29日</span> <span>21時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012538931_2007291555_2007291614_01_02.jpg" alt="愛知 新たに167人の感染を確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県内では29日、新たに167人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。県内で1日に発表された感染者数として、過去最多を大幅に更新しました。</div><div>愛知県内では新たに<br>▽県庁が所管する市町村で62人、<br>▽名古屋市で93人、<br>▽豊橋市で1人、<br>▽岡崎市で4人、<br>▽豊田市で7人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表されました。<br><br>この結果、29日に発表された新たな感染者の数は、県内全体で合わせて167人となりました。<br><br>これは1日として、過去最も多かった28日の110人を上回り、過去最多を大幅に更新しました。<br><br>27日、愛知県の新型コロナウイルス対応を検証する委員会は、県内では今後、1日で最大136人の感染者が出るという推計を公表したばかりですが、これを大きく上回った形です。<br><br>愛知県内で感染が確認された人は、延べ1452人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「厳重警戒」テレビ塔などオレンジ色にライトアップ</h3><div>愛知県内で1日に確認された新型コロナウイルスの新たな感染者数が167人と過去最多となり、県内の感染状況が「厳重警戒」となったことから、29日午後7時半、名古屋市のテレビ塔などがオレンジ色にライトアップされました。<br><br>急激に増える感染者数に街の人からは不安の声が聞かれました。<br><br>市内に勤める50代の会社員の男性は「160人超えという数字を聞いて驚きました。実家が岐阜にありますが、高齢の両親がいることもあって帰省しづらいなと思います」と話していました。<br><br>自営業の50代の男性は「人の行き来が増えているので、これでもまだ少ないほうだと思う。行政にはしっかりと対策を行ってほしいです」と話していました。<br><br>また20代の女性は「せっかく一度落ち着いたのにまた増えてしまっているのは残念です。これからも消毒や手洗いなどの対策を徹底しようと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012538931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 21:45:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩手県で2人の感染確認 岩手県で初 全都道府県で感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012539681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岩手県で2人の感染確認 岩手県で初 全都道府県で感染確認</span><time datetime="2020-07-29T22:03"><span>7月29日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012539681_2007292016_2007292017_01_03.jpg" alt="岩手県で2人の感染確認 岩手県で初 全都道府県で感染確認" id="news_image"></div><div>岩手県と盛岡市は県内に住む30代と40代の男性2人が新型コロナウイルスに感染したと発表しました。岩手県内で感染が確認されたのは初めてで、これで全国すべての都道府県で感染が確認されたことになります。</div><div>これは岩手県の達増知事と盛岡市の谷藤市長が29日夜8時から共同で記者会見して明らかにしました。<br><br>感染が確認された2人のうち1人は盛岡市に住む40代の男性で、今月22日に自家用車で関東地方のキャンプ場に移動し、車中泊をしたあと、翌23日から26日まで友人3人と同じテントで滞在したということです。<br><br>28日になってキャンプに参加していた友人1人が新型コロナウイルスに感染していたことが判明したため、盛岡市の帰国者・接触者相談センターに相談してＰＣＲ検査を受けたところ、陽性が判明しました。<br><br>男性は27日からのどの違和感とせきの症状があったということですが、27日と28日、マスクを着けて職場に出勤していたということです。<br><br>県と盛岡市は少なくとも同僚5人から6人が濃厚接触者に当たるとして、30日以降、ＰＣＲ検査を行うことにしています。<br><br>一方、感染が確認されたもう1人は宮古市に住む30代の男性で、民間検査で感染が判明したということで、宮古市は29日夜9時から記者会見を行う予定です。岩手県は男性の行動歴について調査することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岩手県 達増知事「冷静に感染対策を」</h3><div>岩手県内で初めて新型コロナウイルスの感染者が確認されたことについて達増知事は29日夜開かれた記者会見で「感染された方の一刻も早い回復を祈ります。新型コロナウイルスは誰もが感染する可能性があるので、県民の皆さんは、引き続き冷静に感染対策に努めるようお願いします」と訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012539681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 22:03:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>