<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>歌手 森昌子さん会見「残りの人生 楽しめるよう引退決断」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011864411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌手 森昌子さん会見「残りの人生 楽しめるよう引退決断」</span><time datetime="2019-03-28T17:07"><span>3月28日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011864411_1903281704_1903281707_01_02.jpg" alt="歌手 森昌子さん会見「残りの人生 楽しめるよう引退決断」" id="news_image"></div><div>「せんせい」や「越冬つばめ」などのヒット曲で知られる歌手の森昌子さんが、還暦を迎えたのを機にことしいっぱいで引退することになり、記者会見で「残りの人生を楽しんでいけるように決断しました。時代にもファンの皆様にも恵まれた歌手人生でした」と感謝の思いを述べました。</div><div>森昌子さんは今月25日に自身のホームページで、ことしいっぱいで芸能界から引退することを表明し、28日、東京都内で記者会見しました。<br><br>森さんは、去年10月に還暦を迎えたのを機に残りの人生について考えるようになったと説明し、「幼少期から今まで自分の時間を使ったことが少なく、思い出もそんなにありません。芸能活動以外に時間をかけて、残りの人生を楽しんでいけるように決断しました」などと引退の理由を述べました。<br><br>そのうえで「時代にもファンの皆様にも恵まれた歌手人生でした。たくさんいい曲があるので、多くの人に歌い継いでもらえたらうれしいです」と感謝の思いを述べました。<br><br>今後については何も決まっていないということで、「残された時間、感謝を胸に抱いて皆様の心に残る歌を全身全霊で歌っていきます」と話しました。<br><br>森さんは栃木県出身の60歳。<br>昭和47年、13歳で幼い恋心を歌った「せんせい」でデビューし、桜田淳子さん、山口百恵さんとともに「花の中三トリオ」として国民的な人気を集めました。<br><br>「哀しみ本線日本海」や「越冬つばめ」など音楽史に残る数々のヒット曲を出し、ＮＨＫ紅白歌合戦には15回出場しています。<br><br>昭和61年に結婚を機に一度引退しましたが、20年後の平成18年に活動を再開していました。<br><br>所属事務所によりますと、森さんは去年10月に始まった「還暦コンサート」の全国ツアーを12月まで続け、新たなコンサートも検討しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011864411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 17:07:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱重工のロゴマーク商標差し押さえ 「徴用」裁判原告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011864691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱重工のロゴマーク商標差し押さえ 「徴用」裁判原告</span><time datetime="2019-03-28T18:47"><span>3月28日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011864691_1903281846_1903281847_01_02.jpg" alt="三菱重工のロゴマーク商標差し押さえ 「徴用」裁判原告" id="news_image"></div><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判で、原告側が三菱重工業のロゴマークの商標を差し押さえていたことが分かりました。</div><div>韓国特許庁のホームページによりますと、差し押さえられた商標は、三菱重工の英語表記の頭文字「ＭＨＩ」をあしらった２つのロゴマークです。<br><br>原告側が商標を売却する手続きに踏み切った場合、韓国内でロゴマークを使用できなくなるおそれもあります。<br><br>この裁判の原告側は、去年11月に三菱重工に賠償を命じる判決が確定して以降、賠償に関する協議を求めていましたが、三菱重工側が期限までに応じなかったとして、今月、韓国で保有する商標と特許合わせて８件を差し押さえたと発表していました。<br><br>対象となる商標と特許は８億400万ウォン（およそ7800万円）に相当するとしていましたが、商標と特許の詳しい内容については明らかにしていませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011864691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 18:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>突然閉鎖の幼稚園「事業継続の可能性出てきた」運営会社</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011864701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>突然閉鎖の幼稚園「事業継続の可能性出てきた」運営会社</span><time datetime="2019-03-28T18:59"><span>3月28日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011864701_1903281852_1903281859_01_02.jpg" alt="突然閉鎖の幼稚園「事業継続の可能性出てきた」運営会社" id="news_image"></div><div></div><div>川崎市の認可外の幼稚園が突然、施設を閉鎖し、子どもや保護者に混乱が広がっている問題で、運営する会社の役員の名前で28日夕方、事業を継続できる可能性が出てきたとする内容の通知が送られたことが複数の保護者への取材でわかりました。川崎市は事実関係について確認を進めています。</div><div>川崎市川崎区の認可外の幼稚園「Ａ．Ｌ．Ｃ．貝塚学院」が突然、施設を閉鎖した問題では、子どもが通園中や入園を控えている保護者から「園と連絡が取れない」などと川崎市に相談が相次ぎ、混乱が広がっています。<br><br>28日夕方、幼稚園の運営会社「アメリカンラングエイジセンター」の役員の名前で、保護者に宛てて、事業継続の可能性が出てきたとする内容の通知が専用のアプリを通して送られたことが複数の保護者への取材でわかりました。<br><br>この中では一連の混乱を謝罪し、「地元企業様のご協力により、引き続き幼児園事業を継続できる方向の模索にかじを切れる状況が見えてまいりました」などと説明しているということです。<br><br>支援を申し出ている企業は複数だともしています。<br><br>そのうえで、29日に予定している保護者に向けた説明会で幼稚園を継続できる方向性について説明するとしています。<br><br>通知を受け取った母親の１人は「戸惑っています。何がしたいのかわからないし、この悩んだ時間はなんなだろうかと思います。結局、どうしていいかわかりません」と困惑した様子で話していました。<br><br>川崎市にも通知について保護者から問い合わせが来ているということで、市は事実関係の確認を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一転「継続」保護者は混乱</h3><div>Ａ．Ｌ．Ｃ．貝塚学院が突如閉鎖した問題では、26日の夕方、保護者に閉園が通知されてから、一転、28日の夕方には継続の方向で模索しているとする通知が出され、混乱が続いています。<br><br>複数の保護者によりますと、今回の問題の発端となった最初の通知が出されたのは26日の夕方で、園と保護者との連絡手段となっているアプリや郵便で園側から閉園の知らせが届いたということです。<br><br>この中では「四十数年にわたり運営を行ってきましたが、昨今の少子高齢者による園児の減少により厳しい環境となっていたところ、認可保育所や幼稚園などの無償化が実施される見込みとなった影響で、認可外で無償化されない当園の入園予定の園児が大幅に減少する見込みとなりました」としていました。<br><br>そして「健全な保育環境を責任を持って維持することが困難である以上、事業の継続を断念しました」と説明し、29日に保護者を対象に説明会を行うとしていました。<br><br>ところが28日の夕方４時半すぎ、連絡手段となっているアプリを通じて園側から新たな通知が届きました。<br><br>この中では「地元企業様のご協力により引き続き、園の事業を継続できる方向の模索に舵を切れる状況が見えてまいりました」として、一転、継続の可能性を伝えています。<br><br>そして「明日の説明会では園を継続できる方向で説明を差し上げられるよう全力を尽くしております」としています。<br><br>この通知を受けて川崎市には保護者から問い合わせが寄せられていて、市は確認を急いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011864701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 18:59:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松橋事件 再審無罪「検察の不服で時間ずるずると」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011864631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>松橋事件 再審無罪「検察の不服で時間ずるずると」</span><time datetime="2019-03-28T19:26"><span>3月28日</span> <span>19時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011864631_1903281922_1903281926_01_02.jpg" alt="松橋事件 再審無罪「検察の不服で時間ずるずると」" id="news_image"></div><div></div><div>34年前、当時の熊本県松橋町で男性を殺害した罪に問われて懲役13年の刑が確定し、服役した85歳の男性の再審＝やり直しの裁判で、熊本地方裁判所は無罪を言い渡しました。専門家は再審開始や無罪判決まで長い期間がかかったことの問題点を指摘しています。</div><div>熊本大学法学部の岡田行雄教授は、刑が確定してから再審請求までに20年以上かかったことについて「再審請求には、過去の裁判で出ていなかった新しい証拠の提出が必要なうえ、その証拠が無罪と認められるような明白性を備えていなければならず、非常にハードルが高い。このため弁護団が必要な証拠を得るには多大な時間を要した」と指摘しました。<br><br>また再審を認める決定が出てから28日の無罪判決まで３年近くが経過したことについては「再審の決定に対し検察が不服を申し立てたため、ずるずると時間ばかりがかかる結果になった。諸外国ではこうした不服申し立てはほとんど認められておらず、日本の制度は非常に遅れている」と述べました。<br><br>そのうえで「これまで何度も反省を迫られてきたはずのえん罪による悲劇が再び繰り返されたことが明らかになった。今回の事件をしっかり検証するとともに、教訓として制度の改正につなげなければ、これからも同じ過ちが繰り返されてしまう」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011864631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 19:26:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工透析中止の女性死亡「手続きに問題なし」担当医師</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011864751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>人工透析中止の女性死亡「手続きに問題なし」担当医師</span><time datetime="2019-03-28T19:29"><span>3月28日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011864751_1903281924_1903281929_01_03.jpg" alt="人工透析中止の女性死亡「手続きに問題なし」担当医師" id="news_image"></div><div>東京の公立福生病院で女性患者の人工透析が中止され、その後、死亡した問題で、担当の医師が初めて取材に応じ「透析の中止を決定する手続きに問題はなかった」と主張しました。</div><div>この問題は去年８月、東京・福生市の公立福生病院で、腎臓病を患っていた44歳の女性の人工透析の治療が中止され、女性がおよそ１週間後に死亡したものです。<br><br>28日、問題が明らかになって初めて、治療を担当した外科医が、病院の松山健院長とともに報道関係者の取材に応じました。<br><br>担当の医師は「透析をやめるという選択肢を示したことはなかった。透析を続けるために必要な手術について患者の同意を得られず、本人と夫、看護師、それにソーシャルワーカーで話をしたが結論は変わらなかった」と述べました。<br><br>入院中、女性は意識が混乱する中で、「こんなに苦しいなら透析の中止を撤回したい」と看護師に伝え、医師も把握していたということですが、その後、女性が落ち着きを取り戻した際に改めて確認したところ、透析の再開は望まなかったとしています。<br><br>透析の中止を決めるにあたって病院がほかの分野の専門家を含む倫理委員会を開いていなかったことについて、松山院長は「学会の提言に照らし合わせても、開催は必要ないと判断した」と述べ、担当の医師とともに「透析の中止を決定する手続きに問題はなかった」と主張しました。<br><br>一方、東京都は、透析を中止するにあたり第三者のチェック体制が不十分だったなどとして口頭で指導していて、さらに透析の中止を決める手順に問題がなかったかなど詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011864751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 19:29:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地下鉄有楽町線の延伸めぐり 江東区が都に反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011864761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地下鉄有楽町線の延伸めぐり 江東区が都に反発</span><time datetime="2019-03-28T19:39"><span>3月28日</span> <span>19時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011864761_1903281920_1903281939_01_03.jpg" alt="地下鉄有楽町線の延伸めぐり 江東区が都に反発" id="news_image"></div><div>東京・江東区が豊洲市場の開場を受け入れる条件としている地下鉄有楽町線の延伸について、東京都は、延伸した場合の地下鉄の構造や設備などの調査を新年度、東京メトロに依頼することを明らかにしました。一方、早期の実現を求める江東区側は、「具体的な計画が示されたとは言えない」などと都に対して反発しています。</div><div>江東区は、豊洲市場の受け入れにあたり、地下鉄有楽町線を豊洲から住吉まで延伸することなどを条件としていて、都は今月末までに今後の事業の枠組みを示すことになっていました。<br><br>28日に開かれた江東区議会の特別委員会で、都の担当者は、延伸する路線の整備や運行は東京メトロが行うことが合理的だとしたうえで、延伸した場合の構造や設備などの調査を東京メトロに対して新年度、依頼することを明らかにしました。<br><br>しかし、東京メトロは、新たな路線の建設を今後行わない方針で、有楽町線の延伸で整備の主体になることは極めて困難だとしているため、区議会側からは「誰がいつどのように事業を行うのかも決まらず、これでは事業の枠組みを示したことにはならない」と反発の声が相次ぎました。<br><br>江東区の山崎区長は「固い約束をしたにもかかわらず、われわれが望むスキームが出てきていない。これでは区議会も区民も納得しない」として、都に対して延伸計画の具体化を急ぐよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011864761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 19:39:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48めぐるトラブル 運営会社にも批判 テレビ広告ゼロに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011864841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48めぐるトラブル 運営会社にも批判 テレビ広告ゼロに</span><time datetime="2019-03-28T19:48"><span>3月28日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011864841_1903281945_1903281948_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48めぐるトラブル 運営会社にも批判 テレビ広告ゼロに" id="news_image"></div><div></div><div>新潟を拠点に活動するアイドルグループ、ＮＧＴ48のメンバーの自宅にファンが押しかけてトラブルになった問題は、運営会社の対応にも批判が高まっています。こうした影響から、メンバーを起用した広告の打ち切りなどが相次ぎ、テレビ広告は今月ですべてなくなることになりました。</div><div>ＮＧＴ48のメンバーの自宅にファンが押しかけてトラブルになった問題は、運営会社のＡＫＳの対応にも批判が高まり、混乱が続いています。<br><br>こうした中、ＮＧＴのメンバー４人をテレビＣＭに起用している流通大手のイオンリテールは、今月末で契約を終了することを決めました。<br><br>同じく、テレビＣＭにメンバーを起用してきた新潟の食品メーカー、一正蒲鉾も、すでに契約を終了したということです。<br><br>ＡＫＳによりますと、これによって、ＮＧＴ48のメンバーを起用したテレビＣＭはなくなるということです。<br><br>さらに、ＪＲ東日本新潟支社は、新潟県内の10の駅で流しているＮＧＴを起用した電子広告やポスターについて、今月末で終わる契約の更新を保留することを決めています。<br><br>このほか、新潟県は、ことし９月から新潟県で開かれる国民文化祭などのスペシャルサポーターへの起用をめぐって、今月で切れる契約の更新を保留しています。<br><br>ＮＧＴ48は、地域密着を掲げて、新潟県内の自治体や企業のキャンペーンや広告で幅広く活動してきました。<br><br>しかし、一連のトラブルに対する運営会社の対応への批判は収まっておらず、活動が大幅に制限される状況が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新潟市民は</h3><div>ＮＧＴ48のメンバーを起用した広告の契約を見直す動きが広がっていることについて、新潟市内では、さまざまな声が聞かれました。<br><br>新潟市中央区の52歳の男性は「みんなが納得していないのでしかたがないと思う。すっきりした形になってから元気に復活してほしい」と話していました。<br><br>新潟市西区の24歳の女性は「メンバーにはいろんな活動で活躍してほしいので悲しいです。活動の幅が広がるよう、事態がよくなってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011864841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 19:48:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>