<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>めぐみさん拉致から41年 全員帰国へ訴え 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/k10011714591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>めぐみさん拉致から41年 全員帰国へ訴え 新潟</span><time datetime="2018-11-17T18:56"><span>11月17日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/K10011714591_1811171851_1811171856_01_02.jpg" alt="めぐみさん拉致から41年 全員帰国へ訴え 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>中学１年生だった横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されてから41年がたち、母親の早紀江さんは17日、新潟市で開かれた集会で政府に対し被害者全員の帰国に向け全力で取り組むよう求めました。</div><div>横田めぐみさんは中学１年生だった41年前の昭和52年11月15日、新潟市の学校から帰る途中に北朝鮮に拉致されました。<br><br>17日は母親の早紀江さんや、母親とともに拉致され16年前に帰国した曽我ひとみさんらが参加して被害者全員の帰国を求める集会が新潟市で開かれました。<br><br>この中で早紀江さんは「新潟の海や町を見るたびに、めぐみちゃんたちと笑いあって歩いた道やお祭りで踊っていた姿などいろんなことを思い出して辛くなります。政府は『命の問題を見捨ててしまったら終わりなんだ』という覚悟で本気になって頑張っていただかないと解決できないと思います」と訴えました。<br><br>また、弟の哲也さんは「86歳になった父は入院し、母も82歳になりました。何十年も苦しい思いで闘ってきましたが、いつになれば緊張感から解放されるのかという思いでいっぱいです」と話しました。<br><br>そして曽我ひとみさんは「皆さんはお母さんと最後に交わした言葉を覚えていますか。私と母は40年前、買い物を終えてまもなく家に着くところで『誰かが後ろを着いてきているよ。早く帰ろう、いやだね』と交わしたのが最後の言葉です。我に返ったら母はいませんでした。政府にはできるだけの知恵を出していただき、１日も早く被害者全員が帰国し家族と温かい生活ができるようにしてほしい」と訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>拉致問題への関心 初めて８割以下に</h3><div>内閣府が去年行った外交に関する世論調査で、北朝鮮についての関心事項として「日本人拉致問題」を挙げた人は78.3％と、拉致被害者５人が帰国した平成14年以降最も低く、初めて80％を下回りました。<br><br>このうち年代別で見ますと、18歳から29歳が64.9％と最も低く、次いで30歳から39歳が67.5％、40歳から49歳が76％などとなっています。</div></div><div><h3>若い世代ほど関心が低い</h3><div>５人が拉致被害者として認定されている新潟県でも、若い世代で拉致問題への関心が低くなっていると指摘されています。<br><br>新潟県が県民を対象に行ったアンケート調査では、「あまり関心がない」または「全く関心がない」と答えた人の割合は、昨年度、20代から30代で7.7％、40代から50代で5.8％、60代から70代で1.8％で、若い世代ほど関心がないと答えた割合が高くなっています。<br><br>新潟県で学ぶ大学生に拉致問題をどう考えているか聞いたところ過去の出来事だと答える人もいました。<br><br>新潟市で育った21歳の女子大学生は、「小学生の時、横田めぐみさんについて学んだが、今は周りで拉致問題について話さないし、自分にとってどこか過去の出来事のような気がする」と話していました。<br><br>長野県出身の19歳の男子大学生は、「友達が『祖母から海岸に行くと拉致されると言われた』と言っていたが、その程度しか拉致問題を知らない」と話していました。<br><br>新潟市出身の別の21歳の女子大学生は、拉致問題が遠く感じる理由について「いつも『解決されないまま』と報道されているので本当に解決できるのかと思ってしまう。ただずっと関心は持ち続けたい」と話していました。</div></div><div><h3>自分や家族に置き換えて考えるようになった</h3><div>17日の集会には、新潟県立大学の学生９人がボランティアとして参加し、受け付けや署名活動を手伝いました。<br><br>新潟県立大学では、若い世代に拉致問題に関心を持ってもらおうと先月から拉致問題の現状や歴史的背景を学ぶセミナーを開いていて、この学生らも参加しています。<br><br>このうちの１人、大学３年生の宮崎夢さんは、新潟市で生まれ育ちましたが、これまで拉致問題について詳しくは、知りませんでした。<br><br>小学６年生のとき、修学旅行先の佐渡で、曽我ひとみさんの夫、ジェンキンスさんと一緒に記念撮影をしていましたが、セミナーが始まるまで、写真の存在を思い出すことはなかったといいます。<br><br>しかし、セミナーで、被害者が拉致された現場を訪れたり、曽我ひとみさんや蓮池薫さんと意見を交わす機会を得たことで、拉致問題を自分や自分の家族に置き換えて考えるようになったということです。<br><br>宮崎さんらの学生グループは、来月20日にはこれまで学んだことを市民や学生に発表することにしています。<br><br>宮崎さんは、「私たちが暮らしている何の変哲もない場所で拉致が起きたことや、もしかしたら自分の身に起こるかもしれないということを伝えたい。自分たちのような学生が拉致問題について勉強していることを知ってもらうだけでも、若い世代の意識はかなり変わると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181117%2Fk10011714591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:56:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１年前に消息絶った潜水艦を発見 アルゼンチン沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/k10011714691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１年前に消息絶った潜水艦を発見 アルゼンチン沖</span><time datetime="2018-11-17T19:58"><span>11月17日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/K10011714691_1811171957_1811172000_01_02.jpg" alt="１年前に消息絶った潜水艦を発見 アルゼンチン沖" id="news_image"></div><div></div><div>国際伊藤。およそ１年前、44人を乗せて大西洋を航行中に消息を絶った南米アルゼンチン海軍の潜水艦が、アルゼンチンの沖合で発見されました。生存者はいないとみられ、政府は、今後、引き揚げられるかどうか検討することにしています。</div><div>この潜水艦は、アルゼンチン海軍の「サンフアン」で、去年11月15日、44人を乗せてアルゼンチンの沖合およそ430キロの大西洋を航行中に消息を絶ちました。アルゼンチン海軍などが捜索にあたりましたが、内部の酸素は１週間程度しかもたないとみられたため、生存者の救助活動はおよそ２週間で打ち切られました。<br><br>その後、何も手がかりがないまま１年が過ぎましたが、17日、アルゼンチン海軍は、「サンフアン」が発見されたと発表しました。<br><br>それによりますと、捜索を依頼していたアメリカの海底探査企業が、アルゼンチンのバルデス半島の沖合、水深800メートルの海中で発見したということです。生存者はいないとみられます。<br><br>乗組員の家族らの間ではアルゼンチンの政府や海軍に対するいらだちの声が強まっていただけに、政府は、今後、「サンフアン」を引き揚げられるかどうか検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181117%2Fk10011714691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 19:58:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＰＥＣ 米中が互いに強く批判 主導権争いで緊張感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/k10011714821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＰＥＣ 米中が互いに強く批判 主導権争いで緊張感</span><time datetime="2018-11-17T22:53"><span>11月17日</span> <span>22時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/K10011714821_1811172252_1811172253_01_02.jpg" alt="ＡＰＥＣ 米中が互いに強く批判 主導権争いで緊張感" id="news_image"></div><div></div><div>17日からパプアニューギニアで始まったＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議は、中国の習近平国家主席とアメリカのペンス副大統領が互いに相手を強く批判する演説を行い、対立する米中が主導権を争う形になっています。</div><div>ＡＰＥＣの首脳会議を前に、中国の習近平主席は、17日の演説で「保護主義、一国主義の古い道は世界経済の不確定性を増すだけだ」と指摘したうえで、「ルールは国際社会でともに決めるべきで誰の腕が太いか力が強いかで決めるべきではない」などと述べて、貿易摩擦で対立するアメリカの保護主義的な政策を強く批判しました。さらに習主席は巨大経済圏構想「一帯一路」をアジア太平洋地域全体に広げたい考えを示しました。<br><br>これに対してすぐあとに演説したペンス副大統領は、貿易摩擦について、今後も強い姿勢で臨む考えを示すとともに、中国が巨額の支援を通じて地域への影響力を拡大させていることを念頭に、「主権を脅かすような対外債務を受け入れてはならない。アメリカは相手国を借金漬けにすることはない」と批判しました。そしてインフラ整備のために600億ドル、日本円で６兆8000億円の融資枠を設けると表明し、中国に対抗する姿勢を鮮明にしました。<br><br>ＡＰＥＣの首脳会議は米中が鋭く対立し、互いに主導権を争う緊張感の中で２日目を迎えることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181117%2Fk10011714821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 22:53:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モルディブ 親インド派の大統領の就任式 中国との関係は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/k10011714831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モルディブ 親インド派の大統領の就任式 中国との関係は？</span><time datetime="2018-11-17T23:37"><span>11月17日</span> <span>23時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/K10011714831_1811180013_1811180013_01_03.jpg" alt="モルディブ 親インド派の大統領の就任式 中国との関係は？" id="news_image"></div><div>インド洋の島国、モルディブは、中国との関係を深め続けていましたが、17日、インドとの関係を重視するソリ新大統領の就任式が行われました。式典にはインドのモディ首相が出席し、モルディブが、これから中国との関係をどのように修正していくか注目されます。</div><div>インド洋で戦略的に非常に重要な位置にあるモルディブでは、ことし９月の大統領選挙で、新人でインドとの関係を重視するソリ氏が、現職のヤミーン大統領による中国一辺倒の外交政策などを批判して当選しました。<br><br>17日、大統領就任式が首都マレの広場で行われ、ソリ新大統領は、前政権が中国から巨大経済圏構想「一帯一路」に絡んで巨額の融資を受け、「借金漬け」という懸念が出ていることを念頭に、「モルディブに正義を取り戻し、国のカネがなくなった原因を調べる」と述べました。<br><br>また、式典にはインドのモディ首相が出席し、ソリ新大統領は、「インド、そして、私たちの友人である国々との関係を強化していきたい」と述べました。モディ首相は以前からモルディブとの関係強化を望んでいましたが、親中国路線だった前のヤミーン政権のときは訪問すらできませんでした。<br><br>ソリ新大統領は、これから「一帯一路」のプロジェクトを見直す方針ですが、すでに多額の債務を抱える中で、中国との関係をどのように修正していくか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181117%2Fk10011714831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 23:37:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>習主席 来年に訪朝の意向 キム委員長の招請受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/k10011714851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>習主席 来年に訪朝の意向 キム委員長の招請受け</span><time datetime="2018-11-17T23:50"><span>11月17日</span> <span>23時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181117/K10011714851_1811172354_1811172354_01_02.jpg" alt="習主席 来年に訪朝の意向 キム委員長の招請受け" id="news_image"></div><div></div><div>中国の習近平国家主席は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長から招請を受けて、来年、北朝鮮を訪問するという意向を明らかにしました。</div><div>中国の習近平国家主席は、ＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議に出席するために訪問しているパプアニューギニアで、17日夜、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と会談しました。<br><br>韓国大統領府によりますと、両首脳は、２回目の米朝首脳会談と、北朝鮮のキム委員長の韓国訪問が、朝鮮半島をめぐる問題の解決に向けて重要なプロセスになるとして、緊密に協力していくことを確認しました。<br><br>そして、習主席は、キム委員長からの招請を受け、来年、訪朝する意向を明らかにしたほか、ムン大統領から早期に韓国を訪問するよう要請され、来年のしかるべき時期に訪問すると応じたということです。<br><br>習主席としては、訪朝によって北朝鮮との良好な関係はアピールしたいものの、ただでさえ貿易などをめぐって対立が深まっているアメリカから再び「非核化の進展を妨げている」と主張されるのを避けるため、訪朝の時期は対米関係の推移も踏まえながら慎重に検討するものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181117%2Fk10011714851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 23:50:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー日本 強豪イングランドに逆転負け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181118/k10011714871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビー日本 強豪イングランドに逆転負け</span><time datetime="2018-11-18T01:52"><span>11月18日</span> <span>1時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ラグビー日本代表は、ロンドンで世界ランキング４位の強豪、イングランドとのテストマッチに臨み、15対35で敗れました。日本は前半５点のリードを奪いましたが、後半は得点を奪えず失点も重なり逆転負けしました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181118%2Fk10011714871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 01:52:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生 診断は３週間の安静 ＧＰファイナル・全日本に黄信号</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181118/k10011714881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽生 診断は３週間の安静 ＧＰファイナル・全日本に黄信号</span><time datetime="2018-11-18T02:05"><span>11月18日</span> <span>2時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>羽生結弦選手は17日、グランプリシリーズロシア大会の競技後の記者会見で、この日の練習で右足首にけがをして３週間の安静が必要になったことを明らかにし、来月のグランプリファイナルと全日本選手権に出場するかどうかについて明言を避けました。</div><div>羽生選手は17日のロシア大会のフリーの前の公式練習で、ジャンプの着氷の際に転倒し、右足首を痛めました。競技後の記者会見で羽生選手は「右足首のじん帯を損傷した。去年のＮＨＫ杯で右足首をけがをしたことで、もともと弱かったところがよりけががしやすい状態になっていて、医者からは、３週間は安静にと言われた」とけがの状態を明らかにしました。<br><br>そして、来月カナダで開かれるグランプリファイナルや全日本選手権について「ロシア大会では構成の難しさを落として演技をすることができたが、このままの構成でグランプリファイナルや全日本選手権を勝てるとは思えない。けがの回復から調整まで考えると、全日本選手権も厳しいかもしれない」との見通しを示しました。<br><br>そして２つの大会に出場するかどうかについて「ちょっとわからない。自分のやりたいスケートができるのかどうかも含めて考えないといけない」と明言を避けました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181118%2Fk10011714881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 02:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>