<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>７月参院選 １票の格差「合憲」判断 名古屋高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>７月参院選 １票の格差「合憲」判断 名古屋高裁</span><time datetime="2019-11-07T19:01"><span>11月7日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167971_1911071630_1911071632_01_02.jpg" alt="７月参院選 １票の格差「合憲」判断 名古屋高裁" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月の参議院選挙でいわゆる１票の格差が最大で３倍だったことについて、名古屋高等裁判所は「違憲の問題が生じる程度の著しい不平等状態だったということはできない」として、憲法に違反しないとする判決を言い渡しました。</div><div>ことし７月の参議院選挙では、選挙区によって議員１人当たりの有権者の数に最大で3.002倍の格差があり、弁護士などのグループが「投票価値の平等に反し、憲法に違反する」として、選挙の無効を求める訴えを全国で起こしました。<br><br>このうち、愛知選挙区、岐阜選挙区、三重選挙区を対象とした判決が、７日、名古屋高等裁判所で言い渡されました。<br><br>戸田久裁判長は「去年の公職選挙法の改正は前回の格差をわずかだが縮小させるなど、さらなる格差の是正を目指すものと評価できる」と指摘しました。<br><br>そのうえで「抜本的な改正というにはほど遠いものの、そのことから国会が格差の是正を目指していないとまでは言えず、違憲の問題が生じる程度の著しい不平等状態だったということはできない」として、憲法に違反しないという判断を示しました。<br><br>これで、７日までに全国で出された判決は11件で、<br>▽憲法に違反しない「合憲」とする判決が９件、<br>▽「違憲状態」とする判決が２件となっています。<br><br>参議院選挙の１票の格差は、前回、３年前の選挙では最大で3.08倍でしたが、今回の選挙では埼玉選挙区の改選議席を１議席増やす是正が行われ、格差は最大で3.002倍となっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原告側「ガリレオ判決」</h3><div>判決のあと、裁判所の前では、原告側の弁護士が不条理な判決だという意味を込めた「ガリレオ判決」と書いた紙を掲げました。<br><br>升永英俊弁護士らは「すぐに上告した。判決は受け入れがたく、大変残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の中間決算 製造業は米中貿易摩擦などが影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>企業の中間決算 製造業は米中貿易摩擦などが影響</span><time datetime="2019-11-07T19:05"><span>11月7日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168251_1911071900_1911071905_01_02.jpg" alt="企業の中間決算 製造業は米中貿易摩擦などが影響" id="news_image"></div><div></div><div>企業の中間決算は７日までにおよそ６割が出そろいました。トヨタ自動車など過去最高の利益となった企業もありますが、製造業全体では経常利益が去年の同じ時期より20％余り減り、アメリカと中国の貿易摩擦など海外経済の減速が業績の足を引っ張る構図が鮮明になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168251_1911071854_1911071905_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>東京証券取引所では７日までに３月期決算の１部上場企業のおよそ60％に当たる900社余りが４月から９月までの中間決算の発表を終えました。<br><br>この中間決算では、トヨタ自動車が売り上げや最終的な利益が過去最高となったほか、ソニーやＴＤＫもスマートフォン向けの半導体や電池の売り上げが好調で営業利益が過去最高になりました。<br><br>ただ全体を見ると、去年の同じ時期と比べて利益は減少しています。<br><br>証券大手のＳＭＢＣ日興証券のまとめによりますと、６日までに中間決算を発表した３月期決算の１部上場企業のうち、製造業全体の経常利益は去年の同じ時期より21％減少しました。<br><br>業種別では鉄鋼が60.1％、非鉄金属が39.2％、自動車などが含まれる輸送用機器が27.3％と、輸出関連で利益が大きく減っています。<br><br>米中の貿易摩擦の長期化や中国の景気減速が業績の足を引っ張る構図が鮮明になっています。<br><br>また、来年３月までの１年間の経常利益の見通しを下方修正した企業は142社と、上方修正した43社を大きく上回り、海外経済の先行きの不透明さを反映する形となっています。<br><br>一方、小売業や飲食業などの非製造業全体の経常利益は減少幅は0.8％にとどまっています。<br><br>中でも小売業の経常利益はプラス11.3％で、消費税率引き上げ前の駆け込み需要もあって堅調な業績となっています。</div></div><div><h3>専門家「厳しいが一部明るさも」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168251_1911071854_1911071905_01_04.jpg" alt=""><div>ＳＭＢＣ日興証券で企業業績を分析している伊藤桂一チーフクオンツアナリストは「製造業を中心にかなり厳しい決算になっている。米中の貿易摩擦の影響がかなり色濃く出た形だ。製造業の業績の悪化がさらに長期化すれば、非製造業の業績に影響することも懸念される」と述べました。<br><br>その一方で、アメリカと中国の貿易交渉に進展の兆しもあるため「最悪期は脱しつつあるのではないかとみている」と述べました。<br><br>さらに伊藤さんは、一部の企業に成長分野への投資を増やす動きが見られると指摘し、「短期の業績より長期的な競争力に注目して、新規の投資を増やす企業が出てくるようになったのは明るい材料だ。お金を使ってさらに多くの利益を稼ぐことに企業の目が向いてきたのは、日本経済全体にとっても非常にいいことだと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:05:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風・大雨 農林水産関係の被害額 2700億円超に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風・大雨 農林水産関係の被害額 2700億円超に</span><time datetime="2019-11-07T21:16"><span>11月7日</span> <span>21時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168511_1911072058_1911072116_01_02.jpg" alt="台風・大雨 農林水産関係の被害額 2700億円超に" id="news_image"></div><div></div><div>先月の台風19号とその後の大雨による農林水産関係の被害額は2100億円を超え、９月の台風15号による被害額と合わせると2700億円を上回っています。</div><div>農林水産省によりますと、先月の台風19号とその後の大雨による農林水産関係の被害額は、７日午後１時の時点で38の都府県で合わせて2185億円となりました。<br><br>このうち、ため池や用水路など農業用施設の被害が１万6900か所に上り、被害額は876億円となっています。<br><br>また、コメやりんごなど農作物の被害は１万8900ヘクタールにおよび、被害額は133億円となっています。<br><br>さらに林道や木材加工の施設など林業関係の被害は615億円、漁港の施設など水産関係の被害が107億円となっています。<br><br>被害額は浸水の被害が広範囲に及んだ地域を中心にさらに増える見通しです。<br><br>また、９月の台風15号による被害額は523億円に上り、台風19号とその後の大雨の影響を合わせると被害額は2700億円を超えています。<br><br>ここ数年の災害では被害額が3400億円に上った去年７月の西日本豪雨に次ぐ規模となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:16:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローン対策「ジャミングガン」３倍増で警備 祝賀パレード</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドローン対策「ジャミングガン」３倍増で警備 祝賀パレード</span><time datetime="2019-11-07T22:01"><span>11月7日</span> <span>22時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168541_1911072126_1911072201_01_03.jpg" alt="ドローン対策「ジャミングガン」３倍増で警備 祝賀パレード" id="news_image"></div><div>10日に行われる天皇陛下の即位を祝う祝賀パレードで、警察当局が不審なドローンを妨害電波で阻止する「ジャミングガン」を従来の３倍以上に増やして警戒にあたることが関係者への取材でわかりました。</div><div>３日後の今月10日に行われる、天皇陛下の即位を祝うパレード「祝賀御列（しゅくがおんれつ）の儀」では、天皇皇后両陛下が皇居から赤坂御所までのおよそ4.6キロのルートをオープンカーで通られる予定です。<br><br>海外では、ドローンを使ったテロ事件が起きているほか、国内でも外国人観光客がドローンを飛ばす事件があとを絶たず、警察当局が祝賀パレードの警備で不審なドローンを妨害電波を使って阻止する「ジャミングガン」を従来の３倍以上に増やして警戒にあたることが関係者への取材でわかりました。<br><br>ジャミングガンは、ドローンを検知する機器などとともに４月から５月にかけて行われた代替わりの儀式や、６月のＧ20大阪サミットでも配備されましたが、今回の大幅な増強によって対処が可能なエリアが広がることになります。<br><br>パレードの警備では、沿道に観覧者用のブースを設置し、手荷物検査場で金属探知機を使って危険物の持ち込みを禁止するほか、警視庁は、全国の警察から集めた特別派遣部隊およそ3000人を含む２万6000人態勢で警戒にあたることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ジャミングガン」とは</h3><div>ドローンテロの代表的な対策機材の１つ「ジャミングガン」は、ドローンの操縦に使用されている電波に向けて、妨害電波を当てることで飛行できなくさせるものです。<br><br>ほとんどのドローンはコントローラーからの電波が受信できなくなると、安全措置として、その場で降下するか、操縦者の元に戻るかの動きをするようプログラムされています。「ジャミングガン」は、その仕組みを逆に利用した対策機材なのです。<br><br>「ジャミングガン」から発せられた電波が当てられると、ドローンの操縦はできなくなり、その場に降下したり操縦者の元に戻ったりして、テロを防げるということです。<br><br>各国で開発が進められていて、各メーカーによりますと、アメリカの治安機関や韓国軍などではすでに導入されているということです。<br><br>一方、日本国内では電波を妨害する行為が電波法に違反するため、原則として利用ができず、警察庁など一部の機関が総務省の許可を特別に得て導入するのにとどまっています。<br><br>「ジャミングガン」を手がけるフランスのメーカーの担当者は「ドローンに対処するため、世界中でジャミングガンが配備されている。日本でも、来年の東京オリンピックを中心に、外国から来る観客や日本人を守るために機材を導入することがとても大切だ」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐドローン悪用の事件</h3><div>ドローンを悪用したテロや事件は、ここ数年、相次いでいます。<br><br>ことし９月、サウジアラビアで複数の石油関連施設が何者かに攻撃され、爆発、炎上した事件では、ドローンによる攻撃を受けたとされています。<br><br>また、南米のベネズエラでは、去年、大統領が屋外で演説していた際に爆発物を積んだドローンが飛来し、上空で爆発する事件が起きました。<br><br>日本国内では、４年前、総理大臣官邸の屋上に放射性物質の入った容器が取り付けられたドローンが落下する事件が起きています。<br><br>国内では、その後、航空法の改正などで、人や住宅が密集する地域での飛行や東京オリンピック・パラリンピックの期間中に競技会場や主要な空港の周辺での飛行を原則、禁止する規制が実施されていますが、警視庁はテロに悪用されるおそれがあるとして、警戒を強めています。</div></div><div><h3>テロ対策機材の展示会も</h3><div>東京では、警察関係者など限られた人たちだけを招いたテロ対策機材の展示会が開かれました。<br><br>この展示会では、ここ数年、ドローンを悪用したテロに対処する機材の出展が増えていて、今回はアメリカやフランス、イスラエルなどの機材が並びました。<br><br>飛来してきたドローンをいち早く検知することに特化したものや、ドローンとコントローラーの間の電波を妨害して使えなくするもの、そしてドローンをドローンで迎え撃ち、ネットで捕獲する「カウンタードローン」もありました。<br><br>会場を訪れた警察関係者などは担当者から機材の性能や使用方法などを聞き取っていました。<br><br>アメリカのメーカーの担当者は「日本や世界中の国で、ドローンの使用を特定の場所に制限する法律を可決しているが、ドローンを悪用するテロリストが存在する以上、多くの人が集まるイベントでは空域を安全に保つことが重要だ」と話していました。</div></div><div><h3>開発進む「カウンタードローン」</h3><div>テロに悪用されるドローンにはドローンで迎え撃つ。そんな発想で開発されているのが「カウンタードローン」です。日本では、人工知能・ＡＩを活用した「カウンタードローン」の研究が進められています。<br><br>福島県に本社を置くドローンメーカーでは、広角カメラと捕獲用のワイヤー、そして迎撃対象の特徴を学習する人工知能・ＡＩを搭載した「カウンタードローン」を試作しました。<br><br>埼玉県の郊外にある県立高校の跡地で操縦担当者が飛行させました。カメラで迎撃対象のドローンを捉えると、ＡＩが機体のバランスをとりながら自動で対象の上に位置取り、ワイヤーを投下してからめ捕る仕組みです。<br><br>現在は不審なドローンかどうか判断し、追跡するように指示を出すには人の手が必要ですが、将来的には不審なドローンの特徴をＡＩに学習させ、判断から捕獲までを自動で行わせたいとしています。<br><br>「イームズロボティクス」の松本正家さんは「電波妨害などの対処をすり抜けられたときに物理的に捕まえることが必要になる。正確性や操縦のしやすさを向上させ、多くの人の安全を守れるようにしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「日本はルール整備に遅れ」</h3><div>ドローンの活用策を研究している慶應義塾大学の南政樹特任講師は、日本でのドローンをめぐるルール作りは４年前に総理大臣官邸の屋上にドローンが落下した事件など、国内で起きた事件や事故に応じて進められていて、海外と比べてルールの整備が遅れていると指摘します。<br><br>操縦者を特定するためにアメリカなど各国が設けているドローンの登録制度は日本にはなく、現在、政府で検討されている段階だということです。<br><br>南特任講師は「日本では酒を飲んだ状態で飛ばしてはいけないとか、本当に当たり前なルールが形成されているのが現状で、悪意を持ったドローンに対する態勢がまだまだ不十分だ」と指摘します。<br><br>また、世界各国で開発が進むドローンテロへの対策機材は、電波を用いるものが多くありますが、日本では電波法などの制限で原則、使用できません。こうした機材を警察庁など一部の機関は総務省の許可を特別に得て導入していますが、民間の警備会社などでは、網でドローンを捕まえることしかできないのが現状です。<br><br>南特任講師は安全性の担保をしたうえで「電波機材の運用をうまくすることによってドローンの悪用を防ぐことができるのであれば、特定の目的に対しては民間の人たちにも使用の一時的な権限を与えるなど柔軟な運用も必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:01:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＢＳＳバンタム級決勝 井上尚弥 判定勝ちで優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＢＳＳバンタム級決勝 井上尚弥 判定勝ちで優勝</span><time datetime="2019-11-07T22:27"><span>11月7日</span> <span>22時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168591_1911072244_1911072245_01_02.jpg" alt="ＷＢＳＳバンタム級決勝 井上尚弥 判定勝ちで優勝" id="news_image"></div><div></div><div>ボクシングの異なる団体の世界王者などで争う「ワールド・ボクシング・スーパーシリーズ」の決勝が７日夜、さいたま市で行われ、バンタム級の井上尚弥選手がフィリピンのノニト・ドネア選手に判定勝ちして優勝しました。井上選手はＷＢＡ＝世界ボクシング協会とＩＢＦ＝世界ボクシング連盟の２団体統一チャンピオンの座を守りました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:27:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベネッセ実施の英語検定試験 リスニングなどのトラブル相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベネッセ実施の英語検定試験 リスニングなどのトラブル相次ぐ</span><time datetime="2019-11-07T22:41"><span>11月7日</span> <span>22時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168571_1911072213_1911072241_01_02.jpg" alt="ベネッセ実施の英語検定試験 リスニングなどのトラブル相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>来年４月の実施が延期された英語の民間試験。その事業者の１つ、ベネッセがことし実施した検定試験で、リスニングなどのトラブルが相次いでいたことが分かりました。ベネッセは関連会社が大学入学共通テストの記述式問題の採点も担当することから、公正、公平な試験ができるのか懸念が広がっています。</div><div>英語の民間試験をめぐり、文部科学省は今月１日、予定していた来年４月からの実施の延期を決めました。民間試験をめぐっては「経済格差」や「地域格差」への懸念とともに、試験監督や採点業務にアルバイトなどを活用するため、公正、公平な試験が実施できるかが、課題とされていました。<br><br>こうした中、ことし８月、ベネッセが本番を想定して実施した「ＧＴＥＣ」の検定試験で、リスニングのトラブルが起きていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>ベネッセは文書で、試験監督の手違いでリスニングで使ったＣＤの音量が十分でない状態で実施したと釈明しています。<br><br>試験に関わった関係者は「生徒はかなり動揺していた。企業側は生徒のことをもっと考えてほしい。そして、こういったトラブルも積極的にオープンにしてほしい」と証言しました。<br><br>このほか、ことし６月には別の高校で行われた試験でも、試験監督のミスにより、実施時間が遅れていたということで、高校側に謝罪していました。<br><br>これらについて、ベネッセは「来年の本番を見据えた試行調査として実施した。現時点で個別事案についてのコメントは控えさせていただきます」としています。<br><br>ベネッセは関連会社が再来年１月に始まる大学入学共通テストで、国語と数学の記述式問題の採点業務にあたります。そこにはアルバイトの学生など１万人ほどが必要とされていますが、十分な質は確保されるのか、国とベネッセは公平な試験に努めるとしていますが、受験生や高校関係者に懸念が広がっています。<br><br>入試制度に詳しい東北大学大学院教育学研究科の柴山直教授は「今のままでは、国は民間試験のトラブルを監視する役割を果たせない。受験生にふりかかるデメリットを最小限にするにはどうすればいいか、根本的な制度設計を見直さなければいけない」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:41:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>過去最多400キロコカイン押収 末端の密売価格で80億円分 神戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>過去最多400キロコカイン押収 末端の密売価格で80億円分 神戸</span><time datetime="2019-11-07T22:57"><span>11月7日</span> <span>22時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168601_1911072251_1911072257_01_02.jpg" alt="過去最多400キロコカイン押収 末端の密売価格で80億円分 神戸" id="news_image"></div><div></div><div>神戸港に入港した貨物船のコンテナから先月、およそ400キロのコカインが見つかり、神戸税関などが押収していたことが捜査関係者への取材でわかりました。国内で１度に押収されたコカインの量としてはこれまでで最も多く、末端の密売価格でおよそ80億円分に上るということです。</div><div>捜査関係者によりますと、先月、神戸税関と兵庫県警察本部などが合同で神戸港に入港した貨物船のコンテナを調べたところ、中からおよそ400キロのコカインが見つかり、押収したということです。<br><br>これはことし８月に愛知県豊橋市で貨物船から見つかったコカイン177キロを上回り、国内で１度に押収された量としてはこれまでで最も多く、末端の密売価格でおよそ80億円分に上るということです。<br><br>コカインの入ったコンテナを積んでいた貨物船は海外の港から神戸港に入ったとみられるということで、税関や警察などは国際的な密売組織が関わっている疑いがあるとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>