<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽生結弦 四大陸選手権で初優勝 16歳 鍵山優真は３位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012278911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽生結弦 四大陸選手権で初優勝 16歳 鍵山優真は３位</span><time datetime="2020-02-09T16:40"><span>2月9日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278911_2002091633_2002091640_01_02.jpg" alt="羽生結弦 四大陸選手権で初優勝 16歳 鍵山優真は３位" id="news_image"></div><div></div><div>韓国で開かれているフィギュアスケートの四大陸選手権で、羽生結弦選手が男子シングル後半のフリーに臨み、４回転ジャンプでミスが出ましたが、得意のトリプルアクセルを決めるなどして初優勝を果たしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278911_2002091633_2002091640_01_03.jpg" alt=""><div>韓国のソウルで開かれている四大陸選手権は、アジア、アメリカ、オセアニア、アフリカの４つの地域の選手が出場する大会です。<br><br>羽生選手はこの大会で、金メダルを獲得したピョンチャンオリンピックで使用したプログラムに変更し、７日行われた前半のショートプログラムでは自身が持つ世界最高得点を更新してトップに立ちました。<br><br>９日行われた後半のフリーでは「ＳＥＩＭＥＩ」で臨み、冒頭の４回転ルッツは着氷でバランスを崩して出来栄えで減点されました。<br><br>続く４回転サルコーとトリプルアクセルは成功させましたが、演技後半では４回転トーループからの連続ジャンプでバランスを崩し、さらに、続く４回転トーループでは転倒しました。<br><br>それでも最後のジャンプとなったトリプルアクセルからの連続ジャンプはきれいに決めて、フリーで187.60、ショートプログラムとの合計299.42で、この大会、初優勝を果たしました。<br><br>これで羽生選手は、オリンピックや世界選手権、グランプリファイナルなどに続き、主要な国際大会を制しました。<br><br>先月のユースオリンピックで金メダルを獲得した16歳の鍵山優真選手は、４回転トーループを２本決めるなどフリーで自己ベストを更新する179.00、合計でも自己ベストを25点以上更新する270.61で３位に入りました。<br><br>友野一希選手は合計251.05で７位でした。</div></div><div><h3>羽生「声援のおかげで何とか勝つことができた」</h3><div>羽生選手は笑顔を見せながら、「フリーは満足できる演技ではなかったが、声援のおかげで何とか初めて四大陸選手権を勝つことができた。今回は新型コロナウイルスなどの影響で僕ら自身も注意したし、すごく緊張したが、こうやってすばらしい試合ができたのは観客やスタッフの皆さんのおかげだ。ありがとうございました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012278911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 16:40:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎治療の医師 “高齢者などに感染広げぬよう対策を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012278921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎治療の医師 “高齢者などに感染広げぬよう対策を”</span><time datetime="2020-02-09T16:42"><span>2月9日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278921_2002091640_2002091642_01_02.jpg" alt="新型肺炎治療の医師 “高齢者などに感染広げぬよう対策を”" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスによる肺炎の患者の治療に当たった医師がＮＨＫの取材に対し、発熱や全身のだるさが１週間以上続くものの症状は比較的軽いとした一方、日本国内でも感染が広がるおそれはあるとして、持病のある人や高齢者など、重症化するおそれがある人に感染を広げない対策を取る必要があるという考えを示しました。</div><div>国立国際医療研究センターの忽那賢志医師は、新型コロナウイルスの感染が拡大する中国 武漢からチャーター機で帰国した症状が出た人など、５人の治療に当たりました。<br><br>忽那医師は、実際の患者の症状について知ってもらいたいと、ＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>その中で忽那医師は、患者に共通していた症状は鼻水やのどの痛み、それにせきが出て、37度以上の発熱や全身のけん怠感が１週間程度続くことだと指摘しました。<br><br>中には１週間後に熱が高くなることもあり、インフルエンザやほかのウイルス性の感染症より症状が続く傾向があるとしています。<br><br>ただ症状は比較的軽く、肺炎になる人もいたものの、全員回復してきているということで、「今のところ、細菌やインフルエンザによる肺炎よりも軽い。感染力は比較的高いが重症度は低い」と話しています。<br><br>また、症状が出ない人が感染を広げるリスクが指摘されていることについて「基本的にはせきやくしゃみでうつる感染症なので、症状が出ていなければ広がるリスクは低いとみられる」と述べました。<br><br>その一方、日本で感染が広がる可能性について「感染の拡大を完全に抑えるのはなかなか難しい状況になってきているのではないか。持病のある人や高齢者、それに妊娠中の女性もインフルエンザなどの場合、重症化しやすいので、こうした人たちが感染しないよう、皆さんが手洗いなどの予防対策をしっかり意識して行う必要がある」と述べ、重症化するおそれがある人たちに感染を広げない対策の必要性を強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>●今夜９時 ＮＨＫスペシャル<br><br>ＮＨＫスペシャル<br>「感染はどこまで拡がるのか ～緊急報告 新型ウイルス肺炎～」<br>総合テレビ 2月9日(日) 午後9時00分～9時55分<br><br>ＳＡＲＳの死者数を上回り感染拡大を続ける新型コロナウイルス。その正体はどこまで分かってきたのか。明確な症状がない段階でも感染を拡げるおそれが指摘される“見えにくい感染症”で、水際対策にも限界が。生放送で疑問や不安にこたえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012278921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 16:42:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飛び込み 金戸凜 東京五輪出場はほぼ絶望 祖父母 両親も五輪に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012278951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飛び込み 金戸凜 東京五輪出場はほぼ絶望 祖父母 両親も五輪に</span><time datetime="2020-02-09T17:51"><span>2月9日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278951_2002091737_2002091751_01_02.jpg" alt="飛び込み 金戸凜 東京五輪出場はほぼ絶望 祖父母 両親も五輪に" id="news_image"></div><div></div><div>祖父母と両親に続く３代続いてのオリンピック出場を目指していた飛び込みの16歳 金戸凜選手は、国内大会で、ワールドカップの出場権獲得に必要な「上位２人」に入れず、東京オリンピック出場の可能性がほぼなくなりました。</div><div>優れた空中感覚が持ち味の金戸選手はジュニア時代から海外の大会に参加して頭角を表し、去年の世界選手権では女子高飛び込みに出場しました。<br><br>しかし去年９月に右肩を脱臼して痛めて以降、入水の衝撃が大きくけがのリスクが高い高飛び込みの練習を抑え、今大会は得意の高飛び込みを断念して板飛び込みで出場しました。<br><br>しかし手を大きく振ると肩が外れかねない状態が続き、板飛び込みの練習も不足してたということで、大会前、金戸選手は「正直言って安定性がなく、どれだけできるか分からない」と不安をのぞかせていました。<br><br>９日行われた決勝では難度を落とした演技構成で臨みましたが、入水が乱れるなど得点を伸ばせんでした。<br><br>４位に終わった試合後、泣き崩れた金戸選手に対して、現役時代オリンピックに３回出場した父親の金戸恵太コーチは「16歳なのにこの肩の状況でよく頑張った。試合させてもらった自分の右肩にも感謝しなさい」と声をかけたといいます。<br><br>金戸選手は、2024年のパリオリンピックを見据えて早ければ今週にも肩を手術し、通常１年はかかるリハビリに取り組む予定だということで、試合後、取材エリアには姿をみせませんでした。<br><br>高飛び込みでの出場を断念したことについて金戸コーチは「つらい決断だったが将来を考えたときに肩がもっと悪くなるのはあまりにリスクが大きかった」とし、「キャリア的にはピークはまだまだ先。リハビリは長くつらいだろうが支えてあげたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012278951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 17:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 中国以外の感染者 27の国と地域で計358人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200208/k10012278271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 中国以外の感染者 27の国と地域で計358人</span><time datetime="2020-02-09T18:12"><span>2月9日</span> <span>18時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200208/K10012278271_2002081838_2002081839_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 中国以外の感染者 27の国と地域で計358人" id="news_image"></div><div></div><div>中国以外で新型コロナウイルスへの感染が確認された国と地域は27に上り、感染者は合わせて358人となっています。</div><div>中国以外の国と地域でこれまでに確認された感染者の数は、<br>▽日本が集団感染が確認されたクルーズ船の64人を含めて合わせて90人<br>▽続いてシンガポールが40人<br>▽タイが32人<br>▽韓国が27人<br>▽香港が26人<br>▽台湾が18人<br>▽マレーシアが16人<br>▽オーストラリアが15人<br>▽ドイツとベトナムがそれぞれ14人<br>▽アメリカが12人<br>▽フランスが11人<br>▽マカオが10人<br>▽ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦が７人<br>▽カナダが５人<br>▽インド、フィリピン、イギリス、イタリアがそれぞれ３人<br>▽ロシアが２人<br>▽ネパール、カンボジア、スリランカ、フィンランド、スウェーデン、スペイン、ベルギーがそれぞれ１人となっています。<br><br>このうちフィリピンと香港でそれぞれ１人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200208%2Fk10012278271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:12:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 各地であす企業活動再開の見通し 感染拡大防止が課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012278991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 各地であす企業活動再開の見通し 感染拡大防止が課題</span><time datetime="2020-02-09T18:17"><span>2月9日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278991_2002091811_2002091816_01_02.jpg" alt="中国 各地であす企業活動再開の見通し 感染拡大防止が課題" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数は812人となり、2003年に流行した新型肺炎「ＳＡＲＳ」の世界全体の死者数を上回りました。中国では10日、各地で企業の活動が再開される見通しですが、多くの人が通勤などで公共交通機関を利用することによる感染の拡大をいかに防ぐかが課題となります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278991_2002091811_2002091816_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>中国の保健当局 国家衛生健康委員会は、新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数が８日までに811人になったと発表し、さらに海南省の保健当局は９日、新たに１人が死亡したと明らかにしました。<br><br>中国で死亡した人の数は合わせて812人となり、ＳＡＲＳで世界全体で死亡した774人を上回りました。<br><br>感染が確認された人も３万7198人に増え、このうち症状の重い人が6188人に上っています。<br><br>中国では感染の拡大を防ぐため、旧正月「春節」の連休が今月２日に終わったあとも上海などで企業の活動再開が１週間延期され、北京でも在宅での勤務が求められていました。<br><br>10日からは各地で企業の活動が再開される見通しで、出勤や帰宅の時間には多くの人が地下鉄やバスなどの公共交通機関を利用するとみられます。<br><br>北京や上海などの地下鉄では駅で利用者一人一人の体温を測定するといった対策を行っていますが、ラッシュの時間帯には利用者が集中することも懸念され、感染拡大をいかに防ぐかが課題となります。</div></div><div><h3>北京 列車に乗客少なく 街も閑散</h3><div>北京駅では、例年のように帰省先から戻ってくる人たちで混み合う様子は見られませんでした。<br><br>中国東北部、遼寧省の帰省先から北京に戻ってきた男性は「列車には５分の１くらいしか乗客がいませんでした。自分は通知があるまで在宅勤務をする予定です。不便ですが、自分のためにもほかの人のためにもなるべく外出は避けるようにします」と話していました。<br>北京に隣接する河北省に帰省していた女性は「北京にいた従業員はあすから勤務が始まりますが、北京を離れていた人はしばらくの間、出勤せず、会社の寮で様子をみることになっています。地下鉄は人が多いので乗り合いタクシーで寮まで帰ろうと思います」と話していました。<br><br>中国では、感染拡大を防ぐため各地で交通機関の運行制限も続いていて、中国の交通当局によりますと、春節の休暇を帰省先などで過ごした人たちがＵターンする時期の鉄道やバス、航空機などの旅客数は、去年を70％程度下回る見通しです。<br><br>一方、北京では出歩く人たちの姿はまばらで、路線バスに乗っている人もほとんど見かけず、街は閑散とした状態が続いています。<br><br>団地の入り口などでは出入りする住民の体温検査が行われているほか、帰省先などから戻ってきた人たちに対して報告を求める貼り紙が貼られていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012278991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:17:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏目漱石の小説 12作品の自筆原稿が所在不明「文化遺産が…」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012279031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏目漱石の小説 12作品の自筆原稿が所在不明「文化遺産が…」</span><time datetime="2020-02-09T18:58"><span>2月9日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279031_2002091851_2002091858_01_02.jpg" alt="夏目漱石の小説 12作品の自筆原稿が所在不明「文化遺産が…」" id="news_image"></div><div></div><div>文豪 夏目漱石が書いた代表的な小説のうち半数にあたる12作品について、自筆原稿の所在が確認できなくなっていることが分かりました。調査を行った専門家は、自筆原稿は作品の成立過程をたどる貴重な資料だとして「かけがえのないものであり、大切に受け継いでいくことが必要だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279031_2002091848_2002091858_01_03.jpg" alt=""><div>この調査は夏目漱石の研究を続けている早稲田大学の中島国彦名誉教授が行いました。<br><br>漱石の自筆原稿が今どこに保管されているか調べたところ、代表的な24の小説のうち半数にあたる12作品で確認できなくなっていることが分かりました。<br><br>このうち「坊っちゃん」は、漱石の作家活動を支援した俳人の高浜虚子を介して関係者が原稿を譲り受け、複製も作成されましたが、その後、所有者が変わるなどして所在が分からなくなっていました。<br><br>「草枕」は30年ほど前に写真で撮影されていますが、その後、所在が分かっていないということです。<br><br>一方、「吾輩は猫である」と「文鳥」はそれぞれ文学館などに自筆原稿が残されていますが、抜け落ちている箇所が多く、一部にとどまっています。<br><br>書き込みや修正の跡などが残されている自筆原稿は作品の成立過程をたどる貴重な資料で、中島名誉教授は「かけがえのない文化遺産であり、共通の財産として大切に受け継いでいくことが必要ではないか」と話しています。</div></div><div><h3>自筆原稿には「作家の息遣い」</h3><div>中島名誉教授は自筆原稿の重要性について、最近は活字化されたテキストではなく自筆原稿を観察することで作品の成立過程や魅力を探る研究も増えつつあると指摘し、「自筆原稿を見ることによって作家の息遣いを感じ、創作の現場に立ち会う感動が引き起こされる」と話しています。<br><br>例えば漱石の晩年の作品「道草」の原稿からは、一度つけた小見出しを消していることや、文章を何度か書き直していることなどが分かります。<br><br>さらに、多くの語句にふりがなをつけていることなどから、読者に作品を理解してもらおうと心を尽くした漱石の真面目な性格をうかがい知ることができると言います。<br><br>自筆原稿は新聞や雑誌に掲載されたあとは使いみちがなくなり、新聞社や出版社に放置されていたり関係者が自宅に持ち帰ったりして、その後、次第に散逸するケースが多いということです。<br><br>芥川龍之介や森鴎外は半数以上の作品で自筆原稿の所在が分からなくなっているとみられるということです。</div></div><div><h3>ネットオークションで落札者わからず</h3><div>自筆原稿は古書店などで取り引きされることがあるほか、インターネットオークションにも出回るようになり、所在が分かるきっかけが増えた一方で、誰が落札したか分からないというジレンマも生じています。<br><br>およそ40年にわたって近代文学作家の資料の収集にあたっている秀明大学の川島幸希学長は、各地の古書店や専門家との交流を通じて情報を集め、これまでに漱石の「琴のそら音」や芥川龍之介の「鼻」など、所在が分からなくなっていた自筆原稿を手に入れてきました。<br><br>近年はネットオークションに自筆資料が出回るようになり、新たな出品がないかチェックが欠かせないと言います。<br><br>去年12月には、漱石が職場の同僚に宛てて書いた書簡が出品されているのを見つけ、すぐに入札して購入できたということです。<br><br>一方、ネットオークションでは古書店などを通さず出品者と落札者が直接連絡を取り合うため、ほかの人が所在を追跡することはできません。<br><br>川島学長は「古本屋を通さずに自分でクリックして入札する手軽で便利な時代になったが、誰が入札して誰が落札したか分からず、ますます原稿が行方不明になる時代になっている」と指摘します。<br><br>そのうえで「公共機関が作家ごとに分担してどの原稿がどこにあるのか状況を一元化する形が望ましく、原稿や書簡の情報をまとめる組織ができれば状況は改善するはずだ」と話していました。</div></div><div><h3>劣化は止められない</h3><div>自筆原稿の発見が急がれる理由の１つに資料の劣化の問題があります。<br><br>仙台市にある東北大学附属図書館は「漱石文庫」と呼ばれる資料を所蔵し、原稿やノート、メモなど漱石の自筆資料はおよそ900点に上ります。<br><br>しかし、漱石が亡くなってから100年以上が経過して資料の劣化が進み、インクの酸化による紙の腐食で原稿用紙に穴が開いたり、紙が色あせて文字が読みづらくなったりしています。<br><br>図書館などによりますと、当時は和紙に代わって大量に生産できる洋紙が使われていましたが、和紙に比べて品質や素材が悪く、劣化も進みやすいということです。<br><br>そこで図書館は、資料を取り出す機会を最小限にとどめることで劣化を遅らせるとともに、インターネット上で誰でも見られるようにしようと、すべての自筆資料をデジタル化することにしました。<br><br>クラウドファンディングでおよそ460万円を集め、来月から撮影を始めて年内にはデジタル化の作業を完了し、公開を目指すということです。<br><br>東北大学附属図書館の三角太郎情報サービス課長は「管理をきっちりして書庫に入れていても、劣化はストップできない。原資料を触る機会はなるべく減らして、きちんとしたデジタル画像を届け、実際の資料への負荷をできるだけ減らしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012279031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:58:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者家族が話し合い 有本嘉代子さん悼み全員帰国へ決意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012279041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拉致被害者家族が話し合い 有本嘉代子さん悼み全員帰国へ決意</span><time datetime="2020-02-09T19:03"><span>2月9日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279041_2002091900_2002091903_01_02.jpg" alt="拉致被害者家族が話し合い 有本嘉代子さん悼み全員帰国へ決意" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拉致された被害者の家族らが活動方針を話し合う会議を開き、今月３日に亡くなった有本恵子さんの母親に全員で黙とうをささげるとともに、すべての被害者を一刻も早く帰国させるよう北朝鮮の最高指導者の決断を求めました。</div><div>会議は東京 港区で開かれ、神戸市出身の拉致被害者 有本恵子さんの母親の嘉代子さんが今月３日に94歳で亡くなってから初めて、被害者の家族や支援組織のメンバーが顔を合わせました。<br><br>はじめに、同じ娘の帰国を待つ母親として嘉代子さんと親しくしていた横田めぐみさんの母親の早紀江さんが「嘉代子さんは本当に大きなものを残してくれました。夫が入院している私にとってもひとごとではありません。『何もやり残さなかった』と思えるところまで頑張り抜きたい」と話しました。<br><br>続いて嘉代子さんの夫の明弘さんが「涙が出るから嘉代子のことは言いたくない。拉致問題はこれからが大変で、安倍総理大臣の肩にかかっている」と述べ、政府に一刻も早く被害者を取り返すよう強く求めました。<br><br>田口八重子さんの兄で家族会代表の飯塚繁雄さんは政府に対し、「機会を待つのではなく、みずから作るためにどうしたらよいかを考えていただき、被害者を取り返してほしい」と求めました。<br><br>会議では参加者全員で嘉代子さんに黙とうをささげ、ことしの活動方針として、引き続き北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長にすべての被害者を一刻も早く帰国させる決断を求めていくことや、政府に対しすべての被害者の帰国という条件を下げることなく取り組むよう働きかけていくことを決めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>拉致家族会見「キム委員長は決断を」</h3><div>会議のあとの記者会見、横田めぐみさんの弟の拓也さんは、有本嘉代子さんが亡くなったことに触れ、「一度でもいいから恵子さんに会わせてあげたかった。無念です。遺志を引き継いで一生懸命たたかっていきたい」と話しました。<br>そのうえで「すべての拉致被害者の帰国が約束できない中で形式的で安易な訪朝や交渉はあってはなりません。日本政府には、ハードルを下げることなく北朝鮮と粘り強く交渉してほしい」と話しました。<br><br>田口八重子さんの長男の飯塚耕一郎さんは「家族と被害者は健康な状態で会わないと真の解決になりません。嘉代子さんは恵子さんとこの世で会うことはできなくなりました。被害者が帰ってきた時に素直に喜べない状況は二度と見たくありません。キム委員長があすにでも拉致被害者全員を返すよう決断いただきたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012279041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 19:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>