<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東北や東日本 14日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012615121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北や東日本 14日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2020-09-13T00:13"><span>9月13日</span> <span>0時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012615121_2009130005_2009130013_01_03.jpg" alt="東北や東日本 14日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>前線や熱帯低気圧の影響で大気の状態が不安定になり、東北や東日本を中心に14日にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあります。大雨や落雷、竜巻などの突風に十分注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本付近に停滞する前線や、関東の南を北上する熱帯低気圧の影響で、全国的に大気の状態が不安定になっています。<br><br>各地で断続的に雨が続いていて、12日午後10時までの24時間に降った雨の量は、福島県の新地町で262.5ミリに達しています。<br><br>大気の不安定な状態は14日にかけて続く見込みで、東北や東日本などでは局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>13日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東北で200ミリと平年の9月1か月分に匹敵する大雨が予想されるほか、<br>▽四国で150ミリ、<br>▽北陸で80ミリ、<br>▽関東甲信と東海で70ミリと予想されています。<br><br>その後、14日夕方にかけての24時間には、<br>▽東北で100ミリから150ミリ、<br>▽関東甲信と北陸、東海で50ミリから100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水のほか、落雷や竜巻などの突風、それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012615121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:13:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アストラゼネカ コロナのワクチン 英国内での臨床試験を再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012615481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アストラゼネカ コロナのワクチン 英国内での臨床試験を再開</span><time datetime="2020-09-13T00:37"><span>9月13日</span> <span>0時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012615481_2009122332_2009122345_01_02.jpg" alt="アストラゼネカ コロナのワクチン 英国内での臨床試験を再開" id="news_image"></div><div></div><div>製薬大手のアストラゼネカは、オックスフォード大学と共同で開発を進めている新型コロナウイルスのワクチンについて、イギリスの規制当局が再開しても安全だと確認したとして、イギリス国内での臨床試験を再開したことを12日、明らかにしました。</div><div>アストラゼネカはこのワクチンについて、安全性に関するデータを検証するためだとして臨床試験を一時的に中断したことを今月8日、明らかにしていました。<br><br>日本政府はアストラゼネカと、先月、少なくとも6000万人分の供給を受けることで基本合意し、このうち1500万人分については来年3月までの供給を目指すことになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本法人 国内での臨床試験再開の検討開始</h3><div>アストラゼネカの日本法人によりますと、イギリスでの臨床試験の再開を受けて、現在、中断している日本国内での臨床試験についても再開するか検討を始めたということです。<br><br>今後、再開の時期などについて、関係機関と協議を進めるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012615481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:37:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベネチア国際映画祭 黒沢清監督が監督賞 「スパイの妻」で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012615301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベネチア国際映画祭 黒沢清監督が監督賞 「スパイの妻」で</span><time datetime="2020-09-13T03:18"><span>9月13日</span> <span>3時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615301_2009122030_2009130318_01_02.jpg" alt="ベネチア国際映画祭 黒沢清監督が監督賞 「スパイの妻」で" id="news_image"></div><div></div><div>世界3大映画祭の1つ、イタリアのベネチア国際映画祭で、日本の黒沢清監督が、映画「スパイの妻」で監督賞に選ばれました。<br><br>日本の監督がこの賞を受賞するのは、2003年に北野武監督が映画「座頭市」で受賞して以来、17年ぶりとなります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>黒沢清監督とは</h3><div>黒沢清監督は兵庫県出身の65歳。大学時代から8ミリ映画を撮り始め、1997年、俳優の役所広司さんが主演を務めた「ＣＵＲＥ」で注目を集めます。<br><br>世界3大映画祭の1つ、フランスのカンヌ映画祭では、2001年に「回路」が国際批評家連盟賞を受賞したほか、2008年には「トウキョウソナタ」で「ある視点部門」の審査員賞を、さらに2015年には「岸辺の旅」で同じく「ある視点部門」の監督賞を受賞しています。<br><br>現代社会に生きる人たちの不安などを描き、映画界の巨匠、黒澤明監督にちなんで「もう一人のクロサワ」とも称されて国際的に高く評価されています。</div></div><div><h3>「スパイの妻」とは</h3><div>映画「スパイの妻」は、太平洋戦争直前に国家機密を偶然知ってしまい、反逆者と疑われた男性の妻が主人公です。<br><br>夫とともに時代の荒波にのまれていく女性を蒼井優さんが、正義のために機密を世間に公表しようと暗躍する男性を高橋一生さんが演じます。<br><br>現代を舞台にこれまで多くの作品を手がけてきた黒沢監督ですが、「スパイの妻」では初めて戦時中の日本を舞台に映画を製作しました。<br><br>「スパイの妻」は、ことし6月にＮＨＫのＢＳ8Ｋで放送され、来月16日から全国の映画館で上映される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012615301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 03:18:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 選挙戦最終日 候補は支持上積みへ 予備選開票も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012615491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 選挙戦最終日 候補は支持上積みへ 予備選開票も</span><time datetime="2020-09-13T04:00"><span>9月13日</span> <span>4時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615491_2009122341_2009130400_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 選挙戦最終日 候補は支持上積みへ 予備選開票も" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙は、14日に投開票が行われます。選挙戦最終日の13日、石破元幹事長、菅官房長官、岸田政務調査会長の3人は、テレビの討論番組で政策を訴えるほか、態度を明確にしていない議員に働きかけるなど、支持の上積みに全力をあげることにしています。</div><div>自民党総裁選挙は、14日に投開票が行われ、394票の「国会議員票」と、47の都道府県連に3票ずつ割り当てられた141票の「地方票」の、合わせて535票で争われます。<br><br>このうち地方票をめぐって、予備選挙を実施しない秋田県連と新潟県連は12日、幹部らが対応を協議し、菅氏にそれぞれ3票すべてを投票することになりました。<br><br>また、予備選挙が行われる44の都府県連のうち、3つの県連で予備選挙の開票作業が行われ、山口では菅氏が3票を、福岡では菅氏が2票、石破氏が1票を獲得することになりました。<br><br>13日は、26の都府県連で予備選挙の開票作業が行われます。<br><br>一方、立候補している3人は12日、日本記者クラブ主催の討論会に出席し、目指す国家像や新型コロナウイルス対策などについて論戦を交わしました。<br><br>また、12日夜のインターネット番組で、新型コロナウイルスが収束したあとの社会の在り方について、<br><br>▽石破氏は、「東京一極集中が限界を超えたのだから、地方に権限や財源を移していくべきだ。地方がいちばん、地方のことを知っているので、国の在り方を根本的に変え、全く違う日本にしなければいけない」と述べました。<br><br>▽菅氏は、「デジタル化によって地方と都市部の距離を縮めることができるが、まだ全国津々浦々まで光ファイバーが通っていない。来年度中には全国に行き渡るようにし、どこに住んでもテレワークができる環境を整備したい」と述べました。<br><br>▽岸田氏は、「完全には以前の生活に戻ることはできない。ＩＴに対応できない産業からはある程度の労働力が移っていくことも考えなければならず、新しい経済成長のエンジンで受け皿をつくっていくことが大事だ」と述べました。<br><br>選挙戦最終日の13日、3人は、ＮＨＫの「日曜討論」などテレビの討論番組にそろって出演し、政策を訴えることにしています。<br><br>また、態度を明確にしていない議員に個別に電話をかけて働きかけるなど、支持の上積みに全力をあげることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012615491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 04:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン バーレーンやUAEとイスラエルの国交正常化に強く反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012615541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン バーレーンやUAEとイスラエルの国交正常化に強く反発</span><time datetime="2020-09-13T04:01"><span>9月13日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615541_2009130347_2009130401_01_02.jpg" alt="イラン バーレーンやUAEとイスラエルの国交正常化に強く反発" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権の仲介でＵＡＥ＝アラブ首長国連邦に続き、バーレーンも、長年対立関係にあったイスラエルと国交正常化で合意したことに対し、アメリカ、イスラエルの双方と激しく対立するイランは強く反発していて、地域の緊張が高まることも懸念されています。</div><div>アメリカのトランプ政権は、先月のＵＡＥに続き、バーレーンもイスラエルと国交正常化で合意したことを明らかにし、今月15日にそれぞれの国の代表を首都ワシントンに招いて署名式を行う予定です。<br><br>トランプ大統領としては、ことし11月の大統領選挙を前に外交成果をアピールするとともに、長年対立してきたイスラエルとアラブ諸国の関係改善を進めることで、激しく対立するイランへの包囲網を強めたいねらいがあるものとみられます。<br><br>これに対しイラン外務省は12日、声明を発表し、今回の合意を「恥ずべき行為」だとして強く非難するとともに、「イスラエルによって、ペルシャ湾に不安定な状況がもたらされれば、バーレーンや、同じ道を歩む国の責任とみなす」とけん制しました。<br><br>ＵＡＥとバーレーンは、原油輸送の大動脈として知られるペルシャ湾をはさんでイランと向かい合っていて、イランにとっては安全保障上、重要な位置にあります。<br><br>このためイランとしては、激しく対立するイスラエルが、ＵＡＥとバーレーンに影響力を強めることを脅威と受け止めているものとみられ、地域の緊張が高まることも懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バーレーン政府 国民の反発を警戒か</h3><div>バーレーン政府は長年対立してきたイスラエルと国交正常化で合意したことに対し、国民から反発が出ることを警戒しているとみられ、現地の人の話によりますと首都マナマでは12日、警察の車両が頻繁にパトロールしている様子が見られたということです。<br><br>バーレーンでは少数派のイスラム教スンニ派の王族が権力の座についていますが、2011年には多数派のシーア派住民による大規模な反政府デモが起きています。<br><br>このため、政府は今回、イスラエルと国交正常化で合意したことに対しても反発が出ないか神経をとがらせているものとみられ、報道機関による取材も大幅に制限されています。<br><br>治安維持を担当するラシド内相は12日、国営通信を通じて「イスラエルとの国交の樹立は国の主権に基づく行為で、ハマド国王の賢明さを反映した勇敢な国の立場を示している」とするコメントを発表していて、国民に今回の合意が正しい判断だったとアピールするねらいがあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012615541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 04:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港の民主活動家ら12人 中国当局に拘束後消息不明 家族が訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012615431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港の民主活動家ら12人 中国当局に拘束後消息不明 家族が訴え</span><time datetime="2020-09-13T04:02"><span>9月13日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615431_2009122246_2009130402_01_02.jpg" alt="香港の民主活動家ら12人 中国当局に拘束後消息不明 家族が訴え" id="news_image"></div><div></div><div>香港から台湾に密航しようとして中国当局に拘束された香港の民主活動家ら12人の家族が記者会見し、拘置所に移送されたあと20日以上にわたって消息がわかっていないことを明らかにしました。家族は「どのような扱いを受けるのか国際社会に注視してほしい」と訴えています。</div><div>記者会見したのは、香港の民主活動家ら12人の家族です。<br><br>香港メディアによりますと、12人は16歳から33歳の男女で、ほとんどが香港での抗議活動に関連して逮捕や起訴され、保釈中だったということで、先月23日に香港から台湾に船で渡ろうとして、中国が管轄する水域に違法に入った疑いで中国の海警局に拘束されました。<br><br>この中には、先月、民主活動家の周庭氏らとともに香港国家安全維持法に違反したとして逮捕された29歳の男性も含まれているということです。<br><br>家族らは会見で、12人が中国南部の深※センにある拘置所に移送されたあと、20日以上にわたって消息がわかっていないと明らかにしました。<br><br>そのうえで、中国の当局が、家族が選んだ中国の弁護士に対し、接見を拒否し受任しないよう圧力をかけているとして、国際社会に対し「どのような扱いを受けるのか注視してほしい」と訴えました。<br><br>12人について、香港政府は「中国当局と協力して対処する」としているものの、今後どのような法的手続きがとられるのか、詳しいことが明らかになっておらず、市民の間では処遇を心配する声が高まっており、中国に対する反発がさらに強まる可能性があります。<br><br>また、アメリカのポンペイオ国務長官も11日、「深く憂慮する」との声明を出しました。<br><br>※センは、土へんに川</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012615431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 04:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲秋場所 きょう初日 横綱不在の中 注目は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012615551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲秋場所 きょう初日 横綱不在の中 注目は</span><time datetime="2020-09-13T04:02"><span>9月13日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615551_2009130356_2009130402_01_02.jpg" alt="大相撲秋場所 きょう初日 横綱不在の中 注目は" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲秋場所は13日、初日を迎え、2回目の優勝を狙う大関・朝乃山は、小結・遠藤と対戦します。</div><div>大相撲秋場所は、白鵬と鶴竜の両横綱がけがの影響で休場し、26年ぶりに初日から横綱不在の場所となりました。<br><br>こうした中、朝乃山と貴景勝の両大関をはじめ、力をつけてきた若手や復活を狙う大関経験者など、どの力士が主役になるのか注目が集まります。<br><br>自身2回目、大関として初優勝の期待がかかる朝乃山は遠藤との対戦で、過去の対戦成績は4勝6敗と負け越している難敵です。朝乃山が右四つに組めば優位ですが、遠藤は相撲のうまい力士だけに、不用意に上手を取りにいくのではなく、まず立ち合いから強く当たり圧力をかけていくことが重要です。遠藤としては、素早く踏み込んでもろ差しになるなど、相手の懐に入って有利な体勢に持ち込みたいところです。<br><br>もう1人の大関、貴景勝は、大関経験者の照ノ富士との取組が組まれました。照ノ富士は、先場所復活優勝を果たし、「幕尻」から前頭筆頭まで番付を戻しています。貴景勝が持ち味の強烈な突き押しで攻めることができるのか、それとも照ノ富士が四つに組み止めるのか、どちらが得意の形に持ち込めるかが勝負のカギを握りそうです。<br><br>大関昇進への足固めを狙う3人の関脇は、いずれも平幕との対戦で、正代は隆の勝と、御嶽海は北勝富士と、大栄翔は玉鷲と、それぞれ対戦します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012615551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 04:02:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>