<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家</span><time datetime="2020-08-04T15:03"><span>8月4日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549941_2008041427_2008041503_01_02.jpg" alt="熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家" id="news_image"></div><div></div><div>先月4日の豪雨で川が氾濫して浸水し、高齢者施設などが被災した熊本県球磨村の渡地区。水位の上昇速度は1時間で1メートル余りと速く、避難を難しくしていたことが専門家の解析でわかりました。この地区は2つの川の「合流部」にあり、専門家は同様のリスクは全国にあるとして早めの避難が重要だと指摘しています。</div><div>先月4日の豪雨では、熊本県を流れる球磨川が氾濫し、球磨村の渡地区にあった特別養護老人ホームが浸水し、入所者14人が死亡しました。<br><br>当時の状況はどうだったのか。河川氾濫のメカニズムに詳しい東京理科大学の二瓶泰雄教授は、地形や水位計のデータ、河川カメラの映像などをもとに浸水の状況をシミュレーションしました。<br><br>急激に水位が上昇していく様子の一部は現地の住民も撮影していて、今回の解析結果とも整合性がとれるとしています。<br><br>二瓶教授は、渡地区は、球磨川とその支流の合流部で大量の水が集まる場所だったことに加えて、背後が山のため、水の逃げ場がなかったことも浸水が速かった要因だと分析しています。<br><br>そのうえで二瓶教授は、「『合流部』では、毎年のように顕著な被害が出ていて特にリスクが高い。日本の各地に『合流部』は数多くあるので、近くに住んでいる人は早めの避難を心がけてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>浸水の状況シミュレーション</h3><div>二瓶教授は、渡地区の地形、水位計のデータ、河川カメラの映像などをもとに、浸水の状況をシミュレーションしました。</div></div><div><h3>午前6時～ 浸水始まる</h3><div>それによりますと、渡地区では、先月4日の午前6時ごろに浸水が始まります。<br><br>水位の上がった球磨川や、地区を流れる支流からあふれ出すように浸水が始まっていて、老人ホームの周辺では、午前6時から午前7時までの水位の上昇速度は、およそ27センチでした。<br><br>住民が撮影した画像でも、午前5時48分ごろに老人ホームに近い小学校の校庭で茶色く濁った水が広がっている様子が映っていますが、道路や横断歩道は見えています。<br><br>しかし、午前6時55分ごろに高い場所から小学校を撮影した画像では、体育館の1階部分が浸水し、校庭も見えなくなっています。</div></div><div><h3>午前7時～ 浸水拡大</h3><div>二瓶教授の解析では、午前7時ごろになると球磨川の水位がさらに上がり、ＪＲ肥薩線や国道219号線の付近まで、川幅が広がったようになります。<br><br>支流の川の水も、球磨川に流れ込めなくなって、小学校の辺りから直接、地区内に流れ出し、浸水の深さが増していきます。<br><br>住民が午前7時52分ごろに撮影した映像では、球磨川に近い住宅の1階部分まで濁った水につかり、かなりの流れがあったこともわかります。</div></div><div><h3>浸水深が急増</h3><div>その後も大量の水が流れ込み続けて浸水の深さは増し、午前10時の時点では、老人ホームでも3メートル70センチの深さに達したとみられます。<br><br>午前7時から午前10時にかけての浸水による水位の上昇は、1時間に1メートル15センチほどとかなり速いスピードで、避難は困難だったと考えられます。<br><br>住民が午前9時38分ごろに撮影した映像でも、国道219号線が水につかり、球磨川に近い場所は屋根に迫る高さまで浸水が起きている様子が映っています。</div></div><div><h3>支流との合流部で被害相次ぐ</h3><div>球磨川沿いでは、渡地区以外でも、支流との「合流部」で浸水被害が相次ぎました。<br><br>民間測量会社の「パスコ」が、先月4日に撮影した人工衛星の画像を分析したところ、球磨川沿いでは、撮影できた場所だけでも19か所の合流部で、浸水被害が発生していました。</div></div><div><h3>合流部被害 全国各地で</h3><div>過去の災害でも「合流部」での被害が相次いでいます。<br><br>おととしの西日本豪雨で、大規模な浸水被害が出た岡山県倉敷市真備町では、「小田川」と、そこに注ぎ込む支流の「高馬川」、「末政川」の合流部付近で堤防が決壊し、住宅地に大量の水が流れ込みました。<br><br>去年の台風19号の際には、福島県本宮市で、「阿武隈川」と支流の「安達太良川」の合流部付近で大きな被害が出たほか、神奈川県川崎市高津区の「多摩川」と「平瀬川」の合流部付近でも浸水被害が出ています。</div></div><div><h3>専門家「全国至る所に合流部 早めの避難を」</h3><div>球磨川の解析を行った東京理科大学の二瓶泰雄教授は、渡地区で起きた急速な浸水の原因について、川の「合流部」であることと、周囲の「地形」が影響していると指摘しています。</div></div><div><h3>2つの川の「合流部」</h3><div>二瓶教授によりますと、渡地区は、まず、本流の球磨川とそこに注ぎ込む支流の「合流部」にあり、水が集まりやすかったとしています。</div></div><div><h3>山に囲まれた地形</h3><div>それに加え、背後が山に囲まれていて、低いところにたまった水が排出されにくい地形だったことが、急速な浸水を招いたと分析しています。<br><br>二瓶教授は「『合流部』では、ひとたび氾濫が起きると、水の逃げ場が無く急激に水位が上昇する場所が多い。最近は毎年のように顕著な被害が発生していて特に注意が必要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「日本は全国の至る所に川があり、大きな川と小さな支流が合流する場所も数多くある。特に合流部近くに住んでいる人は浸水リスクに十分注意してほしい。氾濫してからの避難は非常に危険なので、早い段階でより離れた安全な場所へ避難する、『水平避難』が大切だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:03:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続</span><time datetime="2020-08-04T16:14"><span>8月4日</span> <span>16時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549421_2008041033_2008041505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は4日午後3時時点の速報値で、都内で新たに309人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人以上となるのは8日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて309人です。<br><br>1日の感染の確認が200人以上となるのは8日連続です。<br><br>309人のうち、20代と30代は合わせて193人でおよそ62％を占めています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は1万4022人になりました。<br><br>一方、4日の時点での重症の患者は、3日より7人増えて22人だということです。<br><br>東京都は会食を通じた新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、3日から今月末まで都内の酒を提供するすべての飲食店と、酒の提供の有無にかかわらずすべてのカラオケ店に対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請しています。<br><br>また、都民には、大人数での長時間の飲み会や宴会、少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「感染拡大防止 引き続き協力を」</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、「きのうまでの重症者は15人だったが、きょうは22人になっている。重症者が増えているのが気になるところだ。一日も早く回復されることを願っている」と述べました。<br><br>また、小池知事は、酒を提供する飲食店などに対し営業時間の短縮を要請しているとしたうえで、「感染拡大防止を実践している証しとしてステッカーの掲示をお願いしているが、どんどん広がりつつある。大変重要な夏になると思っているので、引き続き協力をよろしくお願いしたい」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:14:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ 来年度から3か年の経営計画案まとまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012550761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ 来年度から3か年の経営計画案まとまる</span><time datetime="2020-08-04T18:56"><span>8月4日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012550761_2008041843_2008041856_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ 来年度から3か年の経営計画案まとまる" id="news_image"></div><div>ＮＨＫは、来年度から3か年の経営計画案をまとめました。「新しい『ＮＨＫらしさの追求』」を掲げ、コスト構造の改革を徹底して「スリムで強靱なＮＨＫ」となり、多様で質の高い充実したコンテンツを合理的なコストで提供して、受信料の価値の最大化を図るとしています。</div><div>ＮＨＫは、4日行われた経営委員会で、来年度・令和3年度から3か年の経営計画案をまとめました。<br><br>この案では、世帯数の減少や視聴環境の変化などを踏まえ、これからの時代に対応した「新しい『ＮＨＫらしさの追求』」を基本的な考え方に掲げています。<br><br>「視聴者・国民の安全・安心を支える」など、5つの分野に重点的に投資を行うとともに、業務の見直しなどのコスト構造の改革を徹底して大幅な支出削減を行い、事業支出を令和4年度までに6000億円台の規模に抑えて、「スリムで強靱なＮＨＫ」にするとしています。<br><br>衛星波・ＢＳは、整理・削減を段階的に実施します。<br><br>ＢＳ1・ＢＳプレミアム・ＢＳ4Ｋの3波は2波に整理し、具体的な実施時期は来年1月に明らかにするとしています。<br><br>そのうえで、将来的には、1波化に向けて検討を進めるとしています。<br><br>音声波・ラジオは、さらなるインターネットの活用を前提に、ＡＭ・ＦＭの2波への整理・削減に向けた検討を進めるとしています。<br><br>そして、多様で質の高い「ＮＨＫらしい」充実したコンテンツを、より最適な媒体を通じて合理的なコストで提供し、受信料の価値の最大化を図るとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012550761_2008041827_2008041856_01_03.jpg" alt=""><div>前田会長は、記者会見で、「改革をさらにスピードアップし、ＮＨＫを本気で変えるという覚悟を示している。世帯数の減少などによる受信料収入の減収局面や、多様な動画配信サービスの登場による視聴・利用環境の変化、技術革新の加速など、ＮＨＫを取り巻く環境は激しい変化を続けている。こうした変化を踏まえて、次の3か年でＮＨＫが行うべきことは、新しい『ＮＨＫらしさの追求』だと考えた。コスト構造改革を徹底して、職員一人ひとりの創造性を最大限に生かせる『スリムで強靱なＮＨＫ』に生まれ変わらせたい」と述べました。<br><br>ＮＨＫは、この案に対する意見募集を5日から来月3日まで実施し、寄せられた意見なども踏まえて、来年1月までに3か年の経営計画を取りまとめることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012550761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 18:56:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 入院患者 約1か月で5倍以上に ベッド使用率も上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012550321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 入院患者 約1か月で5倍以上に ベッド使用率も上昇</span><time datetime="2020-08-04T19:06"><span>8月4日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012550321_2008041957_2008041957_01_02.jpg" alt="新型コロナ 入院患者 約1か月で5倍以上に ベッド使用率も上昇" id="news_image"></div><div></div><div>先月29日の時点で新型コロナウイルスに感染して入院していた患者は全国で4034人にのぼり、およそ1か月間で5倍以上に増加したことが、厚生労働省のまとめで分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>入院患者</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012550321_2008041654_2008041732_01_02.jpg" alt=""><div>厚生労働省は、先月29日の時点での全国の入院患者の数などを取りまとめました。<br><br>それによりますと、全国の入院患者は合わせて4034人で、先月1日の時点を3338人上回りました。<br><br>このうち<br>▽東京都の入院患者は1250人で、先月1日時点のおよそ4.2倍に増加しています。<br>また、<br>▽大阪府は534人で、先月1日時点の20.5倍に、<br>▽埼玉県は243人で、先月1日時点の3倍に、<br>▽愛知県は195人で、先月1日時点の65倍に、<br>▽福岡県は183人で、先月1日時点の11.4倍に、<br>▽兵庫県は148人で、先月1日時点の24.7倍に、<br>▽神奈川県は145人で、先月1日時点の2.8倍に、<br>それぞれ増加しました。</div></div><div><h3>ベッド使用率</h3><div>これに伴い、確保されているベッド数に対する入院患者の割合も上昇しています。<br><br>▽東京都はおよそ37.9％で、先月1日より28.9ポイント上昇しました。<br>▽大阪府は42.5％で、先月1日より40.5ポイント上昇、<br>▽埼玉県が40.4％で、先月1日より26.9ポイント上昇、<br>▽愛知県が39％で、先月1日より38.4ポイント上昇、<br>▽福岡県が37.3％で、先月1日より36.9ポイント上昇、<br>▽兵庫県が22.7％で、先月1日より21.6ポイント上昇、<br>▽神奈川県が7.3％で、先月1日より4.8ポイント上昇しました。</div></div><div><div>加藤厚生労働大臣は、4日の閣議後の会見で、「国全体として見ればベッド数はひっ迫した状況にはない」と述べたうえで、「医療現場からはベッドを確保していても、いざ受け入れとなれば、多くの人が対応しなくてはならず、負担が増えているという声も出ている」として状況を注視する考えを示しました。</div></div><div><h3>感染症学会理事長「市中でウイルス広がりつつあること示す」</h3><div>日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は、検査で陽性となる人の割合が上昇していることについて「濃厚接触者の検査を徹底し、無症状の人も含めて多くの感染者を見つけられている点もあると思うが、全体的な状況を見ると、地方も含めて市中にウイルスが広がりつつあることを示していると思う」と指摘しています。<br><br>また、入院患者が増加していることについては、「特に東京ではベッドがどんどん埋まってきて厳しい状況になっている。また、地方ではベッド数が少なく、簡単には増やせないというところもある。重症者は少ないものの、急激に患者が増えれば、それだけ医療機関に大きな負荷がかかってしまうので、注意が必要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012550321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 19:06:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」めぐる問題 日本製鉄が差し押さえに「即時抗告」へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012550531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」めぐる問題 日本製鉄が差し押さえに「即時抗告」へ</span><time datetime="2020-08-04T19:14"><span>8月4日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012550531_2008041918_2008041918_01_02.jpg" alt="「徴用」めぐる問題 日本製鉄が差し押さえに「即時抗告」へ" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産売却に向けた手続きに入る見通しとなったことについて、日本製鉄は今後の手続きを差し止めるための「即時抗告」を行う方針を明らかにしました。</div><div>「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所は、原告側の申し立てを受けて、被告である日本製鉄の資産の差し押さえを命じた書類が4日、届いたものとみなし、今後、資産を売却し「現金化」に向けた手続きに入る見通しです。<br><br>これについて日本製鉄の宮本勝弘副社長は4日、電話による決算会見で「徴用をめぐる問題は、国家間の正式な合意である日韓請求権協定により、『完全かつ最終的に解決された』ものと理解している」と述べました。<br><br>そのうえで「差し押さえ命令に対しては、即時抗告を行う予定だ」と述べ、手続きを差し止めるための即時抗告を行う方針を明らかにしました。<br><br>差し押さえの対象となるのは、日本製鉄が持つ韓国の鉄鋼メーカーとの合弁会社の株式ですが、日本製鉄によりますと、今月11日までに即時抗告をしない場合は、差し押さえが確定する見通しで、会社側はすみやかに手続きを進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国外務省 日本政府に対応求める</h3><div>「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産売却に向けた手続きに入る見通しとなったことについて、韓国外務省の報道官は４日午後の定例会見で「司法手続きの一部であり、行政府が言及する事案ではない」としたうえで、「韓国政府は外交を通じた問題解決に向けて努力を続けていく。日本政府がより積極的に誠意を持って応じることを期待する」と述べ、日本政府に対応を求めました。<br><br>一方、記者団が「現金化が行われた場合の日本政府の対抗措置が報道されているが、韓国政府はどう対応するのか」と質問すると、報道官は「関連事項を鋭意注視し、対応を検討している」と述べました。</div></div><div><h3>日本の専門家「両国の基本的枠組み否定に直結」</h3><div>韓国政治に詳しい静岡県立大学の奥薗秀樹教授は、「日本企業の資産が現金化されれば、日韓関係を破綻に追いやる」と指摘しました。<br><br>その理由として奥薗教授は「現金化されると、日韓請求権協定に基づいた両国の基本的な枠組みが否定されることに直結する。『慰安婦問題』など特定の問題の認識の違いに基づく摩擦とは次元が違う」と述べ、日韓関係に与える影響は極めて大きいと分析しました。<br><br>また、韓国政府の対応について、奥薗教授は「破綻に向けて動き出した歯車を止めなければならないという切実さや深刻さが感じられない」と述べ、その背景については、「司法が判断を下した以上、政府は何もできないという硬直した考え方に陥ってしまっている」と指摘しました。<br><br>そして、問題解決に向けた両国政府の交渉については「この問題の特効薬はない。現金化の手続きにあと数か月かかると言われる中、解決の糸口を何とかつかむ努力をして、双方が誠実に交渉に臨まないと、本当に破綻しかねない」と述べ、危機感を示しました。<br><br>さらに、今後の日韓関係については、韓国では今月15日、日本の植民地支配の解放から75年を迎えるほか、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡをめぐる対立が続いていることを指摘し「国民感情を刺激する言動が繰り返されれば、相手への強硬な意見が出され、政府が今後の交渉で動ける幅が狭まってしまう。両政府は、無用に国民感情を刺激する言動を避けてほしい」と述べ、慎重に対応すべきだと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012550531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 19:14:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最多の89人感染「市中感染広がっている可能性」神奈川県知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012550981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最多の89人感染「市中感染広がっている可能性」神奈川県知事</span><time datetime="2020-08-04T20:01"><span>8月4日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012550981_2008041959_2008042001_01_02.jpg" alt="最多の89人感染「市中感染広がっている可能性」神奈川県知事" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内で4日、1日に発表された人数としてはこれまでで最も多い89人の感染が明らかになったことを受けて、神奈川県の黒岩知事は「神奈川は東京と一体なので数が増えていくかもしれないと覚悟はしていたが、それが現実化しているという気持ちだ。市中感染が広がっている可能性があり、緊張感をもって見つめている。事業者には感染防止対策をしっかり行ってもらいたいし、利用者には対策をしていないところには行かないということを改めて徹底してほしい」と呼びかけました。</div><div>そのうえで「一方で医療機関の病床数には余裕があり、ひっ迫には程遠い状態だ。現時点で休業要請する事態に至っているとも考えていない。もうしばらく注視していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012550981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:01:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】4日は1228人の感染者発表（午後8時） 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012551031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】4日は1228人の感染者発表（午後8時） 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-04T20:27"><span>8月4日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012551031_2008042023_2008042027_01_02.jpg" alt="【国内感染】4日は1228人の感染者発表（午後8時） 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>4日はこれまでに全国で1228人の感染者の発表がありました。<br><br>また、埼玉県と鹿児島県で合わせて3人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め4万1446人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて4万2158人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が1021人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1034人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。（ ）内は4日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は1万4022人（309）<br>▽大阪府は4720人（193）<br>▽神奈川県は2750人（89）<br>▽埼玉県は2556人（49）<br>▽愛知県は2391人（120）<br>▽福岡県は2358人（89）<br>▽千葉県は1860人（47）<br>▽北海道は1489人（11）<br>▽兵庫県は1371人（32）<br>▽京都府は876人（21）<br>▽沖縄県は637人（83）<br>▽岐阜県は379人（17）<br>▽広島県は376人（10）<br>▽茨城県は332人（7）<br>▽静岡県は324人（15）<br>▽石川県は324人（1）<br>▽奈良県は277人（5）<br>▽熊本県は274人（31）<br>▽鹿児島県は262人（6）<br>▽富山県は254人（6）<br>▽宮崎県は207人（12）<br>▽滋賀県は207人（5）<br>▽栃木県は207人（5）<br>▽群馬県は197人（3）<br>▽宮城県は176人（2）<br>▽和歌山県は170人（1）<br>▽三重県は155人（11）<br>▽福井県は145人（3）<br>▽長崎県は135人（18）<br>▽長野県は122人（3）<br>▽新潟県は119人（1）<br>▽佐賀県は111人（7）<br>▽山梨県は108人（1）<br>▽愛媛県は100人（1）<br>▽岡山県は94人（3）<br>▽福島県は89人<br>▽高知県は82人<br>▽山形県は76人<br>▽大分県は73人（3）<br>▽山口県は59人（1）<br>▽香川県は46人<br>▽青森県は32人<br>▽徳島県は31人（1）<br>▽島根県は29人<br>▽秋田県は18人<br>▽鳥取県は18人<br>▽岩手県は4人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で629人（6）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、4日時点で88人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは国内で感染した人が2万7197人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万7856人となっています。<br><br>また、3日は速報値で7559件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012551031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:27:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>