<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</span><time datetime="2020-03-06T17:26"><span>3月6日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061133_2003061136_01_02.jpg" alt="中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は６日の閣議で感染者の多い中国と韓国からの日本人を含めた入国者に対し、２週間の指定場所での待機と国内で公共交通機関を使用しないよう要請することを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060612_2003060616_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け政府は６日の閣議で、水際対策の抜本的な強化に向けて新たな措置をとることを決めました。<br><br>それによりますと、日本人を含め感染者の多い中国と韓国から航空機や船舶で訪れた入国者で、「隔離」や「停留」の対象とならない人は２週間、検疫所の所長が指定する場所での待機と国内において公共交通機関を使用しないよう要請するとしています。<br><br>香港やマカオを含むとしていてこれらの措置は来週９日から今月末まで実施するということです。<br><br>加藤厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「機動的な水際対策を引き続き、ちゅうちょすることなく、断行することが不可欠で、中国と韓国は患者が増加していることを踏まえての措置だ」と述べました。<br><br>そのうえで待機場所について「基本的に、国内の方はそれぞれご自宅があれば、ご自宅で、海外からの方は当面、滞在するホテルが対象になる」と述べました。<br><br>また、今回の措置は強制力は伴わないとし「あくまで要請だ。そういうことを徹底したうえで、理解をいただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>観光業などへの影響懸念</h3><div>今回の措置によって、中国と韓国からの旅行者がさらに減少することが予想され、観光業などへの影響が懸念されます。<br><br>日本政府観光局によりますと、去年１年間に日本を訪れた外国人旅行者の数は推計で過去最高の3188万人余りで、このうち、中国からの旅行者は959万人余りと全体の３割にのぼります。<br><br>韓国からの旅行者は日韓関係の悪化の影響で去年の夏以降、大幅な落ち込みが続いてきたものの、年間の旅行者数はおよそ558万人で、中国に次ぐ２番目の多さです。<br><br>両国だけで、旅行者は1500万人余りと全体の47％を占めたほか、日本国内で消費した金額は合わせて２兆1900億円にのぼると推計されていて、日本への旅行者の増加やインバウンド消費の増加をけん引してきた形です。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染が世界各国で拡大する前の、ことし１月に日本を訪れた中国人旅行者は92万4800人、韓国人旅行者は31万6800人とそれぞれ推計され、全体の46％を占めていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ことし１月末に中国の旅行会社が団体旅行を中止したことなどから、日本を訪れる中国人旅行者はすでに大幅に減少しています。<br><br>今回の措置で、中国と韓国からの旅行者はさらに落ち込むことが予想され、すでに旅行者の減少に苦しんでいる観光業界へのさらなる影響が懸念されます。</div></div><div><h3>官房長官 「総合的に判断 適切なタイミング」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請するなど、新たな水際対策を決めたことについて「感染拡大の状況が時々刻々と変化し、確定的な予見が困難である中、諸外国の状況や措置の影響など、さまざまな情報や知見に基づいて検討したうえで、総合的に判断した結果だ」と述べました。<br><br>そのうえで対策を決定した時期について「適切なタイミングだと思っている。諸外国での感染が拡大する中で、今が正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き躊躇（ちゅうちょ）なく断行していくことが大事だ」と述べました。<br><br>一方で、記者団が「きのうの対策本部で安倍総理大臣が発表したあと、政府側から詳しい説明がないのはなぜか」と質問したのに対し「それぞれの関係省庁から説明するようにさせていただく。引き続き国民に対し、丁寧に説明し理解を得るべく最大限努めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>待機場所や移動手段などは検討中</h3><div>政府が中国と韓国からの入国者について日本人も含め２週間の待機などを要請することを決め、厚生労働省は待機場所や移動手段などについて検討しています。<br><br>２週間の待機要請は今月９日から今月末までとされていますが、厚生労働省によりますと今回の要請は法律にもとづく強制的な措置ではないとしています。<br><br>入国後の待機場所は日本人の場合自宅となる見通しですが、自宅の無い外国人などの場合はどこに滞在してもらうか検討中だとしています。<br><br>また、空港から待機場所への移動手段については公共交通機関以外の自家用車やレンタカーなどを使ってもらう方向で検討を進めています。<br><br>一方、待機期間中に体調確認を行うかどうかや、万が一、症状が出た場合にどのように対応するのかなどについても現時点では決まっていないとしています。<br><br>厚生労働省は今回の要請が始まる今月９日までに具体的な内容を決めたいとしています。</div></div><div><h3>官房長官「今がまさに正念場」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、中国と韓国からの入国者に２週間の待機を要請することについて「両国からの入国者の総数を抑制し、水際対策の強化が図られる。諸外国でも感染が拡大するなかで、今がまさに正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き、ちゅうちょなく実行に移していきたい」と述べたうえで、専門家会議から得られた知見も含めて検討した結果だと説明しました。<br><br>菅官房長官は、今月３日に日本に入国した人の数について、中国が800人、韓国が1700人だったとしたうえで、今回の措置への韓国側の抗議について「各種状況を総合的に勘案し、国内での感染拡大を防止するための措置だ。韓国は今月５日時点で、感染者が5000名以上だと発表している。韓国には、わが国の考えを丁重に説明しつつ、引き続き感染症拡大の防止に向けて、韓国政府とも緊密に連携していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>横浜中華街「水際作戦としては遅いが影響が心配」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061735_2003061748_01_04.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めたことについて、横浜中華街では影響を心配する声が聞かれました。<br><br>近所に住む60代の女性は「水際作戦としてはタイミングが遅いと思いますが、中国で仕事をしている知り合いからはすでに行き来しにくい状態になっていると聞いたので、今回の要請も影響が心配です」と話していました。<br><br>そのうえで「先日も中華街のお店に行きましたが、最近はお客さんが入らなくて大変だと言っていたので、日本人のお客さんが来てくれたらと思います」と話していました。</div></div><div><h3>旅行会社は早期の帰国を呼びかけ</h3><div>韓国へのツアーを行っている旅行会社は、旅行客に早期の帰国を呼びかけています。<br><br>このうち、日本旅行はすでに韓国に渡航している旅行客に対し、指定場所での待機が始まる今月９日までに日本に帰国するよう電話やメールで呼びかけています。<br><br>日本旅行は「水際対策が強化されれば帰国が難しくなり、負担をかけることから呼びかけを行っている」と話しています。<br><br>また外務省が、韓国に対する「感染症危険情報」をすでに「レベル３」を出している南部のテグとその周辺を除く韓国全土で不要不急の渡航をやめるよう呼びかける「レベル２」に引き上げたことから、韓国へのツアーについて、今月末の出発分まで、すべて中止することも決定したということです。<br><br>このほか、ＪＴＢとエイチ・アイ・エス、近畿日本ツーリストでも今月末の出発分まで、すべて中止することを決定したほか、クラブツーリズムは来月20日出発分までの中止を決めました。各社とも旅行代金は全額返金するということです。</div></div><div><h3>専門家「どこまで効果が上がるか科学的にはわからない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060124_2003060430_01_02.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に、２週間の待機を要請することについて、感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「感染者の密度が高い地域から人を入れない方がよいというのは感染拡大対策の基本で、やらないよりはやった方がよいが、どこまで効果が上がるかは科学的にはわからない。こうした対策をとるにしても、新型コロナウイルスが日本国内に侵入するリスクがあることが本格的に懸念され始めたころに行っておくべきことだったと思う」と話しています。<br><br>また、感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「中国では湖北省以外は、新たな感染者が少なくなってきており、いま、入国者に待機を要請したところで効果が出るかどうかは疑問だ。韓国はこれからも感染者が多く出る可能性はあり、一定の効果はあるかもしれないが、日本国内でも感染が広がっている状況で、どこまで効果が上がるかは不明だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:26:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業 資金繰り支援 麻生氏「貸し出し条件の変更に柔軟に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中小企業 資金繰り支援 麻生氏「貸し出し条件の変更に柔軟に」</span><time datetime="2020-03-06T19:03"><span>3月6日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317921_2003061903_2003061905_01_02.jpg" alt="中小企業 資金繰り支援 麻生氏「貸し出し条件の変更に柔軟に」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響でこれから年度末にかけて中小企業などの資金繰りが厳しくなることも予想されることを受け、麻生副総理兼金融担当大臣は「事業者から資金繰りの不安の声が多く寄せられている。資金繰りに重大な支障が生じることのないようしてもらいたい」と述べ、金融機関に適切に対応するよう要請しました。<br><br>そのうえで麻生副総理は、民間の金融機関に対して状況に応じて金利を下げたり、返済期間を変更したりするなど貸し出し条件の変更に柔軟に応じるよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:03:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「深くおわび」歌手の槇原敬之被告が保釈</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「深くおわび」歌手の槇原敬之被告が保釈</span><time datetime="2020-03-06T19:15"><span>3月6日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317941_2003061912_2003061915_01_03.jpg" alt="「深くおわび」歌手の槇原敬之被告が保釈" id="news_image"></div><div>覚醒剤を所持していたなどとして起訴された歌手の槇原敬之被告が勾留されていた警察署から保釈されました。保釈に際して「多大なるご迷惑ご心配をおかけし深くおわび申し上げます」と述べました。</div><div>保釈された歌手の槇原敬之被告（50）は、６日午後７時、勾留されていた東京湾岸警察署から22日ぶりに釈放されました。<br><br>スーツ姿でネクタイを締め、正面玄関から出てきて「このたびは関係者の皆様、そしてファンの皆様に多大なるご迷惑そしてご心配をおかけしましたことをここに深くおわび申し上げます。本当に申し訳ございませんでした」と述べました。<br><br>そのうえでおよそ10秒間深々と頭を下げ、迎えの車に乗り込みました。<br><br>警察署にはおよそ100人の報道関係者のほか、多くのファンも集まり、「がんばれ」という声も上がっていました。<br><br>槇原被告は、おととし東京・港区のマンションで覚醒剤と危険ドラッグを所持したほか、２月にも東京・渋谷区の現在の自宅で危険ドラッグを所持したとして４日、起訴されました。<br><br>弁護士からの請求を受けて東京地方裁判所が保釈を認める決定をしていて、保釈金500万円を納付したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:15:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 37度５分以上の発熱２日連続で原則休場に 感染拡大受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 37度５分以上の発熱２日連続で原則休場に 感染拡大受け</span><time datetime="2020-03-06T19:18"><span>3月6日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317951_2003061917_2003061918_01_02.jpg" alt="大相撲 37度５分以上の発熱２日連続で原則休場に 感染拡大受け" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、日本相撲協会は健康管理のために行われている力士の体温測定で37度５分以上の発熱が２日続いた場合は、原則として休場とすることを決めました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、日本相撲協会は８日から大阪 浪速区の大阪府立体育会館で始まる春場所について、観客を入れずに開催することを決めています。<br><br>相撲協会では、これまで健康管理のために力士の体温測定をしたうえで、37度５分以上の発熱が１回でもあった場合、休場とする方針を示していました。<br><br>しかし、この基準では、場所の運営が厳しくなることが予想され、改めて感染予防の専門家に相談した結果、毎日朝と夜に体温測定をしたうえで、37度５分以上の発熱が２日続いた場合、原則として休場とすることを決めました。<br><br>ただし、病院などで診察などを受け新型コロナウイルスの感染の疑いがないと医師が診断した場合、相撲協会に診断書を提出すれば出場を認めるということです。<br><br>また力士の所属する部屋の宿舎から会場までの移動手段については、不特定多数の人たちとの接触をなるべく避けるため電車やバスの公共交通機関を使わず原則として、各部屋の車か、タクシーを利用することを決めました。<br><br>タクシー代金については、すべて相撲協会が負担するということです。<br><br>日本相撲協会の広報部長を務める芝田山親方は「状況は常に変わり、混乱はするが、一つ一つ対応していく」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:18:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>円相場 １ドル104円台ににまで値上がり 半年ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012318031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>円相場 １ドル104円台ににまで値上がり 半年ぶり</span><time datetime="2020-03-06T19:33"><span>3月6日</span> <span>19時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012318031_2003061933_2003061933_01_02.jpg" alt="円相場 １ドル104円台ににまで値上がり 半年ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>６日のロンドン外国為替市場は円を買う動きが加速して円相場は一時、半年ぶりの円高水準となる１ドル＝104円台にまで値上がりしました。</div><div>ロンドン外国為替市場では新型コロナウイルスの感染拡大を背景にリスクを避けようとドルを売って円を買う動きが加速しました。<br><br><br>先月下旬に１ドル＝112円台だった円相場はおよそ２週間で７円余り円高が進んだことになります。<br><br>市場関係者は「新型コロナウイルスの感染拡大でアメリカをはじめ世界経済に下押しの圧力がかかることへの懸念からドルを売る動きが強まっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012318031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:33:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀 ＥＴＦ1000億余買い入れ 市場動揺抑えるねらい</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀 ＥＴＦ1000億余買い入れ 市場動揺抑えるねらい</span><time datetime="2020-03-06T19:35"><span>3月6日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317981_2003061928_2003061935_01_02.jpg" alt="日銀 ＥＴＦ1000億余買い入れ 市場動揺抑えるねらい" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大による金融市場の動揺を抑えるため、日銀は６日、今月２日に続いて数多くの株式をまとめてつくるＥＴＦ＝上場投資信託を1000億円余り買い入れたと発表しました。</div><div>日銀は今月２日黒田総裁の談話を発表し、金融市場の不安定な動きを抑えるため、市場に潤沢な資金を供給することを打ち出しました。<br><br>この談話に基づいて、日銀は６日、市場からＥＴＦ＝上場投資信託を1000億円余り買い入れたと発表しました。買い入れ額は今月２日に続いて過去最大規模になります。<br><br>市場関係者は「日銀による買い入れは一定の効果があったとみているが、日経平均株価の終値はことしの最安値まで下がった。投資家の先行きへの懸念は根強い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:35:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス検査に公的保険適用 保健所を通さず検査可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス検査に公的保険適用 保健所を通さず検査可能に</span><time datetime="2020-03-06T19:43"><span>3月6日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316931_2003061937_2003061943_01_03.jpg" alt="新型ウイルス検査に公的保険適用 保健所を通さず検査可能に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの検査に６日から公的保険が適用され、加藤厚生労働大臣は、保健所を通さずに検査を受けられるようになるとして検査体制が拡充されることに期待を示しました。</div><div>新型コロナウイルスの検査をめぐっては、医師が必要と判断したにもかかわらず、保健所に断られるなどして検査が受けられないケースが出ていて、厚生労働省は、幅広く検査が受けられるよう６日から公的保険の適用対象としました。<br><br>窓口負担分は、全額公費で補助されるため自己負担は発生しません。<br><br>これについて加藤厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「保健所との調整プロセスが不要となり、ボトルネックが解消される。また民間では事業の見通しが立つので、検査能力を拡充するところが出てくることを期待したい。われわれも、さまざまな形で支援していきたい」と述べました。<br><br>厚生労働省によりますと、保険適用後も当面の間は院内感染を防止する観点などから、検査を実施するのは「帰国者・接触者外来」など、体制が整った医療機関に限られるということです。<br><br>また、都道府県ごとに医療関係者などで構成する調整機関を設置し、民間も含めて効率的に検査を実施できる体制を整備することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>保健所を通さずに検査可能に</h3><div>検査はこれまで最終的に保健所の判断で実施されていましたが、今回の保険適用によって医師が必要と判断した場合は保健所を通さずに検査が可能になりました。<br><br>そのねらいについて厚生労働省は、医師が感染を疑った人の検査を確実に実施するためとしています。<br><br>ただし、院内感染を防止する観点などから当面の間、検査を実施できるのは全国におよそ860か所ある「帰国者・接触者外来」か同様の機能を持つ医療機関などに限られます。<br><br>それ以外の医療機関では感染が疑われる患者が来た場合、原則、「帰国者・接触者相談センター」へ連絡することになっていますが、直接専門外来に患者を紹介しても差し支えないとしています。<br><br>厚生労働省は発熱が４日以上続くなど感染が疑われる人に対しこれまで通り「帰国者・接触者相談センター」に相談してほしいと呼びかけています。<br><br>また全国の都道府県などに医療関係者などで作る調整会議が設けられ、検査機関の空き状況を確認するなどして効率的に検査を進めるための調整を行います。</div></div><div><h3>検査の単価は最大１万8000円 自己負担なし</h3><div>検査の単価は最大１万8000円となり、窓口負担分も公費で補助されるため自己負担は発生しません。<br><br>一方で、感染した人の濃厚接触者などについて保健所の判断で行う「行政検査」も引き続き実施されます。<br><br>厚生労働省によりますと、全国で実施可能な検査件数は５日の時点で１日あたりおよそ4200件となっていますが、実際に実施された件数は先月18日以降、多い日でも１日およそ1600件にとどまっているということです。<br><br>厚生労働省は今回の保険適用で民間の検査機関の積極的な参入を促すほか、地域間で検査を協力しあう調整も進めることで検査数は一定程度増える見込みだとしています。</div></div><div><h3>地域のクリニックは</h3><div>一方、地域の診療所の医師が感染を疑った場合も検査につなげられるかどうかは引き続き大きな課題となります。<br><br>厚生労働省は、かぜの症状や37度５分以上の発熱が４日以上続く場合などは相談センターに電話するよう呼びかけていますが、センターに相談する前に身近な診療所を受診する人も少なくありません。<br><br>しかし、診療所の医師が検査が必要だと連絡しても保健所が断るケースが相次でいると指摘されています。<br><br>こうした状況に対し厚生労働省は、診療所の医師が検査が必要だとした場合、専門の外来につないでできるだけ検査を実施すべきだとしています。<br><br>今後さらに感染が拡大すれば、多くの患者が地域の診療所を訪れることも想定され、院内の感染防止対策も課題となります。<br><br>また、国は検査体制を拡大するため従来よりも検査時間を大幅に短縮できる簡易検査キットの導入などを急いでいます。</div></div><div><h3>診療所「確実に検査を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316931_2003061941_2003061943_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、地域の診療所で医師が感染を疑った人も確実に検査に結びつけてほしいという声が上がっています。<br><br>東京 国立市にある診療所では、帰国者・接触者外来などではないため保険適用になっても検査を行うことはできません。<br><br>このため、診療所の医師が感染を疑った患者も確実に検査につながる仕組みが必要ではないかと考えています。<br><br>「新田クリニック」の新田國夫院長は「診察や検査を尽くした上で疑わしいと考えた場合、信頼して検査をしてほしい」と話しています。<br><br>また診療所を訪れた70代の男性は「もし症状が出たら不安を抱え続けることになるので疑いのある場合は検査してもらいたい」と話していました。<br><br>一方、診療所では院内の感染予防対策が今後、さらに重要になると考えています。<br><br>現在、感染が疑われる患者は相談センターを通じて「帰国者・接触者外来」を受診する仕組みとなっていますが、この診療所には発熱の症状が続く人がやってくるといいます。<br><br>また、新型コロナウイルスの検査が出来ないことを知らずに検査を受けたいとやってくる患者も増えると予想しています。<br><br>そこで診療所では感染対策を強化し、受付で体温を測定する際に患者と職員の接触を避けるため患者の額にあてるだけで検温ができる体温計を新たに購入しました。<br><br>37度５分以上の発熱があった場合はほかの患者との接触を避けるため、一般の診察室ではなく専用の診察室を設けて対応しています。<br><br>また、会計の際に感染の可能性が否定できない患者から受け取ったお金も消毒するなどできる限りの対策を取っているということです。<br><br>ただ、感染症の専門医ではなく、新型のウイルスについての情報が限られる中で院内感染のリスクに十分対応できているか不安を感じていると言います。<br><br>新田院長は「念のため防護服も注文しているが、手に入らない状況が続いている。国は規模の小さな診療所に感染が疑われる患者が来た場合どう対応すべきなのか具体的に示してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「患者は事前に電話で相談をして受診を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316931_2003061942_2003061943_01_05.jpg" alt=""><div>感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「誰もが検査を受けたいと思う気持ちは分かるが、すぐに検査体制を２倍・３倍に増やせないのでまずは医師の判断をもとに、必要な患者の検査を実施し感染の拡大を封じ込めることが重要だ」としています。<br><br>そのうえで今後の検査のあり方について「医師が感染の疑いを持っても検査に結びつくケースがまだまだ少なく、検査体制をより充実させていかなければならない」と指摘しています。<br><br>また院内の感染対策に苦慮している地域の診療所については「現在、地域の医療機関に感染が疑われる患者が来た時の対応マニュアルを国の研究班が作っている。これを早く示すとともに患者側にも事前に電話で相談をしてから受診することをお願いしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:43:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>