<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</span><time datetime="2017-04-26T12:40"><span>4月26日</span> <span>12時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今村復興大臣が東日本大震災の復興に関連して「東北のほうでよかった」と発言したことに関連して、ネット上では「東北でよかった」というハッシュタグをつけて東北出身であることを誇りに感じたり、東北の魅力を伝えようとする投稿が相次ぎ、話題になっています。</div><div>今村復興大臣の発言を受けてツイッター上では、２５日、発言を批判する投稿が目立ちましたが、２６日にかけて、「東北に生まれてよかった」など東北の出身であることを誇りにしたり、東北の魅力を発信したりする投稿が相次いで寄せられています。<br><br>投稿では、「お米もお酒もお水も空気も美味しい！周りの人が優しい。東北に生まれて、本当に良かった！」とか、「産まれてずっと宮城県民。震災で友達は死んだしじいちゃんはまだ行方不明でまだまだ辛いことはあるけど東北に生まれてよかった」などと、今も東北に住む人や東北出身と見られる人たちの書き込み、それに美しい東北の風景の写真の投稿が多く見られました。<br><br>また、「このタグ見た時ドキッとしたけど、素敵なツイートがたくさん。東北に行ったことはないけど、行ってみたいなと思いました。発想の転換って大事だ」、「失言の方かと思ってタグ見たら、素敵なところがいっぱいの東北で溢れてた。東北のみんな素晴らしい。ぜひ行ってみたい」、「復興相の失言を逆手に取った＃東北でよかったハッシュタグますます盛りあがってる。東北のいいところ、美しい風景をどんどん挙げてる。日本人もまだまだ捨てたもんじゃない」といった被災地を含めた日本全体を応援するような投稿も多く寄せられています。<br><br>こうした投稿について津波で大きな被害を受けた宮城県南三陸町の佐藤仁町長は「大臣の発言は残念だったが、震災から６年がすぎ、震災の風化が進む中で、被災地を思い出し、応援するメッセージが広がることは本当にありがたく心強い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:40:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開</span><time datetime="2017-04-26T15:10"><span>4月26日</span> <span>15時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961891_1704261514_1704261514_01_03.jpg" alt="米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開" id="news_image"></div><div>アメリカ軍と韓国軍は、北朝鮮のミサイル基地に対する空爆や砲撃を想定した訓練を公開し、米韓の合同軍事演習に反発している北朝鮮をけん制しました。</div><div>この訓練は、アメリカ軍と韓国軍の定例の合同軍事演習の一環として、南北の軍事境界線に近いポチョン（抱川）にある射撃場で２６日まで行っていたものです。<br><br>先週、報道関係者に公開されたのに続き、２６日は一般にも公開され、Ｆ１６戦闘機やヘリコプターなどおよそ５０機、戦車や装甲車などおよそ９０両、それに、兵士２０００人余りが参加しました。<br><br>韓国軍によりますと、訓練は北朝鮮軍のミサイル基地への攻撃を想定して行われ、はじめに、戦闘機による空爆や自走砲による砲撃が行われ、爆弾や砲弾が標的に着弾するたびに、大きな火柱が上がるとともに、ごう音が響いていました。また、ミサイル基地を制圧する訓練も行われ、戦車部隊が攻撃を加えながら突入したあとで、輸送ヘリコプターから韓国軍の特殊部隊が降下し、各部隊が連携を確認していました。<br><br>韓国陸軍のチョン・スンホ（鄭承虎）中佐は「これからも韓国軍は、強力な米韓同盟の下、韓国の安全保障を強固に守っていく」と述べ、北朝鮮をけん制しました。北朝鮮は、今月末まで行われる米韓の合同軍事演習に反発していて、米韓両軍は、さらなる挑発のおそれもあるとして警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:10:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>二階幹事長  政府与党で緊張感を 今村氏めぐる報道に不満示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>二階幹事長  政府与党で緊張感を 今村氏めぐる報道に不満示す</span><time datetime="2017-04-26T17:30"><span>4月26日</span> <span>17時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962041_1704261711_1704261730_01_03.jpg" alt="二階幹事長  政府与党で緊張感を 今村氏めぐる報道に不満示す" id="news_image"></div><div>自民党の二階幹事長は、都内で講演し、今村前復興大臣の辞任などを踏まえ、「こうした時こそ、気を引き締めて、しっかりやらなければいけない」と述べ、政府与党で、緊張感を持って政権運営に当たりたいという考えを示しました。</div><div>この中で、二階幹事長は、辞任した今村前復興大臣について、「多少の思い上がりだろう。緊張して、自分の調べてきたことを報告する気持ちになれば、あんな言葉は出てくるわけがない」と述べました。<br><br>そのうえで、二階氏は、「いろいろな問題が生じて、閣僚が代わって迷惑をかけるが、こうした時こそ、われわれは気を引き締めて、しっかりやらなければいけない」と述べ、政府与党で、緊張感を持って政権運営に当たりたいという考えを示しました。<br><br>一方で、二階氏は、今村氏の発言をめぐる一連の報道について、「政治家が何か話をしたら、マスコミが、余すところなく記録を取って、１行悪いところがあれば、『これはけしからん、すぐ首をとれ』となるが、なんということか。言葉の誤解はないほうがいいに決まっているが、いちいち首をとるまで張り切らなくてもいいのではないか」と述べ、不満を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民進 榛葉氏「緊張感ない」 </h3><div>民進党の榛葉参議院国会対策委員長は、記者会見で、「自分の『ムラ』の今村氏が迷惑をかけておいて、なぜ派閥の領袖（りょうしゅう）が守るのか。迷惑をかけた自分の子飼いの議員をかばうというところに緊張感はなく、分かっていないのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田氏「極めて不遜」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者会見で「自民党の本音が出ている。メディアは、権力と一定の距離をとり、批判するのが当然の役割で、それを根本から否定しかねない発言だ。すごく間違っているし、極めて不遜な発言だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 17:30:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見</span><time datetime="2017-04-26T17:34"><span>4月26日</span> <span>17時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962111_1704261741_1704261744_01_02.jpg" alt="東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見" id="news_image"></div><div></div><div>国内最大の見本市会場「東京ビッグサイト」が、３年後の東京オリンピック・パラリンピックの会場となり、見本市の会場としては使えなくなる見通しとなっている問題で、都と東京ビッグサイトが２６日、説明会を開き、企業などに理解を求めましたが、企業側からは会場の見直しを求める意見が相次ぎました。</div><div>東京・江東区の東京ビッグサイトは、年間およそ３００件の見本市などのイベントが開かれています。<br><br>しかし、東京オリンピック・パラリンピックで報道機関が拠点とする「メディアセンター」として利用されることが決まっていて、改修工事などのため大会の前年の２０１９年から施設のおよそ半分が利用できなくなり、大会期間中はすべての施設が利用できなくなる見通しです。<br><br>このため見本市を企画する企業などから反発が強まっていて、東京ビッグサイトと東京都は２６日、企業などを対象にした説明会を開きました。<br><br>説明会は非公開で行われましたが、都によりますと、施設が利用できない期間をできるだけ短くする方針を説明したということです。<br><br>これに対し企業からは、東京ビッグサイトをメディアセンターの会場とすること自体を見直すよう求める意見などが相次いだということです。<br><br>説明会に参加した、広島県の企業の経営者は、「イベントがなくなることで３億円の損害が出ると想定していて影響は深刻だ」と話していました。<br><br>東京都商工部の伏見充明担当課長は「工事期間を見直したが、一つでも多くの展示会を開催できるようさらに調整して理解を求めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 17:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位特例法案 名称に「陛下」加えず 骨子まとまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>退位特例法案 名称に「陛下」加えず 骨子まとまる</span><time datetime="2017-04-26T18:56"><span>4月26日</span> <span>18時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962241_1704261946_1704261951_01_03.jpg" alt="退位特例法案 名称に「陛下」加えず 骨子まとまる" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位をめぐって、退位を可能とする特例法案の骨子がまとまり、法案の名称は、「天皇の退位等に関する皇室典範特例法案」とし、自民党が主張していた、「天皇」の後に「陛下」の敬称を加えることは見送られました。</div><div>天皇陛下の退位を可能とする特例法案をめぐって、政府は２６日、衆議院議長公邸で、衆参両院の正副議長や自民・公明両党、民進党などとの非公式な協議を経て、骨子をまとめ、与野党各党に個別に配布しました。<br>それによりますと、法案の名称は、先月、国会がまとめた考え方に明記されたとおり、「天皇の退位等に関する皇室典範特例法案」としています。<br>法案の名称をめぐっては、これまで、自民党が法律の対象などをより明確にすべきだとして、「天皇」のあとに「陛下」の敬称を加えるよう主張していたのに対し、民進党は、「『陛下』を加えると一代限りの退位という意味合いが生じ、将来の先例になると言えなくなる」などと反発していました。<br>そして、非公式協議の結果、国会がまとめた考え方に沿ったものにすべきだとして、「陛下」の敬称を加えることは見送られました。<br><br>また、骨子では、皇室典範の付則に、特例法は皇室典範と一体を成すものであることを規定するとしています。<br>そして、憲法違反の疑いが生じないよう、天皇陛下がご高齢となり、象徴天皇としてご活動を続けることが困難になることを深く案じられているお気持ちを、国民が理解し、共感していること、などといった立法趣旨が盛り込まれています。<br><br>さらに、天皇は法律の施行の日に退位するとし、施行期日は法律の公布から３年を超えない範囲で政令で定めるとするとともに、政令を定める際には、総理大臣があらかじめ、三権の長や皇族などからなる皇室会議の意見を聴かなければならないと明記しています。<br><br>政府は、この骨子を基に法案の要綱を作成し、大型連休後に与野党各党に示したうえで、来月中旬から下旬に国会に提出することを目指しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民進 馬淵氏 国会での取りまとめに沿い評価</h3><div>民進党の「皇位検討委員会」の事務局長を務める馬淵選挙対策委員長は、記者団に対し、「立法府の取りまとめが最も重要だというスタンスで見守っていたが、それに沿った内容が骨子案にしっかり盛り込まれていたと評価している。これで国会のそ上に載ることになるので、法律の制定に向けて、しっかりと取り組んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 18:56:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>産まれてまもなく遺棄か 神奈川 三崎港</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>産まれてまもなく遺棄か 神奈川 三崎港</span><time datetime="2017-04-26T19:30"><span>4月26日</span> <span>19時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962301_1704261954_1704261955_01_02.jpg" alt="産まれてまもなく遺棄か 神奈川 三崎港" id="news_image"></div><div></div><div>２５日、神奈川県三浦市の港の海上で見つかった赤ちゃんの遺体は、死亡してから２週間以上たっていることがわかりました。赤ちゃんは生後数週間と見られ、警察は産まれてまもなく遺棄されたと見て調べています。</div><div>２５日午前９時半ごろ、神奈川県三浦市の三崎港で、衣服を身に着けていない女の子の赤ちゃんの遺体が海上に浮かんでいるのが見つかりました。<br><br>赤ちゃんは生後数週間と見られ、警察が遺体を詳しく調べたところ、死因ははっきりしませんでしたが、死亡してから２週間以上たっていることがわかりました。また、赤ちゃんに目立った外傷はなかったということです。<br><br>警察は、産まれてまもなく海に遺棄されたと見て、港の周辺で不審な人物がいなかったか調べるとともに、詳しい状況を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 19:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵政民営化委 日本郵政は再建に向け事業計画示すべき</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>郵政民営化委 日本郵政は再建に向け事業計画示すべき</span><time datetime="2017-04-26T19:31"><span>4月26日</span> <span>19時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962261_1704261922_1704261931_01_02.jpg" alt="郵政民営化委 日本郵政は再建に向け事業計画示すべき" id="news_image"></div><div></div><div>日本郵政が、買収したオーストラリアの物流企業の業績悪化に伴い、昨年度の決算でおよそ４０００億円の損失を計上することについて、２６日に開かれた政府の郵政民営化委員会では、今後の再建に向けた事業計画をしっかりと示すべきだという意見が出されました。</div><div>日本郵政は２５日、おととし買収したオーストラリアの物流企業のトール・ホールディングスの業績が悪化していることから、昨年度のグループ全体の決算で４００３億円の損失を計上し、民営化後初めて、最終赤字になる見通しだと発表しました。日本郵政は、今年度中にトールの従業員のおよそ４％に当たる１７００人の人員削減を進めることで、業績の立て直しを急ぐ方針です。<br><br>これについて、２６日に行われた郵政民営化委員会の会合では、参加した委員から「日本郵政グル−プとして今後の青写真を描かずに人員削減するだけでは、事業が小さくなってしまう。再建に向けた今後の全体像を描いてほしい」といった意見が出されたということです。<br><br>会合のあと、岩田一政委員長は記者会見を開き、「トールの経営改善にしっかり取り組み、日本郵政の価値向上につなげてほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 19:31:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>