<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＳＮＳ投稿 コロナと負の感情を示すことばが急増 心のケアも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＮＳ投稿 コロナと負の感情を示すことばが急増 心のケアも</span><time datetime="2020-05-06T19:05"><span>5月6日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419511_2005061840_2005061905_01_02.jpg" alt="ＳＮＳ投稿 コロナと負の感情を示すことばが急増 心のケアも" id="news_image"></div><div></div><div>データ分析の専門家が、新型コロナウイルスに関するＳＮＳ上の投稿、およそ１億件を分析したところ、感染の広がりにともなって、コロナに関することばが、「ストレス」や「鬱」（うつ）など、負の感情を示すことばとともに投稿されるケースが、急増していることがわかりました。専門家は、感染拡大による人々の心理状態の変化が見えるとして、心のケアの必要性を訴えています。</div><div>データ分析が専門の東京大学の鳥海不二夫准教授は、感染拡大によって、人々の心理状態がどのように変化したのかつかもうと、１月16日から緊急事態宣言２週間となる４月21日にかけて、新型コロナウイルスに関するツイッター上の投稿、およそ１億件を収集し分析しました。<br><br>それによりますと「コロナ」ということばが、「ストレス」ということばとともに投稿されたのは、１月は１日当たり平均72件でしたが、３月は2454件、緊急事態宣言が出された４月は6104件と、84倍に急増していました。<br><br>全国で臨時休校が要請された２月下旬以降、１日当たり2000件ほどで推移するようになり、東京都で外出の自粛が要請されたり、コメディアンの志村けんさんの死亡が伝えられたりした３月下旬からさらに急増し、７都府県に緊急事態宣言が出された４月７日は最多の7526件でした。<br><br>投稿に含まれる単語から「外出自粛」や「経済面の不安」などがストレスに影響していると推測されるということです。<br><br>一方、「コロナ」と一緒に「鬱」や「死にたい」と書かれた投稿も増加していて、このうち「コロナで鬱だ」など、自分の気持ちを表現した投稿の１日当たりの数を１月と４月で比較すると「鬱」では37倍、「死にたい」では４倍に上ったということです。<br><br>鳥海准教授は「感染者の増加などの事実が、人々の心理にネガティブな影響を与えている。さらに、ＳＮＳでは心情を出せないものの負担を感じている人も増えていると予測され、心のケアがより重要になる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>29歳のシングルマザー「なかば、諦めという気持ちも」</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大で生活の先行きが見えず、苦しい胸の内をＳＮＳに投稿していた女性が、電話でのインタビューに答えてくれました。<br><br>女性は３歳の男の子を育てる29歳のシングルマザーで、仕事の雇用期間が３月下旬で終わり、新たな仕事を探さざるを得なくなりました。子どもの保育園も休園になり、ハローワークに子どもを連れて通いましたが、日に日に求人が少なくなり、窓口も混雑し、子どもへの感染のリスクを考えると、足を運べなくなったということです。<br><br>現在はインターネットなどで仕事を探していますが見つからず、不安は増すばかりだと話していました。さらに、外出ができないため気分転換もできず、子どもが騒ぐことでイライラも募っていて、女性のＳＮＳには、「疲れた」とか「先が見えず、ストレス」などと繰り返し書かれています。<br><br>女性は「仕事もなくなり、働くこともできず、子どもの保育園も臨時休園となり、ストレスは大きくなっています。今後どうなっていくのか不安が大きく、いっぱいいっぱいになり、“コロナ鬱”という状態かもしれません。なかば、諦めという気持ちも正直出てきています」と話していました。</div></div><div><h3>ＮＰＯは相談多数も対応に苦慮</h3><div>心の悩みの相談を受け付けるＮＰＯには、新型コロナウイルスに関する相談が相次いでいる一方で、感染防止のため直接会って話を聞くことができず、対応に苦慮しています。<br><br>千葉県成田市に本部を置くＮＰＯ法人「自殺防止ネットワーク風」は、およそ50の寺などで組織され、悩みの相談に応じています。代表の篠原鋭一さん（75）の元には、新型コロナウイルスに関する相談が相次いでいて、先月は相談件数の４割を占めたということです。<br><br>このうち、40代の男性は「夫婦で切り盛りしてきたすし店をコロナで閉店せざるを得なくなり、自暴自棄になっている」と伝えてきたということです。<br><br>東京の30代の男性は「コロナ対策で実家に戻るかどうかで妻とけんかになり、妻と息子が実家に帰ったあと、離婚届が送られてきた。生きる気力がなくなった」と打ち明けてきたということです。<br><br>篠原さんは緊急に対応すべきと判断すると、直接会って悩みを聞いてきましたが、今は感染防止のため難しくなっていて、繰り返し電話で話し、接点を増やすことで踏みとどめようとしています。<br><br>篠原さんは「コロナは肉体だけでなく人間の心もむしばみ始めている。売り上げが悪くなったら店を閉じねばならないという実感が襲ってきて、その先が生きている意味がないとなる。家族関係の崩壊もゆっくりと出てくる。今の状態では、声をかけあって孤立させないようにしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「悩んでいる人に声をかけて」</h3><div>自殺対策に詳しい南山大学社会倫理研究所の森山花鈴准教授はＳＮＳ上で負の感情を示す投稿が急増していることについて、「自分の気持ちを発信するのは援助を求める手段でもあり、それ自体が悪いことではないが、周囲がそれに気付いてどう寄り添っていくかが大事になる。日本では誰かに悩みを打ち明けるのを我慢してしまう人が多いので、潜在的にはかなりの数の方が苦しい思いを抱えていると考えられる」と指摘します。<br><br>さらに「自殺対策としては孤独や孤立を防ぐことが大事で、災害が起きた後だとできるだけ寄り添って支援するが今はそれが物理的にできない。新型コロナウイルスの場合、家にいましょうというのが大前提になっていて、人との接触をできるだけ避けるということから、孤独化、孤立化しやすい」と特有の問題があるとしています。<br><br>森山准教授は、こうした状況だからこそ、自殺を防ぐためには私たち一人一人が周囲の異変に気付くことが大切だと訴えます。<br><br>森山准教授は「悩んでいる人が周囲にいるなら、まずできることとして電話でもメールでも、ささいなことでもあいさつでもいいので声をかけてみる。声をかけて話を聞くだけでも悩みが大きくなる前に解消できることもあるので、そこから始めるのもいいと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 19:05:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“学習格差”広がりに懸念 自治体は学校再開模索も 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“学習格差”広がりに懸念 自治体は学校再開模索も 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T19:12"><span>5月6日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419501_2005061830_2005061912_01_02.jpg" alt="“学習格差”広がりに懸念 自治体は学校再開模索も 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>学校の長期にわたる休校で、教育現場で深刻となっているのが家庭環境による学習面の格差です。こうした格差の広がりなどを防ぐため、各地の自治体では分散登校など学校を再開させる模索を始めています。</div><div>東京 多摩市にある北諏訪小学校には500人を超える児童が在籍していますが、４月は入学式と始業式のあとは、一度も登校日を設けることができませんでした。<br><br>学校が今、危機感を持っているのが学習面の遅れです。ふだんの授業でタブレット端末を活用していたため、オンライン授業も検討しましたが端末がない家庭があったり、通信環境が異なったりするとして簡単に導入には踏み切れないといいます。<br><br>学校では４月10日から、課題をまとめたプリントなどを家庭向けに学校のホームページに公開してきましたが、家庭環境による学習面のばらつきに不安を感じているということです。<br><br>学校は、文部科学省の方針などを踏まえつつ、大型連休後に児童たちが週に１度、学年ごとに時間を定めて学校に通えるようにする分散登校を検討しています。<br><br>この日も、その具体的な方法が話し合われ、感染防止策として、児童たちが極力机を共有しないように、色分けした紙を貼ったり、どの順番で登校させると、子どもたちが混み合うことなく、安全か議論したりしていました。<br><br>教務主任の男性教員は、「スタートが見えない中で学習計画を立てては崩してを繰り返しています。こうしている間にも子どもたちが学習だけでなく給食や集団生活がない中でどういう生活をしているのかとても心配です。オンラインが使えれば、今の状況であっても、いい方向で支援できるのですが家庭の状況が違うため、難しい部分もあります」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>学習格差 懸念する家庭は</h3><div>学習面で、家庭に大きな負担がかかるなか、そこに応えるのが難しいところも少なくありません。<br><br>シングルマザーとして、子ども４人を育てている神奈川県の50代の女性。休校が続くなか、特に心配しているのが小学５年の息子の学習面です。<br><br>今年度から、小学５年では、英語が正式な教科となり、通知表の評価もつけられるようになります。しかし、学習する内容は４年生までの復習が中心で、５年生に習うはずの単元はまだできていないということです。<br><br>さらに、英語の学習には、発音などを学ぶため、タブレット端末などが使われますが、この家庭では、パソコンやタブレット端末はなくＷｉ−Ｆｉなど通信環境も整っていません。小学校で新たに始まったプログラミング教育も、まだ手付かずだということです。<br><br>母親は、生活のやりくりが厳しく、勉強まで十分見守ることは難しいといいます。いまは、これ以上、学習が遅れないよう、教育関係のＮＰＯに、通信機器などを借りられるよう、依頼しています。<br><br>母親は「各学校によって宿題の量が違っていたり、どんどん進んでいたり、全国で差がある気がして不安が募っています。特に英語やプログラミングは教科書を読むだけでは限界で教えることも難しくてもどかしいです。オンラインを活用しようとしても子どもたちが使う通信機器をそろえるだけでなく、コンテンツをそろえるのも大変です。なかなか難しいというのが正直な気持ちです。同じような教育環境が整えられて子どもが安心して学べる状況を一刻も早く作ってほしいです」と話しています。</div></div><div><h3>家庭の支援で学習進める子どもも</h3><div>一方、同じ休校中であっても、家族から十分な支援をうけて、学習に取り組むことができる子どももいます。<br><br>都内に住む、小学１年生のりなちゃんは、この春、私立小学校に入学しましたが、新型コロナウイルスの影響で入学式以降は、学校に通えない日々が続いています。<br><br>学校からは宿題のほかに家庭での指導方法が保護者にメールで送られていて、母親のゆかさんは、仕事の合間をぬって、小学１年で学ぶ国語や算数などの問題を毎日、教えています。<br><br>この日も、りなちゃんは、この時期、学ぶ内容とされているひらがなや足し算、引き算などの問題をすらすら解いていました。<br><br>また、親が家事などで見られない時も民間企業が提供する算数ドリルをタブレットで勉強したり、テレビ電話を使って、海外に駐在していた祖父から外国語を教えてもらったりしていました。<br><br>りなちゃんに話を聞くと、「小学生になったのに友達にも会えなくてちょっと寂しい。お母さんの教え方はわかりやすいけど、時々自分で考えなきゃなとも思う。おじいちゃんとテレビ電話したりするのも楽しいけれど、本当は早く学校で、ジャングルジムとかで遊びたい」と話していました。<br><br>母親のゆかさんは「時間さえあれば子どもの特徴を見ながら一緒に勉強できることは貴重な経験で楽しいんですけど、正直、家事と仕事をしながら教えるのはかなり負担があります。休校期間が当初より延びていく中でいつまで続くのかなっているのが本音で、最初は楽しくやれたらと思ってましたがさすがに学力面への不安も感じ始めてきました。待ってるだけじゃ学力は伸びないので参考書など実際に進め始めないとまずいなと考え始めています」と話していました。</div></div><div><h3>“オンライン格差”も</h3><div>文部科学省が、先月、全国の自治体を通じて行った調査では、休校中の学習支援の取り組みに自治体ごとに大きな差があることが明らかになりました。<br><br>すべての自治体が、教科書やプリントなど紙の教材を活用した家庭学習を実施していた一方で、<br>▽デジタル教材を活用した家庭学習をしている自治体は29％、<br>▽テレビ放送を活用した家庭学習をしているところは24％、<br>▽教育委員会などが作成した動画で、学習支援しているところは10％、<br>▽パソコンなどの端末を使って、対面でのオンライン指導に取り組んでいるところは５％にとどまっていました。</div></div><div><h3>学習支援の取り組みも</h3><div>経済的に苦しい家庭に対し、通信環境の整備などを無償で支援する取り組みも始まっています。<br><br>東京 杉並区のＮＰＯは、今月から経済的に苦しいひとり親などの家庭に対して、パソコンやＷｉ−Ｆｉなど通信機器を無償で貸し出す取り組みを実施しています。<br><br>さらに、オンライン上で同じ世代の子どもたちや講師とつながり、双方向でやり取りができる学習プログラムを利用できるということです。<br><br>すでに、40世帯以上の家庭から申し込みがあったということで、早速、通信機器を各家庭に向けて発送していました。<br><br>国や東京都などの一部自治体もオンライン教育に必要な費用を補正予算で組むなどの対策を進めていますが、ＮＰＯ「カタリバ」の戸田寛明さんは、「休校となりコミュニケーションの機会が非常に少ない中、子どものストレスはたまり、保護者にとっても負荷が大きくなっています。インターネットにアクセスすることすらかなわない子どもたちが数多くいます。学びたくても学べないという声が多く、まさに格差が広がる岐路に立っているのではないでしょうか」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「格差拡大 国はもっと助成を」</h3><div>長引く休校による学習の問題について、教育格差に詳しい早稲田大学の松岡亮二准教授は「新型コロナが感染拡大する以前から子ども本人にはどうすることもできない教育格差の問題はあったが、公教育があることで格差の拡大を懸命に押しとどめていた。学校という標準化された教育機会が無くなったことで、より学校以外の時間が増え、この差が拡大していくと考えられる。在宅勤務ができる家庭では子どもが親と会話ができ、経済的に恵まれた家庭であればオンラインでの習い事ができるなど、期間が延びれば延びるほど格差は大きくなるとみられ、１日も早い学校再開に向けた準備が必要だ。教育現場は、オンライン授業などやれることをやる必要があるがそのためにも、国はもっと現場に整備のための助成をしていかなければならない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 19:12:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府が施設再開の判断基準を独自に決定 経済再生相が不快感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府が施設再開の判断基準を独自に決定 経済再生相が不快感</span><time datetime="2020-05-06T20:22"><span>5月6日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419611_2005062021_2005062022_01_02.jpg" alt="大阪府が施設再開の判断基準を独自に決定 経済再生相が不快感" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策を担当する西村経済再生担当大臣は、大阪府の吉村知事が施設の再開などを判断するための基準を「国が示さなかった」として、独自に決めたことについて「休業の要請や解除は知事の裁量で行うものだ」と述べ、不快感を示しました。</div><div>大阪府の吉村知事は５日、いわゆる「出口戦略」について「国からは示されなかったので、大阪モデルを決定したい」と述べ、施設の再開などを判断するための府独自の基準を決定しました。<br><br>これについて、西村経済再生担当大臣は「何か勘違いをされているのではないか。強い違和感を感じる。都道府県知事の裁量で、休業要請を行い、解除するわけで、自身で説明責任を果たすのは当然だ」と述べ、不快感を示しました。<br><br>そのうえで「国が考えるのは、緊急事態宣言の対象地域や解除を、どういう基準で判断するかということだ。具体的な数値の目安について、専門家と議論を進めており、近く示したい」と述べました。<br><br>一方、東京都などで休業要請を継続し、事業者に協力金などを追加で支給する動きが出ていることについて、西村大臣は「同じ取り組みを継続するというのはいかがなものか。もう少し工夫ができないか考えてもらいたい」と述べ、補正予算に盛り込んだ給付金などでは不十分な点を見極めたうえで、地域の状況に応じた支援策を検討すべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 20:22:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染者１万5477人（横浜港のクルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染者１万5477人（横浜港のクルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T20:40"><span>5月6日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419081_2005061050_2005061051_01_02.jpg" alt="国内感染者１万5477人（横浜港のクルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>６日は東京都で38人など、全国で新たに105人の感染が発表され、11人が死亡しました。国内で感染が確認された人は空港の検疫などを含め１万5477人、このほか横浜港のクルーズ船の乗客・乗員が712人で合わせて１万6189人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が577人、横浜港のクルーズ船の乗船者が13人の合わせて590人です。</div><div>各自治体などによりますと国内で感染が確認された人の累計は<br>▽東京都は4748人<br>▽大阪府は1698人<br>▽神奈川県は1128人<br>▽埼玉県は918人<br>▽北海道は914人<br>▽千葉県は860人<br>▽兵庫県は677人<br>▽福岡県は650人<br>▽愛知県は498人<br>▽京都府は341人<br>▽石川県は271人<br>▽富山県は216人<br>▽茨城県は168人<br>▽広島県は165人<br>▽岐阜県は150人<br>▽群馬県は147人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は97人<br>▽宮城県は88人<br>▽奈良県は88人<br>▽福島県は80人<br>▽新潟県は78人<br>▽高知県は74人<br>▽静岡県は73人<br>▽長野県は73人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は62人<br>▽大分県は60人<br>▽山梨県は56人<br>▽栃木県は54人<br>▽愛媛県は48人<br>▽熊本県は47人<br>▽三重県は45人<br>▽佐賀県は45人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は26人<br>▽島根県は24人<br>▽岡山県は23人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は５人<br>▽鳥取県は３人です。<br><br>このほか、空港の検疫で確認された人や長崎港のクルーズ船の乗組員などが合わせて307人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は6日までに国内で感染した人などが308人、クルーズ船の乗船者が４人で合わせて312人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは6日までに国内で感染した人などが4918人、クルーズ船の乗客・乗員が651人の合わせて5569人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 20:40:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに38人感染確認 ４日連続100人下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに38人感染確認 ４日連続100人下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T21:26"><span>5月6日</span> <span>21時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419371_2005061801_2005061804_01_02.jpg" alt="東京都 新たに38人感染確認 ４日連続100人下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は６日、都内で新たに38人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表し、都内で感染が確認された人は合わせて4748人になりました。また、これまでに感染が確認されていた５人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は６日、都内で新たに20代から90代までの男女合わせて38人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>都内の１日の感染者が４日連続で100人を下回り40人以下となるのは、ことし３月30日以来です。<br><br>38人のうち12人は今のところ感染経路がわかっていません。<br><br>このほかの26人は、これまでに感染した人の濃厚接触者だということで、このうち15人は、都内の高齢者施設での集団感染だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて4748人になりました。<br><br>また、これまでに感染が確認された５人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>都によりますと、このうち２人は80代と90代の男性だということです。<br><br>このうち、90代の男性は、自宅で亡くなっているのがみつかり、その後、感染が確認されたということです。<br><br>都によりますと、この男性は症状があったかどうかは分からず、死因は、新型コロナウイルスによるものではないということですが、生前に接触した人の中に感染した人がいたため監察医の判断で死後、ＰＣＲ検査を行ったということです。<br><br>自宅療養中や入院待ちの状態ではなかったということです。<br><br>ほかの３人は遺族の同意が得られず年代や性別を公表できないということです。<br><br>これまでに都内で死亡した感染者は合わせて155人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 21:26:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エベレストの標高 8848メートルでなくなる？ 中国が再測定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エベレストの標高 8848メートルでなくなる？ 中国が再測定へ</span><time datetime="2020-05-06T22:15"><span>5月6日</span> <span>22時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419711_2005062214_2005062215_01_02.jpg" alt="エベレストの標高 8848メートルでなくなる？ 中国が再測定へ" id="news_image"></div><div></div><div>8848メートルと広く認知されている世界最高峰のエベレスト（中国名チョモランマ）の標高を最新の技術で改めて測定するため、中国政府の調査隊が現在、山頂を目指していて、どのような結果が出るのか関心が集まっています。</div><div>国営の中国中央テレビは、６日、世界最高峰のエベレストの標高を正確に測定するための中国の調査隊がふもとのキャンプから山頂に向けて出発したと伝えました。<br><br>中国の自然資源省などによりますと、53人の隊員からなる調査隊は、ことし３月に現地入りし、高地に適応したあと、これまでに山頂周辺の測量を行うなどしていて、今月12日ごろに登頂して山頂の標高の測定を行うということです。<br><br>エベレストの標高は、8848メートルが広く認知されていますが、アメリカの調査隊が8850メートル、中国の調査隊が8844メートルなどと、さまざまな測定結果が発表されてきました。<br><br>今回の調査隊は、多くの機器を持ち込み、最新の技術を組み合わせて測定するということで、専門家は、今回の測定はこれまでで最も精密なものになると話していて、どのような結果が出るのか関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 22:15:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相「緊急事態宣言解除の判断基準 専門家に依頼し作成」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相「緊急事態宣言解除の判断基準 専門家に依頼し作成」</span><time datetime="2020-05-06T23:23"><span>5月6日</span> <span>23時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419741_2005062315_2005062323_01_02.jpg" alt="安倍首相「緊急事態宣言解除の判断基準 専門家に依頼し作成」" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長を受けて、安倍総理大臣は６日夜、インターネット番組に出演し、今月半ばをめどに専門家から意見を聴き、宣言を解除するか判断する意向を改めて示したうえで、判断にあたっての基準を、専門家に依頼して作成する考えを明らかにしました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は緊急事態宣言の延長をめぐり、今月14日をめどに、各地の感染者数の動向や医療提供体制などについて専門家から意見を聴き、可能であれば、期間の満了を待たずに解除するという意向を改めて示しました。<br><br>そのうえで「どういう基準で解除したのか、あるいは、解除しなかったところは、どういう基準でしなかったのかを示したい。専門家に基準を作ってもらおうと思っている」と述べ、判断にあたっての基準を作成する考えを明らかにしました。<br><br>一方、大阪府が、施設の再開などを判断するための独自の基準を決定したことについて「大阪が実施を決めた営業自粛などに対する解除の基準であり、国が決めたものとは違う。各業態にどういう自粛を求めるかは、各自治体が判断するのが特別措置法の基本的な考え方で、それにのっとって知事が判断したのだろう」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣はウイルス検査について「唾液を使った検査も、アメリカの一部で実用化されており、日本では精度などの研究をしている。インフルエンザの検査と同様の『抗原検査』も有力で、もうすぐ実用化の段階に入る。あらゆる手法を使って、感染の実態をしっかり把握していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、東京都が発表している日ごとの感染者数は、感染が確認された日ではなく、都が保健所などから報告を受けた日に計上されている場合が多く、感染の実態が反映されにくいとして、確認された日に計上するよう要請していることを明らかにしました。<br><br>さらに、すべての世帯を対象にした布マスクの配布について、安倍総理大臣は「品薄状態を解消できるという考え方のもとに配布したが、たまっていた在庫もずいぶん出てきて、価格も下がってきたという成果もある」と述べました。<br><br>一方で、マスクの調達について「野党は疑惑があると言っているが、全くそんなものはなく、製造業の皆さんには一生懸命つくっていただいた」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 23:23:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>