<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「もうおねがい ゆるしてください」死亡した5歳女児のノート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180606/k10011466621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「もうおねがい ゆるしてください」死亡した5歳女児のノート</span><time datetime="2018-06-06T18:24"><span>6月6日</span> <span>18時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180606/K10011466621_1806061758_1806061758_01_02.jpg" alt="「もうおねがい ゆるしてください」死亡した5歳女児のノート" id="news_image"></div><div></div><div>東京 目黒区で５歳の女の子が死亡し、父親が暴行を加えたとして逮捕・起訴された事件。自宅の捜索で見つかったノートには、女の子が鉛筆で書いた書き込みが見つかりました。</div><div>警視庁によりますと、死亡した船戸結愛ちゃん（当時５）は、しつけと称して、毎日午前４時ごろに自分で起きて体重を測ったり、ひらがなを書く練習をしたりすることを命じられていました。<br><br>自宅の捜索で見つかったノートには、結愛ちゃんが鉛筆で書いた書き込みが見つかりました。<br><br>この中では<br><br>「もうパパとママにいわれなくても<br><br>　しっかりとじぶんから<br><br>　きょうよりはもっともっと<br><br>　あしたはできるようにするから<br><br>　もうおねがいゆるしてください おねがいします<br><br>　ほんとうにもうおなじことはしません ゆるして<br><br>　きのうぜんぜんできてなかったこと<br><br>　これまでまいにちしてきたこと なおします<br><br>　あそぶってあほみたいだから<br><br>　ぜったいぜったいやらないから やくそくします」<br><br>などと書かれていました。<br><br>結愛ちゃんは父親に「太っている」と指摘されたことから、食事は１食につきスープ１杯か、おわんに半分のご飯とみそ汁などしか与えられず、ノートには自分で測った体重を毎日、書き記していたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180606%2Fk10011466621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 18:24:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グアテマラ噴火 災害当局者「行方不明数が大幅増のおそれ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>グアテマラ噴火 災害当局者「行方不明数が大幅増のおそれ」</span><time datetime="2018-06-07T04:33"><span>6月7日</span> <span>4時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467311_1806070437_1806070441_01_03.jpg" alt="グアテマラ噴火 災害当局者「行方不明数が大幅増のおそれ」" id="news_image"></div><div>これまでに75人が死亡、192人が行方不明となっている中米 グアテマラのフエゴ火山の大規模な噴火で、災害当局の担当者はＮＨＫの取材に対し、「行方不明者の数は、大幅に増える可能性がある」と述べ、それに伴って犠牲者も増えるおそれがあるとの見通しを示しました。</div><div>中米のグアテマラで、活火山として知られる標高3700メートル余りのフエゴ火山が３日、大規模な噴火を起こし、これまでに75人の死亡が確認され、192人が行方不明となっています。<br><br>グアテマラの国家災害対策調整委員会の担当者は６日、首都グアテマラシティーでＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>今回の噴火ではふもとの２つの村が壊滅的な被害を受け、そのうちの１つの村でどれだけの住民が避難できたのか分かっておらず、被害の全体状況の把握は進んでいません。<br><br>このため担当者は、現在192人と発表されている行方不明者の数について「正確に把握するのは難しく、大幅に増える可能性がある」と述べ、それに伴って犠牲者も増えるおそれがあるとの見通しを示しました。<br><br>また、捜索や救助が行われている現場では、天候が急に悪化することがあり、そのたびに中断を余儀なくされているということです。<br><br>フエゴ火山の状況については、小康状態と活発な状態とを繰り返しており「今後の状況は予測できない」と述べ、依然として終息の見通しはたっていないとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 04:33:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マグロ漁獲枠大幅超過の漁協 地元の祭り参加自粛へ 函館</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マグロ漁獲枠大幅超過の漁協 地元の祭り参加自粛へ 函館</span><time datetime="2018-06-07T04:34"><span>6月7日</span> <span>4時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467131_1806062147_1806070434_01_02.jpg" alt="マグロ漁獲枠大幅超過の漁協 地元の祭り参加自粛へ 函館" id="news_image"></div><div></div><div>北海道函館市にある漁協の１つが、小型クロマグロの漁獲枠を大幅に超えて水揚げし、全国で漁ができない事態となっていることを受け、「反省の態度を示したい」として、９日に地元で開かれる舟こぎ競争への参加自粛を決めました。</div><div>函館市の南かやべ漁業協同組合の定置網の漁業者は、今シーズン、国から割り当てられた30.8トンの漁獲枠に対し、およそ17倍の520トン余りの小型クロマグロを水揚げしました。<br><br>この影響で、日本全体の漁獲枠を上回る可能性が高まったことから、全国の漁業者が操業を自粛する事態となっています。<br><br>こうした中、南かやべ漁協は、「反省の態度を示したい」として、９日に地元で開かれる舟をこぐスピードを競う祭りへの参加の自粛を決めました。<br><br>祭りは、30年以上続いていて、漁業者がチームのプライドをかけて参加する舟こぎ競争が、最大の呼び物ですが、ことしは一般の参加者による競争のみが行われるということです。<br><br>南かやべ漁協は「全国の漁業者に迷惑をかけているので、晴れの舞台に出るわけにはいかない。厳しい批判にさらされ、めいっている漁業者も多く、自粛を決めた」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 04:34:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院定数増の公職選挙法改正案 終盤国会の焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>参院定数増の公職選挙法改正案 終盤国会の焦点に</span><time datetime="2018-06-07T05:06"><span>6月7日</span> <span>5時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467101_1806070514_1806070516_01_03.jpg" alt="参院定数増の公職選挙法改正案 終盤国会の焦点に" id="news_image"></div><div>参議院選挙の１票の格差を是正し、合区となった県を救済するため、自民党は、参議院の定数を６増やすなどとする公職選挙法の改正案を今の国会で成立させたい考えです。野党側は「自民党の党利党略だ」などと反対していて、改正案の取り扱いが終盤国会の焦点の１つになる見通しです。</div><div>自民党が６日了承した公職選挙法の改正案では、議員１人当たりの有権者が最も多い埼玉選挙区の定数を２増やすとしていて、改正案が成立すれば、来年の参議院選挙で改選される議席が現在の３から４に１増えます。<br><br>これによって前回２年前の選挙で、最大で3.08倍あった１票の格差は、自民党が最高裁判所の違憲判決を回避するために目安としていた３倍を下回り、最大で2.985倍に縮小するとしています。<br><br>また、比例代表の定数を４増やしたうえで、あらかじめ政党が決めた順位に従って当選者が決まる特定枠を設けることができるようにするとしています。<br>この特定枠を活用して、自民党は、合区された鳥取と島根、徳島と高知の４県のうち、選挙区に候補者を擁立できない県からも、確実に議員を出せるようにしたい考えです。<br>改正案どおり実現すれば、参議院の定数は、来年の参議院選挙と４年後の選挙で３ずつ、合わせて６増えて、最終的には選挙区が148、比例代表が100の248になります。<br><br>自民党は来年の参議院選挙までに、制度を周知する期間も必要だとして、今の国会で改正案を成立させたい考えで、各党に協力を求める方針です。<br><br>これに対し、野党側は「自民党の党利党略であり、定数を増やすことは理解が得られない」などと反対しています。<br>そして、「民主主義の根幹である選挙制度の改正を、数の力で押し切るのは認められない」とけん制していて、改正案の取り扱いが終盤国会の焦点の１つになる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 05:06:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>８日未明 日米首脳会談へ 米朝会談に向け非核化や拉致が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>８日未明 日米首脳会談へ 米朝会談に向け非核化や拉致が焦点</span><time datetime="2018-06-07T05:20"><span>6月7日</span> <span>5時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180607/K10011467281_1806070509_1806070521_01_03.jpg" alt="８日未明 日米首脳会談へ 米朝会談に向け非核化や拉致が焦点" id="news_image"></div><div>史上初の米朝首脳会談を前に、日本時間の8日未明、ワシントンで日米首脳会談が開かれます。北朝鮮に融和的な姿勢も見せるトランプ大統領が、非核化に向けて圧力を維持する方針を確認するのかや、拉致問題を提起することを改めて確約するのか注目されます。</div><div>安倍総理大臣とアメリカのトランプ大統領は日本時間の8日未明、ホワイトハウスで日米首脳会談に臨み、来週12日に行われる史上初の米朝首脳会談に向けて協議します。<br><br>両首脳は、ことし４月にも南部 フロリダ州で会談し、北朝鮮に対して完全な非核化などを求めていく方針を確認し、トランプ大統領は、米朝首脳会談で拉致問題の解決を訴える考えを表明しました。<br><br>ただ先週、トランプ大統領は北朝鮮に対し、「最大限の圧力ということばはもう使いたくない」と述べるなど、融和的な姿勢も見せていて、譲歩を引き出せるのか危ぶむ声も出ています。<br><br>また、トランプ大統領は北朝鮮のキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長と面会した際、人権問題については協議しなかったと明らかにし、米朝首脳会談で実際に拉致問題が提起されるのか不安視する声もあがっています。<br><br>このため、今回の日米首脳会談で、トランプ大統領が非核化に向けて圧力を維持する方針を確認するのかや、拉致問題を提起することを改めて確約するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>拉致問題解決につながるか危ぶむ声も</h3><div>日本政府は、米朝首脳会談の開催が核・ミサイル問題に加えて、拉致問題の解決につながることを強く期待しています。<br><br>特に拉致問題をめぐって安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領に対し重要性を繰り返し訴えてきました。<br><br>これに対してトランプ大統領は去年９月、国連総会の演説で拉致被害者の横田めぐみさんに言及しました。さらに去年11月に日本を就任後初めて訪れた際には拉致被害者の家族と面会し、その後の記者会見で「この問題に共に取り組み、何ができるか考えていく」と述べ、日本に協力する考えを示しました。<br><br>そして、ことし４月に南部フロリダ州で安倍総理大臣と会談した際、トランプ大統領は、米朝首脳会談で北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に対し拉致問題の解決を求める考えを表明しました。<br><br>またホワイトハウスの高官は、横田めぐみさんの弟の拓也さんが先月、アメリカを訪れた際に面会し、米朝首脳会談ですべての被害者の帰国を迫ってほしいという訴えに耳を傾けました。<br><br>ただトランプ大統領は、今月１日にホワイトハウスで北朝鮮のキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長と面会した際、人権問題については協議しなかったと明らかにしました。この時、トランプ大統領は記者団に対し、米朝首脳会談では人権問題を協議する可能性があり「おそらくするだろう。詳しくするかもしれない」とも述べていますが、日本では実際に拉致問題が提起されるのか不安視する声も上がりました。<br><br>このためトランプ大統領が米朝首脳会談で拉致問題の解決を強く訴えるのか、そしてキム委員長がどのような反応をするのかが、日本にとっては非核化と並んで重大な関心事項となっています。<br><br>しかし「拉致問題は解決済み」としてきた北朝鮮の出方は見通せません。<br><br>さらに日本にとっては北朝鮮の短距離や中距離の弾道ミサイルが安全保障上の深刻な脅威ですが、ポンペイオ国務長官は、米朝首脳会談で協議するのは「アメリカにとっての核の脅威だ」と述べています。トランプ政権にとっては核弾頭とアメリカに到達するＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの問題が最優先事項だと考えていることがうかがえます。<br><br>このため日本政府は、北朝鮮が保有するすべての大量破壊兵器や、あらゆる射程の弾道ミサイルの完全で検証可能かつ不可逆的な方法による廃棄の実現が重要だと繰り返し訴えていて、北朝鮮が大量破壊兵器や弾道ミサイルを完全に廃棄するまで圧力を維持すべきだと主張しています。<br><br>ところがトランプ大統領は「最大限の圧力という言葉はもう使いたくない」と述べるなど、融和的な姿勢も見せていて、北朝鮮から譲歩を引き出せるのか危ぶむ声も出ています。</div></div><div><h3>日米首脳会談では貿易の問題も</h3><div>今回の日米首脳会談では、来週シンガポールで行われる予定の米朝首脳会談への対応に加えて、貿易の問題でも意見が交わされる見通しです。<br><br>トランプ政権はことし３月、安全保障上の脅威を理由に、鉄鋼製品などに高い関税を課す輸入制限措置を発動し、日本もこの措置の対象になっています。<br><br>トランプ大統領は、ことし４月の日米首脳会談のあとの会見で、「両国で新たな合意ができれば、将来のある時点で対象から除外できるだろう」と述べ、日本を除外するには貿易赤字の削減に向けた具体的な成果が欠かせないという考えを示していました。<br><br>さらにトランプ政権は先月、輸入車などが自国の自動車産業に損害を与えていないか、調査を始めることを明らかにし、関税を最高で25％に引き上げることを検討していると伝えられています。<br><br>日本の自動車メーカーにとって、アメリカは最大の輸出先であることから、この措置が発動されれば、経営への影響は極めて大きく、日本政府は慎重な対応を求めています。<br><br>ただ、これまでトランプ大統領は、日本の自動車市場は閉鎖的だとして、アメリカからの輸入拡大を強く求めてきただけに、今回の日米首脳会談で貿易の問題についてどのような発言をするかが注目されます。</div></div><div><h3>米専門家 意見すり合わせる重要な機会</h3><div>日米首脳会談について、アメリカ国防総省で東アジア政策担当の上級顧問を務めたカーネギー国際平和財団のジェームズ・ショフ上級研究員はＮＨＫのインタビューに対し、「北朝鮮に焦点を当てる会談になるだろう」と述べ、北朝鮮への対応をめぐって意見をすり合わせる重要な機会になるという認識を示しました。<br><br>そして、米朝首脳会談を前にトランプ大統領が北朝鮮に融和的な姿勢を見せていることを念頭に「トランプ大統領は最大限の圧力をかける方針をゆるめるおそれがある。非核化という最終的な目標に向けて、譲歩しないようにするため安倍総理大臣のような友人から意見を聞くのはトランプ大統領にとって重要なことだ」と指摘しました。<br><br>また、日本人の拉致問題について「トランプ大統領は非常に同情している。日本政府はよく説明しており、トランプ大統領が北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談する際、言及すると思う」と述べ、米朝首脳会談で提起されるという見方を示しました。<br><br>一方で、日本にとって安全保障上の脅威である短距離や中距離の弾道ミサイルについては「トランプ大統領の優先課題ではないと思う。アメリカは核と、アメリカを攻撃できるＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに焦点を当てている」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 05:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ 300ドル以上値上がり 米長期金利上昇で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹダウ 300ドル以上値上がり 米長期金利上昇で</span><time datetime="2018-06-07T05:33"><span>6月7日</span> <span>5時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467351_1806070532_1806070533_01_02.jpg" alt="ＮＹダウ 300ドル以上値上がり 米長期金利上昇で" id="news_image"></div><div></div><div>６日のニューヨーク株式市場は、アメリカの長期金利が上昇し金融関連の銘柄に買い注文が集まったことなどから、ダウ平均株価は300ドル以上値上がりしました。</div><div>６日のニューヨーク株式市場は、アメリカの長期金利が３％に迫る水準に上昇したことで業績の改善が期待できるとして金融関連の銘柄を中心に買い注文が集まりました。<br><br>その結果、ダウ平均株価は前日より346ドル41セント高い、２万5146ドル39セントで取り引きを終え、およそ２週間ぶりに2万5000ドル台に回復しました。<br><br>市場関係者は「金利の上昇が銀行の業績回復につながるという見方に加えて、中国がアメリカの貿易赤字の削減に協力する提案をしたという報道が伝わったことも投資家に好感された」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 05:33:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>崖崩れに巻き込まれ車が川に転落 １人が死亡 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>崖崩れに巻き込まれ車が川に転落 １人が死亡 広島</span><time datetime="2018-06-07T07:03"><span>6月7日</span> <span>7時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467401_1806070702_1806070703_01_02.jpg" alt="崖崩れに巻き込まれ車が川に転落 １人が死亡 広島" id="news_image"></div><div></div><div>６日夜、広島県安芸太田町の国道で、道路脇の崖が崩れて乗用車が巻き込まれ、すぐ下を流れる川に転落しているのが見つかりました。消防が捜索しておよそ９時間半後に男性１人が川の中で見つかり、病院に搬送されましたが死亡が確認されました。</div><div>６日午後８時ごろ、広島県安芸太田町津浪の国道191号線で、道路脇の崖が崩れて道路を塞いでいると通りかかった人から警察に通報がありました。<br><br>警察と消防によりますと、岩などが幅およそ20メートルにわたって崩れ落ちていて、走行中だったとみられる乗用車１台が巻き込まれて、道路脇のフェンスを突き破りすぐ下を流れる川に転落しているのが見つかりました。<br><br>車は川に完全に沈んだ状態で、消防が捜索を行ったところ、およそ９時間半後の７日午前５時半ごろ、男性１人が現場付近の川の中で見つかり、病院に搬送されましたが死亡が確認されました。<br><br>警察は、死亡したのは車を運転していた男性とみて身元の確認を進めるとともに、事故の状況を詳しく調べています。<br><br>現場付近では５日の夕方から６日夕方ごろまで弱い雨が降っていて、およそ１キロ離れた場所に広島県が設置している雨量計では午後８時までの24時間に50ミリ、12時間では13ミリの雨を観測していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 07:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>