<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新宿の劇場 37人集団感染 濃厚接触者は約850人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/k10012515131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新宿の劇場 37人集団感染 濃厚接触者は約850人 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-14T17:25"><span>7月14日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515131_2007141647_2007141725_01_02.jpg" alt="新宿の劇場 37人集団感染 濃厚接触者は約850人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京 新宿区の劇場で行われた舞台公演で発生した新型コロナウイルスの集団感染について、主催者は、観客や出演者など合わせて37人が13日までに新型コロナウイルスに感染していることを確認したと明らかにしました。<br>保健所はすべての観客など、合わせておよそ850人が濃厚接触者にあたるとして、PCR検査を受けるよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515131_2007141647_2007141725_01_03.jpg" alt=""><div>集団感染がわかったのは、新宿区の劇場「新宿シアター モリエール」で先月30日から今月5日まで行われた「THE★JINROーイケメン人狼アイドルは誰だ！！ー」という舞台です。<br><br>主催者の「ライズコミュニケーション」は、出演者16人、スタッフ5人に加え、13日までに、観客16人の合わせて37人が感染していることを確認したとホームページを通じて明らかにしました。<br><br>主催者は観客に対して、すみやかに近くの保健所や帰国者・接触者相談センターに相談するよう呼びかけています。<br><br>また、保健所はすべての観客およそ800人と、出演者やスタッフおよそ50人の合わせておよそ850人が濃厚接触者にあたるとして、PCR検査を受けるよう呼びかけています。</div></div><div><h3>保健所 “客全員に感染の可能性”</h3><div>東京都によりますと、今回の集団感染で観客およそ800人全員が濃厚接触者と判断されたのは、実際に感染した客が複数出ていることで、同じ空間にいた客全員について感染する可能性があると保健所が判断したためだということです。<br><br>また、都によりますと、都内だけでなく、ほかの県に住んでいる人で公演に行った観客から「検査を受けたほうがいいか」などという問い合わせが保健所に寄せられているということです。<br><br>相模原市では観賞した女性2人の感染が確認されていたことがわかりました。相模原市によりますと、いずれも市内に住む20代と30代のアルバイトの女性2人は、今月5日と先月30日にそれぞれ舞台を観賞していたということです。<br><br>2人とも観賞したあと発熱などの症状が出て、20代の女性は観賞の4日後に、30代の女性は11日後に検査で感染が確認されたということです。<br><br>千葉県内の自治体にも観客として訪れた人などから「感染していないか心配だ」といった相談が寄せられているということです。<br><br>船橋市にはこの数日で数件の電話相談があったほか、柏市では市民が舞台を見にいったという情報があり、現在確認を進めているということです。<br><br>また千葉市では市内に住む舞台のスタッフが都からの依頼を受けてPCR検査を受けましたが、14日、陰性と確認されたということです。<br><br>埼玉県内の自治体にも舞台を見たという人から相談が寄せられているということです。<br><br>越谷市によりますと、いずれも舞台を見たという人から「症状は出てないが不安だ」という相談が5件寄せられているということです。川口市でも2件の相談があったということです。さいたま市にも相談が来ているということですが、詳しい内容や件数は分からないとしています。<br><br>埼玉県などによりますと、14日正午現在、舞台を見に行った人で感染が確認された人はいないということです。</div></div><div><h3>東京都 主催者に聞き取り調査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515131_2007141649_2007141725_01_04.jpg" alt=""><div>都によりますと、公演は先月30日から今月5日までの合わせて6日間、1日2回行われたということです。<br><br>劇場は、観客は定員の半分にあたる90人余りで開催するよう主催者に要請していたということで、都は、1回の公演で観客が何人いたかなどについて主催者に聞き取り調査を進めています。<br><br>また、全国の劇場などの文化施設からなる「全国公立文化施設協会」が定めたガイドラインに沿って対策がとられていたかどうかの確認も進めています。<br><br>都によりますと主催者は、観客に対してマスクの着用を義務づけ、公演中に外す人はおらず、公演と公演の間に換気を行ったなどと説明しているということです。<br><br>このほか、公演で使う機材や小道具を消毒していたことや、物品の販売ブースでは客との間にシートを張り、トレーを使って金銭のやり取りをするなど感染防止策をとっていたと話しているということです。<br><br>都は、主催者が最前列の観客に渡していたフェイスシールドが実際に使われていたかどうかや、楽屋の換気の状況、それに出演者と観客との接触がなかったかどうかなどについて聞き取りを進めています。<br><br>そのうえで、都は、主催者と劇場に対して、再発防止策をすみやかに提出するよう要請したということです。</div></div><div><h3>劇場の個別ガイドライン “間に合わず”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515131_2007141648_2007141725_01_05.jpg" alt=""><div>集団感染が発生した新宿の劇場が加盟する「小劇場協議会」では、感染対策のためのガイドラインを作成しています。<br><br>このなかでは、来場客に対しては、劇場の前などで列を作る場合、<br>▽2メートル以上間隔をあけること、<br>▽出入りする際のアルコール消毒、<br>▽検温の実施などを求めています。<br><br>劇場を利用する団体に対しては稽古開始の2週間前から公演が終了したあとの2週間まで公演の期間と考え、感染症対策を徹底するとともに、不要不急の外出や3密を避ける行動をとることを呼びかけています。<br><br>また公演が終わったあとの対策として、イベントや面会は可能なかぎり客との接触を避けるため中止し、物販などを行う場合には出演者ではなく感染症対策をとった受け付けスタッフで対応するとしています。<br><br>さらに感染者の発生に備えて来場者の名前や連絡先、来場日時がわかる名簿を作成し最低1か月以上保管することを求めています。<br><br>小劇場協議会には都内31の劇場が加盟していて、各劇場にも個別のガイドラインを作成するよう求めていますが、集団感染が発生した劇場では、個別のガイドラインの作成が舞台公演までに間に合わなかったと、ホームページ上で明らかにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200714%2Fk10012515131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 17:25:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 42人感染確認 1人は新宿の劇場のスタッフ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/k10012515581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉 42人感染確認 1人は新宿の劇場のスタッフ 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-14T19:08"><span>7月14日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515581_2007141755_2007141757_01_02.jpg" alt="埼玉 42人感染確認 1人は新宿の劇場のスタッフ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県内では、14日新たに42人が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されました。40人を超えるのは今月10日以来、4日ぶりです。</div><div>このうち埼玉県は、新たに32人の感染が確認されたと発表しました。<br><br>また、さいたま市は、男女合わせて5人が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されたと発表しました。<br><br>このうち40代の男性は、出演者や客などの感染確認が相次いでいる東京 新宿区の「新宿シアターモリエール」のスタッフだということです。<br><br>また、川口市では、いずれも市内に住む20代のアルバイトの女性と、30代の会社員の男性、40代の会社員の女性の合わせて3人の感染が確認されました。<br><br>越谷市でも、いずれも市内に住む、40代の会社員の女性、50代のアルバイトの男性の合わせて2人の感染が確認されたということです。<br><br>埼玉県内で発表された新型コロナウイルスの感染者はこれで1527人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200714%2Fk10012515581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 19:08:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに143人の感染確認 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/k10012514461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに143人の感染確認 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-14T19:12"><span>7月14日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012514461_2007141533_2007141652_01_02.jpg" alt="東京 新たに143人の感染確認 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は14日、都内で新たに143人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。</div><div>東京都は14日、都内で新たに10歳未満から80代の男女合わせて143人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都によりますと、143人のうち、20代と30代が合わせて93人と全体の65％を占めている一方、40代以上は37人でおよそ26％を占めています。<br><br>また143人のうち79人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、64人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて8189人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200714%2Fk10012514461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 19:12:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>島根 江の川氾濫 住宅浸水や道路冠水などの被害 全容不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/k10012515821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>島根 江の川氾濫 住宅浸水や道路冠水などの被害 全容不明</span><time datetime="2020-07-14T19:14"><span>7月14日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515821_2007141856_2007141914_01_02.jpg" alt="島根 江の川氾濫 住宅浸水や道路冠水などの被害 全容不明" id="news_image"></div><div></div><div>氾濫が発生した島根県の江の川沿いの自治体では、住宅が浸水したり、道路が冠水したりする被害が出ていますが、広い範囲で浸水が確認されていて、まだ水が引いていない地域もあることから、被害の全容は分かっていません。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515821_2007141856_2007141914_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、江津市によりますと、氾濫が発生した桜江町田津で床上浸水の被害が1件、川平町南川上で床上浸水と床下浸水の被害がそれぞれ1件、報告されているということです。<br><br>ただ、市内では、桜江町小田地区や田津地区の広い範囲で浸水が確認されていて、市は、水が引くのを待って状況の確認を進めたいとしています。<br><br>このほか、美郷町では、床上浸水の被害が2件、床下浸水の被害が6件確認されているということです。<br><br>また、川本町では、床下浸水の被害の報告が3件ありましたが、今後、被害件数は増えることが見込まれるということです。<br><br>また、島根県によりますと、道路の冠水や土砂の流入などのため県西部を中心に、県内の広い範囲で国道261号や主要地方道などが通行止めになっているということです。<br><br>県によりますと、午後2時の時点で通行止めになっているのは、江津市で9か所、川本町で7か所、美郷町で4か所など、合わせて33か所にのぼるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200714%2Fk10012515821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 19:14:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新宿 劇場の集団感染 調査・検査対象が各地に拡大 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/k10012515491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新宿 劇場の集団感染 調査・検査対象が各地に拡大 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-14T19:22"><span>7月14日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515491_2007141927_2007141929_01_02.jpg" alt="新宿 劇場の集団感染 調査・検査対象が各地に拡大 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京 新宿区の劇場で行われた舞台公演で発生した新型コロナウイルスの集団感染をめぐっては、関東各地だけでなく愛知県から訪れた観客の感染も確認され、濃厚接触者などの調査・検査対象が拡大しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>群馬県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515491_2007141741_2007141809_01_03.jpg" alt=""><div>群馬県では感染した保育教諭が勤務するこども園の園児など71人が濃厚接触者であることがわかりました。<br><br>群馬県は13日、今月5日に劇場を訪れた玉村町に住む20代の保育教諭の女性の感染確認を発表しています。<br><br>女性は、舞台を鑑賞した翌日の6日から11日まで、勤務先の伊勢崎市のこども園に出勤していたため、県が調べたところ園児65人と職員6人の合わせて71人が濃厚接触者であることがわかったということです。<br><br>県は、全員のPCR検査を行うことにしています。こども園では14日から臨時休園にする対応をとっているということです。</div></div><div><h3>栃木県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515491_2007141754_2007141809_01_04.jpg" alt=""><div>栃木県によりますと、佐野市に住む40代の女性は、今月4日に劇場を訪れたあと発熱などの症状が出て舞台鑑賞の4日後に感染が確認されました。<br><br>佐野市の別の30代の女性は今月5日に舞台を見たあと発熱して、鑑賞の5日後、検査で感染が確認されました。</div></div><div><h3>神奈川県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515491_2007141742_2007141809_01_05.jpg" alt=""><div>神奈川県ではいずれも相模原市内に住む、今月5日に舞台を見た20代のアルバイトの女性と先月30日に舞台を鑑賞した30代のアルバイトの女性の2人の感染確認が発表されています。<br><br>2人とも発熱などの症状が出て、20代の女性は鑑賞の4日後に、30代の女性は11日後に感染が確認されたということです。<br><br>相模原市には舞台を見たという人から検査を希望する問い合わせが数件寄せられているということで市は今後、必要に応じて、検査を行うことにしています。<br><br>ほかにも神奈川県では、先月30日と今月4日の2日にわたり、いずれも1人で舞台鑑賞に行った平塚市に住む60代の女性も新たに感染が確認されたことが14日発表されました。</div></div><div><h3>千葉県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515491_2007141743_2007141809_01_06.jpg" alt=""><div>千葉県では先月30日に舞台を見た市川市に住む20代の大学生の女性の感染が13日に発表されています。<br><br>さらに長南町に住む30代の女性は先月30日から今月5日にかけて複数回、舞台を鑑賞し、検査の結果、13日に感染が確認されたということです。<br><br>千葉県内でも舞台の観客から「感染していないか心配だ」といった相談が寄せられているということで、このうち船橋市にはこの数日で数件の電話相談があったほか柏市では市民が舞台を見に行ったという情報があり市が確認を進めているということです。<br><br>また千葉市では市内に住む舞台のスタッフが都からの依頼を受けてPCR検査を受けましたが14日、陰性と確認されたということです。</div></div><div><h3>埼玉県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515491_2007141743_2007141809_01_07.jpg" alt=""><div>埼玉県内では新宿の劇場のスタッフで、さいたま市内に住む40代の男性について新たな感染確認が14日、発表されました。<br>市によりますと症状は軽いということです。<br><br>また、越谷市に「症状は出てないが不安だ」という舞台を見たという人からの相談が5件寄せられているということです。<br><br>川口市にも2件の相談があったということです。</div></div><div><h3>愛知県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515491_2007141806_2007141809_01_08.jpg" alt=""><div>このほか、関東地方各地だけでなく、今月11日に感染が確認された名古屋市に住む30代の女性も同じ新宿の劇場を訪れ舞台を鑑賞していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>女性は今月4日から8日にかけて東京都内に滞在していましたが、滞在中の8日にけん怠感の症状が出て、11日に名古屋市で感染が確認されていました。<br><br>さらに名古屋市は劇場を訪れた市内に住む60代の女性が新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたと14日発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200714%2Fk10012515491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 19:22:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井七段 王位戦2連勝 タイトル獲得まであと2勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/k10012515951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井七段 王位戦2連勝 タイトル獲得まであと2勝</span><time datetime="2020-07-14T19:56"><span>7月14日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515951_2007141956_2007141956_01_02.jpg" alt="藤井七段 王位戦2連勝 タイトル獲得まであと2勝" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段がタイトルに挑む「王位戦」七番勝負の第2局が札幌市で行われ、藤井七段は初戦に続いて木村一基王位を破って2連勝し、タイトル獲得まであと2勝としました。</div><div>藤井聡太七段（17）は、13日から札幌市のホテルで「王位戦」七番勝負の第2局に臨み、木村一基王位（47）と対局しました。<br><br>対局は互いに攻め手を探り合ったあと、終盤、木村王位の攻めをしのいだ藤井七段が反撃に転じ、木村王位を投了に追い込みました。<br><br>藤井七段は初戦に続いて2連勝し、あと2勝すれば「王位」のタイトルを獲得することになります。<br><br>藤井七段は今回の王位戦と並行して「棋聖戦」の五番勝負にも臨んでいて、渡辺明三冠を相手にここまで2勝1敗として、史上最年少でのタイトル獲得に王手をかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200714%2Fk10012515951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 19:56:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨被害 熊本県中心に75人死亡 14人が行方不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/k10012515831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨被害 熊本県中心に75人死亡 14人が行方不明</span><time datetime="2020-07-14T20:03"><span>7月14日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200714/K10012515831_2007141910_2007141918_01_02.jpg" alt="豪雨被害 熊本県中心に75人死亡 14人が行方不明" id="news_image"></div><div></div><div>14日広島県で起きた土砂崩れで1人が死亡1人が行方不明となるなど今回の記録的な豪雨で、熊本県を中心に75人が死亡し、14人が行方不明となっています。ＮＨＫが各地の放送局を通じてまとめたところによりますと</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県</h3><div>熊本県では64人が死亡、6人が行方不明となっています。<br><br>このうち<br>▽球磨村では特別養護老人ホーム「千寿園」で14人が死亡するなど合わせて24人が亡くなりました。<br><br>このほか<br>▽人吉市で19人、<br>▽芦北町で11人、<br>▽八代市で5人、<br>▽津奈木町で3人、<br>▽山鹿市で2人が死亡しました。<br><br>依然、行方が分からなくなっている人は<br>▽八代市で2人、<br>▽津奈木町で2人、<br>▽球磨村で1人、<br>▽芦北町で1人となっています。</div></div><div><h3>九州その他</h3><div>九州ではこのほか、<br>▽福岡県大牟田市で80代の男女2人が死亡しました。<br><br>▽大分県では、由布市で車2台が川に流され、このうち80代の女性が遺体で見つかりました。下流の大分市を流れる大分川の川岸で男性1人の遺体が見つかり警察が身元の確認を進めています。<br><br>大分県ではこのほか日田市で1人が行方不明となっていて合わせて5人が行方不明のままです。<br><br>▽長崎県では、対馬市で川に流されたと見られる50代の男性1人が遺体で見つかったほか、<br>▽鹿児島県では、南さつま市で新聞配達をしていた60代の男性が行方不明となり、14日の捜索でこの男性とみられる遺体が見つかりました。<br><br>九州では合わせて70人が死亡、12人が行方不明となっています。</div></div><div><h3>九州以外</h3><div>九州以外では、<br>▽広島県東広島市で14日朝住宅の裏山が崩れ、この家に住む親子とみられる男女2人が土砂に巻き込まれ、このうち55歳の男性1人の死亡が確認されました。女性は行方不明となっています。<br><br>▽愛媛県伊方町では80代の女性が水路で見つかり死亡したほか、西条市では79歳の男性が用水路で死亡しているのが見つかりました。<br><br>▽静岡県では川根本町で作業員が倒れてきた木に当たって死亡しました。<br><br>▽長野県では飯田市で73歳の男性が土砂崩れに巻き込まれ、死亡しました。<br><br>▽富山県では、立山町で70代の男性が用水路に流されて行方不明になっています。<br><br>九州以外では、5人死亡、2人が行方不明となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200714%2Fk10012515831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 20:03:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>