<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>KDDI「UQモバイル」20ギガバイトで月額4000円下回る新プラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>KDDI「UQモバイル」20ギガバイトで月額4000円下回る新プラン</span><time datetime="2020-10-27T16:40"><span>10月27日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683301_2010271638_2010271641_01_02.jpg" alt="KDDI「UQモバイル」20ギガバイトで月額4000円下回る新プラン" id="news_image"></div><div></div><div>携帯電話大手のKDDIは、auとは別に展開する「UQモバイル」で、20ギガバイトで月額4000円を下回る新たな料金プランを導入する方針を固めたことが分かりました。菅総理大臣が携帯電話料金の値下げに強い意欲を示す中、ソフトバンクも新たなプランを検討していて、料金をめぐる動きが活発になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683301_2010271639_2010271641_01_03.jpg" alt=""><div>KDDIは主力のauに加えて「UQモバイル」のブランドでも携帯電話サービスを展開していて、現在、3ギガバイトと10ギガバイトで割安な料金を設定しています。<br><br>関係者によりますとKDDIはUQモバイルで、20ギガバイトで月額4000円を下回る新たな料金プランを、早ければ今年度中にも導入する方針を固めました。<br><br>通話のオプション料金や税金を加えても、5000円を下回る水準となる見通しです。<br><br>携帯電話料金をめぐっては、政府は20ギガバイトで月額5000円を下回る国も多く、日本の料金は割高だと指摘しています。<br><br>KDDIは5Gのエリアの拡大を進める中、auではデータ無制限のプランで、各種の割り引きを除いた月額7650円の料金は維持する方針です。<br><br>一方、UQモバイルで新たな料金プランを設けることで政府の要請にこたえ、幅広い利用者の獲得につなげたいねらいがあると見られます。<br><br>菅総理大臣が携帯電話料金の値下げに強い意欲を示す中、ソフトバンクも大容量で月額5000円を下回る新たなプランの導入を検討していて、料金をめぐる動きが活発になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 16:40:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タワマン強盗犯を「宅配と疑わず」 被害者が語るその手口とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タワマン強盗犯を「宅配と疑わず」 被害者が語るその手口とは</span><time datetime="2020-10-27T16:55"><span>10月27日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271652_2010271657_01_03.jpg" alt="タワマン強盗犯を「宅配と疑わず」 被害者が語るその手口とは" id="news_image"></div><div>26日、東京・目黒区のタワーマンションの部屋に、宅配業者を装った男らが押し入り現金およそ600万円が奪われた事件で、警視庁は17歳から19歳の少年3人を強盗などの疑いで逮捕しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271650_2010271655_01_04.jpg" alt=""><div>今回の強盗事件で、被害にあった30代の女性が取材に応じました。<br><br>女性によりますと、26日午前10時半ごろインターホンが鳴り、モニターで確認すると宅配業者のような服を着て段ボールを抱えた男が写っていて「宅配便です」と話したため、マンションの入り口のオートロックを解除したということです。<br><br>その後、部屋のドアの鍵を開けて待っていたこところもう一人の男も現れて、2人は「金を持っているだろう」などと言って、無理やり中に押し入ってきたということです。<br><br>女性は「宅配で受け取る予定の荷物があったこともあり、何も疑わずに玄関を開けてしまった。抵抗したら殺されるかもしれないと思いパニック状態だった」と話していました。<br><br>2人のうち1人が女性を見張っている間にもう1人が室内を物色し、現金およそ600万円を見つけると20分ほどで逃走したということです。<br><br>女性は「気をつけなければと思っていたのに、まさか自分がこうした被害にあうとは思ってもいなかった。このマンションはセキュリティがしっかりしていると思っていたので、安心してドアを開けてしまった面もある。家に現金を保管しているなんて他人に話したことがないのに、どこで知ったのかと思うと本当に怖い」と話していました。</div></div><div><h3>タワマン防犯 専門家は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271652_2010271700_01_05.jpg" alt=""><div>オートロックのタワーマンションで起きた強盗事件。<br><br>防犯対策を指導している「ステップ総合研究所」所長の清永奈穂さんに対策を聞きました。<br><br>まず、事件現場となったタワーマンションについて、清永さんはマンションの出入り口が交番もある大通りから一本入った裏側にあり、目立たずに侵入しやすいと指摘していました。<br><br>また、出入り口が限られたオートロックのマンションの場合、関係者しか入れずに安心だと思われがちですが、一度不審者に侵入されると、逃げ場がない密室状態となり、襲われる危険性が高まるといいます。<br><br>それでは、オートロックのマンションでどうやって被害を防げばよいのか実践できる方法を教えてもらいました。<br><br>まず、インターフォンで訪問者の社員証などを確認し、所属を明らかにしてもらい、事前に訪問の予定が無ければ、所属先に電話するなどして確認することが重要です。<br><br>また、届け物は宅配ボックスやドアの前に置いてもらうなどして相手と対面しなくてすむようにするほか、サインが必要など、どうしても玄関のドアを開けなければいけない場合はチェーンをつけた状態で開いてやり取りすることで、侵入を防げるということです。<br><br>清永さんは「宅配便やガスの点検などの制服を着ている人には警戒心を解いてしまいがちですが、所属先に確認できない場合は対応する必要はありません。確認するために待たせては失礼だとは思わずに、自分の身は自分で守ることを心がけて何重にも予防線をはることが大事です。また、SNSなどに財産や住居に関する情報を発信しないように気をつけてほしいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683291_2010271650_2010271655_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 16:55:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大手金属メーカー 日立金属 3200人の人員削減へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大手金属メーカー 日立金属 3200人の人員削減へ</span><time datetime="2020-10-27T19:15"><span>10月27日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683681_2010271942_2010271945_01_02.jpg" alt="大手金属メーカー 日立金属 3200人の人員削減へ" id="news_image"></div><div></div><div>大手金属メーカーの日立金属は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で業績が悪化しているとして、グループ全体で国内外の従業員のおよそ1割にあたる3200人の人員削減を行うことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683681_2010271942_2010271945_01_03.jpg" alt=""><div>発表によりますと日立金属は来年度、2021年度にかけて、正社員と非正規雇用の従業員を合わせた国内外の従業員、およそ3200人を削減するとしています。<br><br>これはグループ全体のおよそ1割にあたり、定年退職にともなう自然減に加え、国内では1000人程度の希望退職を募集する方針です。<br><br>日立金属は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、主力の自動車向けエンジンの部品や金型などの売り上げが大きく落ち込んでいて、27日に発表した、ことし4月から9月までの中間決算では、売り上げが3408億円と、去年の同じ時期を25％下回り、最終的な損益は332億円の赤字となっています。<br><br>日立金属は業績の低迷を受けて今月から6か月間、役員報酬の一部を返上することも合わせて決めていて、感染拡大が大手企業の雇用や経営にも影響を及ぼしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 19:15:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</span><time datetime="2020-10-27T19:20"><span>10月27日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271051_2010271053_01_02.jpg" alt="携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省" id="news_image"></div><div>総務省は携帯電話料金の値下げに向けて、契約先を乗り換える際、カードを差し替えが不要な「eSIM」と呼ばれる機能を普及させるなどの政策を取りまとめた「アクション・プラン」を発表しました。携帯電話会社がこのプランに対応することで値下げにつながるかが焦点となります。</div><div>総務省のアクション・プランは携帯電話料金の値下げに向けて各社の競争を促す政策を盛り込んでいます。<br><br>この中では「利用者にとってわかりやすく納得のできる料金・サービスの実現が必要」だとして、料金プランの変更や契約先を乗り換える手続きなどをわかりやすく解説する専用のホームページを年内に設けるとしています。<br><br>また、契約先の乗り換えをしやすくするため契約者の情報を書き込むSIMカードの機能を端末に内蔵させた「eSIM」の普及に向けて、来年の夏までに指針を策定するほか、キャリアメールと呼ばれる携帯電話会社のドメインのメールアドレスを乗り換え後もそのまま使えるようにする仕組みを検討するなどとしています。<br><br>総務省は今後、大手各社がプランに沿って取り組んでいるかを審査する方針で、料金の値下げにつながるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アクション・プラン詳細</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271750_2010271753_01_04.jpg" alt=""><div>総務省が発表した「アクション・プラン」の詳しい内容です。<br>プランでは3つの柱を掲げています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271905_2010271906_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>1つ目の柱は「分かりやすく、納得感のある料金・サービスを実現する」です。<br><br>料金プランやサービスが複雑でわかりにくくならないよう<br>▼料金プランの変更や契約先を乗り換える手続きなどをわかりやすく解説する専用のホームページを年内に設けることを挙げています。<br>▼また、販売店が、端末価格に上乗せする手数料を「頭金」と表示するなどわかりにくい説明をしていないか、ほかの販売店では同じ端末でも価格が異なる場合があると周知しているか、なども確認するとしています。<br><br>2つ目の柱は、「事業者間の公正な競争を促進する」で、競争を通じて<br>多様で魅力的なサービスを生み出すとしています。<br><br>格安スマホ会社が<br>▼大手携帯電話会社に支払うデータ接続料を今年度から3年間で半分程度まで下げるほか、<br>▼音声通話の回線を借りる料金についてもさらなる引き下げに向けて検証するとしています。<br><br>そして3つ目の柱は「事業者間の乗り換えを円滑化する」で、これまで以上に契約先の会社の乗り換えをしやすくするとしています。<br><br>▼契約者の情報を書き込むSIMカードの機能を端末に内蔵させた「eSIM」の普及に向けて来年の夏までに指針を策定するほか、<br>▼キャリアメールと呼ばれる携帯電話会社のドメインのメールアドレスを<br>乗り換え後もそのまま使えるようにする仕組みを検討するなどとしています。<br>▼また乗り換える際の手数料は、来年4月からネットで手続きすれば無料になります。<br><br>総務省としては今回のプランを通じて利用者がよりよいサービスでより安い料金プランを持つ携帯電話会社を選ぶようになれば、携帯電話会社側も<br>なんとか利用者を増やそうとサービスの質をさらに上げたり料金を安くしたりするのではないか、とみています。<br><br>総務省は携帯大手各社に電波を割り当てる際にこれらのプランに沿った取り組みを行っているかどうかを審査するとともに、各社の競争が公正かどうかを毎年検証し、必要に応じて取り組みの見直しや追加の対策を取りまとめるとしています。</div></div><div><h3>携帯電話の契約数シェア</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271919_2010271920_01_06.jpg" alt=""><div>総務省の調査によりますと、携帯電話の契約数の事業者別のシェアは、ことし6月末の時点でNTTドコモが37％、auを手がけるKDDIが27％、ソフトバンクが21％となっています。</div></div><div><h3>武田総務相「健全なマーケット構築される」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271054_2010271150_01_03.jpg" alt=""><div>武田総務大臣は閣議のあとの会見で「格安スマホが存在するのに乗り換え手続きが複雑で、自由に乗り換えられなかった部分を解消することで健全なマーケットが構築されると思う。料金水準が国際水準に近くなっていくと期待している」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「積極的に検討を」</h3><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で、「国民の関心が高く、目に見える形で値下げが行われることが重要であり、総務省には、このアクションプランに沿って事業者間の健全な競争がはたらく環境整備を進めてもらいたい。携帯電話各社には、国際的な料金水準なども参考にしながら、料金の低廉化に向けて、積極的に検討を進めていただくことを期待したい」と述べました。</div></div><div><h3>ドコモ「必要な対応を検討」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271736_2010271737_01_05.jpg" alt=""><div>総務省が取りまとめた「アクション・プラン」についてNTTドコモは「利用者にとってわかりやすく納得のできる料金・サービスの実現や公正な競争環境の確保に向けて今後取り組む方向性を示したものと認識している。今後必要な対応を検討し、eSIMの促進などの検討が行われる際には、議論に参加したうえで当社としての考えを示したい」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>専門家「料金大幅に下がる傾向となるのでは」</h3><div>総務省がまとめたアクション・プランについて通信業界に詳しいMM総研の横田英明研究部長は「通信事業の競争環境を公平なものにしていくプランで、盛りだくさんである分、効果も期待できると思う。これまでは他社に乗り換えるときに手数料などの問題もあってユーザーは動かず、同じ通信事業者との契約を長く続ける傾向が強かった。その壁が低くなり、ユーザーにとっては乗り換えやすい環境が生まれたことになる」と評価しています。<br><br>そのうえで横田研究部長は「通信事業者としては、ユーザーをつなぎ止めるためにより魅力的なプランを互いにけん制し合いながら打ち出さなければならないだろう。長い目でみれば携帯電話料金は大幅に下がる傾向となっていくのではないか」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 19:20:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選挙 ロシアはどっちに勝ってほしいの？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選挙 ロシアはどっちに勝ってほしいの？</span><time datetime="2020-10-27T19:34"><span>10月27日</span> <span>19時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683211_2010271720_2010271747_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選挙 ロシアはどっちに勝ってほしいの？" id="news_image"></div><div></div><div>シリーズでお伝えしている「アメリカ大統領選挙 基本の『キ』」！<br>第6回は「ロシアとアメリカ大統領選挙」です。<br><br>ともに大国のアメリカとロシアの関係は国際情勢に大きな影響を与えてきました。<br>ただ、近年の米ロ関係はかつての冷戦以降、最も冷え込んでいると言われています。<br><br>ロシアのプーチン大統領は、今回のアメリカ大統領選挙をどう見ているのでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシアはトランプ大統領のこと、どう思っているの？</h3><div>プーチン大統領とトランプ大統領は“個人的”には良好な関係だと言えます。<br><br>トランプ大統領はプーチン大統領のことを「偉大な指導者」と評価し、プーチン大統領も「トランプ氏は有権者の気持ちが分かる才能の持ち主だ」と持ち上げるなど、互いに褒め合う仲です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683211_2010271736_2010271747_01_03.jpg" alt=""><div>ただ、アメリカ議会などワシントンでは反ロシアの雰囲気が根強く、結局トランプ政権はロシアへの制裁を重ねるなど、両国関係は悪化。<br><br>それでもプーチン大統領はアメリカを非難することがあっても、トランプ大統領個人を攻撃の対象にすることはありませんでした。プーチン大統領にとって「アメリカ第一主義」を掲げるトランプ大統領の存在は都合がいいのでしょう。<br><br>トランプ大統領は内戦が続く中東のシリアからアメリカ軍の撤退を進めました。そしてNATO＝北大西洋条約機構の加盟国に国防費を増やすよう迫るなど、アメリカとヨーロッパとの関係もぎくしゃくしていきました。<br><br>プーチン大統領は「トランプ大統領の政策によって、ロシアは中東での存在感をいっそう高めることができ、ロシアを敵視するNATOにも亀裂が入った」と、みずからに好ましい状況が生まれたと考えているはずです。</div></div><div><h3>プーチン大統領、今回の選挙でどっちに勝ってほしい？</h3><div>どちらかと言えば“トランプ続投”が望ましいと考えていることが、これまでの発言からも読み取れます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683211_2010271734_2010271747_01_04.jpg" alt=""><div>プーチン大統領は国営テレビのインタビューで、民主党のバイデン氏について「ロシアを鋭く批判している」と警戒感を示しました。<br><br>ただ、来年2月に失効の期限が迫り、両国の懸案となっている核軍縮条約「新START」の延長には前向きだとして、プーチン大統領は「将来にわたって協力できる可能性がある」と評価もしています。<br><br>国益がぶつかり合う首脳どうしの外交を行ううえで「友人なんて必要ない」と公言するプーチン大統領。トランプ氏との個人的な関係は重視しつつも、“バイデン大統領”の誕生に備えた戦略も練り始めていると思われます。</div></div><div><h3>ロシアは選挙に介入したの？するの？</h3><div>アメリカは4年前の大統領選挙をはじめ、ロシアが各国の選挙や政府組織へのサイバー攻撃を繰り返していると非難しています。<br><br>これに対してロシアは「いかなる選挙にも介入したことはないし、今後もない」と反論。ただ、プーチン大統領は「愛国心の強いロシア人が関わることは、理論的にはあるだろう」と述べたことがあります。<br><br>政府としては知らないが、個人が関わることはありうる…というわけです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683211_2010271537_2010271538_01_03.jpg" alt=""><div>3年前にNHKは、ロシアのある都市に存在したフェイクニュースの発信拠点に出入りしていたという若者を取材しました。<br><br>その若者はビルの1室で、アメリカなどをおとしめるようなフェイクニュースを作ってはネット上に拡散していたと証言しました。<br><br>拠点の運営には、ロシア政府が間接的に関与していたと指摘されています。<br><br>プーチン政権がアメリカの選挙にどこまで介入したかは明らかになっていませんが、サイバー空間を重視していることは間違いありません。</div></div><div><h3>プーチン大統領はアメリカとの関係をどうしたいの？</h3><div>プーチン大統領は、オバマ前大統領とは関係がよくありませんでした。<br><br>プーチン大統領は「アメリカは世界で特別な権利を持っているというオバマ氏の考えには承服できない」と批判していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683211_2010271731_2010271747_01_06.jpg" alt=""><div>この発言からも分かるように、プーチン大統領はアメリカがどこにでも口を出して世界を意のままにしようとしているとして、警戒しています。<br><br>ロシアは旧ソビエト諸国はもちろん、中東などにも影響力を持つ大国になりたいと考えていて、アメリカが割り込んで来るようなことは阻止しなければなりません。<br><br>またロシアにとって、アメリカが科し続けている制裁を緩和させることも大事です。<br><br>こうしたことから、プーチン大統領はアメリカとは友好関係は難しいとしても、対話のチャンネルは維持するなど一定の関係は築いておきたいと考えているのです。<br><br>大統領選挙については、特設サイト「アメリカ大統領選挙2020」で詳しくお伝えしています。<br><br>（モスクワ支局長・松尾寛）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 19:34:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井案里参院議員 東京拘置所から保釈 逮捕から約4か月</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井案里参院議員 東京拘置所から保釈 逮捕から約4か月</span><time datetime="2020-10-27T21:00"><span>10月27日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683871_2010272102_2010272103_01_02.jpg" alt="河井案里参院議員 東京拘置所から保釈 逮捕から約4か月" id="news_image"></div><div></div><div>公職選挙法違反の罪に問われ、無罪を主張している河井案里 参議院議員が先ほど、東京拘置所から保釈されました。</div><div>案里議員は、ことし6月に逮捕されてから4か月余り勾留されていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 21:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球パ・リーグ ソフトバンクが優勝 3年ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012683891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球パ・リーグ ソフトバンクが優勝 3年ぶり</span><time datetime="2020-10-27T21:37"><span>10月27日</span> <span>21時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012683891_2010272123_2010272123_01_02.jpg" alt="プロ野球パ・リーグ ソフトバンクが優勝 3年ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、パ・リーグで優勝へのマジックナンバーを「2」としていたソフトバンクは27日夜、2位のロッテに5対1で勝って3年ぶりのリーグ優勝を決めました。</div><div>ソフトバンクは27日夜、本拠地の福岡市にあるPayPayドームで行われた勝てば優勝が決まるという試合で2位・ロッテと対戦しました。<br><br>ソフトバンクは5回、1アウト三塁から2番・中村晃選手の犠牲フライで先制しました。さらに8番・甲斐拓也選手が6回は10号ツーラン、8回にはタイムリーツーベースを打つなどしてロッテを突き放しました。<br><br>投げてはここまで7勝の39歳・和田毅投手が6回をヒット3本に抑え無失点、8つの三振を奪う好投を見せました。<br><br>このあとリリーフ陣が無失点でつなぎ9回は抑えの森唯斗投手が1点は失いましたが、ソフトバンクが5対1で勝って3年ぶりのリーグ優勝を決めました。<br><br>ソフトバンクのリーグ優勝は前身の南海とダイエーの時代を含めて19回目となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012683891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 21:37:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>