<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>衆院小選挙区の区割り見直し 公選法改正案を閣議決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/k10010983161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院小選挙区の区割り見直し 公選法改正案を閣議決定</span><time datetime="2017-05-16T10:37"><span>5月16日</span> <span>10時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/K10010983161_1705161047_1705161049_01_02.jpg" alt="衆院小選挙区の区割り見直し 公選法改正案を閣議決定" id="news_image"></div><div></div><div>政府は１６日の閣議で、衆議院の１票の格差を是正し、議員定数を削減するとした法律に基づき、１９の都道府県の９７選挙区で小選挙区の区割りを見直すことなどを盛り込んだ、公職選挙法の改正案を決定しました。</div><div>公職選挙法の改正案は、衆議院の小選挙区を６つ減らして、１票の格差を２倍未満に収めるなどとした法律に基づき、政府の衆議院議員選挙区画定審議会が、先月、勧告した区割りの見直し案を踏まえたものです。<br><br>改正案は、衆議院の小選挙区について、青森、岩手、三重、奈良、熊本、鹿児島の６県で１つずつ減らすほか、北海道、宮城、福島、埼玉、千葉、東京、神奈川、愛知、大阪、兵庫、愛媛、福岡、長崎の１３都道府県で、１票の格差が２倍未満になるよう区割りを見直すことを盛り込んでいて、見直しの対象は合わせて１９の都道府県の９７選挙区です。<br><br>この見直しが行われますと、３年後・平成３２年の見込み人口に基づく１票の格差は、最大で１．９９９倍となり、見直し前の最大２．１７６倍から改善されることになります。<br><br>このほか、改正案には、比例代表の定数を、東北、北関東、近畿、九州の４つのブロックで１つずつ減らすことも盛り込まれています。<br><br>政府は、この改正案を１６日に国会に提出し、今の国会での成立を目指す方針で、成立すれば、新たな区割りは公布の日の１か月後に施行され、それ以降に公示される衆議院選挙から適用されます。<br><br>高市総務大臣は、閣議のあと記者団に対し、「選挙区の間の人口格差をできるだけ早期に是正するため、法案の速やかな成立に向けて力を尽くしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170516%2Fk10010983161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 10:37:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米外相 北朝鮮への圧力強化へ緊密連携を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/k10010983221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米外相 北朝鮮への圧力強化へ緊密連携を確認</span><time datetime="2017-05-16T11:04"><span>5月16日</span> <span>11時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/K10010983221_1705161103_1705161104_01_02.jpg" alt="日米外相 北朝鮮への圧力強化へ緊密連携を確認" id="news_image"></div><div></div><div>岸田外務大臣はアメリカのティラーソン国務長官と電話会談を行い、弾道ミサイルの発射を続ける北朝鮮には対話ではなく、圧力が必要だという認識で一致し、圧力強化に向けて新政権が発足した韓国とも国連の場を含め、緊密に連携していくことを確認しました。</div><div>岸田外務大臣は１４日、北朝鮮が弾道ミサイルを発射したことを受けて、アメリカのティラーソン国務長官と１６日午前９時半すぎから、およそ２０分間、電話で会談しました。<br><br>この中で、岸田大臣は「今般の弾道ミサイルの発射は断じて容認できるものではなく、北朝鮮に対して断固たる姿勢で応じる必要がある。対話のための対話では意味がなく、今は北朝鮮に圧力をかけていくことが必要だ」と述べたのに対し、ティラーソン長官も、同様の認識を示しました。<br><br>そして、両外相は新政権が発足した韓国とも国連の場を含め、引き続き緊密に連携していくとともに、北朝鮮問題への対処に中国がさらなる役割を果たすよう求めていくことを確認しました。<br><br>このあと、岸田大臣は参議院外交防衛委員会で、「日米、日韓、日米韓でさまざまな形で連携しており、国連安保理でも報道機関向けの声明をすでに発出し、緊急会合を開催する予定にしている。こういった場でも連携をしっかり行っていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170516%2Fk10010983221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 11:04:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大学入学共通テスト」最終案まとまる 記述式も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/k10010983281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「大学入学共通テスト」最終案まとまる 記述式も</span><time datetime="2017-05-16T11:43"><span>5月16日</span> <span>11時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/K10010983281_1705161156_1705161157_01_02.jpg" alt="「大学入学共通テスト」最終案まとまる 記述式も" id="news_image"></div><div>現在の大学入試センター試験に代わり平成３３年１月から実施されるテストの最終案を文部科学省はまとめました。新たなテストは「大学入学共通テスト」という名称になる予定で、従来のマークシート方式に加えて記述式の問題が導入されるほか、英語の試験は行わず英検など民間の検定試験を活用する方針です。</div><div>文部科学省は毎年１月におよそ５０万人が受験する大学入試センター試験に代わり、平成３３年１月から実施されるテストの最終案をまとめました。<br><br>それによりますと、新たなテストは「大学入学共通テスト」という名称になる予定で、実施される時期は今と変わらず１月中旬に２日間実施されます。<br><br>このうち国語と数学の試験には、思考力や判断力を問うため従来のマークシート方式に加えて長いもので１２０字までの記述式の問題が出されます。試験時間も今より国語が２０分、数学が１０分それぞれ長くなり、採点は民間業者が実施する予定です。この記述式の問題は、平成３７年１月からは地歴公民や理科にも導入が検討されています。<br><br>また、英語のテストでは、実践的なコミュニケーション力を身につけさせるため、これまでの「読む・聞く」力に加えて「書く・話す」力も測定します。このため大学入試センターの試験は廃止し、英検やＴＯＥＦＬなどの文部科学省が認定した民間の検定試験を活用するとしています。受験生はこれらの検定試験を高校３年になると２回まで受験でき、その結果は大学入試センターに送付されます。そして、大学入試センターは受験生が志望する大学の求めに応じて、結果を伝えるということです。一方で、英語のテストは大幅な変更となるため、文部科学省は共通テストを始めてから４年間は検定試験に加えて、今の試験を続けることも検討しています。<br><br>文部科学省はこの最終案をもとに高校や大学と協議して、来月結論をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文科相「学力を多面的・総合的に評価」</h3><div>松野文部科学大臣は閣議のあとの記者会見で、「共通テストにおける記述式の導入や、英語の『読む・聞く・書く・話す』の４つの力の評価などによって、生徒の学力を多面的・総合的に評価する入試に転換したい」と述べました。そのうえで、松野大臣は、英語のテストに民間の検定試験を活用することに関連して、「家庭の経済状況や居住地に関係なく、同じ受検の機会を得られることが重要であり、受験料の値下げや全都道府県での試験の実施をお願いしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家 変化や影響を見極めて慎重に議論を</h3><div>文部科学省がまとめた新たなテストの最終案について、有識者会議の委員を務めた東京大学高大接続研究開発センター長の南風原朝和教授は、入試改革の必要性については認めたうえで、「今後は、たくさんある課題を一つ一つクリアする必要がある」と指摘しています。<br><br>特に、英語で民間の検定試験を活用することについては、「複数の民間の試験を認定して、どれを受けてもよいというのは、測定の観点でもどうやって比較するのか確立されておらず乱暴な議論だと思う」と述べています。そのうえで、「期限を決めて性急に実施方針を決めるのではなく、現場にどんな変化や影響があるのかをじっくりと見極めて慎重に議論するべきだ」としています。</div></div><div><h3>戦後の入試改革</h3><div>統一的な大学入試が本格的に始まったのは昭和５４年度に導入された共通一次試験からです。それまでは各大学が個別に入試を行っていましたが、難問や奇問が多く、受験戦争を助長しているという批判に応えるためでした。<br><br>共通一次は、国公立大学の受験生を対象に、５教科７科目をすべて受験する方式で実施され、マークシートも導入されました。平成２年度には現在の大学入試センター試験が導入されます。共通一次と違い、少数の試験科目でも受験できるようになり、私立大学も参加するようになりました。<br><br>センター試験だけで合否を判断する大学も増え、受験者は平成２年度の４０万８０００人余りから、ことし１月には５４万７０００人余りにまで増加しました。一方で、マークシートだけでは思考力や判断力を測定するのは難しいといった声や、一点刻みで合否を判定することの弊害を指摘する声も上がるようになりました。そして、有識者会議などで議論を重ねた結果、平成３３年１月に記述式の問題などが導入された新たな共通テストが実施されることになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170516%2Fk10010983281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 11:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領がロシアに機密情報漏えいか 米紙報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/k10010983301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領がロシアに機密情報漏えいか 米紙報道</span><time datetime="2017-05-16T11:49"><span>5月16日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/K10010983301_1705161220_1705161221_01_03.jpg" alt="トランプ大統領がロシアに機密情報漏えいか 米紙報道" id="news_image"></div><div>アメリカの複数のメディアは、トランプ大統領が先週、ロシアの外相と会談した際、機密性の高い情報を漏らしたと報じました。ホワイトハウスは否定していますが、野党から説明を求める声が高まるなど波紋が広がっています。</div><div>アメリカの有力紙、ワシントン・ポストやニューヨーク・タイムズは、１５日の電子版で、政府当局者の話として、トランプ大統領が今月１０日、ホワイトハウスでロシアのラブロフ外相や駐米大使と会談した際、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに関する機密性の高い情報を漏らしたと報じました。<br><br>大統領には機密の指定を解除する権限があるため、情報を伝えたことは違法ではないと見られるということですが、各メディアは同盟国から得た情報だったため、情報源を危険にさらすおそれがあると批判的に伝えています。<br><br>これに対し、ホワイトハウスのマクマスター大統領補佐官は記者団に対し、「誤報だ。大統領はロシア側と共通の脅威について話をしたが、情報源や入手方法は議論をしていない」と述べ、否定しました。<br><br>一方で、野党、民主党からは上院トップのシューマー院内総務が「事実なら、非常に危険で、アメリカ国民や、この国のために情報を収集する人々の命を危険にさらす」と非難するなど、トランプ大統領に説明を求める声が高まっています。<br><br>ロシアをめぐってはサイバー攻撃を通じて、去年のアメリカ大統領選挙に干渉したとされ、ＦＢＩ＝連邦捜査局がトランプ陣営とロシア側の連携がなかったか捜査していますが、今月９日、トランプ大統領がＦＢＩのコミー長官を解任したことで捜査妨害が目的ではないかとする批判が強まっていて、今回の報道で、さらに波紋が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170516%2Fk10010983301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 11:49:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「乃木坂４６」ファンの教師が偽造学生証を提示か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/k10010983341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「乃木坂４６」ファンの教師が偽造学生証を提示か</span><time datetime="2017-05-16T12:00"><span>5月16日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/K10010983341_1705161225_1705161226_01_03.jpg" alt="「乃木坂４６」ファンの教師が偽造学生証を提示か" id="news_image"></div><div>東京・港区の中学校に勤務する２７歳の教師が、人気アイドルグループ「乃木坂４６」のコンサートに他人名義のチケットで入場するため、本人確認の際に偽造された学生証を提示したとして、警視庁は、この教師を偽造有印私文書行使の疑いで書類送検する方針です。</div><div>警視庁によりますと、東京・港区の区立中学校に勤務する２７歳の男性教師は、今月１４日、東京・渋谷で行われた「乃木坂４６」の三期生が出演するコンサート会場で本人確認を求められた際、偽造された他人名義の学生証を提示したということです。<br><br>チケットには、高値での転売などを防ぐため、購入者名が記載されていて、教師は会場の入り口で本人確認を求められた際、名前はチケットの購入者に、写真は自分のものになっている偽造された学生証を示し入場しようとしたということです。<br><br>警視庁の調べに対して、この教師は「コンサートが見たくて定価のおよそ４倍の値段で、販売サイトでチケットを購入した。出品者に自分の写真を送ったところ、学生証が送られてきたので使った。偽造されたもので違法なことだと知っていた」などと話しているということです。<br><br>警視庁は、この教師を偽造有印私文書行使の疑いで書類送検する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170516%2Fk10010983341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 12:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不明の自衛隊機 発見現場から乗員２人発見か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/k10010983491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>不明の自衛隊機 発見現場から乗員２人発見か</span><time datetime="2017-05-16T13:29"><span>5月16日</span> <span>13時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/K10010983491_1705161330_1705161337_01_03.jpg" alt="不明の自衛隊機 発見現場から乗員２人発見か" id="news_image"></div><div>１５日、陸上自衛隊の連絡偵察機が北海道の函館空港の西を飛行中に行方がわからなくなり、自衛隊や警察などが捜索していましたが、１６日午前、北斗市の山中で機体が見つかり、防衛省によりますと、現場で乗員と見られる２人を見つけたということです。安否など詳しいことはわかっておらず、自衛隊は確認を急いでいます。</div><div>１５日昼前、札幌市の丘珠空港を飛び立った陸上自衛隊のＬＲ２連絡偵察機が函館空港の西、およそ３０キロにある山の上空を飛行中にレーダーから機影が消え、行方がわからなくなりました。<br><br>機影が消えた付近の北斗市戸田の沢周辺の山では、自衛隊や警察がおよそ１７００人の態勢で捜索を続けていましたが、１６日午前１０時４０分ごろ、北斗市戸田川の上流付近の山中で機体の一部が見つかりました。<br><br>また、防衛省によりますと、自衛隊の救難員が捜索した結果、１６日午後０時４０分すぎ、乗員と見られる２人を見つけたということです。安否など詳しいことはわかっておらず、自衛隊は確認を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170516%2Fk10010983491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 13:29:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 二階幹事長 中国 習主席と会談 北朝鮮問題で連携を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/k10010983321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 二階幹事長 中国 習主席と会談 北朝鮮問題で連携を</span><time datetime="2017-05-16T14:05"><span>5月16日</span> <span>14時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170516/K10010983321_1705161216_1705161217_01_03.jpg" alt="自民 二階幹事長 中国 習主席と会談 北朝鮮問題で連携を" id="news_image"></div><div>自民党の二階幹事長は１６日、訪問先の北京で、中国の習近平国家主席と会談し、北朝鮮をめぐる問題の解決に向けて、中国と緊密に連携して取り組んでいきたいという考えを伝えました。一方、習主席は「両国が歩み寄って妨害を排除し、両国関係を正しい方向に発展させていきたい」と述べ、日中関係の改善に向けて取り組む考えを示しました。</div><div>今月１２日から北京を訪れている自民党の二階幹事長は１６日午前、中国の習近平国家主席と会談しました。<br><br>冒頭、習主席が二階氏の中国訪問を評価したうえで、「歴史をかがみにして、未来に向かって、両国が歩み寄って妨害を排除し、両国関係を正しい方向に発展させていきたい」と述べました。<br><br>これに対して、二階氏は「両国が協力しあうことで、何でもできるという自信を皆が持ったことが、今回の訪問の最大の収穫だ」と応じました。<br><br>そして、二階氏は、北朝鮮が１４日、弾道ミサイルを発射したことを踏まえ、「非常に強い問題意識を持っている」と述べ、北朝鮮をめぐる問題の解決に向けて、中国と緊密に連携して取り組んでいきたいという考えを伝えました。<br><br>また、二階氏は来年までに、習主席をはじめとする要人の日本訪問を実現するよう要請したのに対し、習主席は、みずからも排除せず、要人の日本訪問を検討したいという考えを示しました。<br><br>一方、会談で、二階氏は北朝鮮問題での連携や、戦略的互恵関係に基づく、安定的な友好関係の構築などが盛り込まれた安倍総理大臣の親書を手渡し、習主席は、その場で目を通していたということです。<br><br>二階氏は一連の日程を終え、１６日夜、帰国します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>二階幹事長「日中関係に春の暖かさ」</h3><div>二階幹事長は会談のあと、記者会見で、「習主席は北朝鮮ということは直接話さなかったが、日本が抱えている不安や心配事は、十分伝わったと思っている。今後、政府間交渉などを進めていくことでいい結論が見いだせるように、党の立場から行動を促したい」と述べました。<br><br>また、二階氏は日中関係について、「いい方向に変化していると帰国後に報告できるのではないか。今まで寒い関係が続いたことは間違いないが、ようやく春の暖かさが生じてきたので、安倍総理大臣ともよく相談して、誤りなきよう期していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170516%2Fk10010983321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 14:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>