<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“心は女性” 女性トイレの使用認めない国に賠償命令 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“心は女性” 女性トイレの使用認めない国に賠償命令 東京地裁</span><time datetime="2019-12-12T16:47"><span>12月12日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212521_1912121647_1912121647_01_02.jpg" alt="“心は女性” 女性トイレの使用認めない国に賠償命令 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>性同一性障害で心は女性の経済産業省の職員が、職場で女性用トイレの使用が認められないのは不当な差別だと訴えた裁判の判決で、東京地方裁判所はトイレの使用を認めないとした国の措置を取り消し、国に130万円余りの賠償を命じました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:47:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 投票続く ＥＵからの離脱の是非が最大の争点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英総選挙 投票続く ＥＵからの離脱の是非が最大の争点</span><time datetime="2019-12-12T18:55"><span>12月12日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121614_1912121615_01_03.jpg" alt="英総選挙 投票続く ＥＵからの離脱の是非が最大の争点" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非を最大の争点とするイギリスの総選挙は12日、各地で投票が行われています。ジョンソン首相率いる与党・保守党が単独で過半数を確保し来月の離脱に道筋をつけるのか、有権者の判断が注目されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121711_1912121714_01_04.jpg" alt=""><div>イギリスでは12日、議会下院の650議席を争う総選挙の投票が各地で行われています。<br><br>選挙はＥＵ離脱の是非が最大の争点となり、保守党が単独で過半数を確保した場合はジョンソン首相がＥＵと合意した離脱条件が議会で承認される見通しが立ち、来月の離脱に道筋がつくことになります。<br><br>一方で与党が過半数に届かない場合は保守党が少数与党として政権運営を強いられることになり、来月の離脱の見通しは立たなくなるほか、政権交代で労働党主導の政権となった場合離脱の行方は再び国民投票に委ねられる可能性が出てきます。<br><br>選挙戦では当初、保守党が大きくリードしていましたが、労働党が徐々に差を詰め、最新の世論調査では保守党が43％、労働党が34％となっています。<br><br>投票は現地時間の12日午後10時、日本時間の13日午前７時に締め切られたのち即日開票され、13日午後には大勢が判明する見通しです。</div></div><div><h3>投票所には有権者が続々と</h3><div>ロンドン市内の学校に設けられた投票所には弱い雨が降り、辺りがまだ暗いなか、現地時間午前７時の投票開始に合わせて大勢の有権者が訪れ、１票を投じていました。<br><br>このうち建築家の50歳の女性は「ＥＵ離脱を巡って不安定な状況が長く続いているので、早く決着をつけてほしいです。大切な歴史的な選挙です」と話していました。<br><br>病院に勤務する51歳の男性は「ＥＵ離脱の問題を片づけることが必要であり、選挙の最大の争点です。イギリスはＥＵにとどまるべきだし、そうすることでより強いイギリスでいられると思います」と話していました。<br><br>60歳の女性は「４年近くも混乱が続いているＥＵ離脱について早く決着をつけて、前に進まなければなりません」と話していました。<br><br>このほか若い男性は「正直、また選挙をするなんてうんざりしています」と話し、足早に去って行きました。</div></div><div><h3>ジョンソン首相も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121800_1912121806_01_05.jpg" alt=""><div>投票開始からおよそ１時間半後の現地時間午前８時半ごろ、与党・保守党のジョンソン首相が犬を連れてロンドン市内の投票所を訪れました。<br><br>投票所から出てくると、集まった報道陣に笑顔で手を振り、立ち去りました。１票を投じたものとみられます。</div></div><div><h3>コービン党首も</h3><div>最大野党・労働党を率いるコービン党首も妻とともにロンドン市内の投票所を訪れ、笑顔を見せていました。</div></div><div><h3>各党党首が相次ぎツイート</h3><div>投票日をむかえたイギリスでは各政党の党首がツイッター上で投票を呼びかけています。<br><br>このうち与党・保守党の党首、ジョンソン首相は自分の顔写真とともに、「きょうがＥＵからの離脱を実現させるチャンスの日だ。われわれは国民投票の結果を尊重する。保守党に投票を」などとコメントしています。<br><br>一方、イギリス国内の医療制度などの問題を選挙の争点としている最大野党・労働党のコービン党首は「投票に行く前にこのビデオを見てほしい」というコメントとともに、がんをわずらって治療を続けている27歳の女性の映像を掲載しています。<br><br>労働党は、保守党が勝利し、イギリスがＥＵから離脱すれば、財源を税金でまかない、必要な医療サービスを原則として無料で提供している国民保健サービスが立ちゆかなくなるおそれがあるなどと主張しています。</div></div><div><h3>最大の争点 ＥＵからの離脱の是非</h3><div>選挙の最大の争点は、ＥＵからの離脱の是非です。具体的にはジョンソン首相がＥＵと合意した内容で離脱するのかどうかが焦点となります。<br><br>ジョンソン首相が率いる保守党としては、選挙で保守党が過半数を確保した場合、クリスマス前には議会で離脱に関連する法案の審議にとりかかり、来年１月末に離脱すると主張しています。<br><br>一方、最大野党の労働党は総選挙で政権交代に持ち込み、ジョンソン首相の思惑を阻止したい考えです。<br><br>労働党は対案として、ＥＵ側と離脱条件について再度交渉を行い、３か月以内に新たな合意を結ぶとしています。そのうえで６か月以内に「新たな条件のもとでの離脱」と「ＥＵへの残留」を選択肢にして２度目の国民投票を行うと主張しています。<br><br>ただ労働党はＥＵ離脱について明確な態度を示していません。<br><br>第３党のスコットランド民族党と第４党の自由民主党はＥＵ残留の立場を明確に打ち出し、労働党との違いを鮮明にしています。<br><br>また今回の選挙には保守党より強硬な立場で離脱を主張する「離脱党」も候補者を擁立しています。<br><br>大手調査会社の「ＹｏｕＧｏｖ」がことし11月に行った調査によりますと、有権者が重視している政策は、<br>▽「ＥＵ離脱」が最も高く全体のおよそ６割に達しています。<br>このほかの政策では<br>▽「医療」がおよそ４割、<br>▽「環境対策」がおよそ３割、<br>▽「犯罪対策」、「経済」がいずれもおよそ２割台となっています。</div></div><div><h3>選挙後のシナリオは</h3><div>総選挙後に想定されるＥＵ離脱をめぐるシナリオは、保守党が過半数を獲得できるか否かで大きく変わります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121255_1912121610_01_02.jpg" alt=""><div>保守党が単独で過半数を獲得した場合は選挙後、すみやかにＥＵからの離脱に必要な法案の審議に入り、来年１月31日に離脱が実現する見通しとなります。<br><br>その後は急激な環境の変化を避けるため来年の年末まで設けられたおよそ１年間の移行期間に入り、各国との自由貿易協定の締結などに向けた交渉に入ります。<br><br>ただ交渉は難航する可能性もあり、移行期間のうちに協定が結べなければ１年後に再び経済的な混乱を招くおそれがあります。<br><br>一方、保守党が過半数を獲得できなかった場合は「ハングパーラメント」、「宙づり議会」と呼ばれる、選挙前と同じ状態に陥ります。保守党はほかの政党と協力しなければ議会で法案などを通すことができなくなりますが、いずれの政党もジョンソン首相がＥＵと結んだ合意に反対しているため、連立交渉は難航することが予想されます。<br><br>また結果によっては労働党が自由民主党やスコットランド民族党などと連立政権を発足させる可能性も考えられます。<br><br>このうち労働党はＥＵと再度、交渉を行ったうえで新たな合意を結び、そのうえで離脱か残留かを問う国民投票を行うと主張しているほか、他の政党も国民投票の実施を求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 18:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「息子から暴行受け 震えるほど恐怖」被告人質問で元農水次官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「息子から暴行受け 震えるほど恐怖」被告人質問で元農水次官</span><time datetime="2019-12-12T19:19"><span>12月12日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212371_1912121523_1912121527_01_03.jpg" alt="「息子から暴行受け 震えるほど恐怖」被告人質問で元農水次官" id="news_image"></div><div>長男を殺害した罪に問われている農林水産省の元事務次官は12日の被告人質問で「事件の直前に息子から暴行を受け、体が震えるほど恐怖感があった」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212371_1912121523_1912121527_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）はことし６月、東京・練馬区の自宅で長男の英一郎さん（44）を殺害した罪に問われ、11日、東京地方裁判所で開かれた初公判で起訴された内容を認めました。12日は被告人質問が行われました。被告は、はっきりとした声で落ち着いて質問に答えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212371_1912121523_1912121527_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>長男をどのように支えてきたか</h3><div>弁護士から長男をどのように支えてきたか問われると被告は、「息子が１人暮らしをしているアパートに行き、ごみの片づけや食事を一緒にするなどコミュニケーションを取ろうとした。アニメの勉強をしていた息子がコミックマーケットに作品を出品する時には売り子として手伝った」と答えました。<br><br>また、事件前の長男の様子については「息子は『殺してやる』と叫びながら家から外の物置まで追いかけてきて、ものすごい形相で殴ったり蹴ったりしたので地下鉄の駅まで逃げた。本当に殺されると思って、家に帰ったあとに土下座をして謝りその場は収まったが体が震えるほど恐怖感があった」と述べました。</div></div><div><h3>長男から暴行受けた際 なぜ相談しなかったのか</h3><div>検察官は事件のおよそ１週間前に長男から激しい暴行を受けた際になぜ警察や行政などに相談しなかったのか尋ねました。<br><br>これに対し被告は、「暴力を受けた精神的なショックが大きく、相談しようとは考えなかった。警察に相談したとしても面倒を見続けるのは私で、警察沙汰にしてしまうとその後の親子関係を悪くしてしまう。長男の主治医には暴行について相談し、アドバイスを求めるべきだった」と述べました。</div></div><div><h3>犯行当時の状況は</h3><div>犯行当時の状況についても説明し「私が１階のリビングに行くと、ゲームをしているはずの長男が拳を握って両手を胸の辺りまで上げて立っていて、驚いた。すごい形相で『殺すぞ』と強く言われ、およそ１週間前に受けた暴行を思い出して、殺されると直感した。反射的に台所まで包丁を取りに行ったあと、長男の胸や首を刺した」と述べました。</div></div><div><h3>事件を起こしたことについては</h3><div>弁護士から事件を起こしたことについて問われると、「どうすれば防げたのか、何度も何度も考えているが取り返しのつかないことをしてしまい、毎日、反省と後悔の日々を送っている。私としてはできるだけ息子に寄り添ってきたつもりだったが、かわいそうな人生を送らせてしまった。今は息子の冥福を祈ることしかできない」と、涙を流してことばにつまりながら話しました。</div></div><div><h3>川崎市で起きた小学生殺傷事件の影響は</h3><div>被告人質問では、裁判員の男性が、事件の４日前に川崎市でスクールバスを待っていた小学生など20人が殺傷される事件が起きていたことが今回の事件に影響したのか、被告に尋ねる場面がありました。<br><br>川崎市の事件について当時、どのように感じていたのかについて、被告は「川崎市の事件の容疑者が、自分の長男と境遇が似ているとは感じていた」と述べた上で、「川崎市の事件があったからといって、長男が事件を起こすということまでは考えていませんでした」と述べました。<br><br>捜査段階では、「川崎の事件を見ていて自分の息子も周りに危害を加えるかもしれないと不安に思った」という趣旨の供述をしたと報道されていましたが、法廷では異なる供述をしました。</div></div><div><h3>判決は16日に</h3><div>13日は被告に対する求刑と弁護側の弁論が行われて法廷での審理を終え、16日に判決が言い渡される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:19:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育園職員18人が一斉に退職届 パワハラなど理由に 静岡 浜松</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>保育園職員18人が一斉に退職届 パワハラなど理由に 静岡 浜松</span><time datetime="2019-12-12T19:31"><span>12月12日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212801_1912121921_1912121931_01_02.jpg" alt="保育園職員18人が一斉に退職届 パワハラなど理由に 静岡 浜松" id="news_image"></div><div>浜松市の認可保育園で18人の職員がパワーハラスメントなどを理由に一斉に退職届を出し、運営に影響が出かねない事態になっていることが分かりました。浜松市は園長などから聞き取りを進める一方、速やかに保護者向けの説明会を開くよう求めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212801_1912121954_1912121959_01_04.jpg" alt=""><div>この保育園は浜松市西区にある認可保育園「メロディー保育園」で、浜松市によりますと今月４日、弁護士を通じて、保育士や栄養士など18人が一斉に今月28日付けの退職届を提出したと連絡があったということです。<br><br>退職の理由については、「園長と専務にパワーハラスメントやセクシュアルハラスメントをなどを受けていた」とか、「日常的に人格を否定する言動があり極度のストレスを感じた」などとしていて、市は運営に影響が出かねない事態を重く見て園長などから聞き取りを進める一方、速やかに保護者向けの説明会を開くよう求めたということです。<br><br>「メロディー保育園」は平成17年に設立され、０歳から５歳までのおよそ140人の子どもが通っています。高部志保子園長は、「事態を重く受け止めています。子どもたちや保護者が困らないよう、これからも一緒に働いてもらえないか話し合いを続けていくつもりです」と話しています。</div></div><div><h3>保護者からは困惑の声</h3><div>２歳の子どもを迎えに来た母親は、「きのう突然、多くの先生が辞めてしまうと知らされ驚いています。私も仕事があるので通常どおり運営してもらわないと困ります」と話していました。また、孫を迎えに来た女性は、「子どもが懐いていた先生もいるので、いなくなってしまうのはとても寂しいですし残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:31:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ噴火 遭遇の日本人男性が証言 13日にも不明者の捜索へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ噴火 遭遇の日本人男性が証言 13日にも不明者の捜索へ</span><time datetime="2019-12-12T19:49"><span>12月12日</span> <span>19時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212841_1912121947_1912121950_01_02.jpg" alt="ＮＺ噴火 遭遇の日本人男性が証言 13日にも不明者の捜索へ" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランド北部の火山島で発生した噴火について、当時、島の近くで船に乗っていた日本人男性がＮＨＫの取材に応じ、緊迫した状況を証言しました。一方、現地の警察は、13日にも行方不明者の捜索を始めると発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212841_1912121943_1912121950_01_03.jpg" alt=""><div>ニュージーランド北部にある火山島のホワイト島で今月９日に起きた噴火では、これまでに８人が死亡、９人が行方不明になっているほか、21人が病院で治療を受けています。<br><br>こうした中、噴火当時、島の近くで船に乗って取材をしていた釣り専門誌の編集長、大本英則さんがＮＨＫの取材に応じました。<br><br>大本さんは「黒い煙がたちのぼり、噴火したと気付き写真を撮り始めた。煙は、たちまち島の半分ほどを覆った」と噴火の様子を説明しました。<br><br>島には観光船が２隻とまっていたことから、船長の判断で救助に向かったということです。<br><br>その時の状況について大本さんは「観光船には、けが人が20人以上運び込まれていた。みな、灰をかぶり泣き叫んでいる女性もいた。やけどをしている人に水をかけるため、自分たちの飲み水を集めて渡した」と緊迫した様子を証言しました。<br><br>大本さんたちが撮影した動画には、救助のヘリコプターが火山灰を巻き上げながら着陸する様子も写っています。<br><br>島の周辺は、釣りのスポットとしても人気ということですが「地元の人からも噴火の危険性は聞かなかった」と話していました。<br><br>一方、現地の警察は会見を開き、噴火の可能性があるとして見合わせていた行方不明者の捜索を、13日にも始めると発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:49:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現在公開中 映画の “ステマ疑惑” ディズニー公式ＨＰで謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>現在公開中 映画の “ステマ疑惑” ディズニー公式ＨＰで謝罪</span><time datetime="2019-12-12T20:26"><span>12月12日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212881_1912121958_1912122026_01_02.jpg" alt="現在公開中 映画の “ステマ疑惑” ディズニー公式ＨＰで謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>ウォルト・ディズニー・ジャパンは、公開中のディズニー映画の宣伝のため、複数の漫画家に感想などを描いた漫画をツイッターで発信してもらうよう依頼していたのに、広告であることを明示していなかったとして、公式ホームページで謝罪しました。</div><div>ウォルト・ディズニー・ジャパンによりますと、現在公開中の映画「アナと雪の女王２」の宣伝のため、７人のクリエイターに依頼して、映画の感想などを描いた漫画をツイッターに投稿してもらいましたが、その際に広告であることを明示していなかったということです。<br><br>この投稿に対して、広告であることを隠してＰＲする「ステルス・マーケティング」ではないかという批判の声がＳＮＳなどで相次いでいました。<br><br>これについて、会社側は公式ホームページに２度にわたって「お詫び」を掲載しました。<br><br>それによりますと、当初は「ＰＲ」であることを明記する予定だったものの、関係者の間でコミュニケーションが行き届かず、抜け落ちてしまったということです。<br><br>そのうえで今回の件や類似の件で、社内指針の周知や順守が徹底されていなかったとして、参加したクリエイターには責任は無いとしました。<br><br>ウォルト・ディズニー・ジャパンは「本件につきまして深くおわび申し上げます。今後は、このような事がないよう社内指針の周知徹底を図り、再発防止に努めてまいります」と謝罪しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 20:26:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高２男子生徒死亡 第三者委がいじめの有無を調査へ 千葉 柏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012213011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高２男子生徒死亡 第三者委がいじめの有無を調査へ 千葉 柏</span><time datetime="2019-12-12T20:56"><span>12月12日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012213011_1912122047_1912122056_01_02.jpg" alt="高２男子生徒死亡 第三者委がいじめの有無を調査へ 千葉 柏" id="news_image"></div><div></div><div>去年12月、千葉県柏市の高校に通う男子生徒が校舎の中庭で倒れて死亡し、市は自殺の疑いがあるとして第三者による調査検証委員会を設置し、いじめがなかったかなどを詳しく調べることになりました。</div><div>去年12月５日の未明、千葉県柏市の高校の中庭で２年生の男子生徒が倒れて死亡し、市の教育委員会は自殺の疑いがあるとしてこの学校の教職員と生徒を対象に聞き取りなどを行いました。<br><br>市によりますと、遺書が見つからなかったことなどから教育委員会は、いったん「いじめや体罰はなかった」と判断し、家族にも報告したということです。<br><br>しかし、改めて家族から第三者による調査についての要望があったため、市は弁護士や医師などで作る調査検証委員会を設置し、いじめがなかったかなどを詳しく調べることになりました。<br>委員会は今月27日に初会合を開き、今後の調査の方針を決めることにしています。<br><br>柏市は「生徒が亡くなった原因について検証し、真相の解明と再発防止に努めていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012213011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 20:56:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>