<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>珍魚 キタチョウチンアンコウか 八戸で水揚げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>珍魚 キタチョウチンアンコウか 八戸で水揚げ</span><time datetime="2019-04-19T16:09"><span>4月19日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889501_1904191557_1904191609_01_02.jpg" alt="珍魚 キタチョウチンアンコウか 八戸で水揚げ" id="news_image"></div><div>これまでに３匹しか確認されていない、キタチョウチンアンコウとみられる魚が青森県の八戸港に水揚げされ、注目されています。</div><div>今月11日、八戸市の沖合で操業していた漁船の底引き網に、突起の先端が２つに分かれたアンコウがかかり、水揚げされました。<br><br>国の研究機関の東北区水産研究所の職員が、京都大学やアメリカの専門家に依頼して調べたところ、これまでに３匹しか確認されていない、非常に珍しいキタチョウチンアンコウの可能性が高いことが分かりました。<br><br>水揚げされたアンコウは、体長がおよそ25センチ、体重は900グラム余りで、アンテナのような突起は獲物をとる際に使うということです。<br><br>今後、標本として保管されることになっています。<br><br>東北区水産研究所は「チョウチンアンコウの多様性を知るうえで非常に重要な発見だ。今後は何種類のチョウチンアンコウがいるか解き明かしたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 16:09:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ティラノサウルス」の仲間の化石 発掘体験中の高校生が発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ティラノサウルス」の仲間の化石 発掘体験中の高校生が発見</span><time datetime="2019-04-19T17:07"><span>4月19日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889621_1904191706_1904191707_01_03.jpg" alt="「ティラノサウルス」の仲間の化石 発掘体験中の高校生が発見" id="news_image"></div><div>肉食恐竜「ティラノサウルス」の仲間とみられる恐竜の歯の化石が岩手県内でみつかり、国内でも発見例が少ない形状をしていることから、専門家は、ティラノサウルスの進化の解明につながるものだと注目しています。</div><div>見つかったのは大きさ９ミリほどの歯の化石で、去年、岩手県久慈市で発掘体験をしていた高校生が見つけました。<br><br>早稲田大学の平山廉教授が調査したところ、断面がアルファベットの「Ｄ」の形をしていることなどから、肉食恐竜のティラノサウルスの仲間の歯の化石だとわかったということです。<br><br>化石が見つかったのはおよそ9000万年前の白亜紀後期の地層で、歯の大きさから、恐竜の体長は３メートルほどだったと考えられるということです。<br><br>平山教授によりますと、この歯の化石には縁にぎざぎざの凹凸がなく、こうした形状の発見例は国内でも珍しいということで、平山教授は「これまでにまだ知られていないティラノサウルスの仲間の可能性もある。さらにほかの体の部分の発掘を進め、進化の解明につなげたい」と話しています。<br><br>発掘体験中に化石を見つけた高校生の門口裕基さん（18）は「本当に驚きました。発掘した１時間の間に、運よく発見できたのがものすごくラッキーだと思いました」と話していました。<br><br>この恐竜の歯の化石は、今月21日から８月19日まで、岩手県久慈市にある久慈琥珀博物館で公開されるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 17:07:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが</span><time datetime="2019-04-19T19:04"><span>4月19日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889561_1904191618_1904191620_01_03.jpg" alt="87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが" id="news_image"></div><div>19日昼すぎ東京 池袋で87歳の高齢者が運転する車が自転車に乗る親子などを相次いではねたあと、ごみ収集車に衝突し、横断歩道を渡っていた歩行者を次々に巻き込みました。この事故で３歳の女の子と母親が死亡し、８人がけがをしました。現場にブレーキをかけた痕はなく警視庁は赤信号を無視して交差点に進入したとみて事故の状況を調べています。</div><div>19日午後０時25分ごろ、東京 豊島区東池袋で、乗用車が横断歩道を自転車で渡っていた男性や親子をはねたあと、交差点でごみ収集車に衝突し、横断歩道を渡っていた歩行者を次々に巻き込みました。<br><br>警視庁によりますと、この事故で10人が病院に搬送され、このうち自転車で横断歩道を渡っていた近くに住む松永真菜さん（31）と、うしろの座席に座っていた娘の莉子さん（３）が死亡しました。<br><br>これまでの調べで、乗用車は最初にガードレールに接触する事故を起こし、70メートル先の横断歩道で自転車の男性１人をはね、その後、70メートルほど先にある横断歩道で死亡した親子をはねたということです。<br><br>さらに交差点を曲がろうとしたごみ収集車に衝突し、そのはずみで横断歩道を渡っていた歩行者４人を次々に巻き込んだということです。<br><br>現場にはブレーキをかけた痕はなく、車のドライブレコーダーの記録などから、赤信号を無視して横断歩道や交差点に進入したとみられるということです。<br><br>乗用車を運転していたのは87歳の男性で、調べに対し「アクセルが戻らなくなった」と説明しているということで、警視庁は、けがをしていることなどから、逮捕はせず任意で事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ドライブレコーダーの音声は</h3><div>事故を起こした乗用車には、運転していた87歳の男性とともに、80代の妻が乗っていました。<br><br>捜査関係者によりますと、車のドライブレコーダーには事故の前後のやり取りが残されていたということです。<br><br>それによりますと、乗用車はガードレールに接触する前にカーブをスピードを上げて走っていて、妻が「危ないよ、どうしたの？」と声をかけていました。<br><br>男性は「どうしたんだろう」と答えたものの、乗用車はその後もさらにスピードを上げていったということです。<br><br>その後、乗用車はガードレールに接触し、さらにスピードを上げて横断歩道を渡っていた親子などをはね、立て続けに事故を起こしたということです。<br><br>事故のあと、男性は救急車が到着するまでの間に息子に携帯電話で連絡していて、その際、「アクセルが戻らなくなって人をいっぱいひいてしまった」などと、動揺しながら話す音声が残されていたということです。</div></div><div><h3>防犯カメラに猛スピードの車</h3><div>死亡した親子がはねられた事故現場近くの防犯カメラには、19日正午すぎ、事故を起こしたとみられる車が猛スピードで走る様子が写っていました。<br><br>映像では、画面の上のほうに親子とみられる自転車が横断歩道を渡る姿が写っていて、そこにシルバーの乗用車が猛スピードで走ってきて、はねる状況が確認できます。<br><br>その後、乗用車は交差点内でごみ収集車とみられる青色っぽい車にぶつかり、手前に写っている横断歩道を渡っていた歩行者や自転車を巻き込む状況がわかります。<br><br>その後、横断歩道に倒れた人を助けようとする人や、事故に気づいて近寄っていく人たちの姿が確認できます。</div></div><div><h3>目撃者「赤信号で突っ込んできた」</h3><div>事故を目撃した30代の男性は「横断歩道を渡ろうとしていた自転車が、赤信号で突っ込んできた乗用車にはねられました。乗用車はそのまま走っていき、次の交差点から出てきたごみ収集車に衝突し、ドリフトするように反転してそこで何人かが巻き込まれました。車のスピードが全く落ちなかったので明らかにおかしく、本当に怖かったです」と話していました。<br><br>また、事故が起きた交差点で信号待ちをしていた50歳のトラック運転手の男性は、「助手席の同僚と話をしていたらドーンっていう大きな音がして、ごみ収集車が横倒しになっていた」と話していました。さらに、「横断歩道には真っ二つになった自転車があった。高齢の女性やサラリーマンの男性も道路上に横たわっていて、しばらくすると看護師とみられる女性が応急措置を始め、騒然とした状況でした」と話していました。<br><br>またトラックの助手席に乗っていた55歳の男性は、「ごみ収集車が横転していたので、衝突した乗用車はかなりのスピードを出して、交差点に進入したのだと思います。運転していた男性は高齢で、事故直後は自分で歩くことができず、救急隊に担がれるように歩道に連れて行かれ、その後は誰かと電話をしていました。なぜこんな事故が起きたのか原因を知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>知人の男性「いつか事故と心配」</h3><div>車を運転していた87歳の男性の知人は「男性は奥さんと２人暮らしで、足を悪くしていて杖をついて歩いているのをよく見かけました。ふだんから車に乗っているのを見かけましたが、車を駐車させる時、何度も車体を切り返すなどおぼつかない運転で、いつか事故を起こすのではないかと心配していました。一時は“運転をやめる”と言っていたように思いますが、身近な人が事故を起こしてびっくりしています」と話しています。</div></div><div><h3>高齢ドライバーの事故 各地で相次ぐ</h3><div>高齢のドライバーによる事故は全国で相次いでいます。<br><br>ことし１月には、東京のＪＲ新宿駅近くの歩道に79歳の男性が運転する乗用車が突っ込んで歩行者などを次々にはね、男女７人がけがをしました。<br><br>また、去年２月には、東京 港区で男性がはねられて死亡し、79歳の弁護士が過失運転致死などの罪で在宅起訴されました。<br><br>さらに去年５月には、神奈川県茅ヶ崎市の国道で90歳の女性が運転する乗用車が歩行者などを次々にはね、１人が死亡し３人がけがをする事故が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 19:04:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令</span><time datetime="2019-04-19T20:03"><span>4月19日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889991_1904191958_1904192003_01_02.jpg" alt="能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令" id="news_image"></div><div></div><div>「のん」の芸名で活動する女優の能年玲奈さんが所属していた芸能事務所が、能年さんの待遇に関する週刊文春の記事で名誉を傷つけられたと訴えた裁判で、東京地方裁判所は、内容の一部が真実とは認められないとして出版社側に660万円の賠償を命じました。</div><div>ＮＨＫの朝の連続テレビ小説「あまちゃん」で人気を集めた能年さんをめぐり、４年前、週刊文春は当時、所属していた芸能事務所が不当に仕事を入れないようにしているほか、待遇が過酷だとする記事を掲載しました。<br><br>芸能事務所の「レプロエンタテインメント」は、この記事で名誉を傷つけられたとして、賠償を求めました。<br><br>19日の判決で、東京地方裁判所の中園浩一郎裁判長は「事務所が合理的な理由もなく、仕事を入れないようにしていたという内容や、月給５万円で下着も買えないような厳しい経済状況だったとする内容は真実性がない」と指摘しました。<br><br>また、「週刊文春が能年さん側から得た情報は、あくまで対立する当事者の一方の言い分にすぎず、内容が真実と信じる理由があったとは認められない」として、出版社側に660万円の賠償を命じました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>週刊文春「到底承服できない」</h3><div>判決について、週刊文春編集部は「記事は本人の告発に基づいて掲載されたものです。判決は芸能界の健全化の流れに逆行し、今後の勇気ある告発をためらわせる契機になりかねず、到底承服できない」とコメントし、控訴したことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:03:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>顔写真に「呪」の文字 50代警部補を処分「恨みがあった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011890091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>顔写真に「呪」の文字 50代警部補を処分「恨みがあった」</span><time datetime="2019-04-19T21:22"><span>4月19日</span> <span>21時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890091_1904192116_1904192122_01_02.jpg" alt="顔写真に「呪」の文字 50代警部補を処分「恨みがあった」" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜県警察本部の人事異動に合わせて報道各社に配られた顔写真のデータの一部に、「死ね」や「呪」という文字が書き込まれていた問題で、警察はパソコンで画像を加工したとして、50代の警部補を戒告の懲戒処分にしました。警部補は「恨みがあった」などと話し、依願退職したということです。</div><div>この問題は、ことし２月、岐阜県警察本部が人事異動に合わせて異動対象者の顔写真のデータを報道各社にメールで送った際、このうち１人の白いワイシャツの部分に、「死ね」や「呪」という白い文字が書き込まれていたものです。<br><br>警察は職員による悪質ないたずらとみて調べていましたが、警察署に勤める50代の男性警部補が平成26年、県警察本部に勤務していた時に、職場のパソコンで画像を加工していたことが分かったということです。<br><br>このため、警察は19日付けで戒告の懲戒処分にしました。<br><br>調査に対し警部補は「恨みがあった。組織にも本人にも迷惑をかけてしまった」と話し、依願退職したということです。<br><br>警察によりますと、いたずらをされた幹部がパワハラをしていた事実はなく、警部補が逆恨みをしていたとみています。<br><br>岐阜県警察本部の田代成樹首席監察官は「今回のような事案が発生したことは誠に遺憾だ。職員の指導監督と県民の信頼回復に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011890091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 21:22:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ラグビー協会名誉会長辞任 森喜朗氏が経緯明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011890121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ラグビー協会名誉会長辞任 森喜朗氏が経緯明らかに</span><time datetime="2019-04-19T22:30"><span>4月19日</span> <span>22時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890121_1904192223_1904192230_01_02.jpg" alt="日本ラグビー協会名誉会長辞任 森喜朗氏が経緯明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>日本ラグビー協会の名誉会長を辞任した森喜朗氏がＮＨＫなどの取材に対して、意欲のある若い理事らが活躍できる環境を整えるための改革を求めたなどと、辞任に至ったいきさつを明らかにしました。</div><div>17日、日本ラグビー協会の理事会のあと、名誉会長を辞任することを伝えた森氏は19日、ＮＨＫなどの取材に対して辞任に至ったいきさつを明らかにしました。<br><br>この中では、日本協会として、アジアで初のワールドカップ日本大会への準備や大会後の将来像の検討が不十分だなどとして、役員を刷新し、意欲ある若い理事などが活躍できるよう改革を求めたと話しました。<br><br>具体的には、ワールドカップを開催するにあたって、日本協会として各国の要人を招く準備や地方のラグビー協会との連携、大会後のトップリーグの発展や日本代表の強化の在り方についての検討、それにレガシーを残すための組織委員会との調整が不十分だという認識を示しました。<br><br>理事会の席ではこうした認識を理事らに伝え、みずからの辞任で「名誉会長の職が空く」として、ことし６月で任期を迎える80歳の岡村正会長に退任を迫ったということです。<br><br>日本ラグビー協会は、来月の理事会で次の役員の選考委員を決め、調整を進めることになっていて、理事の１人は「われわれが理事に見合う仕事をしているのか、本来のあるべき姿をもう一度考えるべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011890121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 22:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バス事故で運転手無罪 弁護士がメーカー幹部を刑事告発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011890101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バス事故で運転手無罪 弁護士がメーカー幹部を刑事告発</span><time datetime="2019-04-19T22:42"><span>4月19日</span> <span>22時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890101_1904192210_1904192213_01_02.jpg" alt="バス事故で運転手無罪 弁護士がメーカー幹部を刑事告発" id="news_image"></div><div></div><div>６年前、北海道白老町でバスが横転した事故をめぐる裁判で、運転手の無罪が確定したことを受けて、弁護士がバスのメーカー側が部品の不具合を放置したことで事故が起きたとして、当時の幹部らを業務上過失傷害などの疑いで刑事告発しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890101_1904192210_1904192213_01_03.jpg" alt=""><div>平成25年８月、白老町の道央自動車道でバスが横転し、乗客13人が重軽傷を負った事故では、運転していた60歳の男性が自動車運転過失傷害の罪に問われましたが、先月、札幌地方裁判所室蘭支部は「バスの部品が壊れていたために、ハンドル操作が困難だった可能性がある」として無罪を言い渡し、確定しました。<br><br>これを受けて、男性を弁護していた吉田康紀弁護士は19日、記者会見を開き、バスを製造した「三菱ふそう・トラックバス」の当時の幹部らを業務上過失傷害などの疑いで刑事告発したことを明らかにしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890101_1904192210_1904192213_01_04.jpg" alt=""><div>事故があったバスは、床下にある金属製の部品が壊れていましたが、このバスと同じ車種を含む３種類のバスは、事故から４年後のおととし、床下の部品の塗装が不適切だったとして、リコールの対象になりました。<br><br>吉田弁護士はリコールを届け出る10年以上前から不具合の報告が相次いでいたにもかかわらず、メーカー側が対策を怠ったために、今回も含め４件の人身事故が起きたなどとしています。<br><br>吉田弁護士は「捜査機関は無罪判決をしっかりと受け止めて、真実を明らかにしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>三菱ふそうトラック・バス「コメントできない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890101_1904192132_1904192213_01_05.jpg" alt=""><div>刑事告発について「三菱ふそうトラック・バス」は「検察が捜査するかどうかも決まっておらず、現時点でコメントすることはできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011890101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 22:42:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>