<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>気管カニューレ 看護師の再挿入を制限する教育委員会が複数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/k10011562931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気管カニューレ 看護師の再挿入を制限する教育委員会が複数</span><time datetime="2018-08-04T05:02"><span>8月4日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/K10011562931_1808040041_1808040502_01_02.jpg" alt="気管カニューレ 看護師の再挿入を制限する教育委員会が複数" id="news_image"></div><div></div><div>特別支援学校に通う障害のある子どもが、呼吸をするためにのどから気管に挿入している器具が外れた際、学校にいる看護師が再び挿入することを教育委員会などが制限しているケースがあることが専門の学会の調査でわかりました。専門家は「緊急時には看護師が挿入できると国が見解を示していて、早急な見直しが必要だ」と指摘しています。</div><div>特別支援学校には、障害のためにのどを切開して気管にカニューレと呼ばれる器具を挿入し、呼吸のための気道を確保したり、たんを吸引したりしている子どもがいます。<br>しかし、子どもの姿勢などによって抜けてしまうことがあり、速やかに挿入しないと命に関わるケースもあるため、厚生労働省は「緊急時で医師の治療や指示を受けることが難しい場合、看護師は挿入することができる」としています。<br><br>日本小児神経学会は各地の医師を対象にそれぞれの地域の特別支援学校で、気管カニューレが外れた際の対応について、自治体名を公表しないことを条件に聞き取り調査を行いました。<br><br>その結果、去年11月の時点で、学校に勤務する看護師が応急手当てとして気管カニューレをその場で再び挿入することを原則、制限している地域が複数あることがわかったということです。<br><br>ＮＨＫが取材したところ、少なくとも先月末の時点で宮城県、福岡県、それに富山県の教育委員会では制限を続けていて、その理由として学校の看護師が技術的に対応できないおそれがあるなどとしています。<br><br>調査を行った愛知県の豊田市こども発達センターの三浦清邦センター長は「再挿入は多くの地域で看護師が行うことになっていて、安心して子どもを学校に行かせることができるようできるだけ早く方針の変更をしてもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>実際に外れたケースでは</h3><div>気管を切開して気管カニューレを挿入するなどして特別支援学校などに通う子どもは、昨年度の時点で全国に1500人以上いるとされています。<br><br>宮城県石巻市に住む新田綾女さん（20）は、幼い時から障害があり、気管カニューレを挿入していて、去年まで県立石巻支援学校に通っていました。<br>気管カニューレから管を入れてたんの吸引を行いますが、多い時には数分の間隔で行うなどして気管が詰まらないようにしています。<br><br>しかし、２年前の５月、綾女さんの気管カニューレが抜けていることに担任の教師が気づきます。<br>学校側は母親に電話し、気管カニューレを再び挿入するために学校まで来てほしいという内容を伝えました。<br>さらに学校は、20分後に119番通報をしました。<br>母親は連絡を受けてから30分後に学校に到着すると、綾女さんがベッドに寝かされ、その周りを担任の教諭や校長、看護師などが取り囲んでいましたが、気管カニューレは外れたままでした。<br><br>その場で母親が気管カニューレを再び挿入し、綾女さんが呼吸困難などの状況に陥ることはありませんでしたが、主治医によりますと、綾女さんは気管の中にたんがたまると呼吸困難になるリスクがあったほか、危険を感じて体がこわばると挿入するためののどの穴が小さくなり、再び挿入することが簡単にはできなくなるおそれもあったということです。<br><br>母親はなぜ速やかに学校側が再挿入をしないのか憤りを覚えたと言います。<br>母親は「大きな事故にならなくてよかったが、障害のある子どもでも安心して通える学校になってほしいです」と話していました。一方、宮城県教育委員会の特別支援教育課は「現場の看護師は気管カニューレを再挿入しなかったが、ほかの処置はしていて対応は適切だったと考えられる。しかし今後、看護師による再挿入についてどのようにするかは専門家とも相談して検討していきたい」としています。</div></div><div><h3>再挿入をしない背景 宮城県の場合は</h3><div>学校で気管カニューレが外れた際の対応について、子どもの緊急の程度を確認し、看護師が再挿入を行う地域もあります。<br><br>しかし、宮城県の場合、県の教育委員会が２年前県内の特別支援学校に対して「原則として看護師は再挿入を行うことができない」という通知を出していました。<br><br>その根拠の１つが国が在宅医療などを推進するために始めた看護師向けの特別な研修制度の存在です。<br>この特別な研修の中には気管カニューレの交換が含まれていたことから、県教育委員会は研修を受けていない看護師は再挿入できないと当時判断したと思われるとしています。<br><br>ただ、実際は、緊急時に医師の治療や指示が受けられない場合は、研修の受講の有無にかかわらず、看護師も再挿入を行うことができます。<br>厚生労働省もことし３月、関連する学会の質問に回答する形で見解を改めて示し、その中で「気管カニューレが抜けて命の危険のために再挿入する必要があり、すぐに医師の治療や指示を受けることが難しい場合には、看護師や准看護師は応急の手当てとして再挿入することができる」としています。<br><br>しかし、国が見解を示した後も宮城県教育委員会は制限を続けていて、その理由について「これまでに気管カニューレの再挿入を経験したことのない看護師もいる。また、子どもによっては挿入が難しい子どももいて、急に方針を転換しても学校の看護師が技術的に対応できないおそれがある。今後どのようにするかは専門家とも相談して検討していきたい」としています。</div></div><div><h3>３県で制限を継続</h3><div>日本小児神経学会の調査を受け、ＮＨＫでは看護師による気管カニューレの再挿入の制限について、各地の実態を独自に取材しました。<br><br>その結果、去年の段階では６つの県では原則として気管カニューレの再挿入を制限していましたが、その後、国の見解を受けて複数の県の教育委員会は、方針を改めることを各学校などに周知しています。<br><br>しかし、宮城県、福岡県、富山県の３つの県の教育委員会は制限を継続していて、専門家の意見を聞くなどして対応を変えるべきか検討することにしているということです。</div></div><div><h3>専門家「見直し進めてほしい」</h3><div>医療的ケアの問題に詳しい愛知県の豊田市こども発達センターの三浦清邦センター長は「専門的な研修を受けなければ気管カニューレを再挿入してはいけないという誤解をしてしまったことが今回の原因ではないか。見直しを進めてほしい」と指摘しています。<br><br>そのうえで、学校の看護師が緊急時に再挿入を行えるようにするためには教育委員会などの方針の変更に加え、看護師が挿入の方法などを改めて学べる体制の整備や、子ども一人一人に対応した緊急時のマニュアルの作成や見直し、それに緊急時にも誰か１人が責任を負うのではなく、医師や看護師、それに学校や保護者など、関係する人たちが責任を共有する仕組み作りも大切だとしています。<br><br>三浦センター長は「すべての子どもたちに教育が必要であるように、医療的ケアが必要な子どもたちにとっても学校教育はとても大切なことなので、安全性を担保して当たり前に教育が受けられる仕組みを作っていく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>現場では対策始まる</h3><div>学校現場で働く看護師が緊急時でも確実に気管カニューレを再挿入できるように、対策も始まっています。<br><br>宮城県で働く医師の有志は、数か月に一度のペースで看護師向けの勉強会を行っていて、この日、開かれた勉強会では県内の特別支援学校で働く看護師や養護教諭など70人が参加しました。<br><br>勉強会では講義に加え、実際にさまざまな種類の気管カニューレを手に取り、医師の指導のもと、モデルの人形を使って挿入の方法を繰り返し確認していました。<br><br>参加した看護師は「緊急事態になった時に救急車を待つだけの状態になるのは不安だし、自分としてもつらい。経験を積んで、緊急時に挿入できれば保護者の安心につながると思います」と話しています。<br><br>勉強会を主催した田中総一郎医師は「緊急時の対応の責任の所在に加え、実際に看護師がケアをできるようにする対策が重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180804%2Fk10011562931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2018 05:02:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進撃のやぎ」 静かな住宅街は騒然 米アイダホ州</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/k10011563181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「進撃のやぎ」 静かな住宅街は騒然 米アイダホ州</span><time datetime="2018-08-04T08:43"><span>8月4日</span> <span>8時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/K10011563181_1808040841_1808040843_01_02.jpg" alt="「進撃のやぎ」 静かな住宅街は騒然 米アイダホ州" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西部のアイダホ州で早朝の住宅街に100匹以上のやぎの群れが迷い込むハプニングがあり、現地のテレビ局が中継で伝えるなど小さな街は騒然となりました。</div><div>アメリカ アイダホ州の州都ボイシで３日早朝、眠りから覚めた住民が目の当たりにしたのは、庭先を占拠するやぎの群れでした。<br><br>現場に駆けつけた地元のテレビ局ＫＴＶＢの記者によりますと、やぎは総勢110匹以上。<br>互いに申し合わせたかのように庭先から庭先へと移動しながら、ものすごい勢いで草木を食べていったということです。<br><br>このやぎたち、実は地元の業者に草刈りのサービスのために飼育されていて、近くの池の周りで仕事に精を出していたところ一部が囲いを乗り越え、住宅街に迷い込んでしまったのでした。<br><br>やぎたちはほどなくして業者に促されてトラックに乗り込み、職場に戻っていきましたが、近所の芝生の半分ほどがきれいに刈られた状態になったということです。<br><br>現地のテレビ局はこのハプニングを終日、中継で伝えるなどやぎたちの進撃に小さな街は騒然となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180804%2Fk10011563181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2018 08:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス 大谷 ２打席連続 11号ホームラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/k10011563201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス 大谷 ２打席連続 11号ホームラン</span><time datetime="2018-08-04T09:18"><span>8月4日</span> <span>9時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/K10011563201_1808040927_1808040929_01_02.jpg" alt="エンジェルス 大谷 ２打席連続 11号ホームラン" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が３日、クリーブランドで行われているインディアンズ戦に３番・指名打者で先発出場し、１回の第１打席に今シーズン10号、３回の第２打席で11号と、２打席連続でホームランを打ちました。試合は現在も続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180804%2Fk10011563201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2018 09:18:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中貿易摩擦は経済好調な米が有利」米高官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/k10011563241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「米中貿易摩擦は経済好調な米が有利」米高官</span><time datetime="2018-08-04T10:43"><span>8月4日</span> <span>10時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/K10011563241_1808041046_1808041047_01_02.jpg" alt="「米中貿易摩擦は経済好調な米が有利」米高官" id="news_image"></div><div></div><div>米中の貿易摩擦が激しくなる中、トランプ政権の高官は、中国との報復措置の応酬になった場合、経済が好調なアメリカが有利だという考えを強調しました。</div><div>米中の貿易摩擦をめぐって、中国側は３日、知的財産権の侵害を理由に、トランプ政権が手続きを進める追加の制裁措置に対抗して、600億ドル規模の輸入品に最大で25％の関税を上乗せする報復措置を準備していると発表しました。<br><br>これについてホワイトハウスの国家経済会議のクドロー委員長は３日、記者団に対して「最後までやり抜くというトランプ大統領の決意を軽んじるべきではない」と述べ、中国との貿易問題の解決に向けて一歩も譲らない姿勢を示しました。<br><br>そのうえで、クドロー委員長は「中国は今、困難な状況に陥っている。投資家が中国から引きあげており、通貨も下落している」と述べ、中国経済は厳しいという認識を示したうえで、報復措置の応酬になった場合、経済が好調なアメリカが有利だという考えを強調しました。<br><br>トランプ政権は、各国からの報復関税による農業分野への悪影響を抑えるため、日本円で、１兆3000億円に上る農業分野への支援策を導入するなど、貿易摩擦の長期化も視野に入れ、対策を強化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180804%2Fk10011563241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2018 10:43:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症か 高校陸上部員５人搬送 兵庫 新温泉町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/k10011563281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症か 高校陸上部員５人搬送 兵庫 新温泉町</span><time datetime="2018-08-04T11:37"><span>8月4日</span> <span>11時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/K10011563281_1808041145_1808041147_01_02.jpg" alt="熱中症か 高校陸上部員５人搬送 兵庫 新温泉町" id="news_image"></div><div></div><div>４日午前７時40分ごろ、兵庫県新温泉町のグラウンドで合同練習をしていた兵庫県内の高校の陸上部員の男女合わせて５人が、熱中症と見られる症状を訴えて病院に搬送されました。消防によりますと、５人とも症状は軽いということです。</div><div>グラウンドでは午前６時ごろから50人ほどが練習をしていたということです。<br><br>新温泉町に近い香美町香住では、午前７時の気温が23度４分でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180804%2Fk10011563281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2018 11:37:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お盆の出国ラッシュ ピークの11日は過去最多更新か 成田空港</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/k10011563301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>お盆の出国ラッシュ ピークの11日は過去最多更新か 成田空港</span><time datetime="2018-08-04T11:54"><span>8月4日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/K10011563301_1808041154_1808041155_01_02.jpg" alt="お盆の出国ラッシュ ピークの11日は過去最多更新か 成田空港" id="news_image"></div><div></div><div>お盆休みの期間中に成田空港の国際線を利用する人は、韓国やハワイ便の増加などを背景に前の年と比べて6.9％増える見込みで、なかでも出国がピークとなる今月11日は一日の出国者が過去最多を更新する見通しです。</div><div>成田空港会社によりますと、今月10日から19日の10日間に成田空港の国際線を利用する人は、合わせて99万8000人と前の年の同じ時期と比べて6.9％増える見込みです。<br><br>このうちピークに当たる今月11日は、成田空港で一日の出国者が最も多かった平成17年４月の５万6113人を上回る５万8000人余りが出国し、過去最多を更新すると見られています。<br>また、今月19日は５万5000人余りが帰国する見通しです。<br><br>利用者の増加について空港会社は、韓国の格安航空会社が大幅な増便を続けているほか、ハワイなどのリゾート路線も便数が増えていることなどが要因だと分析しています。<br><br>成田空港会社は「旅行にかかる費用を抑えながらも海外に出かけようという人たちが増え、空港利用の増加が続いている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180804%2Fk10011563301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2018 11:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>すでに各地で猛暑 危険な暑さ予想 熱中症に厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/k10011563321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>すでに各地で猛暑 危険な暑さ予想 熱中症に厳重警戒</span><time datetime="2018-08-04T12:01"><span>8月4日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180804/K10011563321_1808041200_1808041202_01_02.jpg" alt="すでに各地で猛暑 危険な暑さ予想 熱中症に厳重警戒" id="news_image"></div><div></div><div>４日も西日本から東日本を中心に強い日ざしが照りつけて気温が上がり、各地で午前中の気温が35度以上の猛暑日になっています。このあと、所によって最高気温が39度に達する危険な暑さになると予想されていて、熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、４日も西日本から東日本を中心に強い日ざしが照りつけ、午前中から気温がぐんぐん上がっています。<br><br>午前11時までの最高気温は３日に40度３分を記録した名古屋市で36度、広島県安芸太田町加計で35度７分、高知県香美市物部で35度５分、岐阜県多治見市と岡山県真庭市久世で35度４分、広島市や山口市で35度ちょうどなどと、各地で35度以上の猛暑日となっています。<br><br>このあとさらに気温が上がる見込みで、日中の最高気温は、京都市で39度、岐阜市と甲府市で38度、大阪市と名古屋市、岡山市、前橋市、高松市、佐賀市、それに福島市で37度、広島市で36度、東京の都心で35度などと４日も所によって危険な暑さが予想されています。<br><br>連日の猛暑で、熱中症とみられる症状で病院に搬送され死亡する人も相次いでいます。<br><br>日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにするなど、引き続き熱中症に厳重に警戒してください。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180804%2Fk10011563321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2018 12:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>