<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イチロ－さん国民栄誉賞を辞退 “人生の幕おろした時に…”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011873721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イチロ−さん国民栄誉賞を辞退 “人生の幕おろした時に…”</span><time datetime="2019-04-05T10:58"><span>4月5日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ・大リーグから引退したイチローさんが、国民栄誉賞の受賞を辞退する考えを政府に伝えていたことを菅官房長官が記者会見で明らかにしました。イチローさんは「人生の幕をおろした時にいただけるよう励みます」と話したということです。</div><div>大リーグ・マリナーズに所属していたイチローさんは、先月、東京ドームで行われた公式戦のあと、現役引退を表明しました。<br><br>イチローさんへの国民栄誉賞の授与について、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「代理人を務める方を通じて、内々に国民栄誉賞について伺ったところ、『人生の幕をおろしたときに頂けるよう励みます』とのことだった」と述べ、イチローさんが受賞を辞退する考えを政府側に伝えていたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「ご本人のお気持ちを尊重し、現役引退に伴う検討を見送ることとした。これまでも多くの方に夢や希望を与え続けてきたスーパースターであり、今後の活躍を楽しみにしていきたい」と述べました。<br><br>イチローさんが、国民栄誉賞の受賞を辞退するのは３度目となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011873721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:58:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>町長が死亡 副町長も不在で異例の事態に 宮城 涌谷町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011874111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>町長が死亡 副町長も不在で異例の事態に 宮城 涌谷町</span><time datetime="2019-04-05T14:39"><span>4月5日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874111_1904051455_1904051457_01_02.jpg" alt="町長が死亡 副町長も不在で異例の事態に 宮城 涌谷町" id="news_image"></div><div></div><div>宮城県涌谷町の大橋信夫町長が４日、行方が分からなくなったあとに死亡しているのが見つかりました。町は町長と副町長がともに不在となる異例の事態となり、対応に追われています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874111_1904051455_1904051457_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>涌谷町の大橋信夫町長（69）は４日夕方、自宅近くの山林で死亡しているのが見つかり、警察は自殺の可能性があるとみて詳しい状況を調べています。<br><br>町長の死亡を受けて町では５日午前、幹部が対応を協議し、渡辺信明総務課長が新しい町長が就任するまで職務代理者を務めることになりました。<br><br>涌谷町では、副町長も、納税された30万円余りを紛失した責任をとって去年12月に辞任し不在となっていて、町長と副町長がともに不在となる異例の事態となりました。<br><br>町では来週にも選挙管理委員会を開き、その日から50日以内に町長選挙を行うことにしていて、渡辺総務課長は「残念としか言いようがない。町長も副町長もいないが、職員一丸となって対応しなくてはいけない」と話しています。<br><br>一方、町議会も５日午前に全員協議会を開き、町から経緯について説明を受けて対応を協議しました。<br><br>遠藤釈雄議長は「町長には行政の核として期待していたが、最近は眠れないという話を聞き、公金紛失や財政危機の問題で心労がたまっていると感じていた。議会としては今後も一枚岩で前を向いて対応したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011874111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 14:39:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフルエンザ新治療薬ゾフルーザ 学会が使用基準作成へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011874171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルエンザ新治療薬ゾフルーザ 学会が使用基準作成へ</span><time datetime="2019-04-05T15:06"><span>4月5日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874171_1904051512_1904051513_01_02.jpg" alt="インフルエンザ新治療薬ゾフルーザ 学会が使用基準作成へ" id="news_image"></div><div></div><div>インフルエンザの新しい治療薬「ゾフルーザ」を投与された患者から薬が効きにくくなる耐性ウイルスが高い割合で検出された問題で、日本感染症学会は５日、名古屋市で緊急セミナーを開き、今後、学会としてゾフルーザの使用基準を作成することを明らかにしました。</div><div>塩野義製薬がゾフルーザという名称で製品化する「バロキサビル マルボキシル」は、去年販売が始まった新しいインフルエンザ治療薬で、国立感染症研究所の中間報告で、投与されたＡ香港型のインフルエンザ患者30人のうち22人から、薬が効きにくくなる耐性ウイルスが検出されたことが明らかになっています。<br><br>この問題を受けて日本感染症学会は、名古屋市で開かれた学会で緊急セミナーを開催しました。<br><br>この中では、今回の調査の担当者が、耐性ウイルスがヒトからヒトに感染した可能性があるケースが３件確認されたと説明し、登壇した別の専門家は、こうした感染が増えると耐性ウイルスが広がるおそれがあると指摘しました。そして、セミナーでは、学会として本格的に検討を行い、ゾフルーザの使用基準を作ることを明らかにしました。<br><br>緊急セミナーを開いた愛知医科大学の三鴨廣繁教授は「国内最大級の感染症の学会として、この問題の考え方を示し、速やかに基準を取りまとめていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011874171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 15:06:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>塚田国交副大臣が辞表提出「そんたく発言」で 後任は牧野氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011873841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>塚田国交副大臣が辞表提出「そんたく発言」で 後任は牧野氏</span><time datetime="2019-04-05T15:45"><span>4月5日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011873841_1904051144_1904051146_01_02.jpg" alt="塚田国交副大臣が辞表提出「そんたく発言」で 後任は牧野氏" id="news_image"></div><div></div><div>道路整備をめぐって、安倍総理大臣と麻生副総理兼財務大臣の意向を「そんたくした」と発言した塚田国土交通副大臣は、発言の責任をとりたいとして辞表を提出しました。安倍総理大臣は塚田氏の後任に自民党の牧野京夫参議院議員を起用する方針を固めました。</div><div>山口県下関市と北九州市を結ぶ道路整備をめぐって、塚田国土交通副大臣は今月１日、下関市と福岡県が安倍総理大臣と麻生副総理の地元だと言及したうえで、「総理や副総理が言えないから私がそんたくした」と発言しました。<br><br>その後、塚田副大臣は「発言は事実と異なる」と述べ、撤回し謝罪したうえで、説明責任を果たして職責を全うする考えを示していました。<br><br>野党側は、撤回や謝罪では済まされない重大な問題として速やかな辞任を求めていたほか、与党内からも国会運営や選挙への影響を懸念して、みずから進退を判断するよう求める声が出ていました。<br><br>こうした中、塚田副大臣は発言の責任を取りたいとして辞任する意向を固め、５日午前、辞表を提出しました。<br><br>塚田副大臣は参議院新潟選挙区選出で、55歳。<br>自民党麻生派に所属しています。<br><br>これを受けて、安倍総理大臣は政権運営や国会審議などへの影響を最小限に抑えるため後任人事の調整を進め、自民党の牧野京夫参議院議員を起用する方針を固めました。<br><br>牧野氏は参議院静岡選挙区選出で、60歳。<br>国土交通副大臣は２度目になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>塚田副大臣「議員辞職の考えはない」</h3><div>塚田副大臣は国土交通省で記者団に対し、「事実と異なる発言をしたことで大変大きなご迷惑をかけた。発言の責任を取って、きょう、副大臣を辞する決意をして、石井国土交通大臣に辞意を伝え、内閣に辞表を提出した。国民の皆様にも改めて謝罪したい。誠に申し訳なかった」と述べました。<br><br>そのうえで、塚田副大臣は「大きな会合で空気にのまれて発言してしまった。国会で説明責任を果たすべく努力してきたが、行政の信頼を損ね、国政の停滞を招く事態になっているので、責任を取るべきだと判断した。議員辞職の考えはない」と述べました。<br><br>また、道路の整備をめぐっては、「災害時や渋滞の要素を勘案して計画は決定された。客観的で公正な判断だったと思う」と説明しました。<br><br>そして、「甚だ不適切な発言で、不徳の致すところだ。このようなことが二度とないよう襟を正していきたい」と述べました。<br><br>また、夏に参議院選挙が控えていることについて、「今後、地元 新潟に戻って、しっかりと説明し、おわびを申し上げたい」と述べたほか、引き続き自民党新潟県連の会長を務めるかどうかについては「地元に帰り、関係者と協議して判断したい」と述べました。</div></div><div><h3>麻生副総理「４日に辞意の申し出」</h3><div>塚田国土交通副大臣が所属する派閥の領袖を務める麻生副総理兼財務大臣は、閣議のあとの記者会見で、４日、塚田副大臣と会談した際に、本人から「ご迷惑をおかけしたので辞職をしたい」と申し出があったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで麻生副総理は「政治家の出所進退だから、自分で決断したということだと思う。北九州市と下関市を結ぶ道路は30年ぐらい前からやっている話で、国土強靭化の一環で国が直轄で調査を行う対象になったと報告を受けていた。それを自分がやった、いかにも頼まれてやったと言ったところが問題であり、安倍総理大臣も、少なくとも塚田副大臣に頼んでいることもないだろうし、こっちもないので、本人がその場の空気で言ったのが問題ではないか」と述べました。</div></div><div><h3>自民 甘利選対委員長「ウケ狙い 失言反省を」</h3><div>自民党の甘利選挙対策委員長は、記者団に対し、「塚田氏は、ウケを狙うような軽率な行動に出てしまった。油断があったのではないか」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「選挙が近づいてくれば、より緊張感を持って発言に気をつけなければいけない。笑いを誘ったとしても、事実をはみ出るようなことは絶対に発言してはならず、全員が心していかなければいけない」と述べました。<br><br>また、甘利氏は、参議院選挙の新潟選挙区の候補者を塚田氏から差し替える考えはないとした上で、「塚田氏は、こんにちまで、貢献してきた。失言を反省して、失点を取り返してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「安倍政権の『そんたく政治』の象徴」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、岡山県倉敷市で、記者団に対し、「即時辞任するのは当然だ。全貌解明に向け、安倍総理大臣が指導力を発揮するのは当然で、国会審議を求め、野党のヒアリングの場に塚田氏にも出てきてもらわなければいけない。安倍政権の『そんたく政治』が問題になってきている象徴であり、選挙で有権者に大うそをついて票を取ろうとしただけでも、国会議員として、とても適切とは思えない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「辞任で幕引きではない」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者団に対し「当然で遅きに失した。安倍政権が長期化することで、権力のおごりと緩みが出てきて税金の私物化が全国にまん延しているのではないか。同様の政治家の圧力や口利きがないのか、総点検する必要がある。辞任で幕引きではなく、予算委員会で集中審議を行うべきだ。いったん、かばった安倍総理大臣の責任も厳しく問われる」と述べました。</div></div><div><h3>公明 高木国対委員長「辞任は当然 正常審議を」</h3><div>公明党の高木国会対策委員長は、記者団に対し、「辞任は当然だ。政治家が事実と違うことを発言したのは、とんでもないことで、政府には、緊張感を持って、言動に慎重を期してもらいたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「今回の問題で、野党もいろいろと質問していたが辞任ということで、一つけじめをつけたので、後半国会では、正常な審議をお願いしたい」と述べました。<br><br>また、統一地方選挙や参議院選挙への影響について、「政府の要職にある人が事実と違うことを公の場で話したことで、少なからず影響があるかもしれない」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「安倍政権の体質がむき出し」</h3><div>共産党の小池書記局長は、ＮＨＫの取材に対し、「辞任は当然だが、辞めて済む問題ではない。政治を私物化して恥じない安倍政権の体質がむき出しになった発言だ。かばっていた安倍総理大臣の責任も問われ、統一地方選挙で審判を下すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「自民の体質を表している」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は、ＮＨＫの取材に対し、「辞任は当然だ。発言の内容自体が、自民党の体質を表していて、上から目線であり、国民の税金を預かっている立場を勘違いしている。統治機構を変えて、財源の権限を地方におろしていかないと、自民党の古い体質は変わらない」と述べました。</div></div><div><h3>下関市長「言語道断だ」</h3><div>山口県下関市の前田晋太郎市長は、記者団に対し「地元としては、大変な迷惑をこうむったという認識だ。『下関北九州道路』はボトムアップでやってきた話であって、塚田氏が誤解を与えるような発言をしたのは言語道断だ」と述べました。<br><br>そのうえで前田市長は「私としては終始一貫、この道路の必要性を丁寧に訴え続けていく」と述べました。</div></div><div><h3>北九州市長「自身で考えられた結果だと思う」</h3><div>北九州市の北橋市長は「政治家の出処進退に関わることであり、ご自身で考えられた結果だと思う。私から申し上げることはない」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>北九州市民</h3><div>北九州市では市民から「辞任は当然」といった声が聞かれました。66歳の男性は「『そんたくした』という発言はおかしく、辞任は当然だ。お金がかかることなので、本当に必要な道路か、しっかり話し合うことが当然だと思う」と話していました。<br><br>60歳の女性は「『誰かの地元』といった理由で道路をつくって欲しくない。ちゃんとした段階を踏んでつくるかどうか決めるべきだと思うので、しばらくつくらないほうがよいのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011873841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 15:45:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＬＩＸＩＬ」前ＣＥＯ トップ復帰目指し異例の株主提案へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011874061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＬＩＸＩＬ」前ＣＥＯ トップ復帰目指し異例の株主提案へ</span><time datetime="2019-04-05T16:28"><span>4月5日</span> <span>16時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874061_1904051354_1904051355_01_02.jpg" alt="「ＬＩＸＩＬ」前ＣＥＯ トップ復帰目指し異例の株主提案へ" id="news_image"></div><div></div><div>大手住宅設備メーカー「ＬＩＸＩＬグループ」の前のＣＥＯが、みずからのトップ復帰を目指し、ことし６月に予定される株主総会で異例の株主提案を行うと表明しました。<br><br>大手企業の経営体制をめぐり混乱が深まっています。</div><div>ＬＩＸＩＬグループでは、別の会社から招かれたいわゆる「プロ経営者」の瀬戸欣哉取締役が去年10月末にＣＥＯを退任し、創業家出身の潮田洋一郎氏が後任のＣＥＯになりましたが、複数の株主から「手続きが不適切だった」などという声が上がっています。<br><br>こうした中、瀬戸氏が都内で記者会見し、みずからを含む８人の取締役候補者を独自にまとめ、ことし６月に予定される株主総会で株主提案を行うと表明しました。<br><br>８人の中には瀬戸氏の方針に賛同するＬＩＸＩＬグループや子会社の現職の取締役３人が入っていますが潮田ＣＥＯは含まれておらず、瀬戸氏は提案が承認されればＣＥＯに復帰する意向です。<br><br>会見の中で瀬戸氏は退任のいきさつについて、「去年10月、イタリアで休暇中に潮田氏から電話があり、辞めてほしいと言われた。私が辞意を示したとされているが辞めたいと言ったことはなく、晴天のへきれきだった」と述べ、手続きが不透明だったと主張しました。<br><br>大手企業のトップ交代で取締役が株主提案を行うのは異例で、経営体制をめぐる混乱が深まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会社側「提案には誠意持って対応」</h3><div>これについてＬＩＸＩＬグループは、「瀬戸氏からの提案の内容について把握しておらず、現時点ではコメントは控える。今後、会社に対して提案があった場合は誠意を持って対応したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011874061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 16:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 「リュウグウ」に人工クレーター形成成功 世界初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011874261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 「リュウグウ」に人工クレーター形成成功 世界初</span><time datetime="2019-04-05T16:38"><span>4月5日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874261_1904051641_1904051642_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 「リュウグウ」に人工クレーター形成成功 世界初" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星「リュウグウ」の内部を調べるため、人工のクレーターをつくる世界初のミッションに挑戦している「はやぶさ２」についてＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は小惑星の表面に金属の塊を衝突させ、クレーターをつくることに成功したと発表しました。ＪＡＸＡは衝突で飛び散った岩石などが「はやぶさ２」に衝突するおそれがなくなるのを待って、今月下旬にも、クレーターの上空に「はやぶさ２」を接近させ、内部の状況の観測を始めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874261_1904051641_1904051642_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011874261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 16:38:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太宰治の「お伽草紙」直筆原稿見つかる 展示会で公開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011874241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太宰治の「お伽草紙」直筆原稿見つかる 展示会で公開へ</span><time datetime="2019-04-05T16:46"><span>4月5日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874241_1904051631_1904051646_01_02.jpg" alt="太宰治の「お伽草紙」直筆原稿見つかる 展示会で公開へ" id="news_image"></div><div></div><div>作家、太宰治の代表作の一つで、日本の昔話を題材にした短編集「お伽草紙」の直筆原稿が新たに見つかり、６日から東京で公開されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011874241_1904051631_1904051646_01_03.jpg" alt=""><div>今回発見されたのは、太宰治の短編集「お伽草紙」の直筆原稿387枚です。<br><br>「お伽草紙」は、戦後まもない昭和20年10月に刊行され、「瘤取り」や「カチカチ山」など日本の昔話を題材にした４つの短編小説が収められています。<br><br>日本近代文学館によりますと、昭和20年７月、太宰が疎開していた甲府市の家が空襲で焼けた際には太宰自身が原稿を抱えて逃げたといわれていますが、長い間、所在が分かっていませんでした。<br><br>最近になって、個人が所有していたことが明らかになり、筆跡などを調べた結果、太宰の直筆の原稿と確認したということです。<br><br>発見された原稿は、作品の全文が入った完全原稿で、書き直した跡も残っているということです。<br><br>日本近代文学館の安藤宏理事は「完全な原稿が残っていることは全く知られておらず、まさかと思った。戦争をかいくぐった、時代を物語る原稿が残っていたことに深い感慨を抱いている」と話しています。<br><br>「お伽草紙」の直筆原稿は、東京目黒区の日本近代文学館で６日から始まる展示会で公開されます。</div></div><div><h3>「お伽草紙」戦火をかいくぐり出版へ</h3><div>日本近代文学館の安藤宏理事によりますと、今回、直筆原稿が見つかった「お伽草紙」は、太平洋戦争末期、アメリカ軍の空襲が激しさを増す中の昭和20年３月に、東京三鷹市の太宰の自宅で執筆が始まりました。<br><br>太宰が、防空ごうで幼い長女に童話を読み聞かせる中で着想したといわれ、作品のまえがきにはそのときの防空ごうの情景がつづられています。<br><br>しかし、４月に三鷹市の自宅が空襲で焼け、太宰は甲府市にある妻の実家に疎開し、そこで執筆を続けます。<br><br>さらに、７月には疎開先の家も空襲で焼け、太宰は原稿を抱えて逃げたということです。<br><br>太宰は、５歳の長女を背負いながら原稿も無事に持ち出したことを自慢していたという話も残されています。<br><br>こうして戦火をかいくぐった「お伽草紙」が出版されたのは終戦直後の昭和20年10月で、焼け野原となった東京ではなく、長野県伊那市で印刷され、読者のもとに届けられたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011874241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 16:46:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>