<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「勉強せず寝ていたので暴行」５歳女児死亡事件 父親が供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011468951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「勉強せず寝ていたので暴行」５歳女児死亡事件 父親が供述</span><time datetime="2018-06-08T12:22"><span>6月8日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011468951_1806081220_1806081222_01_03.jpg" alt="「勉強せず寝ていたので暴行」５歳女児死亡事件 父親が供述" id="news_image"></div><div>東京・目黒区で５歳の女の子に十分な食事を与えず死亡させたなどとして両親が逮捕された事件で、事件が発覚した当時、父親は調べに対し「小学校の入学に向けた勉強をやれと言ったのに寝ていたので暴行した」と供述していたことが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>ことし３月、東京・目黒区の船戸結愛ちゃん（当時５）が死亡し、警視庁は父親の船戸雄大容疑者（33）と母親の優里容疑者（25）が、十分な食事を与えなかったうえ病院にも連れて行かずに死亡させたとして、保護責任者遺棄致死の疑いで逮捕し、８日、検察庁に送りました。<br><br>これまでの調べで雄大容疑者は「虐待が発覚するのをおそれて病院に連れて行かなかった」と供述していますが、結愛ちゃんが死亡して事件が発覚した当時、「小学校の入学に向けた勉強を先にやれと言ったら『はい』と言っていたのに、昼ごろに部屋を確認したら寝ていたのでかちんときて暴行した」と供述していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>結愛ちゃんはことし４月から小学校に入学する予定でした。<br><br>自宅アパートから見つかったノートには、結愛ちゃんが起きた時間を書いていて、毎朝自分で目覚ましを鳴らして朝４時前後に起きていたと見られるということです。<br><br>警視庁は、雄大容疑者が結愛ちゃんにたびたび勉強や早起きなどを命令して、従わないと虐待を繰り返していたと見て調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>厚労相「専門委でしっかり検証」</h3><div>加藤厚生労働大臣は記者団に対し「亡くなった女の子が残したメモを読むと何とも言えない気持ちになり、残念で無念でならない。香川県と東京都にまたがる事案なので、それぞれに情報把握や分析を依頼し、厚生労働省の児童虐待などに関する専門委員会でしっかり検証していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011468951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 12:22:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェイスブック 1400万人の投稿 誰でも見られた可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011468941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フェイスブック 1400万人の投稿 誰でも見られた可能性</span><time datetime="2018-06-08T12:30"><span>6月8日</span> <span>12時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011468941_1806081225_1806081231_01_02.jpg" alt="フェイスブック 1400万人の投稿 誰でも見られた可能性" id="news_image"></div><div></div><div>世界最大の交流サイトを運営するフェイスブックは、ソフトウェアの欠陥で、世界の1400万人の利用者の投稿が本人が気づかないまま誰もが見られる状態になっていた可能性があると明らかにしました。</div><div>フェイスブックは７日、先月18日から27日の間に写真や文章などを投稿した世界の利用者のうち1400万人が、本人が気づかないまま内容が公開され、誰もが見られる状態になっていた可能性があると明らかにしました。<br><br>投稿した内容を友人だけが見られるようにプライバシーの設定をしていた場合でも、ソフトウェアの欠陥で、この期間は自動的に「公開」するよう提案していたと説明しています。<br><br>フェイスブックはすでに欠陥を修正し、現在、対象者に順次連絡をしているということです。<br><br>問題となっている期間の投稿についても、欠陥が起きる前のプライバシー設定に戻したとしていて「今回の過ちをおわびします」とコメントしています。<br><br>フェイスブックをめぐっては、中国の通信機器メーカー４社に利用者の個人データへのアクセスを認めていた、とアメリカの有力紙、ニューヨーク・タイムズが報じるなど、利用者のプライバシーに対する配慮が足りないという声が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011468941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 12:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャズ界の巨人 コルトレーンの幻の音源55年ぶり発見 発売へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011469021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ジャズ界の巨人 コルトレーンの幻の音源55年ぶり発見 発売へ</span><time datetime="2018-06-08T13:27"><span>6月8日</span> <span>13時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011469021_1806081322_1806081326_01_02.jpg" alt="ジャズ界の巨人 コルトレーンの幻の音源55年ぶり発見 発売へ" id="news_image"></div><div></div><div>ジャズ史上最も偉大な人物の一人とされるアメリカのサックス奏者、ジョン・コルトレーンが絶頂期の1963年に録音し、その後55年間、世に出ることがなかった幻のレコーディング音源が発見されました。</div><div>ジョン・コルトレーンはジャズが大きく変革した1950年代から60年代にかけて活躍したアメリカのサックス奏者で、1967年に40歳で亡くなるまで数多くの名演を残し、トランペット奏者のマイルス・デイビスと並ぶジャズ界の巨人として知られています。<br><br>今回見つかったのは、コルトレーンの絶頂期にあたる1963年３月にアメリカ・ニュージャージー州のスタジオで録音されたレコーディングのテープです。<br><br>テープは４本あり、７曲分が複数のテイクで収録され、このうち２曲はこれまでに知られていないコルトレーン作曲のオリジナル曲となっています。<br><br>演奏には「黄金のカルテット」と呼ばれる全盛期のバンドメンバーが参加し、当時のバンドの熱量の高まりを感じさせる激しい演奏が収められています。<br><br>１曲目では演奏前の会話もそのまま収録され「じゃあオリジナル曲だ」という呼びかけに、コルトレーンが応じるやり取りを聞くことができます。<br><br>レコード会社によりますと、この録音は当時、なぜかレコードとして発売されず、オリジナルのマスターテープも行方がわからなくなっていたため、長い間、記録だけが残る幻の音源とされていましたが、予備のテープがコルトレーンの当時の妻の遺族のもとで発見されたということです。<br><br>この音源は今月29日に発売され、録音から55年ぶりにファンの耳に届くことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「失われたパズルのピースはまった」</h3><div>ジョン・コルトレーンの世界的な研究家として知られる藤岡靖洋さんは「最も脂がのった時期の録音で、文句なしにすばらしい演奏だ」と発見を喜んでいます。<br><br>そのうえで「コルトレーンは次々に新しい境地を開拓してジャズの可能性を開いたアーティストだ。今作は、その過渡期で、それまでの音楽性と新たな音楽性という２つのコルトレーンが同時に収められている、なかなかない録音で、失われていたパズルのピースがはまったようだ」と話しています。<br><br>また、録音が行われた1963年当時のアメリカでは黒人への差別の解消や自由を求める公民権運動が高まっていたことに触れ、コルトレーンも時代に共鳴しながら音楽表現における自由の探求を続けていたと指摘し、「コルトレーンは自分の思いを言葉ではなく音楽の中に秘め、『アングリー・ヤング・テナー＝怒れる若いテナー・サックス奏者』とも呼ばれていた。この作品にもコルトレーンが音楽を通して伝えたかったメッセージが込められていると感じる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011469021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 13:27:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＴ画像 がんの疑い見落とし患者２人死亡 千葉大附属病院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011469061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＣＴ画像 がんの疑い見落とし患者２人死亡 千葉大附属病院</span><time datetime="2018-06-08T14:15"><span>6月8日</span> <span>14時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011469061_1806081324_1806081352_01_02.jpg" alt="ＣＴ画像 がんの疑い見落とし患者２人死亡 千葉大附属病院" id="news_image"></div><div></div><div>千葉大学医学部附属病院は、男女合わせて９人の患者について、がんなどの疑いがあったにもかかわらず主治医がＣＴ検査の結果を見落とすなどして診断が遅れ、４人の治療に影響が出たと発表しました。このうち２人はがんで死亡し、病院は遺族などに謝罪しました。</div><div>千葉大学医学部附属病院の山本修一病院長らが記者会見して明らかにしたところによりますと、平成25年以降、30代から80代の男女９人の患者について、ＣＴ検査の画像診断に関する検査結果についての報告の内容を主治医が見落とすなどして、診断が遅れたということです。<br><br>４人については治療を進めるうえで影響があり、このうち60代の女性と70代の男性はその後、腎臓や肺のがんで死亡したということです。<br><br>病院は遺族や患者に謝罪するとともに、医師などに対して検査結果の確認を徹底するなどとした再発防止策をまとめました。<br><br>山本病院長は記者会見で「患者や家族に多大な迷惑をかけ申し訳ありません。また地域の皆さんの信頼を損なう結果になり誠に申し訳ありません」と述べ、謝罪しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>画像診断どう行われたか</h3><div>千葉大学医学部附属病院では、患者の画像診断や検査結果の報告は、次のような流れで行われていました。<br><br>まず、診療科の医師が放射線診断の専門医と検査の担当者に、それぞれ画像診断を依頼します。<br><br>依頼を受けて、検査の担当者は、撮影した画像データを診療科の医師と放射線診断の専門医の両方に送ります。<br><br>そして、診療科の医師は、みずからの目で画像データを確認するとともに、放射線診断の専門医が作成した診断結果の報告書も参考にして、今後の治療方針を決めていました。<br><br>この流れの中でミスが起きた原因として、外部調査委員会は４点を指摘しています。<br><br>まず、そもそも診療科の医師が画像診断を依頼しなかったケース。<br><br>次に、診療科の医師が放射線診断の専門医から提出された報告書について自分の専門領域だけに注目し、それ以外の所見を見落としたケース。<br><br>放射線診断の専門医による報告書の作成が遅れ、結果的に診療科の医師が確認しなかったケース、<br><br>そして、放射線診断の専門医が報告書を作成しなかったケースです。<br><br>こうしたミスの再発を防ぐため、病院側は業務の流れを見直し、画像診断の体制を強化するとしています。<br><br>具体的には、来月１日付けで「画像診断センター」という組織を設け、放射線診断の専門医の人数を増やしていきます。<br><br>また、放射線診断の専門医が作成した報告書の内容を、患者も一緒に確認する仕組みを作るとしています。さらに、来年１月にシステムを更新して、診療科の医師による報告書の確認状況の記録や管理を徹底するとしています。</div></div><div><h3>４人の見落としの状況は</h3><div>千葉大学医学部附属病院は、ＣＴ検査の結果を見落とすなどして診断が遅れ、治療に影響が出た４人についての経緯を説明しました。<br><br>▽50代男性は、平成28年６月に頭けい部の腫瘍を確認するためＣＴ撮影したが、画像診断報告書の確認が不足し、平成29年７月に、ほかの病院からの肺がん精査依頼のＣＴ画像で肺がんを認識した。<br><br>▽60代の女性は、平成25年６月に炎症性腸疾患の経過観察のためＣＴ撮影したが、画像診断報告書の確認が不足し、平成29年10月にアレルギー・こう原病内科によるＣＴ撮影で腎臓のがんを認識した。<br><br>▽60代の男性は、平成29年5月に心臓手術の手術前の検査のためＣＴ撮影したが、画像診断報告書の確認が不足し、平成29年10月に消化器内科によるＣＴ撮影ですい臓のがんを認識した。<br><br>▽70代の男性は、平成28年1月に皮膚の悪性腫瘍のＰＥＴーＣＴ報告書について肺の異常を十分に確認せず、平成29年4月に皮膚科によるＣＴ撮影で肺がんを認識した、などとしています。<br><br>病院によりますと、このうち60代の女性と70代の男性は腎臓や肺のがんで死亡したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011469061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 14:15:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>14年前の小３女児殺害事件 逮捕の男 殺害を否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011469161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>14年前の小３女児殺害事件 逮捕の男 殺害を否認</span><time datetime="2018-06-08T15:08"><span>6月8日</span> <span>15時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011469161_1806081459_1806081508_01_02.jpg" alt="14年前の小３女児殺害事件 逮捕の男 殺害を否認" id="news_image"></div><div></div><div>14年前、岡山県津山市で小学３年生の女の子を殺害したとして先月逮捕された男について、勾留の理由を明らかにする手続きが岡山地方裁判所で行われ、男は殺害はしていないと主張しました。</div><div>別の殺人未遂事件で服役中だった勝田州彦容疑者（39）は平成16年９月、岡山県津山市の小学３年生の筒塩侑子さん（９）の首を絞め刃物で胸などを刺して殺害したとして、先月30日に殺人の疑いで逮捕されました。<br><br>８日、弁護士の請求に基づいて、勾留の理由を明らかにする手続きが岡山地方裁判所で行われ、小林正明裁判官は「罪を犯したことを疑う理由があり、証拠の隠滅や逃亡のおそれもある」と述べました。<br><br>このあと勝田容疑者は事件への関与について弁護士から尋ねられると、殺害はしていないと主張しました。<br><br>警察の調べに対して自分が刺したと認めた理由については「弁護士から『死刑になる可能性がある』と言われて怖くなったから」と述べました。<br><br>さらに、刃物を自宅近くの海に捨てたと供述したことについては「適当に答えた」と述べました。<br><br>手続きのあと弁護士が報道陣の取材に応じ「刺したことを認めれば死刑を回避できると思ったようだ」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011469161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 15:08:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ 光回線の料金プラン スマホ契約不要と誤解させる表示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011469071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドコモ 光回線の料金プラン スマホ契約不要と誤解させる表示</span><time datetime="2018-06-08T15:17"><span>6月8日</span> <span>15時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011469071_1806081416_1806081517_01_02.jpg" alt="ドコモ 光回線の料金プラン スマホ契約不要と誤解させる表示" id="news_image"></div><div></div><div>総務省は、ＮＴＴドコモが行っていたインターネットの光回線サービスの料金プランの表示が、本来必要なスマートフォンの契約が書かれておらず消費者に誤解を与えたとして、再発防止策を求める行政指導をしました。</div><div>ＮＴＴドコモは、光回線とスマホの両方を契約した場合に、スマホの料金から最大で3500円を割引く「ドコモ光セット割」と呼ばれる、光回線の料金プランを提供しています。<br><br>総務省によりますと、ＮＴＴドコモは、ウェブサイトでこのプランを図を使って説明する際にスマホの契約に関する表示をしていなかったということです。<br><br>このため消費者にスマホの契約は必要ないという誤解を与えたとして、８日、ＮＴＴドコモに対して再発防止策を報告するよう行政指導しました。<br><br>ＮＴＴドコモは、総務省からの指摘を受けてことし３月に表示を改めて、スマホの契約が必要だと明記したということで「再発防止の徹底に真摯（しんし）に対応し、今後は適正な広告表示に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011469071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 15:17:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>溶岩で600棟焼失 蒸発した湖も ハワイ キラウエア火山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/k10011469151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>溶岩で600棟焼失 蒸発した湖も ハワイ キラウエア火山</span><time datetime="2018-06-08T15:31"><span>6月8日</span> <span>15時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180608/K10011469151_1806081513_1806081531_01_02.jpg" alt="溶岩で600棟焼失 蒸発した湖も ハワイ キラウエア火山" id="news_image"></div><div></div><div>先月３日から噴火が続いているアメリカ・ハワイ島のキラウエア火山で、ハワイ郡当局は7日、流れ出た溶岩による住宅への被害がさらに拡大し、焼失した建物はこれまでにおよそ600棟に上ったことを明らかにしました。</div><div>先月３日、世界最大級の活火山ハワイ島のキラウエア火山が噴火し、山頂の東側にある住宅街では24か所の地面の亀裂から溶岩の流出が確認されています。<br><br>ハワイ郡当局は７日、流れ出た溶岩の一部が別の住宅街にも新たに到達して建物を次々と飲み込み、焼失した建物は最初の噴火からこれまでにおよそ600棟に上ったことを明らかにしました。<br><br>地元メディアによりますと、溶岩は火山近くの湖にも到達し、湖は数時間で蒸発して干上がったということです。<br><br>溶岩は海にも流れ込んでいて、有毒物質を含む水蒸気の発生が続いているため、郡当局は住民に注意を呼びかけています。<br><br>キラウエア火山では山頂付近でもマグニチュード５を超える地震や小規模な噴火が繰り返し起き、噴火から1か月余りがたつものの、終息の兆しは見えず被害は拡大し続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180608%2Fk10011469151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 15:31:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>