<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽田孜元首相が死去 ８２歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽田孜元首相が死去 ８２歳</span><time datetime="2017-08-28T13:22"><span>8月28日</span> <span>13時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115521_1708281338_1708281340_01_03.jpg" alt="羽田孜元首相が死去 ８２歳" id="news_image"></div><div>羽田孜元総理大臣が２８日朝、東京都内の自宅で老衰のため亡くなりました。８２才でした。</div><div>羽田氏は長野県上田市の出身で、バス会社に勤務したあと、昭和４４年に父親の後継として衆議院旧長野２区で自民党から立候補して初当選し、平成２４年に政界を引退するまで１４回連続で当選しました。<br><br>羽田氏は当選同期で、現在、自由党の代表を務める小沢一郎氏らとともに田中派に所属し、その後、竹下派の結成に参加していわゆる「竹下派７奉行」の１人に数えられ、農林水産大臣や大蔵大臣などを歴任しました。<br>そして、竹下派の会長だった金丸元副総裁が東京佐川急便事件で議員辞職したことをきっかけに小沢氏らとともに竹下派を出て羽田派を結成し、平成５年６月に政治改革法案の取り扱いをめぐって提出された宮沢内閣に対する不信任決議案に賛成して自民党を離党しました。<br><br>そして、みずからが党首となって小沢氏らとともに新生党を結成し、翌７月の衆議院選挙の結果、自民党を下野させて、日本新党の代表だった細川護煕氏を総理大臣とする「非自民連立政権」を樹立しました。<br><br>羽田氏は細川連立政権で副総理兼外務大臣を務め、およそ８か月で細川内閣が総辞職したのを受けて、第８０代の内閣総理大臣に就任しました。<br>しかし、内閣の発足直前に当時の社会党が連立政権を離脱したことなどから政権基盤が弱く、戦後２番目に短い在任６４日で羽田内閣は総辞職しました。<br>その後も羽田氏は一貫して自民党に代わる新たな政治勢力の結集を訴え、新進党の結党に参加したほか、盟友だった小沢氏と対立して新進党を離党したあとは平成８年に太陽党を結成し、平成１０年１月には「国民の声」や「フロムファイブ」と合併してできた民政党の代表になりました。<br><br>平成１０年の民主党の結成にも参画して、その後、幹事長や最高顧問などを歴任し、保守系のグループのリーダーとして活動しました。<br>民主党が平成１５年に小沢氏が率いていた当時の自由党と合併してからは、一度は、たもとを分かった小沢氏の相談相手にもなりました。<br><br>そして、平成２２年９月に「年齢や体力に限界があるし、悲願だった政権交代も実現できた。次の衆議院選挙には立候補しない」と表明し、平成２４年の衆議院選挙に立候補せず、政界を引退していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:22:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道小樽沖 不明の高校生３人死亡確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道小樽沖 不明の高校生３人死亡確認</span><time datetime="2017-08-28T17:05"><span>8月28日</span> <span>17時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北海道小樽市の海岸で、２７日遊泳中に行方がわからなくなった札幌市の高校生３人は、２８日、海の中で沈んでいるのが見つかり死亡が確認されました。</div><div>２７日午前１１時ごろ、北海道小樽市銭函の海岸で遊んでいた高校生３人の姿が見えなくなり、警察や海上保安部などが捜索したところ、２８日午前、海岸からおよそ２５０メートル離れた波消しブロック付近の海の底で３人が沈んでいるのが見つかり、死亡が確認されました。<br><br>死亡したのはいずれも札幌市南区に住む札幌南陵高校３年の長濱修治さん（１８）と須藤哲平さん（１８）それに、鶴賀雅矢さん（１７）で、警察によりますと長濱さんと須藤さんは溺れて死亡したということです。<br><br>警察によりますと、３人は２７日、同じクラスの同級生合わせて１０人で遊びに来ていて、このうち５人が一緒に泳いで波消しブロックのほうに向かいましたが、２人は岸に引き返し３人が溺れたと見られるということです。<br><br>生徒たちが遊んでいたのは「銭函海水浴場」から西に２００メートルほど離れた遊泳区域ではないところで、小樽市によりますと２７日は波が高く海水浴場も遊泳禁止にしていたということです。<br>警察は、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 17:05:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９０歳の祖母殺害容疑で３４歳の孫を逮捕 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９０歳の祖母殺害容疑で３４歳の孫を逮捕 横浜</span><time datetime="2017-08-28T18:56"><span>8月28日</span> <span>18時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115861_1708281804_1708281856_01_02.jpg" alt="９０歳の祖母殺害容疑で３４歳の孫を逮捕 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>２８日、横浜市のマンションの一室で９０歳の女性が首から血を流して倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。警察は同居していた３４歳の孫が刃物で切りつけ殺害したとして、殺人の疑いで逮捕しました。</div><div>２８日午前９時半ごろ、横浜市南区大岡３丁目のマンションの一室で、この部屋に住む水谷秀子さん（９０）が首から血を流して倒れているのを部屋を訪ねてきた娘が見つけ、消防に通報しました。<br><br>水谷さんは居間のソファーで倒れていて、病院に搬送されましたがまもなく死亡し、警察は殺人事件として捜査していました。<br><br>その結果、水谷さんと同居していた孫で、無職の三上泰介容疑者（３４）が警察署に出頭し刃物で切りつけたことを認めたことなどから、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し「祖母の介護をしていた。殺害したのは間違いない」などと供述し、容疑を認めているということです。室内のソファー近くで血のついた包丁が見つかっていて警察は殺害の動機などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住民「孫が車いす押していた」</h3><div>近くに住む５０代の女性は「亡くなった女性は穏やかな人で、つえをついて歩いているところを見たことがありましたが、最近は姿を見かけませんでした。亡くなったと聞いて驚いています」と話していました。<br><br>また、近所で働く７０代の女性は「もの静かでしっかりした方でした。２か月くらい前に孫が車いすを押して一緒に歩いているところを見かけました。事件だと聞いてびっくりしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 18:56:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「巨人・山口投手の処分は不当」 プロ野球選手会が抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「巨人・山口投手の処分は不当」 プロ野球選手会が抗議</span><time datetime="2017-08-28T18:59"><span>8月28日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115971_1708281857_1708281901_01_02.jpg" alt="「巨人・山口投手の処分は不当」 プロ野球選手会が抗議" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、巨人の山口俊投手が病院の警備員にけがをさせたなどとして書類送検され球団から処分を受けたことについて、プロ野球の選手会は不当な罰金、減俸処分と契約見直しが行われたとして巨人に抗議しました。</div><div>山口投手は先月１１日、都内の病院で警備員と口論になり全治２週間のけがをさせたうえ、扉を蹴って壊したとして傷害と器物損壊の疑いで書類送検され、巨人は山口投手を今シーズン終了までの出場停止と罰金と減俸の処分にしました。山口投手はその後、不起訴となっています。<br><br>巨人が行った処分について、労働組合の日本プロ野球選手会は不当な罰金、減俸と契約見直しが行われたとして巨人に抗議し、再検討や撤回を求めるとともに、プロ野球の熊崎勝彦コミッショナーと１２球団による実行委員会に対し調査などを要請したと発表しました。<br><br>選手会では「逮捕事案でもなく被害者との示談も成立しているのに、総額で１億円以上に上る罰金と減俸は明らかに重すぎる」としているほか、「巨人は山口投手に対し、複数年契約の見直しを迫り『同意しなければ解雇する』として同意させた。極めて不当と言わざるをえない」と指摘しています。<br><br>選手会は抗議に至った理由について「すべての選手の契約条件に影響を及ぼす可能性のある極めて重大な問題で、看過できない」としています。<br><br>熊崎コミッショナーは「選手会の意見を真摯（しんし）に受け止め、プロ野球実行委員会に報告する」と話しています。また巨人は「山口俊投手に対する処分は妥当と考えています」とコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 18:59:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海自隊員が試験問題をＬＩＮＥで漏えい １２人懲戒処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海自隊員が試験問題をＬＩＮＥで漏えい １２人懲戒処分</span><time datetime="2017-08-28T19:11"><span>8月28日</span> <span>19時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>青森県むつ市にある海上自衛隊大湊基地の部隊に所属する５０代の隊員が、内部試験の問題や解答を無料通信アプリのＬＩＮＥを使って不正に元部下に漏えいしたとして、停職５日の懲戒処分を受けました。この問題ではこの隊員から事前に問題や解答を入手した隊員など合わせて１２人が懲戒処分を受けました。</div><div>このうち、内部試験の問題や解答を漏えいしたとして懲戒処分を受けたのは、青森県むつ市にある海上自衛隊大湊基地の第１５護衛隊に所属する５０代の海曹長です。<br><br>海上自衛隊によりますと、この海曹長は、去年１１月、内部の技能検定の試験で試験問題を取り扱う立場にありましたが、元部下から、試験問題の提供を依頼され、自分のスマートフォンで撮影した試験問題や解答を、ＬＩＮＥを利用して元部下に送信したということです。<br><br>試験の得点の結果に不審な点があったことなどから問題が発覚し、自衛隊の調べに対し、海曹長は「元部下からの頼みを断ることができなかった」と不正行為を認めたため、海上自衛隊は、２８日付けで海曹長を停職５日の懲戒処分にしました。<br><br>今回の不正について、海上自衛隊の第１５護衛隊の司令、小幡哲也１等海佐は「隊員が規律違反を起こしたことは誠に遺憾です。服務指導を徹底し、再発防止に務めていきたい」としています。<br><br>この問題では、この隊員から事前に問題や解答を入手した隊員など、合わせて１２人が懲戒処分を受けました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>舞鶴でも６人処分</h3><div>海上自衛隊舞鶴地方総監部は、護衛艦に所属する隊員が６人が内部の試験で事前に解答を入手して答案に書き写す不正を行ったとして減給の懲戒処分にしたと発表しました。<br><br>減給の処分を受けたのは、海上自衛隊の護衛艦「ひゅうが」に所属する４０代の１等海曹ら、いずれも護衛艦「ひゅうが」や「あさぎり」に所属する２０代から４０代の隊員６人です。<br><br>自衛隊によりますと６人は去年１１月に行われた内部の試験で事前に解答を入手して試験会場に持ち込み、答案用紙に書き写して提出したということです。<br>海上自衛隊は、２８日付けで６人を減給１５分の１、１か月の懲戒処分にしました。</div></div><div><h3>佐世保では４人処分</h3><div>海上自衛隊佐世保基地に配備されている護衛艦に所属する隊員４人が内部試験の際、無料通信アプリＬＩＮＥで入手した答えを書き写してカンニングしたなどとして減給の懲戒処分を受けました。<br><br>海上自衛隊佐世保地方総監部によりますと不正が発覚したのは、海上自衛隊佐世保基地に配備されている護衛艦「ありあけ」と「あきづき」の３０代から４０代の１等海曹と２等海曹合わせて４人で、２８日付けで減給１か月の処分を受けました。<br><br>４人は去年１１月、内部の試験で無料通信アプリＬＩＮＥを使って知り合いから事前に入手した答えを書き写して提出したほか、このうち２人は答えを別の隊員に転送し拡散させていたということです。<br><br>調べに対しいずれも「試験の好成績につながればというできごころからしてしまった」などと不正を認めたうえで、「仲間意識から情報を拡散した」と話しているということです。<br><br>護衛艦「ありあけ」と「あきづき」の艦長は、それぞれ「隊員がこのような規律違反を起こしたことは誠に遺憾です。再発防止の徹底に努めます」とコメントしています。</div></div><div><h3>呉基地の隊員処分</h3><div>海上自衛隊は、去年１１月に行われた内部の試験で、試験問題を管理する隊員から事前に解答を入手し、答案用紙に書き写していたとして、呉基地を拠点としている訓練支援艦に所属する１等海曹を、減給の懲戒処分にしました。<br><br>減給の処分を受けたのは、海上自衛隊呉基地を拠点としている訓練支援艦、「くろべ」に所属する１等海曹です。海上自衛隊によりますと、この１等海曹は、去年１１月２８日に行われた内部の試験で、試験問題を管理していた別の基地に所属する５０代の隊員から漏えいされた解答を事前に入手し、答案用紙に書き写していたということです。<br><br>１等海曹は、「好成績につながればというできごころからやってしまった」と、不正を認めているということです。<br><br>海上自衛隊は、２８日付けで、この１等海曹を減給１５分の１、１か月の懲戒処分しました。<br><br>訓練支援艦「くろべ」の艦長の相馬美佳２等海佐は「隊員がこのような規律違反を起こしたのは誠に遺憾です。服務・規律を徹底し再発防止に努めます」とコメントしています。</div></div><div><h3>試験の不正行われた経緯</h3><div>不正があった海上自衛隊の試験は「海曹士技能検定」と呼ばれる艦艇の乗組員に必要な基礎知識をチェックするもので、年に１回、全国の基地で実技と筆記の試験が行われます。給与の手当や昇進を検討する際の参考としても使われるもので、今回は旗やライトを使った通信方法の技能を確認する実技試験で問題と解答の漏えいがありました。<br><br>海上自衛隊によりますと、試験内容を漏らしたのは青森県の大湊基地に所属する５０代の海曹長で、司令部から基地に届いた試験を管理する立場でした。海曹長は去年１１月、元部下の隊員から依頼されて無料通信アプリのＬＩＮＥを使って試験の内容を漏らし、この元部下が実技試験を受ける別の隊員にＬＩＮＥで内容を転送しました。<br>さらに、ＬＩＮＥを使っての転送が複数の隊員の間で繰り返され、最終的に入手した問題と解答を持ち込んで試験を受けた隊員は５つの艦艇に勤務する全国の基地の１１人の隊員に上りました。<br><br>試験の結果に不審な点が見られたことから、海上自衛隊が本人に問いただすなどして調べた結果、不正が明らかになったということです。<br><br>海上自衛隊は２８日付けで試験内容を漏らした海曹長を停職５日、入手した内容を持ち込んで受験した１１人の隊員を減給１か月、１５分の１の懲戒処分にしました。<br>このほかに、試験内容の転送だけに関わった隊員などが複数いて、訓戒などの処分を受けたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 19:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風俗店で金庫盗難 １億５０００万円保管か 大津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>風俗店で金庫盗難 １億５０００万円保管か 大津</span><time datetime="2017-08-28T20:02"><span>8月28日</span> <span>20時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115951_1708281847_1708282002_01_02.jpg" alt="風俗店で金庫盗難 １億５０００万円保管か 大津" id="news_image"></div><div></div><div>２８日朝、大津市にある風俗店で事務所の窓ガラスが割られ、系列店を含む売上金少なくとも１億５０００万円が保管されていたという金庫が盗まれているのがわかり、警察が捜査しています。</div><div>２８日午前８時ごろ、大津市苗鹿の風俗店の従業員から「店の金庫がなくなっている」と警察に通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、１階にある事務所の窓ガラスが割られ、鍵をかけていたはずの裏口のドアが開いていて、事務所にあった金庫がなくなっていたということです。<br>警察によりますと、金庫は幅と奥行きが７０センチ、高さ１メートル３０センチほどの大きさで、店側は系列店の売上金も含め現金、少なくとも１億５０００万円が保管されていたと説明しているということです。<br><br>警察によりますと、店の営業が終わった２８日午前０時ごろには金庫があることを従業員が確認していましたが、２８日午前７時半ごろに出勤したときにはなくなっていたということです。<br>警察は何者かが侵入し金庫を盗み出したと見て窃盗事件として捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:02:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポテトサラダ食中毒 Ｏ１５７感染者１４人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011116091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ポテトサラダ食中毒 Ｏ１５７感染者１４人に</span><time datetime="2017-08-28T20:47"><span>8月28日</span> <span>20時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011116091_1708282055_1708282057_01_03.jpg" alt="ポテトサラダ食中毒 Ｏ１５７感染者１４人に" id="news_image"></div><div>埼玉県と群馬県の同じ系列の総菜店で販売されたポテトサラダを食べた１２人からＯ１５７が検出された問題で、前橋市の店舗で販売されたポテトサラダを食べた１歳と４歳の兄弟から新たにＯ１５７が検出され、感染者は１４人になりました。保健所は店での調理状況などを調べ、混入経路の特定を進めることにしています。</div><div>今月７日から中旬にかけて、総菜店「でりしゃす」の埼玉県熊谷市にある籠原店と熊谷店、それに前橋市の六供店と伊勢崎市の連取店で加工販売されたポテトサラダを食べた１６人が腹痛などを訴え、このうち１２人から腸管出血性大腸菌、Ｏ１５７が検出されました。<br><br>さらに前橋市などによりますと、今月１１日に六供店で販売されたポテトサラダを食べた高崎市の１歳と４歳の兄弟から新たにＯ１５７が検出されたということです。<br>１歳の弟は一時入院しましたが、今は回復しているということです。<br>これで感染した人は４つの店で合わせて１４人になりました。<br><br>保健所の検査で、これまでに食品工場や店の調理器具や従業員の便からはＯ１５７は検出されておらず、保健所は改めて店での調理状況などを調べ、混入経路の特定を進めることにしています。<br><br>また六供店ではポテトサラダ以外の総菜を購入して食べた複数の人からもＯ１５７が検出されたということで、保健所は詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011116091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:47:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>