<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」</span><time datetime="2019-01-10T16:21"><span>1月10日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773331_1901101215_1901101216_01_02.jpg" alt="韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、年頭の記者会見を開き、「徴用」をめぐる裁判で日韓関係が悪化していることについて、「韓国政府がつくり出した問題ではなく、不幸な歴史によってつくられた問題だ。日本政府はこれを政治の争点とせず、解決のために互いが知恵を絞るべきだ」と述べました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、10日午前、年頭の記者会見を開きました。<br>この中で、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、日本企業の資産の差し押さえを韓国の裁判所が認め、日本政府が日韓請求権協定に基づく協議を韓国政府に要請したことに関するＮＨＫの質問に対し、ムン大統領は協議に応じるかどうか、直接は言及しませんでした。<br><br>一方で、ムン大統領は「これは、韓国政府がつくり出した問題ではなく、不幸な歴史によってつくられた問題だ。日本政府は政治の争点とすることなく、解決のために互いが知恵を絞るべきだ」と述べました。<br>そして「日本も韓国も三権分立の国だ。韓国政府は司法の判決を尊重しなければならない。日本政府も判決内容に不満はあっても、『どうすることもできない』という認識を持ってもらう必要がある。政治的な攻防のイシューとみなして未来志向的な関係まで損なうのは、非常に望ましくない」として、日本政府に冷静な対応を求めました。<br><br>一方、この裁判をめぐっては、原告側から日韓両政府と企業による財団を設立し、一括して補償を進めるべきだという主張が出ていて、ムン大統領は会見の中で「新たな財団や基金については状況が整理されるのを見守り判断しなければいけない」と触れました。<br><br>ムン大統領が財団設立という解決方法に言及したのは初めてで、韓国政府内で選択肢の１つとして検討対象になっていることを示唆しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮の非核化について</h3><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、10日に開いた年頭の記者会見で、非核化をめぐるアメリカと北朝鮮の立場の違いに関する質問に対し、「キム・ジョンウン委員長の言う非核化が、アメリカが求める『完全かつ検証可能で不可逆的な非核化』とは違うという意見が多い」と述べました。<br><br>そのうえで、ムン大統領は「しかし、キム委員長は、私やトランプ大統領などに、『国際社会が要求する完全な非核化と全く同じものだ』と明らかにしてきた」と述べ、キム委員長はアメリカの要求に応じる構えだという見方を示しました。<br><br>また、「今回の非核化の過程は、過去に失敗したものとは大いに違い、両首脳が直接合意して国際社会に発表したものなので、重みが違う」と述べ、去年からの一連の動きは、非核化が実現しなかった過去の協議などとは違うと強調しました。<br><br>そして、２回目の米朝首脳会談で双方が歩み寄り、それが南北間の経済協力につながることに期待を表しました。</div></div><div><h3>佐藤外務副大臣「事実を見ない発言」</h3><div>佐藤外務副大臣はみずからのツイッターで、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が、「日本政府も判決内容に不満はあっても、『どうすることもできない』という認識を持ってもらう必要がある」と述べたことについて、「日韓請求権協定の手続きに基づき、協議要請中なのに、その回答をしないばかりか、この発言とは。事実を事実として見ない発言の繰り返しだ」と批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 16:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕</span><time datetime="2019-01-10T17:30"><span>1月10日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773731_1901101728_1901101730_01_03.jpg" alt="「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕" id="news_image"></div><div>さいたま市のＪＲ大宮駅でホームの下に勝手に入ったとして、20歳の専門学校生の男が逮捕されました。警察の調べに対し、「ホームの下で寝泊まりしていた。就職で悩み、家に帰りたくなかった」などと供述しているということです。</div><div>９日昼すぎ、さいたま市のＪＲ大宮駅で「ホームの下から煙が出ている」と駅の関係者から消防に通報がありました。警察と消防が調べたところ、ゴミなどが燃えた跡があったほか、ホームの下に座り込んでいる男を見つけたということです。<br><br>当初、男は警察官の問いかけに何も答えなかったということで、警察はいったん病院に搬送したあと、ホームの下に勝手に入った建造物侵入の疑いで９日夜、逮捕しました。<br><br>逮捕されたのは埼玉県久喜市の専門学校生、小暮陸容疑者（20）で、警察の調べに対し容疑を認め、「ホームの下で寝泊まりしていた。就職で悩み、家に帰りたくなかった」などと供述しているということです。<br><br>警察によりますと、発見されたホーム下は空洞のような構造で横に深くくぼんでいるため非常に暗く、向かいのホームから人がいるかなどを確認するのは難しいということです。<br>警察は、いつごろからホームの下で寝泊まりしていたのかなど、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 17:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 ＣＥＯ予備費から中東２社に50億円支出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 ＣＥＯ予備費から中東２社に50億円支出か</span><time datetime="2019-01-10T18:08"><span>1月10日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773801_1901101809_1901101810_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 ＣＥＯ予備費から中東２社に50億円支出か" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が、サウジアラビア人の知人にＣＥＯ＝最高経営責任者の予備費から16億円余りを不正に支出させたとして再逮捕された事件で、この予備費からは、ほかの知人が経営に関わるオマーンとレバノンの販売代理店にも合わせて50億円余りが支出されていたことが関係者への取材で分かりました。このうちオマーンの代理店の知人からはその後、前会長側に15億円余りが支払われていたということで、東京地検特捜部は、中東を舞台にした巨額の資金の流れを調べています。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビアの実業家ハリド・ジュファリ氏の会社に、日産の子会社から16億円余りを不正に支出させたなどとして、特別背任の疑いが持たれています。<br><br>この16億円余りは、子会社の「中東日産会社」を通じてＣＥＯ＝最高経営責任者の予備費から支出されていましたが、この予備費からは、ほかの知人が経営に関わるオマーンとレバノンの販売代理店にも合わせて50億円余りが支出されていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>支出されたのはオマーンの販売代理店におよそ35億円、レバノンの販売代理店におよそ17億円で、このうちオマーンの代理店の知人からはその後、前会長側に15億円余りが支払われていたということです。<br>東京地検特捜部は中東を舞台にした巨額の資金の流れを調べています。<br><br>一方、弁護士によりますと、ゴーン前会長はジュファリ氏への16億円余りについて「正当な報酬だった」としたうえで、ほかの２社への支出についても「成果を上げた代理店への正当な報奨金として長年かけて支払ったものだ。オマーンの知人から受け取った資金とは全く関係がない」などと説明しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 18:08:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>僧衣での運転に反則切符 「納得できない」支払い拒否 福井</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>僧衣での運転に反則切符 「納得できない」支払い拒否 福井</span><time datetime="2019-01-10T20:29"><span>1月10日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773991_1901102033_1901102036_01_02.jpg" alt="僧衣での運転に反則切符 「納得できない」支払い拒否 福井" id="news_image"></div><div></div><div>福井市で、仏教の衣装を着て車を運転していた僧侶が、「運転に支障がある衣服だ」として、警察に交通反則切符を切られ、この僧侶が、納得できないとして反則金の支払いを拒否していることが分かりました。男性が所属する宗派も警察の対応に反発していて、波紋が広がっています。</div><div>去年９月、福井市で、40代の男性僧侶が、法要に向かうため僧衣と呼ばれる仏教の衣装を着て軽乗用車を運転していた際、警察官に停止を求められ、県の道路交通法施行細則にある「運転に支障がある衣服だ」として交通反則切符を切られました。<br><br>警察は、僧衣が一律に違反なのではないとしていて、両袖の丈が30センチほどあり、レバーなどに引っ掛かるおそれがあったこと、僧衣の内側の着物のすそ幅も狭く、両足の太ももなどが密着してブレーキを的確に操作できない可能性があったことなど、安全運転に支障がないよう着方を変えていなかったのが問題だと判断したということです。<br><br>一方、僧侶は、納得できないとして反則金6000円の支払いを拒否し、僧侶が所属する浄土真宗本願寺派の本山、西本願寺も警察の対応に反発するなど、波紋が広がっています。<br><br>西本願寺は「法令の順守が大切なことは認識しているが、僧侶の服装を理由に反則処理をされたことは受け入れがたい。宗派全体に及ぶ大きな問題として慎重に検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 20:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>除雪車の雪に埋もれたカモシカ 救出映像が話題に オーストリア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011774021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>除雪車の雪に埋もれたカモシカ 救出映像が話題に オーストリア</span><time datetime="2019-01-10T21:08"><span>1月10日</span> <span>21時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011774021_1901102104_1901102108_01_03.jpg" alt="除雪車の雪に埋もれたカモシカ 救出映像が話題に オーストリア" id="news_image"></div><div>ヨーロッパのアルプス山脈の厳しい冬山には慣れっこのはずの野生のカモシカが、雪に埋もれて動けなくなり、現地の人に助け出されました。救出の映像がＳＮＳ上に公開され話題になっています。</div><div>アルプス山脈にあるオーストリア中部の国立公園で９日、雪の中に埋もれてしまった野生のアルプスカモシカが地元の鉄道員２人に助け出されました。<br><br>雪には慣れっこのはずのこのカモシカは、不運にも除雪作業中の列車が線路脇にはき出した雪の下敷きになってしまったということです。<br><br>２人の鉄道員は、列車から飛び降りてアルプスカモシカの体を傷つけないように、スコップを慎重に使って雪を掘り返していきました。雪の中から無事救い出されたアルプスカモシカはすぐに飛び上がり、雪深い森の中へといちもくさんに逃げて行きました。<br><br>ＡＰ通信によりますと、鉄道員は線路沿いにアルプスカモシカがいるのを見つけて警笛を鳴らしたものの、「驚いて腰を抜かしてしまったようだ」と話しているということです。<br><br>鉄道会社が救出の一部始終をＳＮＳ上に公開すると、瞬く間に話題になって24時間余りで60万回以上再生され、「彼らはヒーローだ」などと称賛するコメントが寄せられています。アルプス山脈一帯は厳しい寒さが続き各地で大雪となっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011774021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 21:08:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「陸閘」未閉鎖で浸水加速か 住民避難を困難にした可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011774031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「陸閘」未閉鎖で浸水加速か 住民避難を困難にした可能性</span><time datetime="2019-01-10T22:05"><span>1月10日</span> <span>22時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011774031_1901102157_1901102205_01_03.jpg" alt="「陸閘」未閉鎖で浸水加速か 住民避難を困難にした可能性" id="news_image"></div><div>去年７月の西日本豪雨で、大規模な浸水被害が出た岡山県倉敷市真備町では、川の水が流れ込むのを防ぐ「陸閘」という設備が閉められなかったことで、場所によっては、浸水の深さが増すスピードがおよそ1.7倍速くなり、住民の避難を困難にした可能性があることが専門家の解析でわかりました。</div><div>陸閘は、道路や橋を通すため堤防の高さが周囲より低い部分を、門扉や板などで閉じる設備で、川が増水した際に住宅地などへの浸水を防ぐ応急的な堤防の役割を果たします。<br><br>岡山県と倉敷市によりますと、真備町には合わせて７つの陸閘がありましたが、去年７月の西日本豪雨の際は、いずれも開いたままになっていました。<br><br>河川の災害に詳しい東京理科大学の二瓶泰雄教授は、現地調査などを基にシミュレーションを行い、陸閘が開いている場合と閉まっている場合の浸水被害の広がりを分析しました。<br><br>その結果、陸閘が開いていると、地区によっては浸水の深さが増すスピードがおよそ1.7倍速くなったほか、住宅の１階部分が水没する深さ３メートルに達するまでの時間も３時間半近く早まり、住民の避難を困難にした可能性があることがわかりました。<br><br>また、最終的な浸水の深さも、50センチ近く深くなったということです。<br><br>陸閘が閉鎖されず、浸水被害が出るケースはここ数年、各地で相次いでいて、二瓶教授は「いざという時に活用できるよう備えておくことが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>なぜ陸閘は閉鎖されなかったのか</h3><div>専門家の解析で最も影響が大きかったのは、町内を流れる末政川にかかる有井橋の陸閘が開いたままだったことです。<br><br>有井橋は、真備町内を東西に走る片側１車線の市道にあるため、陸閘の管理や操作は倉敷市が担当していました。道路沿いには病院や商店が建ち並んでいて、交通量が多く、陸閘を閉めるには道路を通行止めにする必要があります。しかし、どのような状況で道路を通行止めにし、陸閘をいつ閉めるのか、具体的な雨量や水位の基準はありませんでした。<br><br>また、倉敷市によりますと、閉鎖に使う板は、管理を県から移管された10年以上前から無かったということで、他の場所から大型の土のうを運んできて閉鎖する予定だったということです。<br><br>倉敷市は、住民から寄せられた「末政川があふれた」という情報を基に、去年７月６日の午後11時ごろ、地元の建設会社に陸閘を閉めるよう要請しましたが、すでに水があふれていて、作業ができなかったということです。<br><br>川の近くで、自動車販売店を営む男性は「当時は、川からあふれた水の勢いが強く車が押し流されるような状況だった。しっかり閉鎖してほしかった」と話していました。<br><br>倉敷市は、現在、有井橋のたもとに土のうを保管していて、設置までの時間を短縮する対応をとっています。<br><br>当時の対応について、倉敷市土木部の梶田英司部長は「もう少し早めの対応が必要だったと感じるが、夜間で川の状況もわからなかったこともあり、残念ながら閉鎖できなかった。一方で、閉鎖が早すぎると、幹線道路を止めることになり、避難する住民をせき止めてしまうのではとジレンマを感じている」と振り返りました。<br><br>そのうえで、今後の対策について、「陸閘を閉める雨量などを示し、早めの避難をお願いするなど、市民との事前の申し合わせが重要だと感じている。また、災害時は、陸閘の対応だけに時間を割けないので、将来的には、道路の改良工事を行って陸閘自体を廃止するなど、抜本的な対策も必要で、岡山県とも協議を進めたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「事前の確認が不可欠」</h3><div>東京理科大学の二瓶康雄教授は、「陸閘は非常に重要な施設で、洪水時に閉められていないと、本来ならば浸水せずに済んだ場所が浸水したり、浸水の量が増えたりして、甚大な被害につながる可能性が高い。自治体は、真備町で起きたことをひと事と思わず運用の実態を把握し、いざという時に誰がどのようなタイミングで閉鎖するのか、確認しておくことが重要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「陸閘を閉めることで道路が使えなくなれば、『いつもより大きな洪水が起きる可能性がある』というメッセージを住民に伝える効果も期待できる。住民も陸閘の役割を知り、閉鎖されなければ浸水のリスクが高まることを理解しておくことが重要だ」と話していました。</div></div><div><h3>陸閘が閉鎖されず被害が出た例</h3><div>陸閘が閉鎖されず、周辺の住宅地などが浸水する被害は、近年、各地で相次いでいます。<br><br>去年９月の台風21号の際は、高潮で海水が川を逆流し、神戸市東灘区を流れる高橋川が氾濫しました。高橋川にかかる深江橋には、陸閘がありましたが、開いたままの状態になっていて、周辺の住宅地が最大で60センチ浸水しました。<br><br>東京理科大学の二瓶教授の研究グループのシミュレーションでは、陸閘が閉まっていれば、周辺には浸水被害は出なかった可能性があります。<br><br>この陸閘を管理する神戸市によりますと、陸閘を閉めるため、業者が現場に向かった際には、すでに浸水が始まっていて、閉鎖が間に合わなかったということです。<br><br>また、おととし８月には、滋賀県長浜市を流れる姉川で、堤防より低い場所にかかる大井橋から水があふれ、周辺の住宅が浸水しました。<br><br>洪水時には、地元の住民が板を設置して閉鎖することになっていましたが、間に合いませんでした。近くに別の橋があることから、その後、この場所は閉鎖され、現在は通行できない状態となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011774031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 22:05:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」めぐる問題 韓国首相が日本政府をけん制する発言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011774051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」めぐる問題 韓国首相が日本政府をけん制する発言</span><time datetime="2019-01-10T22:30"><span>1月10日</span> <span>22時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011774051_1901102207_1901102230_01_02.jpg" alt="「徴用」めぐる問題 韓国首相が日本政府をけん制する発言" id="news_image"></div><div></div><div>韓国政府で「徴用」をめぐる問題への対応を担当するイ・ナギョン（李洛淵）首相は、「日本の指導者たちが、政治的な目的で自国民の感情を刺激し、利用しようとしているという見方が出ている」と述べ、日本政府をけん制しました。一方で、「韓国政府は、悩み、努力している」とも述べ、対応策の取りまとめに腐心していると強調しました。</div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は10日の記者会見で、太平洋戦争中の「徴用」をめぐって日本企業に賠償を命じる判決が確定したことについて、「韓国政府がつくり出した問題ではなく、不幸な歴史によってつくられた問題だ。日本政府は、もう少し謙虚な立場をとるべきだ」と述べました。<br><br>これに関連して、韓国政府でこの問題を担当しているイ・ナギョン首相も10日、政府内の会議で、「日本の指導者たちが、政治的な目的で自国民の感情を刺激し、利用しようとしているという見方が出ている」と述べ、「国際法違反の状態が生じている」と韓国を批判している日本政府をけん制しました。<br><br>一方で、「私を含め、韓国政府は、最大限に自制し、悩み、努力している。日本政府も自制し、韓日関係の望ましい未来のために、ともに賢明に対処することを望む」とも述べ、対応策の取りまとめに腐心していると強調し、日本政府も一定の歩み寄りをすることに期待を示しました。<br><br>イ首相としては、日本側の抗議などによって韓国の世論が硬化すると、みずからが担当する対応策の取りまとめが難しくなるという懸念から、日本政府に冷静な対応を求めたものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011774051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 22:30:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>