<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 感染したら出る症状は その治療は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 感染したら出る症状は その治療は</span><time datetime="2020-01-29T16:23"><span>1月29日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263811_2001291607_2001291611_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 感染したら出る症状は その治療は" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関などによりますと、今回の新型コロナウイルスに感染し、発症した際の主な症状は、<br>▽発熱、<br>▽せき、<br>▽息苦しさなど呼吸器症状、<br>▽それに、筋肉痛やけん怠感などが報告されているということです。<br>重症化した場合、<br>▽肺炎や呼吸困難を引き起こしたり、<br>▽腎臓の機能が低下したりすることがあるということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＨＯ 約20％で重症化か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263811_2001291608_2001291611_01_03.jpg" alt=""><div>症状の重さについてＷＨＯはほとんどの人は軽い症状ですが、およそ20％で重症化するとみられるとしています。<br><br>一方で、中国の保健当局によりますと、あまり発熱せず、ほぼ平熱だった患者もいたということです。</div></div><div><h3>潜伏期間 最短１日 最長14日</h3><div>また、感染してから症状が出るまでの潜伏期間について、中国の保健当局は比較的、症状が軽い患者ではおよそ10日前後で、最も短いと１日、最長で14日だとしています。</div></div><div><h3>死亡した患者 免疫低下させる持病の人多い</h3><div>患者の年齢については、ＷＨＯによりますと、これまでのところ主に成人だということですが、小さな子どもから高齢者まで幅広い世代で患者が報告されているということです。<br><br>ＷＨＯなどによりますと死亡した患者は高血圧や糖尿病、それに心臓や血管の病気といった免疫を低下させるような持病があった人が多かったということです。</div></div><div><h3>致死率 ２％～３％程度で推移</h3><div>発症した患者のうち、死亡した人の割合を示す致死率については、１月29日現在、２％から３％程度で推移しています。<br><br>症状や致死率などのデータは今後、さらに患者の数が増えると変わる可能性があります。このため正確な致死率やどれぐらい重症化しやすいかなどはまだよくわかっていません。</div></div><div><h3>ワクチンや特効薬なく対症療法</h3><div>今回の新型コロナウイルスは、人の間でたびたび感染が広がっていたこれまでの「コロナウイルス」とは違うため、すでに感染した人以外は誰もこのウイルスに対する免疫を持っていないと考えられています。<br><br>新型コロナウイルスに対しては、インフルエンザのようにワクチンや特効薬はありません。このため発症した場合、症状に応じた治療、いわゆる対症療法が行われます。<br><br>例えば、呼吸困難には酸素吸入を行ったり重い場合は人工呼吸器を付けたりするほか、脱水などで点滴を行ったり、細菌が感染して肺炎が悪化するのを防ぐため、抗生物質を投与したりと、症状に合わせてさまざまな治療を組み合わせて対処します。<br><br>国立感染症研究所によりますと、こうした治療を行っている間に、患者自身の免疫を獲得し、ウイルスが排出されるのを待つということです。</div></div><div><h3>医師会「医療機関来る前にまず電話を」</h3><div>日本医師会の松原副会長は記者会見で、今回の新型コロナウイルスについて「当初の中国の発表ではＳＡＲＳよりも軽いということだったが、いまはかなり危険なものであると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで「感染の可能性がある方は医療機関に来る前にまず電話をしていただき、どこの施設で対応できるのか確認をしてもらいたい」と述べ、病院での二次感染を防ぐため、まず最寄りの保健所や医療機関に電話で相談したうえで、専門の医療機関を受診するよう呼びかけました。</div></div><div><h3>確定診断 遺伝子レベルでの検査</h3><div>新型のコロナウイルスの確定診断には遺伝子レベルでの検査が行われます。<br><br>国立感染症研究所が作成したマニュアルでは、検査を行う際には、のどや鼻の奥にある粘膜や分泌物のほか、たんや血液、尿など、さまざまな検体が使われます。<br><br>国立感染症研究所や各地の地方衛生研究所では、送られてきた検体に含まれる遺伝子をＰＣＲと呼ばれる方法などで増幅させて調べます。<br><br>この方法を使うと、コロナウイルスの遺伝子の断片が含まれていれば検出することができ、ウイルスの感染があったかどうかを確定することができます。<br><br>このほか、検体に含まれるウイルスの遺伝子を直接、解析する装置を使って診断することもできるということです。<br><br>厚生労働省などによりますと、検査結果が出るまでには、「リアルタイムＰＣＲ」と呼ばれる検査では、４時間から８時間ほど、また、ウイルスの遺伝子を詳細に解析する装置を使った場合には、１日から３日程度かかるということです。</div></div><div><h3>人から人への感染 世界では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263811_2001291607_2001291611_01_04.jpg" alt=""><div>中国で感染が拡大する新型のコロナウイルスについて、これまでに中国以外の４つの国と地域で、人から人への感染が起きたとみられています。<br><br>このうちベトナムのケースでは、湖北省武漢から訪れた60代の男性の感染が確認されたのに加えて、この男性の20代の息子でこの数か月間は武漢を訪問していなかった20代の息子にも感染が確認され、ＷＨＯは今月24日、父親から息子への感染が起きたとみられると発表しています。<br><br>台湾では、武漢に滞在したあと台湾に戻ってコロナウイルスへの感染が確認された女性の50代の夫も感染が確認され、保健当局は28日、家庭内で感染が起きた可能性があるという見方を示しました。<br><br>ドイツでは南部バイエルン州の自動車部品メーカーで働く33歳のドイツ人男性の感染が確認されましたが、この男性が１週間前に参加した講習会の中国人講師は、その後、ウイルスの感染が確認されたということで保健当局は講習会で人から人への感染が起きた可能性があるという見方を示しています。<br><br>さらに、この男性と同じメーカーで働いていた３人も新たに感染が確認されたということで、他の社員についても感染していないか検査を行うことにしています。<br><br>このほか日本では奈良県に住み、武漢への渡航歴が無い60代の日本人男性がウイルスに感染していることが確認されています。</div></div><div><h3>ワクチン 治療薬の開発は</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200129/K10012263811_2001291645_2001291648_01_05.jpg" alt=""><div>今回のワクチンや治療薬の開発も始められています。<br><br>オーストラリアのメルボルンにあるピーター・ドハーティー感染・免疫研究所は29日、患者のサンプルからウイルスを分離し、培養することに成功したと発表しました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200129/K10012263811_2001291645_2001291648_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>研究所によりますと、中国以外で新型のコロナウイルスを培養できたのは初めてだということで、ウイルスはＷＨＯ＝世界保健機関を通じて各国の研究所にも提供され、潜伏期間中でも感染の有無を調べられる検査法やワクチンの開発などに役立てられるということです。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200129/K10012263811_2001291645_2001291648_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>キャットン副所長は「今回の培養によって停滞していたものごとが前進する」と述べ、新型のコロナウイルスに対応するための研究が、今後加速していくことになると意義を強調しました。<br><br>また、アメリカ国立アレルギー・感染症研究所のアンソニー・ファウチ所長は、アメリカメディアの取材に対して「３か月以内にワクチンの効果や安全性を確かめるための臨床試験を始める」と話しています。<br><br>ＷＨＯは、同じコロナウイルスの一種で、重い肺炎を引き起こす「ＭＥＲＳ」の対策として開発中のワクチンなどが、新型のコロナウイルスにも効果がないか探っていくとしています。<br><br>さらに、治療薬の開発について、エイズの発症を防ぐために使われている２種類の薬が、同じコロナウイルスのＳＡＲＳの治療に効果があったという報告があるということで、中国・北京市の保健当局は、複数の病院で肺炎の患者の状態に応じて、これらの薬を投与する考えを示しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 16:23:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ＣＧで作った少女の裸画像は児童ポルノ” 有罪確定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ＣＧで作った少女の裸画像は児童ポルノ” 有罪確定へ</span><time datetime="2020-01-29T18:27"><span>1月29日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264081_2001291813_2001291827_01_02.jpg" alt="“ＣＧで作った少女の裸画像は児童ポルノ” 有罪確定へ" id="news_image"></div><div></div><div>写真をもとにコンピューターグラフィックス＝ＣＧで作った少女の裸の画像が児童ポルノにあたるかどうかが争われた裁判で、最高裁判所は「実在の児童を描写し、児童ポルノだ」と指摘してＣＧを作成した被告の上告を退ける決定をし、有罪が確定することになりました。</div><div>岐阜市のグラフィックデザイナー、高橋証被告（59）は、少女の裸の写真をもとにＣＧで画像34点を作ったなどとして、児童ポルノを製造した罪に問われました。<br><br>裁判では、ＣＧの画像が児童ポルノにあたるかどうかが争われ、被告は「オリジナルの作品で、実在の少女ではない」などと無罪を主張しましたが、２審の東京高等裁判所は３点の画像が児童ポルノにあたると判断して罰金30万円を言い渡し、被告が上告していました。<br><br>これについて、最高裁判所第１小法廷の深山卓也裁判長は「児童ポルノとは、実在する児童の体を視覚で認識できる方法で描写したものだ。今回のＣＧは実在する児童が衣服を全く身につけていない写真から児童の体を描写していて、児童ポルノだ」と指摘して被告の上告を退ける決定をし、罰金30万円の有罪が確定することになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:27:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 “事件性なし” 捜査結果公表 原因は特定できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 “事件性なし” 捜査結果公表 原因は特定できず</span><time datetime="2020-01-29T19:35"><span>1月29日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264291_2001291904_2001291935_01_02.jpg" alt="首里城火災 “事件性なし” 捜査結果公表 原因は特定できず" id="news_image"></div><div></div><div>主要な建物が全焼した那覇市にある首里城の火災について、沖縄県警察本部は29日、放火などの事件性はないとする捜査結果を公表しました。一方、出火原因については電気系統のトラブルの可能性が高いとしていますが、遺留物の損傷が著しいことなどから、火が出た具体的な場所や原因の特定には至りませんでした。</div><div>去年10月、那覇市にある首里城で起きた火災では、「正殿」１階の北東側から出火し「正殿」や「北殿」など主要な建物が全焼しました。<br><br>この火災について警察は29日、正殿内や周辺の防犯カメラの分析などから、放火などの事件性はないとする捜査結果を公表しました。<br><br>一方、出火原因については電気系統のトラブルの可能性が高いものの特定には至らなかったことを明らかにしました。<br><br>具体的には、正殿１階の北東側から焦げた状態で見つかった「分電盤」や電気がショートした際にできる痕のようなものが残っていた配線46点を鑑定するなどしましたが、建物が全焼したうえ配線などの遺留物の損傷も著しいことから出火の具体的な場所や原因は特定できなかったということです。<br><br>警察は29日、これらの結果を沖縄県に伝え、火災に関する捜査を終えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 19:35:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＬＩＮＥ ２年連続の赤字決算 赤字幅も拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＬＩＮＥ ２年連続の赤字決算 赤字幅も拡大</span><time datetime="2020-01-29T20:08"><span>1月29日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264491_2001292004_2001292008_01_02.jpg" alt="ＬＩＮＥ ２年連続の赤字決算 赤字幅も拡大" id="news_image"></div><div></div><div>通信アプリ大手、ＬＩＮＥの去年１年間の決算は、最終的な損益が468億円の赤字となり、前の年から赤字幅が大幅に拡大しました。競争が激しいスマートフォン決済の事業で大規模な還元キャンペーンを行ったことなどによるものです。</div><div>ＬＩＮＥが29日に発表したグループ全体の去年１年間の決算によりますと、売り上げは前の年よりも9.8％増えて2274億円でした。<br><br>一方で、最終的な損益は468億円の赤字と２年連続の赤字となり、赤字の幅は前の年の37億円から大幅に増えました。<br><br>赤字の理由について会社は、スマホ決済の大規模なキャンペーンや、証券分野など新たな金融サービスの開発費がかさんだこと、それに、ＡＩ＝人工知能を活用した新たなサービスなど、先行投資の負担が大きかったためと説明しています。<br><br>スマホ決済をはじめ、インターネット業界の競争が激しさを増す中、ＬＩＮＥは、ことし10月にヤフーの持ち株会社と経営統合することで合意していて、これに伴って今後、株式の上場は廃止されることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 20:08:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染した奈良県のバス運転手 どう動いたのか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染した奈良県のバス運転手 どう動いたのか</span><time datetime="2020-01-29T20:14"><span>1月29日</span> <span>20時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264441_2001291955_2001292003_01_02.jpg" alt="感染した奈良県のバス運転手 どう動いたのか" id="news_image"></div><div></div><div>奈良県のバス運転手の男性が新型のコロナウイルスに感染していることが28日確認されたことを受け、奈良県はこの男性が中国の武漢からのツアー客を乗せ今月16日に奈良公園に立ち寄っていたことを明らかにしました。</div><div>29日に対策会議を開いた奈良県の荒井知事は「感染が広がらないように県としては万全を期したい」と話したうえで、運転手の男性が立ち寄った場所などを明らかにしました。<br><br>武漢からのツアー客を乗せてバスを運転していた男性は、今月８日から11日にかけて大阪から東京方面の空港へ向かいました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264441_2001292000_2001292003_01_03.jpg" alt=""><div>そして12日からは別の武漢からのツアー客を乗せ千葉県の成田空港から大阪まで運転しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264441_2001291955_2001292003_01_04.jpg" alt=""><div>最終日の16日には１時間ほど奈良公園に立ち寄っていたということです。<br><br>男性は14日に悪寒やせきなどの症状が出ていたということです。このあと、奈良県内の医療機関を２度にわたって受診し、肺炎の症状が確認されたということです。<br><br>県内の医療機関に入院し、現在、症状は改善しているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264441_2001291956_2001292003_01_05.jpg" alt=""><div>人から人へ感染した可能性が高いとみられる今回のケース。男性は、ツアー客と同じホテルに宿泊していて、客のほかホテルの従業員など合わせて104人と接触しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264441_2001291956_2001292003_01_06.jpg" alt=""><div>このうち、男性と２メートル以内で接触した濃厚接触者は家族２人を含めて18人だということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264441_2001291957_2001292003_01_07.jpg" alt=""><div>ツアー客は全員がすでに帰国していますが、奈良県は男性と濃厚接触した人には１日２回、体温を測ることなどを求めていて37度５分以上の熱があれば連絡をもらうことになっているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 20:14:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢の邦人200人余帰国 12人が入院 ２人が肺炎と診断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢の邦人200人余帰国 12人が入院 ２人が肺炎と診断</span><time datetime="2020-01-29T20:15"><span>1月29日</span> <span>20時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263331_2001291934_2001291934_01_02.jpg" alt="武漢の邦人200人余帰国 12人が入院 ２人が肺炎と診断" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中国 湖北省武漢から、200人余りの日本人を乗せた最初のチャーター機がけさ羽田空港に到着しました。厚生労働省や東京都によりますと12人が入院しこのうち２人が肺炎と診断されたということで、厚生労働省は新型コロナウイルスに感染していないか調べています。</div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、政府はチャーター機を手配して、現地に滞在する日本人の希望者およそ650人全員を順次、帰国させることにしています。<br><br>その最初のチャーター機が28日夜、羽田空港を飛び立ち、29日午前０時半ごろ、武漢に到着しました。そして、午前８時40分すぎに羽田空港に戻りました。<br><br>この便には現地から206人が乗って帰国し、東京都によりますと、発熱やせきなどの症状を訴えた30代から50代の男女５人が都内の病院に搬送されました。<br><br>そして検査の結果、40代と50代の男性２人が肺炎と診断されたということです。<br><br>搬送された５人はいずれも入院し、新型コロナウイルスに感染しているかどうかの検査を受けています。<br><br>また、それ以外の人のうち同意の得られた199人が東京 新宿区にある国立国際医療研究センターでほかの患者と離れた場所で医師の診察や検査を受けました。<br><br>その結果、８人に発熱やせき、それに頭痛などの症状が認められ、このうち７人が入院する予定だということです。<br><br>このため合わせて12人が入院、または入院する予定となりました。<br><br>そのほかの人たちのほとんどは国が用意した宿泊施設に滞在しています。<br><br>厚生労働省は検査のあと、少なくとも１週間は外出を控え、その後の１週間も不要な外出は控えるよう求めています。<br><br>厚生労働省はチャーター機で帰国した全員について新型コロナウイルスに感染していないか調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>帰国者には３つの選択肢提示</h3><div>関係者によりますと、国は帰国した日本人に対し、東京 新宿区の国立国際医療研究センターでのウイルス検査の結果が出るまでの間の措置として、３つの選択肢を示して意向を確認しているということです。<br><br>１つ目の選択肢は、東京やその近郊に住む人に対し、政府が用意したバスによって自宅の最寄り駅まで途中でどこかに立ち寄ることなく帰り、その後は外出を控えて自宅で待機すること。<br><br>２つ目は、家族や勤務先の車によって途中でどこかに立ち寄ることなく自宅に帰り、その後は外出を控えて自宅で待機すること。<br><br>３つ目は、政府が用意したバスによって国立国際医療研究センターから千葉県勝浦市内のホテルに移動し、ホテルの部屋で待機することとなっています。</div></div><div><h3>小池都知事 帰国者の一時滞在用宿泊施設の確保を</h3><div>東京都は29日午後、幹部職員を集めた危機管理対策会議を開き、小池知事は「都民に対するさまざまな対策を進めていくとともに、帰国者のための宿泊施設の確保の検討など、できるだけの対策を行っていく」と述べ、ホテルの業界団体などと連携して、帰国した人が一時的に滞在できる宿泊施設の確保を進める考えを示しました。<br><br>また会議では、新型コロナウイルスについて、感染の予防や心配な症状があらわれたときの対応など、不安を感じている都民からの相談に応じるため、コールセンターを開設する準備を進めていることが報告されました。<br><br>このほか、小池知事は新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、来月２日から７日までの日程で予定していたアメリカへの出張を延期することを明らかにしました。</div></div><div><h3>厚労省 「健康フォローアップセンター」設置</h3><div>厚生労働省は帰国者の健康状態を定期的に確認する「健康フォローアップセンター」を設置しました。<br><br>センターでは、厚生労働省の職員がチャーター機で帰国した人たちの健康状態について、症状がある人は毎日、症状がない人は３日ごとに電話やメールで確認します。こうした健康フォローはおよそ２週間行います。<br><br>また今後はチャーター機の帰国者だけでなく、武漢市やその周辺に滞在歴がある入国者についても、必要に応じて定期的に電話やメールなどで健康状態を確認する方向で検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 20:15:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院予算委 新型肺炎 憲法 北朝鮮問題などで論戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院予算委 新型肺炎 憲法 北朝鮮問題などで論戦</span><time datetime="2020-01-29T20:29"><span>1月29日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_02.jpg" alt="参院予算委 新型肺炎 憲法 北朝鮮問題などで論戦" id="news_image"></div><div>参議院予算委員会は午後も行われ、新型コロナウイルスによる肺炎への政府の取り組みや憲法改正、それに北朝鮮問題などについて論戦が交わされました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>党本部から1億5000万円</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>立憲民主党の杉尾秀哉氏は、去年の参議院選挙の前に自民党の河井案里氏側に党本部から合わせて1億5000万円が振り込まれていたことについて「自民党の下村選挙対策委員長も『私にとっても想像を超えている。ちょっとケタが違う』と言っている。安倍総理大臣の判断なのか」とただしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>これに対し、安倍総理大臣は「一般論として申し上げれば、政党本部から政党支部への政治資金の移転は何ら問題ないと認識をしている。政治資金の運用については党本部、執行部に任せており、個別には承知をしていないし、報告は受けていない」と述べました。</div></div><div><h3>憲法改正</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>社民党の福島副党首は、憲法改正に関連し「安倍総理大臣は記者会見で憲法改正について『私自身の手で成し遂げていく考えに揺るぎはない』と言っているが、総理大臣には権限はない。発言が間違っているのではないか」とただしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>これに対し、安倍総理大臣は「記者会見ではいわば自民党の党首という立場でも聞かれているので決意を披れきしたものだ。憲法67条の規定に基づき、国会議員の中から指名された内閣総理大臣である私が、憲法に関する事柄を含め、政治上の見解、行政上の事項などについて説明を行い、国会に対して、議論を呼びかけることは禁じられているものではない」と述べました。</div></div><div><h3>拉致問題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>国民民主党の森ゆうこ氏は、北朝鮮による拉致問題について「安倍総理大臣は『キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と条件をつけずに会う』と去年から言ってきたが、会談の実現に向けて、日本側から何か働きかけをしてきたのか」とただしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_08.jpg" alt="" class="is-left"><div>これに対し、安倍総理大臣は「こんにちに至るまで全員の帰国に至っていないことは痛恨の極みだが、私は条件をつけずにキム委員長と向き合う決意だ。あらゆる外交的な努力を尽くしており、トランプ大統領や習近平国家主席、ムン・ジェイン（文在寅）大統領からも私の意向や考え方を伝えてもらっている。首脳会談については現時点では何も決まってないが、あらゆるチャンスを逃すことなく、果断に行動していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>新型肺炎</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_09.jpg" alt="" class="is-right"><div>自民党の藤井基之氏は、新型コロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で「感染の状況は必ずしもいい方向に行っているとは言えない。日本でも、人から人への感染を疑われる報道があった。緊急に早急に対策をとらなければならない」と指摘しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_10.jpg" alt="" class="is-left"><div>これに対し、安倍総理大臣は「きょう帰国した206名のうち、体調不良の５名は専門の医療機関で検査と診察を受けていただいており、その他の方々についても健康状態をしっかりと確認させていただき健康面でのケアに万全を期していく考えだ。感染拡大の防止に向けて全力を挙げていく」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292006_2001292015_01_11.jpg" alt="" class="is-left"><div>また、茂木外務大臣は「希望者全員を帰国させるにはチャーター機はあと２便ぐらい必要だ。現地では医務官や中国語を話せる専門家がオペレーションに当たっており、ニーズを聞きながら対応を決めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>習近平国家主席 日本訪問</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292008_2001292015_01_12.jpg" alt="" class="is-right"><div>自民党の三宅伸吾氏は、中国の習近平国家主席の日本訪問について「日中関係は改善の度が高まりつつあるが、中国公船の尖閣諸島海域への不法侵入、新疆ウイグル自治区の人権問題など、わが国の普遍的価値観と異なる部分もある。国賓として迎える以上、日本側から求める条件はないか」と質問しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264241_2001292008_2001292015_01_13.jpg" alt="" class="is-left"><div>これに対し、安倍総理大臣は「中国の国家主席はこれまでいずれも国賓で訪日している。今回の訪問を日本と中国が地域や世界の平和と繁栄に責任を果たしていくという強い決意を世界に示す機会としたい。同時に中国との間にはさまざまな懸案が存在しており、今後とも引き続き主張すべきは主張していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 20:29:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>