<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＷＨＯ調査報告書 症状の特徴・致死率など詳しい分析明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200229/k10012308111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ調査報告書 症状の特徴・致死率など詳しい分析明らかに</span><time datetime="2020-02-29T22:55"><span>2月29日</span> <span>22時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200229/K10012308111_2002292231_2002292255_01_02.jpg" alt="ＷＨＯ調査報告書 症状の特徴・致死率など詳しい分析明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がっている中国で、ＷＨＯ＝世界保健機関などの専門家チームが行った共同調査の報告書が公表され、感染者の症状の特徴や致死率などについて詳しい分析を明らかにしました。</div><div>この報告書は、ＷＨＯが派遣した各国の専門家や中国の保健当局の専門家らによるチームが現地で調査にあたり、２月20日までに中国で感染が確認された５万5924人のデータについて分析しています。<br><br>それによりますと、感染者からみられた症状は<br>▽発熱が全体の87.9％、<br>▽せきが67.7％、<br>▽けん怠感が38.1％、<br>▽たんが33.4％、<br>▽息切れが18.6％、<br>▽のどの痛みが13.9％、<br>▽頭痛が13.6％などとなっています。<br><br>また、感染すると平均で５日から６日後に症状が出るとしています。<br><br>感染者のおよそ80％は症状が比較的軽く、肺炎の症状がみられない場合もあったということです。<br><br>呼吸困難などを伴う重症患者は全体の13.8％、呼吸器の不全や敗血症、多臓器不全など命に関わる重篤な症状の患者は6.1％だったということです。<br><br>重症や死亡のリスクが高いのは60歳以上の人や高血圧や糖尿病、それに、循環器や、慢性の呼吸器の病気、がんなどの持病のある人だということです。<br><br>逆に子どもの感染例は少なく、症状も比較的軽いということで、19歳以下の感染者は全体の2.4％にとどまっていて、重症化する人はごくわずかだとしています。<br><br>子どもの感染について報告書では主に家庭内で大人から感染していて、子どもから大人への感染例は調査をした中では確認されていないと指摘しています。<br><br>一方、５万5924人の感染者のうち死亡したのは2114人で、全体の致死率は3.8％でした。<br><br>致死率は高齢になるほど高く、80歳以上の感染者の致死率は21.9％と５人に１人に上っています。<br><br>特に、合併症の患者は致死率が高く、<br>▽循環器の病気がある人は13.2％、<br>▽糖尿病が9.2％、<br>▽高血圧が8.4％、<br>▽慢性の呼吸器の病気が8.0％、<br>▽がんが7.6％となっています。<br><br>また、感染拡大が最も深刻な湖北省武漢は、致死率が5.8％なのに対し、その他の地域では、0.7％と大きな差が出ています。<br><br>さらに、ことし１月１日から10日までに発病した患者の致死率は17.3％となっているのに対し、２月１日以降に発病した患者の致死率は0.7％と低く、感染拡大に伴って医療水準が向上した結果だと分析しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200229%2Fk10012308111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Feb 2020 22:55:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 米で初 患者死亡 韓国とイタリアに「渡航中止」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/k10012308251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 米で初 患者死亡 韓国とイタリアに「渡航中止」</span><time datetime="2020-03-01T04:17"><span>3月1日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/K10012308251_2003010417_2003010417_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 米で初 患者死亡 韓国とイタリアに「渡航中止」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は29日、緊急の記者会見を開き、新型コロナウイルスに感染した50代の女性が死亡したことを明らかにしました。</div><div>アメリカで新型コロナウイルスに感染した人の死亡が確認されたのは初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ「韓国とイタリアへの渡航中止」</h3><div>アメリカのトランプ政権は29日、新型コロナウイルスの感染が続いている韓国とイタリアに関する渡航情報を最高レベルの「渡航中止」に引き上げ、アメリカ国民に渡航しないよう呼びかけました。<br><br>また、過去14日間にイランに滞在したことがある人の入国を拒否することも明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200301%2Fk10012308251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 04:17:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス イタリアで感染者1000人超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/k10012308271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス イタリアで感染者1000人超える</span><time datetime="2020-03-01T04:36"><span>3月1日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/K10012308271_2003010539_2003010542_01_03.jpg" alt="新型コロナウイルス イタリアで感染者1000人超える" id="news_image"></div><div>イタリア政府は29日、新型コロナウイルスの感染者が1000人を超えたと発表しました。ヨーロッパで感染者が1000人を超えたのは初めてで、北部の３つの州については少なくとも学校を休校にする措置を３月８日まで続けるとしています。</div><div>イタリアでは２月下旬以降、新型コロナウイルスの感染が相次いで明らかになり、イタリア政府は29日、感染者は1128人がなったほか、亡くなった人は80代の高齢者を中心に29人にのぼると発表しました。また、感染者のうち半数近くは症状がないか軽いため自宅で待機しているということです。<br><br>感染の中心となっているのは北部の３つの州で、ミラノのあるロンバルディア州が615人、エミリアロマーニャ州が217人、水の都ベネチアのあるベネト州が191人と感染者全体の９割を占めています。<br><br>イタリア政府はこの３つの州について学校を休校にする措置を今月８日まで続けるとしているほか、ロンバルディア州とベネト州の11の自治体について住民の出入りを禁止する事実上、街を封鎖する措置を続けるとしています。<br><br>ヨーロッパではイタリア北部に滞在していた人から相次いで感染が確認されていて、フランス政府が北部の２つの州については渡航の自粛を呼びかけるなど警戒が強まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200301%2Fk10012308271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 04:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 政府 第２弾の緊急対応策を策定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/k10012308211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 政府 第２弾の緊急対応策を策定へ</span><time datetime="2020-03-01T04:38"><span>3月1日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/K10012308211_2003010100_2003010438_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 政府 第２弾の緊急対応策を策定へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で政府は、2700億円余りある今年度予算の予備費を活用し、３月上旬にも第２弾となる緊急対応策をとりまとめる方針で、臨時休校に伴って仕事を休まざるを得なくなった保護者に対する助成金制度の創設などを盛り込むことにしています。</div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、安倍総理大臣は、29日記者会見し、全国の小中学校などの臨時休校を要請したことについて「私が決断した以上、私の責任で万全の対応をとる決意だ」と述べ、理解を求めるとともに、今後10日程度のうちに第２弾となる緊急対応策をとりまとめる方針を示しました。<br><br>そのうえで、「率直に言って、政府の力だけでこの戦いに勝利することはできない」と述べ、終息に向けて、国民一人一人の協力を呼びかけました。<br><br>政府は緊急対応策の策定に向けた検討を急ぐことにしていて、<br>▽臨時休校に伴って仕事を休まざるを得なくなった保護者に対し、新たな助成金制度を創設して支援することや<br>▽患者の増加に備え、5000床を超える病床を確保するなどの医療提供体制の強化、<br>▽それに、中小企業に対する資金繰り支援の拡充などを盛り込むことにしています。<br><br>そして、財源には、2700億円余りある今年度予算の予備費を活用する見通しです。<br><br>また、安倍総理大臣は、感染拡大を抑制し国民生活や経済に及ぼす影響を最小にするための法案を早期に成立させるため、野党にも協力を求める考えを示しました。<br><br>政府は、北海道で感染拡大が深刻さを増していることを受けて法案には、一定の地域で急激な感染拡大が見られた場合の措置なども盛り込みたいとしていて、与野党の意見も踏まえながら作業を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200301%2Fk10012308211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 04:38:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 名古屋の70代女性感染確認 別の患者３人と同室</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/k10012308261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 名古屋の70代女性感染確認 別の患者３人と同室</span><time datetime="2020-03-01T04:43"><span>3月1日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/K10012308261_2003010600_2003010600_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 名古屋の70代女性感染確認 別の患者３人と同室" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市に住む70代の女性が29日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。女性は入院先の病院で、28日までほかの患者３人と同じ病室にいたということで、病院が患者やスタッフの健康観察を続けています。</div><div>名古屋市と病院によりますと新たに感染が確認されたのは、日本国籍で、市内に住む70代の女性です。<br><br>女性は２月23日、肺炎などの症状で名古屋市緑区の「南生協病院」に入院し、29日、新型コロナウイルスの感染が確認されました。女性は、人工呼吸を行う重篤な状態だということです。<br><br>女性と名古屋市内で感染した人との接触はこれまでに確認できていないということで、市が入院前の行動歴を調べています。<br><br>また、病院によりますと女性は23日に入院した際、一般的な肺炎と診断されたため、症状が悪化して個室に移った28日までの間、ほかの入院患者３人と同じ病室にいたということです。<br><br>病院は入院患者と、女性と接触した可能性がある病院のスタッフの健康観察を続けています。<br><br>肺炎のため別の病室に入院している２人の患者については、名古屋市に新型コロナウイルスの検査を依頼したということです。<br><br>病院は、当面、40人前後の病院のスタッフを自宅で待機させ、救急も含めた外来診療を休止するということです。<br><br>愛知県内で新型コロナウイルスの感染が確認されたのは29人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200301%2Fk10012308261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 04:43:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漁船と衝突し貨物船沈没 外国人乗組員13人不明 青森県沖合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/k10012308241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漁船と衝突し貨物船沈没 外国人乗組員13人不明 青森県沖合</span><time datetime="2020-03-01T05:06"><span>3月1日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200301/K10012308241_2003010209_2003010210_01_03.jpg" alt="漁船と衝突し貨物船沈没 外国人乗組員13人不明 青森県沖合" id="news_image"></div><div>29日夜遅く、青森県六ヶ所村の沖合で漁船と衝突した貨物船が沈没し、外国人の乗組員14人のうち、１人が救助されましたが、13人の行方が分からなくなり、海上保安部などが捜索を続けています。</div><div>八戸海上保安部によりますと、29日午後10時20分ごろ六ヶ所村の沖合を航行していた貨物船「ＧＵＯ　ＸＩＮＧ　１」（1989トン）から、「漁船と衝突して浸水している」と通報がありました。<br><br>貨物船は、衝突からおよそ20分後に沈没し、中国人など外国人の乗組員14人のうち33歳のベトナム人の男性は近くにいた漁船に救助されましたが、残る13人の行方が分からなくなっています。<br><br>救助した漁船の船主によりますと乗組員は救命胴衣をつけて海に浮かんでいたということで、自力で歩ける状態だということです。<br><br>一方、貨物船と衝突した八戸市の沖合底びき網漁船、「第八富丸」には、日本人13人とインドネシア人２人の合わせて15人が乗っていて、日本人乗組員１人が軽いけがをしているということです。<br><br>現場は六ヶ所村の泊漁港から東におよそ12キロメートルの沖合で、漁船は津軽海峡で漁をしたあと八戸港に帰る途中で、自力での航行は難しいということです。<br><br>一方、貨物船は鉄くずなど3000トン余りを積んで、八戸港から韓国に向かっていたということです。事故当時、現場海域は波が高く、しけていて、海上保安部などが巡視船や航空機で捜索を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗組員を救助した漁船の船主は</h3><div>貨物船のベトナム人の乗組員を救助した漁船の船主によりますと、「第八富丸」は、仲間の船３隻と一緒に28日の午後11時ごろに八戸港を出発し、29日の午後８時ごろまで津軽海峡で漁を行ったあと、八戸港に帰る途中だったということです。<br><br>ベトナム人は救命胴衣をつけた状態で海の上に浮かんでいたところを救助したということで、船の中では「寒い」と話していたものの、血圧などに異常はなかったということです。<br><br>また、この船では貨物船の救命いかだも引きあげましたが、そこには誰も乗っていなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200301%2Fk10012308241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 05:06:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府とタリバン 米軍完全撤退含む初の和平合意に署名</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200229/k10012308131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米政府とタリバン 米軍完全撤退含む初の和平合意に署名</span><time datetime="2020-03-01T05:54"><span>3月1日</span> <span>5時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200229/K10012308131_2002292226_2002292228_01_02.jpg" alt="米政府とタリバン 米軍完全撤退含む初の和平合意に署名" id="news_image"></div><div>2001年の同時多発テロ事件以降続くアフガニスタンでの軍事作戦をめぐり、アメリカ政府と反政府武装勢力タリバンは、アメリカ軍の完全撤退を含む初めての和平合意に署名しました。これを受けて、アフガニスタン政府とタリバンは３月上旬、直接対話を始める見通しですが、課題は多く、和平の先行きは見通せない状況です。</div><div>アメリカのトランプ政権とタリバンは中東のカタールで29日、2001年の同時多発テロ事件を受けたアメリカの軍事作戦開始以降、初めてとなる和平合意に署名しました。<br><br>合意では、<br>▽アフガニスタンに駐留する１万2000人から１万3000人のアメリカ軍について、135日以内に8600人まで削減するとともに、<br>▽今回の発表から14か月以内に残りのアメリカ軍とＮＡＴＯを中心とする国際部隊も完全撤退させるとしています。<br><br>また、<br>▽タリバンの戦闘員など人質の交換の手続きに直ちに取りかかることや、<br>▽タリバンに対する制裁の解除も進めるとしています。<br><br>ただ、その条件として、タリバンに対し、国際テロ組織アルカイダなどアメリカの安全を脅かすすべてのグループとの関係を断ち、アフガニスタンを再びテロの温床にしないことなどを求めています。<br><br>署名に同席したアメリカのポンペイオ国務長官は、「タリバンが合意を守るか見極め、その行動に合わせて撤退のペースを決める」と述べ、タリバンに対し、合意を守るようくぎを刺しました。<br><br>これに対し、タリバンの代表は「和平合意を十分に順守する用意ができている」と述べ、合意の履行に前向きな考えを示しました。<br><br>今回の合意を受けて、アフガニスタン政府とタリバンは３月10日に直接対話を始めるとしており、アメリカ政府高官は、ノルウェーの首都オスロで行われるという見通しを示しました。<br><br>トランプ政権としては、秋の大統領選挙を控え、アフガニスタンからの撤退を成果にしたいねらいがありますが、現地の治安が安定するかどうかや、激しく対立してきたアフガニスタン政府とタリバンが和解できるかなど課題は多く、和平の先行きは見通せない状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>和平交渉の経緯</h3><div>トランプ大統領は就任前から「アフガニスタンでのアメリカ軍の駐留は、金のむだづかいだ」と批判し、アメリカ軍の撤退を重ねて主張してきました。<br><br>トランプ大統領は任期中の公約の実現に向けて、タリバンとの交渉にあたるアメリカの特別代表にアフガニスタン出身でガニ大統領とも旧知の仲である元国連大使のハリルザド氏を任命します。<br><br>そのハリルザド特別代表が和平合意の実現に向けて打った手が拘束されていたタリバンの有力者の解放でした。<br><br>タリバン側の求めに応じてまずパキスタン政府に拘束されていたタリバンのナンバー２のバラダル師の解放を実現させ、その後にバラダル師との間で和平に向けた本格的な交渉を進めたのです。<br><br>そして去年９月、アメリカ軍の一部撤退などを盛り込んだ和平合意の草案について、タリバン側と原則合意したと発表しました。<br><br>ところがその直後、タリバンのテロ攻撃でアメリカ兵が死亡したことを受け、原則合意の発表から５日後にトランプ大統領は和平交渉の中止を発表します。<br><br>しかし、任期中の公約実現を目指すトランプ大統領は去年11月、感謝祭に合わせて現地に駐留するアメリカ軍の兵士を激励した際に、タリバンとの和平交渉の再開を明らかにしました。<br><br>これを受けてハリルザド特別代表が再びタリバン側と交渉し、２月、７日間の暴力の削減措置で合意するとともに、約束が守られれば29日に和平合意に署名する方針で一致しました。トランプ大統領は２月、記者団に対して「タリバンは何十年も戦い続けている。われわれもアフガニスタンに19年駐留している。タリバンもわれわれも交渉を妥結させたい」と述べ、和平合意に前向きな姿勢を示していました。</div></div><div><h3>外務省「和平に向けた最初の一歩」</h3><div>署名式に出席した日本の外務省の高橋克彦中東アフリカ局長は、「タリバンとアメリカの署名式が本当に実現したことをうれしく思う」と述べ、和平合意を高く評価しました。<br><br>そのうえで、「署名は、アフガニスタンの包括的かつ持続的な和平に向けた最初の一歩だ。今後、国際社会が力をあわせ、アフガニスタン政府とも協力して、真の和平に向けて努力していくべきだ。日本もしかるべき役割をしっかりと果たしていきたい」と述べ、日本としても引き続きアフガニスタンの和平の実現に貢献していく考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200229%2Fk10012308131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 05:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>