<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>道路脇の斜面崩れる 歩行者の女性１人死亡 神奈川 逗子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路脇の斜面崩れる 歩行者の女性１人死亡 神奈川 逗子</span><time datetime="2020-02-05T11:14"><span>2月5日</span> <span>11時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273231_2002051007_2002051008_01_02.jpg" alt="道路脇の斜面崩れる 歩行者の女性１人死亡 神奈川 逗子" id="news_image"></div><div>５日午前、神奈川県逗子市で道路脇の斜面が崩れて歩行者が巻き込まれ、これまでに若い女性１人が救助され病院に搬送されましたが、死亡しました。警察などはほかにも巻き込まれた人がいないか確認を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273231_2002051007_2002051008_01_03.jpg" alt=""><div>５日午前８時ごろ、神奈川県逗子市池子で道路脇の斜面が崩れ、歩行者が巻き込まれました。<br><br>警察によりますと、これまでに若い女性１人が救助され病院に搬送されましたが、死亡したということです。<br><br>逗子市によりますと、この斜面では５メートルほどの高さまで補強がしてありましたが、その上の斜面が崩れ落ち、土砂が下を通る歩道を幅およそ10メートルにわたって覆っているということです。<br><br>また現場は急傾斜地で、崖崩れなどによって災害が起きるおそれがあるとして、「土砂災害警戒区域」の急傾斜地に指定されている場所だということです。<br><br>警察などはほかにも巻き込まれた人がいないか、確認を進めています。<br><br>現場は、ＪＲ横須賀線の東逗子駅から北に800メートル余り離れた住宅などが建ち並ぶところです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 11:14:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 ウイルス感染確認で緊急対策会議 神奈川県</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 ウイルス感染確認で緊急対策会議 神奈川県</span><time datetime="2020-02-05T11:50"><span>2月5日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273291_2002051112_2002051115_01_02.jpg" alt="クルーズ船 ウイルス感染確認で緊急対策会議 神奈川県" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染していた香港の男性が乗船し、３日から横浜港沖に停泊しているクルーズ船で、10人がウイルスに感染していたことが確認されたことを受け、神奈川県は、緊急の対策会議を開き、医療機関への搬送状況などについて情報を共有しました。</div><div>３日から横浜港沖に停泊しているクルーズ船で、発熱などの症状が見られる人などにウイルス検査を実施した結果、これまでに10人がウイルスに感染していたことが確認され、神奈川県内の複数の医療機関への搬送が進められています。<br><br>これを受け神奈川県は、午前９時から県庁で緊急の対策会議を開き、冒頭で黒岩知事が「これから起こりうることを想定しながら、情報共有をしっかり行い対応してほしい」と述べ、医療機関や自治体との連携を密にするよう指示しました。<br><br>10人については、５日午前２時に厚生労働省からの連絡を受け、県内に８つある感染症の患者を受け入れる指定医療機関への搬送を調整し、４か所の医療機関に搬送しているということです。<br><br>また、厚生労働省が船内に残る乗客と乗組員については原則として14日間、船内に引き続きとどまってもらう方針を示したことについて、要請を待って必要な対策を取っていくとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 11:50:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>親子殺害事件 遺体に多数の傷 今月２日に死亡か 大分 宇佐</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>親子殺害事件 遺体に多数の傷 今月２日に死亡か 大分 宇佐</span><time datetime="2020-02-05T11:57"><span>2月5日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273371_2002051155_2002051157_01_02.jpg" alt="親子殺害事件 遺体に多数の傷 今月２日に死亡か 大分 宇佐" id="news_image"></div><div></div><div>大分県宇佐市の住宅で、70代の母親と50代の長男が殺害されているのが見つかった事件で、２人の体に多数の切り傷や刺し傷があったことが分かりました。死亡したのは見つかる前日の今月２日とみられ、警察は周辺で不審な人物が目撃されていないかなど捜査を進めています。</div><div>３日昼前、大分県宇佐市安心院町の住宅で、この家に２人で暮らす郵便配達員の山名博之さん（51）と母親の高子さん（79）が首から大量の血を流して死亡しているのが見つかり、警察は、遺体の状況などから２人が殺害されたとみて捜査しています。<br><br>警察によりますと、２人の死因は首を切られたことによる失血死で、いずれも死亡したのは遺体で見つかる前日の今月２日の夜とみられるということです。<br><br>さらに、遺体を詳しく調べた結果、首以外にも刃物によるとみられる多数の切り傷や刺し傷が残っていたということです。<br><br>室内からは土足の跡が見つかっていて、警察はおよそ90人態勢で住宅の周辺で不審な人物が目撃されていないかなど捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 11:57:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国で新たに3887人の患者 医療体制の拡充課題に 新型肺炎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国で新たに3887人の患者 医療体制の拡充課題に 新型肺炎</span><time datetime="2020-02-05T12:02"><span>2月5日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273191_2002050903_2002050908_01_02.jpg" alt="中国で新たに3887人の患者 医療体制の拡充課題に 新型肺炎" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中国では新たに65人が死亡し、死者の数は合わせて490人になりました。状況が最も深刻な湖北省武漢では、突貫工事で建設された専門病院の運用が始まりましたが、本格的な患者の受け入れは進んでおらず、依然として医療体制の拡充が大きな課題となっています。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は５日、新型コロナウイルスに感染した肺炎の患者の数が新たに3887人増えて、２万4324人となったと発表しました。<br><br>また、死亡した人も湖北省で65人増えて合わせて490人となり、500人に迫っています。<br><br>感染状況が最も深刻な武漢では、1000人の患者の受け入れが可能な専門病院が４日から運用を始めました。しかし、病院の副院長は４日夜、国営の中国中央テレビのインタビューに対し、病院の施設がまだ十分ではなく、これまでに受け入れたのは症状が軽い患者45人にとどまっているとしたうえで、本格的な患者の受け入れにはまだ数日かかることを明らかにしました。<br><br>武漢では、突貫工事で建設されている２つ目の病院も５日完成し、６日から運用が始まる予定になっているほか、市内にある体育館や会議場など11か所を臨時の病院に転用する準備が進められています。<br><br>しかし、湖北省では４日一日だけで新たに感染が確認された人が3000人以上増えていて、急増する患者に対応する医療体制の拡充が依然として大きな課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 12:02:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 一般教書演説 好調な雇用環境など成果アピール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 一般教書演説 好調な雇用環境など成果アピール</span><time datetime="2020-02-05T12:05"><span>2月5日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273321_2002051135_2002051137_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 一般教書演説 好調な雇用環境など成果アピール" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は政権４年目となるこの１年の施政方針を示す一般教書演説を行い、「偉大なアメリカの再起」をテーマに、好調な雇用環境や貿易交渉をめぐる合意を成果としてアピールしました。秋の大統領選挙をにらみ、みずからの支持者を強く意識した内容となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273321_2002051135_2002051137_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は現地時間の４日夜、日本時間の５日午前11時すぎから、アメリカ議会の本会議場で上下両院の議員などを前に今後１年の施政方針を示す一般教書演説を行っています。<br><br>政権４年目となることしの演説のテーマは「偉大なアメリカの再起」で、トランプ大統領は冒頭「雇用と所得は増え、貧困と犯罪は減っている。自信がわいている。私たちの国は繁栄し、再び高く尊敬されるようになった」と主張しました。<br><br>そして「われわれはたった３年間でアメリカの衰退を打ち砕き、少し前には想像できなかった速度で前進している。決して後戻りすることはない」と訴えました。</div></div><div><h3>中国との貿易交渉 成果をアピール</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273321_2002051135_2002051137_01_04.jpg" alt=""><div>さらにみずからの力で経済を復活させたとして好調な雇用環境を強調し、貿易交渉での中国との第１段階の合意にも言及して「労働者を守り、知的財産を守り、数十億ドルをもたらし、アメリカ産品の巨大な市場を開拓した」と主張しました。<br><br>また選挙で重要な争点となっている教育政策では、「包括的な社会を築く次のステップはすべてのアメリカの若者が偉大な教育を受けアメリカンドリームを実現する機会を得られるようにすることだ」と訴えました。<br><br>さらに医療保険制度の充実も打ち出して労働者層に訴えかけるなど、みずからの支持者を強く意識した内容になっています。<br><br>トランプ大統領としては最大の懸案となっているウクライナ疑惑をめぐる弾劾裁判で無罪評決が下される見通しとなるなか、アメリカ国民に向けて前向きなメッセージを打ち出して幅広い支持を訴えて、みずからの再選に向けた選挙戦を後押しするねらいもあるとみられます。</div></div><div><h3>新型ウイルスめぐり「できるかぎりの措置とる」</h3><div>トランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染が続いていることについて「アメリカ人の健康を守ることは感染病と闘うことでもある。われわれは、この脅威から国民を守るため、できるかぎりの措置をとる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 12:05:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 ウイルス感染確認10人 神奈川県内の医療機関に搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 ウイルス感染確認10人 神奈川県内の医療機関に搬送</span><time datetime="2020-02-05T12:05"><span>2月5日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002050817_2002050818_01_02.jpg" alt="クルーズ船 ウイルス感染確認10人 神奈川県内の医療機関に搬送" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染していた香港の男性が乗船し、横浜港沖に停泊しているクルーズ船で、発熱の症状がある人などのウイルス検査が行われ、これまでに31人の結果が判明し、このうち10人がウイルスに感染していたことが確認されました。厚生労働省によりますと、船内に残っている乗客や乗員については、原則として14日間、客室などで待機してもらう方針だということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002050823_2002050825_01_03.jpg" alt=""><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は３日の夜から横浜港の大黒ふ頭の沖合に停泊し、船内で乗客と乗員全員の合わせて3700人余りの検疫が行われています。<br><br>そして、発熱やせきなどの症状があった120人と、症状がある人や香港の男性と濃厚接触した153人の合わせて273人から検体を採取して順次、ウイルス検査を実施しています。<br><br>これまでに31人分の結果が判明し、このうち10人がウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>クルーズ船には海上保安部の船が派遣され、午前７時半ごろから感染が確認された男女10人を神奈川県内の複数の医療機関に搬送しています。<br><br>10人は、50代と60代がそれぞれ４人、70代と80代がそれぞれ１人でいずれも症状が重い人はおらず、このうち50代の女性１人と60代の男女２人の３人は日本人だということです。<br><br>感染が確認された人のうち２人は、先月22日にクルーズ船が立ち寄った鹿児島県で、ウイルスに感染していた香港の80代の男性と、オプションのバスツアーで半日一緒に過ごしていたということです。<br><br>国内で感染が確認された人は33人となりました。<br><br>船内に残るおよそ3700人の乗客と乗員については、原則として14日間、船内にとどまり、客室などで待機してもらう方針だということです。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、鹿児島をまわって香港に立ち寄った際、船を下りた香港に住む80歳の乗客の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されていました。<br><br>厚生労働省は国内では現在、流行が認められている状況ではなく、かぜやインフルエンザ対策と同様に、手洗いやせきエチケットなどの感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>クルーズ船 16日間で香港、台湾などめぐる旅程</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は、アメリカのクルーズ会社が運航している大型客船です。<br><br>先月20日に横浜を出て、鹿児島、香港、ベトナム、台湾、それに那覇を16日間でめぐり、４日午前６時半に横浜港に到着する予定でした。<br><br>香港当局によりますと、このクルーズ船に乗っていた香港に住む80歳の男性が、先月25日香港で船を降りたあとに新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>男性は乗船する前の19日からせきの症状があり、20日に横浜港からクルーズ船に乗船し、22日に鹿児島を経て25日に香港で下船したということです。<br><br>鹿児島では下船して船の乗客を対象にしたバスツアーに参加していたということです。<br><br>男性の感染確認を受け、クルーズ船は３日から横浜港の沖に停泊し乗客と乗員全員に検疫が行われ、発熱やせきなどの症状があり、感染が疑われる人などにはウイルス検査を行っています。<br><br>厚生労働省によりますと、船には当初、乗客2666人、乗員1045人の合わせて3711人が乗っていました。<br><br>５日午前９時の時点でウイルスへの感染が確認され病院に搬送された人などを除く3699人が船内に残っています。<br><br>乗客のおよそ半数、1281人が日本人で、香港や台湾など合わせて56の国と地域の人がいたということです。<br><br>運航会社によりますと、当初、同じ船で４日夕方横浜港を出発する予定だった別のクルーズについては中止したということです。</div></div><div><h3>乗客と乗員 273人から検体採取</h3><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は、横浜港沖に到着した際、乗客2666人、乗員1045人の合わせて3711人が乗船していました。<br><br>乗客には合わせて56の国と地域の人がいて、このうち日本人の乗客は半数近い1281人います。<br><br>乗客と乗員のうち、発熱やせきなどの症状がある120人と、症状がある人や香港の男性と濃厚接触した153人の、合わせて273人から検体を採取してウイルス検査を行っています。<br><br>このうち、香港の男性と先月22日に鹿児島でオプションのバスツアーに参加し濃厚接触した人は36人いるということです。</div></div><div><h3>運航会社「最低14日間停泊」</h3><div>クルーズ船の運航会社はホームページでコメントを出し、「船は引き続き検疫下におかれ、横浜港にとどまります。厚生労働省の定めにより、検疫期間は最低14日間となります」と今後も横浜港での停泊を続けることを明らかにしたうえで、「乗務員はお客様全員が快適に過ごしてもらえるように努力します」としています。<br><br>また、横浜港で食料などの積み込みを行う前に、真水の精製など運航に必要な作業を行うとして、停泊している場所をいったん離れる可能性も示唆しています。</div></div><div><h3>横浜の病院に救急車到着</h3><div>横浜市保土ケ谷区にある「横浜市立市民病院」には、午前10時半ごろからクルーズ船での検査でウイルスに感染していた患者を乗せたと見られる救急車２台が相次いで到着しました。<br><br>患者の様子をうかがい知ることはできませんでしたが、運転席や助手席には白い防護服にゴーグルやマスクを着けている救急隊員の姿が確認できました。</div></div><div><h3>船内では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002051003_2002051009_01_04.jpg" alt=""><div>クルーズ船の乗客の男性によりますと、船内では５日朝８時10分ごろアナウンスがあり、検査の結果、乗客・乗員のうち10人が陽性反応を示していることが説明されたほか、客室の中で待機するよう改めて指示があったということです。<br><br>そのうえで乗客・乗員は、原則14日間下船できないことや、食事についてはルームサービスですべての客室に配ると説明があったということです。<br><br>男性は「今後しばらくの間、下船できない可能性が出てきました。薬を確保するためトランクに詰めた荷物も確認しようと思います」と話していました。<br><br>80代の母親と乗船しているという女性は「下船できないので、母親の高血圧の薬がきれてしまい困っています。乗客には高齢者の方が多く、ほかにも同じように困っている人がいます。これからどうなるのでしょうか」と不安な様子で話していました。</div></div><div><h3>乗客の70代男性「一刻も早く対応を」</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客の70代の男性は５日午前、ＮＨＫの電話取材に対し、「妻が使っている薬がまもなく切れるので一刻も早く対応してほしい」と話しています。<br><br>男性によりますと、５日午前８時すぎ、船内放送で10人の感染が確認されたことや原則14日間、全員、それぞれの部屋にとどまるよう案内があったということです。<br><br>男性は「きのうまでは共有スペースで卓球などをして過ごすことができたが、けさからは部屋から出られない状態です。朝食を食べようとレストランに行きましたが、『食事は部屋でとってください』と言われ、ルームサービスを待っているがまだ届いていません。船内は混乱した様子はないが、どうしようもないので部屋にいるしかありません」と話していました。<br><br>そのうえで「妻が使っている血行をよくするための漢方薬があと数日で切れるので心配です。船内は高齢者が多く、高血圧の薬などを使っている人もいると思うので、一刻も早く対応してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 12:05:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 民主アイオワ党員集会 ブティジェッジ氏僅差で首位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 民主アイオワ党員集会 ブティジェッジ氏僅差で首位</span><time datetime="2020-02-05T12:06"><span>2月5日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273121_2002050907_2002050908_01_03.jpg" alt="米大統領選 民主アイオワ党員集会 ブティジェッジ氏僅差で首位" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びの幕開けとなるアイオワ州の党員集会は、中間の集計結果が初めて発表されました。ＡＰ通信によりますと、集計率62％で中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長がわずかな差で首位に立つ一方、同じく中道派で、全米の支持率でトップのバイデン前副大統領は４位となっています。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党が３日、中西部アイオワ州で開いた党員集会は、集計システムのトラブルから結果の取りまとめが大幅に遅れていましたが、４日午後、中間の集計結果が初めて発表されました。<br><br>ＡＰ通信によりますと、集計率62％で、中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長が26.9％、左派のサンダース上院議員が25.1％、同じく左派のウォーレン上院議員が18.3％、中道派のバイデン前副大統領が15.6％で、38歳と11人の候補者の中で最年少のブティジェッジ氏が２位のサンダース氏を1.8ポイント上回り、首位に立っています。<br><br>ブティジェッジ氏は４日、候補者選びの次の舞台となるニューハンプシャー州で演説し、アイオワ州での勝利に自信を示したうえで、有権者にさらなる支持を呼びかけました。<br><br>一方、全米で支持率トップを走るバイデン氏が４位と出遅れていることについてアメリカのメディアからは「驚きだ」という声も上がっています。<br><br>ただ、残りの集計結果によっては今後、順位が入れ代わる可能性もあり、アイオワ州の選挙結果は今後の候補者選びの行方を大きく左右するとされるだけに、その勝敗の行方に引き続き高い関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ブティジェッジ氏「われわれの陣営がトップ」</h3><div>ブティジェッジ前サウスベンド市長は４日、候補者選びの次の舞台となるニューハンプシャー州で演説し、アイオワ州の途中の集計結果でトップに立っていることを受けて、「多くの地区の結果ではわれわれの陣営がトップに立っている」と述べ、勝利に自信を示しました。<br><br>そして「ニューハンプシャーに太陽が昇り、トランプ氏がもはやアメリカ大統領ではない状況を思い描いてほしい」と述べ、11日のニューハンプシャー州での予備選挙に向けて支持を呼びかけました。</div></div><div><h3>サンダース氏 「どの候補よりも多くの支持を集めた」</h3><div>アイオワ州の党員集会の中間の集計結果でブティジェッジ氏に次ぐ２位につけているサンダース上院議員は４日、候補者選びの次の舞台となるニューハンプシャー州で演説し、「われわれはほかのどの候補よりも多くの支持を集めた」と述べ、最終的な勝利に自信を示しました。<br><br>そのうえで「アイオワ州では集計トラブルがあったが、ニューハンプシャー州ではきっと皆さんの投票が集計されるし、そうすれば勝つことができる」と述べて、支持を呼びかけました。</div></div><div><h3>ウォーレン氏「強い立場でスーパーチューズデーへ」</h3><div>アイオワ州の党員集会の一部の集計結果が発表されたことを受けて、ウォーレン上院議員はツイッターに「強力な草の根の運動を構築し、私たちが成し遂げたことを誇りに思う。アイオワでトップ３に入り、強い立場でニューハンプシャー、ネバダ、サウスカロライナ、そしてスーパーチューズデーに臨む。レッツゴー！」と書き込みました。</div></div><div><h3>バイデン氏「ニューハンプシャーが選挙戦の行方決める」</h3><div>アイオワ州の党員集会の中間の集計結果で、４位となったバイデン前副大統領は４日、次の予備選挙が行われるニューハンプシャー州で演説し、「党員集会から24時間がたったのに、まだその結果がわからない。もしかしたら、ニューハンプシャー州が最初の投票となるかもしれない」などと、冗談交じりに述べました。<br><br>そのうえで、「ここニューハンプシャーで好調な結果を収められるかどうかが、残りの選挙戦の行方を決めることになる。皆さんにかかっている」と述べて、支持を訴えました。</div></div><div><h3>クロブシャー氏「成し遂げた仕事を誇りに思う」</h3><div>アイオワ州の党員集会の中間の集計結果で５位になったクロブシャー上院議員は、４日、次の候補者選びの舞台となるニューハンプシャー州で演説し、「アイオワ州の結果はまだ出ていないが、われわれの成し遂げた仕事を誇りに思う。多くの人は、私がここまで来られるとは思っていなかったが、５位に入った」と述べ、下馬評を覆し上位の４人に迫る支持を得たことに手応えを示しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 バイデン氏を中傷</h3><div>アイオワ州の党員集会の中間の集計結果でバイデン前副大統領が４位となっていることを受けて、トランプ大統領の陣営が声明を発表し、「バイデン前副大統領はアイオワ州で勝利すると何度も話していたが、ドラムをたたくようにたたきのめされた。頭のおかしな社会主義者と小さな街の前市長につぶされた」と中傷しました。<br><br>さらにトランプ陣営は過去にバイデン氏が「アイオワで勝利する」と発言した映像を編集してネットに公表するなど、バイデン氏を集中的に攻撃しています。<br><br>バイデン前副大統領は去年10月に有力紙、ワシントン・ポストに寄稿し、「11月の大統領選挙ではトランプ大統領をドラムをたたくようにたたきのめす」と宣言していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 12:06:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>