<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>過激派組織ＩＳ参加のイギリス出身の少女 国籍剥奪か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>過激派組織ＩＳ参加のイギリス出身の少女 国籍剥奪か</span><time datetime="2019-02-21T05:55"><span>2月21日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822221_1902210553_1902210555_01_02.jpg" alt="過激派組織ＩＳ参加のイギリス出身の少女 国籍剥奪か" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、中東のシリアに渡り、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに加わっていた19歳のイギリス出身の少女が帰国を望んでいた問題で、イギリスのメディアは、政府が少女の国籍の剥奪を決定したと伝えました。</div><div>イギリス出身で19歳のシャミマ・ベガムさんは、４年前、シリアにわたって過激派組織ＩＳに参加していましたが、今月になって、シリア北部の避難民キャンプにいるのが確認されました。<br><br>ベガムさんは、キャンプで産んだ息子とともにイギリスへの帰国を望んでいましたが、イギリスでは、みずから過激派組織に参加したことを危険視する意見もあり、帰国を受け入れるべきか意見が分かれていました。<br><br>こうした中、イギリスの民放「ＩＴＶ」は、イギリスの内務省がベガムさんの国籍剥奪を決定した文書が家族のもとに届いたと伝えました。<br><br>イギリス政府の公式な発表はありませんが、メイ首相は、「テロに加担した人物を見逃さないという政府の姿勢を示すことは重要だ」と述べ、帰国を受け入れない考えを示しました。<br><br>これに対して、ベガムさんの家族は、弁護士を通じて、「非常に残念だ。異議を申し立てるため、あらゆる法的な手段を考えている」とコメントしていますが、ベガムさんのイギリスへの帰国が実現する見通しはたっていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 05:55:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サムスン電子 折り畳みスマホを４月に発売へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サムスン電子 折り畳みスマホを４月に発売へ</span><time datetime="2019-02-21T06:58"><span>2月21日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822231_1902210657_1902210658_01_03.jpg" alt="サムスン電子 折り畳みスマホを４月に発売へ" id="news_image"></div><div>スマートフォンの販売が世界的に伸び悩む中、最大手のサムスン電子は、広げた状態ではタブレット端末のように使えて、折り畳むとスマホとして使える新たな端末をことし４月に発売すると明らかにし、画面が折りたためる端末をめぐって各社の競争が激しくなりそうです。</div><div>世界でスマートフォンの販売が伸び悩む中、最大手の韓国のサムスン電子は20日、アメリカ西海岸のサンフランシスコで新しいスマートフォンを発表しました。<br><br>このうち、「ギャラクシーフォールド」は広げた状態ではタブレット端末のように使えて、画面を本のように折り畳むとスマートフォンとして使えます。<br><br>地図などが表示されているスマートフォンの画面を広げると、自動的に画面の表示も拡大されます。<br><br>ことし４月26日にアメリカで発売し、価格は最も安い機種で1980ドル、日本円でおよそ22万円だということです。<br><br>スマホ事業を統括するコ・ドンジン部長は発表会で、「スマホのイノベーションの時代は終わったと言われてきたが、きょうは新たな始まりだ」とアピールました。<br><br>画面が折りたためるスマホをめぐっては、すでに中国のメーカー、ロヨルが販売しているほか、ファーウェイや、中国メーカーの子会社となったモトローラが近く発売する見通しで、各社の競争が激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スマホ出荷台数は減少傾向</h3><div>スマートフォンは消費者の買い替えまでの期間が長くなっていることや、世界の多くの市場ですでに広く普及しているため、出荷台数は減少傾向です。<br><br>アメリカの調査会社ＩＤＣによりますと、去年１年間に世界で出荷されたスマホの台数は合わせて14億台で、前の年に比べて4.1％減りました。<br><br>最大の市場の中国で売れ行きが大きく落ち込んだため、２年連続で前年割れとなり、ことしも減るという見方を示しています。<br><br>メーカー別の去年のシェアは、韓国のサムスン電子が20.8％で首位、アメリカのアップルが14.9％で２位、３位から５位はいずれも中国メーカーで、ファーウェイが14.7％、シャオミが8.7％、ＯＰＰＯが8.1％でした。<br><br>サムスン電子は首位を維持しましたが、出荷台数は前の年より８％減り、アップルも3.2％減少したということです。<br><br>これに対して、インドやヨーロッパなどで割安なスマホの販売を伸ばしたファーウェイとシャオミは出荷台数が30％以上増え、中国メーカーの躍進が目立っています。<br><br>このため、サムスン電子は、割安なスマホも販売しつつ、折り畳み式や次世代の通信規格５Ｇ対応など高い価格の新しいスマホをいち早く発売することで、存在感を示そうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察署で現金8500万盗難 死亡した警部補を書類送検へ 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察署で現金8500万盗難 死亡した警部補を書類送検へ 広島</span><time datetime="2019-02-21T09:19"><span>2月21日</span> <span>9時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822281_1902210910_1902210919_01_02.jpg" alt="警察署で現金8500万盗難 死亡した警部補を書類送検へ 広島" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、広島市の警察署で、詐欺事件の証拠品の現金8500万円余りが盗まれた事件で、警察は、この詐欺事件の捜査を担当し、その後、死亡した30代の警部補を窃盗の疑いで書類送検する方針です。</div><div>おととし５月、広島中央警察署で、会計課の金庫に保管されていた詐欺事件の証拠品の現金8572万円が盗まれているのが分かり、警察は、内部の関係者の犯行とみて捜査していました。<br><br>捜査関係者によりますと、この詐欺事件の捜査を担当し、盗難の発覚からおよそ４か月後に自宅で死亡しているのが見つかった30代の警部補が関わったとして警察は、窃盗の疑いで書類送検する方針です。<br><br>警部補は複数の同僚に多額の借金があり、盗難が発覚した前後に相次いで返済していたということです。<br><br>これまでに、盗まれた現金は見つかっていません。警察は、警部補が死亡する前、複数回にわたって事情を聞きましたが、盗難への関与を否定したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 09:19:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>越冬のコハクチョウ 「北帰行」始まる 長野 安曇野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>越冬のコハクチョウ 「北帰行」始まる 長野 安曇野</span><time datetime="2019-02-21T11:46"><span>2月21日</span> <span>11時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822431_1902211142_1902211146_01_03.jpg" alt="越冬のコハクチョウ 「北帰行」始まる 長野 安曇野" id="news_image"></div><div>長野県安曇野市では、冬を越したコハクチョウが生まれ故郷のシベリアに向けて飛び立つ「北帰行」が始まっています。</div><div>長野県安曇野市を流れる犀川の周辺では、去年の10月ごろから冬を越すために訪れていたコハクチョウが、春を前におよそ4000キロ離れたシベリアに帰る「北帰行」が始まっています。<br><br>21日朝の時点では、およそ100羽のコハクチョウが残っていて、数羽ずつ並んで北へと飛び立つ姿が見られ、写真の愛好家たちが熱心に撮影していました。<br><br>観察を続けている「アルプス白鳥の会」によりますと、ことしは、暖冬の影響で、日本海側の地域でも餌を確保できたとみられ、確認されたコハクチョウは１月中旬のピーク時で498羽と、過去２番目に少なかったということです。<br><br>「アルプス白鳥の会」の会田仁さんは「数は少なかったですが、けがもなくよかったです。元気にふるさとに帰って来シーズンも元気な姿を見せてほしいです」と話していました。<br><br>コハクチョウの北帰行は来月下旬ごろまで続くということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:46:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特殊詐欺の被害額356億円 “１日当たり１億円”の深刻な状況</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特殊詐欺の被害額356億円 “１日当たり１億円”の深刻な状況</span><time datetime="2019-02-21T11:47"><span>2月21日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822441_1902211145_1902211147_01_02.jpg" alt="特殊詐欺の被害額356億円 “１日当たり１億円”の深刻な状況" id="news_image"></div><div></div><div>去年１年間の振り込め詐欺などの特殊詐欺の被害額は全国で356億円余りに上り、東京や神奈川など首都圏を中心に件数が大幅に増加したことが警察庁のまとめで分かりました。</div><div>警察庁によりますと、去年１年間の特殊詐欺の被害額は全国で356億8000万円と、前の年より38億円減りましたが、被害は１日当たりおよそ１億円と依然として深刻な状況が続いています。<br><br>件数は前の年より1719件減って１万6493件だったものの、東京で404件、埼玉で191件、神奈川で183件それぞれ前の年を上回り、首都圏を中心に大幅に増加しました。<br><br>また、被害者のうち、65歳以上の高齢者が占める割合は78％でした。<br><br>一方、特殊詐欺に関わったとして検挙された人は、これまでで最も多い2747人に上り、このうち、18歳未満の少年や少女は全体の27.4％に当たる754人と、前の年の1.5倍に急増しています。<br><br>また、去年、全国で61か所の詐欺グループの拠点が摘発されましたが、従来の賃貸マンションやオフィスに加え、カラオケボックスや車が使われるなど犯行の形態が多様化しているということです。<br><br>警察は、詐欺グループの背後にいるとみている暴力団などの犯罪組織に対し、あらゆる法令を駆使して取り締まりを進める一方、金融機関と連携した高齢者への声かけなどの取り組みを進め、被害の防止につなげていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最も多かったのは息子などになりすます「オレオレ詐欺」</h3><div>振り込め詐欺などの特殊詐欺の被害は平成15年の夏ごろから目立ち始め、被害額は統計を取り始めた平成16年以降、毎年250億円を超えていました。<br><br>警察と金融機関の連携による取り組みなどが効果を上げて、平成21年には95億円にまで減少しました。<br><br>しかし、その後、再び増加に転じ、平成26年には過去最悪の565億円に達しました。<br><br>被害額はこれをピークに去年まで４年連続で減少していますが、依然として、深刻な状況に変わりはありません。<br><br>手口別では、去年は息子などになりすます「オレオレ詐欺」が9134件、182億8000万円といずれも最も多くなっています。<br><br>次いで、身に覚えのない有料サイトの利用料金の支払いなどを求める「架空請求詐欺」が4852件、137億4000万円、「還付金詐欺」が1910件、22億5000万円などとなっています。<br><br>また、詐欺グループが警察官などを装ってキャッシュカードを受け取り、現金を引き出す手口が5784件と、前の年の1.4倍に急増しています。</div></div><div><h3>急増する少年少女の検挙 「受け子」や「リクルーター」も</h3><div>特殊詐欺に関わったとして、検挙される少年や少女は急増しています。<br><br>警察庁によりますと、特殊詐欺に関わったとして検挙された18歳未満の少年や少女は、平成25年が317人、平成26年が355人、平成27年が415人、平成28年が360人、平成29年が480人と増加傾向で推移してきましたが、去年は754人と、前の年の1.5倍になりました。<br><br>全体の76％にあたる575人が「受け子」と呼ばれる現金の受け取り役だった一方、「リクルーター」という仲間の勧誘役として検挙された数も74人に上り、少年や少女どうしが誘い合って詐欺に加担している実態が伺えます。<br><br>警察庁は子どもたちの規範意識を高めるため、非行防止教室といった学校と連携した取り組みや、検挙者のなかで高い割合を占めている無職の少年や少女への、就学・就労支援など、詐欺に加担させないための対策を強化するよう全国の警察に指示しています。</div></div><div><h3>金融機関の窓口などで阻止したケース１万件超</h3><div>全国の警察は金融機関などと連携して被害を未然に防ぐための取り組みを進めています。<br><br>去年１年間に金融機関の窓口での声かけなどで被害を阻止した件数は全国で１万4151件に上りました。<br><br>被害が発生した件数とほぼ同じ数の被害を抑止できたことになり、防いだ被害額は143億円に上っています。<br><br>こうした声かけのほか、一定の年数以上にわたってＡＴＭを使って振り込みをしていない高齢者がＡＴＭで振り込む場合、限度額をゼロ、または少額に制限して窓口に誘導する取り組みも全国の多くの金融機関で行われています。</div></div><div><h3>警察庁 部門の垣根超えて取締りを</h3><div>警察庁は特殊詐欺の被害の根絶に向けて、さまざまな犯罪組織を捜査する警察の各部門が垣根を越えて情報収集や取締まりを行うよう全国の警察に指示しています。<br><br>去年９月には、詐欺グループの背後にいるとみている暴力団や元暴走族などのグループのもとに結成された「準暴力団」などを弱体化させることが特殊詐欺の抑止に結び付くとして、詐欺容疑での立件が難しい場合でもあらゆる法令を駆使した検挙と実態把握につとめるよう通達を出しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:47:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い</span><time datetime="2019-02-21T11:49"><span>2月21日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822451_1902211154_1902211159_01_02.jpg" alt="大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い" id="news_image"></div><div></div><div>大手ゼネコン・大林組の社員が就職活動でＯＢ訪問に来た女子大学生に「面接の指導をする」などと言ってマンションの部屋に連れて行きわいせつな行為をしたとして警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、大手ゼネコン・大林組の社員、宗村港容疑者（27）です。<br><br>警視庁によりますと、先月27日、就職活動の一環としてＯＢ訪問に来た20代の女子大学生に東京・港区のマンションの部屋でわいせつな行為をしたとして強制わいせつの疑いが持たれています。<br><br>宗村容疑者は就職活動をしている学生とＯＢをつなぐスマートフォンのアプリに登録していて、女子大学生とは初めて会ったとみられています。<br><br>当初は、本社近くの喫茶店で話をしていましたが、「パソコンを見ながら説明したほうがいい。面接の指導をする」などと言ってマンションの部屋に連れて行ったということです。<br><br>宗村容疑者はアプリを通じてほかにも就職活動をしている複数の女子大学生に会っていたとみられ、警視庁が詳しいいきさつを調べています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を一部否認しているということです。<br><br>大林組は「逮捕されたことは誠に遺憾です。詳しい事実関係を確認しています」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:49:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 降下の予定時刻過ぎても最終チェック続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 降下の予定時刻過ぎても最終チェック続く</span><time datetime="2019-02-21T12:01"><span>2月21日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822331_1902211003_1902211009_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 降下の予定時刻過ぎても最終チェック続く" id="news_image"></div><div>日本の探査機「はやぶさ２」は小惑星「リュウグウ」への着陸に向けて21日朝、高度２万メートルからの降下を開始する計画でしたが、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は予定の時刻から４時間がたった今も、機体のデータなどの最終的なチェックを行っていて、降下を開始するかどうかの検討が続けられています。</div><div>2014年に打ち上げられた「はやぶさ２」は地球からおよそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」の上空に到着したあと、小惑星が予想以上に岩に覆われていることがわかったため、安全に着陸できる地点と方法の検討を進めてきました。<br><br>そして、小惑星の赤道付近にある、高さが60センチを超える岩石がない平たんな場所を確認し、21日午前８時すぎに降下を開始する計画でしたが、ＪＡＸＡは予定の時刻から４時間がたった今も機体のデータや地上の施設などの最終的なチェックを行っていて、降下を開始するかどうかの検討が続けられています。<br><br>当初の計画では「はやぶさ２」はおよそ24時間かけて降下し、「リュウグウ」に着陸して岩石の採取に挑戦するのは、22日午前８時ごろになる見通しでした。<br><br>「はやぶさ２」は多くて３回の着陸を行う計画で、ことし11月か12月にはリュウグウを離れ、地球に帰還するのは東京オリンピック・パラリンピックが終わったあとの2020年末の予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:01:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>