<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「考え方は新聞に書いてある」首相発言に民進が抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010974851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「考え方は新聞に書いてある」首相発言に民進が抗議</span><time datetime="2017-05-09T14:16"><span>5月9日</span> <span>14時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010974851_1705091411_1705091417_01_02.jpg" alt="「考え方は新聞に書いてある」首相発言に民進が抗議" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院議院運営委員会の理事会で、民進党は、安倍総理大臣が８日の衆議院予算委員会で、憲法改正をめぐって「自民党総裁としての考え方は新聞に書いてある」などと答弁したことについて、「答弁の空洞化につながり大変問題だ」と抗議しました。</div><div>安倍総理大臣は８日の衆議院予算委員会で、憲法改正をめぐる民進党の質問に対し、「自民党総裁としての考え方は、相当詳しく読売新聞に書いてあり、ぜひ、それを熟読して頂いてもいいのだろう」と答弁しました。<br><br>これについて、民進党は９日の衆議院議院運営委員会の理事会で、「立法府の破壊につながりかねない重大な発言であり、答弁の空洞化につながり、大変問題だ」と抗議したうえで、萩生田官房副長官を呼び、見解をただすよう求めました。<br><br>これに対して、自民党は「指摘のとおりであり、抗議があったことは政府に伝えたい」と述べた一方で、萩生田副長官を理事会に呼ぶかどうかは、持ち帰って検討する考えを伝えました。<br><br>また、佐藤委員長は「安倍総理大臣の答弁の議事録を精査し、対応を検討したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010974851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 14:16:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>６人死亡のアパート火災 消防の立ち入り検査一度も受けず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>６人死亡のアパート火災 消防の立ち入り検査一度も受けず</span><time datetime="2017-05-09T18:00"><span>5月9日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北九州市で日雇いの労働者などが暮らすアパートが全焼し、６人の遺体が見つかった火事で、このアパートが法律で義務づけられた消防の立ち入り検査を、一度も受けていなかったことが、市への取材でわかりました。警察は、火事の原因の特定を急ぐとともに防火態勢などに問題がなかったか調べています。</div><div>７日夜、北九州市小倉北区のアパート、中村荘から火が出て、木造２階建ての建物が全焼し、焼け跡から男性６人の遺体が見つかりました。<br><br>管理会社などによりますと、このアパートには１６の部屋があり、日雇いの労働者などが、１日当たり９００円の賃料で入居していたということです。<br><br>また、北九州市によりますと、アパートは法律で義務づけられた消防の立ち入り検査を、これまでに一度も受けていなかったということです。<br><br>共同住宅としての届け出が義務づけられた、昭和３９年より前に建てられたと見られ、消防が検査の対象として認識できていなかったということです。<br><br>警察は９日も現場検証をして、火事の原因の特定を急ぐとともに防火態勢などに問題がなかったか調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アパートと簡易宿泊所 防火体制どう違う？</h3><div>総務省消防庁によりますと、アパートやマンションなどは、その建物がどのように利用されているかによって、求められる防火体制が異なるということです。<br><br>１か月単位で使われる場合は、通常のアパートやマンションと同じく、共同住宅と見なされるのに対して、１週間単位で利用される施設はホテルや簡易宿泊所などと同様に見なされます。<br><br>簡易宿泊所の場合、滞在期間が短く、利用者がその建物の構造に詳しくないため、定住者を前提とした共同住宅と比べて、より厳しい防火体制が義務づけられています。<br><br>消防法によりますと、火災の発生を利用者に知らせる非常ベルや、感知器などの設備は簡易宿泊所の場合、原則、各部屋に設置する必要がありますが、共同住宅では延べ床面積が５００平方メートルに満たない建物の場合は必要ないとされています。<br><br>また、簡易宿泊所には火災などの時に避難する方向を示す誘導灯を設置する必要がありますが、共同住宅には、そうした規定はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ仮設施設費用負担 都知事 今月中に結論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪・パラ仮設施設費用負担 都知事 今月中に結論</span><time datetime="2017-05-09T18:18"><span>5月9日</span> <span>18時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975161_1705091831_1705091832_01_03.jpg" alt="東京五輪・パラ仮設施設費用負担 都知事 今月中に結論" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの費用負担の結論が先送りされる中、９日に開かれた関東９つの自治体の会合で、競技会場のある神奈川県の黒岩知事などから「大会の成功に危機感を持っている」などとして、早期に負担の結論を出すよう東京都の小池知事に求める声が相次ぎました。小池知事は今月中に結論を出したいという考えを示し、理解を求めました。</div><div>３年後の東京大会に向けた競技会場の仮設施設の整備費用について、東京都は、ことし３月末までに負担の大枠を示すとしていましたが、結論は先送りされています。<br><br>これについて、９日に東京・品川区で開かれた、関東９つの自治体の会合で、競技会場のある自治体からは、小池知事に対する批判や要望が相次ぎました。<br><br>このうち、セーリング競技などが行われる神奈川県の黒岩知事は「せっぱ詰まった思いだ」としたうえで、「実際の準備作業に入れないのが非常に大きな問題となっている。小池知事は３月末まで結論を待ってほしいとしていたが、残念ながら答えをもらえず、なぜ時間がかかっているのかの説明もない。成功に大変危機感を持っている」と批判し、早期に負担の結論を出すよう求めました。<br><br>また、埼玉県の上田知事は「仮設施設の整備費用は組織委員会が負担することなど原理原則をしっかり守っていくとさえ言ってもらえれば、われわれは動ける。東京大会の成功のために決断してもらいたい」と求め、千葉県の森田知事も「東京都には、約束したことをきちっとやってもらいたい」と要望しました。<br><br>これに対し、小池知事は「お話の内容はよくわかっている。プレ大会などを準備していることも重々承知している。ご心配をかけていると思うが、スケジュール感をしっかり持ち、責任感を持って前に進めていくのでご協力願いたい」と述べ、費用負担について今月中に結論を出したいという考えを示し、理解を求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「急がねばならない」</h3><div>会合のあと、東京都の小池知事は記者団に対し、「費用負担については３者協議で行っているほか、関係自治体との幹事会で連携して精査している。来月には工事が始まる段階を迎えているところも多々あるということなので、急がねばならない。若干時間がかかっているが、しっかり精査し、ルール作りをしたうえで、今月中に具体的にその答えを出していきたい。会議のあと、黒岩知事には『大丈夫よ』とひと言申し上げておいた」と話していました。</div></div><div><h3>神奈川 埼玉 千葉 各県知事は</h3><div>神奈川県の黒岩知事は「セーリング競技は、来年テストイベントを控えているなど、特に時間がなく、せっぱ詰まっている。当初の原理原則を確認してもらえれば、すぐに準備に取りかかれるのに、なぜ時間がかかっているのか、きょうの小池知事の説明ではよくわからなかった。３月末という期限を守れなかったのに、５月中に決めると言われても信じられる根拠がない。不安は全く解消されなかった」と述べました。<br><br>小池知事が、仮設施設の費用負担について、今月中に結論を出したいという考えを示したことについて、埼玉県の上田知事は記者団に対し、「もっと早くてもいいんじゃないか。仮設施設は組織委員会が負担するなどの原理原則があり『ルールにのっとってやります』と言えば済む話だ。試合を開始してから途中でルールを変えられては困る」と述べ、関係する自治体に負担を求めるべきでないという考えを重ねて示しました。<br><br>千葉県の森田知事は会合のあと記者団に対し、「協力県は、あくまで立候補ファイルにのっとって誘致したので、初心に戻って約束を守ってほしい。仮設の費用については負担しないという方程式は変わらない」と述べ、仮設施設の費用について負担しない考えを改めて強調しました。また、大会の組織委委員会から会場となる幕張メッセの使用期間が６か月間と示されていることについて、「少し長いと感じている。収益にも大きく関わるのでこれから縮めてもらうよう組織委員会に要望したい」と述べました。</div></div><div><h3>費用負担の経緯</h3><div>３年後の東京大会の仮設施設の整備費用について自治体が負担の受け入れに反発するのは、当初の計画では費用は全額、組織委員会が負担するとしていたためです。<br><br>大会の招致段階では、大会後に撤去する仮設の施設や設備、大会運営にかかる経費はすべて組織委員会が負担することになっていました。<br>ところが、去年１２月、組織委員会がこれらの経費を試算したところ、およそ９５００億円分の財源が不足することが明らかになりました。<br>組織委員会は「東京都の計画がずさんだった」として、都や政府、それに競技会場のある自治体が負担する新たな案を示し、協議を呼びかけました。<br>これに対し、神奈川県や埼玉県などの自治体側が「約束が違う」などとして強く反発し、計画どおり、組織委員会が全額、負担するよう求めました。<br><br>さらに東京都の対応にも批判が高まります。<br>費用負担の問題は、舛添前知事の時代から、都と組織委員会、政府の３者で協議が進められ、当初は去年９月ごろまでに大枠の結論を出す予定でしたが、その後、就任した小池知事が突然、競技会場の見直しを提案。<br>会場が定まらない中で議論はできず、結論は先送りされました。<br><br>自治体側としては、結論が出ない中では準備を本格化させることもできないうえ、仮設施設の整備費などについて負担を求められたことで、開催都市としての責任を果たすよう小池知事への批判を強めます。<br>これに対し、小池知事は去年１２月２６日、「年度内に大枠を示す」と発言。さらにことし２月には一定の負担を受け入れる考えを表明しました。<br><br>しかし、協議は期限としたことし３月を過ぎてもまとまらず、結論は再び先送りされています。</div></div><div><h3>議論の焦点は</h3><div>仮設施設をめぐっては、東京都と政府がどれだけ費用を負担するのかが最大の焦点です。<br><br>東京都は、一定の負担を受け入れる考えを示すとともに政府も支援するべきだと主張しているのに対し、政府は原則、東京都などが負担すべきだと主張し、議論は平行線を辿っています。<br><br>また、自治体側は当初の計画で組織委員会が全額を負担するとしていたことから、負担は受け入れられないと主張しています。<br><br>ただ、この間、整備する仮設施設の具体的な内容を精査する中で、例えば会場の大型スクリーンなど、大会後に撤去するとしていた設備の一部について大会後も残して利用する考えも検討されています。<br><br>この場合、大型スクリーンは「仮設」ではなく「恒久的」な設備とみなされるため自治体が費用を負担することになります。<br><br>議論ではこうした個別の協議を進める一方で、焦点は負担の受け入れを表明している東京都がどこまで負担するのか、そして、負担の受け入れに否定的な政府が新たな負担に応じるのかに絞り込まれています。<br><br>東京都の小池知事は早期の解決を目指し、都としても今月中に一定の結論を示したいとしていて、停滞した大会準備を前に進めることができるのか注目されます。</div></div><div><h3>神奈川県の事情は</h3><div>藤沢市の江の島で行われるセーリング競技は、本番を前にしたテストイベントがほかの競技よりも１年早い、来年に開催される予定です。<br><br>テストイベントに向けて神奈川県は１日も早く準備に取りかかりたいとしていますが、費用負担の在り方がはっきりしないままでは、運営費などの予算の計上ができないというのです。<br><br>また、セーリングならではの事情もあります。<br><br>会場となる藤沢市の江の島は現在、一般の人たちがレジャーで使うヨット、およそ１０００艇が係留されています。<br><br>神奈川県は、オリンピックやテストイベントの開催に向けて１０キロ近く離れたところにある葉山町に整備するヨットハーバーに移動させる計画を立てています。<br><br>所有者一人一人と交渉しなければなりませんが、移動させる費用をどこが負担するのかが決まらないままでは、具体的な話し合いができないということです。<br><br>さらに競技が行われる海域では、アジやイワシなどの漁が行われていて、テストイベントも含めた大会の開催中は、自粛してもらわなければなりませんが、その間の補償交渉も始められない状態が続いています。<br><br>こうしたことから、黒岩知事は、１日も早い決着を求めているのです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:18:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歯科医師刺傷事件 逮捕の学生 ２本の刃物で切りつけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>歯科医師刺傷事件 逮捕の学生 ２本の刃物で切りつけ</span><time datetime="2017-05-09T18:29"><span>5月9日</span> <span>18時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975211_1705091822_1705091829_01_03.jpg" alt="歯科医師刺傷事件 逮捕の学生 ２本の刃物で切りつけ" id="news_image"></div><div>９日午前、東京・文京区の東京医科歯科大学歯学部附属病院で、歯科医師の男性が刃物で切りつけられて、大けがをした事件で、逮捕された別の大学の医学部の学生は、両手に持っていた２本の刃物で、いきなり歯科医師に切りつけていたことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は大学生と歯科医師の間に何らかのトラブルがあったと見て調べています。</div><div>９日午前１０時半ごろ、東京・文京区の東京医科歯科大学歯学部附属病院で、処置室にいた４１歳の歯科医師の男性が刃物で首などを切りつけられて大けがをし、警視庁は現場にいた日本医科大学医学部の学生の渡邊祐介容疑者（３０）を殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、処置室には当時、男性のほかにも別の病院関係者や患者が複数いましたが、渡邊容疑者は処置室を訪ねてきて、いきなり歯科医師に切りつけていたことが警視庁への取材でわかりました。<br>また、その際、刃渡り１５センチのぺティナイフと、刃渡り２１センチの包丁を両手に持っていたということです。<br><br>警視庁は、渡邊容疑者と歯科医師の間に何らかのトラブルがあったと見て、詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京医科歯科大「深くおわび」</h3><div>事件を受けて、東京医科歯科大学の田中雄二郎統合診療機構長は、「ご迷惑をおかけした患者さんやご家族に深くおわび申し上げます。患者さんが安心して療養できるよう、安全対策強化を検討し、警備スタッフの増員などを早急に実行します」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>日本医科大「コメント差し控える」</h3><div>逮捕された渡邊容疑者が通っていた日本医科大学は、ＮＨＫの取材に対して、「大学側では、すべてにおいて確認できていないのでコメントは差し控える」としています。</div></div><div><h3>知人「人当たりがよくて優しい」</h3><div>逮捕された渡邊容疑者を知る日本医科大学の男子学生は「アイスホッケー部に所属していて、部活の勧誘を丁寧にしていました。人当たりがよくて、優しい人なので、事件のことを聞いてとても悲しいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察署から８５００万円余なくなる 詐欺事件の証拠品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察署から８５００万円余なくなる 詐欺事件の証拠品</span><time datetime="2017-05-09T18:51"><span>5月9日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975311_1705091850_1705091851_01_02.jpg" alt="警察署から８５００万円余なくなる 詐欺事件の証拠品" id="news_image"></div><div></div><div>８日夜、広島市の広島中央警察署で、詐欺事件の証拠品として金庫に保管されていた現金８５００万円余りがなくなっていることがわかり、警察は、窃盗事件として調べています。</div><div>警察によりますと、８日午後８時ごろ、広島市の広島中央警察署で、金庫に保管されていた現金８５７２万円がなくなっていることに、署員が気付いたということです。<br><br>なくなった現金は、詐欺事件の捜査で押収した証拠品で、警察は窃盗事件として調べています。<br><br>警察は、丸１日近くたった９日午後６時前になって、盗難があったことを発表しましたが、金庫の場所や、鍵がかかっていたかなど、詳しい状況は明らかにしていません。<br><br>広島中央警察署は、広島市の中心部を管轄する警察署で、地上５階、地下１階建てです。<br><br>山田博實副署長は「警察施設内で盗難事件が発生したことはまことに遺憾です。捜査を尽くし、真相究明に努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩手 釜石の山火事 集落の３００ｍ手前まで迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岩手 釜石の山火事 集落の３００ｍ手前まで迫る</span><time datetime="2017-05-09T18:56"><span>5月9日</span> <span>18時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975111_1705091806_1705091810_01_02.jpg" alt="岩手 釜石の山火事 集落の３００ｍ手前まで迫る" id="news_image"></div><div></div><div>８日、岩手県釜石市で起きた山火事は丸１日余りがたった今も燃え続けていて、県によりますと、これまでに山林およそ４００ヘクタールが焼けて、火は集落の手前およそ３００メートルのところまで迫っています。消防と自衛隊は、夕方でいったん９日の消火活動を打ち切り、１０日も夜明けとともに再開することにしています。</div><div>８日正午前、岩手県釜石市平田で起きた山火事は、丸１日余りがたった今も燃え続けていて、県や自衛隊のヘリコプター合わせて１４機などが消火活動にあたっています。<br><br>県によりますと、これまでに山林およそ４００ヘクタールが焼けて、火は尾崎白浜地区の集落の手前およそ３００メートルのところまで迫っているということです。<br><br>この火事でけがをした人はいません。<br><br>現場は市の中心部から６キロほど離れたところで、９日日中に集落の方角に向けて燃え広がったということです。<br><br>消防と自衛隊は、夕方でいったん９日の消火活動を打ち切り、１０日も夜明けとともに再開することにしています。<br><br>一方、釜石市は風向きによっては、さらに燃え広がるおそれもあるとして、尾崎白浜と佐須の２つの地区の１３６世帯３４８人に避難指示を出しています。<br><br>市によりますと、９日午後４時現在、市が開設した３つの避難所に４４世帯７９人が避難しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>県知事が火事の現場を視察</h3><div>岩手県釜石市の山火事で、達増知事はヘリコプターで火事の現場を視察するともに、住民が避難している避難所を訪れました。<br><br>岩手県の達増知事は９日午後、釜石市の野田武則市長らと自衛隊のヘリコプターに乗り込み、上空から山火事の現場を視察しました。<br><br>このあと達増知事は最も多い５１人が避難している平田地区の体育館を訪れました。<br>住民たちは毛布を使ったり、段ボールで風よけを作ったりして寒さをしのいでいて、達増知事は「健康に気をつけてほしい」と声をかけていました。<br><br>達増知事は「火事の現場を見て、鎮圧には時間がかかると感じた。消火に全力を尽くし、避難している人をしっかり支えたい。消火が終わり、被害の全容がわかれば必要な支援を国に求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>神社を守ろう 消防団が懸命な活動</h3><div>今回、山火事が起きている釜石市の山林には長年、地域の人たちに親しまれている神社の奥宮があり、延焼を防ごうと、地元の消防団が消火活動に当たりました。<br><br>釜石市の尾崎神社は今回、山火事が起きている山林に、およそ８００年前から続く奥宮があり、ご神体を安置していました。ご神体を船に乗せて海上を進む「曳き船まつり」は毎年１０月に開催される釜石市伝統の祭です。<br><br>火事が起きた直後の８日午後１時ごろ、尾崎神社の宮司を務める佐々木裕基さんは地元の消防団員らと一緒に奥宮に向かいました。<br><br>奥宮では、およそ１０メートル離れた山の斜面にまで火が迫り、プレハブの社務所の一部が焼けました。佐々木さんは、奥宮に安置しているご神体を必死に持ち帰ったということです。また、地元の消防団は長年、地域の人たちに親しまれている奥宮がある山林の延焼を防ごうと、消火活動に当たりました。<br><br>佐々木さんは「奥宮は以前にも火事に遭い、先祖がご神体を守ったと聞いている。きのうはご神体を守ろうと無我夢中だった。早く鎮火して住民の皆さんが安心できるよう祈っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領選 投票は午後８時まで 政権交代するか注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領選 投票は午後８時まで 政権交代するか注目</span><time datetime="2017-05-09T19:03"><span>5月9日</span> <span>19時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975351_1705091902_1705091903_01_02.jpg" alt="韓国大統領選 投票は午後８時まで 政権交代するか注目" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の大統領選挙は、混乱した国政の立て直しや、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮への対応などを争点に、９日に投票が行われていて、午後８時に締め切られます。開票作業は順次始まり、夜遅くには勝敗が判明する見通しで、９年ぶりに政権が交代するのか注目されています。</div><div>韓国の大統領選挙は、パク・クネ（朴槿恵）前大統領が一連の事件で初めて罷免されたことを受け、７か月前倒しして実施されることになったもので、投票は９日午前６時から、およそ１万４０００か所の投票所で行われています。<br><br>８日までの選挙運動を終えた、革新系の最大政党「共に民主党」のムン・ジェイン（文在寅）候補、中道系の「国民の党」のアン・チョルス（安哲秀）候補、それに保守系の旧与党「自由韓国党」のホン・ジュンピョ（洪準杓）候補も、家族と一緒にソウル市内の投票所を訪れ、一票を投じました。<br><br>中央選挙管理委員会によりますと、午後６時現在の投票率は７２．７％で、５年前の前回より３ポイントほど下回っています。韓国は９日、全国的に時折小雨がぱらつく天気で、最終的な投票率に影響が出るのではないかという見方も出ています。<br><br>今回の選挙では、パク前大統領をめぐる一連の事件で混乱した国政をいかにして立て直すのかや、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮にどう対応するのかなどが主な争点となっていて、９年ぶりに政権が交代するのか、有権者の選択が注目されています。<br><br>投票は午後８時に締め切られたあと、開票作業が順次始まり、９日夜遅くには勝敗が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン候補の訴え</h3><div>ムン候補は、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮への対応について、「北の核問題の解決を最優先にしなければならない」としながらも、かつてキム・デジュン（金大中）政権などが進めた北朝鮮に対する融和政策が「南北関係の基本だ」と述べました。<br><br>また、過去９年間の保守政権による北朝鮮への対応について、「パク前大統領とイ・ミョンバク（李明博）元大統領は安全保障に無能な政権で、北の核を兵器にまでさせ、長距離弾道ミサイルに搭載できるくらいに高度化させた」と主張し、保守政権を批判しました。<br><br>そのうえで、「アメリカとの同盟は重視するが朝鮮半島の問題は韓国が主導するべきだ」と述べ、現在の韓国の安全保障政策はアメリカに依存しすぎており、見直すべきだという認識を示しました。<br><br>また、ムン氏は経済政策について、「公務員を１７万人増やすなど<br>公共部門で８１万人の雇用を創出する。雇用の創出を市場にばかり任せるのは問題の解決につながらない」と述べ、雇用対策に取り組む姿勢をアピールしました。<br><br>日本との関係では、慰安婦問題をめぐる、おととしの日韓合意について、公約で、「国民的な同意と被害者たちが受け入れられる水準の合意を導き出す」としています。<br><br>そして選挙戦最終日の演説で「合意は間違っていると堂々と伝える」として、日本政府に再交渉を求めていく立場を強調していました。</div></div><div><h3>アン候補の訴え</h3><div>アン候補は、北朝鮮について「北は強固な安全保障を主張する私を恐れている。キム・ジョンウン（金正恩）政権に警告する。核を捨てろ、挑発をやめろ」と厳しい姿勢を打ち出し、北朝鮮に融和的な姿勢を示すムン氏との違いを強調してきました。<br><br>また、経済政策については、ムン氏が公務員を増やして雇用対策を進めると主張していることについて、財源に根拠がなく、無責任だと批判し、中小企業やベンチャー企業を支援することで民間の成長を促して雇用を増やすべきだと主張しています。<br><br>そして、韓国では保守と革新の対立が絶えないことなどから、「保守のホン氏、革新のムン氏、どちらを選んでも国民は分裂する。分裂して争う政治は終わらせなければならない。私は国民を統合する大統領になる」と述べ、中道系の大統領が必要だと訴えてきました。<br><br>日本との関係については、「アメリカ、中国、日本、どんな国に対しても堂々と対話する大統領になる」と述べていますが、具体的な対日政策について選挙戦では言及しませんでした。<br><br>アン氏は、慰安婦問題をめぐる、おととしの日韓合意は再交渉が必要だとしながらも、「両国は１９９８年に当時のキム・デジュン大統領と小渕総理大臣との間で結ばれた『パートナーシップ宣言』の精神に立ち戻るべきだ」とも述べていて、日本との良好な関係が重要だと指摘してきました。</div></div><div><h3>ホン候補の訴え</h3><div>ホン候補は、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮への対応について、「外交ではなく、力によって北の核の除去を押し進める」と述べるなど強硬な姿勢を示してきました。<br><br>また、「大統領になったら真っ先に空母カール・ビンソンでアメリカと首脳会談を行う」と述べて、アメリカとの同盟を強化し、北朝鮮に圧力を加えると主張しました。<br><br>ホン氏は、北朝鮮に融和的な政策を進めた過去の革新政権や、その政策を継承する考えを示しているムン氏を厳しく批判してきました。これまで行われた南北共同の経済協力事業や、北朝鮮への支援は核開発の資金になったと主張し、「北の機嫌を見て、金を渡してきたから今、北は有頂天になっている。私だったら放っておかない」と述べ、北朝鮮に厳しく臨む唯一の候補だとアピールしました。<br><br>また、ムン氏が意欲を示している南北が共同運営していたケソン工業団地の操業再開については、「北に水爆をつくる金を渡すことになる」と強く批判しました。<br><br>慰安婦問題をめぐる、おととしの日韓合意について、ホン氏は公約で触れていませんが、７日、元慰安婦の女性と面会し、「慰安婦問題は日本が反省をしなければならない。合意したのは正しくない」と述べています。</div></div><div><h3>新大統領が就任するまでの手続き</h3><div>今回の大統領選挙は、前大統領の罷免を受けて実施された初めての選挙で、選挙後の手続きも、これまでとは大きく異なります。<br><br>従来の大統領選挙のあとは政権移行をスムーズに行うため、就任までのおよそ２か月間を引き継ぎ期間として、次期大統領とその側近などによる「引き継ぎ委員会」が設置され、閣僚人事や政策の検討が行われてきました。<br><br>しかし、今回は選挙管理委員会が１０日午前にも「全体委員会」を開き、委員長が当選の宣言を行って、木づちをたたいた瞬間から新大統領の任期が始まります。<br><br>また、韓国の憲法では、大統領は就任にあたり、国会で宣誓することが定められていて、新大統領は早ければ、１０日午後にも国会で宣誓を行う見通しです。<br><br>一方、ソウルの国会前で行われてきた大規模な就任式については、実施されるかどうか現時点では決まっていません。</div></div><div><h3>北朝鮮 ムン候補の当選に期待</h3><div>北朝鮮の朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は９日投票の韓国大統領選挙について、論評を掲載しました。<br><br>論評では、前のパク政権が南北で共同運営していたケソン工業団地の操業を全面的に中断したことなどを非難したうえで、「パク政権の残党が大統領選挙を契機に復権しようと、たわ言をぬかしている」と主張し、北朝鮮に厳しい立場を取る韓国の保守勢力を非難しました。<br><br>そして、「保守勢力をきれいに清算することこそが、新たな政治、暮らし、社会をもたらす近道だ。南の人々はパク政権を懲罰した勢いで、必ずや今回の選挙で保守勢力に審判を下すだろう」と強調し、北朝鮮に融和的なムン候補が当選して、９年ぶりに革新政権が誕生することに重ねて期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 19:03:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>