<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅原大臣 辞表提出 入手した「贈答品リスト」には…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012148321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅原大臣 辞表提出 入手した「贈答品リスト」には…</span><time datetime="2019-10-25T17:17"><span>10月25日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_02.jpg" alt="菅原大臣 辞表提出 入手した「贈答品リスト」には…" id="news_image"></div><div></div><div>「メロン」や「かに」「たらこ」。<br>ＮＨＫが入手した菅原大臣の事務所のものとされる贈答品のリスト。そこには贈った品物や数などが具体的に書かれていました。<br>菅原経済産業大臣は、選挙区内の有権者にメロンなどを贈っていたほか、秘書が香典を手渡していたなどと「週刊文春」で報じられたことをめぐり、25日、安倍総理大臣に辞表を提出。<br>就任からわずか１か月余りで辞任に追い込まれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>就任から１か月余りで…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251342_1910251402_01_03.jpg" alt=""><div>菅原大臣は、先月11日、第４次安倍第２次改造内閣で初めて入閣し、経済産業大臣に就任しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251259_1910251402_01_04.jpg" alt=""><div>しかし、就任からおよそ１か月後の今月10日、「週刊文春」で菅原大臣が過去に送り先のリストをつくって、みずからの選挙区の有権者にメロンやカニなどの贈答品を配ったなどと報じられました。<br>さらに、24日、再び週刊誌が大臣就任後にみずからの選挙区内の支援者だった人の通夜で秘書が香典を手渡し、お供え物の花を自宅に送っていたなどと報じました。</div></div><div><h3>釈明は…</h3><div>安倍総理大臣に辞表を提出した菅原大臣。<br>選挙区内の支持者の通夜で、秘書が香典を手渡していたと報じられたことについて…。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_05.jpg" alt=""><div>「今月17日、通夜に出席すべく車にネクタイなど準備していた。しかし、台風19号の閣僚会合が入ったため、そちらを優先しなくてはならず、翌日の葬儀にみずから出席して弔意を申し上げた。結果として、秘書が香典を出した。翌日、確認せずに、私も香典を持って行った。ある意味、遺族からすると２つ香典が届いたということでこれが１つ戻ってきたことで事実関係をあとで知った」と釈明。<br><br>「経産省行政でも懸案が山積する中で、みずからの問題で行政あるいは政府全体の審議が止まってしまうことは本意ではございません。重く受け止めまして辞表を提出した」と述べました。</div></div><div><h3>選挙区内の違法寄付とは…</h3><div>公職選挙法は、国会議員などの政治家や候補者が、選挙区内の人に「金銭や財産上の価値がある物品」を渡すことを違法な寄付として禁止しています。<br>選挙区内で香典を渡す場合も、政治家本人がみずから葬儀や通夜に出席しないかぎり認められておらず、秘書が政治家の名義で手渡すことも禁止。違反した場合には、50万円以下の罰金が科されます。<br>総務省は禁じられている「政治家の寄付」の例として、「香典」のほか、「お歳暮」や「お年賀」「結婚、入学、卒業などのお祝い」「病気見舞い」などを挙げています。</div></div><div><h3>問題の「贈答品リスト」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_06.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは、今回問題となった菅原経済産業大臣の事務所のものとされる贈答品のリストを入手しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_07.jpg" alt=""><div>リストには、平成18年夏から翌年の夏にかけて菅原大臣の事務所が贈答品を渡したとする200人以上の名前や住所などが記されています。このうち、およそ50人は国会議員など政治家。住所が菅原大臣の選挙区の東京 練馬区となっている人も100人余り記載されていました。<br>そして「メロン３個」「みかん５ｋ（キロ）」「かに」「たらこ・すじこ」などと、贈った品物や数などが具体的に書かれていました。</div></div><div><h3>元秘書「贈答品や香典は日常的」</h3><div>菅原大臣の元秘書は、ＮＨＫの取材に対し、勤務していた当時、選挙区内で贈答品や香典などを渡すことが日常的に行われていたと証言しました。<br>この元秘書は、10年ほど前までおよそ２年間菅原大臣の秘書を務め、今回問題となった贈答品のリストの作成にも携わったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_08.jpg" alt=""><div>リストには、懇意にしている国会議員のほか、後援会の幹部や地元・練馬区の有力者などが記載されていたということで、元秘書は「お世話になっている度合いに応じてＡ・Ｂ・Ｃとランク分けし、いちばんお世話になっているＡランクの人たちには高いものを贈っていた。菅原議員は細かい人なので、『この人、カニね』とか、『この人、イクラとカニね』などと、すべて指示されていた」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251406_01_10.jpg" alt=""><div>また、後援会関係者などの葬儀に秘書が代わりに出席して香典を渡すことは、当時も日常的に行われていたということです。<br>元秘書は「菅原議員から直接、『香典持っていって』と頼まれ、香典袋に菅原議員の印鑑を押して、練馬区内の有権者の通夜に持って行きました。菅原議員から『菅原一秀からということで出してください』と指示されていたので、受付で渡すときには、そのように伝え議員本人の名刺を渡していました。葬儀に香典を持ってことが仕事というくらい、日常的に行っていました」と話しました。<br><br>さらに「こうした行為は違法ではないかと思っていたが、菅原議員が怖くて『先生これちょっとやりすぎじゃないですか』とは言えなかった」と述べました。</div></div><div><h3>別の秘書も…</h3><div>10年余り前に菅原氏の事務所で勤めていた別の元秘書も、ＮＨＫの取材に対し、勤務していた当時、選挙区内で香典を渡すことが常態化していたと証言しました。<br><br>元秘書は、「事務所内では、葬儀の情報があると菅原氏に報告するルールになっていて、議員本人が参列できない場合は議員の肩書や名前が書かれた袋に入れた香典を秘書が代わりに持っていっていた。香典の金額は、後援会長などは２万円、選挙を手伝った人や政治資金パーティに出席した人などは１万円、直接面識がない人は5000円などと、貢献度に応じて菅原氏本人が決めていた」と話しました。<br><br>さらに「誰に香典を渡したかはあとでリストにまとめていた。違法性があると認識していたが、『いやだったら辞めろ』という世界なので、直接言うことはできなかった。選挙区内で香典を渡すことがあまりにも常態化していたので、もらった側も何も言わなかった」と話しました。</div></div><div><h3>選挙区内の有権者への寄付 過去にも…</h3><div>国会議員側から選挙区内の有権者に対する寄付はこれまでに何度も問題となり、国会議員が議員辞職したり閣僚が辞任したりするケースも相次ぎました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251357_1910251402_01_10.jpg" alt=""><div>▽平成11年、小野寺五典元防衛大臣が、選挙区内で名前入りの線香のセットを配ったとして公職選挙法違反の疑いで書類送検され、翌年、議員辞職。<br><br>▽平成26年、当時の松島みどり法務大臣が、みずからの選挙区の祭りで似顔絵などが描かれた『うちわ』を配っていた問題を野党から追及され、大臣を辞任。<br><br>このほか、平成27年には、当時の高木毅復興大臣が代表の自民党の支部が選挙区内で香典を支出したと政治資金収支報告書に記載していたことがわかり、高木氏の事務所は「本人が葬儀に出席するなどして私費で香典を出したが、誤って政党支部の支出とした」と説明し、収支報告書を訂正しました。<br><br>一方、茂木敏充外務大臣は、去年、秘書が選挙区内で線香や『衆議院手帖』を配っていた問題が報じられましたが、茂木氏の事務所は「政党支部の政治活動で問題はない」と説明。<br>総務省は「政党支部が選挙の候補者などの氏名の表示がないものを配ることは、直ちに公職選挙法に違反するとは言えない」という見解を示していました。</div></div><div><h3>課題山積の経産省</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251355_1910251402_01_11.jpg" alt=""><div>菅原大臣は、経済産業省がエネルギーや貿易管理で大きな課題に直面する中での辞任となりました。</div></div><div><div>経済産業省は、関西電力の経営陣らが多額の金品を受け取っていた問題をめぐって、電気事業法に基づいて原因を報告するよう求めています。外部の弁護士でつくる第三者委員会が年内にとりまとめるとしている調査の報告書をもとに、行政処分が必要がどうか判断することにしています。<br><br>また、台風15号の影響で千葉県を中心に続いた大規模な停電について、東京電力の対応を検証する作業部会が始まっていて、年内に報告書が取りまとめられる予定になっています。</div></div><div><div>さらに、日本が韓国向けの輸出管理を厳しくしたことをめぐって関係が悪化している日韓関係も課題です。日韓両政府は今月、ＷＴＯ＝世界貿易機関の紛争解決の手続きに基づく２国間協議を行いましたが、互いに主張を譲らず議論は平行線のままで再び協議を行うことになっています。<br><br>また、貿易の分野では日本や中国、インドなど16か国が参加するＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の協議が大詰めを迎えています。目標とする年内の妥結に向けて11月はじめにタイのバンコクで閣僚会合が予定されており、直後に控える首脳会議に向けて妥結の道筋をつけられるか、新たな大臣の手腕が問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012148321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池知事 マラソンと競歩 東京で実施の意向ＩＯＣ側に伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池知事 マラソンと競歩 東京で実施の意向ＩＯＣ側に伝える</span><time datetime="2019-10-25T18:29"><span>10月25日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149771_1910251821_1910251829_01_02.jpg" alt="小池知事 マラソンと競歩 東京で実施の意向ＩＯＣ側に伝える" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移す案が、28日の週に、議論されるのを前に、東京都の小池知事はＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のコーツ調整委員長と会談し、札幌で行うという提案に至った経緯について説明を求めるとともに東京で実施したい意向を伝えました。<br>一方でコーツ調整委員長は会談のあと「これはすでにＩＯＣの理事会で意志決定されたことだ。東京での実施は無い」と述べました。</div><div>ＩＯＣは猛暑の対策として、東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移す案を発表しています。この案について、今月30日からのＩＯＣの調整委員会で議論されるのを前に、ＩＯＣで東京大会の責任者を務めるコーツ調整委員長が25日、東京都庁を訪れ、小池知事と会談しました。<br><br>この中で、小池知事は、「今回のＩＯＣの発表には私も都民も正直、大変驚いた。都内の自治体や都民はマラソンと競歩を非常に楽しみにしてきたし、一生懸命、準備に励んできたことも事実だ。残念ながら皆が納得できる説明がいまだになされていない」と述べました。<br><br>そのうえで、「東京でマラソンと競歩を行っていく気持ちに変わりはない」と述べ、東京で実施したい意向を伝えるとともに、みずからも出席する来週のＩＯＣの調整委員会で改めて議論したいという考えを示しました。<br><br>これに対し、コーツ委員長は、カタールのドーハで行われた陸上の世界選手権のマラソンや競歩で猛暑の影響から選手の棄権が相次いだことを踏まえ、「ＩＯＣはドーハで起きたことにショックを覚えた。アスリートの健康を常に念頭に置いているため変更を決定した。これまで準備をしてきた東京都が大変失望することは念頭に置いている」と述べ、マラソンと競歩を札幌で行うことはＩＯＣとして決定したことだと伝えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「最終的にはＩＯＣ調整委員会で話を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149771_1910251821_1910251829_01_03.jpg" alt=""><div>会談のあと、東京都の小池知事は記者団に対し、「会談では今回の提案の一端をうかがい、最終的にはＩＯＣの調整委員会で話をしようとなった。課題はあるが、都としてこれまで行ってきたさまざまな対策と、プラスアルファを考えたい。これまで重ねてきた東京での対応策に、ついこの間までＩＯＣからお墨付きをいただいていたので自信を持っている」と述べました。</div></div><div><h3>小池知事「会場が変更される場合 都は負担できない」</h3><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移すことになった場合の費用負担について、東京都の小池知事は25日の記者会見で「移転ありきの質問になるので、都として、『いま、こうだ』という確定したお答えはできかねる」と述べました。<br><br>そのうえで「今回、会場が変更される場合、都としては負担ができないという、もうこの１点に尽きる」と述べ、札幌での開催となった場合の費用を東京都は負担しないという考えを強調しました。</div></div><div><h3>コーツ調整委員長「東京での実施はない」</h3><div>会談のあと報道陣の取材に応じたＩＯＣのコーツ調整委員長は、「小池知事は、都民がいかに失望しているか述べられた。わたしたちの説明に対して知事は、顧問たちと考えたいとおっしゃった」と話し、暑さを検証している専門家が来日し、マラソンと競歩を札幌で実施することを提案した詳細な理由について東京都に説明を続けていく考えを示しました。<br><br>そのうえで、「東京都が反対したとしてもこれはすでにＩＯＣの理事会で意志決定されたことだ。東京での実施は無い」と述べ、ＩＯＣとしては決定している事項だとの強い姿勢を示しました。<br><br>また、この件に関わる費用については「組織委員会と話し合う。今回の件でマイナスの影響がある場合はＩＯＣに伝えてほしい。ＩＯＣはそれに対応する」と述べるにとどまりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:29:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“揺さぶり虐待死”問われた祖母 ２審で逆転無罪 大阪高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“揺さぶり虐待死”問われた祖母 ２審で逆転無罪 大阪高裁</span><time datetime="2019-10-25T18:30"><span>10月25日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149851_1910251847_1910251850_01_02.jpg" alt="“揺さぶり虐待死”問われた祖母 ２審で逆転無罪 大阪高裁" id="news_image"></div><div></div><div>３年前、生後２か月の孫を強く揺さぶって死亡させたとして傷害致死の罪に問われた69歳の女性の裁判で、２審の大阪高等裁判所は、「病気が死亡の原因だった可能性が否定できない」として、１審の有罪判決を取り消し無罪を言い渡しました。</div><div>山内泰子さん（69）は、平成28年４月、大阪府内のマンションで生後２か月だった孫の女の子を強く揺さぶり、脳に損傷を負わせて死亡させたとして、傷害致死の罪に問われました。<br><br>山内さんは捜査段階から一貫して暴行を否定しましたが、１審は、女の子の死亡は強い力で揺さぶられたことが原因だとしたうえで、「ほかに暴行できる人物はいなかった」として、懲役５年６か月の有罪判決を言い渡していました。<br><br>25日の２審の判決で、大阪高等裁判所の村山浩昭裁判長は、新たに弁護側の証人となった２人の脳神経外科の医師の証言をもとに、「脳静脈洞血栓症」などの病気が死亡の原因だった可能性が否定できないと判断しました。<br><br>そのうえで、「孫の顔を見たいと訪れた祖母が暴行を加えたとは認められない。本件は揺さぶりによる虐待死の理論を単純に当てはめる危うさを示したものだ」と指摘して逆転で無罪を言い渡しました。<br><br>山内さんは法廷で「ありがとうございます」と述べ、ときおり涙を流しながら判決を聞いていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>弁護士「虐待死の理論に固執する危うさを示した判決」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149851_1910251847_1910251850_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>判決のあと、弁護士らが会見を開き、「山内さんは初めて会ったときから『私はやっていない』とずっと話していた。保釈されてからも不安な日々を過ごしていたが、家族が寄り添うように、きょうまで支えてきた」と説明しました。<br><br>そのうえで、今回の判決について、「ＳＢＳと呼ばれる乳児の揺さぶりによる虐待死の理論に固執する危うさを示した判決で、捜査機関だけでなく、児童相談所なども、そうした理論が本当に正しいのか考え直してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号の浸水エリア ハザードマップの浸水想定と多くが一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012148861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号の浸水エリア ハザードマップの浸水想定と多くが一致</span><time datetime="2019-10-25T18:40"><span>10月25日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251619_1910251634_01_04.jpg" alt="台風19号の浸水エリア ハザードマップの浸水想定と多くが一致" id="news_image"></div><div>台風19号の豪雨で相次いだ堤防の決壊による河川の氾濫。<br>特に被害が大きかった福島県の阿武隈川など８河川の流域で、浸水したエリアをＮＨＫが分析した結果、そのほとんどが自治体の「ハザードマップ」などで浸水が想定されていたことがわかりました。<br><br>（動画をご覧いただくと、「浸水想定」と「実際の浸水エリア」を比較できます）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251618_1910251634_01_02.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは、堤防の決壊などで広い範囲が浸水した８河川の流域について、国土地理院が推定した実際の浸水の範囲と、自治体のハザードマップなどであらかじめ浸水が想定されていた範囲を比較し、分析しました。<br><br>比較した河川の流域は、<br>▽福島県と宮城県の阿武隈川、<br>▽宮城県の吉田川、<br>▽長野県の千曲川、<br>▽埼玉県の入間川、越辺川、都幾川、<br>▽茨城県の那珂川と久慈川です。<br><br>地図の重ねあわせの分析に使ったのは、自治体のハザードマップの元になる国土交通省の「浸水想定」と、国土地理院が航空写真を元に推定した「浸水エリア」の電子データです。</div></div><div><h3>吉田川 宮城県大郷町の付近では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251619_1910251634_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251619_1910251634_01_04.jpg" alt=""><div>地図情報を可視化するシステムで重ね合わせて詳しく分析してみると、このうち、実際の浸水エリアが浸水が想定されていた範囲と広い範囲で一致したのは、吉田川の流域の宮城県大郷町の付近です。<br><br>吉田川の近くの地域では、浸水の状況がほぼ一致していたほか、吉田川に流れ込む支流の周辺でも想定されていた範囲に沿うようにして、浸水が発生していました。</div></div><div><h3>阿武隈川下流 宮城県角田市や周辺では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251620_1910251634_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251620_1910251634_01_06.jpg" alt=""><div>阿武隈川下流に位置する宮城県角田市やその周辺では、支流に沿って浸水想定範囲が放射状に広がっていますが、こうした場所に沿うように浸水が広がっていました。</div></div><div><h3>千曲川 長野市穂保と周辺では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251654_1910251702_01_07.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251653_1910251702_01_08.jpg" alt=""><div>千曲川の堤防が決壊して２人が死亡したほか多くの住宅が水につかる被害が出た長野市穂保とその周辺では、浸水したと推定されるおよそ950ヘクタールが、浸水が想定されていた範囲にすっぽりと含まれていました。</div></div><div><h3>４河川では全ての浸水エリアが「浸水想定範囲」</h3><div>今回、分析した８河川のうち、<br>▽千曲川、▽入間川、▽越辺川、▽那珂川の４河川は、<br>すべての浸水エリアが、浸水想定範囲に含まれていたことが確認されました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251619_1910251702_01_09.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251619_1910251702_01_10.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251620_1910251756_01_11.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251620_1910251756_01_12.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>浸水想定の範囲外で被害が出た場所も…</h3><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251619_1910251634_01_09.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148861_1910251619_1910251634_01_10.jpg" alt=""><div>一方、台風19号の豪雨では、浸水が想定されていた範囲の外で被害が出た場所もありました。<br><br>宮城県丸森町では、ハザードマップなどで阿武隈川による浸水が想定されていた範囲の外にある住宅地や田畑でも浸水被害が発生しました。<br><br>町によりますと、このエリアの浸水は阿武隈川そのものではなく、その支流が氾濫したことが原因で発生したとみられ、少なくとも70棟以上の住宅で床上が浸水する被害が出ました。<br><br>なぜ、この地域では、ハザードマップで浸水が想定されていなかったのか。<br><br>国や町は、今回、氾濫が発生した阿武隈川の支流は、川の規模が小さく、浸水の想定を行う対象の河川ではなかったため、この支流の氾濫は想定には含まれていないと説明しています。</div></div><div><h3>ハザードマップの周知 十分進まず</h3><div>一方で、自治体のハザードマップについては住民への周知が十分には進んでいません。<br><br>４年前、平成27年の関東・東北豪雨で茨城県の鬼怒川の堤防が決壊し多くの住宅が流された常総市で、中央大学理工学部の河川・水文研究室が住民およそ500人に調査した結果、▽ハザードマップを知らない、見たことがないと答えた人が65％にのぼった一方、▽ハザードマップを確認し浸水の程度を把握している人は10％にとどまりました。<br><br>国土交通省は、去年の西日本豪雨など相次ぐ水害によってハザードマップを知っている人は増えているものの、内容を理解し、避難などの行動に結びつける人が多くないことが課題だとしています。</div></div><div><h3>専門家「ハザードマップで地域のリスク知って」</h3><div>災害時の避難に詳しい東京大学の関谷直也准教授は、浸水したエリアのほとんどがハザードマップで想定されていた範囲だったことについて、「過去の水害でもハザードマップの通りに浸水することが多く、今回の豪雨でも、ハザードマップの重要性が改めて示された。水害が起きる地域はある程度決まっているので、日ごろからハザードマップを見て自分が暮らす地域のリスクを知ることが重要だ」と述べました。<br><br>一方、想定されていない一部のエリアで浸水が発生したことについて、「洪水のハザードマップは大きな河川を中心に浸水の想定が作られ、小さな河川沿いは想定の対象となっていないところもあるため浸水が想定されていない地域が安全だということではない。小さな河川も氾濫し、周辺が浸水することは十分ありうるので、『川の近くでは注意をする』ということを徹底してほしい」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012148861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:40:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県で猛烈な雨 半日で１か月分の雨 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012147021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県で猛烈な雨 半日で１か月分の雨 厳重警戒を</span><time datetime="2019-10-25T18:46"><span>10月25日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251802_1910251807_01_03.jpg" alt="千葉県で猛烈な雨 半日で１か月分の雨 厳重警戒を" id="news_image"></div><div>低気圧の影響で千葉県ではわずか半日で１か月分の雨が降る大雨となっていて、土砂災害や川の氾濫などに厳重な警戒が必要です。激しい雨の範囲は関東から東北へと広がっていて、台風19号の豪雨による被災地でも洪水などの危険性が高まっているため、警戒が必要です。<br><br>●各地の個別の避難情報は「各地の避難情報はこちら」をご覧ください。また、大雨の被害や交通機関への影響などは、ニュース特設「大雨情報・台風19号 豪雨災害」のページをご覧ください●</div><div>気象庁によりますと、低気圧の影響で大気の状態が不安定になり、関東や東北などに発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後６時までの１時間には、いずれも県が設置した雨量計で、茨城県高萩市で60ミリ、福島県南相馬市で58ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>千葉県では昼前から断続的に猛烈な雨が降り、25日夕方までの12時間に降った雨の量が、市原市の牛久で283.5ミリ、佐倉市で248ミリ、鴨川市で246ミリに達し、わずか半日で平年の10月１か月分を超える大雨となっています。<br><br>千葉県と茨城県、福島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があるほか、千葉県、埼玉県、茨城県、福島県の複数の河川で、氾濫の危険性が非常に高い氾濫危険水位を超えていて、土砂災害や浸水、川の氾濫に厳重な警戒が必要です。<br><br>このあと低気圧は東へ進む見込みで、東日本では25日夜にかけて、東北の太平洋側では26日明け方にかけて、雷を伴って激しい雨が降り、局地的には非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>台風19号の被災地では川の堤防が決壊するなどして応急的な補修工事が行われていますが、復旧できていない地域もあります。<br><br>復旧作業や片づけなどの際には雨の降りかたに注意し、増水した川や山の斜面などに近づかないようにするとともに、自治体からの避難の情報に注意してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>駅から道路に下りられない人の姿</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251524_1910251527_01_04.jpg" alt=""><div>千葉市中央区の京成千葉駅前で正午すぎに撮影された映像では、京成電鉄のガード下の路面が広い範囲で水につかり、駅から道路に下りられない人の姿や、トラックが立往生している様子が確認できます。<br><br>撮影した、駅前で歯科医院を経営する浅井澄人さんは「午前11時半ごろから正午すぎにかけてバケツをひっくり返したように一気に雨が降り、冠水した。トラックが水に突っ込んだあと立往生し、警察が救助に当たっていた」と話していました。</div></div><div><h3>側溝から水噴き出す</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251524_1910251527_01_05.jpg" alt=""><div>正午前、千葉市中央区のＪＲ蘇我駅の周辺で撮影された映像では、道路が10センチほど水につかり、車が水しぶきを上げながら行き交ったり、側溝から水が噴き出したりしています。<br><br>撮影した男性は「車を運転するのに怖さを感じました」と話していました。</div></div><div><h3>お近くの河川の状況はＮＨＫニュース・防災アプリで</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251119_1910251137_01_03.jpg" alt=""><div>皆さんのお住いの地域の河川はどうなっているのか。<br>「ＮＨＫニュース・防災アプリ」では、リアルタイムで全国の河川の状況を確認することができます。大きな河川だけでなく、中小の河川も確認できます。<br><br>アプリの画面の下にある「マップ」をタップすると、まず地図上に雨雲の広がりが表示されます。<br><br>その画面で、「表示切替」をタップすれば、「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選ぶことができます。<br><br>「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選んだ場合、地図上に、地域を流れる河川が、平常時は「水色」のラインで表示されます。<br><br>「河川情報・大河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「オレンジ色」「赤色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。「黒色」で表示されている場合は、すでに氾濫が発生したことを示しています。<br><br>「河川情報・中小河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「赤色」「赤紫色」「紫色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。<br><br>地図を拡大していけば、河川によっては、その河川のラインをタップすると、黒い「カメラのマーク」が表示されることがあります。このカメラのマークをタップすると、その場所に設けられている河川カメラの画像をほぼリアルタイムで見ることができます。<br><br>大雨となり、河川の増水が予想される場合には、直接、川を見に行ったりはせずに、ＮＨＫのアプリをご活用ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012147021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:46:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉 山武 小学校と幼稚園で児童や園児ら200人余り孤立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉 山武 小学校と幼稚園で児童や園児ら200人余り孤立</span><time datetime="2019-10-25T18:53"><span>10月25日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149981_1910251854_1910251854_01_02.jpg" alt="千葉 山武 小学校と幼稚園で児童や園児ら200人余り孤立" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県山武市によりますと、市内の小学校と幼稚園で、大雨の影響で周辺の道路が冠水したために車両が近づけず、園児や児童ら合わせて200人余りが取り残されているということです。</div><div>孤立状態になっているのは、山武市雨坪にある市立日向小学校の児童や教諭ら140人余りと、同じ敷地にある市立日向幼稚園の園児76人などです。<br><br>日向小学校の教諭によりますと、雨が強くなったため、児童を帰宅させずに保護者に迎えに来てもらうことにしたところ、学校につながる３つの道路がいずれも冠水し、車などが近づけなくなってしまったということです。<br><br>山武市によりますと、道路の冠水は学校の近くを流れる作田川から河川の水があふれたためとみられるということです。<br><br>体調不良を訴えている子どもはいないということで、教師などが付き添って校内などで待機していて道路の水が引くのを待って保護者に迎えに来てもらうことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:53:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉市緑区 土砂崩れ現場で発見の１人 死亡確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉市緑区 土砂崩れ現場で発見の１人 死亡確認</span><time datetime="2019-10-25T18:56"><span>10月25日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149991_1910251907_1910251907_01_02.jpg" alt="千葉市緑区 土砂崩れ現場で発見の１人 死亡確認" id="news_image"></div><div></div><div>警察によりますと、25日午後、千葉市緑区誉田町でで土砂が流れ込んだ住宅から意識不明の状態で発見された女性１人について死亡が確認されたということです。<br><br>警察によりますと、この住宅では40代と60代の女性２人と連絡が取れなくなっていて、警察は身元の確認を進めるとともに捜索を続けています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>