<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 釧路や根室などで震度4 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/k10012452141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 釧路や根室などで震度4 津波の心配なし</span><time datetime="2020-05-31T03:41"><span>5月31日</span> <span>3時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452141_2005310318_2005310326_01_02.jpg" alt="北海道 釧路や根室などで震度4 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>31日午前3時14分ごろ地震がありました。<br>この地震による津波の心配はありません。<br>震源地は十勝沖で震源の深さは90キロ、地震の規模を示すマグニチュードは5.8と推定されます。</div><div>各市町村の震度は以下のとおりです。<br>▽震度4が、<br>北海道釧路市<br>北海道根室市<br>北海道浦幌町<br>北海道釧路町<br>北海道標茶町<br>北海道弟子屈町<br>北海道別海町<br>北海道中標津町<br>北海道標津町<br><br>▽震度3が、<br>北海道帯広市<br>北海道北見市<br>北海道美幌町<br>北海道津別町<br>北海道斜里町<br>北海道清里町<br>北海道小清水町<br>北海道訓子府町<br>北海道置戸町<br>北海道遠軽町<br>北海道湧別町<br>北海道大空町<br>北海道新冠町<br>北海道音更町<br>北海道士幌町<br>北海道上士幌町<br>北海道鹿追町<br>北海道新得町<br>北海道清水町<br>北海道芽室町<br>北海道中札内村<br>北海道更別村<br>北海道大樹町<br>北海道広尾町<br>北海道幕別町<br>北海道池田町<br>北海道豊頃町<br>北海道本別町<br>北海道足寄町<br>北海道陸別町<br>北海道厚岸町<br>北海道浜中町<br>北海道鶴居村<br>北海道白糠町<br>北海道羅臼町</div></section><section class="module--content"><div><div>震度4の揺れを観測した釧路市中心部では、小刻みな揺れのあと横揺れを15秒ほど感じました。<br><br>同じく震度4の揺れを観測した根室市中心部にあるアパートの2階では、小刻みな揺れのあと大きな横揺れが20秒ほど続きました。物が落ちるなどの被害はありませんでした。<br><br>釧路市の釧路市消防本部によりますと、午前3時半現在、けが人などの被害の情報は入ったいないということで、確認を進めているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200531%2Fk10012452141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 May 2020 03:41:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国への輸出管理強化 日本に対する措置見直し要求 きょう期限</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/k10012452081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国への輸出管理強化 日本に対する措置見直し要求 きょう期限</span><time datetime="2020-05-31T04:13"><span>5月31日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452081_2005302251_2005310413_01_02.jpg" alt="韓国への輸出管理強化 日本に対する措置見直し要求 きょう期限" id="news_image"></div><div></div><div>日本政府が去年から韓国向けの輸出管理を厳しくしたことをめぐり、韓国政府は日本に対し、措置の見直しに向けた立場を31日までに明らかにするよう求めています。韓国メディアは、日本政府から前向きな姿勢を引き出せなければＷＴＯ＝世界貿易機関への提訴の手続きを再び進める可能性もあるという見方を伝えています。</div><div>日本政府は、韓国側の貿易管理の体制が不十分だなどとして、去年7月、半導体の原材料など3品目の韓国向けの輸出管理を厳しくし、翌月には輸出手続きを簡略化する優遇措置の対象国から韓国を除外しました。<br><br>これをめぐって韓国の産業通商資源省は、貿易管理に関する法律を改正し来月施行されることや、「貿易安保政策官」のポストを新設したことなどをあげ、貿易管理の体制強化に必要な措置は講じたと主張しています。<br><br>そのうえで日本政府に対し、輸出管理を厳しくした措置の見直しに向け具体的な立場を、31日までに明らかにするよう求めています。<br><br>韓国政府は去年11月、輸出管理をめぐる日本政府との協議の進展に向け、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡを維持するとともに、ＷＴＯへの提訴の手続きを停止しましたが、政権与党内では、半年がたっても目立った成果がないとして不満の声が出ています。<br><br>このため韓国メディアは、日本政府から前向きな姿勢を引き出せなければ、ＷＴＯへの提訴の手続きを再び進める可能性もあるという見方を伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本政府 「一定の進展が見られる」</h3><div>日本政府としては、韓国側が法律を改正するなど貿易管理の体制強化に動いていることについて、一定の進展が見られると評価しています。<br><br>ただし、韓国側が求める措置の見直しについては、韓国の貿易管理が実効的に運用されているかを確認する必要があるとして、あらかじめ期限を区切って判断するものではないとしています。<br><br>日本政府は、こうした考え方を局長級の政策対話などを通じて韓国側にも伝えているとしています。<br><br>日本は去年7月に韓国向けの半導体の原材料など3品目の輸出管理を厳しくしましたが、軍事目的で利用されないことが確認されれば、速やかに許可を出しているとしています。<br><br>またその後、3品目のうち「レジスト」については、適切な輸出の実績が積み上がったとして、去年12月には特定の企業どうしの輸出手続きを簡略化できるよう運用を一部見直しています。</div></div><div><h3>最近の日韓関係をめぐる動き</h3><div>日韓関係は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、おととし10月、韓国の最高裁判所が日本企業に賠償を命じる判決を言い渡して以降、悪化した状況が続いています。<br><br>日本政府は、「徴用」をめぐる問題は1965年の日韓請求権協定に基づき解決済みだとして、国際法違反の状態を是正するよう韓国政府に求めています。これに対して、ムン・ジェイン（文在寅）政権は、三権分立の原則から司法判断を尊重するという姿勢を示しています。<br><br>その後、去年7月、日本政府は、韓国側の貿易管理の体制が不十分で安全保障上の懸念があるとして、半導体の原材料など3品目について、韓国向けの輸出管理を厳しくしました。また、輸出手続きを簡素化する優遇措置の対象国から韓国を除外しました。<br><br>これに対して韓国政府は、「徴用」をめぐる問題での報復だとして対抗措置をとる考えを示し、去年8月には日本との軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡを破棄すると通告し、9月には日本政府が輸出管理を厳しくした措置について、ＷＴＯ＝世界貿易機関へ提訴する手続きに入りました。<br><br>その後、ＧＳＯＭＩＡの失効が迫った去年11月、韓国政府は一転してＧＳＯＭＩＡの維持を決め、日韓両政府の対話が正常に進んでいる間は、ＷＴＯへの提訴の手続きを停止すると発表しました。ただ、韓国側はこれらは暫定的な措置だと主張し、日本政府に輸出管理を厳しくした措置を撤回するよう求めました。<br><br>去年12月には、貿易管理をめぐる日韓両政府の局長級の政策対話が、3年半ぶりに開催され、続いてことし3月にも東京とソウルをテレビ会議のシステムで結んで局長級の政策対話が行われました。<br><br>その後、韓国政府は今月12日、貿易管理の体制強化のための必要な措置は講じたとして、日本政府に対し、今月末までに日本側の措置の見直しに向け具体的な立場を明らかにするよう求めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200531%2Fk10012452081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 May 2020 04:13:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>EU WHO脱退意向のアメリカに再考求め声明発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/k10012452161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>EU WHO脱退意向のアメリカに再考求め声明発表</span><time datetime="2020-05-31T04:25"><span>5月31日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452161_2005310425_2005310425_01_02.jpg" alt="EU WHO脱退意向のアメリカに再考求め声明発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ＷＨＯ＝世界保健機関について「中国に支配され、改革できなかったので関係を終わらせる」と表明し、脱退する意向を示しました。これに対しＥＵ＝ヨーロッパ連合は、世界が協力して新型コロナウイルスの脅威に立ち向かう必要があるとして、アメリカに考え直すよう求めました。</div><div>トランプ大統領は29日、ホワイトハウスで会見し、中国の新型コロナウイルス対策を改めて批判したうえで、「ＷＨＯは中国に完全に支配されている。改革できなかったので関係を終わらせる」と表明しました。<br><br>そのうえで、ＷＨＯに拠出している資金を別の目的に充てる考えを明らかにし、ＷＨＯから脱退する意向を示しました。<br><br>これに対しＥＵは30日、声明を出し「世界的な脅威に直面する今、私たちは一層協力し、ともに解決策を探るべきだ」としたうえで、アメリカに対し考え直すよう求めました。<br><br>また声明では「ＷＨＯは現在、そして将来の感染拡大に対して国際的な対応を主導し続けなければならない」としてＷＨＯの重要性を改めて強調しています。<br><br>このほか、ドイツのシュパーン保健相は30日ツイッターに「国際的な保健政策にとって後退であり、失望した」と書き込んで批判しました。<br><br>その一方で、ＷＨＯには改革も必要だとして、「ヨーロッパが資金面でもより責任をもって関わる必要がある」と強調し、ドイツがことし7月からＥＵ＝ヨーロッパ連合の議長国を務めるうえで、優先して取り組む課題の1つになるという認識を示しました。<br><br>一方、ＷＨＯは今のところコメントなどを出していません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200531%2Fk10012452161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 May 2020 04:25:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひとり親家庭 ７割がコロナで収入減 支援充実求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/k10012452041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ひとり親家庭 ７割がコロナで収入減 支援充実求める</span><time datetime="2020-05-31T04:50"><span>5月31日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452041_2005302102_2005310450_01_02.jpg" alt="ひとり親家庭 ７割がコロナで収入減 支援充実求める" id="news_image"></div><div></div><div>ひとり親家庭の支援団体がホームページ上でアンケートを行ったところ、新型コロナウイルスの影響で収入が減った家庭が7割近くに上ったことが分かりました。団体は経済的に困窮する家庭が増えているとして、支援の充実を求めています。</div><div>アンケートは、ひとり親の交流活動などを行っている「ひとり親支援協会」がホームページ上で行い、会員など1292人のひとり親から回答を得ました。<br><br>それによりますと、新型コロナウイルスの影響で67.1％の人が収入が、去年より減った、もしくは減る見込みだと答えました。また86.3％の人が支出が増えたと答えました。<br><br>記述欄には「子どもが家にいて食費や光熱費がかかる」「イベント関係の仕事なので収入がほぼなくなった。マスクなどは高額でも購入するしかなく支出が増えた」などという声が寄せられました。<br><br>団体はオンラインで会見を開き、国の支援策に盛り込まれたひとり親家庭への給付金は収入など受給の要件が厳し過ぎるとして、支援の充実を求めました。<br><br>今井智洋代表理事は「給付金の対象から漏れてしまうひとり親も多く、生活苦の声が届いている」と訴えました。<br><br>またアンケートに答えた40代のひとり親の男性は「経営する会社の売り上げが10分の1まで減った月もあり、取引先への支払いを待ってもらうなどしてなんとか生活を維持しています。安定しているように見えてもひとり親世帯はもろいものです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200531%2Fk10012452041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 May 2020 04:50:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 民間宇宙船「クルードラゴン」宇宙飛行士乗せ打ち上げ成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/k10012452151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 民間宇宙船「クルードラゴン」宇宙飛行士乗せ打ち上げ成功</span><time datetime="2020-05-31T05:59"><span>5月31日</span> <span>5時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452151_2005310508_2005310511_01_03.jpg" alt="米 民間宇宙船「クルードラゴン」宇宙飛行士乗せ打ち上げ成功" id="news_image"></div><div>打ち上げが延期されていた、アメリカの民間企業が開発した宇宙船が、31日午前4時22分に、初めて宇宙飛行士を乗せ国際宇宙ステーションに向けて打ち上げられました。<br>宇宙船はロケットから予定どおり切り離されて打ち上げは成功し、31日夜遅く、国際宇宙ステーションに到着する予定です。<br>アメリカが自国の宇宙船で国際宇宙ステーションに飛行士を送り込むのはスペースシャトルの退役以来9年ぶりで、宇宙開発に民間企業が本格的に参入する時代の象徴として注目されています。</div><div>打ち上げられたのは、アメリカの民間企業「スペースＸ」が開発した宇宙船「クルードラゴン」です。<br><br>アメリカ人宇宙飛行士2人を乗せ、日本時間の31日午前4時22分にアメリカ・フロリダ州から「ファルコン9」ロケットで、国際宇宙ステーションに向けて打ち上げられました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452151_2005310509_2005310511_01_04.jpg" alt=""><div>ロケットは1段目を切り離すなどして上昇し、打ち上げからおよそ12分後の午前4時34分ごろ、予定どおりクルードラゴンを分離し打ち上げは成功しました。<br><br>クルードラゴンは装備されたエンジンを使い、31日夜遅くに高度400キロの宇宙空間にある国際宇宙ステーションに到着する予定です。<br><br>ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局は、民間企業の有人宇宙船の開発を後押していて、今回は「クルードラゴン」の最後の試験として、初めて宇宙飛行士を乗せて宇宙ステーションにドッキングし、その後、地球に帰還します。<br><br>試験に成功すると、「クルードラゴン」は運用段階に入り、その1号機には日本人宇宙飛行士の野口聡一さんが搭乗する予定で、ことし8月30日の打ち上げを目標に準備が進められています。<br><br>民間の有人宇宙船が国際宇宙ステーションを目指すのは初めてで、民間企業が宇宙開発に本格的に参入する時代の象徴として注目されています。<br><br>また、アメリカが自国の宇宙船で宇宙ステーションに飛行士を送り込むのはスペースシャトルの退役以来9年ぶりで、運用段階に入ると、ロシアの宇宙船に頼らず飛行士を運ぶことができるようになります。</div></div><div><h3>ＮＡＳＡ長官「帰還まで祝福を待ちたい」</h3><div>ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局のブライデンスタイン長官は、宇宙船がロケットから切り離されたのを確認し、「新型コロナウイルスの流行の中という大変な時期だが、われわれが力を合わせれば何を成し遂げることができるのか、思い起こさせてくれた」と述べました。<br><br>そのうえで「これまでの道のりは長かったが、ようやく安どのため息が出た。ただ、2人の宇宙飛行士が無事に帰還するまで、祝福するのは待ちたい」と述べました。<br><br>アメリカのトランプ大統領は、ケネディ宇宙センターで宇宙船の打ち上げを見届けたあと、記者団に対し「協力してこの仕事を成し遂げた人々を誇りに思う。すばらしい光景だった」などと述べました。</div></div><div><h3>「クルードラゴン」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452151_2005310508_2005310511_01_05.jpg" alt=""><div>クルードラゴンは、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局の支援を受けたアメリカの民間企業、「スペースＸ」が開発したもので、宇宙飛行士を乗せて国際宇宙ステーションに向かう初めての民間の宇宙船です。<br><br>全長8メートル余りで直径は4メートルあり、円すい形をした「カプセル」と円柱形の「トランク」の2つの部分からできています。通常は宇宙飛行士4人が乗り込みますが、最大で7人乗ることができます。<br><br>船内には3つの窓があり、タッチパネルで船の操作を行うほか、流線型のデザインを取り入れた先進的な作りになっているということです。<br><br>クルードラゴンには小型のエンジンがあり、ロケットから分離された後、このエンジンを噴射して自動で国際宇宙ステーションにドッキングでき、緊急時には手動でドッキングすることもできます。<br><br>また、トランクには太陽電池パネルや物資が収納されます。地球に帰還する際には、カプセルはトランクと分離されて大気圏に突入し、パラシュートを開いてフロリダ州沖の大西洋に着水します。<br><br>スペースＸの船が回収して、宇宙飛行士とカプセルはフロリダ州のケープ・カナベラル空軍基地に戻る計画です。<br><br>「クルードラゴン」は国際宇宙ステーションに20回物資を運んだ実績がある無人の貨物輸送用の宇宙船「ドラゴン」をベースに開発されています。<br><br>去年3月、無人の状態で行われた「クルードラゴン」のテストでは、実際に打ち上げて、国際宇宙ステーションに自動でドッキングし、大気圏に突入して帰還していて、大きなトラブルなく終了しています。<br><br>また、ことし1月には、カプセルがロケットから緊急脱出する試験も成功させました。今回の試験飛行が成功して運用段階に入ると、その1号機には日本人宇宙飛行士、野口聡一さんが搭乗することになっています。</div></div><div><h3>「ファルコン9」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452151_2005310509_2005310511_01_06.jpg" alt=""><div>「ファルコン9」は、アメリカの民間企業、「スペースＸ」が開発した大型ロケットで、クルードラゴンを宇宙空間に打ち上げます。<br><br>全長70メートル、直径3.7メートルの2段式で、燃料は灯油の一種であるケロシンを液体酸素で燃焼させる方式で、1段目には9つのエンジンが取り付けられています。<br><br>2010年の初打ち上げから少しずつ改良を積み重ねてきていて、現在のファルコン9は、国際宇宙ステーションがある軌道には、最大で20トン余りを打ち上げる能力があります。<br><br>国際宇宙ステーションに物資を運んだ初めての民間のロケットで、これまでに、無人の輸送用の宇宙船、ドラゴンを搭載して、20回国際宇宙ステーションに物資を運んでいます。<br><br>商業衛星の打ち上げなども含めると、先月7日の時点で、83回打ち上げを行い、81回成功、2回失敗していて、打ち上げの成功率はおよそ98％です。<br><br>2回の失敗のうち、2015年6月の事故では、国際宇宙ステーションに届ける物資を積んでいましたが、打ち上げから2分後にロケットが爆発していて、「スペースＸ」は2段目の燃料タンクに異常がおきたとしています。2016年9月には打ち上げ2日前にエンジンの燃焼試験の途中で燃料タンクが破損して爆発し、搭載してた人工衛星が失われています。<br><br>ファルコン9は当初から有人宇宙飛行にも利用することを念頭に開発が進められてきましたが、実際に人を乗せて打ち上げるのは今回が初めてで、成功すれば国際宇宙ステーションに宇宙飛行士を送り込んだ初めての民間のロケットになります。<br><br>そして、打ち上げ後に、1段目のロケットはエンジンを噴射して着陸し、再使用できるこれまでにないシステムを本格的なロケットとしては初めて実用化しています。<br><br>有人の打ち上げでは再使用したロケットは使いませんが、こうした新しい技術を積極的に取り込んで開発が行われてきました。<br><br>物資の輸送ではこれまで、この再使用可能であることをいかして打ち上げコストを大幅に低くおさえ、商業衛星の打ち上げなどを受注して存在感を発揮してきました。<br><br>商業衛星の打ち上げビジネスではアメリカのコンサルタント会社の調査によりますと、おととし（2018年）世界の商業衛星の打ち上げ市場の58％を占めるなど、打ち上げ経験を積んでいます。</div></div><div><h3>「スペースＸ」</h3><div>「スペースＸ」の創業者は、ＩＴ業界で成功し、電気自動車メーカー、「テスラ」を率いるイーロン・マスク氏で、2002年に創業され、本社はアメリカ・カリフォルニア州にあります。<br><br>当初は実績が少なくロケットの打ち上げに失敗するなど事業が難航することもありましたが、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局からロケットエンジンの技術を学ぶなどしてきました。<br><br>そして、創業から10年の2012年、民間企業として初めて無人の宇宙船で国際宇宙ステーションに物資を輸送することに成功しました。<br><br>その後も、打ち上げコストを大幅に下げようと、打ち上げたロケットを着陸させ、エンジンなどを再使用する新しい技術の実用化に成功して実績を積み重ねていて、今では宇宙産業の有力な企業となっています。<br><br>「スペースＸ」は、2018年に民間人を宇宙船に乗せて月を周回する計画を発表し、最初の搭乗者として日本人が公表され、話題を集めました。</div></div><div><h3>民間宇宙船 背景と意義</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452151_2005310508_2005310511_01_07.jpg" alt=""><div>アメリカは地球周辺の宇宙空間は民間主体の利用を促し、ＮＡＳＡは月や火星など、より遠い宇宙開発に力を注ぐことでコストをおさえながら宇宙開発全体の主導権を取り戻すことを目指しています。<br><br>民間企業の有人宇宙船が運用段階に入れば、これまでなかなか実現しなかった宇宙旅行などが加速され、宇宙の利用方法が大きく変わると見られています。<br><br>宇宙開発はこれまで国家が威信をかけて行ってきていて、アメリカは2011年までの30年間、有人宇宙飛行の要としてスペースシャトルを運用しました。<br><br>しかし、2度の大きな事故の影響で1回の打ち上げが500億円と言われるほどコストが高騰し、退役することになりました。<br><br>国際宇宙ステーションに宇宙飛行士を送る手段はロシアの宇宙船、ソユーズだけとなり、アメリカの宇宙飛行士もロシア側に1人当たり数十億円の費用を支払って、ソユーズに搭乗していました。<br><br>そうした中で、国際宇宙ステーションなど低軌道の宇宙空間は、民間企業が新たなビジネスの場として利用する戦略をたて、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局は「コマーシャルクループログラム」というこれまでにない計画を始めました。<br><br>ＮＡＳＡは有人宇宙船を開発するために民間企業の「スペースＸ」と「ボーイング」の2社を選び、企業が互いに競い合うことで、低コストの宇宙船を開発し、運用することを目指しています。<br><br>ＮＡＳＡはその顧客となって宇宙船を利用します。「スペースＸ」には2014年の選定時に日本円でおよそ2800億円の資金を提供して宇宙船の開発を支援し、今回の試験飛行のほかに運用段階の飛行を2回行うという契約を交わしています。<br><br>経験が少ないベンチャー企業だった「スペースＸ」は、実績を重ねて、今では宇宙開発の有力な企業に成長しています。民間の宇宙船が運用段階に入れば、これまでなかなか進まなかった宇宙旅行ビジネスなどが加速すると見られます。<br><br>ＮＡＳＡは宇宙ステーションの商業利用も進めていて、宇宙の利用のしかたが大きく変わるきっかけになるとみられています。また、アメリカが自国の宇宙船で国際宇宙ステーションに飛行士を送り込むのはスペースシャトルの退役以来9年ぶりで、運用段階に入ると、ロシアの宇宙船、ソユーズに頼らず宇宙飛行士を運ぶことができるようになります。<br><br>中国が地球を周回する独自の宇宙ステーションの建設を計画する中で、アメリカは、低軌道については民間企業が主体となって利用し、月や火星などより遠い宇宙開発はＮＡＳＡが力を注ぐことで、宇宙開発全体の主導権を取り戻すことを目指しています。<br><br>ＮＡＳＡは今回の打ち上げを「ＬＡＵＮＣＨ ＡＭＥＲＩＣＡ」、つまり「アメリカ発進」といった趣旨のキャッチフレーズでアピールしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200531%2Fk10012452151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 May 2020 05:59:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界の感染者600万人超える 死者は36万人 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/k10012452171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界の感染者600万人超える 死者は36万人 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-31T06:38"><span>5月31日</span> <span>6時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/K10012452171_2005310427_2005310428_01_02.jpg" alt="世界の感染者600万人超える 死者は36万人 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのジョンズ・ホプキンス大学の日本時間31日午前6時半の時点のまとめによりますと、新型コロナウイルスの感染が確認された人は世界全体で600万3762人と600万人を超え、亡くなった人は36万7356人となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者の多い国</h3><div>このうち感染者が最も多いのは<br>▽アメリカで176万4671人、<br>次いで、<br>▽ブラジルが46万5166人、<br>▽ロシアが39万6575人、<br>▽イギリスが27万4219人、<br>▽スペインが23万9228人、<br>▽イタリアが23万2664人となっています。</div></div><div><h3>死者の多い国</h3><div>一方、亡くなった人が最も多いのも<br>▽アメリカで10万3605人、<br>次いで、<br>▽イギリスが3万8458人、<br>▽イタリアが3万3340人、<br>▽フランスが2万8717人、<br>▽ブラジルが2万7878人、<br>▽スペインが2万7125人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200531%2Fk10012452171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 May 2020 06:38:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領「軍の派遣用意ある」黒人男性死亡で抗議デモ過激化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200531/k10012452191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領「軍の派遣用意ある」黒人男性死亡で抗議デモ過激化</span><time datetime="2020-05-31T07:32"><span>5月31日</span> <span>7時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200531/K10012452191_2005310731_2005310732_01_03.jpg" alt="米大統領「軍の派遣用意ある」黒人男性死亡で抗議デモ過激化" id="news_image"></div><div>アメリカでは、白人の警察官に拘束された黒人男性が死亡した事件を受けて、抗議のデモが各地で相次いでいます。一部は過激化して略奪や放火も起きており、トランプ大統領は混乱を収めるため、連邦政府からも軍を派遣する用意があることを明らかにしました。</div><div>この事件は、アメリカ中西部ミネソタ州のミネアポリスで25日、黒人男性が白人の警察官らに拘束された際、首をひざで押さえつけられて死亡したもので、抗議のデモが全米各地で続いています。<br><br>首都ワシントンでは30日、およそ500人の参加者が「警察の人種差別にはもう我慢できない」などと訴えながら、議会に向かってデモ行進しました。<br><br>一方、ミネアポリスでは一部の参加者が過激化し、スーパーで商品を略奪したり警察署を放火したりしたため、州政府が午後8時以降の外出を禁止する命令を出しました。<br><br>また西部カリフォルニア州でもロサンゼルスで店舗での略奪などが発生し、警察が29日、500人以上を逮捕したと発表したほか、オークランドのデモ会場の近くで連邦政府の建物の警備担当者が何者かに射殺され、警察が捜査を始めました。<br><br>こうした状況を受けて、トランプ大統領は30日、記者団に対し「地元当局は厳しく対応しなければならない。もし軍隊の派遣を望むのであれば、われわれの軍は準備ができている」と述べ、混乱を収めるため、州兵に加えて連邦政府からも軍を派遣する用意があることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200531%2Fk10012452191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 May 2020 07:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>