<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本 山手線の全車両に防犯カメラ設置へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/k10011008401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ東日本 山手線の全車両に防犯カメラ設置へ</span><time datetime="2017-06-06T17:04"><span>6月6日</span> <span>17時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/K10011008401_1706061705_1706061707_01_03.jpg" alt="ＪＲ東日本 山手線の全車両に防犯カメラ設置へ" id="news_image"></div><div>ＪＲ東日本は犯罪防止やテロ対策を強化するため山手線のすべての車両に２０２０年までに防犯カメラを設置し、車内の様子を常時、録画することを決めました。</div><div>防犯カメラが設置されるのは、おととしから山手線に導入されている新型車両、「Ｅ２３５系」です。<br><br>ＪＲ東日本では来年の春以降、およそ２０億円をかけて車両を改修したり新型車両に切り替えたりして山手線の５０編成、５５０の車両すべてにカメラを設置します。カメラは車両内のドアの上に１車両当たり４つずつ設置し、近くに常時、撮影していることを表示するということです。<br>録画した映像は１週間程度で上書きし、映像を閲覧できる社員を限定して乗客のプライバシーに配慮するとしています。<br><br>ＪＲ東日本は、東京オリンピック・パラリンピックが開かれる２０２０年までに設置を終え、痴漢などの犯罪防止やテロ対策を強化したい考えです。<br><br>車内の防犯カメラは東海道・山陽新幹線などですでに設置が進められているほか、首都圏では東京メトロと都営地下鉄、東急電鉄でもすべての車両に設置する計画を明らかにしています。<br>ＪＲ東日本は首都圏の路線で順次、カメラを設置していく方針で、冨田哲郎社長は６日の記者会見で「セキュリティーのレベルの向上は必要だ。乗客のプライバシー保護は万全にするのでカメラの設置に理解をいただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170606%2Fk10011008401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 17:04:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 新たな文書公表「加計学園念頭に特区手続きか」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/k10011008431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 新たな文書公表「加計学園念頭に特区手続きか」</span><time datetime="2017-06-06T17:23"><span>6月6日</span> <span>17時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/K10011008431_1706061742_1706061743_01_02.jpg" alt="民進 新たな文書公表「加計学園念頭に特区手続きか」" id="news_image"></div><div></div><div>国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党の調査チームは、政府が、獣医学部を新設する地域の選定を始める前に、特定の地域名として、愛媛県今治市だけが記されている文部科学省が作成したとされる文書を公表しました。民進党は、今治市に獣医学部の新設を計画していた「加計学園」を念頭に、特区の手続きが進められていたのではないかと事実関係をただしました。</div><div>学校法人「加計学園」が、国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に計画している大学の獣医学部の新設をめぐって民進党は、調査チームの会合を開き、去年１１月に、政府が、獣医学部新設の方針を決定した際に、記者会見でのやり取りを想定して文部科学省が作成されたとする文書を入手したとして、公表しました。<br><br>文書には、想定される報道機関からの質問として、「今治市に獣医学部を新設することを決定したということか」、「今治市において獣医学部を設置する特定事業者は、どのように選定されるのか」と記されています。<br><br>調査チームは、「獣医学部を新設する地域の選定を始める前から、特定の地域名として今治市だけが記されていて、今治市や『加計学園』を念頭に、物事を進めていたのではないか」と指摘し、事実関係をただしました。これに対し、文部科学省は、「承知していない」と答えるにとどまりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170606%2Fk10011008431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 17:23:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中２男子生徒自殺 「臭い」など毎日のように悪口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/k10011008441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中２男子生徒自殺 「臭い」など毎日のように悪口</span><time datetime="2017-06-06T17:30"><span>6月6日</span> <span>17時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/K10011008441_1706061740_1706061742_01_02.jpg" alt="中２男子生徒自殺 「臭い」など毎日のように悪口" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月、ほかの生徒からいじめを受けていたうえ、教諭から体罰も受けていた仙台市の中学校に通う男子生徒が自殺したのを受けて、教育委員会が全校生徒を対象に行った調査で、この生徒が「臭い」「こっちに来るな」などと毎日のように悪口を言われていた実態が明らかになりました。自殺した当日も「顔色が悪くてフラフラしていた」ということで、教育委員会は第三者の調査委員会を設置して事実関係の確認を進めることにしています。</div><div>ことし４月、仙台市の中学校に通う２年の男子生徒が休み時間に学校を出てマンションから飛び降りて自殺しました。その後、この生徒が机に『死ね』と書かれたり、ほおを叩かれたりするなどのいじめを受けていたことが明らかになったほか、教諭から頭をたたかれたり、口に粘着テープを貼られたりする体罰を受けていたことも発覚し、教育委員会は男子生徒が通っていた中学校の全校生徒を対象にアンケートに答える形での調査を行いました。<br><br>その結果、この男子生徒が「臭い」「こっちに来るな」などと毎日のように悪口を言われていたことや、「菌扱い」されていたり、消しゴムのかすを髪の毛に乗せられたりするなどのいじめを受けていたことが新たにわかりました。<br><br>調査では、男子生徒のいじめに関わっていた複数の生徒や特定の部活動の名前も報告され、こうしたいじめに対して男子生徒が言い返すこともなく、トイレの前で１人で座っていた姿を目撃したという生徒もいました。<br>また、自殺した当日、男子生徒が「朝は顔色が悪くてフラフラしていた」ことも報告されました。<br><br>仙台市教育委員会は今回明らかになった調査結果を基に、第三者の調査委員会を設置して事実関係の確認を進めることにしていて、今後、教諭の体罰の実態についても全校生徒にアンケートして詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170606%2Fk10011008441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 17:30:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原子力機構 放射性物質の粉末漏れ 作業員の帽子など汚染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/k10011008551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原子力機構 放射性物質の粉末漏れ 作業員の帽子など汚染</span><time datetime="2017-06-06T18:35"><span>6月6日</span> <span>18時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/K10011008551_1706061835_1706061836_01_02.jpg" alt="原子力機構 放射性物質の粉末漏れ 作業員の帽子など汚染" id="news_image"></div><div></div><div>原子力規制庁によりますと、茨城県大洗町にある日本原子力研究開発機構の核燃料の研究施設で放射性物質の粉末が袋から漏れ出し、作業員５人の帽子などから放射性物質の汚染が確認されたということです。外部への影響はないということで、原子力機構が５人の被ばく量を調べています。</div><div>原子力規制庁によりますと、６日午前１１時すぎ、茨城県にある「大洗研究開発センター」の燃料研究棟で５人の作業員が燃料の貯蔵容器の点検をしていたところ、放射性物質が入った袋が破れ、中から粉末が漏れ出しました。<br><br>現場は放射性物質による汚染のおそれがある放射線管理区域で、当時、５人の作業員は防護服を着て顔を半分覆う半面マスクを着けていて、帽子や服から放射性物質による汚染が確認されたということです。<br><br>また、５人のうち３人の鼻の中から最大２４ベクレルの放射性物質が確認されたということで、原子力機構が詳しい被ばく量を評価しています。<br><br>現場の「燃料研究棟」はプルトニウムを燃料に使う高速増殖炉用の新型燃料の研究開発などを行う施設で、規制庁によりますと漏れた放射性物質は室内にとどまり、外部への放射性物質による影響はないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「燃料研究棟」とは</h3><div>現場の「燃料研究棟」は、使用済み核燃料からプルトニウムを取り出し、繰り返し燃料として使う「核燃料サイクル」の研究などを行っている「大洗研究開発センター」の中にあります。ここでは、主にプルトニウムを使って高速増殖炉用の新型燃料の研究開発を行っているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170606%2Fk10011008551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 18:35:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育の質確保へ 抜き打ち巡回開始 東京 杉並区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/k10011008271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>保育の質確保へ 抜き打ち巡回開始 東京 杉並区</span><time datetime="2017-06-06T19:01"><span>6月6日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/K10011008271_1706061707_1706061708_01_03.jpg" alt="保育の質確保へ 抜き打ち巡回開始 東京 杉並区" id="news_image"></div><div>待機児童の解消に向けて保育施設の整備が急速に進み、保育の質の確保が課題となる中、東京・杉並区は、区内の保育施設を抜き打ちで巡回する新たな取り組みを始めました。</div><div>保育の質の確保に向け、都道府県や市区町村は保育施設に対して法律に基づいた立ち入り監査を行っていますが、通常の監査は、施設側に事前に日時を通知しているため、施設によっては「監査逃れ」が疑われるケースも出ています。<br><br>こうした中、東京・杉並区ではチェック体制を強化しようと、先月から立ち入り監査とは別に、区内の保育施設を抜き打ちで巡回する新たな取り組みを始めました。抜き打ちの巡回は、区立保育所の園長経験者５人からなる専門チームが担当し、保育士の人数が基準を下回っていないかや、給食の内容や園児の安全管理に問題がないかなどを確認しています。<br><br>立ち入り監査では、必要となる関係書類の確認などを行わないことで、時間の短縮を図り、区では、区内２００を超える保育施設を、１年の間に２回から３回ずつ巡回することを目指しています。<br>問題があった施設には、その場で指導などを行い、改善が見られなかった場合には、法律に基づく特別監査を行うということです。<br>杉並区保育施設支援担当課の毛利比登志課長は「区内のどの保育施設でも子どもが健やかに成長できる質の高い保育の実現を目指したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>施設に不安や不満 「ある」が７割以上</h3><div>保育の質の確保が課題となる中、東京・豊島区にある「保育園を考える親の会」は保育園の現状や課題について毎年、保護者へのアンケート調査を行っています。<br><br>去年の調査では、子どもを保育園に通わせている保護者やこれから通わせる予定の保護者およそ３８０人のうち１００人余りから回答を得たということで、預けている施設に不安や不満を感じたことがあるかや、施設を見学した際に預けたくないと感じたかという質問に対して、いずれも７０％以上に当たる７０人以上が「ある」と回答したということです。<br><br>中には、寝転んでふざけている自分の息子に対して保育士が靴を履いたまま「踏んじゃうよ」と言って顔を踏むふりをされたという回答や、散歩中に子どもがいなくなったトラブルを保護者に隠したケース、それにテレビを長時間見せたままにしているといった回答も寄せられたということです。<br><br>会の代表を務める普光院亜紀さんは「待機児童が多く、やっとの思いで保育施設に子どもを入れた保護者にとって、何かおかしいと思っても今の保育園をやめてほかの所に変わることはなかなかできない。待機児童の対策として施設が急激に増えているしわ寄せが保育の質に影響している」と指摘しています。<br><br>杉並区の今回の取り組みに対して、普光院さんは「保護者が保育室を見続けることはできないので、行政が責任を持って保育の中身を確かめてくれることはありがたい」と評価しています。そのうえで、「保育施設の設備や環境も、また保育士の人柄や技術も、子どもの成長のためには大事な要素だと思う。保育の質が欠けることが子どもの成長にどう影響するのか社会全体で考えるべきで、保護者も何かおかしいと思ったら行政も含めて信頼できる人に相談してみてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170606%2Fk10011008271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 19:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松方弘樹さんを偲ぶ会 俳優仲間が別れ惜しむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/k10011008571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>松方弘樹さんを偲ぶ会 俳優仲間が別れ惜しむ</span><time datetime="2017-06-06T19:10"><span>6月6日</span> <span>19時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/K10011008571_1706061932_1706061933_01_03.jpg" alt="松方弘樹さんを偲ぶ会 俳優仲間が別れ惜しむ" id="news_image"></div><div>ことし１月に亡くなった俳優の松方弘樹さんを偲ぶ会が６日、東京で開かれ、梅宮辰夫さんらゆかりの深い俳優仲間らが別れを惜しみました。</div><div>松方弘樹さんは、映画「仁義なき戦い」シリーズや時代劇の「遠山の金さん」シリーズなど数々の映画やテレビに出演して活躍しましたが、ことし１月、７４歳で亡くなりました。<br><br>６日夕方、東京・港区のホテルで行われた「松方弘樹さんを偲ぶ会」は、松方さんと交流のあった俳優が中心になって開きました。<br><br>会では、「仁義なき戦い」などで共演した俳優の梅宮辰夫さんが最初にあいさつし、「一緒に釣りに行くときは俺の作った弁当を持って大きいとか小さいとか必ずもめてたな。おれは来週、沖縄の宮古島へ行くが、お前もついてこい。もう一度、かじきと、まぐろの釣り方、きっちり教え込んでやるからな」と、共通の趣味だった釣りの思い出を語りながら松方さんの死を悼みました。<br><br>そして、三田佳子さんや浅野ゆう子さんなど、ゆかりの深い人々がそれぞれメッセージを読み上げました。<br><br>最後に、松方さんと映画「江戸城大乱」などで共演した十朱幸代さんが「思い出はたくさんあります。いずれそちらでお会いできると思いますが、それまで、これでお別れいたします」と述べ、松方さんとの別れを惜しみました。<br><br>会場には、松方さんが撮影で愛用していたせったや趣味のマグロ釣りの道具などゆかりの品物や写真が展示され、参列した８００人を超える人たちが遺影に向かって次々に花を手向けていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>里見浩太朗さん「役をとことん突き詰める俳優」</h3><div>会の発起人の１人で、松方さんと数々の作品で共演した俳優の里見浩太朗さんは「役をとことん突き詰める真面目な俳優でした。一方で、趣味の釣りに関しては仕事よりも釣りのチャンスを優先するほどで、仕事よりも好きだったのではないでしょうか」と、松方さんの人柄をしのびました。そして、「怖そうな俳優ですが、にやっと笑った顔がかわいくて、弟のように思っていました。できることならもう一度会いたかった」と話していました。</div></div><div><h3>五木ひろしさん「いつも豪快」</h3><div>献花に訪れた歌手の五木ひろしさんは「歌手になったばかりのころ、ステージでご一緒したのが松方さんとの初めての出会いでした。仕事よりもプライベートでお会いすることのほうが多く、京都の撮影所にいるときはよく食事をしましたが、いつも豪快で、気っぷのいい方でした」と松方さんとの思い出を語りました。そして、「あの豪快な松方さんがいってしまわれたと思うと、とても不思議な感じがします」と話していました。</div></div><div><h3>ビートたけしさん「くやしくさみしい」</h3><div>民放の人気バラエティー番組で松方弘樹さんと共演したビートたけしさんは「当時、銀幕のスターにバラエティー番組に出演してもらうのはありえないことでしたが、おかげで本当におもしろいテレビ番組を作ることができました」と感謝したうえで、「幸せな人生だった思いますが、最後だけはもう１年でも２年でも大好きな釣りをして笑顔を見せてほしかった。それがくやしく、そしてさみしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170606%2Fk10011008571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 19:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学校給食の牛乳で３７０人超が体調不良訴え 茨城</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/k10011008591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>学校給食の牛乳で３７０人超が体調不良訴え 茨城</span><time datetime="2017-06-06T19:18"><span>6月6日</span> <span>19時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170606/K10011008591_1706061947_1706062002_01_02.jpg" alt="学校給食の牛乳で３７０人超が体調不良訴え 茨城" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県教育委員会によりますと、５日茨城県内の水戸市など８つの市と町で小学校や中学校などの給食で出された牛乳を飲んだ児童・生徒らがにおいや味について、相次いで違和感を訴えたということです。<br>これまでに違和感を訴えたのは６１校の３３００人に上り、このうち３７７人が体調不良を訴え、２人が吐き気などの症状で医療機関を受診したということですが、症状は軽いということです。県から連絡を受けた保健所が詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170606%2Fk10011008591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 19:18:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>