<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領署名で”香港法案”成立 中国は報復措置を示唆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領署名で”香港法案”成立 中国は報復措置を示唆</span><time datetime="2019-11-28T11:55"><span>11月28日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194131_1911281154_1911281154_01_02.jpg" alt="トランプ大統領署名で”香港法案”成立 中国は報復措置を示唆" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は香港での人権と民主主義を支援する法案に署名し、法律が成立しました。米中の貿易交渉で協議が続くなか、香港情勢へのけん制を強めた形で、米中の対立が深まることは避けられない情勢です。</div><div>アメリカのホワイトハウスは27日、トランプ大統領が香港での人権と民主主義の確立を支援する「香港人権・民主主義法案」に署名したと発表し、これにより法律が成立しました。<br><br>成立した法律は、香港での人権抑圧に関わった中国の当局者への制裁を可能にし、香港に高度な自治を認めた一国二制度が中国政府によって損なわれていないかアメリカ政府に検証を求める内容です。<br><br>アメリカ議会の与野党の対中強硬派の議員が提案し、上下両院で圧倒的支持を受けて可決されていました。<br><br>トランプ大統領は署名にあたって声明を出し、「習近平国家主席と香港の人々への敬意をこめて署名した」としたうえで、「中国や香港の指導者たちが立場の違いを友好的に乗り越え、長期的な平和と繁栄につなげられるよう願っている」としています。<br><br>トランプ大統領はこれまで中国との貿易交渉で第１段階の協定の合意に向けて詰めの協議が続くなか、「香港を支持しなければならないが、友人である習近平国家主席も支持している」と述べて、中国政府への配慮をにじませていました。<br><br>しかし、議会で超党派の支持を集める法案への早期の署名を求める声が上がり、大統領の拒否権を発動しても議会で覆されることが確実なことから、署名に踏み切ったとみられます。<br><br>これに対し中国政府は報復措置も示唆し、激しく反発していて、米中の対立が深まることは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ議会は超党派で歓迎</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194131_1911281157_1911281158_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領の署名を受けて、法律を提案したアメリカ議会上院の外交委員会のリッシュ委員長ら共和、民主両党の議員は声明を出し、「アメリカ国民は香港の人々を応援している。この法律は中国共産党が香港の自治を損ない、人権を抑圧していることへの責任を明らかにするための重要な一歩だ」と評価しました。<br><br>また、対中強硬派で知られる共和党のルビオ上院議員は「アメリカは中国政府が香港の内政に影響を及ぼしたり、介入したりするのを防ぐ重要な手段を得た」として、今後、アメリカ政府として香港の一国二制度が損なわれてないか厳しく監視する必要があると主張しました。<br><br>民主党のメネンデス議員も「この法律によって、民主主義と自治を求める香港市民の願いがさらに強まるのが楽しみだ」として、香港の民主派への支持を訴えました。</div></div><div><h3>中国政府「独断行動するなら必ず報復」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194131_1911281157_1911281158_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が香港での人権と民主主義を支援する法案に署名し、成立したことについて、中国外務省は声明を発表し、「アメリカに対し、独断で行動しないよう忠告する。さもなければ中国は必ず報復する」として、報復措置を辞さない考えを重ねて示しました。<br><br>中国外務省は28日午前、声明を発表し、「中国の内政に著しく干渉し、赤裸々な覇権行為であり、中国政府と国民は断固として反対する。アメリカに対し、独断で行動しないよう忠告する。さもなければ中国は必ず報復し、一切の悪い結果はアメリカが負うことになる」として、報復措置を辞さない考えを重ねて示しました。<br><br>また「この法案とされるものは、香港の同胞を含む中国国民にアメリカの腹黒い魂胆と覇権主義の本質をはっきりと認識させ、より一致団結させるだけであり、そのたくらみは必ず失敗する」と激しく反発しています。<br><br>この法案をめぐって中国外務省は先週、北京にあるアメリカ大使館の幹部を呼んで抗議したのに続いて、３日前にもブランスタド大使を呼び出し、「内政干渉をやめなければ、一切の悪い結果はアメリカが負うことになる」と強く警告していました。<br><br>中国は香港の抗議活動についてアメリカなどが背後であおっていると激しく批判していて、法律の成立によって抗議活動がさらに勢いづくことを警戒しているものとみられます。<br><br>また習近平指導部としては、みずからの権威を守るために国内で弱腰だと批判されるのを避けたいものとみられ、どの程度の対抗措置をとるか、慎重に検討しているものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 11:55:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>先月の韓国向けビールの輸出額 ゼロに 財務省発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>先月の韓国向けビールの輸出額 ゼロに 財務省発表</span><time datetime="2019-11-28T12:06"><span>11月28日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194031_1911281053_1911281053_01_02.jpg" alt="先月の韓国向けビールの輸出額 ゼロに 財務省発表" id="news_image"></div><div></div><div>日本から韓国向けの先月のビールの輸出額が、ゼロになったことが財務省の統計で分かりました。韓国への食品や飲料の輸出の減少に歯止めがかからない状況が続いていて、日本製品の不買運動が影響しているものとみられます。</div><div>財務省が発表した先月の貿易統計によりますと、日本から韓国へのビールの輸出額は、ゼロになりました。<br><br>去年の同じ月の輸出額は８億34万円でした。<br><br>韓国は日本のビールの主な輸出先で、去年の国別の輸出実績ではトップでしたが、ことし９月に前の年の同じ月に比べて99.9％もの、大幅な落ち込みになったのに続き、減少に歯止めがかからない状況です。<br><br>このほか韓国向けの食品や飲料では、インスタントラーメンも去年の同じ月に3254万円あった輸出額がゼロになりました。<br><br>また、「清酒」の輸出額は去年の同じ月に比べて98.7％減り、２億852万円から250万円に減少したほか、焼酎も91.6％減少していて、日本製品の不買運動がさまざまな食品や飲料の輸出にも影響しているものとみられます。<br><br>一方、清涼飲料水などの飲料は、去年の同じ月に比べて86.3％減りましたが、前の月のゼロから195万円に増加したほか、しょうゆも67.6％減りましたが、前の月に比べるとわずかに増加しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:06:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック 半導体事業から撤退・売却へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パナソニック 半導体事業から撤退・売却へ</span><time datetime="2019-11-28T12:08"><span>11月28日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194181_1911281208_1911281208_01_02.jpg" alt="パナソニック 半導体事業から撤退・売却へ" id="news_image"></div><div>パナソニックは、赤字が続いていた半導体事業から撤退する方針を固めました。米中の貿易摩擦などを背景に、半導体の販売がふるわず決断を迫られた形です。</div><div>関係者によりますと、パナソニックは、半導体の製造や販売などを手がける子会社「パナソニックセミコンダクターソリューションズ」の株式を売却する方針を固めました。<br><br>台湾の半導体メーカー、ヌヴォトン・テクノロジーに売却する方向で調整を進めています。<br><br>この子会社では、主に自動車やサーバーなどに使われる半導体を生産しています。<br><br>また富山県で、イスラエルの企業と合弁で行っている半導体事業についても他社に売却する方針です。<br><br>パナソニックは1952年に、オランダのフィリップス社と合弁で半導体事業に参入し、1990年前後には半導体の売り上げで世界有数の規模を誇りました。<br><br>しかし、韓国や台湾の企業の急成長に伴い業績は低迷し、最近は赤字経営が続いていました。<br><br>さらにアメリカと中国の貿易摩擦などを背景に、中国向けの自動車用の半導体で販売がふるわず、ことし３月期の半導体子会社の営業利益は235億円の赤字でした。<br><br>こうした業績悪化によって決断を迫られた形です。<br><br>パナソニックは先週、液晶パネルの生産を終了するとを決めるなど赤字事業からの撤退を加速させています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チケットをネット転売した疑い 都職員逮捕 5000万円売り上げか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チケットをネット転売した疑い 都職員逮捕 5000万円売り上げか</span><time datetime="2019-11-28T12:19"><span>11月28日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194191_1911281213_1911281219_01_02.jpg" alt="チケットをネット転売した疑い 都職員逮捕 5000万円売り上げか" id="news_image"></div><div>プロ野球のチケットなどをインターネットで不正に転売したとして東京都の職員が逮捕されました。ネット上でチケットを不正に転売することは、ことし６月に施行された新たな法律で禁止されています。</div><div>逮捕されたのは東京都の千代田都税事務所の職員、山内浩史容疑者（35）です。<br><br>警視庁によりますと、ことし７月から10月にかけてプロ野球のオールスターゲームなどのチケット合わせて４枚をインターネットの転売サイトで、定価より高いおよそ５万6000円で販売した疑いが持たれています。<br><br>ほかにも、複数のプロ野球の球団やアーティストのファンクラブに自身や家族の名前を使って会員登録してチケットを購入し、７年前からこれまでに1600回余りにわたってインターネットで転売し、およそ5000万円を売り上げていたということです。<br><br>調べに対して容疑を認め、「株式投資の失敗を補填（ほてん）するためチケットの転売を始めた。出世も遅れていて、同期との給料の差を埋めたかった」と供述しているということです。<br><br>チケットを主催者の同意がないままインターネットで定価より高く転売する行為は、ことし６月に施行された「チケット不正転売禁止法」で新たに禁止されています。<br><br>警視庁によりますと、この法律に違反したとして逮捕されるのは初めてだということです。<br><br>東京都は「事実関係を確認中だが、事実であれば誠に遺憾です」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:19:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“桜を見る会” 招待者名簿「電子データ復元できず」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“桜を見る会” 招待者名簿「電子データ復元できず」官房長官</span><time datetime="2019-11-28T12:43"><span>11月28日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194261_1911281238_1911281243_01_02.jpg" alt="“桜を見る会” 招待者名簿「電子データ復元できず」官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐって菅官房長官は、終了後に廃棄された招待者名簿について、あらかじめ決められたルールなどに沿って対応しているとして、電子データを復元することはできないという認識を示しました。</div><div>「桜を見る会」をめぐり、野党側は反社会的勢力などが参加していた疑いがあり、実態の解明が必要だとして、終了後に廃棄された招待者名簿について電子データを復元するよう求めています。<br><br>これについて菅官房長官は、午前の記者会見で「データは復元することはできないと聞いている」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が「復元できないのは技術的な理由か、ルール上の理由か、どちらか」と質問したのに対し「どちらなのか承知していないが、あらかじめ決められたルールと手続きに沿って対応している」と述べました。<br><br>また、反社会的勢力とみられる人物が参加していたかどうか、改めて検証する考えがあるか問われたのに対し、菅官房長官は「調査などの個別の対応はセキュリティーに関することであり、答えは控えたい。一般論として必要な場合は、個別に警察に聞くことはありえる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”香港法案”成立 抗議活動を支持する香港市民の多くは歓迎か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”香港法案”成立 抗議活動を支持する香港市民の多くは歓迎か</span><time datetime="2019-11-28T12:52"><span>11月28日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194231_1911281251_1911281252_01_02.jpg" alt="”香港法案”成立 抗議活動を支持する香港市民の多くは歓迎か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が香港での人権と民主主義を支援する法案に署名し、成立したことについて、香港で抗議活動を支持してきた市民の多くは歓迎しているものとみられます。</div><div>香港では今月24日に行われた区議会議員選挙で、政府に批判的な立場の民主派が圧勝しましたが、政府トップの林鄭月娥行政長官は選挙後の記者会見で、行政長官の直接選挙の導入など市民のさらなる要求に応じる考えを示していません。<br><br>こうした中、アメリカのトランプ大統領が香港での人権と民主主義を支援する法案に署名したことについて、抗議活動を支持してきた市民の多くは歓迎しているものとみられます。<br><br>このうち40代の男性は「とても歓迎します。香港人にとって、とても励みになります」と話していました。<br><br>これに対し懸念の声も聞かれ、40代の女性は「抗議活動がさらに増えると思うので、あまり受け入れられません」と話していました。<br><br>一方、抗議活動を行う若者たちが立てこもっていた香港理工大学では、とどまっていた若者のほとんどがキャンパスを離れたことから、28日朝から警察と消防が構内に入り、現場検証や火炎瓶の処理などを行っています。<br><br>大学では、キャンパスの安全が確認され次第、授業の再開に向けた作業が進められる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:52:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良 橿原の男性死亡のアパート火事 殺人の疑いなどで捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良 橿原の男性死亡のアパート火事 殺人の疑いなどで捜査</span><time datetime="2019-11-28T12:52"><span>11月28日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194271_1911281250_1911281252_01_02.jpg" alt="奈良 橿原の男性死亡のアパート火事 殺人の疑いなどで捜査" id="news_image"></div><div></div><div>今月25日、奈良県橿原市のアパートの焼け跡から男性の遺体が見つかり、首に刺し傷が確認されました。亡くなったのはこの部屋の住人とは別の28歳の男性とわかり、警察はトラブルに巻き込まれたあと、アパートの部屋で火をつけられて殺害されたとみて捜査を始めました。</div><div>今月25日の早朝、橿原市栄和町にあるアパートで火事があり、火元とみられる部屋から男性が遺体で見つかりました。<br><br>警察が確認を進めた結果、遺体はこの部屋の住人ではなく奈良県桜井市河西の山岡直樹さん（28）とわかりました。<br><br>警察によりますと、山岡さんの死因は焼死でしたが、首には致命傷ではなかったものの刺し傷が１か所、確認されました。<br><br>また、桜井市の路上で見つかった血痕は山岡さんのものとわかったということです。<br><br>警察は、トラブルに巻き込まれたあと、アパートの部屋で火をつけられて殺害されたとみて放火と殺人の疑いで捜査を始めました。<br><br>一方、この部屋に住む20歳の男性会社員とは連絡がとれず、アパートに止めてあった会社員の車には血の痕が付いていたということです。<br><br>警察は何らかの事情を知っていないか確かめるため、行方をさがしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男性の遺族がコメント</h3><div>事件を受け、山岡さんの遺族は警察を通じて「報道機関の皆様へ」というコメントを寄せました。<br>コメントの全文は次のとおりです。<br><br>「私たち家族は、最愛の息子を突然奪われてしまったというつらい現実を受け止めることができない状況に置かれています。今はただ、息子の冥福を祈ると共に、最後の時間を静かに過ごさせていただきたいと思います。また、ご近所への取材等もお控えください。私たち家族には、幼い子どももおりますので、どうか、ご配慮くださいまよう、お願いいたします。山岡」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:52:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>