<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011486521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利</span><time datetime="2018-06-20T01:20"><span>6月20日</span> <span>1時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180619/K10011486521_1806192324_1806192326_01_03.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利" id="news_image"></div><div>サッカーワールドカップ ロシア大会、１次リーグのグループＨで日本は初戦、コロンビアと対戦し、香川真司選手と大迫勇也選手のゴールで２対１で勝ちました。</div><div>世界ランキング61位の日本は19日、今大会の初戦で、世界16位のコロンビアと対戦しました。<br><br>試合は開始早々に香川選手が打ったシュートを相手選手がペナルティーエリア内で手で防ぐ反則をして、この選手がレッドカードで退場するとともにペナルティーキックのチャンスを得ました。<br>そして前半６分、香川選手がゴール右隅に落ち着いて決めて先制しました。<br><br>しかし、日本は前半39分、ペナルティーエリア近くからのフリーキックをキンテロ選手に決められて同点に追いつかれ、１対１で前半を終えました。<br><br>後半に入って試合を押し気味に進めた日本は、25分に香川選手に代えて本田圭佑選手を投入しました。<br><br>そして後半28分、本田選手のコーナーキックを大迫選手がヘディングで決めて２対１と勝ち越しました。<br><br>このまま守りきった日本は、２対１で勝ってワールドカップ２大会ぶりの勝利をおさめて勝ち点３を獲得しました。<br>日本が初戦に勝ったのは決勝トーナメントに勝ち進んだ２大会前のカメルーン戦以来です。<br><br>日本は次は24日にセネガルと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西野監督「選手たちタフに戦った」</h3><div>日本の西野朗監督は、試合直後のインタビューで、「落ち着いて試合に入り、先制してリズムを作れたことが勝てた要因だと思う。数的な有利は感じなかったが、後半になっても優位な状況を作ることができた。選手たちがタフに戦ってくれた結果だ」と選手たちの健闘をたたえました。</div></div><div><h3>決勝点の大迫「昔からの夢かなった」</h3><div>後半28分にコーナーキックから決勝点を決めた大迫勇也選手は「昔からの夢がかなったので最高ですし、すごくうれしかった。セットプレーはたくさん練習して練習どおりのプレーが出せたのでみんなの力だと思う。まだまだグループリーグは２試合あるので切り替えて頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>長友「みんな一つになって勝ち取った勝利」</h3><div>コロンビアの強力な攻撃陣を厳しいマークで抑えた、ディフェンダーの長友佑都選手は「相手は引いて守り、カウンター攻撃を狙っていたので、注意しながらコンパクトに守ることができた。みんながひとつになって勝ち取った勝利だ。勝ったことでほっとしたが、次の試合に向けて集中したい」と話しました。</div></div><div><h3>川島「結果は大きな自信に」</h3><div>ゴールキーパーの川島永嗣選手は「相手は個人の能力が高く、厳しい時間帯が続いたが、みんなで最後まで体を張って守った。とにかく初戦が大切だと言ってきたので、この結果は大きな自信になる。この自信を持って、１次リーグの残り２試合に臨みたい」と話していました。</div></div><div><h3>キャプテン長谷部「難しいゲーム勝てた」</h3><div>試合後、キャプテンの長谷部誠選手は、初戦の勝利について「非常にうれしい。早い時間に相手が退場になった難しいゲームで勝てたのは非常に大きい。後半は、リスクをおかして攻めに行くところと、守るところの難しいバランスを声をかけあってプレーした」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「次の試合に向けてしっかりと研究し、また勝ち点を取っていきたい」と今後を見据えていました。</div></div><div><h3>乾「残りも勝って１次リーグ突破を」</h3><div>先発して惜しいシュートを打つなど攻撃を引っ張ったミッドフィルダーの乾貴士選手は、「前半の自分自身のできはチームに迷惑かけたので反省し、後半は自分が何をできるかと考えて守備で走ろうと思い、それが勝利につながった。しっかり残りの試合も勝って１次リーグを突破したい」と話していました。</div></div><div><h3>吉田「セットプレーの失点は課題」</h3><div>試合後、守りの中心、吉田麻也選手は、「相手が思っていたよりもプレスをかけて来ず、日本がボールを回す時間が長かったので楽になった。ただ、またセットプレーで失点をしたので、それは課題だ」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「これで満足せずに、もっとできるということを世界に見せたい」と話しました。</div></div><div><h3>原口「しっかり走りきれた」</h3><div>試合後、ミッドフィルダーの原口元気選手は「日本のために勝ちたいという気持ちだけで、しっかり走りきれた。コロンビアは個々の能力が高くて危険なチームだった」と振り返りました。<br><br>そして次のセネガル戦に向けては「100％の準備をして、また勝利を目指して頑張りたい」と話しました。</div></div><div><h3>先制ゴールの香川「冷静に蹴ることできた」</h3><div>前半６分にペナルティーキックで先制ゴールを決めたミッドフィルダーの香川真司選手は、「しっかりと冷静に蹴ることができた。ゴールキーパーのタイミングを外すことだけを意識し、練習どおりできてよかった」と得点の場面を振り返りました。<br><br>そのうえで１次リーグの初戦を勝ったことについて、「ほっとしているし、初戦の重要性はみんなわかっていたので、走りきって勝ててよかった。コロンビアに球際や走ることで負けないことを90分通してできてそれが２点目につながった」と話していました。<br><br>また次の試合に向けては、「１試合終えただけでまだなにも成し遂げてない。あすからリカバリーをして次の試合に備えたい」と気持ちを引き締めていました。</div></div><div><h3>酒井宏樹「すごく幸せ」</h3><div>先発したディフェンダーの酒井宏樹選手は「勝ち点１でも勝利に値する結果だと思っていたので、それ以上のものが転がってきてすごく幸せに感じている。西野監督と話し、コロンビア戦に向けて100％になるようにやってきたので、監督の期待にこたえられ、満足している」と試合を振り返りました。<br><br>そして次のセネガル戦に向けて「勝ったからこそ取り組める課題も多くあると思うので、ここで終わらないよう、次のステージにいけるようにより厳しくチームでやっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>本田「結果出して１次リーグ突破したい」</h3><div>後半から途中出場して決勝点をアシストした本田圭佑選手は、試合後、「出場時間はわずかだったが、決勝点に絡むことができたのはうれしく思う。勝ち点３を取れたので、結果は満足できるものだったが、内容はそこまでよくなかった」と振り返りました。<br><br>そのうえで、今後に向けては、「１次リーグ残り２試合のうち、少なくとも１試合は勝たないといけないと思うので結果を出して１次リーグを突破したい」と話していました。</div></div><div><h3>柴崎「チームとしていいプレーできた」</h3><div>先発して後半途中までプレーしたミッドフィルダーの柴崎岳選手は「早い時間に相手が退場してやりやすい試合となった。後半は前半よりボールを前で回せたし、チームとしていいプレーができた。ただ、失点の場面は修正しないといけない。次の試合では、コンビネーションで相手ゴールに迫りたいし、ゴールに迫るシーンも演出したい」と話していました。</div></div><div><h3>コロンビア ペケルマン監督「全く違う結果 予想していた」</h3><div>試合後、コロンビアのペケルマン監督は「全く違う結果を予想していたし、初戦は勝ちたいと思っていた。サッカーは通常、11人対11人でやるものだが、われわれは開始３分で重要な選手を失ってしまった」と話し、前半早々に退場者を出したことを残念がりました。<br><br>そのうえで「同点になってからも、さらに勝ち越しを狙ってハメス・ロドリゲス選手など攻撃的な選手を投入したが、うまくいかなった。日本にボールを保持されて選手たちは疲れていたし、日本は自信を持ってプレーしていた」と話しました。<br><br>そして「退場者が出て１人少ないにもかかわらず、いったん同点に追いついたことはプラス要素だ。残り２試合でこの負けを相殺したい」と前を向いていました。</div></div><div><h3>コロンビア ファルカオ「全く予期しない状況」</h3><div>試合後、コロンビアのキャプテンで、フォワードのファルカオ選手は、試合開始直後に１人が退場して失点したことについて「全く予期しない状況で計画していたことをすべて変更せざるを得なかった。やれることはすべてやった。強さを見せたと思うが日本が勝利を持って行った」と話しました。<br><br>そして「まだ終わっていない。みんなで士気をあげて一生懸命戦うのみだ」と次の試合に向けて気持ちを新たにしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011486521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 01:20:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪直下地震 余震とみられる地震続く 引き続き注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011486871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪直下地震 余震とみられる地震続く 引き続き注意を</span><time datetime="2018-06-20T04:23"><span>6月20日</span> <span>4時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>18日、震度６弱の激しい揺れを観測する地震が起きた大阪府北部では20日も余震とみられる地震が続いています。気象庁は今後も激しい揺れを伴う地震に注意するよう呼びかけています。</div><div>18日朝、大阪府北部で起きたマグニチュード6.1の地震では、大阪市北区と高槻市、枚方市、茨木市、それに箕面市で震度６弱の激しい揺れを観測しました。<br><br>20日午前４時前には、大阪府や京都府で震度２の揺れを観測する地震が発生するなど、その後も余震とみられる地震は続いています。<br><br>気象庁は、震度６弱を観測した地震の発生から１週間程度は同じ程度の激しい揺れを伴う地震に注意が必要で、特に２、３日程度は過去の事例からみて規模の大きな地震が発生するケースが多いとしています。<br><br>揺れの強かった地域では、建物の倒壊や土砂災害などの危険性が高くなっているおそれがあり、むやみに危険な場所に立ち入らないなど、身の安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011486871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 04:23:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカが国連人権理事会から離脱を表明「イスラエルに偏見」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011487021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメリカが国連人権理事会から離脱を表明「イスラエルに偏見」</span><time datetime="2018-06-20T06:34"><span>6月20日</span> <span>6時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011487021_1806200815_1806200817_01_02.jpg" alt="アメリカが国連人権理事会から離脱を表明「イスラエルに偏見」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのヘイリー国連大使は、世界各地の人権問題に取り組む国連人権理事会について、「慢性的なイスラエルへの偏見を抱えている」などと批判して離脱することを表明し、同盟国であるイスラエル寄りの姿勢を鮮明にしました。</div><div>アメリカのヘイリー国連大使は19日、首都ワシントンの国務省で記者会見し、世界各地の人権問題に取り組む国連人権理事会について、「慢性的なイスラエルへの偏見を抱えている。イスラエルを非難する決議は、北朝鮮やシリアに対するものより多い。これは人権の観点ではなく、政治的な偏見で動いている明らかな証拠だ」などと批判しました。<br><br>そのうえで、トランプ政権の改善の要求が満たされなかったとして、アメリカが離脱することを表明しました。<br><br>その一方でヘイリー大使は、「改革が行われれば再び喜んで参加する」とも述べ、国連人権理事会に対し、改革に取り組むよう促しました。<br><br>国連人権理事会をめぐってトランプ政権は、これまでイスラエルと対立するパレスチナ寄りで、中立性が保たれていないと批判し、離脱を辞さない姿勢を示してきました。<br><br>アメリカは、去年10月にもユネスコ＝国連教育科学文化機関が「反イスラエル的だ」として脱退していて、改めてイスラエル寄りの姿勢を鮮明にした形です。<br><br>ただ、発表を受けて国際的な人権団体「ヒューマン・ライツ・ウォッチ」が声明を出し、「イスラエルの擁護を何よりも優先する嘆かわしい政策の表れだ」と批判するなど、反発も予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国連事務総長「とどまるほうが望ましい」</h3><div>国連のグテーレス事務総長は直ちにコメントを発表し、「アメリカにとってとどまるほうがはるかに望ましい。人権理事会は、世界の人権の啓発と擁護に極めて重要な役割を果たしている」と述べました。グテーレス事務総長のコメントはアメリカへの批判は避けて再考を促すとともに、国連にとって人権の啓発が主要な任務であることを改めて強調するものとなっています。</div></div><div><h3>国連人権高等弁務官「残念なニュースだ」</h3><div>国連のゼイド・フセイン人権高等弁務官は19日、ツイッターで声明を出し、「驚きではないかもしれないが、残念なニュースだ。現在の世界の人権状況を考えれば、アメリカは取り組みを強化すべきで、後退すべきではない」と述べてアメリカの対応を批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011487021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 06:34:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 人吉市で避難指示 413世帯879人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011487101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本 人吉市で避難指示 413世帯879人</span><time datetime="2018-06-20T07:52"><span>6月20日</span> <span>7時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011487101_1806200752_1806200752_01_02.jpg" alt="熊本 人吉市で避難指示 413世帯879人" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県人吉市は市内を流れる胸川が氾濫のおそれがあるとして、午前７時半に蓑野町古仏頂町木地屋町東大塚町西大塚町の413世帯879人に避難指示を出しました。そのほかの市内全域には避難勧告を継続しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011487101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 07:52:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自公 国会会期を7月22日まで32日間延長へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011487151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自公 国会会期を7月22日まで32日間延長へ</span><time datetime="2018-06-20T09:02"><span>6月20日</span> <span>9時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国会会期末の20日、自民・公明両党は、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備法案などを成立させるため、会期を来月22日まで32日間延長する方針を決めました。</div><div>自民・公明両党の衆・参両院の幹事長らは20日朝、国会内で会談し、会期の延長幅を協議しました。<br><br>その結果、働き方改革関連法案や、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備法案のほか、参議院の１票の格差を是正するための公職選挙法改正案などを成立させるには、十分な日程が必要だとして、会期を来月22日まで32日間延長する方針を決めました。<br><br>このあと、安倍総理大臣と公明党の山口代表が党首会談を行い、こうした方針を正式に確認しました。<br><br>自民・公明両党は、衆・参両院の議長に会期の延長を申し入れることにしていて、午後開かれる衆議院本会議で、与党などの賛成多数で議決される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011487151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 09:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カツオ漁船の乗組員 18人を全員救助</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011487191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カツオ漁船の乗組員 18人を全員救助</span><time datetime="2018-06-20T09:03"><span>6月20日</span> <span>9時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>20日午前３時前、宮城県の気仙沼港から太平洋にカツオ漁に出ていた高知県の漁船が半分沈んだ状態になりました。海上保安本部によりますと乗組員18人は近くにいた仲間の漁船に救助されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011487191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 09:03:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州・四国・近畿で非常に激しい雨 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011486891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州・四国・近畿で非常に激しい雨 警戒を</span><time datetime="2018-06-20T10:52"><span>6月20日</span> <span>10時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011486891_1806200724_1806200731_01_02.jpg" alt="九州・四国・近畿で非常に激しい雨 警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、九州と四国、近畿で断続的に非常に激しい雨が降っています。西日本と東海では20日夕方にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、土砂災害や川の氾濫などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっていて、九州から近畿にかけての太平洋側を中心に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前10時までの１時間に、高知県が室戸市に設置した雨量計で63ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br>また、鹿児島県が南九州市に設置した雨量計で35ミリ、奈良県十津川村風屋で30ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>熊本県湯前町の横谷や宮崎県のえびの高原、それに鹿児島県の伊佐市大口では午前10時までの24時間に降った雨の量が300ミリを超えています。<br><br>これまでの雨で、鹿児島県と熊本県、それに、奈良県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>前線が停滞するため、九州と四国、近畿、それに東海では、20日夕方にかけて局地的に雷を伴い１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>また、九州南部では、さらに21日夕方にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、近畿で300ミリ、四国と九州南部で200ミリ、東海で160ミリ、関東と伊豆諸島、鹿児島県の奄美地方で150ミリ、九州北部で120ミリと予想され、その後、21日朝から22日朝までの24時間には九州南部と奄美地方でさらに100ミリから200ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。<br><br>また、18日の地震で揺れが強かった大阪府や京都府などでは雨が降っていて、これから昼すぎにかけて局地的に雷を伴い１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日朝までの24時間に降る雨の量は、多いところで150ミリと予想されています。<br><br>地震の揺れで地盤が緩んでいるところでは、少しの雨でも土砂災害が起きるおそれがあり、十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011486891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 10:52:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>