<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日米の新貿易協定 国会で承認 来年１月１日発効の方向で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米の新貿易協定 国会で承認 来年１月１日発効の方向で調整</span><time datetime="2019-12-04T10:50"><span>12月4日</span> <span>10時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201471_1912041101_1912041105_01_02.jpg" alt="日米の新貿易協定 国会で承認 来年１月１日発効の方向で調整" id="news_image"></div><div></div><div>日米の新たな貿易協定の国会承認を求める議案は参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党などの賛成多数で可決・承認されました。日米両政府は来年１月１日を協定の発効日とする方向で調整しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201471_1912041101_1912041105_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 10:50:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 小２女児殺害事件 被告に無期懲役判決 新潟地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟 小２女児殺害事件 被告に無期懲役判決 新潟地裁</span><time datetime="2019-12-04T17:28"><span>12月4日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201871_1912041702_1912041703_01_03.jpg" alt="新潟 小２女児殺害事件 被告に無期懲役判決 新潟地裁" id="news_image"></div><div>去年５月、新潟市で小学２年生の女の子を殺害し、線路に遺体を遺棄したとして殺人などの罪に問われ、死刑を求刑された25歳の被告に対し、新潟地方裁判所は「弱者を狙った無差別的な事件で結果は重大だが、死刑を選択するのにやむをえないとは言えない」などとして無期懲役の判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201871_1912041620_1912041622_01_04.jpg" alt=""><div>新潟市西区の小林遼被告（25）は、去年５月、小学２年生の女の子（当時７）を車ではねて連れ去りわいせつな行為をしたうえ、首を絞めて殺害し、線路に遺体を遺棄したとして殺人などの罪に問われました。<br><br>裁判では被告に殺意があったかなどが争点となり、検察が「被告は捜査段階で５分以上首を絞めたことを認めている。まれにみる非道な犯行で結果は重大であり生命軽視の度合いは甚だしい」として、死刑を求刑したのに対し、弁護側は「女の子を気絶させる目的で殺害は意図しておらず、犯行はずさんで計画性はなかった」などと述べ、殺人罪ではなく傷害致死罪に当たるとして、重くても懲役10年の刑が妥当だと主張していました。<br><br>４日の判決で新潟地方裁判所の山崎威裁判長は「女の子を気絶させる目的だったとしても首を絞める行為は人が死ぬ危険性が高いと認識していた」と指摘し、被告に殺意はあったと認定しました。<br><br>そのうえで「抵抗できない弱者を狙った無差別的な事件で結果は重大だが殺害の計画性は認められない。同様の事件と比べて際立って残虐とは言えず死刑を選択するのにやむをえないとは言えない」として、無期懲役を言い渡しました。<br><br>小林被告はこれまでの裁判と同様に黒のスーツに青いネクタイ姿で法廷に入り、判決を言い渡されたときは裁判長のほうを見たまま表情を変えることなく、淡々とした様子で判決の言い渡しを聞いていました。<br><br>判決の言い渡しのあと山崎威裁判長は被告に対し「残念ながらこれまでの裁判では、反省の態度がご遺族や裁判官にも伝わらなかった。自分のしたことの重大性を本当に理解し、それと向き合うことから更生が始まるが、被告人はまだその出発点にも立っていない。自分のしたことの重大性を本当に理解できた時、その日が更生の出発点になる。１日に１回被害者のために手を合わせていると言っていたが、１回と言わず何度も何度も手を合わせ、土下座してほしい。生きて罪を償うことになった以上、命が尽きるその瞬間まで、謝罪の気持ちを忘れず、いつか更生の出発点に立って、少しずつ立ち直ってほしい」と時折、声を詰まらせながら話しました。<br><br>被告は身動きをせず、まっすぐ前を見ながら裁判長のことばを聞いていました。<br><br>判決を受けて、新潟地方検察庁の秋元豊次席検事は「判決内容を精査し、上級庁とも協議のうえ、適切に対処したい」とコメントしています。</div></div><div><h3>傍聴席の倍率は20倍余</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201871_1912041635_1912041638_01_05.jpg" alt=""><div>裁判所によりますと傍聴席33席に対し傍聴を希望した人は675人に上り、倍率は20倍余りでした。多数の希望者が見込まれたことから整理券の配布は裁判所ではなく、近くにある新潟市陸上競技場で行われました。</div></div><div><h3>被害者１人 多くが無期懲役の判決</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201871_1912041614_1912041622_01_07.jpg" alt=""><div>殺人事件で被害者が１人の場合、無期懲役の判決が多く、10年前に裁判員裁判が始まってから幼い子ども１人が殺害された事件で死刑が言い渡されたのは１件だけで、この判決も２審で無期懲役となったため、死刑が確定した例はありません。<br><br>平成26年に神戸市で小学１年生の女の子が誘拐され殺害された事件で、裁判員裁判の１審は「生命軽視の姿勢は甚だしく顕著だ」として被告に死刑を言い渡しました。<br><br>10年前に裁判員裁判が始まってから、幼い子どもが殺害され被害者が１人の事件で、死刑判決が出たのはこの１件だけで、この事件では２審で「生命軽視の姿勢が必ずしも顕著とはいえない」として死刑が取り消されて無期懲役となり、その後、最高裁で確定しています。<br><br>ほかの判決では、平成27年に福岡県豊前市で小学５年生の女の子が殺害された事件は、１審で「計画性がない」などとして無期懲役とされ、その後、確定しています。<br><br>また、平成29年に千葉県松戸市のベトナム国籍の小学３年生の女の子が殺害された事件も、１審は無期懲役で２審で審理されています。<br><br>裁判員裁判が始まる前では、平成16年に奈良市で小学１年生の女の子が連れ去られて殺害された事件で、１審の死刑判決のあとに被告が控訴を取り下げて確定した例があります。<br><br>死刑の判断をめぐっては、最高裁判所が昭和58年の判決で示したいわゆる「永山基準」にそって検討されます。<br><br>殺害された被害者の人数や犯行の悪質さ、動機、計画性、立ち直りの可能性などを考慮したうえで、やむをえない場合に死刑の選択が許されるとされています。<br><br>また、最高裁は平成27年に、裁判員裁判でも死刑を選択するには過去の裁判例を踏まえて判断しなければならないとする決定を出しています。</div></div><div><h3>元裁判官「慎重な判断」</h3><div>判決について元刑事裁判官で法政大学法科大学院の水野智幸教授は「死刑について判断する際には、被害者が１人であっても、生命の軽視が甚だしいと判断されれば死刑が選択されることはある。一方、今回の事件は、性的暴行を加えたり、死亡した後に電車にひかせたりする行為もあったが、これらの行為を殺人の行為とは分けたうえで、それぞれが別の罪にあたり、殺人の量刑を重くする事情とは言えないと判断している。死刑に関するこれまでの基準に沿って、裁判員や裁判官が議論を尽くして慎重な判断がされたと思う」と話しています。</div></div><div><h3>きょうの現場は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201871_1912041614_1912041622_01_06.jpg" alt=""><div>女の子の遺体が遺棄された新潟市西区のＪＲ越後線の線路沿いでは４日朝、散歩する人や小学校へ登校する親子連れのなどの姿が見られ日常と変わらない様子でした。<br><br>近所に住む男性は、毎回亡くなった女の子のことを思いながら現場近くを通っているということで「不幸な事件だと思うし、こういうことは二度とあってはならないと思う。被告には反省して罪を償ってもらいたい。死刑については難しい問題だと思うし裁判員に選ばれた人たちも苦労すると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 17:28:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフガニスタンで銃撃された中村哲医師死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アフガニスタンで銃撃された中村哲医師死亡</span><time datetime="2019-12-04T18:23"><span>12月4日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201951_1912041633_1912041634_01_02.jpg" alt="アフガニスタンで銃撃された中村哲医師死亡" id="news_image"></div><div>アフガニスタンで長年、農業用水路の建設など復興に携わってきた医師の中村哲さんが４日、東部ナンガルハル州を車で移動中に何者かに銃撃され、病院で手当てを受けていましたが、死亡しました。病院の担当者はＮＨＫの取材に対し、「病院に運ばれてきた時、中村さんの容体は悪く、すぐに手術が必要な状態だった」と明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201951_1912041635_1912041645_01_03.jpg" alt=""><div>アフガニスタン東部ナンガルハル州の警察などによりますと、福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の現地代表の医師、中村哲さん（73）が現地時間の４日午前、日本時間の４日午後、ナンガルハル州の州都ジャララバードを車で移動中に、何者かに銃撃されました。<br><br>中村さんはけがをして病院で手当てを受けていましたが、病院関係者や地元の当局者によりますと、その後、死亡が確認されたということです。<br><br>地元の当局者はＮＨＫの取材に対し、中村さんは治療を受けるため、ナンガルハル州の病院から首都カブール近郊にあるアメリカ軍のバグラム空軍基地に搬送される途中で死亡が確認されたことを明らかにしました。<br><br>また中村さんが手当てを受けていたナンガルハル州の病院の広報担当者はＮＨＫの電話取材に対し、「病院に運ばれてきた時、中村さんの容体は悪く、すぐに手術が必要な状態だった。腹部には銃弾２発が撃ち込まれていた。担当した医師によると、集中治療室で治療を行い、容体はいったん安定したものの、その後、地元の空港に搬送される途中で亡くなった」と話しています。<br><br>地元の警察などによりますと、同乗していた運転手や警備員など５人も死亡したということです。<br><br>中村さんはアフガニスタンで長年、農業用水路の建設など復興に携わってきました。<br><br>現場となったアフガニスタン東部はイスラム過激派の活動が活発な地域で、最近では反政府武装勢力タリバンに加え、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの地域組織が台頭し、治安が悪化していました。<br><br>事件の発生を受けて、タリバンは声明を出し、「今回、ジャララバードで起きた事件について関与を否定する。日本のＮＧＯはわれわれの土地でこれまで復興支援に取り組んできており、攻撃の対象にしたことは一切ない」として、犯行への関与を否定しました。</div></div><div><h3>中村哲さんのいとこ「残念」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201951_1912041827_1912041831_01_05.jpg" alt=""><div>中村哲さんのいとこで北九州市若松区に住む玉井史太郎さん（82）は「治安が悪い中で心配していたが、こういう結果になり残念だ。歯がゆくて誰がやったのか、怒りの持っていきようがない。やった仕事は日本の良心を世界に発信する仕事と思うので、それが今後、生かされていけばいいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>交流のある医師「ショック」</h3><div>静岡市に本部を置くアフガニスタン復興の支援活動をしているＮＧＯ「カレーズの会」に所属し中村さんと交流のあるアフガニスタン出身のレシャード・カレッド医師はＮＨＫの電話インタビューに対し「驚いています。３年前に中村さんと話したときには、『アフガニスタンの人たちを救いたい』と話していました。中村さんとはアフガニスタン支援の仲間だったのでショックを受けています」と話していました。<br><br>そして中村さんが撃たれたジャララバードについては「治安が悪いところだ」と話していました。</div></div><div><h3>中村さん 現場近くの病院からカブールへ搬送</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201951_1912041808_1912041815_01_05.jpg" alt=""><div>中村さんは銃撃を受けてけがをしたあと、現場近くのナンガルハル州の病院に搬送されました。<br><br>この後、首都カブール近郊に移されることになり、ＮＨＫの取材班が現地で撮影した映像では中村さんがストレッチャーに乗せられ、救急車でカブールに向けて出発する様子が確認できます。<br><br>ナンガルハル州の病院で、中村さんの治療に当たった医師がＮＨＫの取材に対し明らかにしたところによりますと中村さんは病院から運び出される際には意識はあったということです。</div></div><div><h3>現場の映像からは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201951_1912041827_1912041831_01_07.jpg" alt=""><div>通信社のロイターやＡＰが配信した事件現場の映像では市街地の舗装された路上に中村さんが乗っていたとみられる白いピックアップトラックが止まっています。<br><br>車のフロントガラスに銃弾によってあいたと見られる３つの穴があるほか、運転席側の窓ガラスが粉々に割れています。<br><br>現場に居合わせた男性は当時の状況について「警備員や運転手、そして日本人に対して銃撃があった。日本人の男性は頭をあげた時に負傷した。そして周囲が『彼はケガをしている。搬送しよう』と言ったら襲撃犯が武器を向けて『動くな』と言ってきた」と証言しました。<br><br>車体の周りには治安当局者が集まり、状況を調べていました。</div></div><div><h3>ナンガルハル州 イスラム過激派の活動が活発な地域</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201951_1912041827_1912041831_01_08.jpg" alt=""><div>中村さんが銃撃されたアフガニスタン東部のナンガルハル州はパキスタンと国境を接する山岳地帯を拠点として、イスラム過激派の活動が活発な地域です。<br><br>2001年にアメリカで起きた同時多発テロ事件のあと、事件の首謀者とされた国際テロ組織「アルカイダ」のオサマ・ビンラディン容疑者やメンバーが潜伏している可能性があるとして、アメリカ軍などによる大規模な掃討作戦が行われました。<br><br>ここ数年は過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの地域組織が活動を活発化させているほか、ＩＳと対立する反政府武装勢力タリバンもテロや襲撃を繰り返し、治安の悪化に歯止めがかからない状態が続いています。<br><br>現地に駐留するアメリカ軍やアフガニスタン政府の治安部隊は、イスラム過激派が潜んでいるとして山岳地帯を中心に空爆を繰り返していて、去年まで３年連続でＩＳの地域組織のトップが殺害されています。<br><br>一方で、空爆に住民が巻き込まれて犠牲になる被害も相次ぎ、アメリカ軍などに対する反発も強まっています。</div></div><div><h3>アフガニスタン初の外国人の名誉国民</h3><div>中村哲さんはアフガニスタンで農地の再生などに取り組んでいる福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の現地代表の医師です。<br><br>福岡市出身で35年前、パキスタンのペシャワルに赴任したのをきっかけにパキスタンと隣国のアフガニスタンで医療支援を行ってきました。<br><br>16年前からは干ばつで苦しむアフガニスタンの人たちを助けようと用水路の整備など、農地の再生にも取り組んできました。<br><br>こうした活動が評価されて中村さんはアフガニスタン政府から名誉国民に認定され、ことし10月、市民証が授与されました。<br><br>アフガニスタンで外国人が名誉国民として認められるのは初めてで、中村さんはビザなどがなくても現地で活動を行うことが認められていました。<br><br>中村さんは、2003年には「アジアのノーベル賞」とも言われるフィリピンのマグサイサイ賞を贈られました。また2009年には「福岡市市民国際貢献賞」を贈られ、中村さんは授賞式でアフガニスタンの状況について、「干ばつが難民化を招き治安が悪くなっている。医療活動以前の問題だ。水と食べ物があればほとんどの病気が予防できるので、干ばつ問題に取り組んできた」としたうえで、「治安の悪化で一時的に活動ができなくなるかもしれないが、現地での仕事は続けていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>「軍事作戦よりも農業復興」</h3><div>中村さんはこれまで、地元の福岡県で報告会や講演などをたびたび行ってきました。<br><br>平成28年、福岡市の西南学院大学で開かれた報告会ではアフガニスタンの用水路の建設に、江戸時代に筑後川で築かれた「山田堰」の治水技術が用いられていることを紹介しました。<br><br>そのうえで「軍事作戦よりも農業復興を進めていくべきだ。日本で現地の活動をサポートする人材を育てていく必要がある」と訴えていました。<br><br>去年、山田堰のある福岡県朝倉市をアフガニスタンの現地スタッフとともに訪問した際には取材に対し、「昔の日本の農業が生産性の改善につながることを期待したい」と話していました。<br><br>また平成28年、福岡市中央区で企業の社員や自治体の職員らに講演を行った際にはアメリカによるアフガニスタンへの攻撃で多くの子どもや女性が犠牲になったと批判するとともに、「アフガニスタンの多くの人が願っているのは１日３回の食事を取ることと、ふるさとに家族と住めるようになることです」と指摘していました。</div></div><div><h3>中村さんとペシャワール会</h3><div>中村さんが現地代表を務めている福岡市の国際ＮＧＯ「ペシャワール会」は1983年９月に中村さんのパキスタンでの医療活動を支援する目的で結成されました。<br><br>16年前からは干ばつで苦しむ隣国アフガニスタンの人たちを助けようと、用水路の整備など、農地の再生にも取り組んできました。<br><br>アフガニスタンのガニ大統領はこうした活動を高く評価し、中村さんを名誉国民と認め、ことし10月に市民証を授与していました。<br><br>また、中村さんは、紛争が絶えないアフガニスタンから逃れた難民の支援にも力を尽くし、2003年にはアジアの発展に貢献した人や団体に贈られるマグサイサイ賞を受賞しています。<br><br>授賞式で中村さんは「戦争反対と言うと、直ちに反米的だなどと言われる世の中でも、素直に私たちの平和への思いを評価してくれたことが非常にうれしかった」として喜びを述べていました。<br><br>中村さんは日本とアフガニスタンの間を頻繁に行き来し、ペシャワール会によりますと、最近では、先月帰国して、山口県の東亜大学で「アフガニスタンに命の水を」というテーマで講演を行っていました。<br><br>そして先月29日に日本をたち、アフガニスタンに戻ったばかりでした。</div></div><div><h3>国連支援団がツイッターで非難</h3><div>現地で活動している国連のアフガニスタン支援団はツイッターに声明を発表し、「広く尊敬されている日本の中村医師が殺害されたことはおぞましく、糾弾する。アフガニスタンの弱い立場の人々を助けるために人生をささげた、彼に対する愚かな暴力だ」と非難しました。</div></div><div><h3>外務省 死亡を確認</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201951_1912041815_1912041815_01_06.jpg" alt=""><div>外務省幹部は午後５時半すぎ、記者団に対し「地元当局から、日本の大使館に対して『中村さんが亡くなった』という連絡があり、それをもって外務省としても死亡を確認した。心からお悔やみを申し上げたい。今後、ご家族などに対して、できるかぎりの支援を行っていきたい」と話しています。<br><br>外務省は、当時の詳しい状況や事実関係について、地元当局と連絡を取るなどして確認を急いでいます。</div></div><div><h3>政府高官 死亡を確認</h3><div>政府高官は午後６時前、記者団から「中村さんの死亡を政府として確認したのか」と問われたのに対し、「確認した。最初から厳しいと思っていた。亡くなった場所や誰に襲われたのかは分からない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:23:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌でのマラソンと競歩 コース１周目は合意 ＩＯＣ理事会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012202201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌でのマラソンと競歩 コース１周目は合意 ＩＯＣ理事会</span><time datetime="2019-12-04T18:33"><span>12月4日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012202201_1912041844_1912041847_01_02.jpg" alt="札幌でのマラソンと競歩 コース１周目は合意 ＩＯＣ理事会" id="news_image"></div><div></div><div>札幌で実施する東京オリンピックのマラソンと競歩について、大会組織委員会は焦点となっていたマラソンのコースは北海道マラソンのコースをベースに20キロのコースを１周目に設定することで国際競技団体と合意したと発表しました。ただ、２周目以降は引き続き協議し、今月中旬までに結論を出す予定だとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012202201_1912041844_1912041847_01_03.jpg" alt=""><div>札幌で実施する東京オリンピックのマラソンと競歩について、組織委員会は４日、スイスで開かれたＩＯＣ理事会で準備状況を報告しました。<br><br>報告のあと、組織委員会の森会長と武藤事務総長が取材に応じました。それによりますと、マラソンと競歩の発着点について、札幌市中心部の「大通公園」とすることが理事会で承認されたということです。<br><br>一方、焦点となっているマラソンのコースは、２周の周回コースとしたい大会組織委員会と６周にこだわる国際競技団体との間で、協議が続けらてきましたが、北海道マラソンのコースをベースに20キロのコースを１周目に設定することで国際競技団体と合意したということです。<br><br>ただ、２周目以降は引き続き協議し、今月中旬までに結論を出す予定だとしています。<br><br>また、競技日程は従来の計画を変更し、８月６日から大会最終日の９日までの４日間に集中させることに決まったということです。<br><br>具体的には８月６日が男子20キロ競歩で午後４時半スタート、７日は男子50キロ競歩が午前５時半スタート、女子20キロ競歩が午後４時半スタート、８日が女子マラソンで午前７時スタート、９日が男子マラソンで午前７時スタートとなりました。</div></div><div><h3>２周か６周で選手への影響は？</h3><div>札幌で行われるマラソンの周回コースが「２周か６周か」によって選手への影響はあるのか。<br><br>日本陸上競技連盟で選手強化を担当する河野匡長距離・マラソンディレクターは「影響はない」という見方を示しています。<br><br>河野ディレクターは周回コースが「２周か６周か」による選手への影響について、６周の場合、レース前の「試走」の距離が短くなることなどの可能性をあげたうえで、「６周であれば試走がしやすく、また、沿道に多くの人が集まる中で走ることが出来ると考えられるかもしれない。ただ、選手はそういったことをあまり考えていない。42.195キロが減るわけでも増えるわけでもない」と話し、選手への影響は「ない」と言い切りました。<br><br>また、「コースによって選手に得意、不得意がある可能性はゼロではないだろうが、選手はどんなコースであっても決まったところで対策を取っていくものであくまで受け身だ。選手が思っているのは、“早く決めればいいのに”ということではないか」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012202201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:33:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵便局でまた料金別納の切手不正持ち出し 元社員懲戒解雇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012202211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郵便局でまた料金別納の切手不正持ち出し 元社員懲戒解雇</span><time datetime="2019-12-04T18:38"><span>12月4日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012202211_1912041840_1912041840_01_02.jpg" alt="郵便局でまた料金別納の切手不正持ち出し 元社員懲戒解雇" id="news_image"></div><div></div><div>日本郵便は都内の郵便局で課長代理を務めていた元社員が、料金別納郵便の支払いに使われた切手、500万円余りを不正に持ち出して換金したとして、懲戒解雇にしたと発表しました。日本郵便では、ことし10月にも同じ手口の不正が明らかになったばかりです。</div><div>懲戒解雇の処分を受けたのは、東京 豊島区の「サンシャイン60内郵便局」で、課長代理を務めていた50代の男性社員です。<br><br>日本郵便によりますと元社員は、去年８月からことしの４月にかけて、料金別納郵便の支払いに使われた527万7000円相当の切手を不正に持ち出し、金券ショップで換金していたということです。<br><br>ことし４月の社内調査で発覚し、本人も不正を認めたということで会社は、ことし７月19日付けで懲戒解雇としました。<br><br>日本郵便は「お客様の信頼を損なうことになり、深くおわび申し上げます。今後こうした事案が発生しないように、社員指導を徹底して参ります」としています。<br><br>日本郵便では、ことし10月に都内の別の郵便局で元幹部２人が、今回と同じ手口でおよそ５億4000万円に上る切手を着服したとして、懲戒解雇の処分を受けたことが明らかになったばかりです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012202211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:38:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 即位に関する一連の儀式終える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012202191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 即位に関する一連の儀式終える</span><time datetime="2019-12-04T18:46"><span>12月4日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012202191_1912041840_1912041846_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 即位に関する一連の儀式終える" id="news_image"></div><div></div><div>天皇皇后両陛下は４日夕方、皇居の宮中三殿（きゅうちゅうさんでん）の賢所（かしこどころ）に参拝し、天皇陛下の即位に関する一連の儀式を終えられました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012202191_1912041840_1912041846_01_03.jpg" alt=""><div>天皇陛下は午後４時半すぎ、宮中三殿の中央にあり、皇室の祖先とされる「天照大神」をまつる賢所の回廊に姿を見せられました。<br><br>夕暮れの中、天皇陛下は、平安時代から儀式での天皇の装束とされる「黄櫨染御袍（こうろぜんのごほう）」に身を包み、歴代の天皇に伝わる剣（つるぎ）と曲玉（まがたま）を持った侍従らとともにゆっくりと進んで賢所に入られました。<br><br>このあと、拝礼して、即位に関する一連の儀式が滞りなく終わったことを伝えられたということです。<br><br>続いて皇后さまが、古式ゆかしい装束に身を包み、「おすべらかし」と呼ばれる髪型で賢所の中に入られました。天皇陛下と同様に拝礼されたということです。<br><br>賢所の前では秋篠宮ご夫妻など６人の皇族方が拝礼され、参列した三権の長や閣僚なども拝礼しました。<br><br>そして、儀式の最後に神楽の演奏と舞が奉納されたということです。<br><br>両陛下は、午前中、宮中三殿で皇室の祖先や神々に「即位の礼」と「大嘗祭（だいじょうさい）」が終わったことを伝える儀式に臨まれていて、これで、ことし５月から続いた天皇陛下の即位に関する一連の儀式はすべて終了することになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012202191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:46:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「活動続けることが中村さんの遺志」ペシャワール会が会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012202251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「活動続けることが中村さんの遺志」ペシャワール会が会見</span><time datetime="2019-12-04T18:58"><span>12月4日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012202251_1912041855_1912041858_01_02.jpg" alt="「活動続けることが中村さんの遺志」ペシャワール会が会見" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタン東部で銃撃され、死亡した中村哲さんが現地代表を務めていた福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」が４日夕方、記者会見を開き、福元満治広報担当理事は「とにかく信じられない」とことばを詰まらせました。そのうえで、「今後も活動を続けることが中村さんの遺志でもある」として、現地での活動を続ける考えを示しました。</div><div>午後５時半から福岡市内で開かれた記者会見で福元広報担当理事は「当初は中村さんは意識があり、病院で手術をやっていると聞いていた。ただ、本人と連絡が取れないのが不安だった。その後、現地から亡くなったという連絡を受け、とにかく信じられない」と述べことばを詰まらせました。<br><br>銃撃を受けた当時の状況などについては「具体的な様子は分からず、私どもは正確には把握していない」と述べました。<br><br>また中村さんのこれまでの活動について、「診療だけでなく、井戸を掘ったり、用水路の設計図を書いて自分で重機を運転してつくったりしてきた。農業こそがいちばんのおおもとであると考えて、みずから率先して活動してきた」と振り返りました。<br><br>さらに73歳の中村さんが「あと20年やる。そのための態勢をとる」と話していたことも披露しました。<br><br>今後の会の活動については「従来のような形で続けていくのは難しいかもしれないが、基本的には続けていく。このようなことで中止になることはない。それが中村さんの遺志でもある」と述べ、現地での活動を続ける考えを示しました。<br><br>福元広報担当理事によりますと、中村さんの遺体は現在、アフガニスタンのジャララバードに安置されているということで、今後、帰国に向けて、外務省や現地のスタッフなどと調整を進めるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012202251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:58:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>