<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京ディズニーランドで成人式 2000人余が決意新たに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京ディズニーランドで成人式 2000人余が決意新たに</span><time datetime="2018-01-08T12:18"><span>1月8日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281751_1801081216_1801081218_01_03.jpg" alt="東京ディズニーランドで成人式 2000人余が決意新たに" id="news_image"></div><div>成人の日の８日、千葉県浦安市では毎年恒例となっている東京ディズニーランドでの成人式が行われ、おなじみのキャラクターたちが新成人の門出を祝いました。</div><div>浦安市のことしの新成人は２０００人余りで、８日は、毎年成人式の会場となっている東京ディズニーランドに華やかな振り袖やスーツを着た新成人たちが次々と集まりました。<br><br>式では新成人を代表して金子海音さんがスピーチを行い、「ミュージカルの舞台に立つことが夢です。大人になっても頑張ることを恥ずかしがらず、大きな夢に向かって頑張り続けたい」と述べました。このあと、ディズニーのおなじみのキャラクターたちがステージでダンスを披露し、新たな門出を祝って新成人と一緒に年齢にちなんで１から２０までの数字をカウントしました。<br><br>参加した大学生の女性は「大人として常識を持って行動しなければと感じています。看護師になれるように勉強を頑張りたい」と話していました。また、専門学校に通う男性は「これからは１つ１つの行動に責任を持たなければいけないので、自覚を持って生活したい。将来、整骨院を開業するため、資格取得へ向け頑張りたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 12:18:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米の記録的寒波 空港では水道管が凍結で破裂も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米の記録的寒波 空港では水道管が凍結で破裂も</span><time datetime="2018-01-08T14:16"><span>1月8日</span> <span>14時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281841_1801081504_1801081507_01_03.jpg" alt="米の記録的寒波 空港では水道管が凍結で破裂も" id="news_image"></div><div>年末から記録的な寒波が続くアメリカでは、７日、各地でこの冬いちばんの冷え込みとなり、ニューヨークではケネディ国際空港で水道管が凍結によって破裂し、一時、ターミナルが使えなくなるなど影響が広がっています。</div><div>アメリカでは、年末から大西洋岸を中心に記録的な寒波が続いていて、主要メディアは、路面の凍結による交通事故や凍死などで国内でおよそ２０人が死亡したと伝えています。<br><br>７日、ニューヨークでは、１３日間連続で最高気温が氷点下となったほか、ボストンでは１２２年ぶりに最低気温がおよそ氷点下１９度となるなど各地でこの冬いちばんの冷え込みとなりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281841_1801081402_1801081416_01_02.jpg" alt=""><div>こうした中、およそ氷点下１６度を記録したニューヨークのケネディ国際空港では、水道管が凍結で破裂して、６つあるターミナルの１つが水浸しになり使えなくなりました。<br><br>利用客を避難させるなどして復旧作業を行い、ターミナルは数時間後には再び使えるようになりましたが、航空便の欠航や遅れが相次ぎました。<br><br>気象当局によりますと、アメリカ大西洋岸の厳しい寒さは８日には和らぐということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:16:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>稀勢の里 連合稽古で調子上向き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>稀勢の里 連合稽古で調子上向き</span><time datetime="2018-01-08T16:01"><span>1月8日</span> <span>16時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281871_1801081635_1801081651_01_02.jpg" alt="稀勢の里 連合稽古で調子上向き" id="news_image"></div><div></div><div>今月１４日から始まる大相撲初場所を前に、８日、二所ノ関一門の連合稽古が行われ、けがからの復帰を目指す横綱 稀勢の里は徐々に調子を上げてきました。</div><div>稀勢の里は、左足首のけがなどの影響で先場所まで途中休場も含めて４場所連続で休場しています。稀勢の里が所属する二所ノ関一門の連合稽古は、８日、東京 江東区の尾車部屋で行われ、稀勢の里や大関・高安、それに出稽古に訪れた横綱 鶴竜などが参加しました。<br><br>このうち、稀勢の里は平幕の嘉風や琴奨菊を相手に１７番続けて相撲を取り、得意の左からの攻めで相手を寄り切るなど１４勝３敗で徐々に調子を上げてきました。<br><br>稀勢の里は「だいぶ感覚がよくなってきた。初場所で結果が出せるよう焦らずしっかり調整したい」と話していました。<br><br>また、先場所まで４場所連続で休場し、今場所、再起をかける鶴竜は嘉風を相手に立ち合いから一気に勝負を決める力強い相撲を見せるなど９勝１敗と圧倒し、順調な調整ぶりをうかがわせました。<br><br>鶴竜は「調子は上がってきていると思う。去年の悔しい思いを晴らすためにしっかり準備したい」と話していました。<br><br>大相撲初場所は今月１４日から東京 両国の国技館で始まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被爆体験 海外で証言へ 横浜港を出発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>被爆体験 海外で証言へ 横浜港を出発</span><time datetime="2018-01-08T16:22"><span>1月8日</span> <span>16時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281851_1801081717_1801081723_01_02.jpg" alt="被爆体験 海外で証言へ 横浜港を出発" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル平和賞を受賞したＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンの国際運営団体であるＮＧＯ「ピースボート」は、受賞後初めてとなる海外での被爆体験の証言活動を行うことになり、８日被爆者らが横浜港から出発しました。</div><div>東京のＮＧＯ「ピースボート」は、去年ノーベル平和賞を受賞したＩＣＡＮの中核をなす国際運営団体で、被爆者が船に乗って各国を訪れ被爆体験を証言する活動を行ってきました。<br><br>ノーベル平和賞の受賞後初となる証言活動がオーストラリアで行われることになり、８日は横浜港で出発を前に広島や長崎の被爆者らが会見し、核廃絶を訴え続ける意義を強調しました。<br><br>最高齢の三宅信雄さん（８８）は「核廃絶には時間がかかるがＩＣＡＮのように若い人たちと取り組めることは非常に意義がある」と話し、１歳で被爆した杉野信子さん（７３）は「少しでも役立てるならと参加した。受賞で高まった核廃絶への機運をしぼませないよう頑張りたい」と意気込みを語りました。<br><br>ＩＣＡＮの国際運営委員で、「ピースボート」の川崎哲共同代表は「受賞をお祭りごとにして終わらせず、核兵器禁止条約の発効に向けさらに力を入れていきたい」と述べました。参加者は、オーストラリアの各都市で被爆体験を証言し、２か月後に横浜港に帰港する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>参加の被爆者「核廃絶の思いつなぎたい」</h3><div>今回の取り組みに参加する被爆者の１人、東京 世田谷区の杉野信子さん（７３）です。１歳半のときに広島で被爆した杉野さんは、爆心地からおよそ１．３キロの自宅にいて、母親と倒壊した家屋の下敷きになりながら生き延びたと母親から伝えられました。<br><br>一方、爆心地付近にいたとみられる当時１３歳の兄は遺体さえも見つからず、８歳の姉は大やけどを負い、原爆投下から２０日後に亡くなったということです。杉野さん自身も、後遺症におびえながら生きてきたといい、４０歳でがんを患いました。<br><br>自身は、直接の体験の記憶がないため、自身より年配の被爆者の証言活動を手伝ってきましたが、高齢化に伴い活動が難しくなる人が増えてきたことから、６年前から徐々に「ピースボート」の活動に参加し、自身の経験を語るようになったといいます。<br><br>今回、ＩＣＡＮのノーベル平和賞受賞後初めてとなる活動に参加することになり、前日まで証言する内容を整理したり資料を見直したりして準備を重ねてきました。<br><br>杉野さんは証言を引き受けた理由について、「これまで多くの先輩たちが証言を続けてきたことでノーベル平和賞の受賞につながったと思います。その先輩たちが亡くなっていく中、被爆当時、１歳だった私の証言でも世界の人に届けていく意味があると考えました」と話しました。<br><br>そして、「平和賞の受賞を喜ぶだけでなく新たな力にして、被爆者が生きているうちに、本当に世界から核兵器が無くなってほしい。そのために自分のできることを頑張って若い人に核廃絶の思いをつないでいきたい」と語っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:22:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京23区の新成人 ８人に１人が外国人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京23区の新成人 ８人に１人が外国人</span><time datetime="2018-01-08T17:50"><span>1月8日</span> <span>17時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281951_1801081749_1801081750_01_02.jpg" alt="東京23区の新成人 ８人に１人が外国人" id="news_image"></div><div></div><div>東京２３区の新成人およそ８万３０００人のうち、８人に１人に当たる１万人余りは外国人であることがわかりました。新成人の半数近くを外国人が占める区もでていて、専門家は「近年の留学生や技能実習生の急増によるものと見られ、外国人が地域や社会を担う非常に有力な存在になってきている」と分析しています。</div><div>東京２３区の新成人について、ＮＨＫが昨年末、すべての区に聞き取ったところ、今年度の新成人はおよそ８万３４００人で、このうち１万８００人余りが外国人となっていて、その割合は全体の８人に１人に上ることがわかりました。<br><br>外国人の新成人の数を区ごとに見てみると、最も多かったのは新宿区でおよそ１７００人、次いで豊島区でおよそ１２００人、中野区のおよそ８００人などとなっています。このうち、中野区は、外国人が昨年度よりも２００人余り増えていて、５年前と比較すると５倍と急増しています。<br><br>また、それぞれの区で新成人に占める外国人の割合を見てみると、新宿区が４５．７％とほぼ半数を占めているほか、豊島区で３８．３％、中野区で２７％などと、２３区のうち６つの区で、その割合が２０％を超えていることがわかりました。<br><br>外国人の新成人が急増している背景には、留学生や技能実習生の増加があると見られ、東京都内では５年前と比べてすべての年代合わせて留学生が１．７倍の１０万４８００人、技能実習生が３．４倍の６６００人と急増しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有識者「外国人が社会担う有力な存在に」</h3><div>東京２３区で外国人の新成人が増えていることについて、外国人の定住に詳しい公益財団法人、日本国際交流センターの毛受敏浩さんは「日本の若者がどんどん減っていくのを補う形で海外からの留学生や技能実習生として入ってきている。もともと外国人が多い東京でまずは外国人の急増が顕著になっているが、人口減少が非常に厳しい地方でも同じような現象が今後続いていくだろう。外国人が日本の地域・社会を担う非常に有力な存在になっていて、外国人がいなければ社会が回らないという現実があり、日本人と外国人が手を携えて社会を担っていけるような仕組みをしっかり作るべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>振り袖姿で参加の留学生も</h3><div>外国人の新成人が、この５年で５倍に急増している中野区では、留学生が振り袖姿などで成人式に参加しました。<br><br>このうち、早稲田大学の２年生で、台湾からの留学生のアイリーン・チェンさんとペギー・チェンさんの２人は、朝から大学の寮で同じ台湾から留学している大学院生の女性に着付けをしてもらいました。台湾では、地域や家族で大人になったことを祝う催しを開くことはあるものの、２０歳を迎える年に新成人として一斉にお祝いする習慣はないということです。<br><br>２人は去年、ＳＮＳで振り袖を着て成人式に参加した台湾の留学生を見て、自分たちも式に参加したいと考えたということです。<br><br>アイリーンさんは「振り袖はとてもきれいで、外国人はなかなか着る機会がないのでとても貴重な体験です。去年、友人がきれいな振り袖姿で成人式に出席する様子をＳＮＳで見て、自分もぜひ経験したいと思っていたので、すごく興奮しています」と話していました。<br><br>このあと、寮から式場に向かうと、２人は、会場で流された中野区の歌を口ずさんだり、スマホで写真を撮影したりして成人式という日本の風習を楽しんでいました。<br><br>ペギーさんは「大人としてのふるまいに責任を持っていることに気付くきっかけになるのでいい体験だと思いました。日本の文化を知ることができたし、もっと多くの留学生が成人式に参加するようになればいいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>外国人対応の成人式も</h3><div>外国人の新成人の増加を受けて、外国語で書かれた案内状を送るなどの対応を取っている区もあります。<br><br>このうち、文京区では、外国人の新成人が年々増えていて、ことしはおよそ３００人と５年前より２倍以上増えています。また、外国人が占める割合も、ことしは１６％余りに上り、２３区内で７番目に高くなっています。<br><br>このため文京区では、外国人にも成人式に参加してもらおうと、さまざまな対応を取っています。対象となる外国人には、専用の案内状を用意していて、案内状には成人式の会場や時間などの情報に加え、成人式の意義などが書かれています。<br><br>文章は易しい日本語で書かれ、すべての漢字にふりがながふられています。さらに同じ内容のものを英訳し合わせて送っているということです。また、成人式の会場の入り口には、英語の同時通訳を聞くことができる機器も用意されています。<br><br>同時通訳の機器を借りて成人式に出席していた、中国からの留学生の任方遒さんは「成人式の案内状を受け取った時は、留学生の自分も日本社会の一員なんだと認めてもらったように思い、とてもうれしかったです。中国では１８歳で成人ですが、たくさんのお祝いの言葉をいただき、改めて成人としてしっかりしなければと感じました」と話していました。</div></div><div><h3>23区 日本人と外国人の内訳</h3><div>東京２３区では、去年の４月２日からことし４月１日までに２０歳を迎え、国籍問わず区内に住む人を「新成人」としていて、成人式についてもこれらの人を対象に案内状を送っています。<br><br>ＮＨＫでは昨年末、この「新成人」について、すべての区に聞き取って日本人と外国人の内訳を集計しました。それによりますと、外国人の新成人が最も多かったのが、新宿区でおよそ１７９０人、次いで豊島区がおよそ１２００人、中野区がおよそ８６０人、江戸川区がおよそ７４０人、板橋区がおよそ６５０人などとなっています。<br><br>また、外国人の占める割合では、新宿区が４５．７％、豊島区が３８．３％、中野区が２７％、荒川区が２５．９％、台東区が２５．５％、それに北区が２０．１％などとなっています。<br><br>さらに、５年前、平成２４年度の詳細なデータがある１５の区について今年度と比較すると、すべてで外国人の新成人が増え、このうち１２の区では２倍以上と大きく増加しています。<br><br>増加数を詳しく見ると、新宿区がおよそ１０００人（２．２倍）、豊島区がおよそ８５０人（３．４倍）、中野区がおよそ６９０人（５倍）、北区がおよそ４００人（２．９倍）、江戸川区がおよそ３８０人（２．１倍）などとなっています。<br><br>また、５年前は、外国人の割合が２割を超えていたのは新宿区だけでしたが、今年度は６つの区に広がっていて、多くの地域で外国人の新成人が増えていることがうかがえます。<br><br>一方、５年前のデータがある区の合計の増加数で見てみると、日本人がおよそ２７９０人と１．０５倍でほぼ横ばいだったのに対して、外国人はおよそ５２９０人と２．５４倍となっていて、外国人の増加数が急速に伸びているのがわかります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 17:50:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新成人 晴れ着を着られず混乱 警察に相談相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新成人 晴れ着を着られず混乱 警察に相談相次ぐ</span><time datetime="2018-01-08T17:59"><span>1月8日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281991_1801081722_1801081723_01_02.jpg" alt="新成人 晴れ着を着られず混乱 警察に相談相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>新成人のために購入したりレンタルしたりした振り袖が着付けをする会場に届かず、横浜市などで成人式に晴れ着を着られないトラブルが起きていて、警察には「業者と連絡がとれない」といった相談が相次いでいます。</div><div>成人式の着付けの会場となった横浜市港北区のホテルには、８日朝早くから多くの親子らが訪れましたが、事前に購入したりレンタルしたりしていた振り袖が届いておらず、晴れ着を着られない人が相次ぎました。<br><br>振り袖は、横浜市中区に本社のある晴れ着の販売などを行う「はれのひ」が調達して会場に届けることになっていたということで、警察には新成人や親からこの業者と連絡がとれないといった相談が多く寄せられているということです。<br><br>会場のロビーでは新成人や家族が困惑した様子でホテルの係員に状況を聞いていました。振り袖が届いていなかった横浜市の女性は「着物が来ていないので何もできません。一生に一度で楽しみにしていたのに最悪です」と話していました。<br><br>また、別の新成人の母親は「業者から連絡がなく着物を預けているので着付けができません。成人式は出られないのでもう帰るしかありません」と話していました。<br><br>警察は、横浜市中区の店舗を訪れるなどして状況を確認しているということです。ＮＨＫは８日、この業者の本社に電話で取材を試みましたが、営業終了を知らせる自動音声が流れ、連絡はとれませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「はれのひ」は茨城や福岡にも店舗</h3><div>民間の調査会社などによりますと、横浜市中区に本社がある「はれのひ」は、成人式の晴れ着のレンタルや販売などを手がけています。<br><br>会社のホームページによりますと、横浜市のほかに東京の八王子市、茨城県つくば市、福岡市に店舗があり、振り袖のレンタルだけでなく着付けをしたうえで写真の撮影を行うプランなども掲載されています。</div></div><div><h3>市が代わりの対応も</h3><div>横浜市中区に本社のある「はれのひ」の八王子市の店舗でも、新成人の着付けなどを行わなかったトラブルを受け、八王子市では成人式の会場に急きょ、着付けができるスペースを設け、対応しました。<br><br>八王子市では着付けなどを行う業者が八王子市内の店舗で営業していないという連絡を受け、市内の美容師や着物の着付けができるスタッフに声をかけました。<br><br>成人式の会場に急きょ、着付けを行うスペースを設け、合わせて８人がボランティアで６人の新成人に対し着付けなどをおこないました。着物を持っていない新成人にも無料で着物を貸し出したということです。<br><br>新成人の女性は「買った着物は預けたままだったので、どうしようかと泣きました。この着物もかわいいので気に入っていますし、助けてもらって人のあたたかさを感じられてむしろよかったと思えます」と話していました。<br><br>着付けをしたボランティアの女性は「せっかくの成人式なのに、着物を着ることができなかった子もいると思うと、業者に対して怒りを覚えます」と話していました。</div></div><div><h3>ツイッターに書き込み相次ぐ</h3><div>インターネットのツイッターでは、「はれのひ」と連絡が取れなくなり娘が予定していたホテルで振り袖を着られなくなったという親からの書き込みが相次ぎました。<br><br>このうち、横浜市内の店舗で予約をしたという新成人の父親は「お店に誰もいない、電話連絡もつかない着物が無い成人式となりそう。ひどすぎる話」などと書き込んでいます。<br><br>また、新成人の娘をもつ別の親も「成人式なのにバックや草履が届かない。本社に連絡しても留守電。ホテルでの着付けを諦めました」などと書き込んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 17:59:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホテル近くに米軍ヘリ緊急着陸 沖縄 読谷村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011282001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ホテル近くに米軍ヘリ緊急着陸 沖縄 読谷村</span><time datetime="2018-01-08T18:05"><span>1月8日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ軍機の事故やトラブルが相次ぐ沖縄県で８日、また、読谷村のホテル近くにアメリカ軍のヘリコプターが緊急着陸するトラブルがありました。付近住民や乗員にけがはなく、アメリカ軍は「機体の不具合を示す計器が点灯した」と説明しているということで、警察が確認を急いでいます。</div><div>８日午後５時前、沖縄県読谷村にあるホテルの近くに、「アメリカ軍のヘリコプターが着陸した」という通報が警察にありました。<br><br>警察によりますと、アメリカ軍のヘリコプター１機が着陸していて、アメリカ軍は警察に対し、「機体の不具合を示す計器が点灯した」と説明しているということです。住民や乗員にけがはないということです。<br><br>ホテルの近くにある廃棄物処分場の職員はＮＨＫの電話取材に対し、「大きな音がしたので、見に行ったらアメリカ軍のヘリコプターが敷地内の広場に止まっていた。機体に損傷はなく、けが人はいない様子だった」と話していました。<br><br>沖縄県では、アメリカ軍機の事故やトラブルが相次いでいて、６日にも、うるま市の砂浜にアメリカ軍のヘリコプターが緊急着陸したばかりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>着陸したのは「ＡＨ１」</h3><div>防衛省関係者によりますと、読谷村に着陸した機体は、ＡＨ１攻撃ヘリコプターだということです。</div></div><div><h3>ヘリの様子は</h3><div>読谷村に住む視聴者が、午後５時すぎに撮影した映像では、フェンスごしの芝生の上にヘリコプター１機と、その傍らに人が数人立っているのが確認できます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011282001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 18:05:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>