<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる</span><time datetime="2020-10-05T04:01"><span>10月5日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648231_2010042342_2010050401_01_02.jpg" alt="ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる" id="news_image"></div><div></div><div>「ドコモ口座」を通じて不正に預金が引き出された問題で、新たな事実の判明です。<br><br>引き出された預金が埼玉県など関東地方の家電量販店などで商品の購入に使われていたことがわかりました。警察当局は組織的な犯罪グループによる犯行とみて、関与した人物の特定など本格的な捜査に乗り出す方針です。</div><div>NTTドコモのドコモ口座は、銀行口座を登録して入金すれば「d払い」と呼ばれるスマートフォンを使った決済で買い物などができるサービスです。<br><br>これまでに判明している被害はわかっているだけで3000万円近くに上っていますが、引き出された預金が埼玉県など関東地方の家電量販店やコンビニエンスストアなどで商品を購入する際に使われていたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>購入された商品は、転売することができる高額な電化製品やたばこが多いということです。<br><br>これまでの調べで、ドコモ口座を開設する際に新潟県内とみられるIPアドレスから不審なアクセスがあったことが確認されていて、全体の指示役や口座を開設する役、それに店で商品を買う役などに分かれた、組織的な犯罪グループが関与しているとみられています。<br><br>関係する全国の10以上の警察本部は近く合同捜査本部を設置し、店の防犯カメラや通信記録の解析を進めて、関わった人物の特定など本格的な捜査に乗り出す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:01:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 介護施設の利用制限や休止 今も続くところ多く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 介護施設の利用制限や休止 今も続くところ多く</span><time datetime="2020-10-05T04:02"><span>10月5日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648201_2010042330_2010050402_01_02.jpg" alt="新型コロナ 介護施設の利用制限や休止 今も続くところ多く" id="news_image"></div><div></div><div>介護施設で新型コロナウイルスの影響が長期化しています。専門家が施設で働く人などに調査したところ、「利用制限」や「休止」が今も続いていると答えた人はデイサービスで30％近く、ショートステイでは40％近くに上っていることがわかりました。緊急事態宣言が解除されて4か月以上たった今も利用の制限が続いていて、専門家は「本人や家族の負担が増している」と指摘しています。</div><div>この調査は淑徳大学の結城康博教授が先月、インターネットを通じて、デイサービスの職員やケアマネージャーなど介護現場で働く人に実施し、600人余りが回答しました。<br><br>このうち、デイサービスについて、自分が働く、もしくは周りの施設が「休止」していると答えた人は3.2％、時間の短縮など何らかの「利用制限」を行っていると答えた人は25.1％に上りました。<br><br>また、ショートステイでは、「休止」が1.4％、「利用制限」が36％に上り、緊急事態宣言が解除されて4か月以上たった今も感染リスクを抑えるため利用を制限する動きが相次いでいます。<br><br>さらに人手不足も深刻になっていて、訪問介護の36.4％、デイサービスの31.4％で感染への不安などから離職や休職する職員が出ています。<br><br>調査にあたった結城教授は「利用制限が長期化すれば、それだけ本人や家族の負担が増してくる。施設が状況を元に戻すには感染対策の充実が不可欠で、行政も積極的に支援していくべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受け入れ制限のショートステイ施設「手探りの状態」</h3><div>千葉県木更津市にあるショートステイの施設では、新型コロナウイルスの感染リスクを抑えるため今も利用者の受け入れを一部制限しています。<br><br>ショートステイは通常、同居する家族が一時的に介護できなくなったり、1人暮らしの高齢者が退院後、自宅に戻るのが不安な時などに、短期的に入所する施設です。<br><br>利用者が頻繁に入れ代わることから、ウイルスの持ち込みなどに注意する必要があります。<br><br>この施設が入る建物にはサービス付きの高齢者向け住宅もあり、多くの人が暮らしていることから、運営する法人は4月以降、ショートステイの新規利用者などの受け入れを制限しました。<br><br>その後、どうしても必要な人は、事前に2週間検温し、発熱がないことを確認してから受け入れるようにしましたが、8月に近隣のデイサービスでクラスターが発生。感染のリスクはあまり低下していないと判断し、4月の時と同じ対応に戻して今に至っています。<br><br>ショートステイは27室あり、通常はほぼ満室ですが、今は空きも出ていて、収入は去年の同じ時期に比べて20％ほど減少しました。<br><br>一方で、消毒など感染予防の費用や業務の負担は増し、厳しい経営を迫られているといいます。<br><br>「リビングサポート木更津」ショートステイ管理者の齋藤美樹さんは、「経営的に厳しいだけでなく、利用したいという声に応えられず、心苦しい思いだ。しかし、高齢者の方は感染した際の重症化のリスクが高いため、利用制限は行わざるをえない。どうすればいいのか手探りの状態が続いている」と話しています。<br><br>そのうえで「新規の受け入れを再開するためには、ウイルス検査の実施や予防対策のさらなる充実が必要で、行政は費用面などの支援を拡充してほしい」と訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:02:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞 きょうから受賞者発表 日本人受賞なら3年連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞 きょうから受賞者発表 日本人受賞なら3年連続</span><time datetime="2020-10-05T04:02"><span>10月5日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648171_2010042328_2010050403_01_02.jpg" alt="ノーベル賞 きょうから受賞者発表 日本人受賞なら3年連続" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル賞の受賞者の発表が5日から始まり、日本人として3年連続で、アメリカ国籍を取得した人を含め28人目の受賞がなるか注目されます。</div><div>ノーベル賞はダイナマイトを発明したスウェーデンのアルフレッド・ノーベルの遺言に基づいて、人類に大きく貢献した人に贈られる賞とされ、おととしは医学・生理学賞を本庶佑さん、去年は化学賞を吉野彰さんが受賞しています。<br><br>ことしの受賞者の発表は、<br>5日が医学・生理学賞、<br>6日が物理学賞、<br>7日が化学賞、<br>8日が文学賞、<br>9日が平和賞、<br>12日が経済学賞となっています。<br><br>日本人が受賞すると3年連続となり、3年連続での受賞は2002年までの3年間と、2016年までの3年間に続き、3度目となります。<br><br>日本人のこれまでの受賞者は、アメリカ国籍を取得した人を含め27人で、28人目の受賞がなるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>12月の授賞式 新型コロナ影響で規模縮小の予定</h3><div>12月に行われることしのノーベル賞の授賞式は、新型コロナの影響で規模を縮小して行われる予定で、賞によっては受賞者は式典に出席せず、各地の大使館や大学などでメダルや賞状を受け取ることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:02:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去</span><time datetime="2020-10-05T04:28"><span>10月5日</span> <span>4時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648301_2010050135_2010050137_01_02.jpg" alt="「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去" id="news_image"></div><div></div><div>パリを拠点に活躍し、世界的なファッションブランド「KENZO」を立ち上げた、デザイナーの高田賢三さんが4日、新型コロナウイルスへの感染により、パリ近郊の病院で亡くなりました。81歳でした。</div><div>高田賢三さんは昭和14年、兵庫県姫路市で生まれ、東京の文化服装学院で洋裁を学び、新人の登竜門とも言われる「装苑賞」を受賞してデザイナーとしてデビューしました。文化服装学院では同期生に世界的に活躍するデザイナー、コシノジュンコさんなどがいて「花の九期生」と呼ばれました。<br><br>昭和40年、25歳でパリに渡り、民族衣装をアレンジした斬新なデザインを発表したほか、当時ブティックで行うのが常識だったファッションショーをパブや映画館で開催し、一躍脚光を浴びました。<br><br>高田さんが立ち上げた「KENZO」は世界的に有名なファッションブランドとなりました。<br><br>高田さんはフランスの芸術文化勲章を受章したほか、平成11年には紫綬褒章を受章しています。<br><br>また、平成16年に開催されたアテネオリンピックの日本選手団の公式服装もデザインしました。<br><br>高田さんの日本の事務所によりますと、高田さんはことしの9月中旬、新型コロナウイルスに感染し、パリ近郊の病院に入院していましたが、今月に入って体調が悪化し、4日午後4時ごろ（日本時間4日午後11時ごろ）亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリ市長がツイッターで追悼 仏メディアは速報</h3><div>高田賢三さんが亡くなったことについて、パリ市のイダルゴ市長はツイッターに「彼はファッションにおいて色と光に居場所を与えた。パリはきょう、私たちの息子の死を悼んでいる。ケンゾウの家族や近しい人たち、そして彼を愛したすべての人たちに思いを寄せている」と投稿し、その功績をたたえました。<br><br>またフランスの主要メディアは一斉に速報で伝えました。<br><br>このうち週刊誌「ルポワン」の電子版は、高田さんが1か月半以上かけて船でフランスに渡ったものの、すぐには成功を得られず、初めはスケッチを売ることで生計を立てたことなど、フランスに来てからの経歴を詳しく紹介したうえで、「国境を越えてインスピレーションを得て、ファッション界において類を見ないすばらしい遺産を残した」と伝えました。<br><br>またフランスの公共ラジオ「フランスアンフォ」の電子版は、高田さんのデザインについて「日本的な美しさや清らかさに、少し刺激的な色使いを取り入れつつ、東洋と西洋を柔軟に融合させた」と評価しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:28:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナで企業の休廃業が増加 事業続ける意欲失う経営者も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナで企業の休廃業が増加 事業続ける意欲失う経営者も</span><time datetime="2020-10-05T05:19"><span>10月5日</span> <span>5時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648101_2010050516_2010050519_01_03.jpg" alt="コロナで企業の休廃業が増加 事業続ける意欲失う経営者も" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響による業績の悪化が打撃となり、休業や廃業する企業が全国で増えています。信用調査会社は、当面は政府の資金繰り支援策で乗り切れたとしても、経営の改善が見込めないとして事業を続ける意欲を失う経営者が多いのではないかと分析しています。</div><div>信用調査会社の東京商工リサーチによりますと、ことし1月から8月までに全国で休業や廃業、それに解散した企業は3万5816社で、去年の同じ時期より23.9％増加しました。<br><br>このペースが続くと年間で5万3000社を超え、過去最多だったおととしの4万6700社余りを大幅に上回る可能性があるとしています。<br><br>内訳は、旅行や飲食などのサービス業が1万1100社余りで最も多く、建設業が6300件余り、小売業が4500社余り、製造業が3800社余りなどとなっています。<br><br>信用調査会社では、政府の資金繰り支援策などで当面は乗り切れたとしても、影響が長期化すれば経営の改善が見込めないとして事業を続ける意欲を失う経営者が多いのではないかと分析しています。<br><br>東京商工リサーチ情報部の原田三寛部長は「新型コロナウイルスの感染拡大前から社長の高齢化や担い手不足などで企業の休廃業や解散の件数は高止まりする傾向にあった。そこに新型コロナの影響が加わって資金繰りに窮するところが出てきた」と分析しています。<br><br>そのうえで「今の資金繰り支援策はあくまで企業を潰さないためのものにすぎず、未来まで担保してくれるものではない。この先も会社が存続するよう、業態を転換するための資金を助成したり、いわゆる『事業承継』を後押ししたりする取り組みが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>店閉めた中国料理店 オフィス街の客足戻らず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648101_2010050513_2010050519_01_04.jpg" alt=""><div>東京・銀座で中国料理店を営んでいた冨澤直志さん（70）は、40年続けてきた店を先月19日に閉じました。<br><br>3人の従業員とともに店を切り盛りしていましたが、4月の緊急事態宣言で客が激減し、1日に20万円以上あった売り上げは3割ほどまで落ち込みました。<br><br>オフィス街にあるこの店は、良心的な価格でおなかいっぱい食べられると周辺の会社員に親しまれてきましたが、緊急事態宣言が解除されてからもテレワークの導入などで客足は戻らず、9月に入っても売り上げは例年の半分ほどにとどまっていたと言うことです。<br><br>冨澤さんは去年から閉店を検討してはいたものの、新型コロナウイルスによる打撃が苦渋の決断を後押ししました。<br><br>この日は1枚だけ残しておいた店の白衣に袖を通し、ちゅう房の油汚れを丁寧に落としていました。<br><br>冨澤さんは店を今月中に明け渡したうえで、いつかまた料理人として働きたいと考えています。<br><br>冨澤さんは「自分で苦労して築いた店をコロナの影響で閉じるのは悔しく、粘りに粘ったが、もうだめだと思った。消費税率の引き上げやキャッシュレス化など年々環境が厳しくなる中、時代についていけなかった。小さな店をまた営みたいという思いはあるが、現実はうまくいかない。今商売するのは難しいとつくづく感じる」と話していました。</div></div><div><h3>業態転換で再起の人 給付金の申請に苦労</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648101_2010050513_2010050519_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスによる影響が長引くと見て、新たな業態に移ることで再建を図る人もいます。<br><br>東京・足立区で定食の店を営んできた吉澤万里子さんもその1人です。<br><br>吉澤さんは新型コロナウイルスの感染が拡大する中、自分の店がきっかけで感染者が出るのを避けたいと、3月以降、店を休業していました。<br><br>再開のタイミングを探してきましたが、感染が落ち着かず先行きが見えないことから、先月いっぱいで店を閉めました。<br><br>しかし、飲食業を続けたいという思いは強く、店舗よりも維持費がかからず感染の可能性も低そうなキッチンカーで持ち帰り弁当を販売する店を始めることを決めました。<br><br>吉澤さんは店の休業期間中も毎月10万円の店の家賃を払っていたうえ、キッチンカーのレンタルには3か月で50万円が必要だということです。<br><br>費用は国からの給付金などを使ってめどをつけたいとしていますが、インターネットを使った手続きに不慣れなことから、申請に苦労したと言います。<br><br>吉澤さんは、制度を使いやすくするとともに、資金面だけでなく事業の継続や業態転換をどう進めたらいいのか、専門家による相談も充実させてほしいと考えています。<br><br>吉澤さんは「店は常連さんも多く、毎日楽しく営業していたので、閉めるのは本当に残念でした。私は何とか新しい事業を始められそうですが、まだ苦しんでいる人も多く、幅広い支援が必要だと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 05:19:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田めぐみさん56歳の誕生日 早紀江さん「必ず助けてあげる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田めぐみさん56歳の誕生日 早紀江さん「必ず助けてあげる」</span><time datetime="2020-10-05T05:48"><span>10月5日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648281_2010050542_2010050548_01_03.jpg" alt="横田めぐみさん56歳の誕生日 早紀江さん「必ず助けてあげる」" id="news_image"></div><div>中学1年生の時に北朝鮮に拉致された横田めぐみさんは、5日、56歳の誕生日を迎えました。これを前に母親の早紀江さん（84）が報道陣の取材に応じ、めぐみさんと、ことし6月に亡くなった夫の滋さんの2人に「『必ず助けてあげるからね』と声をかけたい」と話しました。</div><div>横田めぐみさんは、中学1年生だった43年前の11月、学校から帰る途中に北朝鮮に拉致され、帰国を果たせないまま、5日、56歳の誕生日を迎えました。<br><br>早紀江さんはめぐみさんの誕生日には毎年ケーキを用意し、滋さんと2人で祝ってきましたが、ことしは初めて夫のいない誕生日になりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648281_2010050546_2010050548_01_04.jpg" alt=""><div>早紀江さんは「めぐみちゃんがいなくなるまでは、誕生日はケーキを買って、大きな鶏肉を焼いて、家族でにぎやかに過ごしました。『食卓を囲んだのがいちばんいい思い出だ』と息子たちとも話しています。いなくなってからの誕生日は、いつも主人と一緒に小さなケーキとコーヒーをお供えしてささやかにお祝いしていましたが、ことしは夫がいないので寂しいです」と話しました。<br><br>そして「いつもこの日が来ると、北朝鮮のどこでどのように誕生日を迎えているのかと本当にかわいそうで、『どうして助けてあげられないんだろう』という思いでいっぱいになります。闇の中を手探りで歩いているような毎日で、一度取り乱してしまったらもう起き上がれない気もしますが、総理大臣が代わったので、ことしの誕生日は少し期待をし、望みを持ちたい。めぐみちゃんと主人の写真はいつも並べて置いているので、『必ず助けてあげるからね』と声をかけたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 05:48:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も</span><time datetime="2020-10-05T06:55"><span>10月5日</span> <span>6時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648291_2010050514_2010050515_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領について、医師団は、体調が改善していて、順調にいけば現地時間の5日にも退院する可能性があるという見方を示しました。一方で、酸素吸入をしたことやステロイド剤を投与したことも新たに明らかになり、大統領の容体は依然、楽観できないという見方も出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648291_2010050514_2010050515_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は新型コロナウイルスに感染して2日から首都ワシントン近郊にある軍の病院に入院していて、病院の医師団は4日午前（日本時間の5日未明）、記者会見しました。<br><br>この中で医師団はトランプ大統領の容体について、呼吸や血液中の酸素濃度などに異常はなく、歩行にも問題はないなどとして、「体調は改善を続けている」と述べ、経過は順調だと強調しました。<br><br>そのうえで「もしこのまま体調がよければ、われわれは早ければ5日にも退院する計画が立てられることを願っている」と述べ、現地時間の5日にも退院する可能性があるという見方を示しました。<br><br>一方で医師団は、トランプ大統領が2日午前、高熱になり血液中の酸素濃度が下がったため酸素の吸入をしたことを認めたほか、酸素濃度は3日も下がったと明らかにしました。<br><br>また3日には、治療薬の「レムデシビル」に加え、新たに肺炎の症状があった場合に使用されるステロイド剤の「デキサメタゾン」を投与したことも明らかにしました。<br><br>このため記者団からは、肺炎の兆候や肺に異常があるのかといった質問があがりましたが、医師団は明確には答えませんでした。<br><br>アメリカのメディアは、ステロイド剤が投与されたことから、病状は深刻な可能性があると報じたり、酸素の吸入を行っていたことが4日になるまで明らかにされなかったことを批判的に報じたりしていて、トランプ大統領の容体は依然として楽観できないという見方も示しています。</div></div><div><h3>大統領補佐官「大統領は元気 もうしばらくは病院に」</h3><div>ホワイトハウスで安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官はCBSの番組に出演し、トランプ大統領の容体について「大統領は元気で、ホワイトハウスに戻りたがっている。ただ、少なくとも、もうしばらくは軍の病院にいると思う」と述べました。<br><br>またキャスターが、政権内で事態悪化に備えて大統領権限の委譲をめぐる議論を開始したのかと質問したのに対して、「大統領は元気だ。現時点では検討していない」と否定しました。<br><br>さらに「政府はしっかりと機能している。仮定の話はしないが、あらゆる事態に備えた計画がある」と強調し、ホワイトハウス内で感染者が相次いでいるものの、政権運営に大きな影響はないという姿勢を示しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領と話した陣営幹部「とても元気そうだった」</h3><div>トランプ大統領の陣営でアドバイザーを務めるジェイソン・ミラー氏は、4日、ABCニュースの番組に出演し、「トランプ大統領ときのう30分ほど話す機会があり、とても元気そうだった。すでに回復し、ジョークも飛ばしていた」と話しました。<br><br>またトランプ大統領が「このウイルスを必ず克服する。大統領自身としてもこの敵を打ち負かすが、国として日常を取り戻せるように打ち負かすと話していた」と明らかにしました。<br><br>さらに「大統領が語った重要なメッセージは『十分に気をつけてほしい』だった。手を洗い、消毒液を使い、ソーシャル・ディスタンスがとれない場合はマスクを着用することが大切だと話していた」と述べました。<br><br>これに対してキャスターが、トランプ大統領と陣営はこれまでマスク着用やソーシャル・ディスタンスを軽視してきたと指摘し、そのような対応が間違っていたのではないかと問いただしたのに対して、ミラー氏は「これまで真剣に対応してきた」などと述べ、問題はなかったという認識を示しました。</div></div><div><h3>病院前に全米から支持者が集まる</h3><div>トランプ大統領が入院している首都ワシントン近郊にある軍の病院の前では、乗用車が声援をおくる意味を込めてクラクションを鳴らしながら通り過ぎる様子が見られました。<br><br>また正門の前では「トランプ」と書かれた衣装を身に着けたり旗を掲げたりする支持者が全米から集まり、トランプ大統領の回復を祈っていました。<br><br>このうち東部ペンシルベニア州から来たという女性は「アメリカ中がトランプ大統領とメラニア夫人の無事を祈っていると伝えに来た。マスクを着用していようがいまいが、どんな人でも感染するときは感染する。感染したからという理由で来月の選挙でトランプ大統領に投票しないという人はいないだろう」と話していました。<br><br>また西部カリフォルニア州から来た男性は「早く回復してもらい、アメリカを再び偉大にしてもらうために祈りに来た。トランプ大統領が大統領としての仕事を100％できるようになるのか疑問に思う人もいるかもしれないが、私は完全に回復してくれると確信している」と話していました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 ツイッターに投稿「支持者の皆さんに感謝」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は4日、ツイッターに「病院の外にいる支持者の皆さんに本当に感謝している。彼らは国を愛し、われわれがどんなにアメリカを偉大にしているのか目にしている」と投稿し、病院の周りに集まっている支持者などに謝意を示しました。</div></div><div><h3>車で外に 支持者に手を振り 病院に戻る</h3><div>トランプ大統領は4日午後5時すぎ（日本時間の5日午前6時すぎ）に、車に乗って入院している病院の外に出たのが確認されました。<br><br>トランプ大統領はこれに先立ってツイッターに動画を投稿し、病院の周りに集まった支持者に感謝するとしたうえで、「あなたにだけ教えるが、皆さんのところにこのあとサプライズで訪れる」と述べていました。<br><br>ホワイトハウスは声明を出し、トランプ大統領が短時間、病院の前に集まった支持者に手を振ったあと、病院に戻ったと明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 06:55:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>