<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“ロシア疑惑” 捜査終結 どこまで結果公表されるか焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011857841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ロシア疑惑” 捜査終結 どこまで結果公表されるか焦点</span><time datetime="2019-03-23T11:56"><span>3月23日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011857841_1903230708_1903230712_01_03.jpg" alt="“ロシア疑惑” 捜査終結 どこまで結果公表されるか焦点" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙にロシアが干渉したとされる「ロシア疑惑」の捜査が終結しました。トランプ陣営の関与、そしてトランプ大統領による捜査妨害があったかどうかについて、どのような判断が示されたのか、また捜査結果がどこまで公表されるかが焦点になります。</div><div>「ロシア疑惑」は2016年の大統領選挙でロシアがトランプ大統領の誕生を後押しするためサイバー攻撃などで選挙に干渉したとされるもので、元ＦＢＩ＝連邦捜査局長官のモラー氏が特別検察官に任命され、解明にあたってきました。<br><br>この疑惑でアメリカ司法省は22日、モラー特別検察官が捜査を終結させ、結果をまとめた報告書をバー司法長官に提出したと明らかにしました。<br><br>「ロシア疑惑」ではトランプ陣営の関与とトランプ大統領による捜査妨害があったかどうかが問題となる一方、トランプ大統領は一貫して疑惑を否定しています。<br><br>報告書は機密扱いになっていて、現時点で内容は明らかにされていませんが、バー長官は今後、内容を精査し早ければ週末にも主要な結果を議会に伝えるとしています。<br><br>ただバー長官は報告書の公表について「可能なかぎり透明性を確保する」と述べるにとどめていて、全面公表を求める野党・民主党からは強い懸念の声があがっています。<br><br>このため今後は一連の捜査でトランプ陣営の関与、そしてトランプ大統領による捜査妨害があったかどうかについて、どのような判断が示されたのかに加え、捜査結果がどこまで公表されるかが大きな焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サンダース報道官「次のステップは司法長官次第」</h3><div>これについて、ホワイトハウスのサンダース報道官はツイッターに「ホワイトハウスは、モラー特別検察官による報告書を受け取っていないし、説明も受けていない。次のステップはバー司法長官次第だ」と書き込み、捜査報告書の公表をめぐる司法長官の決定を見守る立場を示しました。</div></div><div><h3>バー司法長官終結通知の書簡</h3><div>アメリカのバー司法長官は22日、モラー特別検察官によるロシア疑惑の捜査の終結を通知する書簡を議会上院のグラム司法委員長や下院のナドラー司法委員長らに送りました。<br><br>書簡では、「モラー特別検察官が2016年の大統領選挙へのロシアの介入に関する捜査を終結したことを通知する」としています。そのうえで、モラー特別検察官から非公表の捜査報告書を受け取り、今後、内容を精査したうえで早ければ、この週末にも関係者を訴追すべきかどうかの判断をめぐる報告書の結論を伝える考えを示しています。さらに、バー司法長官は、報告書について「できるかぎり透明性を確保したい」として、関係する法律と規則の許す範囲内で、議会と国民に対して内容を公表したいとしています。</div></div><div><h3>野党民主党「すべて公表を」</h3><div>ロシア疑惑をめぐる捜査報告書が司法長官に提出されたことを受けて野党・民主党は上院トップのシューマー院内総務とペロシ下院議長が共同で声明を出しました。<br><br>この中で「バー司法長官が報告書をすべて公表し、議会に対して、その基礎となる資料や捜査の結果を明らかにすることが不可欠だ」と述べました。そのうえで「ホワイトハウスは捜査結果や証拠をどの範囲まで公表するか干渉すべきではない。アメリカ国民は真実を知る権利がある。大切なのは透明性だ」と指摘し、捜査結果の公開をめぐる判断で、トランプ大統領らが関わることがないようくぎを刺しました。</div></div><div><h3>共和党速やかに通知を</h3><div>一方、与党・共和党の上院トップのマコネル院内総務は声明を出し、「共和党は、ロシアがアメリカの重大な脅威になっていると考えてきた。モラー特別検察官の報告書によって、共和党はこれまで以上にアメリカの民主主義を守ることができるだろう」として、ロシアによる選挙干渉こそが問題だと強調しました。<br><br>そのうえで「司法長官は、情報をできるだけ開示したいと話していたので、可能なかぎり早く、多くの情報を明らかにしてもらいたい」として、バー司法長官に対して、報告書の内容を速やかに通知するよう求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011857841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 11:56:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>去年生まれたパンダ 屋外運動場で公開 和歌山 白浜町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>去年生まれたパンダ 屋外運動場で公開 和歌山 白浜町</span><time datetime="2019-03-23T12:19"><span>3月23日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858001_1903231151_1903231219_01_03.jpg" alt="去年生まれたパンダ 屋外運動場で公開 和歌山 白浜町" id="news_image"></div><div>和歌山県白浜町の動物公園で去年、生まれたメスのジャイアントパンダ、「彩浜（さいひん）」が23日から屋外の運動場で公開されています。</div><div>白浜町の動物公園、アドベンチャーワールドで去年８月に生まれたメスのジャイアントパンダ「彩浜」は、これまで屋内で公開されてきました。<br><br>生まれた時は体重が75グラムだった「彩浜」は、今では160倍の12キロと順調に育ち、23日から屋外運動場での公開が始まりました。<br><br>運動場にあらわれた「彩浜」は、初めての場所に少し戸惑った様子をみせました。<br><br>しかしすぐに元気に動き始め遊具によじ登ったり、母親の「良浜（らうひん）」とじゃれあったりしていました。<br><br>大阪から家族で訪れた７歳の女の子は「すごく小さくてお母さんと一緒に遊んでいるのがかわいかった」と話していました。<br><br>「彩浜」は、休園日や天候が悪い日を除き、午前10時から午後３時まで屋外運動場で公開される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 12:19:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「北朝鮮追加制裁の撤回指示」とツイート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011857831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「北朝鮮追加制裁の撤回指示」とツイート</span><time datetime="2019-03-23T12:20"><span>3月23日</span> <span>12時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011857831_1903230936_1903230954_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「北朝鮮追加制裁の撤回指示」とツイート" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は22日、「北朝鮮への追加制裁を撤回するよう指示した」とツイッターに投稿しました。アメリカ政府が北朝鮮に対する何らかの追加制裁を検討したものの見送りが決まったことを伝えたものとみられます。</div><div>トランプ大統領は22日、ツイッターに「きょう財務省が北朝鮮に対して大規模な追加制裁を発表したが、私はこの追加制裁の撤回を指示した」と投稿しました。<br><br>しかし撤回を指示した「追加制裁」が何を指すのかは明らかにされていません。<br><br>財務省は前日の21日、中国の海運会社２社に制裁を科すと発表しましたが、22日には発表していません。<br><br>世界のメディアでも臆測や波紋が広がり、アメリカのＣＮＮテレビは「政権幹部も大統領のツイートに困惑している」などと伝えていました。<br><br>これについて経緯に詳しい関係者はＮＨＫの取材に対して「トランプ大統領の投稿はすでに発表した制裁の撤回を指示したものではない」と明らかにしました。<br><br>そのうえで「北朝鮮に対して大規模な制裁を科す計画はないということだ」と説明しています。<br><br>トランプ大統領の投稿は何らかの追加制裁を検討したものの、見送りが決まったことを伝えたものとみられます。<br><br>この投稿はまた、北朝鮮に対して非核化に向けた協議に応じるよう促すねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011857831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 12:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三陸鉄道リアス線開通 宮古ー釜石間は8年ぶりの鉄道再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三陸鉄道リアス線開通 宮古ー釜石間は8年ぶりの鉄道再開</span><time datetime="2019-03-23T12:25"><span>3月23日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858021_1903231209_1903231225_01_03.jpg" alt="三陸鉄道リアス線開通 宮古ー釜石間は8年ぶりの鉄道再開" id="news_image"></div><div>東日本大震災の被災地、岩手県の沿岸部を縦断する新たな路線、三陸鉄道リアス線が23日に開通し、震災から８年ぶりに鉄道が再開される宮古ー釜石間で記念列車が出発しました。</div><div>三陸鉄道リアス線は岩手県の北部と南部の２つの路線にＪＲから移管された路線をはさむ形でつないで沿岸部を縦断する新しい路線で、全長163キロは第三セクターの鉄道としては全国最長となります。<br><br>このうち、移管された宮古ー釜石間は震災後、８年ぶりとなる鉄道の運行再開です。<br><br>釜石駅で開かれた出発式で三陸鉄道の中村一郎社長は「震災で被災した地域の移動手段として、交流人口の拡大や活性化を図っていきたい。そして、国内外から多くの人を迎えたい」と述べました。<br><br>このあと、公募で選ばれるなどしたおよそ80人の乗客が４両編成の列車に乗り込み、午前11時40分、宮古駅に向けて出発しました。<br><br>沿線には災害公営住宅が建ち並ぶほか、ラグビーが盛んな釜石市では、ことしのワールドカップ日本大会で２つの試合が予定されていて、被災者や観光客の利用で地域の復興を後押しすることが期待されています。<br><br>友人たちと記念列車に乗車するという釜石市の60代の女性は「８年ぶりの鉄道の開通を心待ちにしていました。車も持っていない高齢者も多いので、日常生活がとても便利になります」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元住民「復興の後押しになってほしい」</h3><div>記念列車が出発する三陸鉄道釜石駅では、午前10時から公募で選ばれた乗客の受け付けが始まり、長い列ができていました。<br><br>友人２人と乗車する市内の60代の女性は「８年ぶりの鉄道の再開なので、とても楽しみにしていました。被災地の復興の大きな後押しになってほしい」と話していました。<br><br>また、家族で記念列車を見送りに訪れた釜石市の30代の女性は「リアス線に頑張ってほしいと思って見送りに来ました。日常の生活がとても便利になります」と話していました。</div></div><div><h3>鉄道ファン「きれいな海みたい」</h3><div>記念列車が出発する三陸鉄道釜石駅では、全国から多くの鉄道ファンが訪れました。<br><br>記念列車に乗るという埼玉県の50代の男性は「震災以降、被災地に訪れるたびに、復興が進んでいると感じています。きょうは、真新しい鉄道に乗って、きれいな海をみたい」と話していました。<br><br>また、記念列車に乗る花巻市の70代の男性は「うれしいのひと言です。三陸鉄道にはほとんど乗ったことがないので、海を眺めてみたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 12:25:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イチロー引退に父 「あの小さかった息子がと涙が出た」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イチロー引退に父 「あの小さかった息子がと涙が出た」</span><time datetime="2019-03-23T16:04"><span>3月23日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858151_1903231534_1903231604_01_02.jpg" alt="イチロー引退に父 「あの小さかった息子がと涙が出た」" id="news_image"></div><div></div><div>現役を引退したイチロー選手の父、鈴木宣之さん（76）が23日、愛知県で取材に応じ、「あの小さかった息子がここまできたのかと涙が出た。これからは子どもたちに夢を与えるような指導をしてほしい」と心境を話しました。</div><div>鈴木さんはイチロー選手が現役引退を表明したことを受けて23日、愛知県豊山町の自宅で取材に応じ、今の心境について語りました。<br><br>21日の試合を東京ドームで観戦していたという鈴木さんは「試合前に妻の弓子さんから引退するという話を聞いた。イチローが大歓声に包まれながらチームメートと抱き合った時は涙が止まらなかった」と話し、声を詰まらせました。<br><br>そして、イチロー選手の野球人生を振り返りながら「少年野球の時代から大リーグまで、指導者やファンなど多くの人に支えられてきた。父親として感謝申し上げたい」と述べました。<br><br>また、イチロー選手の今後については「将来ある子どもたちのために力を尽くし、夢を与えるような指導をしてほしい」と話し、将来を担う子どもたちの育成に携わることを願っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 16:04:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク 中村晃が自律神経失調症 復帰のめど立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンク 中村晃が自律神経失調症 復帰のめど立たず</span><time datetime="2019-03-23T16:05"><span>3月23日</span> <span>16時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858141_1903231556_1903231605_01_02.jpg" alt="ソフトバンク 中村晃が自律神経失調症 復帰のめど立たず" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球 ソフトバンクは、主力の中村晃選手が自律神経失調症の診断を受けたと発表しました。シーズン開幕が来週に迫る中、復帰のめどは立っていないということです。</div><div>中村選手は12年目の29歳。卓越したバットコントロールで昨シーズンは136試合に出場して打率２割９分２厘、ホームランは自己最高の14本をマークし、チームの２年連続の日本一に貢献しました。<br><br>中村選手は今月９日、右脇腹の痛みを訴えてヤクルトとのオープン戦を欠場したあと、福岡市内の病院で右脇腹の筋肉の挫傷と診断され、チームを離れて治療していました。<br><br>球団によりますと、その後も体調不良が続いたため病院で診察を受けたところ、自律神経失調症と診断されたということです。<br><br>中村選手は現在、自宅や病院で療養を続けているということですが、復帰のめどは立っておらず、チームは主力を欠く中でシーズンの開幕を迎えることになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 16:05:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ…高速道路でバスから火が 26人死亡 28人けが 中国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>なぜ…高速道路でバスから火が 26人死亡 28人けが 中国</span><time datetime="2019-03-23T16:08"><span>3月23日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190323/K10011858131_1903231557_1903231608_01_02.jpg" alt="なぜ…高速道路でバスから火が 26人死亡 28人けが 中国" id="news_image"></div><div></div><div>中国内陸部、湖南省の高速道路で22日夜、観光バスから火が出て、26人が死亡、28人がけがをしました。地元の当局が出火の原因を調べています。</div><div>国営の新華社通信によりますと、中国内陸部、湖南省常徳の高速道路で22日夜、日本時間の午後８時すぎ、観光バスから突然、火が出ました。<br><br>バスには、乗客乗員合わせて56人が乗っていて、このうち26人が死亡し、28人がけがをしたということです。<br><br>当時の様子を映したとされる映像では、バス全体が激しく燃えて窓ガラスなどが焼け落ちている様子が確認できます。<br><br>バスは、内陸部河南省の旅行会社のもので、北京の日本大使館によりますと日本人は乗っていなかったことが確認されたということです。<br><br>地元の当局は、バスの運転手２人を拘束するなどして出火の原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 16:08:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>