<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ「ネコは感染しやすい」飼い方に注意 研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012430641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ「ネコは感染しやすい」飼い方に注意 研究グループ</span><time datetime="2020-05-14T23:12"><span>5月14日</span> <span>23時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012430641_2005142309_2005142312_01_02.jpg" alt="新型コロナ「ネコは感染しやすい」飼い方に注意 研究グループ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスはネコの呼吸器でよく増え、ネコの間で感染が広がる可能性があることを東京大学などの研究グループが実験で確認したと公表し、飼い方などに注意してほしいと呼びかけています。</div><div>新型コロナウイルスはアメリカの飼いネコから検出されたとする報告があるほか、ニューヨークの動物園ではトラやライオンなどのネコ科の動物での感染も報告されていて、東京大学医科学研究所の河岡義裕教授らの研究グループは、ネコがどれぐらい感染しやすいか調べる実験を行いました。<br><br>研究グループは、３匹のネコに新型コロナウイルスを接種すると、症状は示さなかったものの、すべてのネコの鼻の粘液からウイルスが検出され、このうち２匹は６日目までウイルスが確認されたということです。<br><br>また、感染したネコ３匹がいるケージに、感染していない別のネコ３匹を入れて飼育したところ、３日から６日目までの間に後から入れたどのネコからもウイルスが検出され、感染が広がったことがわかったということです。<br><br>こうした結果から研究グループは、新型コロナウイルスはネコの呼吸器でよく増え、接触によってネコの間で容易に感染が広がる可能性があるとしています。<br><br>研究グループは、「ネコは明確な症状を示さず、いつの間にかヒトにうつすことも考えられるため、飼いネコを家の外に出すことを控えるなど、飼い方などに注意してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012430641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 23:12:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 “モデル達成” 16日から休業要請の大幅解除決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012430251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 “モデル達成” 16日から休業要請の大幅解除決定</span><time datetime="2020-05-15T00:24"><span>5月15日</span> <span>0時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012430251_2005142159_2005142204_01_02.jpg" alt="大阪 “モデル達成” 16日から休業要請の大幅解除決定" id="news_image"></div><div>大阪府は14日夜、新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、16日午前０時から休業要請を段階的に解除することを決めました。吉村知事は会議のあと記者会見し、「新型コロナウイルスとの戦いは第２のステージに入った」と述べ、感染拡大を抑えながら、社会経済活動を可能なかぎり再開させていく考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>吉村知事「戦いは第２のステージに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012430251_2005142206_2005142208_01_04.jpg" alt=""><div>大阪府は、施設への休業要請などの解除を判断する「大阪モデル」で14日、解除の目安としていた７日連続で基準を満たしたことを受けて、14日夜、対策本部会議を開き、劇場や映画館、商業施設、それに床面積の合計が1000平方メートル以下の遊興施設や遊技施設などを対象に16日午前０時から休業要請を段階的に解除することを決めました。<br><br>吉村知事は会議のあと記者会見し、「『大阪モデル』で７日間連続で基準達成を果たした。府民の協力と犠牲を伴って、ここまで来ることができたと思っている」と述べました。<br><br>そのうえで、「これまで防戦一方だった新型コロナウイルスとの戦いは第２のステージに入った。感染拡大を抑えながら、社会経済活動を再開させていきたい。ワクチンや治療薬ができ、ウイルスをコントロール下に置くまで、われわれはウイルスと共存しなければならない。これがゴールではなく、スタートとしての第一歩を踏み出したい」と述べ、感染拡大を抑えながら、社会経済活動を可能なかぎり再開させていく考えを示しました。<br><br>また、吉村知事は、さらなる解除を進めるかどうかを判断する時期について、「今月31日の時点で、もう一度判断したいが、国が21日に緊急事態宣言を解除するかもしれないというアナウンスもあったので、もし国が宣言を解除する場合はそこで判断したい。国の判断がなされたらできるだけ速やかに府民にお伝えしたい」と述べました。</div></div><div><h3>大阪モデル達成 通天閣「緑色」に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012430251_2005142159_2005142204_01_03.jpg" alt=""><div>大阪府独自の休業要請などの解除基準、いわゆる「大阪モデル」の達成状況を色で伝えていた大阪のシンボル、通天閣が、解除の目安としていた基準を７日連続で満たしたことを受け、14日夜初めて緑色にライトアップされました。<br><br>「大阪モデル」の３つの達成状況を広く伝えるためのライトアップは、今月11日から通天閣と万博記念公園にある太陽の塔で行われています。<br><br>このうち大阪 浪速区にある通天閣では、「大阪モデル」で解除の目安としていた基準を、14日、７日連続で満たしたことを受け、午後６時半にこれまでの「黄色」から初めて「緑色」にライトアップされました。<br><br>また、映し出された大阪府の公式キャラクター「もずやん」の表情も笑顔に変わりました。<br><br>近くに住む19歳の女子大学生は「解除されてうれしい半面、再び感染が広がるのが怖いです。引き続き外出の自粛を続け感染予防に努めたい」と話していました。<br><br>市内に住む60歳の女性は「きょう緑になると聞いて本当にうれしいです。早く飲みにいきたいですが、感染していても検査されていない『隠れコロナ』も一定数いると思うので、心配は残ります」と話していました。<br><br>大阪 ミナミで飲食店を営み、現在は休業しているという40代の男性は「大阪モデルの達成は１つの区切りですが、私の店は個室が多く密集は避けられない状況です。大阪モデルが達成されても引き続き営業の自粛を続けたいと思います」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012430251_2005142159_2005142204_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012430251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 May 2020 00:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省 来月から大規模な抗体検査実施へ 東京・大阪・宮城</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/k10012430791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省 来月から大規模な抗体検査実施へ 東京・大阪・宮城</span><time datetime="2020-05-15T05:06"><span>5月15日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/K10012430791_2005150557_2005150601_01_03.jpg" alt="厚労省 来月から大規模な抗体検査実施へ 東京・大阪・宮城" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染したことがあるかどうかを調べる抗体検査について、厚生労働省は来月から、東京・大阪・宮城の３か所で大規模な検査を始め、感染状況の把握に役立てるとともに実用化を進めることにしています。</div><div>抗体検査はウイルスなどに感染したあとにできる「抗体」と呼ばれるたんぱく質が血液中にあるかどうかを調べるもので、感染した経験があるかどうかが分かります。<br><br>厚生労働省は先月から検査キットの性能の審査をかねて試験的な検査をしていましたが、来月から東京都、大阪府、宮城県の３か所でより大規模な検査を始めることを決めました。<br><br>それぞれ3000人程度を無作為に抽出して協力を求め、地域での感染状況の広がりや、多くの人が抗体を持つことで感染が広がらなくなる「集団免疫」ができる可能性などを調べるということです。<br><br>抗体検査は海外で広く行われているほか、国内でも大学の研究グループなどがすでに始めていますが、国が主体となった大規模な検査は初めてとなります。<br><br>感染状況の全体像を把握するのに有効とされ、厚生労働省はＰＣＲ検査や抗原検査とも組み合わせながら実用化を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200515%2Fk10012430791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 May 2020 05:06:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 休業要請緩和へ きょう目安の数値公表 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/k10012430851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 休業要請緩和へ きょう目安の数値公表 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-15T05:20"><span>5月15日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/K10012430851_2005150147_2005150520_01_02.jpg" alt="東京都 休業要請緩和へ きょう目安の数値公表 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が解除されなかった東京都は、感染状況を評価する目安の数値を設けて、下回った場合は休業要請を緩和する一方、目安の数値は第２波の兆候に速やかに警鐘を鳴らす時の指標にもする方向で最終的な調整を進めていて、ロードマップの骨格として15日に示すことにしています。</div><div>緊急事態宣言が解除されなかった東京都は、休業などの要請の緩和や長期戦も見込まれる感染拡大の防止に向けた道筋を示すロードマップの策定を進めています。<br><br>これまでの調整の結果、都は、感染状況を評価する目安の数値を設けて、その数値を下回った場合は、休業要請を緩和する方針です。<br><br>さらに、この目安の数値は今の感染拡大が落ち着いたあとに起きるおそれのある第２波の兆候が見られた場合に、速やかに警鐘を鳴らす時の指標にもするということです。<br><br>目安の数値には新たに感染した人の数や感染経路がわからない人の割合などを活用する方針で、都は具体的な数値など最終的な調整を進めて、ロードマップの骨格として15日に示すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200515%2Fk10012430851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 May 2020 05:20:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 「宣言」残る８都道府県 21日めどに判断 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/k10012430781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 「宣言」残る８都道府県 21日めどに判断 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-15T05:23"><span>5月15日</span> <span>5時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/K10012430781_2005150520_2005150523_01_03.jpg" alt="政府 「宣言」残る８都道府県 21日めどに判断 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言が39県で解除されました。残る８つの都道府県について政府は１週間後の21日をめどに解除が可能かどうか改めて判断する方針で、新たな感染者が一定数確認されている東京や大阪などで解除の基準を満たせるか推移を見極めることにしています。</div><div>全国に出されていた緊急事態宣言について政府は14日、新規感染者数が低い水準に抑えられているなどとして39県で解除しました。<br><br>一方、東京、埼玉、千葉、神奈川の首都圏と、関西の大阪、京都、兵庫、それに北海道の８都道府県は、感染者の数は一時に比べ大きく減少しているものの、感染拡大のリスクは残っているとして、解除の対象にはなりませんでした。<br><br>安倍総理大臣は記者会見で、解除が見送られた地域には引き続き、外出自粛などに取り組むよう求めるとともに、解除された地域にも、気を緩めれば一気に感染が拡大するとして、人との接触をできるかぎり減らし、県をまたいだ移動を少なくとも今月中は可能なかぎり控えてもらいたいと呼びかけました。<br><br>政府は残る８つの都道府県について、１週間後の今月21日をめどに改めて専門家の意見を聴いたうえで、今月末の期限を待たずに解除が可能かどうか判断する方針ですが、東京や神奈川、それに、大阪や北海道では、直近の１週間も、新たな感染者が一定数確認されていて、解除の基準を満たせるか推移を見極めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>第２次補正予算案編成へ</h3><div>一方、安倍総理大臣はもう一段の強力な経済対策が必要だとして、今年度の第２次補正予算案の編成に着手するよう指示しました。<br><br>追加の経済対策では、雇用を維持している企業に助成する雇用調整助成金の上限を１日当たり１万5000円まで特例的に引き上げるほか、勤め先から十分な休業手当を受け取れていない人を対象に国から直接給付を受ける制度や賃料の負担軽減のための給付金も創設することにしています。<br><br>政府はこれらの施策に関連する経費を第２次補正予算案に盛り込み、今の国会で成立を図る方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200515%2Fk10012430781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 May 2020 05:23:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検察庁法改正案 法相出席し質疑 採決めぐり与野党攻防へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/k10012430771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検察庁法改正案 法相出席し質疑 採決めぐり与野党攻防へ</span><time datetime="2020-05-15T05:32"><span>5月15日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/K10012430771_2005150525_2005150532_01_03.jpg" alt="検察庁法改正案 法相出席し質疑 採決めぐり与野党攻防へ" id="news_image"></div><div>検察官の定年延長を可能にする検察庁法の改正案は15日、衆議院内閣委員会で森法務大臣が出席して質疑が行われます。与党側は質疑のあと、採決したい考えなのに対し、野党側は応じられないとしていて、与野党の攻防が展開される見通しです。</div><div>検察庁法の改正案をめぐって、野党側は「内閣の判断で、検察官の定年を延長する場合の基準が示されていない」などとして、13日、衆議院内閣委員会の質疑の途中で退席し、森法務大臣が出席して説明するよう求めました。<br><br>これに対し、与党側は「国民の関心も高く、森大臣が説明することも必要だ」などとして応じることを決め、15日午後、森大臣が出席して質疑が行われます。<br><br>安倍総理大臣は「今回の改正で、三権分立が侵害されることはなく、恣意的な人事が行われることも全くない」と述べました。<br><br>与党側は、衆議院本会議での採決は来週に先送りするものの、委員会では、15日の質疑のあと、採決したい考えです。<br><br>一方、立憲民主党の枝野代表は「多くの皆さんが声をあげており、最後まで『改悪』部分を切り離す努力をしたい」と述べました。<br><br>野党側は、検察官の定年延長を可能にする規定が削除されないかぎり、採決には応じられないとして、内閣委員長の解任決議案などの提出も検討しており、与野党の攻防が展開される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200515%2Fk10012430771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 May 2020 05:32:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 ＷＨＯ年次総会への台湾参加に改めて反対</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/k10012430721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 ＷＨＯ年次総会への台湾参加に改めて反対</span><time datetime="2020-05-15T05:55"><span>5月15日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200515/K10012430721_2005150549_2005150555_01_03.jpg" alt="中国 ＷＨＯ年次総会への台湾参加に改めて反対" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの対策などについて話し合われる、ＷＨＯ＝世界保健機関の年次総会への台湾の参加について、中国外務省は、台湾は中国の一部だとしたうえで、「規則の中に主権国家の一地区がオブザーバーとして参加する根拠はない」として、反対すると改めて強調しました。</div><div>ＷＨＯは、ことしの年次総会を来週18日からテレビ会議の方式で開催し、新型コロナウイルスの対策などを話し合う予定で、ＷＨＯに加盟していない台湾はオブザーバーの資格での参加を目指しています。<br><br>中国外務省の趙立堅報道官は14日の記者会見で、台湾は中国の一部だとしたうえで、「ＷＨＯの年次総会の規則の中に主権国家の一地区がオブザーバーとして参加する根拠はない」と述べ、参加に反対すると改めて強調しました。<br><br>そして、台湾が国民党政権の時にオブザーバーとしての参加資格を得たことについて、「両岸が『１つの中国』の原則を堅持するという基礎のもと、中国政府が台湾地区に参加させる特別な対応を行った」と説明しました。<br><br>そのうえで、「民進党は台湾独立の立場を堅持しており、台湾地区が参加する政治的な基礎はもはや存在しない」と強調しました。<br><br>台湾の参加をめぐっては、アメリカや日本などが支持していますが、趙報道官は「個別の国がかたくなに台湾に関する提案を行う目的は感染対策の国際協力を破壊するためであり、中国を含む国際社会は断固として反対する」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200515%2Fk10012430721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 May 2020 05:55:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>