<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>Go Toトラベル 東京追加 初の週末 各地で観光客にぎわう</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル 東京追加 初の週末 各地で観光客にぎわう</span><time datetime="2020-10-03T13:44"><span>10月3日</span> <span>13時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646531_2010031202_2010031242_01_03.jpg" alt="Go Toトラベル 東京追加 初の週末 各地で観光客にぎわう" id="news_image"></div><div>観光需要の喚起策、「Go Toトラベル」に東京発着の旅行が追加されて初めての週末となる3日、東京スカイツリーには午前中から多くの観光客が訪れました。</div><div>東京 墨田区の東京スカイツリーでは「Go Toトラベル」に東京発着の旅行が追加されるのに合わせて4日まで入場チケットの半額キャンペーンを行っているほか、「Go Toトラベル」のクーポンを当日券や施設内のカフェなどで使うことができます。<br><br>3日は午前中から多くの観光客が訪れ、地上350メートルの展望デッキから東京の景色を楽しんでいました。<br><br>一方、新型コロナウイルスの感染予防のために展望デッキに入る人数を通常の2割から3割程度に抑えたり、換気を強化したりするなどの対策をとっています。<br><br>大阪から「Go Toトラベル」を利用して東京に観光に来たという20代の女性は、「料金が安くなるので東京への旅行を決めました。感染の不安はありますが手洗いなどに気をつけようと思います」と話していました。<br><br>東京スカイツリー広報担当の網博行さんは「キャンペーンに東京が追加されたことで来場者が増えることを期待しています。感染症対策も強化しているので安心して来てもらいたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>多くの観光客も「まだまだ少ない」京都 嵐山</h3><div>京都の観光地、嵐山では多くの観光客の姿が見られました。<br><br>嵐山では、新型コロナウイルスの影響で、外国人だけでなく国内の観光客も大幅に減り、土産物店や飲食店などが大きな打撃を受けています。<br><br>その後、「Go Toトラベル」が始まって訪れる人が徐々に増え、さらに今月から東京発着の旅行も対象に加わり、3日は多くの観光客の姿が見られました。<br><br>それでも、地元のつくだ煮の販売店によりますと、訪れる人は例年に比べまだまだ少ない状況だということです。<br><br>従業員の女性は、「キャンペーンが始まってからふだんより少し多めに買い物をしたいという人もいて期待しています。感染対策を徹底しつつ、多くの方に来ていただきたい」と話していました。</div></div><div><h3>“長いつり橋”にぎわう 静岡 三島</h3><div>首都圏から近い静岡県三島市にある観光施設は、利用者に発行されるクーポンを使いやすいよう入場料金や土産物の価格を設定し、多くの観光客を迎えています。<br><br>首都圏などから年間100万人の来場者が訪れる静岡県三島市にある「三島スカイウォーク」は、日本一長いという歩行者専用のつり橋やアスレチックが人気です。<br><br>3日は午前中から、駐車場に東京都内など県外ナンバーの車がたくさん止まりチケット売り場にも行列ができていました。<br><br>この施設では、Go Toトラベルの利用者に発行される「地域共通クーポン」が利用でき、つり橋とアスレチックなどの入場券をセットで販売するほか、2000円のお菓子の詰め合わせなど、クーポンを使いやすいよう価格を設定しているということです。<br><br>都内から夫婦で訪れた50代の女性は、「これまでは旅行ができていませんでしたが、かつてのにぎわいが戻りつつあると思いました。クーポンもお得でうれしいです」と話していました。<br><br>三島スカイウォークの田中信太郎さんは、「来場者数はことし5月までは去年と比べて9割減りましたが先月は7割減まで回復しました。地域共通クーポンはわれわれのような施設ではいちばん恩恵を受けられると期待していて、東京などから多くの方に訪れてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 13:44:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本大学 研究員の女性殺害事件 67歳男を殺人容疑で再逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本大学 研究員の女性殺害事件 67歳男を殺人容疑で再逮捕</span><time datetime="2020-10-03T14:40"><span>10月3日</span> <span>14時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646611_2010031425_2010031440_01_02.jpg" alt="熊本大学 研究員の女性殺害事件 67歳男を殺人容疑で再逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>熊本市で先月、熊本大学の研究員の遺体が見つかった事件で、警察は、遺体を遺棄したとして逮捕された67歳の無職の男を、研究員を殺害した疑いで3日、再逮捕しました。</div><div>再逮捕されたのは、熊本市中央区の無職、熊谷和洋容疑者（67）です。<br><br>警察によりますと、先月6日、熊本市中央区本荘の市道脇の側溝のそばで、近くに住む熊本大学の研究員、楢原知里さん（35）の首を絞めて殺害したとして殺人の疑いが持たれています。<br><br>熊谷容疑者は研究員の遺体を遺棄したとして先月逮捕され、警察は殺害との関わりについても捜査していました。<br><br>捜査関係者によりますと、これまでの調べで、熊谷容疑者は、研究員が住んでいたマンションの清掃員をしていたときに知り合い、「清掃員はボランティアで、本当は不動産をいくつも持ち、金はある。研究を支援したい」などとうそをついて研究員に近づいていたことが分かっています。<br><br>そのうえで、「うそがばれそうになったので殺害した」という趣旨の供述をしているということです。<br><br>熊谷容疑者は研究員を殺害後、携帯電話を川に投げ捨てるなどしたとみられ、警察はさらに詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 14:40:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>とれたての秋サケ 町内の全世帯に無料配布 北海道 標津町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>とれたての秋サケ 町内の全世帯に無料配布 北海道 標津町</span><time datetime="2020-10-03T14:55"><span>10月3日</span> <span>14時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646641_2010031444_2010031455_01_02.jpg" alt="とれたての秋サケ 町内の全世帯に無料配布 北海道 標津町" id="news_image"></div><div></div><div>秋サケ漁が盛んな北海道標津町で、漁業者からの感謝の気持ちとして町内のおよそ2200世帯すべてに、とれたての秋サケが無料で配られました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646641_2010031444_2010031455_01_03.jpg" alt=""><div>北海道標津町では、産業を支えてくれる町民への感謝の気持ちとして、毎年この時期に漁業者から町内会を通じて、サケが1匹ずつ全世帯に無料で配布されています。<br><br>3日朝、標津漁港の配布会場には、水揚げされたばかりのオスのサケが2200匹用意され、町内会の関係者の車に次々と積み込まれていきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646641_2010031444_2010031455_01_04.jpg" alt=""><div>町の施設では、漁協の女性部によるサケのさばき方講座が行われ、サケを手にした住民が次々と訪れて、3枚おろしや切り身にして持ち帰りました。<br><br>北海道によりますと、道内の秋サケの水揚げは年々減っていて、標津町ではことし、不漁だった去年をさらに下回っているということです。<br><br>サケを受け取った48歳の女性は、「昔ほどサケがとれていない中でとてもありがたいです。シンプルに焼いて食べたいと思います」と話していました。<br><br>また30歳の男性は、「初めてサケをさばいて勉強になりました。鍋でいただきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 14:55:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋田自動車道 ワゴン車が道路脇の柵に衝突 2人重体 5人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋田自動車道 ワゴン車が道路脇の柵に衝突 2人重体 5人けが</span><time datetime="2020-10-03T15:11"><span>10月3日</span> <span>15時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646671_2010031506_2010031511_01_02.jpg" alt="秋田自動車道 ワゴン車が道路脇の柵に衝突 2人重体 5人けが" id="news_image"></div><div></div><div>3日朝、岩手県西和賀町の秋田自動車道のサービスエリア近くでワゴン車が道路脇の柵に衝突し、乗っていた20代の男性2人が意識不明の重体となったほか、5人がけがをしました。</div><div>3日午前8時前、岩手県西和賀町の秋田自動車道の錦秋湖サービスエリアから下りの本線へと入る道路で、ワゴン車が道路脇の柵に衝突しました。<br><br>警察や消防によりますと、ワゴン車には20代の男女7人が乗っていて、全員が病院に運ばれ、このうち男性2人は意識不明の重体となり、ほかの5人も骨を折るなどのけがをしたということです。<br><br>事故を起こしたワゴン車は左側の部分と前のほうが激しく壊れ、現場の道路の側面には車がぶつかったような痕が残っています。<br><br>現場は右カーブの下り坂で、警察によりますと、サービスエリアから下り線に向かう途中、道路脇にそれて衝突したとみられるということで、警察が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 15:11:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに207人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに207人の感染確認</span><time datetime="2020-10-03T15:36"><span>10月3日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646661_2010031445_2010031504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに207人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、3日午後3時時点の速報値で都内で新たに207人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内では1日の感染の確認が3日までの5日連続で200人前後となっています。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて207人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が5人、<br>▽10代が6人、<br>▽20代が61人、<br>▽30代が43人、<br>▽40代が36人、<br>▽50代が20人、<br>▽60代が14人、<br>▽70代が14人、<br>▽80代が6人、<br>▽90代が2人です。<br><br>都内では、1日の感染の確認が3日までの5日連続で200人前後となっています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万6376人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した3日時点の重症の患者は、2日より3人増えて25人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 15:36:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>投票日まで1か月 トランプ大統領 コロナ感染の影響が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>投票日まで1か月 トランプ大統領 コロナ感染の影響が焦点</span><time datetime="2020-10-03T15:53"><span>10月3日</span> <span>15時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646571_2010031405_2010031406_01_02.jpg" alt="投票日まで1か月 トランプ大統領 コロナ感染の影響が焦点" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙の投票日まで1か月となりました。<br>世論調査では、民主党のバイデン前副大統領がリードしていて、トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染し入院したことが選挙戦終盤の情勢にどのように影響するかが焦点です。</div><div>アメリカ大統領選挙は、来月3日の投票日まで1か月となりました。<br><br>政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、全米を対象にした世論調査の支持率の平均値は、2日現在、<br>▽トランプ大統領が43.1％、<br>▽民主党のバイデン前副大統領が50.1％で、<br>バイデン氏が7ポイント、リードしています。<br><br>また、大統領選挙の勝敗を左右するとされる、ペンシルベニア州やフロリダ州といった6つの激戦州での支持率の平均値でも、バイデン氏が3.5ポイント、リードしています。<br><br>こうした中、トランプ大統領は新型コロナウイルスに感染して入院し、執務は病院から続けるとしているものの、選挙戦や政権運営への影響は避けられない見通しとなりました。<br><br>調査会社の「ギャラップ」によりますと、アメリカが直面する最も重要な問題は何かを有権者に尋ねたところ、先月の時点では、政権のリーダーシップの欠如と、新型コロナウイルスが、ともに25％で最も多く、次いで人種差別の問題が13％となっています。<br><br>政権の指導力や新型ウイルスへの対応に有権者の関心が集まる中、トランプ大統領が感染し、入院を余儀なくされたことを有権者がどう捉え、選挙戦終盤の情勢にどのように影響するかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「ねらい絞った選挙戦展開か」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646571_2010031405_2010031406_01_03.jpg" alt=""><div>一方、トランプ、バイデン両陣営の残り1か月間の戦略について、保守系シンクタンク、アメリカン・エンタープライズ研究所のカーリン・ボウマン上級研究員は、それぞれ有権者の一定の層にねらいを絞った選挙戦を展開するだろうと指摘しています。<br><br>このうちトランプ陣営については、「郊外の女性の有権者をねらってきている。トランプ氏は4年前には彼女たちの支持を取り付けたことが勝利への後押しとなった。今はその支持を失っている。再選には支持を取り戻すことが欠かせない」としています。<br><br>一方のバイデン陣営は、製造業が盛んな中西部の激戦州などを念頭に「労働者階級や大学を出ていない白人労働者層に強くアピールしている。4年前のクリントン氏の弱点だったこうした層の票を獲得するためだ」と指摘しました。<br><br>ただトランプ大統領は新型コロナウイルスに感染したことで選挙戦略の大幅な見直しを余儀なくされていて、選挙戦はさらに不透明感を増しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 15:53:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 新型コロナ感染で政権運営や選挙戦へ影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 新型コロナ感染で政権運営や選挙戦へ影響も</span><time datetime="2020-10-03T16:55"><span>10月3日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646741_2010031632_2010031655_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 新型コロナ感染で政権運営や選挙戦へ影響も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が新型コロナウイルスに感染し、軍の病院に入院したのに続き、来月の大統領選挙に向けたトランプ陣営の選挙対策の幹部も相次いで陽性が確認されており、大統領選挙が1か月後に迫るなか、政権運営や選挙戦への影響は避けられない見通しです。</div><div>新型インフルエンザに感染したトランプ大統領は、2日午後、首都ワシントン近郊の軍の病院に移動して入院し、今後、数日間は病院から執務を続けることにしています。<br><br>その後、トランプ大統領は、2日深夜、日本時間の3日昼すぎになって入院先から「どうやら良好だ！皆さんに感謝している」とツイッターに投稿し、体調は良好だとアピールしました。<br><br>また、トランプ大統領の容体について主治医は、「大統領の体調はとてもよく、酸素の補給は必要としていない」と明らかにするとともに、トランプ大統領は新型コロナウイルスの治療薬である「レムデシビル」を服用し、「安静にしている」と説明しました。<br><br>ただ、トランプ大統領の周辺では、再選に向けた選挙対策本部のステピエン本部長や、共和党全国委員会のマクダニエル委員長も検査の結果、陽性だったことが判明しました。<br><br>また、これまでの検査で陽性が確認された共和党のリー上院議員と、ティリス上院議員、ノートルダム大学のジェンキンズ学長、それに、コンウェイ元大統領顧問は、いずれも先月26日にホワイトハウスでトランプ大統領が連邦最高裁判事の指名を発表した記者会見に参加していたことがわかっており、ホワイトハウスやその周辺で感染がさらに拡大しているのではないかという見方も出ています。<br><br>大統領選挙が1か月後に迫るなか、トランプ大統領に加えて選挙対策の陣営や共和党関係者などのあいだで感染が相次いでいることで、政権の運営や選挙戦への影響は避けられない見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>側近など 感染相次ぐ</h3><div>トランプ大統領の新型コロナウイルスへの感染が明らかになったのに前後して、トランプ大統領の側近などのあいだで、感染が相次いで判明しています。<br><br>ホワイトハウスではまず、大統領の顧問を務める最側近のヒックス氏の陽性が1日に判明しました。<br><br>さらに、2人の共和党の上院議員や保守系の大学の学長、それに、コンウェイ元大統領顧問の感染が判明し、この4人はいずれも先月26日にトランプ大統領が連邦最高裁判事の指名を発表したホワイトハウスでの記者会見に参加していました。<br><br>また、トランプ大統領の周辺では、再選に向けた選挙対策本部のステピエン本部長や、共和党全国委員会のマクダニエル委員長も陽性が確認され、トランプ陣営のなかで感染が拡大している可能性も指摘されています。<br><br>一方、大統領の感染を受けて大統領と接触した可能性がある政権幹部らは相次いで検査を受けていますが、これまでのところ、ペンス副大統領、ポンペイオ国務長官、バー司法長官、それに、ホワイトハウスの高官を務めるトランプ大統領の娘のイバンカ氏と夫のクシュナー氏については検査の結果、陰性でした。</div></div><div><h3>職務継続できない場合 ペンス副大統領が大統領代行に</h3><div>アメリカの憲法は大統領が死亡したり、職務を継続できなくなったりした際には、副大統領が大統領の職務を引き継ぐと規定しています。<br><br>トランプ大統領の症状が悪化して集中的な治療を受ける必要が生じるなど、一時的であっても職務を継続できなくなる場合は、ペンス副大統領が大統領を代行することになります。<br><br>過去にはレーガン大統領やブッシュ大統領が手術や検査で入院した際に、この規定が適用され、当時の副大統領が一時的に大統領の職務を務めたことがあります。<br><br>また、副大統領も死亡したり、職務が遂行できなくなったりした場合に備えて、大統領権限を継承する順位も定められています。<br><br>それによりますと、副大統領以降は順番に、連邦議会の下院議長、連邦議会の上院議長代行、国務長官、財務長官などとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 16:55:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>