<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 緊急経済対策を決定 事業規模は総額108兆円程度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 緊急経済対策を決定 事業規模は総額108兆円程度</span><time datetime="2020-04-07T18:43"><span>4月7日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373231_2004071838_2004071843_01_02.jpg" alt="政府 緊急経済対策を決定 事業規模は総額108兆円程度" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、収入が減少した世帯への現金30万円の給付などを盛り込み、事業規模の総額で108兆円程度となる緊急経済対策を決定しました。</div><div>政府は、７日夕方、臨時閣議を開き、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた緊急経済対策を決定しました。<br><br>この中では、収入が減少し、生活が困難になっている世帯を中心に１世帯当たり30万円の現金を給付し、手元に早く届くよう、みずから申請する方式で実施するとしています。<br><br>また、子育て世帯を支援するため、児童手当の受給世帯に対し、児童１人当たり１万円を上乗せするとしています。<br><br>さらに、中小企業などを対象にした給付金は、事業収入が前の年の同じ月に比べて50％以上減少した事業者に、中堅・中小企業には200万円、フリーランスを含む個人事業主には、100万円をそれぞれ上限に減少分を給付するとしています。<br><br>一方、雇用の維持に向け、雇用調整助成金を６月末まで拡充するとしていて、解雇を行わない場合は、中小企業は10分の９、大企業は４分の３まで助成率を引き上げ、非正規の労働者も対象とするなどとしています。<br><br>このほか、税金や社会保険料についても、総額26兆円規模の支払いを猶予するとしています。<br><br>また、治療薬として効果が期待されている、インフルエンザ治療薬の「アビガン」について、今年度内に200万人分の備蓄を目指すとしています。<br><br>緊急経済対策には去年12月に決定した経済対策の一部も含まれていて、事業規模の総額は108兆円程度、財政支出が39兆円程度となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>森山国対委員長「補正予算案 連休前に成立を」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「補正予算案は、再来週早々に国会に提出されるのではないか。審議日程について野党と協議し、できるだけ早く、大型連休前には成立させたい」と述べました。</div></div><div><h3>新たな対策は事業規模 86兆4000億円程度</h3><div>今回の緊急経済対策は「事業規模」が108兆2000億円程度、「財政支出」が39兆5000億円程度に上ります。<br><br>この中には一連の災害からの復旧、復興や、経済の下振れリスクに備えるため去年12月に決定した、事業規模で26兆円の経済対策のうち、今後効果が見込まれるものとして19兆8000億円程度が計上されているほか、先月までにまとめた緊急対応策の第１弾と第２弾を合わせた、事業規模で２兆1000億円程度も含まれています。<br><br>今回、新たに追加された対策としては、事業規模が86兆4000億円程度となり、このうち財政支出は29兆2000億円程度ということになります。</div></div><div><h3>「事業規模」と「財政支出」</h3><div>経済対策は、対策全体の規模を示す「事業規模」と、国の支出などを示す「財政支出」の２つの数字で表されます。<br><br>今回の対策では事業規模はリーマンショックのあとの2009年４月に決定した経済対策の56兆8000億円を上回り、日本のＧＤＰ＝国内総生産の20％にあたる過去最大の規模だとしています。<br><br>財政支出は国の一般会計や特別会計からの支出に、地方自治体の負担や財政投融資を加えた総額を指しています。<br><br>事業規模は、この財政支出に加え、金融機関による融資や保証の枠、税金や社会保険料の支払いの猶予、それに事業に参加する民間企業の支出なども含めた対策の総額を示すため、「財政支出」より大きな額となります。</div></div><div><h3>専門家「感染拡大では経済対策しても景気改善ない」</h3><div>今回の緊急経済対策について、ＳＭＢＣ日興証券のシニアエコノミスト、宮前耕也さんは「経済活動が止まっている間、収入をサポートするという、今、求められている政策に加えて、感染が収まったあとの景気刺激策という先を見据えた政策もあり評価できる。日本の経済規模を考えると全体としては必要な対策の規模は確保されたのではないか」と分析しました。<br><br>しかし、「感染症の拡大が続くうちは、経済対策をいくら膨らませても景気改善に持っていくことはできない。感染症が長引くほど景気低迷も続くし、経済対策によって財政の負担も続き、事業者にとっても借り入れが膨らんで負担が重くなってしまう。感染拡大が止まらないと経済の状況も改善しない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、宮前さんは東京など７都府県を対象にした「緊急事態宣言」について、「思い切って感染拡大を止めるために緊急事態宣言を出して短期決戦をはかる、短期で感染の終息を目指すのは妥当だと思う。感染を短期で抑えられれば、先行きは景気が回復し、財政悪化もある程度で食い止められる可能性が出てくる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 18:43:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相が緊急事態宣言 ７都府県対象 効力５月６日まで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相が緊急事態宣言 ７都府県対象 効力５月６日まで</span><time datetime="2020-04-07T18:48"><span>4月7日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373011_2004071746_2004071746_01_02.jpg" alt="安倍首相が緊急事態宣言 ７都府県対象 効力５月６日まで" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が都市部で急速に拡大している事態を受けて、安倍総理大臣は、政府の対策本部で、東京など７都府県を対象に、法律に基づく「緊急事態宣言」を行いました。宣言の効力は来月６日までで、東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡が対象となります。</div><div>午後５時半すぎから総理大臣官邸で開かれた政府の対策本部で安倍総理大臣は「諮問委員会において、新型コロナウイルス感染症は肺炎など重篤な症例の発症頻度が相当程度高く、国民の生命および健康に著しく重大な被害を与えるおそれがあり、感染経路が特定できない症例が多数に上り急速な増加が確認されている。医療提供体制もひっ迫してきているとされた」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>対象は東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡</h3><div>そのうえで、「全国的かつ急速なまん延により国民生活および国民経済に甚大な影響を及ぼすおそれがある事態が発生したと判断し、特別措置法に基づき、『緊急事態宣言』を発出する」と述べ、東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡の７都府県を対象に、「緊急事態宣言」を行いました。宣言はこのあと官報で公示され、７日から来月６日まで効力が生じることになります。<br><br>そして安倍総理大臣は、感染拡大の状況などから緊急事態宣言の措置を実施する必要がなくなった時は速やかに宣言を解除する方針を示しました。</div></div><div><h3>「『都市封鎖』を行うものではない」</h3><div>また「緊急事態を宣言しても海外で見られるような『都市封鎖』を行うものではなく、公共交通機関など必要な経済社会サービスは可能なかぎり維持しながら、『密閉』、『密集』、『密接』の３つの密を防ぐことなどで、感染拡大を防止していく対応に変わりはない」と強調しました。</div></div><div><h3>「人と人との接触 ７割～８割削減を」</h3><div>さらに安倍総理大臣は「最も重要なことは、国民の皆さんの行動を変えることだ。専門家の試算では、私たち全員が努力を重ね、人と人との接触機会を最低７割、極力８割削減することができれば、２週間後には感染者の増加をピークアウトさせ、減少に転じさせることができる。効果を見極める期間も含め、大型連休が終わる来月６日までの１か月間に限定して、国民の皆さんには７割から８割の削減を目指し、外出自粛をお願いする」と呼びかけました。</div></div><div><div>そのうえで「この国家的な危機にあたり、国民の命と健康を守ることを第一に、都道府県とも緊密に連携しながら、感染拡大の防止に向けた取り組みを進めていく」と述べ対策に全力を挙げるよう関係閣僚らに指示しました。<br><br>安倍総理大臣は、７日午後７時から記者会見を行い、宣言を行う理由や具体的な措置などを説明し、国民に協力を呼びかけることにしています。</div></div><div><h3>自民 世耕参院幹事長「議員も移動や会合自粛を」</h3><div>自民党の世耕参議院幹事長は、記者会見で、「重大な局面を迎えつつあり、強い緊張感を持って取り組んでいきたい。党所属の議員にも、不要不急の移動や夜の会合は慎むとともに、宣言の出ている都府県から、そうでない県への移動は控え、国民の模範となる行動をとるよう呼びかけていく」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「十分な補償実現を」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、記者会見で、「感染爆発や医療崩壊が目前に迫っており、宣言自体は必要だが、遅きに失したと言わざるをえない。経営の継続や生活が成り立たなくなった人たちから悲鳴のような声が届いており、適切な補償を行うことが感染拡大を防ぐためには不可欠だ。現状の対策では不十分かつスピード感を欠いているので、十分な補償の実現を強く求めていく」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「遅きに失したが宣言を評価」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者団に対し、「遅きに失したが、宣言を行うことは評価する。緊急経済対策で、現金30万円が給付される対象がものすごく限定されているが、国難の時にケチってどうするのか。すべての人に行動の自粛と経済活動の抑制をお願いする以上、所得に関係なく、感染拡大を防止する『協力金』として給付する発想が必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>維新 片山共同代表「知事の意向を尊重し対応を」</h3><div>日本維新の会の片山共同代表は、記者会見で、「遅まきながらも、宣言を出したことには賛成だ。緊急経済対策は思い切った内容だが、スピード感を持って対応することが大切だ。地域で状況に差があるので、各都道府県の知事の考え方や意向を尊重して対応することが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「政府の責任で補償もすべき」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で、「外出自粛の要請を強める措置は当然だが、緊急事態宣言を行う以上、政府の責任で補償もすべきで、今のままでは爆発的な感染拡大を抑えるうえでの実効性がない。また、緊急経済対策は、現金給付の対象が狭く、基準も不公平だ。国民や事業者に対し、継続的に支援するよう求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「制限は例外的なもの 副作用意識を」</h3><div>「緊急事態宣言」について、憲法学が専門で人権問題に詳しい専修大学の山田健太教授は「緊急事態宣言により、政府の方針に反する意見は認めないといった同調圧力が生まれるのではないか。店舗や企業、学校などが、政府の方針に反してまで通常どおりの営業や活動を続けることは少なくなっていくだろう。やむにやまれぬ事情で営業を続けざるをえない店舗もあるだろうから、そういうところにまで、社会的な非難が集中するようなことがあってはいけない。自由や権利の制限はあくまで一時的、例外的なものであり、制限されることに私たち自身が慣れてしまうと、少しぐらいなら我慢するといった空気が出来上がってしまう。そうした副作用を意識しなければいけない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 18:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相会見「正しい情報に基づき冷静な行動を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相会見「正しい情報に基づき冷静な行動を」</span><time datetime="2020-04-07T20:42"><span>4月7日</span> <span>20時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373521_2004071954_2004071956_01_02.jpg" alt="安倍首相会見「正しい情報に基づき冷静な行動を」" id="news_image"></div><div></div><div>法律に基づく「緊急事態宣言」を受けて、安倍総理大臣は、今夜、記者会見し、東京など７都府県の住民に対し、来月６日までの１か月間、人との接触の７割から８割の削減を目指して外出の自粛を要請するとしたうえで、正しい情報に基づいて冷静な行動を取るよう呼びかけました。</div><div>冒頭、安倍総理大臣は、新型コロナウイルスの感染者への対応にあたる医療関係者に謝意を示したうえで、病院の機能維持を図るため、医療物資の提供体制を強化する考えを示すとともに、軽症者や無症状の人は、宿泊施設で療養してもらうとして、ホテルチェーンの協力で関東で１万室、関西で3000室を確保したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「もはや時間の猶予はない」</h3><div>そして、安倍総理大臣は、「こうした努力を重ねても、都市部を中心に感染者が急増しており、病床数は明らかに限界に近づいている。医療従事者の肉体的、精神的負担も大きくなっており医療現場はまさに危機的な状況だ」と指摘しました。そのうえで、「医療提供体制がひっ迫している地域が生じていることを踏まえれば、もはや時間の猶予はないとの結論に至った」と述べ、「緊急事態宣言」を行うにあたって、法律で定められた要件を満たしたという認識を示しました。</div></div><div><div>宣言を踏まえ、安倍総理大臣は、最も感染者が多い東京について、今月中を目途に、東京オリンピック・パラリンピックの警備にあたる警察官のために準備していた宿舎を改修し、800人規模の軽症者を受け入れられるよう整備するとともに、必要に応じて、自衛隊などの医療スタッフを動員し臨時の医療施設として活用することも検討する考えを示しました。</div></div><div><h3>外出自粛 人との接触７割～８割削減を</h3><div>そして、安倍総理大臣は、感染拡大を抑制するためには、国民の行動を変えることが大切だとして、政府として、東京など７都府県の住民を対象に生活の維持に必要な場合を除き、みだりに外出しないよう要請すべきと考えたと強調しました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、専門家の試算として、人と人の接触機会を最低７割、極力８割削減できれば、２週間後には感染者の増加を減少に転じさせることができるとしたうえで、大型連休が終わる来月６日までの１か月間、人との接触の７割から８割の削減を目指して、外出を自粛するよう呼びかけました。</div></div><div><h3>具体的な対応は</h3><div>具体的な対応として、安倍総理大臣は、<br>▽社会機能の維持に必要な職種を除き、テレワークを行うこと、<br>▽どうしても出勤が必要な場合はローテーションを組むなどして出勤者の数を最低７割減らすこと、<br>▽人との距離を十分取るなどの取り組みを求めました。<br><br>また、<br>▽オンラインによる学習や診療を積極的に活用すること、<br>▽「密閉、密集、密接」の３つの密を避ける行動を徹底すること、<br>▽集会やイベントを避け、飲み会や家族以外の多人数での会食も行わないよう呼びかけました。</div></div><div><h3>「『自分は感染者かも』という意識を」</h3><div>そして、「この感染症の恐ろしい点は症状が全くないにもかかわらず感染している人が多いことだ。『すでに自分は感染者かもしれない』という意識を、特に若い人を中心に、すべての皆さんに持っていただきたい」と訴えました。</div></div><div><h3>「雇用と生活を守り抜く」</h3><div>また、経済への影響について、安倍総理大臣は、「世界経済だけでなく、日本経済が今まさに、戦後最大の危機に直面していると言っても過言ではない。強い危機感のもとに、雇用と生活を断じて守り抜いていく」と述べＧＤＰ＝国内総生産の２割にあたる、事業規模の総額で108兆円程度の緊急経済対策を実施する考えを示しました。</div></div><div><h3>「『都市封鎖』を行うものではない</h3><div>一方、安倍総理大臣は「今回の宣言は、海外で見られるような『都市封鎖』、『ロックダウン』を行うものでは全くない」と指摘したうえで、「東京や大阪での感染リスクは、現状でも、不要不急の外出を自粛して普通の生活を送っているかぎり、決して高くない。地方に移動するなどの動きは、厳に控えていただきたい」と呼びかけました。<br><br>さらに安倍総理大臣は「社会機能はしっかり維持していく」として自治体とも協力しながら、電気、ガス、通信、金融、ごみの収集・焼却などのサービスは、平常どおり続けるようにすると強調しました。<br><br>また、高齢者介護施設や保育所に対し、必要とする人へのサービスを継続するよう求めるとともに、食品など生活必需品の製造・加工や、物流、小売店などの事業者には営業の継続を要請する考えを示しました。</div></div><div><h3>「正しい情報に基づき 冷静な行動を」</h3><div>そして、「正しい情報に基づいて、冷静な行動を心よりお願いする」と呼びかけたうえで、「国家的な危機にあたり、ウイルスとの戦いに、皆さんの力をお借りしたい。あらゆる分野で、全国で立ち上がって下さっている皆さんこそが『希望』だ。共に力をあわせれば、ウイルスとの戦いに打ち勝ち、緊急事態という試練も、必ずや乗り越えることができると確信している」と強調しました。</div></div><div><h3>「いつ宣言出すか 緊張感持って考えてきた」</h3><div>安倍総理大臣は、感染拡大を抑制する上で、緊急事態宣言の判断が遅いのではないかという指摘が出ていると質問されたのに対し、「特別措置法を改正した日から、いつ緊急事態宣言を出すべきかずっと緊張感を持って考えていた」と述べました。<br><br>そのうえで、「むしろ緊急事態宣言については『私権を制限するから慎重に出すべきだ』という議論がずいぶんあった。しかし、私たちは、出すべきときには出すべきだと考え、最大限の緊張感を持って、専門家の皆さんに分析をしていただいてきた」と述べました。<br><br>また「イベントなどの自粛、学校の一斉休校も行ったが、感染者の拡大を防げなかったことは確かにそのとおりだ。しかし、このスピードをどれぐらい抑えることができるかということが重要だ。日本も早く、そのピークをはるかに小さいところで抑えていきたい。そして、減少に転じさせたいと思っている」と述べました。<br><br>そして、緊急事態宣言を行う上での判断材料として、<br>▽十分な医療体制を確保するため軽症者や無症状の人を医療機関から宿泊施設などに移ってもらう準備が整ったこと<br>▽宣言を行えば、ロックダウン＝都市の封鎖が行われるという誤った認識を一定程度払しょくできたことなどを挙げました。</div></div><div><h3>「最悪の事態 私が責任を取ればいいというものでない」</h3><div>安倍総理大臣は、記者団から、「対策が失敗した場合、どのように責任をとるのか」と問われたのに対し、「最悪の事態になった場合に、私が責任を取ればいいというものではない」と述べました。</div></div><div><h3>外出自粛「取り締まらず協力要請」</h3><div>安倍総理大臣は、外出などの自粛要請に関連して、警察に取締りを要請するのかと問われたのに対し、「罰則はないので、警察が取り締まることはない。ただ、協力要請はさせていただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「できるだけ東京にとどまって」</h3><div>東京から地方への人の移動については「東京では都市封鎖・ロックダウンのようなことは行わず、経済・社会の機能は維持していくので、できるだけ東京にとどまっていただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>対象外の地域も「『３密』に注意を」</h3><div>安倍総理大臣は、緊急事態宣言の対象となっていない地域について、「基本的には緊急事態宣言の対象とはしていないが、いつ感染が広がるかは分からない。そういう意味においては、十分に『３密』に注意していただきたいと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>患者選別「そうならないよう 医療体制を強化」</h3><div>海外の医療現場では患者を選別せざるをえない事態も起きていることについて「医療現場にとって、大変つらい事態だ。そういう状況にならないよう重症者対策を中心に医療提供体制を強化することが重要だ」と述べました。<br><br>そのうえで「今回の経済対策では、医療提供体制の整備に最優先に取り組むこととしており、病床の確保や医療機器の整備、専門医や看護師などの確保もしっかりと強化していきたい。今の段階は、軽症者や無症状の人も病院に収容されているが、ホテルなどに軽症者に移ってもらえれば、病床数も相当程度空きが出てくるので、体制を整えていきたい。重症化しやすい高齢者への感染をできるかぎり抑える対策にも力を入れてきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「『アビガン』使えるようにする」</h3><div>安倍総理大臣は、新型コロナウイルスの治療薬として効果が期待される「アビガン」について、「医師に『アビガンを使ってもらいたい』と言い、その病院の倫理委員会の審査で使えるようになっていれば、使って頂けるようにする。観察研究の中で行っていくという形で使っていただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「もし感染したら 自己隔離し執務」</h3><div>安倍総理大臣はみずからが新型コロナウイルスに感染した場合の対応を問われたのに対し「私自身は感染しないようにできるだけ手洗いをし、免疫を維持するためになるべく睡眠の時間を確保したいと思っている。生活のリズムを守るという意味では、なるべく規則正しく生活していくことも大切だ」と述べました。<br><br>そのうえで「もし私が感染した場合、しっかり意識があれば、公邸などで自己隔離しながら、基本的に総理としての執務を行う。意識がないということになれば麻生副総理兼財務大臣が臨時代理ということになり、一瞬でも遅滞がないように対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>個別の休業補償に否定的な考え</h3><div>安倍総理大臣は緊急経済対策に関連して「イベントなどの中止、延期などの要請、夜の街での自粛要請などによって甚大な影響が及ぶが、ある特定の業界にお願いしても損失はその業界にとどまるものではない。個別に補償していくということではなく、困難な状況にある皆さんに現金給付を行いたい」と述べ、個別の休業補償に否定的な考えを示しました。<br><br>また、中小・小規模事業者に対する実質無利子・無担保の融資について、８日、総理大臣官邸に金融機関の責任者を招き、融資を進めるよう要請する考えを明らかにしました。<br><br>さらに、収入が減少した世帯への現金30万円の給付について、安倍総理大臣は「自民党にも一律で給付すべきという議論があったが、本当に厳しく収入が減収した人たちに直接行き渡るようにしたいと考えた。なるべく早く補正予算案を通していただき、５月に直ちに出て行くようにしたい。今回スピードも重視した」と述べました。</div></div><div><h3>中小企業の給付金「電子申請も」</h3><div>中小企業などを対象にした給付金について、「なるべく簡易に、電子的に申請して受けられるようにしたい。なかなか電子申請が大変だという方々は全国の商工会議所などで支援し申請していただくことにしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 20:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 小池都知事 施設の使用制限など対象は10日に発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 小池都知事 施設の使用制限など対象は10日に発表</span><time datetime="2020-04-07T20:46"><span>4月7日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373711_2004072043_2004072046_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 小池都知事 施設の使用制限など対象は10日に発表" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの急速な感染拡大で東京など７都府県を対象に、法律に基づく「緊急事態宣言」が出されたことを受けて、東京都の小池知事は記者会見を開き、施設の使用制限などを要請する対象について国と調整したうえで、今月10日に発表し、11日から実施したいという考えを示しました。</div><div>東京など７都府県を対象に法律に基づく「緊急事態宣言」が出されたことを受けて、小池知事は７日午後８時すぎから記者会見を開きました。<br><br>この中で小池知事は都内の感染者の状況について「４月１日からの１週間、都内の感染者数は大変高水準で推移している。非常にひっ迫した状況が続いている。『重大局面は変わらず』ということだ」と述べました。<br><br>そのうえで施設の使用制限などを要請する対象について「具体的な内容は国との調整を行って、今月９日までに都としての成案を得たい。外出の自粛効果を見ながら10日に発表し、11日に実施としたい。東京都としてはスピード感も重要でこのような日程を考えたい」と述べました。<br><br>そして「ポイントはステイホーム。『外出しないでください』ということだ。外出せざるをえない場合は３つの密をさけることをお願いしたい。人と人の感覚を２メートルあけることに協力いただきたい。緊急事態宣言の発令を機に、ご自身、家族、大切な人、社会を守るためだということを改めて申し上げたい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 20:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪神の藤浪が退院 新型コロナ感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阪神の藤浪が退院 新型コロナ感染</span><time datetime="2020-04-07T21:02"><span>4月7日</span> <span>21時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373601_2004072057_2004072102_01_02.jpg" alt="阪神の藤浪が退院 新型コロナ感染" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し、先月下旬から入院して治療を受けていたプロ野球阪神の藤浪晋太郎投手が７日、大阪府内の病院を退院しました。</div><div>25歳の藤浪投手は「コーヒーの匂いを感じない」などといった嗅覚異常の症状を訴え、先月26日に検査の結果、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>球団によりますと、藤浪投手は翌日から大阪府内の病院に入院していましたが、症状が改善して２回の検査でも陰性となったため、７日、退院したということです。<br><br>当面は自宅で待機するということで、藤浪投手は球団を通じて、「多大なご迷惑とご心配をおかけしたことを深く反省し、おわび申し上げます。今後はプレーでファンの期待に応えたい」とコメントしています。<br><br>阪神では、藤浪投手など３人の選手に感染が確認されて、いずれも入院しましたが、今月５日に伊藤隼太選手は退院し、長坂拳弥選手は今も入院しているということです。<br><br>チームから３人の感染者が出たことについて、阪神の矢野燿大監督は７日、報道陣の取材に応じ「地域の皆さん、野球界にご迷惑をおかけして本当に申し訳ない」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 21:02:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河村市長“名古屋も緊急事態宣言対象に” 大村知事は慎重姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河村市長“名古屋も緊急事態宣言対象に” 大村知事は慎重姿勢</span><time datetime="2020-04-07T21:15"><span>4月7日</span> <span>21時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373761_2004072054_2004072115_01_02.jpg" alt="河村市長“名古屋も緊急事態宣言対象に” 大村知事は慎重姿勢" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」の対象から愛知県が外れたことに関連して、名古屋市の河村市長は、国に対して、名古屋市も宣言の対象地域に含めるよう求める考えを示しました。これに対し、大村知事は、愛知県が対象地域にならないよう県民に自粛した行動を求めるとして、現時点で対象に加わることには慎重な姿勢を示しました。</div><div>新型コロナウイルスの感染が都市部で急速に拡大している事態を受けて、安倍総理大臣は、政府の対策本部で、東京など７都府県を対象に、法律に基づく「緊急事態宣言」を行いました。<br><br>これを受け、名古屋市の河村市長は、記者団に対し、緊急事態宣言の対象から愛知県が外れたことに触れ、「これを期に名古屋に人が流入してくることも考えられる」と述べ、東京都や大阪府などの対象地域から名古屋市に人が流入してくる可能性があると指摘しました。<br><br>そのうえで「速やかに対象地域に入れていただくように政府に申し入れを行う」と述べ、国に対して名古屋市も緊急事態宣言の対象地域に含めるよう求める考えを示しました。<br><br>一方、大村知事は、記者会見で「事態はだんだんと切迫しているが愛知が対象の地域にならないよう、県民には行動を自粛してもらいたい」と述べ、現時点で対象に加わることには慎重な姿勢を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 21:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府吉村知事「どうしてもという時以外はとにかく家にいて」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府吉村知事「どうしてもという時以外はとにかく家にいて」</span><time datetime="2020-04-07T21:17"><span>4月7日</span> <span>21時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373821_2004072112_2004072117_01_02.jpg" alt="大阪府吉村知事「どうしてもという時以外はとにかく家にいて」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は府の対策本部会議のあと記者会見し、「どうしてもという時以外は、とにかく家にいてくださいということだ。それで救われる命もある」と述べ、生活の維持に必要な場合を除き、外出の自粛を徹底するよう府民に呼びかけました。</div><div>この中で吉村知事は「１週間前から緊急事態宣言を出すべきだと言ってきて、今回やっと出たが、いまはぎりぎり感染爆発を抑えられる時期だと思っている。みんなが１つの目標に向かって行動を起こせば最悪の事態は避けられると考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、「どうしてもという時以外は、とにかく家にいてくださいということだ。それで救われる命もある。特に夜間の繁華街への外出は控えてもらうよう強く要請する。府外の実家に戻るといった、府県をまたぐ移動はぜひ、控えてもらいたい」と述べ、生活の維持に必要な場合を除き、外出の自粛を徹底するよう府民に呼びかけました。<br><br>また吉村知事は施設の使用制限を要請するかどうかについて、「新型コロナウイルスの潜伏期間を考えると緊急事態宣言の効果は２週間後に出ると思う。その効果を見極めたうえで、施設に対する使用制限を国と綿密に相談しながら検討したい」と述べました。<br><br>そのうえで、「権利の制限については最小限であるべきだが、府民の命を守るという大きな使命があるため、ちゅうちょなく判断していく。繁華街に人が出回るという状況になり、外出自粛の効果がみられなければ、施設の使用制限ということを判断する必要が出てくる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 21:17:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>