<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インパルス堤下さん会見し謝罪 睡眠薬飲み運転</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>インパルス堤下さん会見し謝罪 睡眠薬飲み運転</span><time datetime="2017-06-14T17:42"><span>6月14日</span> <span>17時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017371_1706141458_1706141502_01_02.jpg" alt="インパルス堤下さん会見し謝罪 睡眠薬飲み運転" id="news_image"></div><div></div><div>お笑いコンビ「インパルス」の堤下敦さんが１４日午前２時半ごろ、東京・狛江市で睡眠薬を飲んだあとに車を運転していたことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、薬の影響で正常な運転ができないおそれがあったにもかかわらず車を運転していた可能性があると見て、道路交通法違反の疑いで調べています。</div><div>警視庁によりますと、１４日午前２時半ごろ狛江市東和泉の「世田谷通り」で、お笑いコンビ「インパルス」の堤下敦さん（３９）の運転する乗用車が中央線をはみ出した状態で止まっているのをタクシー運転手が見つけ、警察に連絡しました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、堤下さんは運転席で意識がもうろうとした状態で、車のハンドルにもたれかかっていたということです。また「睡眠薬を飲んだ」などと話していて、血液から睡眠導入剤の成分が検出されたということです。<br><br>警視庁は薬の影響で正常な運転ができないおそれがあったにもかかわらず車を運転していた可能性があると見て、道路交通法違反の疑いで当時の詳しい状況を調べています。<br><br>所属する「よしもとクリエイティブ・エージェンシー」によりますと、事務所の聞き取りに対して堤下さんは「アレルギーの治療のために薬を飲んだが、その中に睡眠薬も混ざっていた」などと話しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>堤下さんが会見し謝罪</h3><div>お笑いコンビ「インパルス」の堤下敦さんは１４日午後５時すぎから東京・新宿区の所属事務所で記者会見を開きました。<br><br>黒いスーツ姿で現れた堤下さんは「今回の事故によりご迷惑をおかけしてしまい、申し訳ありませんでした」と謝罪しました。そしてアレルギーの治療のために薬を飲んだ経緯などを説明したうえで「今回の原因は自分勝手な判断で薬を飲んでしまったことに尽きる。二度とこういう事故を起こさないように病院の医師に相談したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 17:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>酒に酔わせ女性を集団暴行か 医師ら３人新たに逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>酒に酔わせ女性を集団暴行か 医師ら３人新たに逮捕</span><time datetime="2017-06-14T18:02"><span>6月14日</span> <span>18時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017671_1706141811_1706141817_01_03.jpg" alt="酒に酔わせ女性を集団暴行か 医師ら３人新たに逮捕" id="news_image"></div><div>都内のマンションで酒に酔った女性を集団で乱暴したとして逮捕された都内の病院に勤務する医師らが、去年６月、別の２０代の女性に対しても同じように乱暴したとして警視庁に逮捕されました。医師らは黙秘しているということです。</div><div>逮捕されたのは東京慈恵会医科大学附属病院の医師、松岡芳春容疑者（３２）や千葉県佐倉市の元医師、上西崇容疑者（３２）、それに東京の東邦大学の医学部の学生、中村吉宏容疑者（２７）ら３人です。<br><br>警視庁の調べによりますと、３人は去年６月、東京・港区のマンションで２０代の女性に対し、酒を飲ませて泥酔させたうえ集団で乱暴したなどの疑いが持たれています。<br><br>警視庁によりますと、現場は松岡容疑者が住んでいた部屋で、女性とゲームをして負けた罰としてアルコール度数の高い酒を無理やり飲ませて抵抗できない状態にしていたということです。<br><br>松岡容疑者と上西容疑者の２人は、同じように別の女性に集団で乱暴したなどとしてすでに埼玉県警に逮捕され、裁判が開かれていますが、女性からの相談を受けていた警視庁が捜査を進めた結果、今回の事件で逮捕したということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し松岡容疑者と上西容疑者の２人は黙秘し、中村容疑者は「泥酔しているようには見えなかった」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エイチ・アイ・エス書類送検 繰り返し違法残業か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エイチ・アイ・エス書類送検 繰り返し違法残業か</span><time datetime="2017-06-14T18:12"><span>6月14日</span> <span>18時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017191_1706141822_1706141831_01_03.jpg" alt="エイチ・アイ・エス書類送検 繰り返し違法残業か" id="news_image"></div><div>大手旅行会社の「エイチ・アイ・エス」がおととし都内の店舗などで社員２人に対し違法な長時間労働をさせていたとして、東京労働局は１４日、会社などを労働基準法違反の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは東京・新宿区に本社のある大手旅行会社「エイチ・アイ・エス」と、労務管理を担当する幹部社員２人です。<br><br>東京労働局によりますと、「エイチ・アイ・エス」はおととし東京・新宿区にある事業所で法人向けの営業を担当する４０代の女性社員に、労使で事前に取り決めた月７８時間の上限を上回る最大で月１０９時間の残業をさせていたほか、渋谷区の店舗では旅行商品の販売を担当していた２０代の女性社員に最大で月９６時間の残業をさせていたとして、労働基準法違反の疑いが持たれています。<br><br>労働局によりますと、「エイチ・アイ・エス」は平成２２年度からの５年間に全国で１０か所以上の事業所が違法な長時間労働があったとして是正勧告を受けていましたが、改善が見られなかったことから東京労働局の「過重労働撲滅特別対策班」、通称「かとく」が去年７月に本社などを捜索し、社員の勤務実態を詳しく調べていました。<br><br>労働局によりますと、エイチ・アイ・エスではほかにもおととし４月以降に月１００時間以上の残業をしていた社員が延べ人数にして数十人いたと見られるということです。<br><br>東京労働局の樋口雄一監督課長は「たびたび指摘を受けながら違法な残業が繰り返し行われていて、会社に違法な長時間労働を許す風土があったのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「労働環境の改善へ全力で取り組む」</h3><div>エイチ・アイ・エスは全国におよそ３００の店舗があり、グループ全体の従業員は１万４０００人余り、売り上げは年間５２００億円余りに上っています。<br><br>エイチ・アイ・エスは「現在は、店舗の営業時間の短縮や残業時間の可視化などで違法な長時間労働は改善されています。今回の事態を厳粛に受け止め、労働環境の改善に向けて今後も全力で取り組んでまいります」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:12:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死に至ることもある強毒「ヒアリ」 国内初確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>死に至ることもある強毒「ヒアリ」 国内初確認</span><time datetime="2017-06-14T18:22"><span>6月14日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017691_1706141840_1706141852_01_02.jpg" alt="死に至ることもある強毒「ヒアリ」 国内初確認" id="news_image"></div><div></div><div>刺されるとやけどのような痛みに襲われ、アナフィラキシーショックを起こして死に至ることもある南米原産のアリ、「ヒアリ」が国内で初めて確認されました。</div><div>見つかったのは神戸港に荷揚げされたコンテナの中で、数百匹以上のヒアリが薬を使って処分されましたが、環境省は周囲に定着していないか緊急の調査を始めました。<br><br>「ヒアリ」は体内に強い毒を持つ南米原産のアリで、刺されるとやけどをしたような痛みが出てアナフィラキシーショックを起こし、死に至ることもあります。<br><br>アメリカでは年間１００人以上が死亡していると言われ、１０年ほど前からは貨物船などを通じて、中国や台湾などアジアにも広がり、各地で問題となっています。<br><br>環境省によりますと、中国・広東省から送られ、兵庫県の神戸港で陸揚げされたコンテナを先月２６日、保管場所の尼崎市で調べたところアリの巣が見つかり、専門機関でヒアリと確認されたということです。<br><br>見つかったヒアリは数百匹以上で、すぐに薬による消毒処分を行い、周辺からも見つかっていないため、環境省は国内でヒアリが定着し繁殖している可能性は低いとしています。<br><br>しかしコンテナの陸揚げからヒアリの発見まで１週間程度あったことから、コンテナが置かれていた神戸市と尼崎市の合わせて３か所の周辺に捕獲用のトラップを仕掛けるなどしてヒアリが侵入していないか緊急の調査を始めました。<br><br>外来生物に詳しい国立環境研究所生物・生態系環境研究センターの五箇公一室長は「ヒアリは小さく見つけにくいうえ繁殖力が強い。強い毒も持っており、まさに最悪の外来生物だ。人的な被害だけでなく、作物を食い荒らしたり日本にいるアリを追い払って生態系を変えたりするなど、大きな影響を与えるため早期発見が重要になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>環境省が緊急調査</h3><div>環境省近畿地方環境事務所によりますと、今回見つかった「ヒアリ」は少なくとも数千匹に上り、駆除したあと一部をサンプルとして保存しているということです。<br><br>「ヒアリ」は体長が２．５ミリから６ミリ程度あり、茶色っぽい色をしていて腹の先には尖った毒針がついています。<br><br>近畿地方環境事務所では、ヒアリが見つかったコンテナが一時的に留め置かれた神戸市と尼崎市の合わせて３か所に１２日、殺虫剤が入った仕掛けや捕獲のためのシートを設置したということで、当面の間は「ヒアリ」が残っていないか緊急の調査を行うことにしています。</div></div><div><h3>「吐き気や手の震えなどの症状出た」</h3><div>ヒアリを研究している九州大学「持続可能な社会のための決断科学センター」の村上貴弘准教授はヒアリの採集をしていた際に実際に刺されたことがあるということです。<br><br>その時の症状について村上准教授は「刺されると線香の火を押しつけられたような痛みを感じる。台湾で刺された時は息が荒くなったり、吐き気や手の震え、視野が狭くなるといった、アナフィラキシーショックの症状が出て驚いた」と話していました。<br><br>今回、国内でヒアリが初めて確認されたことについては「環太平洋の地域でヒアリが定着していないのは日本だけなので、いつ入ってきてもおかしくない。今回は的確に対処したので拡大のおそれはないと考えられるが、貿易が活発化する中で、今後も侵入するケースは増えてくるだろう。繁殖力が強いため、水際での駆除に失敗すると一気に広まり、被害が出る可能性がある。港などでより注意深く水際で食い止める対策を取ることが重要だ」と話していました。</div></div><div><h3>一刻も早く医療機関の受診が必要</h3><div>ヒアリは体内に強い毒を持ち、腹部にある鋭い針で相手を繰り返し刺します。攻撃性が強く、巣を刺激したりすると集団で襲いかかってきます。人が刺されるとやけどのような激しい痛みを感じます。<br><br>専門家によりますと、ヒアリの毒への反応には個人差があり、特に注意が必要なのは激しいアレルギー反応を起こす「アナフィラキシーショック」に陥った場合です。<br><br>ヒアリに刺されてから数分から数十分の間に息苦しさを感じたり、声がかれたりし、激しいどうきやめまいを感じた場合には命に関わるおそれがあるため、一刻も早く医療機関を受診することが必要です。</div></div><div><h3>台湾では根絶が困難な状況に</h3><div>ヒアリの生態に詳しい沖縄科学技術大学院大学の吉村正志研究員によりますと、台湾では２００３年にヒアリの侵入が初めて確認され、政府が専門の研究所を設立するなどして駆除にあたってきましたが、生息域は広がり続け、根絶は極めて困難な状況になっているということです。<br><br>ヒアリは住宅街の空き地や公園などのうち、土が乾いた場所を好んで巣を作るということですが、台湾ではそうした場所に加え、家畜の放牧地にも生息域が広がり、かまれた家畜が餌を食べなくなって育ちが悪くなるなどした結果、廃業に追い込まれた畜産農家もいるということです。また、かまれて病院に搬送される人も後を絶たないと言うことです。<br><br>ヒアリは一度巣を作ると在来のアリを駆逐して、次々に生息域を広げ、台湾では特定の場所で重点的に駆除を行うなど対策を進めていますが、根絶させるのは極めて難しい状況になっているということです。<br><br>吉村研究員は今回、日本で初めてヒアリが見つかったことについて、「日本にはヒアリが侵入した中国や台湾からの船が行き来しており、いつ見つかってもおかしくない状況だった。水際で発見できてよかった。ヒアリが入ってきた経路を検証するとともに、今後入りそうな経路を予測して、監視体制を強化する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:22:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>園児２人相次ぎ死亡 感染症の疑いも 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>園児２人相次ぎ死亡 感染症の疑いも 川崎</span><time datetime="2017-06-14T18:51"><span>6月14日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>川崎市によりますと、市内の川崎区にある「大師幼稚園」に通っていた園児２人が今月６日と１２日に相次いで死亡していたことがわかりました。同じ幼稚園に通っている園児が短期間に亡くなっていることなどから、市は感染症の疑いもあると見て詳しい原因を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:51:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テロ等準備罪 委員会採決省略も 与野党緊迫の攻防続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テロ等準備罪 委員会採決省略も 与野党緊迫の攻防続く</span><time datetime="2017-06-14T18:58"><span>6月14日</span> <span>18時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国会は「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案の採決をめぐって、参議院本会議で法務委員会での採決を省略し、中間報告を行うための手続きを進める動議が採決されることになっています。与党側は中間報告を経て法案を可決・成立させたい考えですが、野党側は法案の採決を阻止するため内閣不信任決議案の提出などあらゆる手段で対抗する方針で、与野党の緊迫した攻防が続いています。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案の採決をめぐって、参議院議院運営委員会の理事会で自民党は参議院法務委員会での採決を省略して１４日の本会議で中間報告を行い採決したいと提案しましたが、民進党などは強く反発し、折り合いませんでした。<br><br>このためこのあと開かれた議院運営委員会で採決が行われ、与党側の賛成多数で１４日の参議院本会議で中間報告を行うための手続きを進める動議を議題とすることが決まりました。<br><br>そして午後６時すぎから始まった参議院本会議では、まず民進党などの提出した金田法務大臣に対する問責決議案の審議が行われていて、これに続いて動議の採決が行われる予定です。<br><br>与党側は中間報告を経て法案を可決・成立まで持ち込みたい考えです。これに対し民進党や共産党など野党４党は強く反発していて、法案の採決を阻止するため安倍内閣に対する不信任決議案を衆議院に共同で提出するなど、あらゆる手段で対抗していく方針です。<br><br>会期末を来週１８日に控え、与野党の緊迫した攻防は夜を徹して繰り広げられる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:58:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン高層住宅火災 多数の死者 残された人いる可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン高層住宅火災 多数の死者 残された人いる可能性</span><time datetime="2017-06-14T19:04"><span>6月14日</span> <span>19時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017451_1706141618_1706141620_01_03.jpg" alt="ロンドン高層住宅火災 多数の死者 残された人いる可能性" id="news_image"></div><div>イギリス・ロンドンで１４日未明、高層住宅から火が出て建物全体に燃え広がり、地元の救急当局はこれまでに多数の死者が出ていることを明らかにしました。救急当局などは建物の中に取り残された人がいる可能性もあると見て救助活動を急いでいます。</div><div>１４日午前１時前（日本時間１４日午前９時前）、ロンドン西部の２４階建ての高層住宅から火が出て、建物全体に燃え広がりました。<br><br>消防車４０台、消防隊員２００人が出動して消火活動にあたっていますが、出火からおよそ１０時間がたっても燃え続けています。<br><br>地元の救急当局は記者会見し、多数の死者が出ていることを明らかにしましたが、建物の規模や構造の複雑さから犠牲者の具体的な人数は把握できないとしています。またこれまでに５０人以上が病院に搬送されたということですが、詳しい容体などはわかっていません。<br><br>救急当局の担当者は「過去２９年で経験をしたことのない規模の火災だ。非常に困難な状況の中で消火や救助にあたっている」と述べ、建物の中に取り残された人がいる可能性もあるとして救助活動を急いでいることを明らかにしました。<br><br>一方、地元のメディアによりますと、ロンドンのカーン市長が「複数の住民と連絡がとれない」と話しています。<br><br>当初、建物が倒壊する危険性も指摘されていましたが、救急当局によりますと、現時点で倒壊するおそれは少ないということです。<br><br>高層住宅の管理会社のホームページによりますと、この建物は１９７４年に建築され、１２０世帯が入居できるということで、最近は外壁の改装や空調システムの設置など大規模な改修工事が行われていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高層住宅の住民「聞き慣れない音聞こえた」</h3><div>火災が起きた高層住宅に住んでいて、出火当時、部屋の中で寝ていたという女性は「午前１時ごろ、トイレに行こうと起きた際、窓を開けると聞き慣れない物音が聞こえ、多くの消防車や警察官の姿が見えた。身を乗り出して、そのうちの１人に『何が起きているのか』と聞くと、『火事だから外に出ろ』と言われ、すぐに孫を起こして下の階に逃げた」と話していました。</div></div><div><h3>目撃者「泣き叫ぶ子どもたちの姿も」</h3><div>高層住宅の近くに住んでいて出火当時の状況を目撃した２２歳の女性は「建物の中にいた人たちは、飛び降りたり『助けて、助けて』と叫んだりしていた。建物にぶら下がっている男性もいた」と話していました。<br><br>１８歳の男性は「建物の中に取り残された人たちは窓から身を乗り出して服のようなものを振りながら助けを求めていたが、次第にがれきが落ち始めた。上の階には泣き叫ぶ子どもたちの姿も見えた」と話していました。<br><br>さらに高齢の女性は「このような大規模な火災が起きるなんて想像もできなかった。子どもを含む多くの人たちが助けを求めていたのに、自分はどうすることもできなかった」と肩を落としていました。</div></div><div><h3>ロンドンの日本人大学院生「とても怖い」</h3><div>火災があった高層住宅から１．５キロほど離れた場所に住んでいる大学院生の川畑貴子さんはＮＨＫの電話インタビューに応じ「夜中にヘリコプターの音がずっと聞こえていたので、何かと思ってテレビをつけたら近くで火災があったと知りました。朝になって外に出ると自分の住んでいるマンションの近くに野球のボールほどの大きさの灰が飛んできていて驚きました」と話していました。<br>また「自分が住んでいる建物も高層住宅なので、ひと事には思えません。ロンドンに住み始めて４年目になりますが、この短期間でテロや火災が相次いでいるので、とても怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>「安全対策不十分」たびたび指摘</h3><div>火災のあった高層住宅のある地域の住民の権利を守るために２０１０年に立ち上げられたというグループは、インターネット上で、今回、火災のあった高層住宅の安全対策が不十分であるとたびたび訴えていました。<br><br>このうち２０１３年１月の投稿では、高層住宅への道路は幅が狭いうえに一般車両が路上に駐車することもあり、緊急車両の活動が妨げられるおそれがあると訴え、改善を求めていました。<br><br>また去年１月の投稿では、改修工事の期間中の建物の出入り口が１か所しかないことを指摘して、火災が発生した場合の住民の避難に対する懸念を訴えていました。<br><br>そのうえで１４日、高層住宅で火災が起きたことを受けて新たなコメントを投稿し「われわれの警告はすべて聞き流された。今回のような大惨事はいつか起きるだろうと思っていた」と述べています。</div></div><div><h3>中古マンション防火 チェックポイント３つ</h3><div>中古住宅の劣化状況や欠陥の有無など住宅診断を行っている「さくら事務所」の長嶋修会長は中古マンションの防火対策をチェックするポイントを３つ挙げています。<br><br>上下水道などの配管まわりがしっかり塞がれていて火が回ることがないか、共用部分に設置されている防火扉が故障していないか火災報知器が作動するかの３点です。<br><br>長嶋さんは「日本では古いマンションでも防火構造が取られているが、自分の住むマンションについて不安な場合は、マンションの防火管理者に問い合わせたり専門家に診断してもらったりして確認してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>過去の国内外の高層住宅火災</h3><div>高層建物の大規模な火災は海外でたびたび発生しているほか、過去、国内でも起きています。<br><br>中東のＵＡＥ=アラブ首長国連邦のドバイでは去年３月、住宅用の高層ビルで火災が起きたほか、おとととし２月にも８６階建ての超高層マンションで火災が発生し、火が壁を伝って数十階にわたって燃え広がりました。<br><br>このほか、中国・東北部の遼寧省・瀋陽で２０１１年にホテルやマンションが入る高さ２００メートル余りの高層ビルから出火したほか、２０１０年には韓国・プサン市で地上３８階建ての高層マンションで火災が起きました。<br><br>一方、国内では平成８年、広島市中区にある２０階建ての市営住宅の９階の部屋から出火し、バルコニーに使われていたアクリル板などを伝って最上階の２０階まで燃え広がりました。<br><br>また、平成元年には東京・江東区の２８階建てマンションの２４階から火が出て、６人がけがをする火災が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 19:04:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>