<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タンカー攻撃 米・サウジ「イランが攻撃」 イランは全面否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011952971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タンカー攻撃 米・サウジ「イランが攻撃」 イランは全面否定</span><time datetime="2019-06-14T20:15"><span>6月14日</span> <span>20時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011952971_1906141908_1906141914_01_02.jpg" alt="タンカー攻撃 米・サウジ「イランが攻撃」 イランは全面否定" id="news_image"></div><div></div><div>中東のホルムズ海峡付近を航行中の２隻のタンカーが攻撃を受けた事件で、アメリカや同盟国のサウジアラビアはイランによる攻撃だとして足並みをそろえて非難を強めています。一方、イランは関与を全面的に否定していて、現場海域では緊迫した情勢が続いています。</div><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾を航行中のタンカー、「フロント・アルタイル」と「コクカ・カレイジャス」が攻撃された事件を受けて、アメリカのポンペイオ国務長官は13日、根拠を示すことなくイランによる攻撃だと断定しました。<br><br>また、アメリカ軍は、イランの精鋭部隊「革命防衛隊」がタンカーの船体に取り付けられていた爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像を公開しました。<br><br>アメリカと同盟関係にあり、イランと敵対するサウジアラビアもこれに足並みを合わせ、イランへの非難を強めています。<br><br>これに対して、イランのザリーフ外相は、14日、ツイッターに「事実や状況に基づく証拠は全くない」と投稿し、アメリカ側の主張を全面的に否定したうえで、アメリカなどが緊張緩和に向けた外交努力を妨害していると主張しています。<br><br>タンカーへの攻撃をめぐって、双方の主張が食い違う中、原油の主要な輸送路であるホルムズ海峡やその周辺では緊迫した情勢が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省談話</h3><div>中東のホルムズ海峡付近で、日本の海運会社が運航するタンカーが攻撃されたことについて、外務省は、日本の平和と繁栄を脅かす重大な事案であり、断固非難するとした外務報道官談話を発表しました。<br><br>外務報道官談話では、「ホルムズ海峡の航行の安全を確保することは、日本のエネルギー安全保障上、死活的に重要であり、国際社会の平和と繁栄にとって極めて重要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、今回の攻撃について、「日本の平和と繁栄を脅かす重大な事案として深刻に受け止めており、船舶を危険にさらすこのような行動を断固非難する」としています。<br><br>そして、引き続き、関係国と緊密に連携して、情報収集や航行の安全確保に努めていくとしています。</div></div><div><h3>中国外務省「各国は自制を」</h3><div>中東のホルムズ海峡付近を航行中の２隻のタンカーが攻撃を受け、アメリカがイランによる攻撃だと非難していることについて、中国外務省の耿爽報道官は14日の記者会見で「中国は情勢の緊張を憂慮している。関係各国には、冷静さを保ち自制すること、緊張をこれ以上エスカレートさせないことを望む」と述べました。<br><br>また、14日の習主席とイランのロウハニ大統領の会談で、タンカーへの攻撃をめぐって意見が交わされたかについては「関係各国と共に地域の平和と安定を守りたい」と述べるにとどまり、回答を避けました。</div></div><div><h3>専門家「爆弾を遠隔で爆破させたか」</h3><div>海上自衛隊の元海将で金沢工業大学虎ノ門大学院の伊藤俊幸教授は、アメリカ軍が公開した損傷したタンカーの画像からどのような攻撃を受けた可能性があるか分析しました。<br><br>伊藤教授は、画像に「Ｄａｍａｇｅ」と記されている船体に空いた穴のようなものが、水面より上のほうにあることから、水面より下で爆発させる魚雷や機雷による攻撃ではないと見られるしています。<br><br>そして、「爆弾を船に吸着させて遠隔で爆発させるか、小銃や小火器で漁船などから撃つという２つの方法が考えられる」としています。<br><br>そのうえで、今回の損傷の状況から「明らかに何かが爆発した状態で、『リムペット・マイン』という磁石などで船体につけることができる爆弾を遠隔で爆破させた可能性がある」と分析しています。<br><br>また、「タンカーそのものを沈めてしまう武器ではなく、何かの障害を与えて、船の自由な運航を止めるというメッセージの発信に使っていると感じられる」と指摘しています。<br><br>一方、アメリカ軍が公開したイランの精鋭部隊「革命防衛隊」が爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像について、伊藤教授は「武器の所有者以外が外そうとすると爆発する。それを外して取っているので仕掛けた当事者が外したと言えるのではないか」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「イラン関与現時点で判断できず」</h3><div>イラン情勢に詳しい慶應義塾大学の田中浩一郎教授は「10人余りの人数が船に乗って行動しているのを見ると、一定の組織として機能している者たちがやったのは間違いない」と述べました。<br><br>そして「犯人が犯行現場に戻ってくるようなもので、軍事組織であればしっぽをつかませるものでまぬけでしかない。この映像からだけでは革命防衛隊かどうか判断ができない。ボートがどこからきて、どこに向かったのかなどより詳しい情報が必要だ」と述べ、現時点ではイランの関与があったかどうかわからないという見方を示しました。<br><br>そのうえで「イランがやっていようがやっていまいが、イランの孤立を深めることにつながり、イランが災いをもたらす諸悪の根源であるとして、核合意から離脱し制裁を復活させたアメリカのねらいどおりになっている」と指摘しました。<br><br>また、「きちんとした証拠や背景を立証する必要があり、すぐに結論に基づいて行動するのがいちばんよくない。国連やＧ７などの場で冷静になって調べるべきだ」と述べ、国際的な枠組みで検証する必要があるという認識を示しました。</div></div><div><h3>リムペット・マインとは</h3><div>防衛省によりますと、「リムペット・マイン」は船体に磁石などで吸着させる爆弾で、時限式や遠隔操作方式のものがあります。<br><br>一般的に、小型の爆弾であれば少ない人数で取り付けることができるとされ、テロ組織や特殊部隊による破壊工作に用いられることもあるということです。<br><br>海上自衛隊は模擬弾を使ってリムペット・マインを取り外す訓練を行っているほか、護衛艦などの艦艇が外国の港に停泊した際などに、船体にリムペット・マインが取り付けられていないかダイバーが確認しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011952971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 20:15:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財務省 官民ファンドの監視強化へ 経営状況を毎年検証</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>財務省 官民ファンドの監視強化へ 経営状況を毎年検証</span><time datetime="2019-06-14T21:43"><span>6月14日</span> <span>21時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953101_1906142014_1906142143_01_02.jpg" alt="財務省 官民ファンドの監視強化へ 経営状況を毎年検証" id="news_image"></div><div></div><div>財務省は、国と民間が出資して設立された「官民ファンド」の中には収益が大きく悪化しているケースもあることから、ファンドの経営状況を毎年検証し収益の改善に向けて監視体制を強化することになりました。</div><div>政府と民間が共同で資金を出し合う官民ファンドは現在10余りありますが、農林水産業を支援するための「農林漁業成長産業化支援機構」の累積の赤字がことし３月までに92億円に上っていることがわかるなど、経営の改善が課題となっています。<br><br>このため財務省は、官民ファンドの経営状況について毎年検証し、監視体制を強化することになりました。<br><br>官民ファンドは特定の目的のために期限付きで設立されることが多く、それぞれのファンドが最終的に上げるべき利益を算出したうえで、ファンドの投資計画と実績がかけ離れていないかチェックします。<br><br>検証の結果、計画どおりに進んでいない場合には、ファンドを管轄する省庁に対し抜本的な見直しを求めるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 21:43:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測</span><time datetime="2019-06-14T22:00"><span>6月14日</span> <span>22時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953201_1906142206_1906142206_01_03.jpg" alt="香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測" id="news_image"></div><div>大手ＩＴ企業、グーグルが提供する翻訳機能を利用して「香港が中国の一部になるのはとても悲しい」と英語から中国語に翻訳しようとすると、「とてもうれしい」と、逆の意味に翻訳される現象が起きていたことがわかりました。現在は正しく翻訳されるようになっていますが、原因をめぐってさまざまな臆測を呼んでいます。</div><div>ＳＮＳ上では13日以降、グーグルの翻訳機能を利用して「香港が中国の一部になるのはとても悲しい」と英語から中国語に翻訳しようとすると、「悲しい」の部分が「うれしい」と逆の意味に翻訳されるというユーザーからの指摘が相次ぎました。<br><br>グーグルもこの問題を把握し、担当者は日本時間の14日午後１時半すぎに「なぜこのような訳になるのか調査中で、すぐに改善したい」とツイッターに投稿しました。<br><br>ＮＨＫが確認したところ、日本時間の午後８時の時点では正しく翻訳されるようになっています。<br><br>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正をめぐって若者らと警察の衝突が起きていて、ＳＮＳ上では今回の現象について、何者かがハッキングしたのではないかなどの声があがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８</span><time datetime="2019-06-14T22:22"><span>6月14日</span> <span>22時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953211_1906142212_1906142222_01_02.jpg" alt="卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市で開かれている卓球の国際大会「荻村杯」は、男女シングルスの２回戦が行われ、女子では世界ランキング15位の佐藤瞳選手がリオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、中国の丁寧選手を破ってベスト８に進みました。</div><div>卓球のジャパンオープン「荻村杯」は、国際卓球連盟が主催するワールドツアーの１つで、大会３日目の14日は男女シングルスの２回戦が行われました。<br><br>このうち女子では、世界15位の佐藤選手が世界３位でリオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、中国の丁選手と対戦しました。<br><br>佐藤選手は、ボールの下を切り込むように打って粘り強く相手のボールを拾う「カットマン」と呼ばれるプレースタイルです。<br><br>ゲームカウント１対２とリードされた第４ゲーム以降、持ち味の粘り強さで丁選手のショットを徹底的に返してミスを誘い、３ゲームを連取してゲームカウント４対２の逆転勝ちでベスト８に進みました。<br><br>また、世界９位の平野美宇選手は、１回戦で世界４位の中国選手を破った世界39位の長崎美柚選手にゲームカウント４対１で勝ちました。<br><br>佐藤選手と平野選手は、15日の準々決勝で対戦します。<br><br>一方、日本女子トップの世界６位、石川佳純選手は世界18位で中国の孫穎莎選手にゲームカウント４対０のストレートで敗れました。<br><br>また、男子シングルスの２回戦では、世界14位の水谷隼選手が世界７位で中国の梁靖崑選手と対戦し、２ゲームを連取しましたが、そこから４ゲームを続けて失って逆転を許し、ゲームカウント２対４で敗れました。<br><br>世界49位の吉村和弘選手も世界１位の中国選手に０対４のストレートで敗れ、男子シングルスは２回戦までで日本の全選手が敗退しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>佐藤「地元の声援 後押しに」</h3><div>佐藤瞳選手は大会が開かれている北海道の出身で、「信じられない気持ちもあるが、地元の北海道で勝つことができてとてもうれしい。きょうは幼少期のチームメイトや両親などお世話になった人がたくさん応援に来てくれて、声援が何回も背中を押してくれたので、恩返しにつながる試合だったかなと思う」とことばを詰まらせながら話しました。<br><br>また、「前回、丁寧選手と対戦したのは１年ぐらい前で、その時はストレートで負けたが、自分も成長していると信じて今ある力を出し切ろうと思った。粘ったときに相手が体力的にきつそうだったし、嫌がっているのを感じたので、そこを徹底的についていこうと思ってプレーした」と試合を振り返りました。<br><br>そして、平野美宇選手との対戦となる15日の準々決勝に向けては、「久しぶりの対戦で、平野選手のほうが年下だが実力はあるので、向かっていくだけだ」と意気込みを話していました。</div></div><div><h3>平野「気持ち切り替えられた」</h3><div>平野美宇選手は「第１ゲームはミスが多くてゲームを取られてしまったが、気持ちを切り替えて試合をすることができた。どの選手と対戦することになっても自分の実力を発揮して頑張っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:22:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャンプ小林陵侑・フィギュア紀平らにＪＯＣスポーツ賞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャンプ小林陵侑・フィギュア紀平らにＪＯＣスポーツ賞</span><time datetime="2019-06-14T23:17"><span>6月14日</span> <span>23時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953271_1906142316_1906142318_01_02.jpg" alt="ジャンプ小林陵侑・フィギュア紀平らにＪＯＣスポーツ賞" id="news_image"></div><div></div><div>スキージャンプの小林陵侑選手やフィギュアスケートの紀平梨花選手など、昨シーズン活躍したアスリートに「ＪＯＣスポーツ賞」が贈られました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953271_1906142316_1906142318_01_03.jpg" alt=""><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は毎年、優れた成績を残した選手に「ＪＯＣスポーツ賞」を贈っていて、昨年度活躍した選手への表彰式が都内で開かれました。<br><br>このうち最優秀賞には、テニスの四大大会で２大会連続で優勝し、男女を通じてアジアで初めて世界ランキング１位となった大坂なおみ選手（21）が選ばれました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953271_1906142316_1906142318_01_04.jpg" alt=""><div>また特別栄誉賞に、スキージャンプ男子で日本選手として初めてワールドカップ総合優勝を果たした小林選手（22）が、新人賞にはフィギュアスケートグランプリファイナルの女子シングルで、初出場で初優勝を果たした16歳の紀平選手などが選ばれました。<br><br>また、白血病の治療を続けている競泳の池江璃花子選手も特別功労賞に選ばれました。<br><br>会場では1964年の東京大会でのファンファーレや、オリンピック・マーチなどをオーケストラが演奏し、音楽に合わせて過去の大会の名場面が紹介される演出もあり、受賞した選手たちも聞き入っていました。<br><br>小林選手は「東京オリンピックをすごく楽しみにしているし、ビーチバレーなどいろいろな競技に興味があるので会場で見てみたい。自分は2022年の北京オリンピックで金メダルを取れるように、やるべきことをやっていきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953271_1906142316_1906142318_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 23:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米首脳が電話会談 首相 イランでの会談内容など説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米首脳が電話会談 首相 イランでの会談内容など説明</span><time datetime="2019-06-14T23:48"><span>6月14日</span> <span>23時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953311_1906150004_1906150004_01_02.jpg" alt="日米首脳が電話会談 首相 イランでの会談内容など説明" id="news_image"></div><div></div><div>イランから帰国した安倍総理大臣は、最高指導者のハメネイ師との会談内容などを説明するためアメリカのトランプ大統領と電話で会談しました。このあと安倍総理大臣は記者団に対し、トランプ大統領から謝意があったとしたうえで、引き続き国際社会と緊密に連携し、地域の平和と安定のために努力する考えを強調しました。</div><div>アメリカとイランの対立で中東情勢が緊迫する中、イランを訪れていた安倍総理大臣は14日午後10時すぎから、総理大臣公邸でアメリカのトランプ大統領と電話会談を行いました。<br><br>このあと安倍総理大臣は記者団に対し、「イラン訪問を受けて中東情勢について意見交換を行った。トランプ大統領からイラン訪問と働きかけに謝意の表明があった。今後ともトランプ大統領、アメリカと緊密に連携をしていく考えだ」と述べました。<br><br>そのうえで「互いの複雑な国民感情など、緊張緩和に向けた道のりには大変な困難が伴うが、地域の平和と安定、そして世界の繁栄のために、今後とも国際社会と緊密に連携を重ねながら努力していきたい」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は、ホルムズ海峡付近を航行中の２隻のタンカーが攻撃を受けたことについて、「いかなる者が攻撃したにせよ、船舶を危険にさらす行動に対して日本として断固非難する。そのうえで、すべての関係国が不測の事態が発生することがないよう、しっかりと自制し、緊張を高めるような行為は厳に慎むべきだ。今後ともできるかぎりの役割について努力を重ねていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 23:48:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なでしこジャパン Ｗ杯で大会初勝利 スコットランドに２対１</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>なでしこジャパン Ｗ杯で大会初勝利 スコットランドに２対１</span><time datetime="2019-06-15T01:07"><span>6月15日</span> <span>1時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953341_1906142359_1906150000_01_02.jpg" alt="なでしこジャパン Ｗ杯で大会初勝利 スコットランドに２対１" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー女子の日本代表「なでしこジャパン」は、２大会ぶりの優勝を目指すワールドカップフランス大会の１次リーグ第２戦で、スコットランドに２対１で勝ち、今大会初勝利を挙げました。</div><div>世界ランキング７位の日本は14日、１次リーグ、グループＤの第２戦で世界20位のスコットランドと対戦しました。<br><br>世界ランキングが下のアルゼンチンから得点を奪えず、引き分けた初戦から先発メンバーを３人入れ替え、攻撃陣には３大会連続のワールドカップとなる岩渕真奈選手や、チーム最年少19歳の遠藤純選手を起用しました。<br><br>日本は立ち上がりから厚みのある攻撃を見せて主導権を握り、前半23分に遠藤選手からのパスを受けた岩渕選手が、今大会日本の初得点となるミドルシュートを豪快に決めて先制しました。<br><br>さらに36分には、フォワードの菅澤優衣香選手がファウルを受けてペナルティーキックを獲得し、みずから決めて追加点を挙げ、２点リードで折り返しました。<br><br>日本は守備でも連係したプレーを見せ、スコットランドが得意とするカウンター攻撃にしっかり対応していましたが、後半30分ごろから疲れが出て押し込まれる展開になり、終了間際にパスミスからボールを奪われて１点を返されました。<br><br>それでも日本は粘り強い守備でしのぎきり２対１で勝ちました。日本は今大会初勝利を挙げて勝ち点を４に伸ばしました。<br><br>日本は19日（日本時間20日）に、１次リーグ第３戦で世界３位のイングランドと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岩渕「全員の気持ち乗ったシュート」</h3><div>今大会、日本の初得点を決めたミッドフィルダーの岩渕真奈選手は「全員の気持ちが乗っていいシュートが飛んでいってよかった。まだまだもの足りない部分はあるが素直に勝ててよかったなと思う」とほっとした表情で話しました。<br><br>そのうえで「初戦を引き分けて苦しかったが、自分たちに新たな力をくれた。１次リーグを１位で通過するか２位で通過するかで違うのでイングランドを倒して次に進めたらいい」と、第３戦への決意を話しました。</div></div><div><h3>遠藤「少しずつ自信 楽しくやれた」</h3><div>初先発で先制ゴールをアシストした19歳のフォワード、遠藤純選手は「自分自身が仕掛けてゴールにつなげるプレーをすると決めていたので、結果的にゴールにつながってよかったと思う。あの１点で少しずつ自信がつき楽しくやりきれた。まだ始まったばかりで１次リーグもイングランドとの大事な試合が残っているのでしっかり勝って突破したい」と話しました。</div></div><div><h3>熊谷「失点を考え 次に生かしたい」</h3><div>ディフェンダーでキャプテンの熊谷紗希選手は「自分たちからアクションを起こしてゴールを奪わないと勝てないので、そういった所を意識してやった。前半は自分たちがねらったところで点を取れて、うまくボールも回せていた。後半は０対０の気持ちで、やることは変わらないからしっかりやろうとみんなで声をかけながらやっていました」と試合を振り返りました。<br><br>最後の失点については「あの時間帯につないだほうがよかったのか自分たちが考えないといけない。あそこから相手に勢いを持たれて苦しい展開になったので自分たちでそういう所をつくらないように次に生かしたい」と課題を口にしました。</div></div><div><h3>鮫島「最初からゴールに向け一致団結」</h3><div>ディフェンダーの鮫島彩選手は「初戦は試合の入り方に課題が出たので、この試合は最初からゴールに向かっていこうと一致団結した。結果が出て一安心しています。試合で出た課題を一つ一つ潰していくことがいちばんだと思うので、ホテルに戻ってから試合映像を見ながら全員でミーティングしたい」と話しました。</div></div><div><h3>高倉監督「次戦は流れのコントロールを」</h3><div>日本代表の高倉麻子監督は、「試合のはじめから自分たちのよさを出し、積極的にプレーをして前半に得点できたので狙いどおりにいけた。もう１点取りたかったが相手の圧力をはね返せず得点にできなかったのは課題だと思う。すべての試合で勝つことを目標としているが、すべてがうまくいくわけでもない。それをしっかり受け止めながら成長していきたい」と話しました。<br><br>そのうえで次のイングランド戦に向けては「こちらに流れがある場合と相手に流れがある場合があると思う。その流れのコントロールを選手一人一人が精神的にもプレーでもできるようになってくれるといいと思う」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 01:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>