<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女性刺殺 別居中の大学准教授の夫が背後から押し倒し殺害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性刺殺 別居中の大学准教授の夫が背後から押し倒し殺害か</span><time datetime="2020-03-17T13:30"><span>3月17日</span> <span>13時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335251_2003171146_2003171201_01_02.jpg" alt="女性刺殺 別居中の大学准教授の夫が背後から押し倒し殺害か" id="news_image"></div><div></div><div>16日、さいたま市の路上で53歳の女性が刃物で刺されて死亡した事件で、逮捕された大学の准教授の夫は自転車に乗っていた女性を後ろから押し倒して刃物で刺した疑いがあることが捜査関係者への取材で分かりました。２人は別居中で警察はトラブルがなかったか調べています。</div><div>16日午後６時ごろ、さいたま市浦和区の路上で近くに住むさいたま少年鑑別所の職員、浅野法代さん（53）が刃物で胸などを刺されて死亡し、浅野さんの夫で文教大学の准教授の浅野正容疑者（51）が殺人未遂の疑いでその場で逮捕されました。<br><br>調べに対し「刺したことは間違いない」と容疑を認めているということです。<br><br>その後の調べで、浅野容疑者は自転車に乗っていた法代さんを後ろから押し倒して馬乗りになって刺した疑いがあることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>２人は別居中で現場は裁判所や県庁がある一角の歩道で法代さんの職場と自宅の近くでした。<br><br>浅野容疑者は動機について詳しい説明をしていないということで、警察は容疑を殺人に切り替えて２人の間にトラブルがなかったか調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逮捕された浅野正准教授の専門は犯罪心理学</h3><div>文教大学によりますと逮捕された浅野正容疑者は埼玉県越谷市にあるキャンパスで人間科学部の臨床心理学科の准教授として講義を行っていました。<br><br>大学のホームページによりますと、浅野准教授は岐阜県出身で、大学院を卒業後、少年鑑別所や刑務所で12年間勤務したあと大学の教員になったということです。<br><br>専門は犯罪心理学で非行や犯罪の発生のメカニズムを研究していて、ゼミでは過去１年間に起きた犯罪の原因を分析したり、学生と一緒に少年院や刑務所などを訪問したりして、加害者に対する教育や被害者支援について学ぶ授業をしていたということです。<br><br>大学のホームページには「これまでの経歴を生かし、社会的な視点を大切にした研究を心がけています。被害者支援を中心とした社会的な実践活動にも力を入れています」とつづっています。</div></div><div><h3>亡くなった女性の上司「トラブルの話は聞いていない」</h3><div>亡くなった浅野法代さんが勤めていた、さいたま少年鑑別所の玉井清一次長が17日、取材に応じました。<br><br>玉井次長は浅野さんの印象について「少年の更生に関わる仕事を長年していて勤務態度はまじめで優秀な職員でした。優しい性格で３人の子どもを一生懸命に育てていました」と話していました。<br><br>また「きのうは午後５時半ごろまで仕事をしていました。夫と一緒に住んでいると聞いていたが、家庭内でトラブルがあるという話は聞いていませんでした」と説明しました。<br><br>そのうえで「きのうまで一緒に働いていた人が急に亡くなり、とてもショックです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀 ３兆4000億円のドル資金を供給 各国中央銀行と協調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀 ３兆4000億円のドル資金を供給 各国中央銀行と協調</span><time datetime="2020-03-17T13:38"><span>3月17日</span> <span>13時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335451_2003171337_2003171339_01_02.jpg" alt="日銀 ３兆4000億円のドル資金を供給 各国中央銀行と協調" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大による金融市場の混乱を抑えるため、日銀は、17日、各国の中央銀行との協調策にもとづいて金融機関に対し、合わせて320億ドル、日本円にして３兆4000億円にのぼるドル資金を供給しました。</div><div>日銀は16日、金融市場の混乱を抑えるため、アメリカのＦＲＢ・連邦準備制度理事会やヨーロッパ中央銀行など世界の主な中央銀行と協調して市場へのドル資金の供給を拡充すると発表しました。<br><br>これにもとづいて日銀は17日、入札方式によってこれまでよりも低い金利で金融機関へのドルの貸し付けを始めました。<br><br>このうち、１週間の貸し付けとして20億ドル、３か月の貸し付けとして302億ドルをそれぞれニューヨーク連邦準備銀行の口座を通じて金融機関に供給したということです。<br><br>３か月ものはリーマンショックのあとの2008年12月以来の供給となり年度を超える長い期間、ドルを調達したいという金融機関のニーズが高いことがうかがえます。<br><br>日銀は、今後も１週間に１度のペースで市場に潤沢なドル資金の供給を行うことにしています。<br><br>金融市場の混乱で投資家の間では、世界で最も取り引きされている主要通貨のドルを手元に確保しておこうと保有する株式や債券などを売る動きが強まり、これが世界的な株安など金融市場の混乱につながっていると指摘されていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:38:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京五輪・パラは予定どおりの開催に向け準備」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「東京五輪・パラは予定どおりの開催に向け準備」官房長官</span><time datetime="2020-03-17T13:54"><span>3月17日</span> <span>13時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335151_2003171111_2003171131_01_02.jpg" alt="「東京五輪・パラは予定どおりの開催に向け準備」官房長官" id="news_image"></div><div>Ｇ７＝主要７か国の首脳による緊急のテレビ会議で、安倍総理大臣が東京オリンピック・パラリンピックの完全な形での開催を目指す考えを示したことに関連し、菅官房長官は、各国首脳から大会を延期すべきだという意見はなかったとしたうえで、予定どおりの開催に向け、政府として着実に準備を進める考えを示しました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け、16日夜に行われたＧ７＝主要７か国の首脳による緊急のテレビ会議で、安倍総理大臣は東京オリンピック・パラリンピックの完全な形での開催を目指す考えを示しました。<br><br>これに関連し、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「政府としては予定どおりの大会開催に向けて、ＩＯＣや組織委員会、東京都の間で緊密に連携を取りながら、その準備を着実に進めていくということだ。今までどおりの大会を開催したいということだ」と述べました。<br><br>また菅官房長官は会議の中で、各国首脳から東京大会を延期すべきだという意見はなかったと説明しました。<br><br>さらに菅官房長官は今月26日から始まる国内の聖火リレーについて「大会組織委員会より、26日に福島県で開催されるグランドスタートは予定どおり実施すると報告を受けている」と重ねて述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>五輪相「予定どおり、しっかりと開催ができるよう準備」</h3><div>橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は閣議のあとの記者会見で、記者団が「安倍総理大臣が東京大会を『完全な形で実現する』と述べたのは予定どおりの日程で開催し、無観客ではないということか」と質問したのに対し「そのとおりだ。『完全な形』とは予定どおり、しっかりと開催ができるよう、準備をすることだ」と述べました。<br><br>そのうえで「ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会に対して、確信を持って開催を決めてもらえるよう、政府として努力をしていく。大会に出場する選手も、いろいろな報道によってとまどいがある。そういったことが払拭（ふっしょく）されるよう、しっかりと取り組む」と述べました。<br><br>また橋本大臣は新型コロナウイルスの感染拡大で、海外の代表チームの事前合宿やホストタウンの交流事業が見送りになるなどの影響が出ていることについて、「ホストタウンの自治体はとても残念な思いをしているだろう。政府として、ホストタウンとしての受け入れをしっかりとできるようサポートしたい」と述べました。</div></div><div><h3>文部科学相「感染拡大乗り越え 安全安心な大会に」</h3><div>萩生田文部科学大臣は閣議のあとの記者会見で「『完全な形』というのは、無観客にはせず、きちんとした形で、きちんとした選手の皆さんに参加していただく大会を目指すということだと思う。今の段階では、延期といったことは全く聞いていない。新型コロナウイルスの感染拡大を乗り越えて、安全安心な大会となるよう、引き続き準備を進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>都知事「国際的な協調得られたのはとても大きかった」</h3><div>東京都の小池知事は、安倍総理大臣が16日夜のＧ７＝主要７か国の首脳による緊急のテレビ会議で、東京オリンピック・パラリンピックの完全な形での開催を目指す考えを示したことについて、「国際的な感染拡大という課題と国際経済が混乱するなかで、オリンピックの話を安倍総理大臣から出していただき、国際的な協調が得られたことはとても大きかった」と述べました。<br><br>そのうえで「東京都としてはＩＯＣ、組織委員会、国と連携を取りながらどのような形で進められるかを考え、これまでと同様に準備を進める」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:54:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トム・ハンクスさん 妻とともに退院 新型コロナウイルス感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トム・ハンクスさん 妻とともに退院 新型コロナウイルス感染</span><time datetime="2020-03-17T14:03"><span>3月17日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335481_2003171405_2003171409_01_02.jpg" alt="トム・ハンクスさん 妻とともに退院 新型コロナウイルス感染" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染したことを公表し、治療のために入院していたアメリカの俳優トム・ハンクスさん（63）が妻とともに退院したことがわかりました。</div><div>トム・ハンクスさんはエルビス・プレスリーの伝記映画の制作のためオーストラリアを訪れていましたが、今月12日、みずからと、妻で女優のリタ・ウィルソンさん（63）が新型コロナウイルスに感染したことを公表していました。<br><br>２人は治療のため現地の病院に入院していましたが、ハンクスさんの息子は日本時間の17日、インスタグラムに動画を投稿し、２人が退院したことを明らかにしました。<br><br>この中で「両親はまだみずからを隔離しているが、よくなってきているので安心だ」と述べ、ハンクスさん夫妻が順調に快方に向かっているとしています。<br><br>インスタグラムには「すばらしいニュースです」「退院して回復しつつあるということでうれしいです」といったコメントが寄せられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 14:03:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門家会議「無症状の帰国者も２週間不要不急の外出控えて」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>専門家会議「無症状の帰国者も２週間不要不急の外出控えて」</span><time datetime="2020-03-17T14:38"><span>3月17日</span> <span>14時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335441_2003171400_2003171400_01_02.jpg" alt="専門家会議「無症状の帰国者も２週間不要不急の外出控えて」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染がヨーロッパなどで急速に拡大するなか、帰国者や訪日外国人が国内にウイルスを持ち込む可能性が高まっているとして、政府の専門家会議は、症状のない人にも入国から２週間、不要不急の外出をしないよう求めるなどの新たな対応を16日、厚生労働省に要望したことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335441_2003171348_2003171400_01_03.jpg" alt=""><div>今月に入ってヨーロッパやアジアなどから日本に入国したあと新型コロナウイルスへの感染が確認された人は、ＮＨＫの集計で16日までに38人に上っています。<br><br>このため、政府の専門家会議は、海外からの帰国者や訪日外国人が国内にウイルスを持ち込む可能性が高まっているとして、16日、厚生労働省に対して至急、対応を取るよう求める要望書を提出したことが分かりました。<br><br>この中ではまず、帰国者や訪日外国人に対して、検疫の際に健康状態を確認し、症状がある場合や感染した人との濃厚接触歴がある場合には、ウイルスに感染していないか調べる検査を行うよう求めています。<br><br>そのうえで検査で陰性だった人やもともと症状がない人に対しても連絡先を確認し、２週間、不要不急の外出を控え、自宅や宿泊施設などで健康観察を行うよう要請することを求めています。<br><br>さらに新型コロナウイルスに関する業務が集中している保健所とは別に対応するセンターを設け、電話などで健康状態を確認して、症状があるときには医療機関を紹介する対応をとるよう求めました。</div></div><div><h3>感染確認の帰国者内訳</h3><div>新型コロナウイルスの感染が急速に拡大するヨーロッパなどから日本に入国したあと感染が確認された人は、ＮＨＫの集計で今月１日から16日までに少なくとも38人に上っています。<br><br>このうち、ナイル川のクルーズ船ツアーに参加した神奈川県の70代の看護師の女性や福島県の70代の大学職員の女性など、エジプトに渡航歴のある人が最も多く16人。<br><br>次いでパリを旅行で訪れた埼玉県入間市の50代の夫婦など、フランスに渡航歴のある人が６人。<br><br>イタリアに滞在し、ドイツを経由して帰国した大阪府の30代の男性など、イタリアに渡航歴のある人が４人などとなっています。<br><br>フランスとイタリア両国に渡航歴のある人も１人います。<br><br>またナイル川のクルーズ船ツアーに参加した帰国者の家族など、帰国した人の接触者で感染が確認されるケースも出てきています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 14:38:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 終値１万7011円53銭 ５営業日ぶりに上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 終値１万7011円53銭 ５営業日ぶりに上昇</span><time datetime="2020-03-17T15:18"><span>3月17日</span> <span>15時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335631_2003171519_2003171531_01_02.jpg" alt="株価 終値１万7011円53銭 ５営業日ぶりに上昇" id="news_image"></div><div></div><div>17日の東京株式市場は、株価が乱高下する不安定な展開となり、日経平均株価は５営業日ぶりに値上がりして取り引きを終えました。</div><div>17日の東京株式市場は、16日のニューヨーク株式市場でダウ平均株価が過去最大の3000ドル近く下落したことを受けて、日経平均株価が一時、600円以上値下がりし、取り引き時間中としてことしの最安値を更新しました。<br><br>しかし、その後は買い戻しの動きが出て一時500円以上値上がりする場面があるなど、不安定な値動きとなりました。<br><br>結局、日経平均株価の17日の終値は16日より９円49銭高い１万7011円53銭となり、５営業日ぶりに値上がりしました。<br><br>また東証株価指数＝トピックスは32.12上がって1268.46でした。<br><br>１日の出来高は30億6517万株でした。<br><br>市場関係者は「日銀がきのう、ＥＴＦの買い入れ額を２倍に増やすなど追加の金融緩和策を打ち出したことで、株価が下支えされるとの期待感が広がる場面もあった。ただ、各国が人の移動を制限する対応をとるなかで世界経済減速への懸念は根強く、株価は乱高下する不安定な値動きとなった」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 15:18:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 米国便で搭乗前に体温測定へ 38度以上は渡航認めない方向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 米国便で搭乗前に体温測定へ 38度以上は渡航認めない方向</span><time datetime="2020-03-17T15:39"><span>3月17日</span> <span>15時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335611_2003171550_2003171550_01_02.jpg" alt="政府 米国便で搭乗前に体温測定へ 38度以上は渡航認めない方向" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大をめぐり、政府はアメリカの水際対策の強化に応じて、日本からアメリカに向かう直行便の乗客には、搭乗前に空港で体温測定を実施し、38度以上の熱がある人の渡航は認めない方向で調整に入ったことがわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335611_2003171519_2003171550_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染が世界的に拡大する中、国家非常事態を宣言したアメリカはヨーロッパからの入国を一時停止する措置を開始するなど、水際対策を強化しています。<br><br>こうした中、日本政府はアメリカの入国拒否の対象に日本が加えられた場合、経済などに与える影響が大きいとしてアメリカ側の依頼も踏まえ、日本の空港からアメリカ本土に向かう直行便の乗客に対し、搭乗前の体温測定を実施する方向で調整に入ったことがわかりました。<br><br>体温測定は空港のチェックインカウンターなどで行われ、38度以上の熱がある乗客の渡航は認めない方向で検討が進んでいるということです。<br><br>政府は日本の航空会社とも連携し、頭部にかざすだけで体温を測ることができる非接触型の体温計およそ3000個の調達を進め、今月中にも取り組みを開始したい考えです。<br><br>政府は、こうした措置の内容をアメリカ側に丁寧に説明し、理解を求めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 15:39:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>