<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011819711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）</span><time datetime="2019-02-19T11:47"><span>2月19日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011819711_1902191143_1902191148_01_02.jpg" alt="堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）" id="news_image"></div><div></div><div>タレントの堀ちえみさんは19日午前10時ごろ、自身のブログに、「ご報告させていただきます」というタイトルで、次のような文章を掲載し、ステージ４の口腔がんと診断されたことを公表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ブログ全文</h3><div>いつもたくさんの皆様に、ご覧いただきまして、心より感謝致しております。デビュー当時からずっと、応援して下さっているファンの皆様、ブログを見て応援して下さっている皆様、いつも温かいコメントを、有難うございます。<br><br>さて、この度は皆様に、大切なご報告があります。私、堀ちえみは、口腔癌（左舌扁平上皮癌）と、診断されました。いわゆる舌癌です。<br><br>最初は昨年夏頃に、舌の裏側に小さい口内炎ができました。<br>治りが遅いので、病院で診ていただきまして、その時は塗り薬や貼り薬、ビタミン剤などを処方して貰いました。<br><br>しかし11月になっても、少しも良くならず、酷くなる一方。痛みも増して辛くなり、掛かりつけの歯科医院に行き、診察を受けました。<br>そして何度かレーザーで、焼いて貰ったりもしました。<br><br>それでも治らず、そのうちに、舌の裏側だけではなく、左の側面にも、固いしこりができてしまいました。<br><br>私は2016年にリウマチなど、二つの病気を患っており、薬を飲みながらの治療中でした。その科の定期検診の際にも、主治医に相談したところ、「飲んでいる薬の副作用の１つに口内炎の症状が出る事もよくあるので薬を暫くストップして様子を見ましょう」との事でした。<br><br>次の診察は翌年の２月となっており、それまでには徐々に良くなると、信じていました。<br><br>ところが年が明けても、良くなるどころか、酷くなる一方で、しこりも増え続け、左側の舌に激痛が走り、やがて食べ物が沁み、喋るのが辛くなり、眠っていても痛みで、夜中に目が覚めてしまうように、なってしまったのです。<br><br>さすがにこれは口内炎ではないと…最悪は舌癌かも知れないと…自分でスマホで、舌癌を検索してみたところ、私の舌の症状と同じような画像が、たくさん出てきました。<br><br>朝になり主人に相談して、急いで大学病院に行きました。それが１月21日の事です。主人は仕事がありましたので、一人で病院へ行きました。<br>主治医の先生の所見で、悪性の舌癌の可能性が高いという診断。<br>それを聞いた私は、静かに受け止めていました。<br><br>驚きもしなかったので、自分でも不思議でした。ある程度、覚悟が出来ていたのかも知れません。「転移の心配もあるのですぐに一週間の検査入院をして下さい」との事。<br><br>しかし仕事が立て込んでおり、一週間は無理なので、ご無理をお願いして、二日間の入院で、全身のいろいろな検査を、急いで受けさせていただきました。<br><br>その夜、私は美容院で伸ばしていた髪を、15センチ以上切りました。<br>髪を切るのに、夜遅くまで掛かった私を、仕事帰りの主人が、美容院まで迎えに来てくれていました。<br>主人は病院に付いて行けなかった事、私一人で癌の告知を受けた事に、「傍に付いてやれなくてごめん」「一人でよく頑張ったね」と…。<br>私より主人の方が、大変なショックを受けていたように、思えました。<br>そして車の中で、子供たちに隠さないで、きちんと説明をした方がいいのか。<br>癌だという事は伏せた方がいいのか。<br>ふたりで話し合いました。<br><br>実は主治医となる口腔外科の先生に私が、子供たちに伝えた方が良いのかどうか、他の同じ患者さんのケースなども、多く経験されている中での意見を、お聞きしておきました。<br>まずは上の子供から、下の子供までの年齢を聞かれました。<br>そして仰った事。<br>「この病気は家族の理解・サポート・協力が必要です」「場合によっては治療に長い期間が掛かる場合もあります」「子供さんの年齢的な事も考えたらばきちんと向き合って話をした方が良いと思います」「あくまでご主人と話し合って決めていただく事が一番大切ですが」<br>その話も勿論、主人に伝えました。<br><br>その結果主人と私は、子供たちにきちんと、ありのままの状況を話すという、選択をしました。しかもその日のうちに、話をしようと。<br><br>まず東京の実家近くに住んでいる、息子のところに夜のうちに、主人が会いに行って話してくれました。<br>私の口からは辛すぎて、告げる事は出来ませんでした。<br>息子は最初は絶句。顔面蒼白になったそうです。<br>しかし暫くして落ち着きを取り戻し「正直に話してくれてありがとう」との事でした。<br><br>東京郊外や他県に住んでいる、子供たちには電話で伝えてくれました。<br>それぞれやはり、ショックを受けていたそうです。<br>そして自宅に住んでいる、高校３年生の息子と、高校１年生の娘には、夫婦ふたり揃って、告げました。<br>息子も動揺していました。<br>娘にはポロポロ涙を流して、大泣きされてしまいました。<br><br>振り絞って出した言葉が、「お母さんが可哀想すぎる」「リウマチのお薬のおかげでやっと良くなって全身の痛みから解放されて」「今度は癌だなんて可哀想すぎる」「私はまだ16歳なのに」「お母さんとまだこれだけしか一緒にいないのに」「辛すぎる」でした。<br><br>この言葉を聞いた夜に、私は初めて泣きました。<br>２月４日に検査入院の際の、検査結果が出るという事で、それに合わせて、今後の治療方針を決める事に、なっていました。<br><br>舌の生体検査の結果、口腔癌（左舌扁平上皮癌）と診断。そして左首のリンパにも、転移している事が判明。<br>ステージ４との告知を受けました。<br>かなり厳しい状況です。<br>長い間仕事を休む事も、たくさんの皆様にご迷惑を、お掛けしてしまいます。<br><br>「自分の人生、悔いなし」「このまま治療せずに人生の幕を閉じてもいいのかな」と正直そういう事も考えました。<br>公表せずにいようとも考えました。<br>ですから癌を告知された後も、口内炎とブログ上で表現し続けておりました。<br><br>申し訳ございませんでした。<br>私が「生きる」為に、頑張らなければと決心したのは、末娘の涙と言葉でした。今思い出しても胸が張り裂けそうです。<br>「お母さんは病気ばかりで可哀想な人生だった」と…<br>そういう思いを、子供たちの心に残したままで、闘いもせずに諦めて良いのだろうか…<br>主人と子供たち、家族の為に、私はまだ生きなければならない。<br>そう気持ちを切り替えて、長く辛い闘病に、チャレンジする事を決意致しました。<br><br>いろいろな治療の選択肢がありましたが、時間は掛かるけれど、先ずは手術をして、取り除けるところは取るという方法を、選択しました。<br>手術を選択したからには、長期療養が必要ですので、皆様に公表しなければなりません。<br><br>そういう経緯を経て、本日公表をさせていただく事となりました。本日19日に入院を致しました。<br>22日には手術です。<br>舌の半分以上を切除。首のリンパに転移した腫瘍も、同時に切除します。<br>切除した舌には、自分の皮膚の一部を、移植します。<br><br>一度の手術でこれらを、全て済ませます。<br>口腔外科と形成外科の合同チームの手術で、12時間以上掛かると、聞いております。<br>先生方を信頼して、身を委ねてお任せしたいと思います。<br><br>なってしまった事は、いろいろ後悔しても始まらない。<br>ただ前だけを向いて、ポジティブに生きていこうと。私は負けません。<br>力いっぱい闘って、必ず戻って来ます。<br>そして再びファンの皆様の前で、歌が歌えるようになりたい。<br>その為にも頑張って、治療に専念させていただきます。<br>皆様にはどうか、温かく見守っていただければと思います。<br><br>尚、当ブログは体調の良い時に、時々更新させていただきますね。長々と失礼致しました。私は負けない！<br>堀ちえみ</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011819711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 11:47:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ 英工場を閉鎖の方針 英ＥＵ離脱も背景か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011819761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダ 英工場を閉鎖の方針 英ＥＵ離脱も背景か</span><time datetime="2019-02-19T12:00"><span>2月19日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大手自動車メーカーのホンダは2022年をめどにイギリス南部にある工場を閉鎖する方針を固めました。ヨーロッパ市場での販売の低迷に加え、来月29日に迫ったイギリスのＥＵ離脱による影響が見通せないことも背景にあるとみられます。</div><div>関係者によりますと、ホンダは2022年をめどにイギリスの南部、スウィンドンにある工場を閉鎖する方針を固め、現地の関係者と調整を進めています。<br><br>この工場は、ホンダのヨーロッパ唯一の自動車の生産拠点で、去年１年間にディーゼルとガソリンエンジンの乗用車を16万台生産し、およそ3500人を雇用しています。<br><br>しかし、ヨーロッパ市場での販売が年間14万台にとどまり低迷していることに加え、今後、車の電動化で新たな設備投資が求められることから、工場を閉鎖することにしました。<br><br>また、来月29日に迫ったイギリスのＥＵ離脱による生産や販売への影響が見通せないことも、背景にあるとみられます。<br><br>工場閉鎖に伴い、ホンダは、イギリスでの自動車の生産を日本などに移すことを検討しているということです。<br><br>イギリスのＥＵ離脱が迫る中、日産自動車もイギリスで計画していたＳＵＶ＝多目的スポーツ車の生産を取りやめることを決めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011819761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 12:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はしかの感染拡大 患者167人に 同時期で過去10年で最多</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011819801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はしかの感染拡大 患者167人に 同時期で過去10年で最多</span><time datetime="2019-02-19T12:04"><span>2月19日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011819801_1902191200_1902191204_01_02.jpg" alt="はしかの感染拡大 患者167人に 同時期で過去10年で最多" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのはしかの患者数は、全国で167人に上っていて、この時期としては過去10年で最も多くなっています。厚生労働省は必要な人はワクチンの接種を検討するほか、感染した疑いで医療機関を受診する際には事前に電話で相談してほしいと呼びかけています。</div><div>はしかは、発熱や、全身に発疹が出るウイルス性の感染症で、感染力が極めて強く、重症になる場合があるほか、妊婦が感染すると流産や早産のおそれもあります。<br><br>国立感染症研究所によりますと、今月10日までの１週間に全国の医療機関から報告されたはしかの患者は22人で、ことしの患者数は20の都道府県で167人になりました。<br><br>この時期としては、過去10年で最も多く、現在の統計をとりはじめた中では年間の患者数が１万人を超えて大きな流行となった平成20年に次いで多くなっています。<br><br>都道府県別では、最も多いのが三重県で49人、次いで、大阪府で47人、愛知県で17人、東京都で11人などとなっています。はしかは平成22年を最後に日本に定着していたウイルスによる感染は確認されておらず、今回も海外から持ち込まれたウイルスによる発生の可能性が高いとみられています。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関によりますと、この数年、はしかは世界的に患者数が多い状態が続いていて、アジアや北米などで感染が拡大しています。<br><br>厚生労働省は、はしかは感染力が極めて強く、今後、広範囲に拡大するおそれがあるとして、過去にワクチンを接種した記録がないなど、必要な人はワクチンの接種を検討するほか、感染した疑いで医療機関を受診する際には事前に電話で相談してほしいと呼びかけています。<br><br>また、全国の医療機関に対しては、発熱や発疹がみられる患者が受診した場合、予防接種の有無や旅行歴を確認するなど、はしかの可能性を念頭において診察にあたるほか、ほかの患者や医師などに感染が広がらないよう対策の徹底を求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011819801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 12:04:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“上田城のやぐら復元して”市民の１人が10億円寄付 長野 上田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011819961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“上田城のやぐら復元して”市民の１人が10億円寄付 長野 上田</span><time datetime="2019-02-19T14:51"><span>2月19日</span> <span>14時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011819961_1902191409_1902191451_01_02.jpg" alt="“上田城のやぐら復元して”市民の１人が10億円寄付 長野 上田" id="news_image"></div><div></div><div>長野県上田市に対して「上田城のやぐらを復元してほしい」と、去年12月、市民の１人から10億円の寄付があり、市では、復元などに使うための基金に積み立て、具体的な活用方法を検討したいとしています。</div><div>上田城は、戦国武将の真田幸村の父、真田昌幸によって400年以上前の1583年に築城が始まったとされ、現在は「上田城跡」として国の史跡に指定されているほか、公園にもなっています。<br><br>上田市によりますと、去年12月19日に、市民の１人から「上田城のやぐらを復元してほしい」として10億円の寄付が寄せられたということです。<br><br>寄付をした市民は「名前や性別などを明かさないでほしい」と話しているということです。<br><br>城跡には現在、やぐらが３つありますが、明治のはじめまでは、７つあったとされていて、市によりますと、やぐらを１つ復元するのにおよそ５億円かかるとみられるということです。<br><br>また、復元には、当時の外観や内部の構造がわかる複数の写真や図面なども必要で、市では保管している人がいないか情報提供を呼びかけています。<br><br>市は、今回寄付された10億円をほかの寄付などとあわせて上田城跡の復元などに使うための基金に積み立て、具体的な活用方法を検討したいとしています。<br><br>上田市教育委員会の峯村秀則教育長は、「これまでに例のない金額でただただ驚きました。大変ありがたいことなので、市としても希望にそえるように活用していきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>市民「感謝の気持ちでいっぱい」</h3><div>上田城のやぐら復元のためとして市民の１人から10億円の寄付があったことについて、上田城跡公園を訪れた市民からは驚きや、復元への期待の声が聞かれました。<br><br>このうち男子高校生は「上田市のために10億円というびっくりするような金額を寄付してくれて、感謝の気持ちでいっぱいです。もし、やぐらが復元されたら見に行きたいです」と話していました。<br><br>また、70代の女性は、「毎朝、公園にウォーキングに来ています。やぐらが復元されて観光客が増えるといいですね」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011819961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 14:51:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>堀ちえみさんへの励ましの声や気遣うコメント ネットで相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>堀ちえみさんへの励ましの声や気遣うコメント ネットで相次ぐ</span><time datetime="2019-02-19T15:21"><span>2月19日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820031_1902191502_1902191533_01_02.jpg" alt="堀ちえみさんへの励ましの声や気遣うコメント ネットで相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>タレントの堀ちえみさんが、がんを公表したことについて、ネット上には励ましの声や子どもを育てながら闘病することになった堀さんを同じ親の立場から気遣うコメントなどが相次いでいます。</div><div>堀さんがみずからのブログでがんを公表したあと、ツイッターには「治療に専念して、また元気な姿を見せてほしい」とか、「孤独な戦いになるかもだけど、いつもそばに家族がついてること忘れないで、１人で戦おうとしないで…堀ちえみさん頑張って！！」などと、励ましの声が相次いで寄せられています。<br><br>また、７人の子どもがいる堀さんと同じ親の立場からの投稿なども目立っていて、「お子さんたちのことを考えたら悔しいだろうと思う。家を空けるだけでも心配だけど、今は自分のためだけに治療に専念してください。病気に負けないでください！！」「職場で涙が止まらん母としての気持ち、子どもたちの気持ち、何もかもが分かりすぎてただただ遠くからエールを送るのみ頑張って！！」「涙が止まらなかった。自分に置き換えて子どもたちのことを思ったら胸が張り裂けるよう…一日も早くお元気になられて、また明るい笑顔を見せてください。」といったメッセージが寄せられています。<br><br>また、がんを公表したことについては、「いつ何どき病にむしばまれるやもしれぬ。その時、対じできるだけの気力体力財力があるのか、自身や家族の健康について考える契機になりますから、著名人の勇気ある公表はありがたいです」とか、「公表する勇気に感銘を受けました応援してます・・・」などといった意見が寄せられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:21:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>博多阪急とＪＲ博多シティの多くの店 働き方改革で初の休業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>博多阪急とＪＲ博多シティの多くの店 働き方改革で初の休業</span><time datetime="2019-02-19T15:47"><span>2月19日</span> <span>15時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820041_1902191542_1902191547_01_03.jpg" alt="博多阪急とＪＲ博多シティの多くの店 働き方改革で初の休業" id="news_image"></div><div>福岡市のＪＲ博多駅にある博多阪急と、ＪＲ博多シティの多くの店は、働き方改革の一環として、開業以降のこの８年で初めて、19日の一日を休業としました。</div><div>博多阪急のほか、多くの飲食店や衣料品店がある博多駅のＪＲ博多シティは、九州新幹線の全線開業にあわせ、平成23年３月にオープンした地上10階・地下３階の商業ビルで、この８年、正月も含め年中無休で営業してきました。<br><br>ＪＲ博多シティによりますと、１日の利用者は平日でも10万人を超えますが、博多阪急と、ＪＲ博多シティの多くの店は、働き方改革の一環として、開業以降、初めて、19日の一日を休業としました。<br><br>一方、ＪＲ博多シティのうち、９階の映画館と、主にみやげ物や弁当を販売する博多デイトスは、19日も営業しています。<br><br>休業を知らずに訪れた人は、「とても驚きましたが、働き方改革の一環としての休業であれば、こうした一日もよいことだと思います」と話していました。<br><br>ＪＲ博多シティは、「従業員が生き生きと働き続けられる環境をつくるための休館です。ご迷惑をおかけしますが、ご理解ください」と話しています。<br><br>ＪＲ博多シティによりますと、今後も休館日を設けるかどうかは未定だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:47:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“社会貢献で電子コイン付与” 仮想通貨を応用した新サービス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“社会貢献で電子コイン付与” 仮想通貨を応用した新サービス</span><time datetime="2019-02-19T15:50"><span>2月19日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820071_1902191539_1902191550_01_02.jpg" alt="“社会貢献で電子コイン付与” 仮想通貨を応用した新サービス" id="news_image"></div><div></div><div>ボランティア活動や寄付など、個人が社会に貢献した度合いを点数化して独自の電子コインを与える。東京のベンチャー企業が、仮想通貨の技術を応用し、新たなサービスを始めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820071_1902191539_1902191550_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>このサービスは、東京のＩＴベンチャー企業、「ソーシャルアクションカンパニー」が始めました。<br><br>サービスを利用するＮＰＯや企業は、貧困の撲滅や自然保護など、社会的な課題の解決につながるプロジェクトを専用のアプリ上に表示して、ボランティア活動や寄付などを募ります。<br><br>想定される活動は子どもの教育支援から被災地でのトイレの整備までさまざまで、応じた人には、活動の内容や寄付の額などから貢献の度合いを点数化して独自の電子コインを発行します。<br><br>その際、点数の改ざんなどを防ぐため、仮想通貨の基となった「ブロックチェーン」と呼ばれる技術を応用しているのが特徴で、将来的にコインは環境や社会に配慮した商品と交換できるようにしたいとしています。<br><br>19日、都内で開かれた説明会にはＮＰＯや企業の担当者が大勢参加し、関心の高さをうかがわせていました。<br><br>「ソーシャルアクションカンパニー」の佐藤正隆代表は、「すばらしい活動をしているＮＰＯや企業と、何か活動に参加したいという個人とを結び付けて、よりよい社会作りに貢献したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>