<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国が南海トラフの観測強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/k10011177901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国が南海トラフの観測強化へ</span><time datetime="2017-10-14T10:31"><span>10月14日</span> <span>10時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/K10011177901_1710141035_1710141036_01_02.jpg" alt="国が南海トラフの観測強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>南海トラフ全域を対象に、巨大地震の可能性を評価する新たな情報が来月から発表されることなどを受けて、気象庁は、これまで東海地域に集中していた観測網を広げるための調査を来年度から行う方針です。合わせて文部科学省も海底の観測網を拡大する方針で、国による南海トラフの観測強化が進む見通しです。</div><div>東海地震の予知に向けて、気象庁はこれまで東海地域など２７か所に設置された地盤のわずかな変化をとらえる「ひずみ計」と呼ばれる観測機器などで監視を続けてきました。<br><br>しかし来月１日から予知を前提とする東海地震の情報を取りやめ、南海トラフ全域を対象に巨大地震の可能性を評価する新たな情報を発表することになったことなどから、気象庁は観測網を広げるための調査を来年度から行う方針を決めました。<br><br>具体的には、東海地震の震源域の西側にあたる紀伊半島南部や四国に設置されている産業技術総合研究所の「ひずみ計」や、国土地理院のＧＰＳなどのデータが新たな情報の発表に使えるかどうか、精度などを検証するということです。<br><br>このほか文部科学省も、現在、紀伊半島から高知県の室戸岬にかけての沖合の海底で地震や地殻変動などを観測している「ＤＯＮＥＴ」と呼ばれるシステムを再来年度以降、さらに西側の宮崎県にかけての沖合の海底に広げる方針で、国による南海トラフの観測強化が進む見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171014%2Fk10011177901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 10:31:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パ・リーグＣＳ 西武が楽天破り王手</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/k10011178071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パ・リーグＣＳ 西武が楽天破り王手</span><time datetime="2017-10-14T16:08"><span>10月14日</span> <span>16時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/K10011178071_1710141650_1710141704_01_02.jpg" alt="パ・リーグＣＳ 西武が楽天破り王手" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球のクライマックスシリーズファーストステージが１４日から始まり、埼玉県所沢市のメットライフドームで行われたパ・リーグの第１戦は、レギュラーシーズン２位の西武が３位の楽天に１０対０で勝ち、ファイナルステージ進出に王手をかけました。</div><div>パ・リーグのクライマックスシリーズファーストステージはレギュラーシーズン２位の西武と３位の楽天が対戦しました。<br><br>西武は１回、３番のキャプテン、浅村栄斗選手が楽天のエース、則本昂大投手からレフトスタンドにツーランホームランを打ち２点を先制しました。<br>そして３回には、炭谷銀仁朗選手の２点タイムリーツーベースや秋山翔吾選手のタイムリーなど打者一巡の攻撃で５点を追加し、６回には中村剛也選手のスリーランホームランでリードを広げました。<br>先発は最多勝利と最優秀防御率の２冠に輝いた菊池雄星投手で、楽天にはレギュラーシーズン８戦８勝と相性が抜群です。<br>１４日も最速１５６キロのストレートとキレのあるスライダーを軸に三振９個を奪い、ヒット５本に抑えて完封し、西武が１０対０で楽天に勝ちました。<br><br>西武は１５日に勝つか引き分けでファイナルステージに進出します。<br><br>楽天は先発の則本投手が４回７失点と試合を作ることができませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><div>第１戦に勝利した西武の辻監督は「浅村選手のホームランでチームが勢いづいた。２点では不安もあったが、そのあとも打線がうまくつながってくれた。楽天に相性のいい菊池投手が投げて絶対に落としたくない試合だったので、非常にいい形で勝ててよかった。あすも勝って決めたい」と話していました。</div></div><div><div>クライマックスシリーズに初めて登板し、完封勝利をあげた西武の菊池雄星投手は、「調子がよく、野手も早めに援護してくれたので、のびのびと投げられた。大事な初戦、満員の西武ドームで完封できてうれしい。最高の結果であすにバトンを渡せるのでよかった」とすがすがしい表情で話していました。</div></div><div><div>楽天の梨田監督は先発した則本投手について「３回は、フォアボールも絡んで５失点。あんな則本を見たのは初めてだった」と話しました。<br>そして「あした、やるしかない」と気持ちを切り替えていました。</div></div><div><div>負け投手となった則本投手は「きょうは何もありません。大事な初戦で試合を作れず申し訳ない」と肩を落としていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171014%2Fk10011178071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 16:08:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セ・リーグＣＳ 阪神がＤｅＮＡ破り王手</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/k10011178101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>セ・リーグＣＳ 阪神がＤｅＮＡ破り王手</span><time datetime="2017-10-14T16:59"><span>10月14日</span> <span>16時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/K10011178101_1710141705_1710141709_01_02.jpg" alt="セ・リーグＣＳ 阪神がＤｅＮＡ破り王手" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、クライマックスシリーズのファーストステージが１４日から始まり、甲子園球場で行われたセ・リーグの第１戦はレギュラーシーズン２位の阪神が３位のＤｅＮＡに２対０で勝ち、ファイナルステージ進出に王手をかけました。</div><div>阪神は今月１０日に右足のケガから復帰したメッセンジャー投手が中３日で先発し、「とにかく勝ちたかった」と６回無失点の好投をみせました。<br><br>両チーム無得点で迎えた６回、阪神はランナーを１人置いて４番の福留孝介選手がここまで好投のＤｅＮＡの井納翔一投手からツーランホームランを打ち、２点を先制しました。このあと、阪神はともに最優秀中継ぎのタイトルを獲得したマテオ投手から桑原謙太朗投手につなぎ、９回は最多セーブのドリス投手が締めて２対０で勝ちました。<br><br>チーム防御率リーグトップの投手陣による完封リレーで初戦を制した阪神は、１５日に勝つか引き分ければ、３年ぶりのファイナルステージ進出が決まります。<br><br>一方、敗れたＤｅＮＡは、打点王のロペス選手や首位打者の宮崎敏郎選手がともにノーヒットに終わるなど、持ち味の強力打線がヒット４本に抑え込まれました。</div></section><section class="module--content"><div><div>ファイナルステージ進出に王手をかけた阪神の金本監督は「メッセンジャーは中３日だったが、『やってやるんだ』という強い気持ちが伝わってくるピッチングだった。その後も投手陣が完璧に抑えてくれたし、中心バッターがしっかりと打ってくれた。あすの試合では一切、気を緩めずに戦っていきたい」と話していました。</div></div><div><div>大事な初戦に先発し、６回無失点の好投を見せた阪神のメッセンジャー投手は「中３日だったが、状態もよく、問題はなかった。自分を信じて先発させてくれた金本監督やコーチを失望させたくなかったので、結果を出せてよかった」と話していました。</div></div><div><div>敗れたＤｅＮＡのラミレス監督は「先発の井納は期待どおりの投球をしてくれたが点を取らないと勝てない。１番の桑原が塁に出られず、打線が機能しなかった。８回、ツーアウト二塁三塁のチャンスで点を取れなかったところがターニングポイントだった。あす、しっかり勝つことだけです」と気持ちを切り替えていました。</div></div><div><div>ヒット１本に抑えられたＤｅＮＡの４番、筒香嘉智選手は「ピッチャーはよく投げていたが、点を取れなかった。きょうのことはどうすることもできないので、あすとあさって２つ勝つ、それだけです」と淡々と話していました。<br><br>また、ＤｅＮＡの先発で６回２失点と好投しながら負け投手となった井納翔一投手は「大事な初戦だったので、１回から飛ばしていった。６回に福留選手に打たれたホームランは悔いが残る。ボールの勢いや回転はよかったが、打った相手が上だった」と悔しそうでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171014%2Fk10011178101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 16:59:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米カリフォルニア山火事 発生直後の映像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/k10011178031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米カリフォルニア山火事 発生直後の映像公開</span><time datetime="2017-10-14T18:13"><span>10月14日</span> <span>18時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/K10011178031_1710141810_1710141813_01_03.jpg" alt="米カリフォルニア山火事 発生直後の映像公開" id="news_image"></div><div>アメリカ西部カリフォルニア州で発生し、これまでに３６人の死亡が確認された大規模な山火事について、もっとも大きな被害が出ているソノマ郡の警察が山火事の発生直後の映像を公開しました。炎が迫る中、警察官が避難を呼びかける様子などが生々しく映し出されています。</div><div>カリフォルニア州北部で８日発生した山火事は、ワインの産地として知られるソノマ郡やナパ郡などを中心に燃え広がっています。<br><br>州当局によりますと、焼失面積はおよそ９万ヘクタールに拡大し、これまでに３６人の死亡が確認されたほか、住宅や商店など５７００棟が焼け、およそ９万人が避難しているということで、カリフォルニア州の山火事としては過去最悪の被害となっています。<br><br>このうち１９人が死亡したソノマ郡の警察は、１３日、警察官が身につけていた小型カメラで山火事の発生直後に撮影されたという映像を公開しました。<br>映像では炎が迫る中、警察官が住宅を回って避難を呼びかけたり、車で避難する住民に「逃げろ、逃げろ」と大声で繰り返し指示したりしている様子や、炎を避けながら夜道をスピードをあげて車両で進む様子が生々しく映し出されています。<br><br>ソノマ郡の警察は「依然として非常に危険な状態が続いている。このあとも強風が吹き、再び燃え広がるおそれがある」として、山火事の危険性を広く知ってもらうために映像の公開に踏み切ったと説明しました。<br><br>今回の山火事では、高温で乾いたこの地域特有の風が被害を拡大させていて、カリフォルニア州全域と近隣の州から９０００人以上の消防隊員が消火にあたっていますが、発生から５日たっても火の勢いは強いままとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171014%2Fk10011178031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 18:13:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 噴煙2300メートル 午後も噴火繰り返す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/k10011178161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 噴煙2300メートル 午後も噴火繰り返す</span><time datetime="2017-10-14T18:27"><span>10月14日</span> <span>18時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/K10011178161_1710141833_1710141834_01_02.jpg" alt="新燃岳 噴煙2300メートル 午後も噴火繰り返す" id="news_image"></div><div></div><div>霧島連山の新燃岳は、１４日朝、再び噴火し、噴煙は今月１１日の噴火以降、最も高い２３００メートルまで上がりました。午後も噴火を繰り返していて、気象台は、噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね２キロの範囲では大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>鹿児島地方気象台によりますと、宮崎と鹿児島の県境にある霧島連山の新燃岳は、１４日午前８時半前に再び噴火しました。<br><br>噴煙は、今月１１日の噴火以降最も高い火口から２３００メートルまで上がりました。<br>その後、午後２時２０分に噴火はいったん停止しましたが、午後３時すぎに再び噴火し噴煙が１０００メートルまで上がり、雲の中に入りました。<br><br>気象台の調査では、宮崎県小林市や高原町のほか、鹿児島県霧島市や曽於市などで火山灰が降ったことが確認されました。<br><br>気象台は、今後も噴火の発生と停止を繰り返すと見ていて、このあとも午後１０時までに小林市や霧島市では「多量」の火山灰が降ると予想されています。<br><br>気象台は、こうした地域では不要な外出や車の運転を控えるよう呼びかけています。<br><br>また、今後、より大規模な噴火のおそれがあるとして噴火警戒レベル３の火口周辺警報を継続し、火口からおおむね２キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>新燃岳の周辺の地域では１５日にかけて雨となる見込みで、火山灰を含んだ濁った雨が降るおそれがあるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>体育館で運動会</h3><div>新燃岳のふもとの宮崎県高原町の光明こども園では、１４日の運動会を運動場で行う予定でしたが新燃岳の噴火以降、断続的に降った火山灰に覆われ使えなくなりました。このため、町内の小学校の体育館を借りたということです。<br><br>光明こども園の鶴園一麿園長は「火山灰の影響で子どもたちを外で遊ばせることができずかわいそうな思いをさせています。はやく噴火が収まってほしいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>コインランドリーに多くの人</h3><div>新燃岳のふもとの宮崎県高原町のコインランドリーには、洗濯物を外で干せない住民が次々と訪れていました。<br><br>高原町の中心部にあるコインランドリーには、週末を迎えた１４日、住民が次々と訪れ、乾燥機で洗濯物を乾かしていました。<br>家族４人分の洗濯物を乾かしていた３７歳の女性は「自宅で干すよりもお金がかかり大変です。いつまで続くのか分かりませんが、新燃岳には『早く静まってくれ』と声をかけたいです」と話していました。<br>また６１歳の女性は「火山灰の影響で洗濯物を外に干せないだけでなく、窓も開けられないので憂うつな気分が続いています。これ以上噴火が活発にならないことを祈ります」と話していました。</div></div><div><h3>露天風呂の使用中止</h3><div>新燃岳の北東にある宮崎県小林市の温泉施設では火山灰の影響で一部の露天風呂の使用を中止しました。<br><br>新燃岳からおよそ９キロ離れた小林市細野の温泉施設、「恵の湯神の郷温泉」では、屋外にある露天風呂に火山灰が降ってきました。<br>水分を含んだ火山灰の上を歩くと滑ってけがをするおそれがあることから施設では１４日は、一部の露天風呂の使用を中止しました。<br>ひさしがある露天風呂と内湯は通常どおり使用できるということです。<br><br>露天風呂の営業の再開について施設では、１５日以降の状況をみながら判断するということで、新保輝一郎事業推進部長は「苦渋の決断だったが安全を第一に考えるとしかたがない。自然災害なので今後どうなるのか分からないが早く活動がおさまってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171014%2Fk10011178161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 18:27:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>選挙戦初めての週末 各党首が街頭で政策訴える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/k10011178061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>選挙戦初めての週末 各党首が街頭で政策訴える</span><time datetime="2017-10-14T19:19"><span>10月14日</span> <span>19時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/K10011178061_1710141913_1710141916_01_03.jpg" alt="選挙戦初めての週末 各党首が街頭で政策訴える" id="news_image"></div><div>今月１０日公示された衆議院選挙は、選挙戦で初めての週末を迎えました。各党の党首は街頭演説を行って公約や目指す政策を直接、有権者に訴えました。</div><div>自民党総裁の安倍総理大臣は香川県坂出市で「われわれが一つ一つ政策を進めた結果、民主党政権では下がったＧＤＰ＝国内総生産は４９３兆円から５４３兆円と５０兆円増えた。株価も上がり、きのうの日経平均株価は２１年ぶりの高値になった。株式市場で運用している年金は、この４年半で４６兆円も資産が増え、年金財政はしっかりしたものになってきた。国のもといである農業は統計をとって初めて３年連続で４０歳以下の若い就農者が毎年２万人を超えた。若い人が自分の情熱でこの分野を切りひらいていくことができる、そう思える農業になり始めている。がんばった成果が出てくる農業、努力が実る農業に私たちは変えていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民党</h3><div>自民党総裁の安倍総理大臣は香川県坂出市で「われわれが一つ一つ政策を進めた結果、民主党政権では下がったＧＤＰ＝国内総生産は４９３兆円から５４３兆円と５０兆円増えた。株価も上がり、きのうの日経平均株価は２１年ぶりの高値になった。株式市場で運用している年金は、この４年半で４６兆円も資産が増え、年金財政はしっかりしたものになってきた。国のもといである農業は統計をとって初めて３年連続で４０歳以下の若い就農者が毎年２万人を超えた。若い人が自分の情熱でこの分野を切りひらいていくことができる、そう思える農業になり始めている。がんばった成果が出てくる農業、努力が実る農業に私たちは変えていく」と述べました。</div></div><div><h3>希望の党</h3><div>希望の党の小池代表は、神戸市で「アベノミクスは、異次元の金融緩和や例のない財政出動をこれだけやっているのに不十分で、経済状況がほかの国に取り残されている。成長戦略を進めるため、特区という形で規制緩和のモデルケースにしようとしたら加計学園の問題で特区そのものがお友達でなければできない印象を与えてしまっており、情報公開の徹底で、政治への不信を取り除く責任が安倍総理大臣にはある。情報公開を進め、国のむだづかいを抑止し、政治が身を切る改革をする」と述べました。</div></div><div><h3>公明党</h3><div>公明党の山口代表は、仙台市で「これから団塊の世代が７０歳代にさしかかり、高齢化社会のピークを迎えるが、ここをどうやって乗り切っていくかが重要だ。未来を担う子どもたちをしっかりと育て上げ、社会を支えてがんばってもらうという、先々を見据えた手を打たなければならない。消費税率を１０％に引き上げ、将来の社会保障や子育て支援がずっと長く安定して続くように、使いみちを大きく変更させていただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産党</h3><div>共産党の志位委員長は、さいたま市で「１％の富裕層や大企業のためではなく、９９％の国民のための政治というのが私たちの経済改革の考え方だ。アベノミクスがもたらしたものは、強いものは強くするが、庶民の暮らしは一向によくならない。格差拡大だけだ。アベノミクスで大もうけをあげている富裕層と大企業に応分の負担を求める税制改革の実行を求めていく」と述べました。</div></div><div><h3>立憲民主党</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、東京 武蔵野市で「介護職員や保育士など、社会の支え合いを担っている人たちの暮らしを支えていく。限られた財源でも、しっかり流せば、賃金が上がって消費に回り、雇用も掘り起こされ、老後や子育ての安心が前に進んでいく。暮らしを下から支えて押し上げる経済の循環を生み出していく」と述べました。</div></div><div><h3>日本維新の会</h3><div>日本維新の会の松井代表は、兵庫県西宮市で「自民党の圧勝だけでいいのか。自民党が圧勝すると、緩み、たるみ、おごりが出る。自民党をぴりっとさせる勢力が日本に必要なのではないか。私たちは、身を切る改革と言っているが、当たり前のことをやっているだけで、全国でやれば教育無償化は消費増税なくやれる」と述べました。</div></div><div><h3>社民党</h3><div>社民党の吉田党首は、福岡市で「『いざなぎ景気』を超えたと言われているが、ほとんどの国民は恩恵を受けていない。賃金が上がっていないからで、そういう経済政策を続けさせてもよいのか」と述べました。</div></div><div><h3>日本のこころ</h3><div>日本のこころの中野代表は、仙台市で「北朝鮮が国際社会に挑戦し、暴走を繰り返している。安倍総理大臣を中心として脅威に対抗しなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171014%2Fk10011178061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 19:19:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 対決姿勢 トランプ大統領一連の発言等で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/k10011178191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 対決姿勢 トランプ大統領一連の発言等で</span><time datetime="2017-10-14T19:30"><span>10月14日</span> <span>19時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171014/K10011178191_1710142055_1710142127_01_03.jpg" alt="北朝鮮 対決姿勢 トランプ大統領一連の発言等で" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が、核・ミサイル開発を加速させている北朝鮮に対して「たった１つのことだけが効果があるだろう」とツイッターに書き込んだことについて、北朝鮮の国営メディアは「アメリカが軍事挑発の道に進むなら、アメリカ本土が核の攻撃で焦土化するだろう」と対決姿勢をあらわにしました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、今月７日、北朝鮮に対して「たった１つのことだけが効果があるだろう」とツイッターに書き込んだほか、５日にも「嵐の前の静けさかもしれない」と発言し、けん制しました。<br><br>これについて北朝鮮の朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は１４日、論評を掲載し、「思いついた言葉を気の向くままに発して誰かを驚かせようとしたことは笑止極まりない」と非難しました。<br>そのうえで一連の発言について「制裁と圧迫に失敗した場合、軍事的対応を選択しうることを示唆している。アメリカが軍事挑発の道に進むなら、アメリカ本土が核の攻撃で焦土化するだろう」と威嚇しました。<br><br>北朝鮮は１３日も、外務省傘下のアメリカ研究所の研究員の名前で「アメリカの軍事的行動はわれわれを軍事的に対応せざるをえなくしている」と主張する論評を発表し、「グアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画をはじめとする自衛的措置を講じると、すでに警告した」と、改めてグアム島に言及するなど、トランプ政権への対決姿勢を強調しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171014%2Fk10011178191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 19:30:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>