<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 文科省事務次官の辞任を了承 ２代続けて任期途中で辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011638901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 文科省事務次官の辞任を了承 ２代続けて任期途中で辞任</span><time datetime="2018-09-21T10:33"><span>9月21日</span> <span>10時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011638901_1809211041_1809211042_01_02.jpg" alt="政府 文科省事務次官の辞任を了承 ２代続けて任期途中で辞任" id="news_image"></div><div></div><div>政府は21日の閣議で、文部科学省の一連の汚職事件の責任を取るなどとして辞任する意向を申し出た戸谷一夫事務次官と高橋道和初等中等教育局長の辞任を了承しました。文部科学省の事務方トップが２代続けて任期途中で辞任する異例の事態となりました。</div><div>文部科学省の一連の汚職事件では、局長級の幹部２人が相次いで逮捕・起訴され、戸谷事務次官も贈賄側の元役員から飲食の接待を受けたことが明らかになっています。<br><br>文部科学省は先月、弁護士などでつくる調査チームを設置し、ほかの事業でも不正がないかや、過剰な接待を受けるなどの規律違反がなかったかどうか調査を進めています。<br><br>こうした中、戸谷事務次官と高橋初等中等教育局長は一連の問題の責任を取るなどとして辞任する意向を申し出て、政府は21日の閣議でいずれの辞任も了承しました。<br><br>戸谷次官の後任はすぐには置かず、藤原誠官房長が代理を務めるということです。<br><br>戸谷事務次官は61歳。<br><br>昭和55年に当時の科学技術庁に入り、文部科学省の官房長や文部科学審議官などを歴任し、去年１月、事務次官に就任しました。<br><br>戸谷次官の前の事務次官だった前川喜平氏も組織的な天下り問題を受けて辞任しており、文部科学省の事務方トップが２代続けて任期途中で辞任する異例の事態となりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011638901_1809211038_1809211038_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>文部科学省の一連の汚職事件では、局長級の幹部２人が相次いで逮捕・起訴され、戸谷事務次官も贈賄側の元役員から飲食の接待を受けたことが明らかになっています。<br><br>文部科学省は先月、弁護士などでつくる調査チームを設置し、ほかの事業でも不正がないかや、過剰な接待を受けるなどの規律違反がなかったかどうか調査を進めています。<br><br>こうした中、戸谷事務次官と高橋初等中等教育局長は一連の問題の責任を取るなどとして辞任する意向を申し出て、政府は21日の閣議でいずれの辞任も了承しました。<br><br>戸谷次官の後任はすぐには置かず、藤原誠官房長が代理を務めるということです。<br><br>戸谷事務次官は61歳。<br><br>昭和55年に当時の科学技術庁に入り、文部科学省の官房長や文部科学審議官などを歴任し、去年１月、事務次官に就任しました。<br><br>戸谷次官の前の事務次官だった前川喜平氏も組織的な天下り問題を受けて辞任しており、文部科学省の事務方トップが２代続けて任期途中で辞任する異例の事態となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011638901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 10:33:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 石破氏 “勝ったから改憲は国民との間にかい離”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 石破氏 “勝ったから改憲は国民との間にかい離”</span><time datetime="2018-09-21T12:19"><span>9月21日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639151_1809211238_1809211239_01_02.jpg" alt="自民 石破氏 “勝ったから改憲は国民との間にかい離”" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙で敗れた石破元幹事長は、３選を果たした安倍総理大臣が憲法改正の実現に意欲を示したことについて、「『勝ったから、スケジュールどおりにやる』というのでは、国民との間にかい離が起きる」と指摘し、議論を尽くす必要があると強調しました。</div><div>石破元幹事長は、21日、国会内で記者団に対し、安倍総理大臣が、３選を果たしたあとの記者会見で、憲法改正の実現に改めて意欲を示したことについて「憲法についての考え方が違うことが明らかになったうえで、党員票の45％が私に入ったことをどう考えるかだ。安倍総理大臣みずからが説明するなどのステップを踏まないまま、『勝ったから、スケジュールどおりにやる』というのでは、党員のみならず国民との間に、もっとかい離が起きるのではないか」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「私だって、憲法改正はやりたいが、やるのであれば、きちんとした改正を行いたい。１回改正してしまって、次また改正するということになると10年先送りすることになる」と述べ、議論を尽くす必要があると強調しました。<br><br>また石破氏は、「選挙が終わり、いろんな反省点がある。改善点みたいなものは、忘れないうちに、きちんと整理しないといけない」と述べ、「ポスト安倍」に重ねて意欲を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:19:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民総裁選 首相３選 閣僚から発言相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民総裁選 首相３選 閣僚から発言相次ぐ</span><time datetime="2018-09-21T12:45"><span>9月21日</span> <span>12時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の総裁選挙で安倍総理大臣が３選を果たしたことについて、閣議のあとの記者会見で閣僚から発言が相次ぎました。</div><div>20日、行われた自民党総裁選挙で、安倍総理大臣は国会議員票と党員票、合わせて553票を獲得し、254票を獲得した石破元幹事長を破って３選を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>副総理・財務相「石破氏は善戦とも思わない」</h3><div>自民党総裁選挙で、石破氏が党員票の45％を獲得したことに関して、麻生副総理兼財務大臣は、閣議のあとの記者会見で、「石破氏は、前回、６年前の総裁選挙の国会議員による決選投票で89票とった。今回は、国会議員票の総数が倍に増え、石破氏の国会議員票も倍に増えなければ普通はおかしいが、73票に減っている現実は、極めて大きい。そういった意味では石破氏は善戦とも思わないし、最初からそれぐらいだろうと思っていたので、国会議員票の議席がえらく少ないと思った」と述べました。</div></div><div><h3>総務相「安倍一強ではない」</h3><div>野田総務大臣は、記者会見で、「安倍総理大臣と石破元幹事長の議論が『見える化』して、自民党内の議論を知ってもらうことができた。これまでの安倍内閣の取り組みに対して理解が得られたが、自民党は安倍一強ではなく、健全な権力に対する批判勢力が　あることが顕在化した。何でも一方的に進んでしまうのではないかという国民の不安を払拭（ふっしょく）でき、自民党の多様性を見せられたのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>法相「自民党一丸となって全力」</h3><div>上川法務大臣は記者会見で、「総裁選挙では、自民党の中にも多様な意見があるということや論戦を踏まえてものごとを提案し合意形成を図るという姿勢を示すことができたと思う。新総裁のリーダーシップのもと引き続き自民党一丸となって国民のための政策を進めることに全力を傾けたい」と述べました。</div></div><div><h3>厚生労働相「具体的な政策を進めていきたい」</h3><div>加藤厚生労働大臣は記者会見で、「安倍総理大臣はすべての世代が安心できる全世代型の社会保障制度へと３年で改革を断行していくと述べている。年金受給開始年齢を70歳以降も選択可能にすることや、健康寿命の延伸という観点から予防に積極的に取り組むインセンティブを強化するなど、厚生労働省として具体的な政策を進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>農相「敗れた側 コメントない」</h3><div>20日行われた自民党総裁選挙について、石破派の齋藤農林水産大臣は、閣議のあとの記者会見で、「もう終わった話であって、私が申し上げたいことは申し上げたのでいまさら付け加えることはない。私は敗れた側の人間なのでコメントすることはない」と述べました。<br>齋藤大臣は自民党総裁選挙をめぐって今月14日、千葉市の集会で「ある安倍総理大臣の応援団の１人から『内閣にいて石破氏を応援するなら辞表を書いてからやれ』と言われた」と述べていました。</div></div><div><h3>経済産業相「挙党一致で」</h3><div>自民党総裁選挙の結果について、世耕経済産業大臣は、閣議のあとの記者会見で「総裁選について私が最も受け止めていることは私の地元の和歌山県が、山口県に次いで、非常に高い得票率を安倍総裁に対して得たことだ」と述べました。<br>そのうえで、「安倍総理大臣が取った党員票は外交や災害対応で運動量が圧倒的に制限されている中で、よい数字ではないか。一方で石破氏も善戦した。その結果が55％と45％という数字ではないかと思っている。結果は出たわけなので、このあとは挙党一致で日本のため政策にしっかり取り組むことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相「地域の声を受け止めて」</h3><div>小野寺防衛大臣は、記者会見で、「総裁選挙で、さまざまな政策論争が行われ、自民党が考える政策やその議論の深さを、広く国民に知ってもらったことは非常に重要な意味があった。これからは、総裁選挙で得たさまざまな地域の声をしっかり受け止めて、安倍総理大臣が中心となって対応するということだと思う」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「地方の声の反映 極めて大事」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「総裁選挙についてコメントは差し控えるが、きのう、安倍総理大臣が会見で発言しているように、今後のさまざまな政策課題について、一つ一つ真摯（しんし）に取り組むことが大事だ」と述べました。<br>そのうえで、記者団が、「党員票では石破氏が善戦した形だが、地方の声を政権運営にどう反映させていくか」と質問したのに対し、「常に地方の声を反映させることは極めて大事だと思う。そうした観点から石破氏にも地方創生担当大臣をやっていただいた」と述べました。</div></div><div><h3>復興相「今の体制がいちばん適した対応」</h3><div>福島県選出で、自民党総裁選挙で安倍総理大臣を支持した吉野復興大臣は閣議のあとの記者会見で、「総裁選挙の場で防災体制の議論が行われたことについては、いい問題提起だったと思う」と述べました。<br>そのうえで吉野大臣は、選挙戦で、石破元幹事長が災害対応や防災対策に一元的にあたる「防災省」の新設を訴えたことについて「自衛隊や消防を動かせるのは総理大臣だ。わが国では、今の体制がいちばん適した対応のしかただと復興大臣になって感じたしだいだ」と述べました。</div></div><div><h3>経済再生相「極めて高い得票」</h3><div>茂木経済再生担当大臣は記者会見で、「私もさまざまな総裁選挙をこれまでに経験しているが、全体で７割の得票というのは極めて高い得票ではないかと考えている。日本経済の再生と、世界をリードする外交に全力で取り組んできた安倍政権の政策運営が評価された結果だと受け止めている」と述べました。</div></div><div><h3>地方創生相「政策に批判があったとは思っていない」</h3><div>梶山地方創生担当大臣は記者会見で、「両候補の政策にそれほど大きな違いがあったとは思わない。焦点のあて方や深掘りのしかたの違いであり、安倍内閣の大枠の政策に批判があったとは思っていない。『力を合わせて多様な意見も取り入れてやっていけよ』という激励もあったのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>五輪相「石破氏 善戦した」</h3><div>自民党総裁選挙で安倍総理大臣を支持した鈴木オリンピック・パラリンピック担当大臣は記者会見で、「石破元幹事長が頑張って、善戦したなと思う。劣勢と言われる石破陣営は、一生懸命、必死になって地方の党員票を集めたのではないか。それに比べて、安倍陣営は勝利が固い中で、必死になる度合いが少なかったのではないか」と述べました。<br>また、鈴木大臣は、内閣改造と自民党役員人事について、「公平に、そして適材適所を基準に選んでいただき、結果的には全員野球になることが望ましい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:45:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福山通運 来月から日曜日の配達・集荷を中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福山通運 来月から日曜日の配達・集荷を中止</span><time datetime="2018-09-21T14:04"><span>9月21日</span> <span>14時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639321_1809211406_1809211409_01_02.jpg" alt="福山通運 来月から日曜日の配達・集荷を中止" id="news_image"></div><div></div><div>大手運送会社「福山通運」は、日曜日の配達と集荷を来月から取りやめることを決めました。深刻な人手不足が続く中、ドライバーが休みを取りやすい環境をつくり人材を確保する狙いです。</div><div>広島県福山市に本社のある「福山通運」は、企業向けなどの荷物について、来月１日から日曜日の配達と集荷を取りやめると発表しました。<br><br>日曜日は、商業施設に入る小売店に衣料品や食料品などを配達することが多いということですが、売り上げに占める割合は１％程度だということです。<br><br>物流業界では、ネット通販の拡大で荷物が増加する一方、人手不足が深刻になっていて、日曜日の配達と集荷を取りやめることで、ドライバーが休みやすい環境をつくり人材を確保する狙いがあります。<br><br>会社によりますと大手運送会社が日曜日の配達と集荷を取りやめるのは初めてだとしています。<br><br>物流業界では、「ヤマト運輸」や「佐川急便」、それに「日本郵便」が待遇の改善につなげようと相次いで宅配便の料金を値上げするなど、人材の確保に向けた動きが広がっています。<br><br>福山通運は「日曜日のサービスは40年近く続けてきたのでお客様に迷惑をかけるのは心苦しい。今後も安全、安心なサービスを提供し続けるためご理解いただきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:04:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 探査用の小型ロボットの分離成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 探査用の小型ロボットの分離成功</span><time datetime="2018-09-21T14:24"><span>9月21日</span> <span>14時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639351_1809211435_1809211440_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 探査用の小型ロボットの分離成功" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星「リュウグウ」の観測を続けている日本の探査機「はやぶさ２」についてＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は、小惑星の地表面を探査する小型ロボットの分離に成功したと発表しました。初代「はやぶさ」は13年前、同様のロボットを着陸させるのに失敗していて、今回、実際に着陸できたかどうかはあすにも判明する見通しです。</div><div>探査機「はやぶさ２」には小惑星「リュウグウ」の地表面を詳しく調べる４台の小型探査ロボットが搭載されていて、21日はこのうち「ＭＩＮＥＲＶＡ−※ツー１」と呼ばれる２台の探査ロボットを小惑星に投下する作業が行われました。<br><br>ＪＡＸＡによりますと、「はやぶさ２」は高度２万メートルの上空から降下を開始し、21日の午後０時半ごろおよそ高度50メートルに近づいたところで探査ロボットを小惑星に向けて予定通り分離したということです。<br><br>ロボットが実際にリュウグウに着陸できたかどうかはあすにも送られてくる画像で判明する見通しです。<br><br>ロボットはそれぞれ幅18センチ、高さ７センチの正16角形の柱の形状をしています。<br><br>直径およそ900メートルの「リュウグウ」は重力が弱く車輪ではうまく移動できないため、ロボットは地表をジャンプして移動するよう設計されています。<br><br>ロボットは今回、こうした移動方法の検証のほか、地表の写真撮影をおこない、画像は来月下旬に予定されている「はやぶさ２」本体の着陸にも役立てられます。<br><br>初代「はやぶさ」は2005年に小惑星「イトカワ」の上空から同様のロボットを分離しましたが着陸に失敗していて、今回が13年ぶりの再挑戦です。<br><br>※ツーは、ローマ数字の２</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:24:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベトナム クアン国家主席死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベトナム クアン国家主席死去</span><time datetime="2018-09-21T14:28"><span>9月21日</span> <span>14時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639361_1809211438_1809211440_01_02.jpg" alt="ベトナム クアン国家主席死去" id="news_image"></div><div></div><div>ベトナムのチャン・ダイ・クアン国家主席が21日、病気のため、首都ハノイの病院で亡くなりました。61歳でした。</div><div>クアン国家主席は2011年から公安相を務めたあと、2016年に最高指導者の共産党書記長に次ぐ、ナンバー２にあたる国家主席に選出され、ことし５月には国賓として日本を訪問していました。<br><br>ベトナムの国営メディアによりますと、クアン国家主席は21日午前10時すぎ、病気のため、ハノイ市内の病院で亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:28:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国民医療費」４年連続で40兆円超の高い水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/k10011639431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「国民医療費」４年連続で40兆円超の高い水準</span><time datetime="2018-09-21T15:01"><span>9月21日</span> <span>15時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180921/K10011639431_1809211503_1809211503_01_02.jpg" alt="「国民医療費」４年連続で40兆円超の高い水準" id="news_image"></div><div></div><div>平成28年度の「国民医療費」は42兆円余りと、Ｃ型肝炎の治療薬の価格が下がったことなどから前の年度よりわずかに減りましたが、４年連続で40兆円を上回る高い水準となっています。</div><div>「国民医療費」は医療機関でけがや病気を治療するのにかかった費用の推計で、健康保険が適用されない診療などは含まれません。<br>平成27年度まで９年連続で過去最高を更新していましたが、厚生労働省のまとめによりますと、平成28年度は42兆1381億円と、前の年度に比べて2263億円、率にして0.5％とわずかに減りました。<br><br>厚生労働省は薬価の改定でＣ型肝炎の治療薬の価格が下がったことが、医療費がわずかに減った主な要因としていますが、全体的には増加傾向で、平成25年度以降、４年連続で40兆円を上回る高い水準となっています。<br><br>１人当たりの国民医療費を年代別にみると、０歳から14歳が15万9800円、15歳から44歳が12万400円、45歳から64歳が27万9800円、65歳以上が72万7300円となっています。<br><br>厚生労働省は「高齢化の進展や医療技術の高度化により医療費は増加傾向にあるが、予防医療の充実などに取り組むことで抑制していきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180921%2Fk10011639431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 15:01:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>