<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新五千円札の津田梅子 顔が逆向きか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011885731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新五千円札の津田梅子 顔が逆向きか</span><time datetime="2019-04-16T14:50"><span>4月16日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011885731_1904161439_1904161449_01_02.jpg" alt="新五千円札の津田梅子 顔が逆向きか" id="news_image"></div><div></div><div>新しい五千円札に使われる津田梅子の肖像が「実際の写真の顔の向きを反転させて使ったのではないか」という指摘が出ています。これについて財務省は「写真がそのまま紙幣の肖像になるわけではない」と説明し、そのまま発行する方針です。</div><div>政府は先週、紙幣のデザインを一新すると発表し、このうち五千円札には、日本で最初の女子留学生としてアメリカで学び、その後、津田塾大学を創立した津田梅子の肖像を使うことを明らかにしました。<br><br>財務省が発表した新五千円札の見本の津田梅子の肖像は、津田塾大学が以前、国立印刷局に提供した36歳ごろの写真とよく似ています。<br><br>ただ、写真は正面から見て右を向いているのに対し、紙幣の肖像は左を向いていて「新紙幣の肖像は実際の写真の顔の向きを反転させて使ったのではないか」という指摘が出ています。<br><br>これについて財務省は「既存の写真がそのまま肖像になるわけではなく、複数の写真を基に国立印刷局の技術者が紙幣の原版用に彫刻を行って新たに作るものだ」と説明し、見本どおりのイメージで新しい五千円札を発行する方針だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011885731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 14:50:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 開会式と閉会式 夜８時から 競技スケジュール公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011885771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 開会式と閉会式 夜８時から 競技スケジュール公表</span><time datetime="2019-04-16T17:23"><span>4月16日</span> <span>17時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011885771_1904161513_1904161514_01_02.jpg" alt="東京五輪 開会式と閉会式 夜８時から 競技スケジュール公表" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックの大会スケジュールの詳細が決まり、開会式は夜の時間帯で午後８時から午後11時まで、閉会式前日には期間中で最多の30種目で決勝が行われることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>７月24日開会式 ８月９日閉会式 夜８時～午後11時</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011885771_1904161514_1904161535_01_03.jpg" alt=""><div>大会の組織委員会は16日、開閉会式の時間と、国際競技団体の機能が停止されているボクシングを除く32の競技の種目ごとのスケジュールを発表しました。<br><br>このうち新国立競技場で行われる７月24日の開会式と８月９日の閉会式は、いずれも夜の時間帯で、午後８時に始まり午後11時まで、となりました。</div></div><div><h3>７月22日 最初の競技 ソフトボール 福島県で</h3><div>大会最初の競技は開会式２日前の７月22日に福島県で行われるソフトボールで、午前９時プレーボールで日本戦になる見通しです。</div></div><div><h3>７月25日 柔道開始 女子48キロ級 男子60キロ級</h3><div>競技は開会式翌日の７月25日に本格的に始まり、射撃の女子エアライフルで金メダル第１号が決まるほか、日本の活躍が期待される柔道もこの日の女子48キロ級と男子60キロ級から始まります。</div></div><div><h3>８月２日 男子100メートル決勝が夜の時間帯に</h3><div>大会中盤の日曜日 ８月２日は26の種目で決勝が組まれました。<br><br>このうち陸上の会場となる新国立競技場では、日本選手が決勝に進めば1932年ロサンゼルス大会の吉岡隆徳選手以来、実に88年ぶりとなる男子100メートル決勝が夜の時間帯に行われます。</div></div><div><h3>８月８日 最も多い30種目で決勝</h3><div>そして大会の終盤、閉会式前日の８月８日には期間中で最も多い30種目で決勝が行われ、３大会ぶりに復活した野球、サッカー男子、バスケットボール男子など日本で人気の高い団体競技で金メダルが決まります。</div></div><div><h3>マラソン ８月２日女子 ９日男子 午前６時スタート</h3><div>競技スケジュールは暑さ対策も考慮され、８月２日の女子マラソンと８月９日の男子マラソンが午前６時スタート、８月８日の男子50キロ競歩が午前５時半スタートなどと当初の計画からの前倒しが正式に決まりました。<br><br>組織委員会はこのスケジュールを基に今月18日から、一般チケットの詳しい購入方法を掲載した公式販売サイトを立ち上げることにしています。</div></div><div><h3>注目種目 決勝の日程</h3><div>《柔道》<br>大野将平選手がオリンピック２連覇をねらう男子73キロ級は７月27日の夜。<br><br>《卓球》<br>▽伊藤美誠選手など日本の選手層の厚い女子団体は８月６日の夜。<br>▽張本智和選手が17歳でメダル獲得を目指す男子シングルスは７月31日夜。<br><br>《バドミントン》<br>▽世界ランキング１位の桃田賢斗選手が金メダル獲得をねらう男子シングルスは８月３日の夜。<br>▽日本勢の層の厚い女子ダブルスは８月３日午後。<br><br>《体操》<br>▽男子団体が７月27日夜。<br>▽内村航平選手のオリンピック３連覇のかかる個人総合が７月29日夜。<br><br>《レスリング》<br>伊調馨選手のオリンピック５連覇のかかる女子57キロ級が８月６日の夜。<br><br>《陸上》<br>▽日本がリオデジャネイロ大会で銀メダルを獲得した男子400メートルリレーが８月７日の夜。<br>▽男子100メートルが８月２日の夜。<br><br>《テニス》<br>▽世界ランキング１位の大坂なおみ選手に金メダルの期待がかかる女子シングルスが８月１日の午後。<br>▽男子シングルスが８月２日の午後となっています。<br><br>《空手》<br>日本勢の金メダル獲得に期待がかかる新競技です。<br>▽清水希容選手の女子の形は８月６日午後。<br>▽喜友名諒選手の男子の形が８月７日午後。<br><br>《スポーツクライミング》<br>東京大会の特徴の新競技で、若者に人気のある都市型スポーツです。<br>▽男子が８月６日夜。<br>▽女子が８月７日夜。</div></div><div><h3>終電は最大１時間半程度延長 始発は早めず</h3><div>競技スケジュールで最も遅い時刻に終わるのは午後11時半で、８月８日に横浜国際総合競技場で行われるサッカー男子の決勝と国立代々木競技場で行われるハンドボール男子の決勝、それに有明アリーナで行われるバレーボールのほとんどの日程です。<br><br>このほか、さいたまスーパーアリーナで行われるバスケットボール、武蔵野の森総合スポーツプラザで行われるバドミントンなども午後11時台に終了する日があります。<br><br>組織委員会と東京都は大会期間中、首都圏の鉄道のおよそ60路線で終電の時間を最大で１時間半程度、延長することで鉄道事業者側と合意しています。<br><br>一方、最も早い時刻に始まるのは陸上の男子50キロ競歩の午前５時半で、次いで男女のマラソンなどの午前６時となっています。<br><br>組織委員会は現在の鉄道のダイヤでも午前４時台や５時台に運行していることや終電が延長されることから、現時点では始発時間を早めることは検討していないということです。</div></div><div><h3>組織委 室伏氏「いよいよ大会身近に」</h3><div>組織委員会の室伏広治スポーツディレクターは「スケジュールが明確になることで、選手にはいよいよ大会が身近に迫ったと思っていただけると思うし、金メダルを取りたいとより鮮明に思う選手が出てくると思う。また、多くの人にとって、オリンピックのチケットを購入して観戦するチャンスにつながると思う」と述べました。</div></div><div><h3>ソフトボール 宇津木監督「自分たちの最高のプレーをしたい」</h3><div>記者会見に出席したソフトボール日本代表の宇津木麗華監督は「日本代表チームのいちばん先頭に立って、東日本大震災の被災地でよいスタートができるようにしたい。福島の一員としてオリンピックに参加する気持ちで、福島で合宿もしてきており、地元の皆さんにすばらしいプレーを見てもらって、勇気を与えるようなプレーをしたいし、自分たちの最高のプレーをしたいというのがいちばんだ」と話しました。</div></div><div><h3>柔道男子 井上監督「柔道がいい流れを」</h3><div>記者会見に出席した柔道男子日本代表の井上康生監督は「柔道は、開会式が終わって次の日からスタートするが、柔道がいい流れを作って次のスポーツにバトンタッチできるような試合をしないといけないと強く責任を感じている。ことし夏に東京で開かれる世界選手権がオリンピックの予行演習になるので細かな準備を進めたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011885771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 17:23:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニー 新型 ”縦長スマホ” 公開 同時に２アプリ可能</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011885941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソニー 新型 ”縦長スマホ” 公開 同時に２アプリ可能</span><time datetime="2019-04-16T17:26"><span>4月16日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011885941_1904161723_1904161726_01_02.jpg" alt="ソニー 新型 ”縦長スマホ” 公開 同時に２アプリ可能" id="news_image"></div><div></div><div>ソニーは画面が縦に長く、同時に２つのアプリを利用できるスマートフォンの新型モデルを国内で初めて公開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011885941_1904161715_1904161726_01_03.jpg" alt=""><div>ソニーが国内で初めて公開したスマホの新型モデルは、画面の縦と横の比率が21対９と通常のスマホより縦に長いのが特徴です。<br><br>４Ｋの有機ＥＬディスプレーを採用し、画面を横にすれば映画のスクリーンの縦と横の比率に近く、映画などの動画を集中して視聴できるといいます。<br><br>また、同時に２つのアプリを見ることが可能で、例えば動画を楽しみながら地図アプリを確認したり、ＳＮＳを使うことができます。<br><br>ソニーではことし初夏以降の発売を予定しており、赤字が続くスマホ事業を回復させる切り札としたい考えです。<br><br>スマホをめぐっては、最大の市場の中国で売れ行きが大きく落ち込むほか、世界の多くの市場で出荷台数が減少傾向となっています。<br><br>メーカー各社の間では韓国と中国のメーカーが相次いで折り畳み式のスマホを発表するなど世界的な競争が激しくなっています。<br><br>「ソニーモバイルコミュニケーションズ」の岸田光哉社長は「他社と同じことをするのではなく、これまで培ってきたソニーならではの技術でユニークな存在として勝ち残っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011885941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 17:26:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂火災 国内の世界遺産 対策徹底 募金活動も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011885991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂火災 国内の世界遺産 対策徹底 募金活動も</span><time datetime="2019-04-16T18:09"><span>4月16日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011885991_1904161803_1904161809_01_02.jpg" alt="ノートルダム大聖堂火災 国内の世界遺産 対策徹底 募金活動も" id="news_image"></div><div></div><div>パリのノートルダム大聖堂で起きた火災を受けて、日本国内にある世界遺産に登録されている城や寺、神社では点検などの対策を徹底しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>法隆寺「改めて対策徹底」</h3><div>奈良県斑鳩町の法隆寺では昭和24年の１月26日に金堂で火災が起きて、国宝の壁画などが焼損しこれを教訓に文化財防火デーが制定されました。<br><br>寺は平成５年にユネスコの世界文化遺産に登録され、建造物には自動火災報知設備を設置しているほか、延焼を防ぐための放水設備もあり、毎年１月26日には消防と一緒に大規模な防火訓練を行っています。<br><br>ノートルダム大聖堂で起きた火災について法隆寺の古谷正覚執事長は「大変驚いていますし、貴重な世界遺産が火災に遭い、残念でなりません。寺でも改めて防火対策を徹底したい」と話しています。<br><br>奈良県内では寺や神社が集まる３つの地域が世界遺産に登録されているほか、多くの建造物などが国宝や重要文化財に指定されていて、それぞれ防火設備の点検などの対策を徹底しているということです。</div></div><div><h3>姫路城「しっかり管理 監視したい」</h3><div>世界遺産の姫路城では、天守閣ややぐらなど建物の136か所に火災の感知機が設置されているほか、スプリンクラーなども整備され、火が出てもすぐに消火できるようにしています。<br><br>また観光客が訪れる午前９時から午後５時までは城内の７か所に監視のためのスタッフを置いて警戒を行っています。16日もスタッフが消火栓に不備がないかなどを点検していました。<br><br>このほか週に１回以上、消火栓や消火器を使った消火訓練を行っているということです。<br><br>姫路城管理事務所の安信光浩係長は「火災に備えた管理体制や最新設備を整えているが、世界遺産は宝であるということを再認識して、しっかり管理、監視をしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>熊野速玉大社「しっかり対策したい」</h3><div>和歌山県新宮市にある世界遺産、熊野速玉大社には防火対策として本殿や拝殿の周りに放水銃が合わせて６台設置されています。<br><br>神社では毎月、放水銃の点検を行っているほか、年に数回、防火訓練を行っているということです。<br><br>また、おととし10月に神社の近くの住宅で火事が起きた際には放水銃を使うことで社殿に火の粉がかかるのを防いだということです。<br><br>熊野速玉大社の上野顯宮司は「パリでの火災のニュースを見て大変驚きました。同じような被害に遭わないようしっかりと対策を取っていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>再建支援の募金活動も</h3><div>金剛峯寺などの世界遺産がある和歌山県高野町ではノートルダム大聖堂の再建を支援しようと募金を行うことになりました。<br><br>町では17日から町役場と富貴支所、それに高野山観光情報センターの３か所に募金箱を設置し、集まった募金は関係機関を通じてフランスに寄付するということです。<br><br>高野町の平野嘉也町長は「世界遺産がある高野町としてもフランスの皆さんを支援したい。１日も早い再建を心から祈ります」とコメントしています。</div></div><div><h3>保険料や保険金額の決め方は</h3><div>損害保険各社によりますと、日本国内の神社や寺など歴史的な建造物では多くの場合、所有者が万が一に備えて火災保険に加入しているということです。<br><br>火災保険の保険料や保険金額の決め方は歴史的な建物でも一般の住宅でも基本は同じです。<br><br>木造か、鉄筋コンクリート造かなど建物の構造に加えて、建築の時期や費用などからその建物の価値を判断します。さらに建物の所在地が自然災害が多い地域かどうかなどのデータも考慮して決められます。<br><br>ただ歴史的な文化財の場合には建築の時期や建築にかかった費用が詳しく分からないこともあり、専門の鑑定人が評価したうえで保険金額などを決めるケースもあります。<br><br>また大規模な神社や寺で１件あたりの保険金額が大きくなる場合には複数の損害保険会社が共同でリスクを引き受ける場合もあるということです。失火の場合でも保険金は原則として支払われます。<br><br>ただ保険の契約者が故意に引き起こした火事や、著しく不注意の状態だった「重過失」の場合などには支払われないこともあるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011885991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 18:09:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一夜明けて鎮火 ノートルダム大聖堂火災 屋根裏付近から出火か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011886111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>一夜明けて鎮火 ノートルダム大聖堂火災 屋根裏付近から出火か</span><time datetime="2019-04-16T18:31"><span>4月16日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011886111_1904161827_1904161831_01_02.jpg" alt="一夜明けて鎮火 ノートルダム大聖堂火災 屋根裏付近から出火か" id="news_image"></div><div></div><div>フランスを代表する歴史的な建築物でユネスコの世界文化遺産にも登録されているノートルダム大聖堂で起きた大規模な火災は一夜明けて消し止められました。火災で大聖堂の中央部分が焼け落ちるなど大きな被害が出ていて、地元の検察は大聖堂で行われていた修復工事の作業員から話を聞くなどして出火の原因を慎重に調べています。</div><div>フランスのパリ中心部にあるノートルダム大聖堂で15日夜、日本時間の16日未明大規模な火災が発生し、中央にある高さ90メートル余りのせん塔が焼け落ちたほか、屋根の３分の２が崩れ落ちました。<br><br>現場からの映像ではせん塔は跡形もなくなっていて、去年から行われているせん塔や屋根の修復工事の足場だけが残っている様子が伺えます。<br><br>一夜明けた16日、地元の消防は現場で記者会見を行って基本的に火が消えたことを明らかにし、今後、建物の安全性を確認する作業を進めるとしています。<br><br>この火災で、消火活動にあたっていた隊員１人が大けがをしました。<br><br>消防によりますと、火は屋根裏付近から出たとみられるということで地元の検察は過失による出火の疑いがあるとみて捜査を始めています。<br><br>また検察はＮＨＫの取材に対し、修復工事の作業員からすでに話を聞いたことを明らかにしました。<br><br>ただ内務省の高官は「修復工事が行われていただけに関連は疑われるが何もコメントできない。出火の原因は現段階ではわからない」と話すなど修復工事と出火の関連ははっきりしておらず、検察は出火の原因を慎重に調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>多くの文化財は無事</h3><div>ノートルダム大聖堂にはキリスト教の歴史にまつわる貴重な美術品や文化財が、数多く保管されていました。<br><br>パリのイダルゴ市長は自身のツイッターに、「消防や警察などのおかげで大聖堂から多くの美術品を救うことができた」というコメントとともに、運び出されたとみられるしょく台やイスなどの写真を投稿しました。<br><br>またイエス・キリストがゴルゴタの丘で十字架にかけられたときにかぶらされたと伝えられる「茨の冠」や、13世紀にこの冠をパリに持ち込んだフランスの国王ルイ９世が着ていたとされる衣服など、多くの貴重な文化財が無事だったとしています。</div></div><div><h3>市民「とてもショック」</h3><div>大規模な火災から一夜が明けたノートルダム大聖堂では、中心部にあった尖塔が崩れ落ちてなくなり、周辺一帯には依然として焦げ臭いにおいが立ちこめています。<br><br>大聖堂の近くにある教会で働いているという修道女はＮＨＫの取材に対し、「昨夜は火災の発生直後から市民と一緒に祈りをささげ、大勢の人々が泣いていました。ノートルダムはパリの中心であり、パリの歴史の始まりとも言える場所です。フランス革命や２度の世界大戦も耐え抜いたパリとフランスのシンボルが被害を受け、とてもショックです」と話していました。<br><br>またパリに住む53歳の女性は「昨夜は大聖堂が燃えていると聞いてすぐに駆けつけ、衝撃を受けました。せん塔が崩れ落ちた時は涙が止まらず、一夜が明けた大聖堂の姿を見てあぜんとしています。とてもショックですが、誰も犠牲にならなくてよかったです。数十年かかっても、私たちは大聖堂を再建できると信じていますし、必ず再建すべきです」と話していました。<br><br>また大聖堂に定期的に通っているという53歳の男性は「昨夜からずっと悲しみが消えません。マクロン大統領が再建すると約束してくれたので速やかに実現してくれると信じています。大聖堂はパリの心臓であり、パリ市民の心が燃やされたのと同じ気持ちです。大聖堂はことばで語り尽くせないほどの力を感じる特別な場所なのです」と話していました。</div></div><div><h3>仏大使館に多くのメッセージ</h3><div>ノートルダム大聖堂の火災を受けて、東京 港区のフランス大使館ではＳＮＳを通じて悲しみを共有したり、連帯を伝えたりするメッセージが多く寄せられているということです。<br><br>この中では「胸が引き裂かれるような感覚でした。大聖堂のためにできることをさせてください」ということばや「家族で訪れた思い出の場所です。１日も早く再建されますことを祈っています」ということばがつづられているということです。<br><br>これを受けて大使館は新たにツイッターやフェイスブックで大聖堂の写真とともに、ローラン・ピック駐日大使の名前で感謝の気持ちとともに再建に向けたメッセージを発信しています。<br><br>この中でピック駐日大使は「火に包まれたパリのノートルダム大聖堂の映像を見て、フランス人は皆心が打ち砕かれる思いです。この教会はわれわれ自身の一部です。もちろん世界中で、とりわけ日本で称賛された記念建築物でもあります。このあまりにも悲しい日に、われわれに寄せられた連帯のしるしに深い感銘を受けています。日本の友人の皆さん、われわれがこの悲しみを乗り越えられるよう支えてください。大統領が明らかにしたように、われわれの大聖堂は再建されます！」と記しています。</div></div><div><h3>専門家「天井裏は燃えやすい構造」</h3><div>火災のメカニズムに詳しく、過去にノートルダム大聖堂の防火体制を視察したこともある東京理科大学の関澤愛教授によりますと大聖堂は石造りのゴシック建築で「ヴォールト」と呼ばれるアーチ型の天井で有名ですが、その天井裏には、屋根を支えるために多くの木材が使われていたということです。<br><br>関澤教授が2008年の視察で天井裏に入った際、現地の担当者からは「多くの木材を組み合わせた燃えやすい構造のため、煙探知機や放水設備、消火器の設置などの対策を講じている」という説明を受けたということです。<br><br>今回の火災について関澤教授は初期消火できずに燃え広がった理由を詳しく調べる必要があるとしたうえで、「日本の文化財の建物にも多くの木材が使われているが、初期消火に効果があるスプリンクラーの導入は一部にとどまっているのが現状で積極的に導入を検討してほしい」と話しています。<br><br>また消火活動と文化財保護のバランスについて「大きな建築物を消火するためには屋根を壊して上から放水する必要があるが、貴重な文化財の価値を損なうこともあり、ちゅうちょしている間に火災が拡大することもある。文化財の消火については事前に管理者と消火担当者が取り決めをしておく必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011886111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 18:31:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阿蘇山に噴火速報 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011886171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阿蘇山に噴火速報 気象庁</span><time datetime="2019-04-16T18:36"><span>4月16日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011886171_1904161838_1904161839_01_02.jpg" alt="阿蘇山に噴火速報 気象庁" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県の阿蘇山に噴火速報が発表されました。</div><div>気象庁によりますと、午後６時28分ごろ、熊本県の阿蘇山で「噴火が発生した」ということです。気象庁が詳しい状況を調べています。<br><br>火山に立ち入っている人などは身の安全を確保してください。今後の情報に注意してください。<br><br>「噴火速報」は一定の期間、噴火が発生していない火山で噴火が発生したり、すでに噴火が発生している火山で、より規模の大きな噴火が発生したりした場合に発表される情報です。今後の火山活動に注意が必要です。<br><br>阿蘇山では火山性微動の振幅がやや大きくなり、火山ガスの放出量が増えるなど活動が高まり、今月14日、気象庁は噴火警戒レベルを２に引き上げて「中岳第一火口」からおおむね１キロの範囲で大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけていました阿蘇山が噴火するのは４年前の平成27年以来です。</div></section><section class="module--content"><div><div>熊本県阿蘇市にある阿蘇火山博物館が設置している火口カメラの映像からは午後６時28分すぎ、火口から灰色の噴煙があがっているのが確認できます。</div></div><div><h3>阿蘇山 過去の噴火速報</h3><div>熊本県の阿蘇山ではこれまでに２回、「噴火速報」が発表されています。<br><br>このうち３年前の平成28年10月の噴火は昭和55年１月以来の爆発的噴火となり、噴煙が１万1000メートルの高さに達したほか、大きな噴石が火口からおよそ1.2キロ先まで飛びました。気象庁は噴火警戒レベルを３に引き上げ、火口からおおむね２キロの範囲で警戒を呼びかけました。<br><br>その後、活動が落ち着いたため、気象庁はこの年の12月に噴火警戒レベルを２に、よくとし平成29年の２月には火口周辺警報を解除して、噴火警戒レベルを１に引き下げました。<br><br>また４年前の平成27年９月の噴火では噴煙が火口から2000メートルの高さまで上がり、火口の周辺に大きな噴石が飛びました。<br><br>気象庁は噴火警戒レベルを３に引き上げ、火口からおおむね２キロの範囲で警戒を呼びかけました。<br><br>その後、活動が落ち着いたため、気象庁はこの年の11月に噴火警戒レベルを２に引き下げました。</div></div><div><h3>カルデラ内に複数の山が連なる活火山</h3><div>熊本県の阿蘇山は東西17キロ、南北25キロのカルデラ内に複数の山が連なる活火山です。最高峰の高岳は標高1592メートル、最も活動が活発な中岳は標高が1506メートルあります。<br><br>白い噴煙を上げる火口や火口内の湯だまりを見ることができる火口見学が国内外の多くの観光客の人気を集めてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011886171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 18:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阿蘇山 噴火警戒レベル２継続 引き続き警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011886201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阿蘇山 噴火警戒レベル２継続 引き続き警戒を</span><time datetime="2019-04-16T18:48"><span>4月16日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011886201_1904161852_1904161853_01_02.jpg" alt="阿蘇山 噴火警戒レベル２継続 引き続き警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県の阿蘇山の中岳第一火口で16日午後６時半ごろ噴火が発生し、噴煙が火口から200メートルの高さまで上がりました。</div><div>気象庁は阿蘇山に発表している噴火警戒レベル２の火口周辺警報を継続し、中岳第一火口からおおむね１キロの範囲で大きな噴石や火砕流に引き続き警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011886201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 18:48:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>