<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>稀勢の里 きょうから休場 横綱の５場所連続休場は約14年ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/k10011294181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>稀勢の里 きょうから休場 横綱の５場所連続休場は約14年ぶり</span><time datetime="2018-01-19T09:47"><span>1月19日</span> <span>9時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/K10011294181_1801190714_1801190715_01_03.jpg" alt="稀勢の里 きょうから休場 横綱の５場所連続休場は約14年ぶり" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱・稀勢の里が初場所６日目の１９日から休場することになりました。稀勢の里の休場は５場所連続６回目で、横綱の５場所連続休場は１４年ぶりです。</div><div>これは１９日、師匠の田子ノ浦親方が明らかにしました。<br><br>稀勢の里は去年３月の春場所で２場所連続の優勝を果たしましたが、その場所で左の胸や腕などを痛め、その後も相次ぐけがのため、５月の夏場所以降、途中休場を含め４場所連続で休場していました。<br><br>再起をかけて臨んだ今場所は５日目の１９日、平幕の嘉風に敗れて３連敗を喫するなどここまで１勝４敗と序盤から苦しい土俵となっていました。<br><br>師匠の田子ノ浦親方によりますと、稀勢の里は１８日、病院で診察を受け左大胸筋のけがで治療が必要と診断されたため休場を決めたということです。<br><br>田子ノ浦親方は、「本人と話して相撲をとるのは厳しいと判断した。本人は出たかったと思うがこれ以上悪化させてもファンや協会に迷惑をかける。しっかりもう１回治して出場させる」と話しました。<br><br>稀勢の里の休場は５場所連続６回目で、横綱の５場所連続休場は平成１４年九州場所から１５年の秋場所にかけて武蔵丸が６場所連続で休場して以来、１４年ぶりです。<br><br>１９日対戦する予定だった平幕の千代大龍は不戦勝となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今場所に再起を懸けたが…</h3><div>相次ぐけがのために４場所連続で休場した稀勢の里にとって、今場所は再起を懸けた場所でした。<br><br>今月５日の横綱審議委員会による稽古総見では、８番相撲を取って２勝６敗と不安を残す内容でしたが、場所前の稽古量は横綱になって以降、最も多いものでした。<br><br>同じ部屋の大関・高安と連日３０番以上相撲を取ったほか、成長著しい若手の北勝富士や三役経験豊富な嘉風のもとへ精力的に出稽古に行っていました。<br><br>稽古場では得意の左からの攻めも見せていて「体調はよくなっている。戦う準備ができた」などと話し、再起を懸けた場所に強い意欲を見せていました。<br><br>初場所初日には新小結の貴景勝に土俵際、逆転で敗れたものの、２日目には平幕の北勝富士を相手に自分から攻めて前に出る相撲で、最後は得意の左四つからの寄りで破り、復調のきっかけをつかんだかに見えました。<br><br>しかし３日目、逸ノ城との対戦では相手得意の右四つに持ち込まれて、なすすべなく寄り切られ、４日目には琴奨菊を相手に得意なはずの左四つの形から突き落としに崩れ落ちました。<br><br>それでも稀勢の里は「やると決めたら最後までやり抜く」と話して出場を続けましたが、５日目の１８日、嘉風にもろ差しを許して土俵際で力なく押し倒され、連敗を止めることができませんでした。</div></div><div><h3>けがに悩まされてきた稀勢の里</h3><div>横綱昇進後の稀勢の里は相次ぐけがに悩まされてきました。<br><br>昇進直後の去年春場所では、けがを押して出場を続け、千秋楽の優勝決定戦を制して劇的な逆転で２場所連続優勝を果たしました。新横綱での優勝は年６場所制となった昭和３３年以降では、平成７年初場所の貴乃花以来、２２年ぶり４人目の快挙でした。<br><br>しかし、この場所で痛めた左の胸や腕のけがの影響が続き、去年５月の夏場所を途中休場しました。この場所のあとで横綱審議委員会は「次の場所を休んでも徹底的に治すべきだ」などと、けがの回復を優先すべきとの見解を示していました。<br><br>続く７月の名古屋場所にけがの不安を抱えたまま出場した稀勢の里は、今度は新たに左足首を痛めて、この場所も途中休場となりました。横綱審議委員会は、この場所のあとの会合で、けがを押して出場を強行したことに苦言を呈し、改めて「しっかり体を治して万全で出てほしい。次の秋場所で万全にならないなら休場していい」との見解を示していました。<br><br>そして、稀勢の里は去年９月の秋場所を初土俵以来初めて初日から休場し、この場所は全休となりました。<br><br>続く１１月の九州場所では初日から出場しましたが、持ち前の力強い相撲が見られないまま９日目までに５敗を喫して、左の足首と腰のけがを理由に１０日目から途中休場となりました。<br><br>この場所のあとの横綱審議委員会でも「しっかりと体を治して次の場所に備えてほしい」と励ます意見が多くを占めていました。</div></div><div><h3>１９年ぶりの日本出身横綱</h3><div>横綱・稀勢の里は茨城県牛久市出身の３１歳。<br><br>中学校の卒業前に入門して平成１４年の春場所に初土俵を踏み、平成１６年の九州場所で幕内に昇進しました。１８歳３か月での新入幕は元横綱・貴乃花に次いで、昭和以降では２番目の若さでした。<br><br>左四つに組んでからの相撲や力強い左の押っつけが持ち味で、前頭筆頭で臨んだ平成２２年の九州場所で、横綱・白鵬の連勝を６３で止めたのをきっかけに安定した成績を残すようになり、日本出身力士のホープとしてひときわ注目されるようになりました。<br><br>平成２３年の九州場所では場所の直前に師匠で元横綱・隆の里の鳴戸親方が急死するという悲しみを乗り越えて大関昇進を決めました。<br><br>そして、初土俵から１５年、大関３１場所目となった去年の初場所は１４勝１敗で悲願の初優勝を果たしたあと、７２代横綱に昇進しました。<br><br>日本出身横綱の誕生は、平成１０年に若乃花が横綱に昇進して以来、１９年ぶりのことでした。</div></div><div><h3>貴乃花の７場所連続が最長</h3><div>途中休場を含めた横綱の連続休場の場所数は、１年６場所制が定着した昭和３３年以降では、横綱・貴乃花が平成１３年の名古屋場所から１４年の名古屋場所にかけて７場所連続で休場したのが最も長い記録です。<br><br>６場所連続休場は、柏戸、北の湖、武蔵丸の３人が記録していて、５場所連続休場は、平成１４年の九州場所から１５年の秋場所にかけて武蔵丸が６場所連続で休場して以来１４年ぶりです。<br><br>また、１年６場所制が定着する以前には、昭和２年から３年にかけて、西ノ海が８場所連続で休場した例があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180119%2Fk10011294181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 09:47:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自殺者２万1140人 ８年連続減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/k10011293801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自殺者２万1140人 ８年連続減少</span><time datetime="2018-01-19T11:40"><span>1月19日</span> <span>11時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/K10011293801_1801190010_1801191004_01_02.jpg" alt="自殺者２万1140人 ８年連続減少" id="news_image"></div><div></div><div>去年、自殺した人は２万１１４０人と８年連続で減少したことが警察庁のまとめでわかりました。</div><div>警察庁によりますと、去年１年間に自殺した人は全国で２万１１４０人と、前の年よりも７５７人、率にして３．５％減り、８年連続で減少しました。<br><br>男女別では男性が１万４６９３人、女性が６４４７人でした。<br><br>都道府県別では東京都が２１４６人と最も多く、次いで神奈川県が１２５６人、大阪府が１１６７人などで、最も少なかったのは鳥取県で９８人でした。<br><br>また厚生労働省の１１月までのまとめでは、４０代が３４１６人と全体の１７．３％、５０代が３２８２人で１６．６％、６０代が３０８３人で１５．６％と、４０代から６０代が全体のほぼ半数を占めたほか、１９歳以下が前の年に比べ唯一、増加しました。<br><br>原因・動機別では健康問題が最も多く、次いで経済・生活問題、家庭問題などとなっています。<br><br>年間の自殺者は平成１０年から１４年連続で３万人を超え、平成１５年には３万４４２７人に上りましたが、平成２４年以降は３万人を下回る年が続いています。<br><br>厚生労働省自殺対策推進室は「好景気に加え相談体制など対策が進んだことから改善傾向にあるが、日本の自殺率は先進国と比べて依然として高い。自治体などとともにさらに対策を進めていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「若者の自殺対策が喫緊の課題」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で、「若者の自殺対策が喫緊の課題なので、ＳＮＳなどを活用した相談事業への支援を進めていく。また、ＳＮＳでの相談支援のノウハウを集約したガイドラインを作るほか、相談員を対象にした研修を実施するなど、具体的な対策を進めていく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180119%2Fk10011293801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:40:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍ヘリ小学校上空飛行 沖縄県知事「とんでもない状況」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/k10011294311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍ヘリ小学校上空飛行 沖縄県知事「とんでもない状況」</span><time datetime="2018-01-19T12:04"><span>1月19日</span> <span>12時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>先月、アメリカ軍のヘリコプターからグラウンドに窓が落下した沖縄県宜野湾市の小学校の上空を１８日、再びアメリカ軍のヘリコプターが飛行したとされることについて、沖縄県の翁長知事は「極めて残念で、とんでもない状況だ」と述べた上で、上空を飛行していないとするアメリカ軍の説明は信用できないという考えを示しました。</div><div>先月、アメリカ軍のヘリコプターから、グラウンドに窓が落下した沖縄県宜野湾市の普天間第二小学校の上空を、１８日、再びアメリカ軍のヘリコプター３機が飛行したのを沖縄防衛局が確認しました。<br><br>これについて翁長知事は記者会見で、「アメリカ軍は窓が落下した事故のあと最大限可能なかぎり小学校の上空は飛ばないように指示をしたと説明していたが、わずか１か月で破られたことは本当に極めて残念で、とんでもない状況だ」と述べ、厳しく批判しました。<br><br>そのうえで翁長知事は、アメリカ軍がレーダーやパイロットへの聞き取りから学校の上空を飛行していないと確認したと説明していることについて、「『そんなことはない』と言うからには、レーダーの公式データなども公表し、客観的に証拠を示さなければならない。監視カメラに写った中で飛んでいるのに否定するアメリカ軍はよき隣人ではない」と述べ、アメリカ軍の説明は信用できないという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄県議会が抗議決議を可決</h3><div>沖縄県でアメリカ軍のヘリコプターが緊急着陸したり、ヘリコプターの窓が小学校のグラウンドに落下したりする事故やトラブルが相次いでいることを受けて、沖縄県議会はアメリカ軍に対し、民間地の上空で軍用機の飛行や訓練を中止することなどを求める抗議決議を全会一致で可決しました。<br><br>沖縄県内では、去年１２月、アメリカ軍の普天間基地に隣接する宜野湾市の小学校のグラウンドにアメリカ軍のヘリコプターの窓が落下したほか、今月６日と８日にアメリカ軍のヘリコプターがうるま市や読谷村に緊急着陸するなど、軍用機の事故やトラブルが相次いでいます。<br><br>これを受けて、沖縄県議会は１９日、臨時の本会議を開き、「緊急着陸や事故が短期間に相次いで発生する極めて異常な事態が続き、強い憤りを禁じえない」などとする抗議決議を全会一致で可決しました。<br><br>決議では、普天間基地に配備された軍用機が民間地の上空で飛行や訓練を中止することや、事故やトラブルの原因の究明と公表を行うこと、それに、沖縄に駐留する海兵隊を国外・県外に早期移転することなどを求めています。<br><br>沖縄県議会は１９日、可決した決議を駐日アメリカ大使や在日アメリカ軍、それに、普天間基地の司令官などに届けることにしています。</div></div><div><h3>官房長官「上空飛行しないよう求めていく」</h3><div>菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「普天間第二小学校に設置したカメラの記録や防衛省沖縄防衛局の監視員による目視により、きのう午後１時２５分ごろ、米軍ヘリ３機が小学校の上空を飛行したことを確認したと防衛省から報告を受けている。そして、防衛省が改めて米側に対し、飛行の事実関係について確認しているという報告を受けている。政府としては、引き続き、普天間飛行場周辺の学校の上空を飛行しないよう強く求めていく」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、記者団が、学校上空の飛行自粛に向けてどのように実効性を担保するのか質問したのに対し、「そもそも世界でいちばん危険と言われる普天間飛行場の危険除去と固定化を避けなければならず、沖縄県知事や名護市長の理解を得たうえで、１日も早い危険除去のために辺野古移設に向けた工事を行っている」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相「あってはならないこと」</h3><div>小野寺防衛大臣は、閣議のあと、記者団に対し、「映像を見てもわかるとおり、ヘリコプターのおなかの部分がはっきりと見えるような形で上空を飛べば、子どもたちや先生方、保護者の皆さんは、それこそ心配すると思う。あってはならないことで、アメリカ側にはこのような飛行をしないようしっかり求めていきたい」と述べました。<br><br>また、小野寺大臣は、アメリカ軍が学校上空での飛行を否定していることについて、「防衛省としては、カメラの記録や監視員の目視により、学校上空を飛行していることを確認している。映像をアメリカ側に提供し、再度の確認をお願いしている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180119%2Fk10011294311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 12:04:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ信越線 大雪で立往生 “バス提供の申し出辞退”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/k10011294341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ信越線 大雪で立往生 “バス提供の申し出辞退”</span><time datetime="2018-01-19T12:11"><span>1月19日</span> <span>12時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/K10011294341_1801191216_1801191218_01_03.jpg" alt="ＪＲ信越線 大雪で立往生 “バス提供の申し出辞退”" id="news_image"></div><div>新潟県三条市のＪＲ信越線でおよそ４３０人が乗った電車が大雪で半日以上、立往生した問題で、市から乗客を救助するためマイクロバスを提供するという申し出があったものの全員を救助できないとして辞退していたことがわかりました。ＪＲは全員を一度に救助することにこだわらず関係機関と連携していく考えを示しました。</div><div>新潟県三条市のＪＲ信越線では、今月１１日の夜から翌日にかけて、新潟発長岡行きのおよそ４３０人が乗った電車が大雪の影響で半日以上、立往生しました。<br><br>この問題で立往生が起きてからおよそ７時間後の今月１２日の午前２時半ごろ、三条市から乗客を救助するためマイクロバスを提供するという申し出が県を通じてあったものの、辞退していたことがわかりました。<br><br>ＪＲ東日本新潟支社の今井政人支社長は、１９日、初めて会見し、「長時間、乗客に多大なる心身の負担をかけたことや家族や関係者に迷惑と心配をかけたことを深くおわびする」と陳謝しました。<br><br>そのうえでマイクロバスの申し出を辞退したことについては「バスでは乗客全員を一度に救済することは困難だと考えた。今後は一度に救済することにこだわらず、バスやタクシーなどを使う方法を検討したい」と述べ、関係機関と連携し、再発防止に取り組む考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180119%2Fk10011294341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 12:11:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 皇位継承後の仮住まい先「高輪皇族邸」を視察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/k10011294291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>両陛下 皇位継承後の仮住まい先「高輪皇族邸」を視察</span><time datetime="2018-01-19T12:13"><span>1月19日</span> <span>12時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/K10011294291_1801191158_1801191207_01_02.jpg" alt="両陛下 皇位継承後の仮住まい先「高輪皇族邸」を視察" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は、来年春の皇位継承後、皇太子ご一家とお住まいを入れ代わるまでの仮住まい先となる東京の高輪皇族邸を視察されました。</div><div>両陛下は、１９日午前１０時すぎ、東京・港区の高輪皇族邸に到着し、沿道に集まった人たちに笑顔で手を振って応えられました。<br><br>「高輪皇族邸」は、かつて、天皇陛下の叔父に当たる高松宮さまなどが暮らした邸宅で、来年の春、天皇陛下から皇太子さまに皇位が継承されたあと、皇居で暮らす両陛下が、赤坂御用地で暮らす皇太子ご一家と、お住まいを入れ代わられるまでの仮住まい先となります。<br><br>両陛下は、宮内庁の幹部らの案内で１時間余りにわたって敷地内を視察されました。<br><br>玄関ホールをはじめ、食堂や居間、それに寝室や書斎などの私室部分のほか、来客用の広間や敷地内の庭などもご覧になったということです。<br><br>高輪皇族邸は、平成１６年以降、お住まいとして使われておらず、宮内庁は、来年度中に空調設備の改修や壁紙の張り替えなどの工事を終える計画です。<br><br>両陛下は、皇位継承後ほどなく高輪皇族邸に移られる見通しで、宮内庁は、両陛下の仮住まいの期間について、１年半以内にしたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「楽しみ」「とても感激」</h3><div>天皇皇后両陛下が仮住まいされる高輪皇族邸の近くに住む女性は、「両陛下が引っ越してこられると聞き、近所を散策されるのかなと楽しみにしています。これからは自分も綺麗な服装をして外出しないといけませんね」と話していました。<br><br>また近所に住む別の女性は、「天皇陛下を初めてお見かけしました。両陛下が近くに引っ越されることになり、とても感激しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180119%2Fk10011294291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 12:13:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニュージーランド首相が妊娠を公表 産休取得へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/k10011294381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ニュージーランド首相が妊娠を公表 産休取得へ</span><time datetime="2018-01-19T12:25"><span>1月19日</span> <span>12時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/K10011294381_1801191248_1801191248_01_02.jpg" alt="ニュージーランド首相が妊娠を公表 産休取得へ" id="news_image"></div><div></div><div>去年１０月に就任したニュージーランドのアーダーン首相が現在妊娠中で、６月に出産を予定していることを明らかにし、国民や与党、野党やメディアからも祝福の声が上がっています。</div><div>ニュージーランドのアーダーン首相は１９日、最大の都市オークランドで、パートナーの男性と記者会見を開き、第一子を妊娠していることを明らかにしました。<br><br>アーダーン首相は現在３７歳で、去年１０月、ニュージーランドで３人目の女性首相に就任しました。<br>アーダーン首相によりますと、妊娠がわかったのは就任する２週間ほど前で、議会選挙の結果を受け労働党の党首として政権奪還に向けた連立交渉を進めていたさなかだったということです。<br><br>出産は６月の予定で、１か月半の産休を取得し、その間はピーターズ副首相兼外相が職務を代行するほか、復職後は主にパートナーの男性が育児を担うということです。<br><br>アーダーン首相は「初めての子どもを迎えることを楽しみにしています。働きながら育児をする女性は私が初めてではなく、政治の世界でも多くの女性が道を切り開いてくれたため、首相を務めながら母親になることができます」と述べて喜びを表すとともに、今後も首相として全力を尽くす考えを示しました。<br><br>ニュージーランド国内では、国民や与野党も祝福していて、地元メディアも初代の女性首相も母親だったなどと好意的に伝えており、首相が一時、職務を離れることを疑問視する声はこれまでのところ上がっていません。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/K10011294381_1801191241_1801191244_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>ニュージーランドのアーダーン首相は１９日、最大の都市オークランドで、パートナーの男性と記者会見を開き、第一子を妊娠していることを明らかにしました。<br><br>アーダーン首相は現在３７歳で、去年１０月、ニュージーランドで３人目の女性首相に就任しました。<br>アーダーン首相によりますと、妊娠がわかったのは就任する２週間ほど前で、議会選挙の結果を受け労働党の党首として政権奪還に向けた連立交渉を進めていたさなかだったということです。<br><br>出産は６月の予定で、１か月半の産休を取得し、その間はピーターズ副首相兼外相が職務を代行するほか、復職後は主にパートナーの男性が育児を担うということです。<br><br>アーダーン首相は「初めての子どもを迎えることを楽しみにしています。働きながら育児をする女性は私が初めてではなく、政治の世界でも多くの女性が道を切り開いてくれたため、首相を務めながら母親になることができます」と述べて喜びを表すとともに、今後も首相として全力を尽くす考えを示しました。<br><br>ニュージーランド国内では、国民や与野党も祝福していて、地元メディアも初代の女性首相も母親だったなどと好意的に伝えており、首相が一時、職務を離れることを疑問視する声はこれまでのところ上がっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180119%2Fk10011294381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 12:25:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アダルトビデオに出演勧誘か 制作会社社長ら逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/k10011294321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アダルトビデオに出演勧誘か 制作会社社長ら逮捕</span><time datetime="2018-01-19T12:33"><span>1月19日</span> <span>12時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180119/K10011294321_1801191214_1801191219_01_02.jpg" alt="アダルトビデオに出演勧誘か 制作会社社長ら逮捕" id="news_image"></div><div>２０代の女性をアダルトビデオに出演するよう勧誘したなどとして制作会社の社長らが逮捕されました。アダルトビデオの出演をめぐっては、悪質な勧誘などが相次いでいて、警視庁は異例の逮捕に踏み切って詳しい実態を調べています。</div><div>逮捕されたのは東京都内の映像制作会社の社長中野斉容疑者（５１）と別のプロダクションの元社員の雪本剛章容疑者（３５）ら３人です。<br><br>警視庁によりますと、３人は平成２７年の６月、２０代の女性をインターネットで配信するアダルトビデオに出演するよう勧誘した疑いなどが持たれています。<br><br>女性は出演を拒否していましたが、「プロフィールの写真にいくらお金がかかったと思っているのか」などと言って撮影に応じさせたということです。<br><br>明確な強要の事実がなくても、アダルトビデオに出演した経験などがない女性を勧誘すると罪に問われるため、警視庁は異例の逮捕に踏み切ったということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して中野容疑者は容疑を否認し、雪本容疑者は認めているということです。<br><br>アダルトビデオへの出演をめぐっては、悪質な勧誘をしたり撮影を強要したりしてトラブルになるケースが相次いでいて、警視庁が会社の実態や詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180119%2Fk10011294321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 12:33:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>