<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＥＴＣレーンで追突 ６人死傷 78歳男性の車減速せず進入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＴＣレーンで追突 ６人死傷 78歳男性の車減速せず進入か</span><time datetime="2019-05-20T14:23"><span>5月20日</span> <span>14時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922331_1905201445_1905201446_01_02.jpg" alt="ＥＴＣレーンで追突 ６人死傷 78歳男性の車減速せず進入か" id="news_image"></div><div></div><div>東北自動車道の盛岡インターチェンジのＥＴＣ専用レーンで19日、78歳の男性が運転する車が前の車に追突して１人が死亡し、５人が重軽傷を負いました。</div><div>事故があったのは東北自動車道の盛岡インターチェンジで、警察によりますと、19日午後３時15分ごろ、ＥＴＣの専用レーンから出ようとしていた乗用車に別の乗用車が追突しました。<br><br>この事故で、追突された車の後ろの座席にいた盛岡市に住む箱崎富子さん（81）が頭を強く打ち、病院で手当てを受けていましたが、20日朝死亡しました。<br><br>このほか、双方の車の70代から80代の男女合わせて５人が重軽傷を負いました。<br><br>調べによりますと、追突した車を運転していたのは78歳の男性で、追突された車はＥＴＣの専用レーンを時速20キロ以下で走行していたと見られるということです。<br><br>警察は男性が前をよく見ずにレーンに進入し、減速しなかった可能性もあると見て詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 14:23:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グーグル ファーウェイに基本ソフトの提供停止か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グーグル ファーウェイに基本ソフトの提供停止か</span><time datetime="2019-05-20T14:29"><span>5月20日</span> <span>14時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922341_1905201454_1905201455_01_02.jpg" alt="グーグル ファーウェイに基本ソフトの提供停止か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が、政府の許可なしに中国の通信機器大手ファーウェイとの取り引きを禁止したことを受けて、ロイター通信は、アメリカの大手ＩＴ企業のグーグルがスマートフォン用の基本ソフトのファーウェイへの提供を停止したと伝えました。</div><div>ファーウェイのスマートフォンには、グーグルが開発する基本ソフト「アンドロイド」が使われていますが、アメリカのトランプ政権は今月、ファーウェイを念頭に、国内の企業に対しアメリカの情報通信インフラに脅威を与えるおそれがある企業との取り引きを禁止しました。<br><br>ロイター通信は19日、これを受けて、グーグルがファーウェイに対して基本ソフトの提供を停止したと伝えています。<br><br>このため、今後、ファーウェイが新たにつくるスマートフォンについては、アプリを配信する「グーグルプレイ」やメールソフトの「Ｇメール」などグーグルの主なサービスが使えなくなる可能性があるということです。<br><br>ファーウェイはこのところ、スマートフォンの出荷台数でアメリカのアップルを抜いて首位の韓国のサムスンに次ぐ世界第２位のシェアですが、グーグルの対応しだいではスマートフォン事業にとって大きな打撃になると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 14:29:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道東道 ３か所で事故 14人けが 土ぼこりで視界不良 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道東道 ３か所で事故 14人けが 土ぼこりで視界不良 北海道</span><time datetime="2019-05-20T15:02"><span>5月20日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922361_1905201517_1905201555_01_03.jpg" alt="道東道 ３か所で事故 14人けが 土ぼこりで視界不良 北海道" id="news_image"></div><div>北海道浦幌町の道東自動車道で20日午後、空港の連絡バスとタンクローリーが衝突するなど、３か所で事故が相次ぎ、消防によりますと、合わせて14人がけがをして病院に搬送されました。現場付近では強い風が吹き、近くの畑から飛ばされてきた土ぼこりで視界が悪くなっています。</div><div>20日午後１時すぎ、浦幌町の道東自動車道で、釧路空港から帯広市内に向かっていた連絡バスやタンクローリー、それにトラックや軽乗用車の合わせて４台が関係する事故がありました。<br><br>道東自動車道では、このほか２か所で、車どうしの衝突や車の単独事故が相次ぎ、消防によりますと、３つの事故で合わせて14人がけがをして病院に搬送されました。詳しい程度などは分かっていません。<br><br>バスなど４台が関係した事故の現場付近では強い風が吹き、ＮＨＫが取材した映像によりますと、近くの畑から飛ばされてきた土ぼこりが舞い上がって視界が悪くなり、路面や車の屋根に積もっているのが分かります。<br><br>連絡バスは、北海道拓殖バスが運行していたということです。警察はさらに詳しい状況や事故の原因を調べています。<br><br>この影響で道東自動車道は、浦幌インターチェンジと本別インターチェンジの間で上下線とも通行止めが続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「白くかすんで見えない状況」</h3><div>事故のあと現場を訪れた道路のパトロールを請け負っている会社の社員は「100メートル先が砂ぼこりで白くかすんで見えない状況だった。６年前から毎日、パトロールをしているが、こんなに視界が悪くなったのは初めてだ」と話していました。<br><br>この社員によりますと午前11時ごろに現場をパトロールした際には視界は悪くなかったということで、その後、急激に状況が変化したとみられるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 15:02:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>非常に激しい雨のおそれ 西・東日本で土砂災害など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非常に激しい雨のおそれ 西・東日本で土砂災害など警戒</span><time datetime="2019-05-20T15:03"><span>5月20日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922011_1905201213_1905201220_01_03.jpg" alt="非常に激しい雨のおそれ 西・東日本で土砂災害など警戒" id="news_image"></div><div>暖かく湿った空気の影響で西日本を中心に大気の状態が不安定になり、九州南部では20日朝にかけて大雨となりました。西日本では20日夜にかけて、東日本では21日を中心に、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、西日本を中心に大気の状態が不安定になり、この時間は四国などに発達した雨雲がかかっています。<br><br>九州南部では20日朝にかけて猛烈な雨が降り、宮崎県日南市の深瀬では今月17日の降り始めからの雨量が420ミリを超え、平年の５月１か月分を上回るなど各地で大雨になりました。<br><br>宮崎県では次第に雨が弱まっていますが、これまでの雨で地盤が緩んで土砂災害の危険性が高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>一方、これから21日にかけては、前線が西日本から北日本へと通過し、四国と近畿では20日夜にかけて、東日本では21日を中心に、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽東海で250ミリ、<br>▽近畿で200ミリ、<br>▽四国と関東甲信で180ミリ、<br>▽伊豆諸島で150ミリ、<br>▽九州南部で60ミリと予想されています。<br><br>さらに、22日昼までの24時間には、いずれも多いところで<br>▽伊豆諸島で100ミリから200ミリ、<br>▽関東甲信で50ミリから100ミリ、<br>▽東海で50ミリの雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>局地的に激しい雨のおそれ 最新の気象情報注意を</h3><div>気象庁によりますと、日本の東の海上には勢力の強い高気圧があり、その縁をまわって日本付近には暖かく湿った空気が流れ込んでいます。<br><br>18日はこの高気圧がほとんど動かず、同じような場所に湿った空気が流れ込み続けたため、鹿児島県屋久島町では雨雲が次々と発達し、記録的な大雨になったとみられるということです。<br><br>高気圧はこのあと次第に東へ移動し、暖かく湿った空気は20日は西日本の太平洋側を中心に、21日は東日本の太平洋側を中心に流れ込む見込みです。<br><br>さらに西から寒冷前線が通過するため、高気圧の縁をまわる湿った空気と、前線に流れ込む湿った空気がぶつかりあう場所では、雨雲が発達して局地的に雨が激しく降るおそれがあるということです。<br><br>気象庁は最新の気象情報や雨の降り方に注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 15:03:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＤＰ ２期連続プラスも国内需要はふるわず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＤＰ ２期連続プラスも国内需要はふるわず</span><time datetime="2019-05-20T16:14"><span>5月20日</span> <span>16時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922061_1905200921_1905200922_01_02.jpg" alt="ＧＤＰ ２期連続プラスも国内需要はふるわず" id="news_image"></div><div>ことし１月から３月までのＧＤＰ＝国内総生産は、物価の変動を除いた実質の伸び率が、前の３か月と比べてプラス0.5％、年率に換算してプラス2.1％と２期連続のプラス成長でした。輸入の大幅な減少が、計算上、成長率を押し上げましたが、設備投資と個人消費はマイナスとなり、国内需要はふるいませんでした。</div><div>内閣府が発表したことし１月から３月までのＧＤＰの速報値は、物価の変動を除いた実質の伸び率が、前の３か月と比べてプラス0.5％でした。<br><br>これが１年間続いた場合の「年率」に換算するとプラス2.1％で、２期連続のプラス成長となりました。<br><br>主な項目をみますと、「輸出」はＩＴ関連の需要の落ち込みからマイナス2.4％でしたが、「輸入」は去年の秋以降の原油価格の下落でマイナス4.6％と、10年ぶりの大幅な減少となりました。この結果、輸入の減少が輸出の減少を大きく上回ったことで、計算上、成長率を押し上げる形になりました。<br><br>また、「公共投資」は、昨年度の第１次補正予算の執行が本格化したことなどから、プラス1.5％と高い伸びを示したほか、「住宅投資」もプラス1.1％でした。<br><br>一方で、中国経済の減速の影響などで、企業の「設備投資」は製造業を中心に投資を先送りする動きが出てマイナス0.3％でした。<br><br>ＧＤＰの半分以上を占める「個人消費」も、生活に身近な食料品の相次ぐ値上げなどで消費者の節約志向が強く、自動車や衣料品などの販売も減ったため、マイナス0.1％でした。<br><br>今回のＧＤＰは、輸入の大幅な減少が成長率を押し上げ、数字上は２期連続のプラス成長という結果となりましたが、景気回復を支えてきた設備投資と個人消費はマイナスとなり、国内需要はふるいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スーパー「経営的には正念場」</h3><div>小売りの現場からは、消費者の節約志向が一段と強まっているという声も聞かれます。<br><br>この春、食品メーカーが相次いで出荷価格を値上げしましたが、東京 練馬区のスーパーでは、客離れを心配して店頭の販売価格にほとんど転嫁していないと言います。<br><br>それでも赤字になるのを避けるため一部の商品については価格を見直し、牛乳は１パック当たり10円、豆腐は１丁当たり１円、やむなく値上げしました。<br><br>すると、平日の売り上げは減った一方、週に１回設けている「特売日」に来店する客がこれまでの２倍近くに増えたということです。<br><br>71歳の男性客は「年金生活なので、スーパーのチラシを見比べながら、少しでも安い店で買うようにしています」と話していました。<br><br>スーパーの「アキダイ」の秋葉弘道社長は「消費者の節約志向は一段と強まっていると思います。店の利益は減っていて、経営的には今が正念場です」と話していました。</div></div><div><h3>外食チェーン “消費者の節約志向根強い”</h3><div>外食チェーンでは、消費者の節約志向が根強いとして、ことし10月に予定されている消費税率の引き上げ後も価格を据え置く方針を決めた会社もあります。<br><br>全国におよそ500店を展開する「幸楽苑」は、１杯500円以下という低価格のラーメンが主力商品です。この会社では、先月商品の価格表示を「税込み」に切り替え、ことし10月に消費税率が８％から10％に上がっても、今の価格を据え置くことにしています。<br><br>値上げすれば消費者が敏感に反応し客足が遠のきかねないと判断したためで、新たにワンコイン＝500円のギョーザ定食をメニューに加えるなどして客をつなぎ止めたいとしています。<br><br>幸楽苑ホールディングスの新井田昇社長は「消費税率が引き上げられると、消費者は外食で使うお金を減らしたり、より低価格の食べ物に切り替えたりすると思う。企業努力によってお客様からの支持を守っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>住宅市場 増税後の落ち込み警戒</h3><div>住宅販売の現場では、消費税率を引き上げたあとの販売の落ち込みを警戒する声も出ています。<br><br>大手住宅メーカーの「積水ハウス」では、ことし３月の住宅の販売額は去年の同じ時期を20％上回りました。<br><br>増税前に住宅を購入しようという人が増えたためと見られますが、このメーカーでは前回の税率引き上げの時ほどの駆け込み需要は起きていないとしています。<br><br>ただ、増税後の販売の落ち込みをできるだけ少なくするため、住宅ローン減税の拡充など政府の負担軽減策の内容を分かりやすく説明した冊子を作るなど、増税後に向けた営業を強化しています。<br><br>積水ハウス東京南支店の吉川基宏支店長は、「消費税率が上がると、住宅は取得価格が高いので、お客様は影響が大きいと感じている思います。<br><br>増税後に向けては、政府の負担軽減策をきちんと説明できるかがポイントになるかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「景気は踊り場か足踏み」</h3><div>今回のＧＤＰの結果について、大和総研のエコノミスト小林俊介さんは「想定外に高いというのが率直な感想だ。ただ、その内容は、国内の需要がさほど強くなくても輸入が減ったことでＧＤＰが強く見えるという統計上のからくりがある。また、内需の柱である消費と企業の設備投資はマイナスなので、日本経済がバラ色ということではない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、国内の景気の現状について「景気後退というほど悪くはないが、本格的な回復・拡大にも至っていないので景気は踊り場や足踏みという表現が正しいのではないか」と話しています。<br><br>また、先行きについて小林さんは「中国向けやアジア向けの輸出が回復しないかぎり日本経済の回復ももたついてしまう。米中間の関税引き上げ問題の行方によっては、日本から中国への輸出、ひいては日本経済の本格的な回復には時間がかかると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 16:14:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 皇居で初の田植え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 皇居で初の田植え</span><time datetime="2019-05-20T16:54"><span>5月20日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922471_1905201702_1905201704_01_02.jpg" alt="天皇陛下 皇居で初の田植え" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下は、皇位継承に伴って皇居での稲作を上皇さまから受け継ぎ、20日初めて田植えの行事に臨まれました。</div><div>皇居の水田では、昭和天皇が始めた稲作を上皇さまが受け継いで、毎年この時期に田植えをされてきましたが、今月１日の皇位継承に伴い天皇陛下が受け継がれました。<br><br>天皇陛下が、皇居で稲作の行事に臨むのは初めてで、20日は、水色の長袖シャツにグレーのズボン姿で長靴をはいて水田に入られました。<br><br>そして、もち米の「マンゲツモチ」と、うるち米の「ニホンマサリ」の苗合わせて100株をひと株ずつ丁寧に植えられました。<br><br>これらの苗は、先月、上皇さまが種もみをまかれたもので、宮内庁によりますと、高さ25センチ前後と順調に育っているということです。<br><br>秋に収穫されるコメは、宮中三殿で行われる儀式などで使われる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 16:54:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」問題 協定に基づく仲裁委員会開催を韓国政府に要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/k10011922241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」問題 協定に基づく仲裁委員会開催を韓国政府に要請</span><time datetime="2019-05-20T16:56"><span>5月20日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190520/K10011922241_1905201243_1905201243_01_02.jpg" alt="「徴用」問題 協定に基づく仲裁委員会開催を韓国政府に要請" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、政府は、韓国が日韓請求権協定に基づく協議の要請に４か月以上たっても応じず、原告側による日本企業の資産の差し押さえの動きが進んでいることなどを総合的に勘案し、協議では解決ができなかったとして、20日午前、協定に基づいて仲裁委員会を開催するよう韓国政府に求めました。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産の差し押さえを認めたことを受けて、日本政府は、ことし１月９日に韓国政府に対し、日韓請求権協定に基づく協議を要請しました。<br><br>その後、河野外務大臣が韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と２度にわたって会談して協議に応じるよう要請するなど、韓国側に再三にわたって協議に応じるよう求めてきましたが、韓国側は応じていません。<br><br>さらに、今月１日には原告側が差し押さえていた株式を現金化する手続きを始めたと発表し、今月15日には、対応策の取りまとめにあたってきた韓国のイ・ナギョン（李洛淵）首相が、韓国政府だけで問題を解決するのは難しいという結論に至ったことを明らかにしました。<br><br>政府は、こうした事情を総合的に勘案し、協定に基づく協議によっては、この問題を解決することができなかったと判断し、20日午前、協定に基づき、第三国の委員を含めた仲裁委員会を開催するよう韓国政府に求めました。<br><br>今後、日韓両政府は、仲裁委員の任命に向けて作業を進めることになりますが、韓国側が要請に応じず、委員を任命しない場合には、仲裁委員会の開催が難航することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官 仲裁応じるよう強く求める</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「日韓請求権協定に基づく協議を要請してから４か月以上経過し、その間累次にわたって要請を続けたが、韓国政府は協議に応じなかった。最近の韓国側の指導者の発言からも現在、具体的な措置がとられる見込みがないと言わざるをえない。さらに原告側による日本企業の資産差し押さえの動きが進む中で、５月１日には売却申請が申し立てられた」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「日本政府として、このような事態を総合的に勘案をし、協定に基づく協議によって本件の解決はできなかったものと判断した。韓国政府は協定上、仲裁に応じる義務を負っており、日本政府としては仲裁に応じるよう強く求めてまいりたい」と述べました。</div></div><div><h3>河野外相「イ首相発言もあり要請」</h3><div>河野外務大臣は参議院決算委員会で、「先般、韓国のイ・ナギョン首相から、『政府の対応には限界がある』というような発言もあった。韓国政府の対応を心待ちにしていたが、残念ながら責任者からそのような発言があったこと、また、４か月以上にわたり協議を受けていただけないという状況もあり、総合的に勘案した結果、きょう午前、日韓請求権協定に基づく仲裁の付託を韓国に通告した」と述べました。<br><br>そのうえで河野大臣は、「日韓両国は国民的な交流は非常に活発であり、両国関係のベースはしっかりしているが、この問題に関しては国交正常化以来、両国の間の法的基盤を根本から損なうことになってしまうもので、この問題だけはしっかりと韓国政府に対応していただく必要がある。仲裁に韓国側が応じていただき、この問題の解決を図っていきたい」と述べました。<br><br>また河野外務大臣は「協議を要請し、ずっと待ってきたわけだが、ここできちんと仲裁のプロセスに入っていきたい。必要ならば国際的な司法に訴えて日本企業に対する実害が及ばないよう、きちんと対応をとっていきたい」と述べ、仲裁委員会の開催が難航した場合には、国際司法裁判所への提訴も検討する考えを示しました。</div></div><div><h3>外務次官 開催に応じるよう強く要請</h3><div>外務省の秋葉事務次官は20日午後、韓国のナム・グァンピョ（南官杓）駐日大使を外務省に呼び、韓国政府は仲裁に応じる協定上の義務を負っているとして、仲裁委員会の開催に応じるよう強く求めました。これに対し、ナム大使は「本国に伝える」と述べるにとどめ、要請に応じるかどうかは回答しませんでした。</div></div><div><h3>韓国 具体策示さず</h3><div>韓国外務省は20日午前、日本政府から日韓請求権協定に基づいて、仲裁委員会を開催するよう求める文書を受け取ったと発表しました。<br><br>発表では「韓国政府は、日本側の措置について諸般の要素を勘案し、慎重に検討していく予定だ」と表明するにとどまり、これまで同様、具体的な対応策は示しませんでした。</div></div><div><h3>仲裁委員会とは</h3><div>仲裁委員会は、日韓請求権協定をめぐる両国間の紛争が、外交交渉で解決できなかった場合に設置を求めることができるとされていて、第三国の委員も交えて協議を行い、両国政府は、「仲裁委員会の決定に服する」と定められています。<br><br>協定では、開催の要請があってから、30日以内に、日韓両国が１人ずつ仲裁委員会の委員を任命し、任命された２人の委員が、さらに30日以内に第三国の委員を選ぶなどして、仲裁委員会が開かれることになります。<br><br>ただ、日本と韓国のどちらかが委員を任命しない場合や、第三国の委員について合意されない場合には、さらに30日以内に、日本と韓国それぞれが選定する国の政府が委員を指名することになります。<br><br>外務省は「韓国側は仲裁に応じる協定上の義務を負っており、日本政府として仲裁に応じるよう強く求める」としています。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>今回、発端となったのは、去年10月、韓国の最高裁判所が言い渡した判決でした。<br><br>太平洋戦争中に「徴用工として日本で強制的に働かされた」と主張する韓国人４人が新日鉄住金に損害賠償を求めた裁判で、韓国の最高裁判所が、「個人請求権は消滅していない」として、賠償を命じる判決を言い渡したのです。<br><br>判決を受けて、日本政府は、1965年の国交正常化の際に締結された日韓請求権協定で「徴用」をめぐる問題は解決済みで、判決は日韓関係の法的基盤を根本から覆すものだとして、韓国政府に適切な措置を講じるよう、直ちに要請。しかし韓国側は、具体的な対応策を示さないまま、時間が経過します。<br><br>一方、韓国の原告側は、資産の差し押さえに、動き出します。去年12月、原告側は裁判所に対し、新日鉄住金の韓国にある資産の差し押さえを認めるよう申し立て、裁判所はことし１月、申し立てを認める決定を行います。<br><br>決定を受けて、日本政府は、日韓請求権協定に基づく協議に応じるよう要請。さらに、日本企業に不利益が生じかねないとして、対抗措置の検討も始めます。<br><br>その後、河野外務大臣は、２度にわたって韓国のカン外相と会談し、協議に応じるよう求めましたが、カン外相は「検討している」などと述べ、協議に応じず、対応策も示しませんでした。<br><br>そして今月１日、原告側は、すでに差し押さえていた株式を売却し、現金化する手続きを始めたと発表。今月15日には、対応策の取りまとめにあたってきた韓国のイ・ナギョン首相が、「結論は、政府の対応策には限界があるということだった」などと述べ、韓国政府だけで問題を解決するのは難しいという結論に至ったことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190520%2Fk10011922241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 16:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>