<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎「指定感染症」に きょう閣議決定 早期帰国へ調整も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012261521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎「指定感染症」に きょう閣議決定 早期帰国へ調整も</span><time datetime="2020-01-28T04:42"><span>1月28日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012261521_2001280441_2001280442_01_02.jpg" alt="新型肺炎「指定感染症」に きょう閣議決定 早期帰国へ調整も" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスによる肺炎について、政府は、国内で感染が確認された場合、強制的な入院などの措置をとることができる「指定感染症」にすることを28日、閣議決定します。<br><br>また、現地に滞在する日本人の希望者全員の早期帰国に向けて民間のチャーター機をできるだけ早く派遣できるよう、中国政府との調整を急ぐことにしています。</div><div>中国での新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、政府は、今回のウイルスによる肺炎について、▽感染症法の「指定感染症」と、▽検疫法の「検疫感染症」に指定するための政令を28日、閣議決定します。<br><br>「指定感染症」に指定されると、国内で感染が確認された場合、法律に基づいて強制的に入院させるなどの措置をとることができるほか、「検疫感染症」では、空港や港などの検疫所で、法律に基づいて検査や診察を指示できるようになり、従わない場合は、罰則を科すことができます。<br><br>一方、政府は現地に滞在する日本人の希望者全員を早期に帰国させるため、全日空のチャーター機２機を武漢に派遣する方針で、できるだけ早く派遣できるよう、中国政府との調整を急ぐことにしています。<br><br>また、希望者が大幅に増えれば、チャーター機に加え、政府専用機を派遣することも検討していて、帰国には、羽田空港を利用する方針です。<br><br>チャーター機には、医療従事者のための高性能マスクや感染防止用の衣服などを積み、ＪＩＣＡ＝国際協力機構を通じて緊急援助物資として、中国政府に届けるよう準備を進めています。<br><br>さらに政府は、中国の旧正月「春節」の大型連休にあわせて、日本を訪れる予定だった中国人観光客のキャンセルが相次いでいることも踏まえ、観光業をはじめとする国内経済への影響を詳しく分析し、対策の必要性を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012261521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 04:42:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いじめアンケート紛失“廃棄した可能性” 東京 八王子の小学校</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012261241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>いじめアンケート紛失“廃棄した可能性” 東京 八王子の小学校</span><time datetime="2020-01-28T05:47"><span>1月28日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012261241_2001280450_2001280547_01_03.jpg" alt="いじめアンケート紛失“廃棄した可能性” 東京 八王子の小学校" id="news_image"></div><div>東京 八王子市の小学校で、いじめを防ぐために児童を対象に記名式で行ったアンケート調査を適切に保管せず、３年間にわたって紛失しつづけていたことが分かりました。学校側は誤って廃棄した可能性が高いとしています。</div><div>児童を対象に行ったアンケート調査を紛失していたのは、東京の八王子市立七国小学校です。<br><br>この学校では、いじめの防止や生活指導に活用するため、全校児童を対象に毎年３回、記名式でいじめや学校生活での悩みがないかをたずねるアンケート調査を行っています。<br><br>児童が回答した用紙について、市教育委員会は卒業から３年間保存するよう定めていますが、学校によりますと、昨年度までの３年間に行った調査のうち、26のクラスの合わせて55回分の回答用紙を紛失していたということです。<br><br>学校では本来、すべての回答用紙をまとめて保管することにしていましたが、クラスの担任が学校に提出しなかったり、保存期間のルールを知らなかったりした結果、誤って廃棄された可能性が高いとしています。<br><br>学校では、先週説明会を開いて保護者に経緯を説明し、謝罪したということです。<br><br>七国小学校の鈴木淳校長は「いじめの防止などに役立てるべき調査の取り扱いが不適切で反省しています。教員の研修会を開くなどして再発の防止に努めます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012261241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 05:47:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春闘「ベースアップ検討」６社にとどまる 企業100社アンケート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012261441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春闘「ベースアップ検討」６社にとどまる 企業100社アンケート</span><time datetime="2020-01-28T06:22"><span>1月28日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012261441_2001280613_2001280622_01_02.jpg" alt="春闘「ベースアップ検討」６社にとどまる 企業100社アンケート" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの春闘を前にＮＨＫが主要な企業100社を対象にアンケートを行った結果、基本給を一律に引き上げる「ベースアップ」を検討すると回答した企業は６社でした。去年の調査の半分にとどまっていて、賃金の引き上げをめぐる労使交渉は厳しいものとなりそうです。</div><div>ＮＨＫは、今月９日から23日にかけて製造業や小売など国内の主要な企業100社を対象に、ことしの春闘などに関するアンケートを行い、すべての会社から回答を得ました。<br><br>それによりますと、ことしの春闘での賃金に対する考え方を複数回答で尋ねたところ、<br>▽従業員の基本給を一律で引き上げる形でのベアと答えた企業が６社、<br>▽子育て世代など特定の層に限って基本給を引き上げる形のベアが２社、<br>▽賞与や一時金の引き上げが１社でした。<br><br>いずれも去年の調査と比べて減少していて、このうち基本給を一律で引き上げる形でのベアは、去年の半分にとどまりました。<br><br>背景にあるのは景気の先行きに対する不透明感です。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックの後の国内景気の見通しを尋ねたところ、<br>▽「拡大」と「緩やかに拡大」が合わせて30社だった一方、<br>▽「横ばい」が43社、<br>▽「緩やかに悪化」が18社でした。<br><br>景気が「横ばい」、もしくは「緩やかに悪化」と回答した企業に、理由を複数回答で尋ねたところ、<br>「個人消費の伸び悩み」が最も多く、<br>「オリンピックの経済効果がなくなること」や<br>「アメリカと中国の貿易摩擦の長期化」を懸念する回答も目立ちました。<br><br>さらに足元では、新型コロナウイルスの感染拡大で、経済に悪影響が出る懸念も強まっており、景気の先行きに不透明感が増す中、賃上げに慎重になっている企業の姿勢がうかがえます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「年功型賃金」見直し必要 計45社が回答</h3><div>ＮＨＫが主要企業100社に行ったアンケートでは、ことしの春闘で経団連が見直しを打ち出した新卒一括採用や年功型賃金といった日本型雇用の考え方も聞きました。<br><br>「日本型雇用システム」と呼ばれる制度のうち、年齢や勤続年数に応じて賃金もあがる「年功型賃金」について尋ねたところ、<br>▽「抜本的に見直す必要がある」が９社、<br>▽「部分的に見直す必要がある」が36社で、<br>合わせて45社が見直しが必要だと答えました。<br>▽「見直す必要はない」は１社でした。<br><br>見直しが必要と答えた企業に、どう見直すか複数回答で尋ねたところ、<br>▽「役割や仕事の内容を反映した賃金体系に変更する」が36社と最も多く、<br>▽次いで「若い年齢層の引き上げ」が11社などとなっています。<br><br>一方、企業が社員を定年まで雇用する「終身雇用」については、<br>▽「見直すべき」が27社、<br>▽「維持すべき」が19社でした。<br><br>また、卒業予定の学生を特定の時期にまとめて採用する「新卒一括採用」については、<br>▽「今後も続ける」が最も多く68社、<br>▽「すでに見直した」が10社、<br>▽「見直しを検討している」が９社でした。<br><br>年功型賃金に比べ、終身雇用と新卒一括採用については、見直すかどうか、慎重に対応しようという企業の姿勢がうかがえます。</div></div><div><h3>専門家「賃上げの勢い 弱まっている印象」</h3><div>ことしの春闘での賃上げの見通しについて、雇用問題などに詳しい日本総合研究所の山田久 主席研究員は、「この数年、『官製春闘』とも呼ばれる政府からの賃上げ要請が続いてきたが、景気の先行きに不透明感が残り企業の業績も頭打ちになる中、賃上げに対する企業の慎重さが増している。賃上げの勢いが弱まっているような印象だ」と指摘しています。<br><br>また、年功序列や新卒一括採用など日本型の雇用の在り方については、「日本企業の従業員は長く雇用をしてもらうことで、競争力がある高品質の製品を生産してきた。こうした日本型雇用のいいところが改めて評価されながらも、成果主義型の雇用体系も増えていくと見られ、２つの仕組みが共存する形になっていくのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012261441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 06:22:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【交通まとめ】鉄道 空の便 高速道路 雪の影響は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012260801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【交通まとめ】鉄道 空の便 高速道路 雪の影響は？</span><time datetime="2020-01-28T06:46"><span>1月28日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260801_2001280609_2001280610_01_02.jpg" alt="【交通まとめ】鉄道 空の便 高速道路 雪の影響は？" id="news_image"></div><div></div><div>関東甲信の山沿いのほか平野部でも雪が降り、積もっているところがあります。<br>首都圏のＪＲと私鉄、それに地下鉄の各線は、一部の特急と、山沿いの区間を除き、始発から平常どおり運転しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新幹線 (28日 午前６時現在)</h3><div>ＪＲ各社によりますと、東海道新幹線と東北・上越・北陸の各新幹線は、始発から平常通り運転しています。</div></div><div><h3>首都圏 鉄道各社（28日 午前６時45分現在）</h3><div>首都圏の鉄道各社によりますと、ＪＲ東日本は、雪に備え、東京と山梨や長野を結ぶ特急の「あずさ」と「かいじ」、東京と河口湖を結ぶ特急「富士回遊」について、28日の始発から午前中に出発する列車を中心に上下線合わせて22本の運休を決めています。<br><br>当初、30本を運休するとしていましたが、雪の降り方が予想より少なく、このうち８本について運行することを決めました。<br><br>首都圏のＪＲと私鉄、それに地下鉄の各線は、一部の特急と、山沿いの区間を除き、始発から平常どおり運転しています。<br><br>ただ、ＪＲ青梅線とＪＲ八高線は、一部の列車が運休します。<br><br>ＪＲ中央本線は、山梨県の上野原駅と四方津駅の間で倒木があった影響で、始発から東京の高尾駅と山梨県の大月駅の間の上下線で運転を見合わせています。現在、確認作業を行っていて運転再開の見込みは立っていないということです。<br><br>ＪＲ青梅線は雪による倒木の影響で、青梅と奥多摩の間の上下線で、始発から運転を見合わせています。<br><br>ＪＲ吾妻線は、雪の影響で線路脇の竹が広い範囲で架線に垂れ下がったため、始発から群馬県の渋川駅と長野原草津口駅の間の上下線で運転できなくなっています。<br><br>鉄道各社は時間に余裕を持った移動と、ホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>航空各社（28日 午前６時10分現在）</h3><div>航空各社によりますと、28日、羽田空港を発着する国内の空の便は、始発便から平常通り運航しています。<br><br>各社は、ホームページなどで最新の情報を確認してほしいとしています。</div></div><div><h3>高速道路（28日 午前５時現在）</h3><div>各地の高速道路は、静岡県にある東名高速道路下り線の足柄スマートインターチェンジが雪の影響で閉鎖されています。<br><br>このほかに通行止めの区間はありません。<br><br>高速道路各社は、車を運転する際には最新の道路情報を確認するとともに、早めに冬用タイヤやチェーンを装着するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012260801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 06:46:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】関東甲信で積雪 今後の見通しは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012261701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】関東甲信で積雪 今後の見通しは</span><time datetime="2020-01-28T06:51"><span>1月28日</span> <span>6時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012261701_2001280649_2001280651_01_03.jpg" alt="【動画解説】関東甲信で積雪 今後の見通しは" id="news_image"></div><div>動画ニュース【１分６秒】「関東甲信で積雪 今後の見通しは？」<br>檜山靖洋気象予報士の解説です。（データ放送ではご覧になれません）<br>低気圧と寒気の影響で、関東甲信の山沿いのほか平野部でも雪が降り、積もっているところがあります。気象庁は、交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012261701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 06:51:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 平野部でも積雪 交通影響や路面凍結に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012260081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 平野部でも積雪 交通影響や路面凍結に注意</span><time datetime="2020-01-28T06:58"><span>1月28日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260081_2001280616_2001280625_01_03.jpg" alt="関東甲信 平野部でも積雪 交通影響や路面凍結に注意" id="news_image"></div><div>低気圧と寒気の影響で関東甲信の山沿いのほか平野部でも雪が降り、積もっているところがあります。気象庁は、交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が本州の南岸を東へ進み、関東甲信の上空1500メートル付近にはマイナス３度以下の寒気が流れ込んでいます。<br><br>関東甲信では、27日夜から山沿いを中心に雪が強まり、午前６時の積雪は、<br>▽山梨県富士河口湖町で30センチ、<br>▽神奈川県箱根町に国土交通省が設置した積雪計で25センチとなっています。<br>▽平野部でも、28日の明け方に埼玉県熊谷市と前橋市でそれぞれ１センチの積雪が観測されました。<br>▽東京の23区など関東の平野部では次第に雪が雨に変わる見込みです。<br><br>一方、甲信の山沿いや関東の平野部の一部では、昼前にかけて雪が降り続くほか、関東北部の山沿いでは、28日の夜から29日の明け方にかけて、大雪となるところがある見込みです。<br><br>29日の朝までに降る雪の量は、いずれも多いところで<br>▽関東北部の山沿いで40センチ、<br>▽甲信で15センチ、<br>▽関東北部の平野部で10センチ、<br>▽箱根から多摩地方や秩父地方にかけてで８センチ、<br>▽関東南部の平野部で３センチと予想されています。<br><br>気象庁は交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、低気圧の影響で東日本の太平洋側では夕方にかけて海上を中心に非常に強い風が吹くおそれがあり、暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、関東や伊豆諸島では28日夕方以降、大気の状態が不安定になって、局地的に雷を伴い１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあり、注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012260081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 06:58:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 武漢の日本企業 社員や家族の帰国に向け対応急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012261411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢の日本企業 社員や家族の帰国に向け対応急ぐ</span><time datetime="2020-01-28T06:59"><span>1月28日</span> <span>6時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012261411_2001280659_2001280659_01_02.jpg" alt="中国 武漢の日本企業 社員や家族の帰国に向け対応急ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、現地に滞在する日本人をチャーター機などで帰国させる政府の方針を受けて、現地に拠点を置く日本企業は社員や家族の帰国に向けた対応を急いでいます。一方、影響の長期化が懸念されるとして春節の大型連休のあとに営業や操業の再開が予定どおりできるかどうかが焦点となっています。</div><div>武漢は中国有数の自動車産業の都市で、ジェトロ＝日本貿易振興機構によりますと、武漢とその周辺にはおよそ160の日本企業が進出し、その半数が自動車関連のメーカーです。<br><br>このうち、武漢に合弁会社の本社を置く日産自動車は、現地に駐在している社員とその家族について、一部を除いて帰国させることを決めました。<br><br>武漢に工場を持つホンダも、工場の責任者など一部の社員を除いて社員とその家族、およそ30人を帰国させる方針です。<br><br>このほか、大手半導体製造装置メーカーの東京エレクトロンは、社員やその家族など、およそ30人について、流通大手のイオンもグループの日本人社員12人のうち、現地の総合スーパー５店舗の営業に必要な社員以外は、帰国させる方針を決めています。<br><br>中国では今、春節の大型連休中で多くの企業や工場が休みとなっていますが、企業の間では連休後に営業や操業の再開が予定どおりできるかどうかが焦点となっています。<br><br>武漢に営業拠点を持つ大手電子部品メーカーの村田製作所は、来月３日に再開を予定していましたが、感染拡大による影響の長期化が懸念されるとして、延期する見通しとなりました。<br><br>また、ホンダは武漢の工場の連休後の操業再開について、今週中に判断する方針です。<br><br>さらに、感染拡大を受けて、上海市当局が27日市内の多くの企業に対し、春節に合わせた連休を延長し、来月９日以前に企業活動を再開しないよう通知を出したと発表したことで、進出する日本企業は情報収集を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><div>新型のコロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、大型温浴施設を展開している極楽湯ホールディングスは、中国で運営している８店舗すべてを臨時休業としました。<br><br>極楽湯ホールディングスは、中国では武漢のほか、上海などにフランチャイズを含めて８店舗の大型温浴施設を展開しています。<br><br>発表によりますと、このうち武漢の店舗は今月23日から臨時に休業していますが、このほかの中国国内の店舗も26日までにすべて臨時休業としました。いずれの店舗も営業再開の日程は未定だとしています。<br><br>会社は、すべての店舗の休業に踏み切った理由として、中国ではほとんどの国民が外出を控える厳戒態勢が敷かれていて、来店が見込める状況ではなく、従業員の安全も考慮したと説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012261411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 06:59:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>