<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“心は女性” 女性トイレの使用認めない国に賠償命令 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“心は女性” 女性トイレの使用認めない国に賠償命令 東京地裁</span><time datetime="2019-12-12T16:47"><span>12月12日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212521_1912121647_1912121647_01_02.jpg" alt="“心は女性” 女性トイレの使用認めない国に賠償命令 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>性同一性障害で心は女性の経済産業省の職員が、職場で女性用トイレの使用が認められないのは不当な差別だと訴えた裁判の判決で、東京地方裁判所はトイレの使用を認めないとした国の措置を取り消し、国に130万円余りの賠償を命じました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:47:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学入学共通テスト「記述式問題」見送りの方向で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大学入学共通テスト「記述式問題」見送りの方向で調整</span><time datetime="2019-12-12T18:05"><span>12月12日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212641_1912121803_1912121805_01_02.jpg" alt="大学入学共通テスト「記述式問題」見送りの方向で調整" id="news_image"></div><div></div><div>大学入学共通テストに導入される記述式問題について、文部科学省は、現状では、採点に関する課題の解消が難しいなどとして、再来年１月の実施を見送る方向で調整に入りました。</div><div>再来年１月から始まる大学入学共通テストに導入される国語と数学の記述式問題をめぐっては、民間事業者に委託された採点業務の質が確保できるのかという懸念の声があるほか、試験後の自己採点が困難だという指摘も出されています。<br><br>こうした中、自民党の部会は、適正に実施できるのか検討し、早急に方針を表明するよう求めているほか、公明党は、見直しや延期の検討を提言しています。<br><br>これを踏まえ、文部科学省は、採点にあたる民間事業者などとも連携して、どのような改善が可能なのか検討してきましたが、現状では、採点に関する課題の解消が難しいなどとして、再来年１月の実施を見送る方向で調整に入り、来週にも萩生田文部科学大臣が、方針を明らかにする見通しです。<br><br>大学入学共通テストをめぐって、文部科学省は、先月、英語の民間試験について、経済状況や居住地域にかかわらず安心して試験を受けられる制度になっていないとして、導入の延期を発表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 18:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 投票続く ＥＵからの離脱の是非が最大の争点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英総選挙 投票続く ＥＵからの離脱の是非が最大の争点</span><time datetime="2019-12-12T18:55"><span>12月12日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121614_1912121615_01_03.jpg" alt="英総選挙 投票続く ＥＵからの離脱の是非が最大の争点" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非を最大の争点とするイギリスの総選挙は12日、各地で投票が行われています。ジョンソン首相率いる与党・保守党が単独で過半数を確保し来月の離脱に道筋をつけるのか、有権者の判断が注目されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121711_1912121714_01_04.jpg" alt=""><div>イギリスでは12日、議会下院の650議席を争う総選挙の投票が各地で行われています。<br><br>選挙はＥＵ離脱の是非が最大の争点となり、保守党が単独で過半数を確保した場合はジョンソン首相がＥＵと合意した離脱条件が議会で承認される見通しが立ち、来月の離脱に道筋がつくことになります。<br><br>一方で与党が過半数に届かない場合は保守党が少数与党として政権運営を強いられることになり、来月の離脱の見通しは立たなくなるほか、政権交代で労働党主導の政権となった場合離脱の行方は再び国民投票に委ねられる可能性が出てきます。<br><br>選挙戦では当初、保守党が大きくリードしていましたが、労働党が徐々に差を詰め、最新の世論調査では保守党が43％、労働党が34％となっています。<br><br>投票は現地時間の12日午後10時、日本時間の13日午前７時に締め切られたのち即日開票され、13日午後には大勢が判明する見通しです。</div></div><div><h3>投票所には有権者が続々と</h3><div>ロンドン市内の学校に設けられた投票所には弱い雨が降り、辺りがまだ暗いなか、現地時間午前７時の投票開始に合わせて大勢の有権者が訪れ、１票を投じていました。<br><br>このうち建築家の50歳の女性は「ＥＵ離脱を巡って不安定な状況が長く続いているので、早く決着をつけてほしいです。大切な歴史的な選挙です」と話していました。<br><br>病院に勤務する51歳の男性は「ＥＵ離脱の問題を片づけることが必要であり、選挙の最大の争点です。イギリスはＥＵにとどまるべきだし、そうすることでより強いイギリスでいられると思います」と話していました。<br><br>60歳の女性は「４年近くも混乱が続いているＥＵ離脱について早く決着をつけて、前に進まなければなりません」と話していました。<br><br>このほか若い男性は「正直、また選挙をするなんてうんざりしています」と話し、足早に去って行きました。</div></div><div><h3>ジョンソン首相も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121800_1912121806_01_05.jpg" alt=""><div>投票開始からおよそ１時間半後の現地時間午前８時半ごろ、与党・保守党のジョンソン首相が犬を連れてロンドン市内の投票所を訪れました。<br><br>投票所から出てくると、集まった報道陣に笑顔で手を振り、立ち去りました。１票を投じたものとみられます。</div></div><div><h3>コービン党首も</h3><div>最大野党・労働党を率いるコービン党首も妻とともにロンドン市内の投票所を訪れ、笑顔を見せていました。</div></div><div><h3>各党党首が相次ぎツイート</h3><div>投票日をむかえたイギリスでは各政党の党首がツイッター上で投票を呼びかけています。<br><br>このうち与党・保守党の党首、ジョンソン首相は自分の顔写真とともに、「きょうがＥＵからの離脱を実現させるチャンスの日だ。われわれは国民投票の結果を尊重する。保守党に投票を」などとコメントしています。<br><br>一方、イギリス国内の医療制度などの問題を選挙の争点としている最大野党・労働党のコービン党首は「投票に行く前にこのビデオを見てほしい」というコメントとともに、がんをわずらって治療を続けている27歳の女性の映像を掲載しています。<br><br>労働党は、保守党が勝利し、イギリスがＥＵから離脱すれば、財源を税金でまかない、必要な医療サービスを原則として無料で提供している国民保健サービスが立ちゆかなくなるおそれがあるなどと主張しています。</div></div><div><h3>最大の争点 ＥＵからの離脱の是非</h3><div>選挙の最大の争点は、ＥＵからの離脱の是非です。具体的にはジョンソン首相がＥＵと合意した内容で離脱するのかどうかが焦点となります。<br><br>ジョンソン首相が率いる保守党としては、選挙で保守党が過半数を確保した場合、クリスマス前には議会で離脱に関連する法案の審議にとりかかり、来年１月末に離脱すると主張しています。<br><br>一方、最大野党の労働党は総選挙で政権交代に持ち込み、ジョンソン首相の思惑を阻止したい考えです。<br><br>労働党は対案として、ＥＵ側と離脱条件について再度交渉を行い、３か月以内に新たな合意を結ぶとしています。そのうえで６か月以内に「新たな条件のもとでの離脱」と「ＥＵへの残留」を選択肢にして２度目の国民投票を行うと主張しています。<br><br>ただ労働党はＥＵ離脱について明確な態度を示していません。<br><br>第３党のスコットランド民族党と第４党の自由民主党はＥＵ残留の立場を明確に打ち出し、労働党との違いを鮮明にしています。<br><br>また今回の選挙には保守党より強硬な立場で離脱を主張する「離脱党」も候補者を擁立しています。<br><br>大手調査会社の「ＹｏｕＧｏｖ」がことし11月に行った調査によりますと、有権者が重視している政策は、<br>▽「ＥＵ離脱」が最も高く全体のおよそ６割に達しています。<br>このほかの政策では<br>▽「医療」がおよそ４割、<br>▽「環境対策」がおよそ３割、<br>▽「犯罪対策」、「経済」がいずれもおよそ２割台となっています。</div></div><div><h3>選挙後のシナリオは</h3><div>総選挙後に想定されるＥＵ離脱をめぐるシナリオは、保守党が過半数を獲得できるか否かで大きく変わります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121255_1912121610_01_02.jpg" alt=""><div>保守党が単独で過半数を獲得した場合は選挙後、すみやかにＥＵからの離脱に必要な法案の審議に入り、来年１月31日に離脱が実現する見通しとなります。<br><br>その後は急激な環境の変化を避けるため来年の年末まで設けられたおよそ１年間の移行期間に入り、各国との自由貿易協定の締結などに向けた交渉に入ります。<br><br>ただ交渉は難航する可能性もあり、移行期間のうちに協定が結べなければ１年後に再び経済的な混乱を招くおそれがあります。<br><br>一方、保守党が過半数を獲得できなかった場合は「ハングパーラメント」、「宙づり議会」と呼ばれる、選挙前と同じ状態に陥ります。保守党はほかの政党と協力しなければ議会で法案などを通すことができなくなりますが、いずれの政党もジョンソン首相がＥＵと結んだ合意に反対しているため、連立交渉は難航することが予想されます。<br><br>また結果によっては労働党が自由民主党やスコットランド民族党などと連立政権を発足させる可能性も考えられます。<br><br>このうち労働党はＥＵと再度、交渉を行ったうえで新たな合意を結び、そのうえで離脱か残留かを問う国民投票を行うと主張しているほか、他の政党も国民投票の実施を求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 18:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「息子から暴行受け 震えるほど恐怖」被告人質問で元農水次官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「息子から暴行受け 震えるほど恐怖」被告人質問で元農水次官</span><time datetime="2019-12-12T19:19"><span>12月12日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212371_1912121523_1912121527_01_03.jpg" alt="「息子から暴行受け 震えるほど恐怖」被告人質問で元農水次官" id="news_image"></div><div>長男を殺害した罪に問われている農林水産省の元事務次官は12日の被告人質問で「事件の直前に息子から暴行を受け、体が震えるほど恐怖感があった」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212371_1912121523_1912121527_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）はことし６月、東京・練馬区の自宅で長男の英一郎さん（44）を殺害した罪に問われ、11日、東京地方裁判所で開かれた初公判で起訴された内容を認めました。12日は被告人質問が行われました。被告は、はっきりとした声で落ち着いて質問に答えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212371_1912121523_1912121527_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>長男をどのように支えてきたか</h3><div>弁護士から長男をどのように支えてきたか問われると被告は、「息子が１人暮らしをしているアパートに行き、ごみの片づけや食事を一緒にするなどコミュニケーションを取ろうとした。アニメの勉強をしていた息子がコミックマーケットに作品を出品する時には売り子として手伝った」と答えました。<br><br>また、事件前の長男の様子については「息子は『殺してやる』と叫びながら家から外の物置まで追いかけてきて、ものすごい形相で殴ったり蹴ったりしたので地下鉄の駅まで逃げた。本当に殺されると思って、家に帰ったあとに土下座をして謝りその場は収まったが体が震えるほど恐怖感があった」と述べました。</div></div><div><h3>長男から暴行受けた際 なぜ相談しなかったのか</h3><div>検察官は事件のおよそ１週間前に長男から激しい暴行を受けた際になぜ警察や行政などに相談しなかったのか尋ねました。<br><br>これに対し被告は、「暴力を受けた精神的なショックが大きく、相談しようとは考えなかった。警察に相談したとしても面倒を見続けるのは私で、警察沙汰にしてしまうとその後の親子関係を悪くしてしまう。長男の主治医には暴行について相談し、アドバイスを求めるべきだった」と述べました。</div></div><div><h3>犯行当時の状況は</h3><div>犯行当時の状況についても説明し「私が１階のリビングに行くと、ゲームをしているはずの長男が拳を握って両手を胸の辺りまで上げて立っていて、驚いた。すごい形相で『殺すぞ』と強く言われ、およそ１週間前に受けた暴行を思い出して、殺されると直感した。反射的に台所まで包丁を取りに行ったあと、長男の胸や首を刺した」と述べました。</div></div><div><h3>事件を起こしたことについては</h3><div>弁護士から事件を起こしたことについて問われると、「どうすれば防げたのか、何度も何度も考えているが取り返しのつかないことをしてしまい、毎日、反省と後悔の日々を送っている。私としてはできるだけ息子に寄り添ってきたつもりだったが、かわいそうな人生を送らせてしまった。今は息子の冥福を祈ることしかできない」と、涙を流してことばにつまりながら話しました。</div></div><div><h3>川崎市で起きた小学生殺傷事件の影響は</h3><div>被告人質問では、裁判員の男性が、事件の４日前に川崎市でスクールバスを待っていた小学生など20人が殺傷される事件が起きていたことが今回の事件に影響したのか、被告に尋ねる場面がありました。<br><br>川崎市の事件について当時、どのように感じていたのかについて、被告は「川崎市の事件の容疑者が、自分の長男と境遇が似ているとは感じていた」と述べた上で、「川崎市の事件があったからといって、長男が事件を起こすということまでは考えていませんでした」と述べました。<br><br>捜査段階では、「川崎の事件を見ていて自分の息子も周りに危害を加えるかもしれないと不安に思った」という趣旨の供述をしたと報道されていましたが、法廷では異なる供述をしました。</div></div><div><h3>判決は16日に</h3><div>13日は被告に対する求刑と弁護側の弁論が行われて法廷での審理を終え、16日に判決が言い渡される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:19:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オフィスのトイレ事情は？ 性別などに関わらないトイレを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オフィスのトイレ事情は？ 性別などに関わらないトイレを</span><time datetime="2019-12-12T19:30"><span>12月12日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121801_1912121911_01_02.jpg" alt="オフィスのトイレ事情は？ 性別などに関わらないトイレを" id="news_image"></div><div></div><div>性同一性障害で心は女性の経済産業省の職員が、職場で女性用トイレの使用が認められないのは不当な差別だと訴えた裁判の判決で、東京地方裁判所はトイレの使用を認めないとした国の措置は違法だとして取り消し、国に130万円余りの賠償を命じました。<br><br>オフィスのトイレ事情はどうなっているのか。そして、性別などに関わらず誰もが利用しやすいトイレをつくろうという取り組みを取材しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>トランスジェンダーの人たちのトイレ事情は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121849_1912121911_01_03.jpg" alt=""><div>トランスジェンダーの人たちにとってオフィスのトイレを安心して利用できるかどうかは健康に関わる可能性もある大きな問題です。<br><br>専門家によりますと多くの企業がトランスジェンダーの人たちへの配慮として「多目的トイレ」の整備を進めていますが、利用しにくいという声もあがっています。<br><br>その理由は、職場では顔を知る人どうしが同じエリアのトイレを利用するため、「多目的トイレ」ばかり使うとかえって目立ってしまうのではないか、とか、障害者や車いすの同僚を待たせてしまうのではないか、という不安やストレスを感じるからだということです。<br><br>こうした人の中にはトイレに行くのを我慢したり、水分をひかえたりすることで、ぼうこう炎などを患う人も少なくないといいます。<br><br>大手住宅設備メーカー「ＬＩＸＩＬ」と金沢大学などがトランスジェンダーの人たちおよそ300人を対象に職場のトイレの利用についてアンケートを行ったところ、およそ４割（38.8％）が利用したいトイレを利用できないと答えました。<br><br>この中には男性用トイレを利用したいが戸籍に基づき女性用トイレを利用するよう会社から言われているといった理由をあげる人もいました。<br><br>アンケートでは、トランスジェンダーの人たちのおよそ８割（77.9％）がコンビニなどに設置されている男女共用の個室のトイレが職場にあれば使いたいと思っていることもわかりました。</div></div><div><h3>性別などに関わらないトイレを</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121853_1912121911_01_04.jpg" alt=""><div>性別などに関わらず誰もが利用しやすいトイレをつくろうという取り組みも始まっています。<br><br>大手住宅設備メーカー「ＬＩＸＩＬ」は働く人の多様化に対応したトイレのあり方を検討しようと社内に専門チームを設置し、大学などと合同で研究を進めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121853_1912121911_01_05.jpg" alt=""><div>この専門チームは先月、東京・江東区の本社に新しいトイレを作りました。出入り口が１つしかなく、男女別に分けられていないのが大きな特徴です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121853_1912121911_01_06.jpg" alt=""><div>空間の中には男性用と女性用、それぞれの個室のほか男女共用の個室があります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121853_1912121911_01_07.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121853_1912121911_01_08.jpg" alt=""><div>男女共用の個室は男女がすれ違う時に体が触れないよう中央の広い通路に面した場所に配置されています。<br><br>一方、男女別の個室は使う人が不安にならないよう壁側の人目につきにくい場所に配置されています。<br><br>さらに、音漏れを防ぐためにどの個室のドアにも厚みを持たせ上下の隙間をなくすつくりになっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121853_1912121911_01_09.jpg" alt=""><div>また、洗面器や収納式の着替え台、おむつ交換台などの設備は男女共用の１つの個室に集中させるのではなく、分散して設置することで、障害のない人なども気兼ねなく利用できるように工夫されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212581_1912121853_1912121911_01_10.jpg" alt=""><div>開発にあたったＬＩＸＩＬスペースプランニンググループの石原雄太さんは「オフィスのトイレはその環境ひとつで働きやすさにつながったり逆にストレスを感じたりするものなので非常に重要だと思う。今回開発したトイレはお客様も利用できるゾーンに設置しているのでより多くの人に使ってもらって使いやすい点や使いにくい点などを調べ、さらに改良していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>大学や企業の対応は</h3><div>トランスジェンダーの人たちをめぐっては、全国の女子大学で戸籍上の性別が男性で性自認が女性の学生を受け入れようという動きが広がっているほか、多くの企業の間でトランスジェンダーの人たちが働きやすい環境を整えようという取り組みが進められています。<br><br>このうち東京・文京区にあるお茶の水女子大学と奈良市にある奈良女子大学は来年度（2020年度）から、仙台市の宮城学院女子大学は再来年度（2021年度）からトランスジェンダーの学生を受け入れることにしています。<br><br>また、千葉県柏市の柏の葉中学校では性別の差を極力なくそうと制服は「ネクタイかリボン」、それに「スラックスかスカート」を自由に選べるようにしました。<br><br>一方、企業では、「野村證券」がトランスジェンダーの社員へのガイドラインをつくって自認する性に沿ったトイレの利用や服装を認めているほか、採用関係の書類についても性別の記載を任意として「男」、「女」に加え「その他」の欄を設けています。<br><br>また、「オムロン」は制服を男女統一のデザインに改め、「キリンホールディングス」は性別適合手術やホルモン治療を受けるために60日間の有給休暇を取得できるようにしています。<br><br>トランスジェンダーの人たちを積極的に採用している物流会社の「シグマロジスティクス」は社員が安心して性別適合手術を受けられるよう休暇の取得を希望する期間や時期を事前に聞き取り、業務のカバー態勢をとったり、術後は体への負担が少ない仕事を担当してもらったりしています。<br><br>このほか、多くの企業が、性別に関係なく利用できるトイレを設置したり、トランスジェンダーの人たちへの理解を深めるための研修を行っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:30:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ噴火 遭遇の日本人男性が証言 13日にも不明者の捜索へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ噴火 遭遇の日本人男性が証言 13日にも不明者の捜索へ</span><time datetime="2019-12-12T19:49"><span>12月12日</span> <span>19時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212841_1912121947_1912121950_01_02.jpg" alt="ＮＺ噴火 遭遇の日本人男性が証言 13日にも不明者の捜索へ" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランド北部の火山島で発生した噴火について、当時、島の近くで船に乗っていた日本人男性がＮＨＫの取材に応じ、緊迫した状況を証言しました。一方、現地の警察は、13日にも行方不明者の捜索を始めると発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212841_1912121943_1912121950_01_03.jpg" alt=""><div>ニュージーランド北部にある火山島のホワイト島で今月９日に起きた噴火では、これまでに８人が死亡、９人が行方不明になっているほか、21人が病院で治療を受けています。<br><br>こうした中、噴火当時、島の近くで船に乗って取材をしていた釣り専門誌の編集長、大本英則さんがＮＨＫの取材に応じました。<br><br>大本さんは「黒い煙がたちのぼり、噴火したと気付き写真を撮り始めた。煙は、たちまち島の半分ほどを覆った」と噴火の様子を説明しました。<br><br>島には観光船が２隻とまっていたことから、船長の判断で救助に向かったということです。<br><br>その時の状況について大本さんは「観光船には、けが人が20人以上運び込まれていた。みな、灰をかぶり泣き叫んでいる女性もいた。やけどをしている人に水をかけるため、自分たちの飲み水を集めて渡した」と緊迫した様子を証言しました。<br><br>大本さんたちが撮影した動画には、救助のヘリコプターが火山灰を巻き上げながら着陸する様子も写っています。<br><br>島の周辺は、釣りのスポットとしても人気ということですが「地元の人からも噴火の危険性は聞かなかった」と話していました。<br><br>一方、現地の警察は会見を開き、噴火の可能性があるとして見合わせていた行方不明者の捜索を、13日にも始めると発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:49:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ぺんてる争奪戦 コクヨの株式取得は12日時点で過半数に届かず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ぺんてる争奪戦 コクヨの株式取得は12日時点で過半数に届かず</span><time datetime="2019-12-12T19:51"><span>12月12日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212861_1912121943_1912121951_01_02.jpg" alt="ぺんてる争奪戦 コクヨの株式取得は12日時点で過半数に届かず" id="news_image"></div><div></div><div>筆記具メーカー、ぺんてるをめぐる文房具大手２社による争奪戦で、コクヨは12日時点の株式の取得割合が45％余りにとどまっていると発表しました。目標としていた過半数には届いていない状況です。</div><div>コクヨはぺんてるに対して先月15日に敵対的買収に乗り出しました。すでに取得済みの株式と合わせて過半数を取得することを目標とし、子会社にすることを目指してきました。<br><br>コクヨは買い取り価格を２回にわたって引き上げて１株当たり4200円とし、ぺんてるの株主に今月９日までに売るよう呼びかけてきました。<br><br>コクヨは12日時点の株式の取得割合を発表しました。それによりますと、これまで取得していた株式と合わせて全体の45.66％にとどまっているとしています。目標としていた過半数には届いていない状況です。<br><br>コクヨは今月15日まで買い取り期間を設けていますが、その後も株式を売りたい株主がいれば買い取るとしています。<br><br>コクヨは「筆頭株主としてぺんてるの企業価値への貢献を第１に考え、かかわっていく」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:51:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>