<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ビール缶を縦につないで運ぶ 新デザインが話題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011965991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ビール缶を縦につないで運ぶ 新デザインが話題に</span><time datetime="2019-06-24T06:13"><span>6月24日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011965991_1906240608_1906240613_01_02.jpg" alt="ビール缶を縦につないで運ぶ 新デザインが話題に" id="news_image"></div><div></div><div>海洋汚染の原因となるプラスチックごみを減らそうと、「コロナ」ビールを展開する大手ビールメーカーは、缶をまとめて持ち運ぶ際のプラスチック製の包装が不要になる新たな缶のデザインを発表し、話題となっています。</div><div>世界各地で「コロナ」ビールを展開する大手ビールメーカーは、今月、プラスチックごみを減らす取り組みの一環として、新しい缶のデザインを発表しました。<br><br>新たなデザインでは、缶のふたと底の縁にある溝をねじり合わせて縦につなげることによって、プラスチック製の包装やレジ袋を使わずに持ち運べるように工夫しています。<br><br>会社が発表した動画では、若者たちが、いくつもの缶を縦につなげ、長い棒のようにしてビールを持ち運んでいます。<br><br>飲料業界では、缶をまとめるための包装に年間1700万トン以上のプラスチックを使用しているということで、動画が公開されると、「革新的なアイデアだ」などとネット上で話題となっています。<br><br>新たなデザインの缶は今後、メキシコ国内で試験的に導入される予定だということですが、メーカーの担当者は「他の企業でも導入できるよう、缶の設計などノウハウを公開したい」と話しています。<br><br>デンマークの「カールスバーグ」などほかの大手ビールメーカーもプラスチック製の包装をやめる方針を打ち出していて、プラスチックごみによる環境汚染が深刻となる中、企業側は対策を迫られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011965991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:13:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相への問責決議案 与党などの反対多数で否決 参院本会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011966621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相への問責決議案 与党などの反対多数で否決 参院本会議</span><time datetime="2019-06-24T14:23"><span>6月24日</span> <span>14時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011966621_1906241429_1906241444_01_02.jpg" alt="首相への問責決議案 与党などの反対多数で否決 参院本会議" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党など野党側が提出した安倍総理大臣に対する問責決議案は、24日午後開かれた参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会などの反対多数で否決されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011966621_1906241429_1906241444_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011966621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 14:23:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特大「Ｇ20焼きそば」麺20玉７キロ 3310円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011966711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特大「Ｇ20焼きそば」麺20玉７キロ 3310円</span><time datetime="2019-06-24T15:52"><span>6月24日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011966711_1906241547_1906241552_01_02.jpg" alt="特大「Ｇ20焼きそば」麺20玉７キロ 3310円" id="news_image"></div><div></div><div>Ｇ20大阪サミットにちなんで、麺20玉を使った大盛り焼きそばが販売されています。</div><div>これは、関西を中心に展開する焼きそば専門店が、今月29日までの期間限定で始めたものです。<br><br>「Ｇ20焼そば」と名付けられたメニュー、20玉の麺を使用し、20人前。総重量が約７キロもある特大サイズです。価格もサミットにかけて税抜3310円です。<br><br>あまりに大きいため、お店の鉄板でも１度に焼くことができず、２回に分けて調理します。<br><br>むらなく火を通し、品質を維持して調理する方法を試行錯誤のうえ編みだしたといいます。２日前までに予約が必要で１日１食限定だということです。<br><br>焼そばセンターシニアマネージャーの橋本隆さんは「20玉の焼きそばのように20の国と地域が一つになれたらいいと思って作りました。トランプ大統領に召し上がっていただきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011966711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 15:52:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20 警察官３万人余が大阪集結 最高レベルの態勢で警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011966821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20 警察官３万人余が大阪集結 最高レベルの態勢で警戒</span><time datetime="2019-06-24T16:54"><span>6月24日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今月28日から開催される「Ｇ20大阪サミット」は、37の国や国際機関などの代表が参加し、大阪には関係者や報道陣を含めて約３万人が集まる見通しで、警察は最高レベルの態勢で警戒や警備にあたっています。</div><div>大阪では、会議が行われる大阪住之江区咲洲の施設や各国の首脳が利用するホテルや空港などの警備に、最大でおよそ３万2000人の警察官を動員し、３年前の「伊勢志摩サミット」の２万3000人を大幅に上回る見通しです。<br><br>会場の周辺などではすでに車両の検問などが実施されテロなどの警戒にあたるため、警視庁をはじめ全国から応援の部隊が派遣されています。<br><br>また、不審なドローンの対策として最新の機材などを備えた専門の部隊も配置されます。<br><br>世界各国では比較的警備が緩く、大勢の人が集まる「ソフトターゲット」がたびたびテロの標的となっていることから、警察は大阪以外でも繁華街や駅などに制服姿の警察官を多数配置し不審者などの警戒にあたっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海外では大規模なイベントをねらったテロも</h3><div>海外では世界的に注目度の高い、大規模なイベントをねらったテロがこれまでたびたび発生しています。<br><br>2005年にイギリスで開かれたサミットの期間中、首都ロンドンの地下鉄とバスがイスラム教徒の若者らによって相次いで爆破され、50人以上が死亡しました。<br><br>また、ロシアでは、ソチオリンピック開催を控えた2013年、路線バスや鉄道の駅をねらった自爆テロが相次いで発生し、合わせて40人が死亡しました。<br><br>大勢の人が集まり、比較的警備の緩い「ソフトターゲット」がテロの標的とされる傾向があり、最近は、特定の組織と直接のつながりを持たない「ローン・ウルフ」と呼ばれる一匹おおかみ型の人物によるテロ事件が多いのが特徴です。<br><br>日本の警察は、各国の治安、情報機関とも連携して海外のテロリストの入国を防ぐ対策を進めているほか、インターネットなどを通じて過激な思想に影響を受けた国内の人物がテロを起こす可能性も否定できないとして、警戒を強めています。</div></div><div><h3>官房長官「安全確保に万全を期す」</h3><div>菅官房長官は、24日午後の記者会見で、「Ｇ20大阪サミットでは、警察は全国からの特別派遣部隊およそ１万8000人を含む、最大時およそ３万2000人の態勢、海上保安庁は海上保安官１千数百名と巡視船艇60隻以上の態勢で、陸と海の両面から要人警護や関連施設の警戒・警備等の各種対策を講じ、サミットの安全確保に万全を期す所存だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011966821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 16:54:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走の男 知人名義の携帯利用しながら逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011966931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走の男 知人名義の携帯利用しながら逃走か</span><time datetime="2019-06-24T17:31"><span>6月24日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011966931_1906241741_1906241745_01_02.jpg" alt="逃走の男 知人名義の携帯利用しながら逃走か" id="news_image"></div><div></div><div>今月19日、神奈川県愛川町で実刑が確定した男が収容される際に逃走した事件で、23日逮捕された男は、知人の名義の携帯電話を利用しながら逃走を続けていたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察などは携帯電話の捜査から、男が転々と移動する中で鎌倉市付近にも潜伏していたとみて詳しい足取りを調べています。</div><div>神奈川県愛川町の無職小林誠容疑者（43）は、今月19日、身柄を収容するために自宅を訪れた検察庁の職員らに包丁を振り回して抵抗して車で逃走し、23日、横須賀市内のアパートに潜伏していたところを、公務執行妨害の疑いで逮捕されました。<br><br>また、小林容疑者をアパートの部屋にかくまっていたとして、知り合いで自称、建築業の幸地大輔容疑者（38）も逮捕され、警察によりますと「知人に頼まれたので助けてあげたかった」と供述しているということです。<br><br>これまでの調べで小林容疑者は逃走した際、自分のスマートフォンを持っておらず、コンビニエンスストアなどで公衆電話を利用していたことが分かっていますが、その後の調べで、逃走中に幸地容疑者名義の携帯電話を使って知り合いと連絡を取っていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>この携帯電話の捜査から、今月21日の夜には鎌倉市材木座付近に潜伏していた可能性が高いということです。<br><br>警察などは知り合いを頼りながら転々と移動する中で、鎌倉市付近にも潜伏していたとみて詳しい足取りを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逃走罪にはあたらず</h3><div>保釈された被告が実刑判決を受けて刑が確定した場合、保釈の決定の効力はなくなり、刑事施設に収容されます。<br><br>しかし、収容される前に逃走したケースを想定した刑事罰はありません。<br><br>刑法には「逃走」の罪の規定がありますが、刑法に詳しい専門家によりますと、逃走罪は刑務所にいる受刑者など身柄を拘束されている人を対象にしていて、今回のように、身柄を拘束されていない状態では、逃走の罪に当たらないとみられるということすで。</div></div><div><h3>逃走防ぐのは保釈金</h3><div>日本の刑事訴訟法で、保釈された被告などの逃走を防ぐ手だてとして位置づけられているのが「保釈金」です。<br><br>保釈金は、裁判所が被告の資産状況を踏まえて、逃亡などを防ぐために必要かつ十分な金額を決め、保釈の条件に違反しなければ、裁判が終わった後に被告に返還されます。<br><br>しかし、逃走や証拠隠滅など、保釈の条件に違反した場合は検察官の請求によって保釈金が没収されることになっています。<br><br>今回のように刑が確定したあとに、呼び出しに対して出頭しなかったり、逃亡したりしたときにも没収されると定められています。<br><br>東京高裁によりますと、小林容疑者は１審の途中の去年７月に保釈が許可され、保釈金500万円を納めて、保釈されました。<br><br>去年９月に１審で懲役３年８か月の実刑判決を受け、身柄が拘束されましたが、その後、保釈が認められ、２審の審理が始まる前の去年10月に保釈金600万円を納め、再び保釈されていました。<br><br>刑事訴訟法に詳しい専門家によりますと、実刑判決を受けた後であっても、保釈が認められることがあります。<br><br>裁判官が保釈について判断する際の基準は逃走のおそれと、証拠隠滅のおそれですが、判決後は審理が終わっていることから、証拠隠滅のおそれがなくなったと判断されやすいということです。<br><br>小林容疑者については、保釈金を没収する手続きが進められるとみられます。</div></div><div><h3>去年末時点の「とん刑者」は26人</h3><div>法務省によりますと、懲役や禁錮などの実刑判決が確定したあと、刑務所への収容を免れようと逃走する元被告は「とん刑者」と呼ばれ、去年末の時点で全国で26人に上っているということです。<br><br>検察関係者によりますと、とん刑者を収容するため、東京地検などには、専門の部署がありますが人数は少なく、ほとんどの地方の検察庁には専門の部署が無く、態勢が整っているとは言い難いのが実態だということです。<br><br>元検事の高井康行弁護士は「日本の制度は性善説に立っていて、実刑判決が確定した場合は呼び出しを行えば出頭してきて、収容に応じることが前提になっている。こうした性善説で対応するのは限界がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「罰則規定は必要」</h3><div>検察庁が小林容疑者の逃走を許してしまった原因について、元検事の大澤孝征弁護士は「検察庁に、刑の執行から逃げている元被告などに対応する専門的な部署は東京地検にしかなく、ほとんどの地方の検察庁は少ない人数の中、検察職員が兼務して対応しているのが現状だ」と指摘しています。<br><br>また、公表が遅れたことについて、「検察庁の組織は、もともと体質的に裁判で有罪にするまでが主な仕事で、刑の執行については、どこか『ついでの仕事』という意識があるように思う。刑が確定した元被告が逃げるかもしれないという危機感がないまま対応してしまい、逃げてからもいつもどおり上司に順番に報告を上げているうちに公表が遅れた可能性がある」と話しています。<br><br>そのうえで、「検察庁は、今回の事件を教訓にして、逃走した場合の連絡態勢を構築したり、逃走に対応する専門の部署を全国に広げたりするなど、対策を進める必要がある」と指摘しています。<br><br>また、刑の執行を免れるために逃走したことを罰する刑事罰がないことについて、大澤弁護士は「服役せずに逃げても罰則はなく、保釈金を取り上げるくらいしか規定がないのが現状だ。今後、検察の呼び出しに正当な理由なく応じない場合はそれを罰する規定も必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011966931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 17:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮迫博之さんら11人謹慎処分 吉本興業 反社会勢力の会合参加で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011966741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮迫博之さんら11人謹慎処分 吉本興業 反社会勢力の会合参加で</span><time datetime="2019-06-24T18:00"><span>6月24日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011966741_1906241546_1906241547_01_02.jpg" alt="宮迫博之さんら11人謹慎処分 吉本興業 反社会勢力の会合参加で" id="news_image"></div><div>大手芸能プロダクションの吉本興業は、５年ほど前に開かれた反社会的勢力が主催する会合に参加して金銭を受け取っていたとして、お笑いコンビ「雨上がり決死隊」の宮迫博之さんら、所属するお笑い芸人11人を当面の間、活動を停止する謹慎処分にしたことを明らかにしました。</div><div>この問題を巡っては、平成26年の年末にお笑いコンビ「カラテカ」として活動していた入江慎也さんが、振り込め詐欺に関係するグループの会合に、複数のお笑い芸人を出席させていたとして、今月４日、吉本興業との間での契約を解消しています。<br><br>その後、吉本興業は、所属するお笑い芸人にヒヤリングなどを行った結果、11人がこの会合に参加して金銭を受け取っていたとして、24日、謹慎処分にしたことを明らかにしました。<br><br>処分を受けたのは、「雨上がり決死隊」の宮迫博之さん、「ロンドンブーツ１号２号」の田村亮さん、「レイザーラモン」のＨＧとして活動する住谷正樹さん、「ガリットチュウ」の福島善成さん、くまだまさしさん、「ザ・パンチ」のパンチ浜崎さん、「天津」の木村卓寛さん、ムーディ勝山さん、「2700」の八十島宏行さんと常道裕史さん、そして、「ストロベビー」のディエゴさんの合わせて11人です。<br><br>11人は、舞台やテレビ番組への出演などの活動を当面の間、停止するということです。<br><br>吉本興業は当初、この11人が金銭を受け取っていたことは確認できないとしたうえで、会社に無断で営業活動を行ったとして厳重注意の処分としていましたが、その後の調査で金銭のやり取りがわかったということです。<br><br>また、11人は、反社会的勢力が主催した会合だったという認識はなかったとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮迫さんがコメント「深く反省」</h3><div>謹慎処分を受けた雨上がり決死隊の宮迫博之さんは、コメントを出し、「皆様に大変なご迷惑をおかけし申し訳ございません。そういった場所に足を運んでしまい、間接的ではありますが、金銭を受領していたことを深く反省しております」と謝罪しました。<br><br>そのうえで「相手が反社会勢力だったと言うことは今回の報道で初めて知ったことであり、断じてつながっていたという事実はないことはご理解いただきたいです。どれぐらいの期間になるか分かりませんが謹慎という期間を無駄にせず皆さんのお役に立てる人間になれるよう精進したいです」としています。</div></div><div><h3>田村亮さん「虚偽の説明した事を謝罪」</h3><div>謹慎処分を受けたロンドンブーツ１号２号の田村亮さんは、「特殊詐欺グループの開いた会に私ロンドンブーツ１号２号田村亮が参加した件で、金銭の受け取りがございました。自分の都合のいいように考えてしまい、世間の皆様に、虚偽の説明をしてしまった事を謝罪させて頂きます」とするコメントを出しました。<br><br>一方で、「特殊詐欺グループとは本当に知りませんでした。そこだけは信じて頂きたいです。自分を見つめ直し二度とこんな行動をしない人間になるようにします」としています。</div></div><div><h3>吉本興業「責任を痛感」</h3><div>吉本興業は「事実確認の結果を重大な問題であると考え、今回の処分に至りました。会社としても責任を痛感しています。関係者やファンの皆様にご迷惑をおかけしたことを、深くおわびいたします。今後、所属タレントへのコンプライアンス研修の一層の強化を図り、全社一丸となって、社内意識の徹底を行ってまいります」とするコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011966741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヘイトスピーチに全国初の罰則付き条例へ 川崎市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/k10011967041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヘイトスピーチに全国初の罰則付き条例へ 川崎市</span><time datetime="2019-06-24T18:27"><span>6月24日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190624/K10011967041_1906241826_1906241849_01_03.jpg" alt="ヘイトスピーチに全国初の罰則付き条例へ 川崎市" id="news_image"></div><div>ヘイトスピーチなどの差別的な言動を禁じるため、全国で初めてとなる罰則付きの条例の制定を目指している川崎市は、市の勧告や命令に従わず民族差別的な言動を繰り返した場合、50万円以下の罰金を科すことなどを盛り込んだ条例の素案を示しました。</div><div>川崎市は、ヘイトスピーチと呼ばれる差別的な言動など、人種や国籍、障害や性的指向などを理由としたあらゆる差別を禁じるため、罰則規定を盛り込んだ条例を制定する方針を明らかにしています。<br><br>24日は市議会の委員会で、罰則の詳細などを盛り込んだ条例の素案が初めて示されました。<br><br>罰則は、ヘイトスピーチ解消法が規定する民族差別的な言動を、市内の道路や公園など公共の場所で、拡声機の使用やビラの配布、看板の掲示などの手段で行うことを禁じています。<br><br>これに違反すると「勧告」や「命令」を行い、それでも従わず３度目の違反があれば、個人の氏名や団体の名称、住所などを公表するほか、警察や検察に刑事告発して50万円以下の罰金を科すとしています。<br><br>さらに、運用にあたっては「表現の自由」に配慮しつつ、恣意的（しいてき）な判断を防ぐために随時、学識経験者らでつくる審査会の意見を聞くことにしています。<br><br>このほか、罰則の対象にはならないものの、インターネット上でも川崎市や市民に関わる民族差別的な言動と判断されれば、プロバイダーへの削除要請などの措置を取り、事案を公表するとしています。<br><br>川崎市は来月８日からパブリックコメントを受け付け、12月の議会に条例案を提出する方針で、市によりますと成立すれば、差別的言動を禁じる条例に全国で初めて罰則規定が設けられるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>罰則規定を盛り込んだ条例の内容は</h3><div>川崎市が制定を目指す条例の特徴は、ヘイトスピーチの解消に向けた取り組みの実効性を確保するため、罰則規定を盛り込んだことです。<br><br>条例が禁じるのは、人種、国籍、民族、信条、年齢、性別、性的指向、性自認、出身、障害など、あらゆる不当な差別が対象です。<br><br>このうち罰則の対象となるのは、３年前に施行されたヘイトスピーチ解消法が規定する「本邦外出身者に対する不当な差別的言動」です。<br><br>具体的には、特定の民族に対し「○○人は出ていけ」などと国外へ退去させることをあおり社会から排除するものや、危害を加えることをあおるもの、著しく見下したりする言動を対象としています。<br><br>そのうえで、市では憲法が定める「表現の自由」に配慮し、罰則の対象を限定しています。<br><br>対象となる場所は、市内の道路や公園、それに駅といった公共の場所としています。<br><br>その手段についても、拡声機の使用やプラカードの掲示、ビラの配布、それに多くの人が一斉に大声で連呼することなどに限定しています。<br><br>こうした要件に当てはまると判断された場合、まず、市長による「勧告」が出され、それでも同様の行為が行われると「命令」が出されます。<br><br>市長の命令に従わず、３回目の違反行為が繰り返された場合は、違反を行った人物や団体に通知をしたうえで、その氏名や団体の名称、住所などを公表することにしています。<br><br>併せて、川崎市は条例違反として警察や検察に刑事告発をし、司法機関の判断により50万円以下の罰金が科せられるということです。<br><br>川崎市では表現の自由への配慮や恣意的な判断を防ぐため、「勧告」や「命令」を出す前には、学識経験者などからなる市が委嘱した審査会で意見を聞くことにしています。<br><br>また、今回の罰則の対象とはなっていないインターネット上での差別的言動については、審査会の意見を踏まえ、プロバイダーに書き込みの削除要請を行ったり、事案の内容を公表したりすることにしています。</div></div><div><h3>川崎市「差別を許さないという思い」</h3><div>川崎市の人権・男女共同参画室の池之上健一室長は「条例の素案の策定にあたっては、差別を受けた当事者の方々からも多くの意見を聞き、市としてできることを検討してきた。川崎市においては差別を許さないという思いを持っているので、この条例が不当な差別を根絶するための一つの柱になってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「国に先駆けて罰則は意義ある」</h3><div>川崎市の罰則付きの条例の素案について、ヘイトスピーチの問題に詳しい師岡康子弁護士は「ヘイトスピーチ解消法には禁止規定や罰則規定がなく『許されない』と書いてあっても実効性の面で課題になっていた。罰則は、繰り返し悪質なヘイトスピーチをする人に対し一定の歯止めとなり、国に先駆けて罰則を設けることには意義がある」と評価しました。<br><br>また、憲法が保障する「表現の自由」の観点から罰則規定を懸念する指摘も出ていることについて「素案では行政機関が内容を事後的にチェックしたうえで専門家の意見を聞き、段階を踏んで告発する仕組みになっており、告発する対象もかなり絞られているため、表現の自由の確保と適正な法手続きの両面から考えられていると思う」と話していました。</div></div><div><h3>在日コリアン３世「決意感じる画期的な判断」</h3><div>条例の素案の公表を受け、川崎市に住む在日コリアン３世の崔江以子（チェ・カンイジャ）さんは「ヘイトスピーチ解消法にない禁止と罰則が示され、川崎市の決意を感じる画期的な判断だと思います。現行法では差別的言動を止められない現実が川崎にはあるので、この条例で変えていってほしいと思います」と話していました。<br><br>また、インターネット上でのヘイトスピーチ対策について、みずからも被害を受けた立場として「一度世間にさらされたら消えませんし、個人の力だけで対処するのは限界があります。市が有効な策を取り、実効性が示されることに期待したいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190624%2Fk10011967041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:27:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>