<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>孤立の福岡・東峰村 ＳＮＳで分かってきた被害状況</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/k10011046501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>孤立の福岡・東峰村 ＳＮＳで分かってきた被害状況</span><time datetime="2017-07-06T16:38"><span>7月6日</span> <span>16時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046501_1707061658_1707061659_01_02.jpg" alt="孤立の福岡・東峰村 ＳＮＳで分かってきた被害状況" id="news_image"></div><div></div><div>土砂崩れなどで孤立している地域がある福岡県東峰村では、電話がほとんどつながらない状態が続いていますが、住民とのＳＮＳでのやり取りなどで被害の状況が少しずつわかってきました。</div><div>ＳＮＳの投稿などによりますと、村役場がある宝珠山地区では、山あいの「竹地区」と呼ばれる集落で、複数の住宅が流されたという情報があるということです。<br><br>この集落の住民は、近くのキャンプ場などに避難して一夜を明かしたということですが、６日昼前には周囲の道路が寸断されるなどしてキャンプ場から出られず取り残されているという情報もあるということです。<br><br>そして正午すぎには「若い人は歩いて助け出されたが、年配の人はまだキャンプ場に残っている」という内容の投稿もありました。<br><br>また宝珠山地区にあり小中一貫の教育を行う「東峰学園」では、５日、児童が下校できなくなり、教職員とともに学校で一夜を明かしたという情報があり、この学校には、地区の住民なども避難したということです。<br><br>またこの地区にある高齢者施設「宝珠の郷」では、冠水のため孤立状態となり、外部と連絡が取れなくなっているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宝珠山地区</h3><div>ＳＮＳの投稿などによりますと、村役場がある宝珠山地区では、山あいの「竹地区」と呼ばれる集落で、複数の住宅が流されたという情報があるということです。<br><br>この集落の住民は、近くのキャンプ場などに避難して一夜を明かしたということですが、６日昼前には周囲の道路が寸断されるなどしてキャンプ場から出られず取り残されているという情報もあるということです。<br><br>そして正午すぎには「若い人は歩いて助け出されたが、年配の人はまだキャンプ場に残っている」という内容の投稿もありました。<br><br>また宝珠山地区にあり小中一貫の教育を行う「東峰学園」では、５日、児童が下校できなくなり、教職員とともに学校で一夜を明かしたという情報があり、この学校には、地区の住民なども避難したということです。<br><br>またこの地区にある高齢者施設「宝珠の郷」では、冠水のため孤立状態となり、外部と連絡が取れなくなっているということです。</div></div><div><h3>小石原地区</h3><div>山の上にある小石原地区に住む住民によりますと、５日、地区を流れる小石原川の水があふれるなどして、住宅や田畑など辺り一面が海のように水につかったということです。小石原地区とほかの地区をつなぐ道路は、６日朝の時点で、嘉麻市の方向に向かう国道２１１号線を除いて通行できない状態だということです。</div></div><div><h3>小石原鼓地区</h3><div>国道２１１号線沿いにある「小石原鼓」と呼ばれる山あいの地区では、激しい勢いで濁った水が流れ込み流された住宅があるほか、流木などが国道をふさぎ、通れなくなっているところもあるということです。<br><br>ＳＮＳの投稿などでは、この地区では道路が寸断され、孤立した状態が続いている集落もあるということです。地区の一部の人たちは、「喜楽来館」という宿泊施設に避難しているという情報もあるということです。国道２１１号線は、午後２時の時点で通れない状態が続いているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170706%2Fk10011046501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 16:38:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融機関や保険会社など 大雨被害で支援策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/k10011046561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金融機関や保険会社など 大雨被害で支援策</span><time datetime="2017-07-06T17:51"><span>7月6日</span> <span>17時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046561_1707061721_1707061725_01_02.jpg" alt="金融機関や保険会社など 大雨被害で支援策" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市に本店がある「西日本シティ銀行」は、今回の大雨の被害で通帳や印鑑を無くした人が当面の生活資金に困らないよう免許証などで本人確認ができれば預金の引き出しに応じることを決めました。銀行では、各地の支店や出張所の窓口で預金の引き出しや相談に対応することにしています。</div><div>経済産業省は、今回の豪雨で被害を受けた中小企業を対象に、特別相談窓口を設置して支援することにしています。<br><br>特別相談窓口は、福岡県と大分県にある「日本政策金融公庫」や「商工中金」の支店など合わせて５４か所に設置され、新たな融資や返済の延期などに関する相談を受け付けます。<br><br>また、「日本政策金融公庫」と「商工中金」では、「災害復旧貸付」として通常の融資とは別に最大で１億５０００万円を貸し付ける支援も行います。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被災した中小企業対象に相談窓口</h3><div>経済産業省は、今回の豪雨で被害を受けた中小企業を対象に、特別相談窓口を設置して支援することにしています。<br><br>特別相談窓口は、福岡県と大分県にある「日本政策金融公庫」や「商工中金」の支店など合わせて５４か所に設置され、新たな融資や返済の延期などに関する相談を受け付けます。<br><br>また、「日本政策金融公庫」と「商工中金」では、「災害復旧貸付」として通常の融資とは別に最大で１億５０００万円を貸し付ける支援も行います。</div></div><div><h3>損保大手各社が保険料支払い猶予</h3><div>「東京海上日動火災」や「損害保険ジャパン日本興亜」、それに「三井住友海上」の損害保険大手各社では、福岡県の朝倉市と東峰村、それに大分県の日田市と中津市に災害救助法が適用されたのを受けて自賠責を除く、自動車や、火災などの損害保険の契約者を対象に保険料の支払い期限を猶予することを決めました。<br><br>支払いが猶予されるのは、各社ともに９月５日までの２か月間です。また、生命保険各社でつくる「生命保険協会」でも、災害救助法が適用された市と村に住む契約者を対象に、保険料の支払い期限を最長で６か月間、延期する措置を決めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170706%2Fk10011046561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 17:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>違法残業事件で「電通」を略式起訴 東京地検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/k10011046691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>違法残業事件で「電通」を略式起訴 東京地検</span><time datetime="2017-07-06T18:07"><span>7月6日</span> <span>18時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046691_1707061804_1707061807_01_02.jpg" alt="違法残業事件で「電通」を略式起訴 東京地検" id="news_image"></div><div>大手広告会社「電通」による違法残業事件で、東京地方検察庁が６日までに法人としての「電通」を労働基準法違反の罪で略式起訴し、裁判所に罰金刑を求めたことが、関係者への取材でわかりました。一方、ともに書類送検された電通の本社や支社の複数の幹部については起訴猶予にしたということです。</div><div>電通をめぐっては、おととし、新入社員だった高橋まつりさん（当時２４）が過労のため自殺し、高橋さんを含む複数の社員に違法な長時間労働をさせていたとして、去年からことしにかけて、法人としての「電通」と高橋さんの当時の上司、それに、大阪、名古屋、京都にある３つの支社の幹部が書類送検されました。<br><br>東京地方検察庁は電通の山本敏博社長ら関係者から任意で事情を聴くなどして捜査を進めていましたが、６日までに法人としての電通を労働基準法違反の罪で略式起訴し、裁判所に罰金刑を求めたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>一方、関係者によりますと、高橋さんの当時の上司など、本社や支社の複数の幹部については、違法な残業をさせたと認定したうえで、違法性への認識が乏しいなどとして、いずれも起訴猶予にしたということです。<br><br>関係者によりますと、これまでの調べに対し、電通の山本社長は会社としての責任を認め、高橋さんの当時の上司も「業務のやり直しなどを命じた結果、違法な長時間労働をさせてしまった」などと説明していたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>電通 これまでの経緯</h3><div>電通への一連の捜査は、おととし１２月に新入社員だった高橋まつりさんの（当時２４）自殺がきっかけでした。<br><br>高橋さんはツイッターに「死にたいと思いながらこんなストレスフルな毎日を乗り越えた先に何が残るんだろうか」、「死んだほうがよっぽど幸福なんじゃないか」などとつづっていました。<br><br>厚生労働省は去年９月、過労が原因の自殺だったとして労災を認め、母親の幸美さんは、記者会見で、「労災認定されても娘は戻ってこない。娘が生きているうちに会社はどうして対策をしてくれなかったのか」と訴えました。<br><br>そのおよそ２か月後の去年１１月、厚生労働省は電通の本社と大阪や名古屋などの支社を一斉に捜索し強制捜査に乗り出しました。<br><br>そして、去年１２月末、電通と、まつりさんの上司だった幹部を違法な長時間労働をさせていた労働基準法違反の疑いで書類送検しました。<br><br>これを受けて電通の石井直前社長が辞任を表明。この問題で会社として初めて公式に謝罪し、後任の山本社長のもと職場環境の改善に取り組むとしてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170706%2Fk10011046691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:07:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相模原市 障害者殺傷事件の施設 初めて公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/k10011046681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>相模原市 障害者殺傷事件の施設 初めて公開</span><time datetime="2017-07-06T18:09"><span>7月6日</span> <span>18時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046681_1707061812_1707061813_01_02.jpg" alt="相模原市 障害者殺傷事件の施設 初めて公開" id="news_image"></div><div>去年７月、相模原市の知的障害者施設で、入所者１９人が殺害され、２７人が重軽傷を負った事件からまもなく１年となるのを前に、現場となった施設が初めて報道陣に公開され、施設には、衣服をしまっていたタンスや、飾りつけが今も残されていて、犠牲になった人たちの暮らしの名残をかいま見ることができました。</div><div>去年７月２６日、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所者が次々に刃物で刺され、１９人が殺害され、２７人が重軽傷を負った事件では、元職員の植松聖被告（２７）が逮捕され、ことし２月、殺人などの罪で起訴されています。<br><br>事件からまもなく１年となるのを前に、６日現場となった施設が初めて報道陣に公開されました。<br><br>施設は２階建てで、男女に分かれて生活する「ホーム」と呼ばれる８つの区画があり、当時、施設には１５０人余りが暮らしていましたが、事件のあと全員が別の施設などに移り、現在は閉鎖された状態になっています。<br><br>これまでの調べで、植松被告は、東棟１階の部屋の窓をハンマーで割って侵入したあと、職員を結束バンドで縛って動けなくするなどして、施設内を移動しながら、次々に入所者を襲っていったということです。<br><br>現在、部屋や廊下は清掃が行われ、事件の痕跡は残っていないほか、ベッドや家具、それに入所者の荷物なども片づけられていました。<br><br>それでも部屋に備え付けられたタンスには、「トレーナー」や「シャツ」などと書かれたシールが貼られたままのものもあり、入所者の洋服などがしまわれていたと見られます。<br><br>また、廊下の壁には、職員がつけたと見られるハート型の飾りつけの一部などが今も残っていて、犠牲になった人たちの暮らしの名残をかいま見ることができました。<br><br>植松被告は、現在、拘置所に勾留されていて、平成に入って最悪の犠牲となった事件は、裁判員裁判に向けて準備が進められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今も傷痕残る被害者</h3><div>入所者の中には、事件で大きな傷を負い、今も苦しむ人もいます。<br><br>当時、西棟の２階、「いぶきホーム」にいた尾野一矢さん（４４）です。<br><br>尾野さんは、同じ部屋で別の入所者と暮らしていたところ、２人とも襲われ、尾野さんは首や腹などを切られて一時、意識不明となりました。<br><br>同じ部屋の男性は亡くなりました。尾野さんは、その後、意識を回復し、今は別の施設で生活しています。<br><br>尾野さんの両親は、毎週、手作りの昼食を持って施設を訪れ、息子の回復を見守っています。<br><br>しかし、首や手には今も傷痕が残っていて、５日もてんかんの発作を起こしました。<br><br>父親の剛志さん（７３）と、母親のチキ子さん（７５）は、みずからも高齢のため、事件のあと体力が衰え、精神的にも不安定な息子の状況に不安が消えないといいます。<br><br>父親の剛志さんは、「息子の心の中に事件の何かが残っているような感じがして切ないです。事件のことを考えると、本当につらいです」と話していました。<br><br>また、母親のチキ子さんは、事件からまもなく１年となることについて、「ずっと息子がどうしたらよくなってくれるのか、そればかり考えてきました。まだ、全く安心できないです」と話していました。</div></div><div><h3>生活が一変 不安定な状態続く男性も</h3><div>今回の事件で負傷はしなかったものの、事件の影響で生活が一変し、不安定な状態が続いている入所者もいます。<br><br>当時、西棟の１階、「みのりホーム」にいた中塚憲仁さん（４７）です。<br><br>このホームでは７人が襲われましたが、中塚さんの部屋は侵入されず、被害を免れました。父親の清さん（７５）は、当時、連絡を受けて、施設に駆けつけ、施設内の食堂に避難していた息子に会うことができました。<br><br>清さんは、そのときの混乱した施設の様子は今も忘れられないといいます。<br><br>清さんは「みんな家族の安否を確認していて、泣いている親もいれば、パニック状態になっている親もいて、大変な状況でした」と話していました。<br><br>事件のあと中塚さんは、ほかの部屋に移る場所がなく、しばらくの間、元の部屋で生活していました。<br><br>今は別の施設に移りましたが、父親から見て、息子は今も落ち着かず、不安定な状態が続いていると感じるといいます。<br><br>清さんは「息子たちはもちろんのこと、親もいろいろなことで大変な思いをしていて、全員が被害者で、決して許せないです。もう元に戻すことはできませんが、早く以前のようにみんなで暮らせる場所を作ってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>施設内での被告の行動</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046681_1707061812_1707061813_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>（車で施設へ）<br>植松聖被告（２７）は、去年７月２６日の午前１時半すぎ、施設近くに車で乗りつけました。車からバッグを取り出し、歩いて施設に向かう様子が近くに設置されていた防犯カメラに残っていました。<br><br>（侵入）<br>捜査関係者への取材や起訴状などによりますと、植松被告は、施設の東側に回り込み、鍵のかかっていなかった通用口の門を開けて、駐車場を横切り、建物に近づいたということです。施設は２階建てで、男女に分かれて生活する「ホーム」と呼ばれる８つの区画があり、当時、入所者１５０人余りが暮らしていました。<br><br>（はなホーム）<br>植松被告が最初に侵入したのは、東棟１階にある女性ばかりが暮らしていた「はなホーム」です。部屋の窓ガラスをハンマーで割って侵入し、部屋にいた入所者の女性が殺害されました。植松被告は、その後、しばらく隠れていましたが、夜勤の職員が来たところ、刃物を持って「騒いだら殺す」などと脅したといいます。そして結束バンドで職員の手首を縛って連れ回し、入所者が寝ている部屋の前で意思の疎通ができる入所者かどうか確認し、次々に襲いかかったということです。このホームでは、合わせて５人が殺害されました。さらに、身動きができないように職員を廊下の手すりに縛りつけ、ホームごとに区切られているドアを開けるための鍵を奪ったということです。<br><br>（にじホーム）<br>次に隣接する東棟１階の「にじホーム」に侵入します。ここでも別の職員が拘束され、入所者５人が殺害されました。<br><br>（つばさホーム）<br>施設の敷地内に入ってから３０分余り。植松被告は廊下を通って東棟から西棟に移動します。この様子は、設置されていた防犯カメラに写っていました。そして西棟１階の「つばさホーム」に侵入、２人が殺害されました。<br><br>（みのりホーム）<br>さらに隣接する「みのりホーム」に移動します。ここでも職員の男性に刃物を突きつけ、「早くしろ、こっちに来い」などと脅し、結束バンドで縛って連れ回しました。一命はとりとめましたが、７人が襲われました。<br><br>（いぶきホーム）<br>そして西棟２階にある「いぶきホーム」に階段を使って移動しました。ここでは４人が殺害されました。<br><br>（すばるホーム）<br>そして、６つの目の「すばるホーム」では、３人が殺害されました。しかし、ここでは、職員が部屋に逃げ込んだことで、その後の被害を免れました。植松被告は、職員が逃げ込んだ部屋のドアを開けようとしましたが開けられませんでした。「警察に通報されてしまうと思った」と供述している植松被告は、残り２つのホームへの侵入を諦め、施設正面にある管理棟の通用口から逃走したと見られています。植松被告は、１時間余りの間に入所者と職員合わせて４６人を次々に襲い、１９人が殺害され、２７人が重軽傷を負いました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170706%2Fk10011046681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州 あすにかけ非常に激しい雨のおそれ 引き続き厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/k10011046321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州 あすにかけ非常に激しい雨のおそれ 引き続き厳重警戒</span><time datetime="2017-07-06T18:39"><span>7月6日</span> <span>18時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046321_1707061557_1707061558_01_02.jpg" alt="九州 あすにかけ非常に激しい雨のおそれ 引き続き厳重警戒" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、九州北部の各地で記録的な豪雨となっています。大雨の特別警報は解除され警報に切り替えられましたが、九州では、７日にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、これまでの大雨で地盤が緩んでいる地域を中心に土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に引き続き厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、九州北部では、５日から発達した雨雲が次々とかかり、記録的な豪雨となっています。<br><br>この時間は熊本県や長崎県などに発達した雨雲がかかっていて、午後６時までの１時間に国土交通省が熊本県五木村に設置した雨量計で４８ミリの激しい雨が降りました。<br><br>これまでの４８時間に降った雨の量は福岡県朝倉市で５５６ミリ、大分県日田市で３７５ミリに達しています。<br><br>気象庁は、福岡県と大分県に出していた大雨の特別警報を６日午後２時すぎに解除し警報に切り替えましたが、これまでの大雨で地盤が緩んでいるところがあります。<br><br>福岡県や大分県をはじめ、長崎県、熊本県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を出す目安とされている「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046321_1707061538_1707061542_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>気象庁によりますと、西日本に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、九州北部では、５日から発達した雨雲が次々とかかり、記録的な豪雨となっています。<br><br>この時間は熊本県や長崎県などに発達した雨雲がかかっていて、午後６時までの１時間に国土交通省が熊本県五木村に設置した雨量計で４８ミリの激しい雨が降りました。<br><br>これまでの４８時間に降った雨の量は福岡県朝倉市で５５６ミリ、大分県日田市で３７５ミリに達しています。<br><br>気象庁は、福岡県と大分県に出していた大雨の特別警報を６日午後２時すぎに解除し警報に切り替えましたが、これまでの大雨で地盤が緩んでいるところがあります。<br><br>福岡県や大分県をはじめ、長崎県、熊本県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を出す目安とされている「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046321_1707061538_1707061542_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>大気の不安定な状態が続くため、九州北部と南部では７日にかけて局地的に雷を伴い１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、７日の夕方までに降る雨の量は、いずれも多いところで九州北部で２００ミリ、九州南部で１５０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、記録的な豪雨となっている地域を中心に土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に引き続き厳重に警戒するとともに、今後の雨で新たに危険性が高まる地域もあるとして、最新の気象情報や自治体が発表する情報に注意し早めに安全を確保するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170706%2Fk10011046321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 大井ふ頭で「ヒアリ」見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/k10011046821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京 大井ふ頭で「ヒアリ」見つかる</span><time datetime="2017-07-06T18:49"><span>7月6日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046821_1707061849_1707061850_01_03.jpg" alt="東京 大井ふ頭で「ヒアリ」見つかる" id="news_image"></div><div>東京・品川区の大井ふ頭に貨物船で運び込まれたコンテナからアリ１匹が見つかり、専門機関で分析した結果、強い毒を持つ南米原産のヒアリと確認されました。</div><div>東京都によりますと、今月３日、大井ふ頭で、業者がコンテナの点検作業中にアリ１匹を発見し、環境省関東地方環境事務所に通報して専門機関が分析した結果、このアリがヒアリだと確認されたということです。<br><br>このコンテナは、中国の港を出たあと、香港で積み替えされた貨物船で先月２７日に大井ふ頭に運び込まれ、荷主によって内部の積み荷が取り出されたあと、返却されたものだということです。<br><br>都によりますと、コンテナから見つかったのは１匹だけで、これまでのところ、アリに刺されたり健康被害を訴えたりしている人はいないということです。<br><br>都は、大井ふ頭に、アリを殺すベイト剤と呼ばれる毒入りの餌を置くなどして拡散を予防するとともに、港湾関係者などに注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170706%2Fk10011046821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:49:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部 豪雨 ３人死亡１人不明 ７人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/k10011046731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部 豪雨 ３人死亡１人不明 ７人けが</span><time datetime="2017-07-06T18:52"><span>7月6日</span> <span>18時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170706/K10011046731_1707061821_1707061822_01_02.jpg" alt="九州北部 豪雨 ３人死亡１人不明 ７人けが" id="news_image"></div><div></div><div>今回の記録的な豪雨で、九州ではこれまでに３人が死亡、１人が行方不明になっているほか、７人がけがをしました。また、福岡県では住宅が流された現場で３人と連絡が取れなくなっています。</div><div>福岡県内では、朝倉市杷木を流れる赤谷川の近くの住宅の敷地で男性１人が遺体で見つかり、警察が身元の確認を進めています。<br><br>また、朝倉市八坂地区では７０歳の男性が行方不明になっています。<br><br>さらに、東峰村では宝珠山川の上流付近で住宅が土砂に押し流され、３人と連絡が取れなくなっているということで、村役場などが確認を急いでいます。<br><br>このほか福岡県内では久留米市で３人が、朝倉市で１人が、それぞれ軽いけがをしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福岡県</h3><div>福岡県内では、朝倉市杷木を流れる赤谷川の近くの住宅の敷地で男性１人が遺体で見つかり、警察が身元の確認を進めています。<br><br>また、朝倉市八坂地区では７０歳の男性が行方不明になっています。<br><br>さらに、東峰村では宝珠山川の上流付近で住宅が土砂に押し流され、３人と連絡が取れなくなっているということで、村役場などが確認を急いでいます。<br><br>このほか福岡県内では久留米市で３人が、朝倉市で１人が、それぞれ軽いけがをしました。</div></div><div><h3>大分県</h3><div>大分県では、日田市の小野地区で県道沿いの土砂が崩れ、現地で活動していた４３歳の消防団員の男性が巻き込まれて死亡したほか、女性２人がけがをしました。<br><br>また、日田市では、市内の君迫町を流れる田代川で男性１人が引き上げられましたが、すでに死亡していたということです。<br><br>さらに、県の災害対策本部によりますと、午後２時半現在、日田市内の６つの地区で合わせて１５人と連絡が取れないということです。<br><br>この１５人について県は、本人が自宅以外に避難して接触できないのか、大雨の被害に巻き込まれたのかは現時点ではわからないとしています。</div></div><div><h3>佐賀県</h3><div>佐賀県では、唐津市で大雨で段差ができた道路に軽乗用車の前輪が落ち込み、運転していた５０代の男性が軽いけがをしたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170706%2Fk10011046731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:52:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>