<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 新たに26人感染確認 計5369人に 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに26人感染確認 計5369人に 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-06T15:28"><span>6月6日</span> <span>15時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460951_2006061527_2006061528_01_02.jpg" alt="東京 新たに26人感染確認 計5369人に 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、6日、都内で新たに26人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染の確認が20人以上となるのは3日連続です。これで都内で感染が確認された人は、合わせて5369人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 15:28:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎平和宣言 素案「コロナ同様 核兵器にも当事者意識を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎平和宣言 素案「コロナ同様 核兵器にも当事者意識を」</span><time datetime="2020-06-06T15:29"><span>6月6日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460941_2006061519_2006061529_01_02.jpg" alt="長崎平和宣言 素案「コロナ同様 核兵器にも当事者意識を」" id="news_image"></div><div></div><div>被爆から75年となることし8月の長崎原爆の日の平和祈念式典で市長が読み上げる「平和宣言」について、長崎市は新型コロナウイルス感染拡大に触れながら、核兵器についても世界中の人が当事者意識を持つことが廃絶につながると訴える宣言文の素案を示しました。</div><div>8月9日の平和祈念式典で長崎市長が読み上げる「長崎平和宣言」について、6日、被爆者や有識者などが出席して起草委員会が開かれ、長崎市が宣言文の素案を示しました。<br><br>素案では、世界的な新型コロナウイルスの感染拡大防止のために当事者として意識して行動することが重要で、これと同様に核兵器についても世界中の人々が当事者意識を持つことが、廃絶につながると訴えています。<br><br>これに対し委員からは、被爆者の思いや原爆投下後の長崎の様子にあまり触れられていないため被爆の実相が伝わらず、訴えかける力が弱いとか、新型コロナウイルスを意識するあまり、被爆から75年を迎えることの意義の発信が十分ではなくなってしまうなどといった意見が出ていました。<br><br>長崎市は意見を踏まえて、来月4日の委員会で改めて宣言文の案を示す予定です。<br><br>会議のあと、田上富久市長は「世代や国や地域などが違う皆さんそれぞれに共感してもらえるような宣言にしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 15:29:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>苦境のオーケストラ 国内の公演1000超が中止や延期 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>苦境のオーケストラ 国内の公演1000超が中止や延期 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-06T16:20"><span>6月6日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460971_2006061616_2006061620_01_02.jpg" alt="苦境のオーケストラ 国内の公演1000超が中止や延期 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、国内のオーケストラは公演ができない状態が長引くうえ再開もすぐにはできず、1000を超える公演が中止や延期に追い込まれています。</div><div>日本オーケストラ連盟によりますと、加盟している国内37のオーケストラが2月下旬以降、4日までに中止や延期を決めた公演は、合わせて1009に上っています。<br><br>このうちおよそ300公演は、今月以降に予定されていたもので、緊急事態宣言が全国で解除されたあとも、すぐには公演を再開できず苦境に立たされています。<br><br>再開に時間がかかる理由について、連盟は楽団員がこの3か月間、集まって練習できなかったうえ、舞台上や客席のいわゆる「3密」を防ぐ方法が定まっていないことや、海外の指揮者やソリストが来日するめどが立っていないことなどを挙げています。<br><br>また、客どうしの間隔を広げるために客席を減らした場合、チケット収入だけでは赤字になるおそれもあり、再開しても公演を続けていけるのか心配する声が聞かれるということです。<br><br>連盟の桑原浩常務理事は、「不安材料は、資金と芸術表現の大きく2つの面で残っている。再開することで、演奏ができる喜び、お客様を招ける喜びはあるが、赤字を増やしていく期間が長ければ意味がないので、非常に大きな問題だと考えている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再開に向け 試行錯誤</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460971_2006061616_2006061620_01_03.jpg" alt=""><div>苦境が続く中、再開に向けて模索を始める動きも出始めています。<br><br>大阪を拠点に活動している関西フィルハーモニー管弦楽団は、2月下旬以降、16の公演が中止や延期となり、およそ60人の楽団員は2月28日の定期演奏会を最後にステージに立っていないということです。<br><br>楽団員が集まっての練習もほとんどなくなり、トランペット奏者の白水大介さんも、不安を抱えながら1人練習する日々が続きました。<br><br>白水さんは、「演奏会がなくなっていくので、これは一体どうしたものかと不安になっていった。そのうちに、やっぱりお客さんには生で演奏を聴いてほしいという思いが強くなっていきました」と振り返っています。<br><br>その後、緊急事態宣言が解除されたことを受けて、楽団は今月27日の定期演奏会での再開を目指すことになりました。<br><br>先月29日には楽団員がおよそ2か月ぶりに練習場にしているホールに集まり、ステージ上で「ソーシャルディスタンス」を十分に確保したうえで問題なく演奏できるかどうか検証しました。<br><br>場所を変えながら演奏を繰り返した結果、弦楽器は前後左右に1.5メートル、管楽器は2メートルの距離をそれぞれ確保しても、ステージに30人ほど上がることができ、弦楽器の配置を工夫することで違和感なく演奏できることが分かりました。<br><br>楽団は、予定していた曲目を少ない人数でも演奏できる曲に変更し、再開の第一歩となる定期演奏会を成功させたいとしています。<br><br>白水さんは、「試行錯誤を重ねて情報を集めつつ、自分たちの経験を生かしながら公演を続けていける方法を探っていくので、ぜひ応援してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 16:20:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「めぐみさんを思い続けていた」横田滋さんを見舞った支援者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「めぐみさんを思い続けていた」横田滋さんを見舞った支援者</span><time datetime="2020-06-06T17:57"><span>6月6日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461061_2006061754_2006061757_01_02.jpg" alt="「めぐみさんを思い続けていた」横田滋さんを見舞った支援者" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親の滋さんが5日亡くなったことを受け、横田夫妻の救出活動を支えてきた近所に住む田島忠さんは「滋さんは病室にめぐみちゃんの写真を置いて、ずっと思い続けていた」とお見舞いに訪れた時の様子を振り返りました。</div><div>田島さんは、滋さんが入院してから月に1度は、お見舞いのため病室に足を運んできたということです。<br><br>去年までは、病室に顔を出すと滋さんはにこにこして話をしてくれたということですが、ここ2か月くらいは新型コロナウイルスの感染防止のため、面会ができなくなっていたということです。<br><br>病室にはめぐみさんの写真がいくつも飾られていたということで、田島さんは、「滋さんと話をしていると、ときどきめぐみちゃんの写真を見ているんだなと感じることがありました。いつもめぐみちゃんの写真を見ながら思いを強くしていました。口かずの多いほうではありませんでしたが、拉致問題の話になると感情が高まるときもありました」と話しました。<br><br>そして、「この1年間くらいはいろんなことを考えたりする力は衰えたかもしれませんが、それでも拉致の話になると目つきが変わりました。めぐみちゃんのことを思い続けていたと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院後の滋さんの様子</h3><div>横田滋さんはおととし4月から体調を崩して入院していました。<br><br>妻の早紀江さんもことしで84歳になり、体力の衰えを感じながらも毎日病室を訪れ、滋さんとの面会を重ねてきました。<br><br>早紀江さんが病室に置かれためぐみさんの写真を見ながら「あと少しで会えるかもしれないから、がんばろうね」と声をかけると滋さんは「うん」とこたえ、励まし合っていました。<br><br>滋さんは自分の足で立つことが難しくなりましたが、車いすに乗って早紀江さんと病院の敷地内を散歩したり、リハビリを行ったりして体力の維持に努めてきました。<br><br>また、早紀江さんは滋さんの手足の関節がかたくならないようにと毎日マッサージをしてあげていたということです。<br><br>最近では新型コロナウイルスの感染防止のため、直接面会することはできなくなりましたが、タブレット端末を使ってテレビ電話で顔を合わせていたということです。<br><br>早紀江さんと40年来の友人の斉藤眞紀子さんは、「早紀江さんは、感染防止のため病院に行けなくなっていましたが、緊急事態宣言が解除されてからはまた足を運んでいたと聞いています。滋さんがだんだんやせて力がなくなったと話していました。亡くなってしまい本当に悲しいです。滋さんにはトンネルの向こうに一筋の光が見えるところまで伝えられればよかったなという思いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 17:57:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 新たに51人感染 制限緩和の目安超える 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 新たに51人感染 制限緩和の目安超える 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-06T18:03"><span>6月6日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461081_2006061802_2006061803_01_02.jpg" alt="韓国 新たに51人感染 制限緩和の目安超える 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>韓国では5日、新型コロナウイルスの新たな感染者が51人となり、制限緩和の際に目安とした50人を超えました。首都圏を中心に集団感染が相次いでいて、韓国政府は、マスクの着用などの対策を徹底するよう改めて呼びかけています。</div><div>韓国政府によりますと、5日に新型コロナウイルスに感染したことが新たに確認された人は51人に上り、このうちの8割以上がソウルやその近郊の首都圏に集中しています。<br><br>韓国では先月の制限緩和の際に、1日当たりの感染者が50人を超えないことを目安としましたが、先月28日以来およそ1週間ぶりにその目安を上回りました。<br><br>先月初めにソウル市内のナイトクラブで発生した集団感染では270人以上が感染し、その後も首都圏を中心に、物流センターや教会などで集団感染が相次いでいます。<br><br>また、今月に入ってからもソウルの訪問販売の業者で新たな集団感染が明らかになり、これまでに感染者は42人となっています。<br><br>韓国政府は、今の段階で再び規制を強める方針は示していませんが、室内の十分な換気やマスクの着用などの対策を徹底するよう改めて呼びかけています。<br><br>また、高齢者が感染して症状が重くなるケースが増えているということで、危機感を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 18:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競馬 無敗で2冠達成コントレイル 第二の故郷に凱旋 鳥取</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競馬 無敗で2冠達成コントレイル 第二の故郷に凱旋 鳥取</span><time datetime="2020-06-06T18:25"><span>6月6日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461091_2006061821_2006061825_01_02.jpg" alt="競馬 無敗で2冠達成コントレイル 第二の故郷に凱旋 鳥取" id="news_image"></div><div></div><div>競馬の皐月賞と日本ダービーで優勝し、無敗での2冠を達成したコントレイルが、育成期を過ごした鳥取県のトレーニング施設に凱旋（がいせん）しました。</div><div>去年死んだ名馬ディープインパクトを父に持つコントレイルは、4月の皐月賞に続き先月末の日本ダービーでも優勝し、史上7頭目となる無敗での2冠を達成しました。<br><br>コントレイルは6日午後、滋賀県栗東市にある調教施設から、育成期を過ごし第二の故郷にもなっている鳥取県伯耆町のトレーニング施設「大山ヒルズ」に凱旋しました。<br><br>車両から降ろされたコントレイルは、長旅の疲れも見せず元気な様子で、きゅう舎に入っていきました。<br><br>大山ヒルズの齋藤慎ゼネラルマネージャーは「元気よく、けがもなく帰ってきて、本当に『ご苦労さま、お疲れさま』と言うしかない。まだまだ3歳でダービーが終わっただけなので、お父さんのあとを追って、たくさん勝ってほしい」と話していました。<br><br>コントレイルは9月上旬までこの施設で過ごしたあと、滋賀県の施設に戻ってさらに調教を重ね、10月25日の菊花賞を目指すことになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 18:25:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 大気が非常に不安定 浸水や河川の増水に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 大気が非常に不安定 浸水や河川の増水に警戒を</span><time datetime="2020-06-06T18:53"><span>6月6日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061844_2006061853_01_02.jpg" alt="関東甲信 大気が非常に不安定 浸水や河川の増水に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>関東甲信地方では大気の状態が非常に不安定になっていて雷を伴った激しい雨が局地的に降っています。気象庁は6日夜遅くにかけて非常に激しい雨が降るおそれがあり、低い土地の浸水や河川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、関東甲信地方は上空の寒気に加え日中気温が上がった影響などで大気の状態が非常に不安定となっていて、局地的に雨雲が発達し、雷を伴って大雨となっているところがあります。<br><br>埼玉県熊谷市では午後5時10分までの1時間に64ミリの非常に激しい雨を観測したほか群馬県伊勢崎市では午後4時半までの1時間に48ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>大気の非常に不安定な状態は7日明け方まで続く見通しで、6日このあとに降る雨の量はいずれも多いところで関東で1時間に50ミリ、山梨県と長野県で1時間に30ミリと予想されています。<br><br>気象庁は低い土地の浸水や河川の増水に警戒するとともに、落雷や激しい突風やひょう、そして土砂災害に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>前橋 激しくたたきつけるような雨</h3><div>前橋市内では午後3時ごろから局地的に雷を伴った雨が降りました。<br><br>このうち前橋市東片貝町では大きな雨粒が地面や家屋の屋根を激しくたたきつけるように降り、道路には水がたまり車が大きなしぶきを上げて走っていました。<br><br>パン屋を営む男性は「水路から水があふれ出していた。風も強かったし、たたきつけるような音がすごかった。パンを注文していたお客さんも来られなくなった」と話していました。<br><br>犬の散歩をしていた男性は「台風のような急な風とひょうのようなものが降り、勤務先の事務所の中にも水が入ってきてびっくりした。外は何も見えなくなり視界がなくなった」と話していました。</div></div><div><h3>群馬 伊勢崎 10棟以上が床下浸水</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061854_2006061858_01_03.jpg" alt=""><div>群馬県伊勢崎市では、午後4時10分までの1時間に48ミリの激しい雨が降りました。<br><br>伊勢崎市消防本部によりますと、伊勢崎市宮子町では、午後4時半までに住宅など10棟以上で床下が水につかる被害が出たということです。</div></div><div><h3>「気が付いたら水浸し」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061854_2006061858_01_04.jpg" alt=""><div>群馬県伊勢崎市宮子町の複合施設にある音楽教室では、従業員の女性が店の中に入ってきた水を外にかき出す作業に追われていました。<br><br>女性によりますと午後3時半ごろにたたきつけるような横殴りの雨が降り、室内には扉の隙間から直接、雨が入ってきたうえ、外から水が流れ込んできたということです。<br><br>当時、教室にはおよそ50人の生徒や保護者がいて外に出ないように呼びかけたということです。<br><br>女性は「建物の中まで雨の音が響いていた。換気のために開けっぱなしだったドアを閉めても中に雨が入ってきて、気がついたら水浸しだった」と話していました。</div></div><div><h3>埼玉 羽生 激しい雷と横殴りの雨</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061854_2006061858_01_05.jpg" alt=""><div>埼玉県羽生市の東武伊勢崎線羽生駅前では午後5時ごろから、激しい雷と共に横殴りの雨が降りました。<br><br>たたきつけるような雨でしぶきがあがり、みるみるうちに水たまりができていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 18:53:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>