<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>茨城 家族殺傷事件 「言い争うような声聞いた」長女が証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012108831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城 家族殺傷事件 「言い争うような声聞いた」長女が証言</span><time datetime="2019-10-02T11:37"><span>10月2日</span> <span>11時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012108831_1910021138_1910021138_01_02.jpg" alt="茨城 家族殺傷事件 「言い争うような声聞いた」長女が証言" id="news_image"></div><div></div><div>先月、茨城県境町の住宅で２階で寝ていた夫婦が殺害され長男と次女もけがをした事件で、１階の部屋にいて無事だった長女が「言い争うけんかのような声を聞いた」と証言していることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>先月23日、茨城県境町の住宅で▽会社員の小林光則さん（48）と妻でパート従業員の美和さん（50）が刃物で胸や首を刺されて殺害され、中学生の長男（13）と小学生の次女（11）も重軽傷を負いました。<br><br>４人は、２階の部屋で寝ていたところを襲われたとみられ、１階の部屋で寝ていた▽大学生の長女（21）にけがはありませんでした。<br><br>その後の調べで、長女が「言い争うけんかのような声を聞いた。怖くて部屋から出られなかった」と証言していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>けがをした長男と次女は「帽子をかぶってマスクをつけた人に襲われた。知らない男のようだった」と話していて、警察は、当時の状況について子どもたちからさらに聞き取りを行うとともに、防犯カメラの映像を解析するなどして男の特定を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012108831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:37:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 撃たれた生徒の高校で数百人が抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012108871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 撃たれた生徒の高校で数百人が抗議</span><time datetime="2019-10-02T11:48"><span>10月2日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012108871_1910021153_1910021154_01_02.jpg" alt="香港 撃たれた生徒の高校で数百人が抗議" id="news_image"></div><div></div><div>中国の建国70年に合わせて10月１日、香港で行われた抗議活動で警察に拳銃で撃たれた高校生が通う学校では、警察の責任追及を訴えて大勢の生徒などが参加して抗議活動が行われ、政府や警察に対する反発は一段と高まりを見せています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012108871_1910021153_1910021154_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>１日、香港で行われた大規模な抗議活動では各地で警察との衝突が相次ぎ、18歳の高校の男子生徒が警察に拳銃で撃たれ、一時、重体となりました。<br><br>男子生徒は病院で銃弾の破片を摘出する手術を受け、香港メディアなどによりますと、現在は意識が戻り、容体は安定しているということです。<br><br>男子生徒が通う学校の前では２日朝、同級生や卒業生など数百人が参加して抗議活動が行われ、生徒が撃たれた左胸の辺りに手をあてて警察の責任追及を訴えたほか、授業のボイコットや、生徒を支援する募金を呼びかけていました。<br><br>男子生徒と同級生だった17歳の女子生徒は「彼が撃たれたと知り、とても驚きました。警察は暴力を乱用していて許せません。きょうは授業をボイコットします」と泣きながら話していました。<br><br>学校の校長は「心のケアにあたるためカウンセラーを呼ぶなどして生徒たちを守っていきたい」と話していました。<br><br>生徒が警察に銃撃された繁華街の現場近くでは一夜明けた２日、警察の暴力を非難する多くのスローガンが壁に書かれていました。<br><br>警察の発砲による初めてのけが人が出たことを受けて香港では２日午後、ＳＮＳ上で各地で抗議活動が呼びかけられていて、政府や警察に対する反発は一段と高まりを見せています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012108871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:48:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児不明から11日 家族が当日の写真公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012108971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女児不明から11日 家族が当日の写真公開</span><time datetime="2019-10-02T12:12"><span>10月2日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012108971_1910021226_1910021226_01_03.jpg" alt="女児不明から11日 家族が当日の写真公開" id="news_image"></div><div>山梨県道志村のキャンプ場で千葉県の小学１年生の女の子の行方が分からなくなってから、２日で11日となりました。これまでに手がかりはなく、女の子の家族は２日、行方が分からなくなった当日の姿の写真を新たに公開し、情報提供を呼びかけています。</div><div>千葉県成田市の小学１年生、小倉美咲さん（７）は、９月21日に道志村のキャンプ場で行方が分からなくなり、これまでの警察や消防、それに自衛隊などの捜索でも手がかりが見つかっていません。<br><br>これまでに有力な情報もなく、美咲さんの家族は２日午前、行方が分からなくなった当日の姿の写真を新たに公開し、情報提供を呼びかけています。<br><br>このうち行方が分からなくなったときの服装は、ハイネックの黒い長袖と青いジーンズ姿で、エメラルドグリーンの靴を履いています。<br><br>また、その前には、チェックのシャツを羽織っています。<br><br>警察は２日もキャンプ場の沢が流れ込む道志川の下流を中心に捜索を続け、午前中はウエットスーツを身につけた機動隊員が川に潜ったり、岩場のかげなどを捜したりしていました。<br><br>情報提供の連絡先は山梨県警の大月警察署「0554−22−0110」です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012108971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 12:12:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル ”１発だった可能性”と修正 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012108991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮ミサイル ”１発だった可能性”と修正 官房長官</span><time datetime="2019-10-02T12:27"><span>10月2日</span> <span>12時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012108991_1910021234_1910021237_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル ”１発だった可能性”と修正 官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮による２日朝のミサイル発射について、菅官房長官は、午前の記者会見で、当初２発と発表していたミサイルは１発だった可能性があると修正しました。また、「発射は極めて問題のある危険な行為で断じて容認できない」として、北朝鮮に対し、外交ルートを通じて抗議したことを明らかにしました。</div><div>２日朝、北朝鮮から弾道ミサイルが発射されたことを受け、菅官房長官は緊急の記者会見で、島根県島後沖の日本のＥＥＺ＝排他的経済水域に落下したとみられると発表しました。<br><br>政府は、午前９時15分ごろからおよそ10分間、総理大臣官邸で安倍総理大臣をはじめ、茂木外務大臣、河野防衛大臣ら関係閣僚が出席して、ＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合を開きました。<br><br>会合では、アメリカや国際社会と連携し、北朝鮮に強く自制を求め、関連措置をしっかり実施することを通じて、きぜんと対応していくことを確認しました。<br><br>このあと、菅官房長官が２回目の記者会見を行い、北朝鮮が２日朝発射した弾道ミサイルについて「先ほどの会見で『２発の弾道ミサイルが発射された』と申し上げたが、現時点では１発の弾道ミサイルが発射され、２つに分離して落下した可能性があると考えられる。詳細は現在、分析中だ」と述べました。<br><br>また、これまでのところ、船舶や航空機などの被害は確認されていないとしたうえで「弾道ミサイルの発射は、関連する国連安保理決議に違反するものであり、極めて遺憾だ。なんら事前の通告もなくＥＥＺ＝排他的経済水域内に着弾させることは、航空機や船舶の安全確保の観点からも極めて問題のある危険な行為であり、断じて容認できない」と述べ、北京の大使館ルートを通じて北朝鮮に抗議したことを明らかにしました。<br><br>韓国軍がＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルとみられるミサイルを発射したと発表したことについて、菅官房長官は「わが国としては、詳細については分析中だ」と述べました。<br><br>ことし５月から相次ぐ北朝鮮による弾道ミサイルなどの発射をめぐっては、菅官房長官が発射直後に緊急の記者会見を行ったケースはありませんでしたが、今回は、弾道ミサイルが日本のＥＥＺ内に落下したとみられることから、緊急の会見を行ったものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「韓国側と適切に連携」</h3><div>また、菅官房長官は、韓国政府が破棄を決めた日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡに基づき情報交換をしたのかと問われたのに対し、「弾道ミサイルの発射事案に関しては韓国側と適切に連携している」と述べました。</div></div><div><h3>鳥取県知事「ゆゆしき事態」</h3><div>島根県の丸山知事は記者団に対し、「島根県の漁業者が航行する可能性もあるエリアに弾道ミサイルが落下したということであればゆゆしき事態だ。北朝鮮に対して厳重に抗議することも含め、国には再びこうした事態が起きないよう全力を尽くしてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>隠岐の島住民「怖い」</h3><div>北朝鮮から発射された弾道ミサイルの１発が島根県隠岐の島町の沖合いにあたる島後沖の日本海上の排他的経済水域内に落下したと見られることについて隠岐の島町では不安の声が聞かれました。<br><br>漁港にいた漁業者の男性からは「とても困ります。普通に生活していくのも怖いです」と話していました。<br><br>また別の漁業者の男性は「人的な被害はなくてもミサイルの発射が何度もあること自体が問題だと思います」と話していました。このほか「恐ろしいです。たびたびミサイルが発射されているので北朝鮮はこのようなことは控えてほしいです」と話す漁業者もいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012108991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 12:27:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＳＬＢＭは探知難しく 大きな脅威に」 軍事専門家</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＳＬＢＭは探知難しく 大きな脅威に」 軍事専門家</span><time datetime="2019-10-02T13:09"><span>10月2日</span> <span>13時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109061_1910021305_1910021314_01_02.jpg" alt="「ＳＬＢＭは探知難しく 大きな脅威に」 軍事専門家" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルについて、ミサイルの技術に詳しい軍事専門家の小都元さんは、地上から発射するミサイルよりも探知が難しく、日本やアメリカなどにとって安全保障上、大きな脅威だと指摘しています。</div><div>小都さんは、ＳＬＢＭの特徴について「衛星や地上から探知ができる、地上から発射するミサイルより探知が難しい。仮に太平洋に展開すればアメリカ本土を狙うことができるようになる。日本海など水深が深い海域に展開された場合、非常に探知しづらく、日本にとっても脅威だ」と述べ、安全保障上の脅威が大幅に高まったという考えを示しました。<br><br>さらに「北朝鮮は実戦により有利な固体燃料の短距離ミサイルの開発を進めている。発射まで時間がかかる液体燃料のミサイルよりも戦略的に使い勝手がよく、ミサイルの詳しい種類についても分析が必要だ」と述べました。<br><br>また、韓国軍の発表で飛行距離はおよそ450キロとみられていますが、小都さんは「飛行距離が短く、発射したのが新型の潜水艦からなのか以前の潜水艦からなのか見極めが必要だ。北朝鮮としては開発をさらに進める必要があるとみられ、今後も追加の発射を行う可能性はある」と述べ、今後、ＳＬＢＭの発射を繰り返す可能性を指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:09:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関電 八木会長859万円相当 岩根社長150万円相当を受領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電 八木会長859万円相当 岩根社長150万円相当を受領</span><time datetime="2019-10-02T14:54"><span>10月2日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109111_1910021436_1910021437_01_02.jpg" alt="関電 八木会長859万円相当 岩根社長150万円相当を受領" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らによる不透明な金品受領問題で関西電力はさきほど社内調査の内容を発表しました。</div><div>▽八木誠会長は金貨や商品券、スーツなど859万円相当、<br>▽岩根茂樹社長は金貨150万円相当をそれぞれ受け取っていました。<br><br>金品を最も多く受け取っていたのは、<br>▽原子力事業本部長代理の鈴木聡常務でおよそ１億2367万円、<br>▽次いで原子力事業の経験が長い豊松秀己元副社長がおよそ１億1057万円で、<br>２人は現金のほか商品券や外貨、金貨などを受け取っていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>処分 会長が報酬の２割を２か月返上</h3><div>関西電力は、すでに実施し、これまで明らかにしていなかった経営幹部の社内処分の内容を明らかにしました。<br><br>八木誠会長は報酬の２割を２か月返上、岩根茂樹社長は報酬の２割を１か月返上としていました。２番目に多い金額の金品を受け取っていた豊松秀己元副社長は報酬の２割を２か月返上、金品を最も多く受け取っていた原子力事業本部長代理の鈴木聡常務を含め３人の経営幹部は厳重注意としていました。</div></div><div><h3>現金・商品券・外貨・金貨・スーツ 金額の内訳</h3><div>関西電力の幹部らが森山氏から受け取っていた金品の内訳は、<br>▽現金が１億4501万円、<br>▽商品券が6322万円分、<br>▽アメリカドルの外貨が15万5000ドル（1705万円相当）、<br>▽金貨が365枚、4949万円相当、<br>▽小判型の金貨が３枚、24万円相当、<br>▽金杯が８セット、354万円相当、<br>▽金500グラム240万円相当、<br>▽スーツが75着、3750万円相当で、<br>総額は３億1845万円相当になります。</div></div><div><h3>12人の名前 明らかに</h3><div>関西電力は、３億円を超える金品を受け取っていた20人のうち12人の名前を明らかにしました。<br><br>▽八木誠会長が商品券、金貨、金杯で859万円分、<br>▽岩根茂樹社長が金貨150万円分、<br>▽豊松秀己元副社長が現金、商品券、外貨、金貨など１億1057万円分、<br>▽森中郁雄副社長が現金、商品券、外貨、金貨4060万円分、<br>▽鈴木聡常務が現金、商品券、外貨、金貨などで１億2367万円分、<br>▽大塚茂樹常務が現金、商品券、外貨など720万円分、<br>▽白井良平元常務取締役現金、商品券、金貨790万円分、<br>▽勝山佳明元原子力事業本部副事業本部長が商品券２万円分、<br>▽右城望常務が現金、商品券など690万円分、<br>▽善家保雄社員が商品券30万円分、<br>▽長谷泰行元高浜発電所長が商品券など230万円分、<br>▽宮田賢二原子力事業本部副事業本部長が商品券など40万円分。<br><br>このほか８人が、それぞれ、<br>▽400万円分、<br>▽85万円分、<br>▽30万円分、<br>▽50万円分、<br>▽20万円分、<br>▽125万円分、<br>▽115万円分、<br>▽25万円分を受け取っていたことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 14:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関電会見 「元助役に無礼者と激高され返却せず」【随時更新】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/k10012109131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電会見 「元助役に無礼者と激高され返却せず」【随時更新】</span><time datetime="2019-10-02T15:03"><span>10月2日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021416_1910021416_01_02.jpg" alt="関電会見 「元助役に無礼者と激高され返却せず」【随時更新】" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らによる３億円を超える金品受領問題で関西電力の岩根茂樹社長は午後２時から記者会見を開いています。幹部らは現金や商品券のほか小判型の金貨や金杯、アメリカ・ドルなどを受け取っており、常務と元副社長の２人は受領額がそれぞれ１億円を超えていたことが分かりました。</div><div>会見の冒頭で岩根茂樹社長は「お客様や社会の皆様からの信頼やお気持ちを裏切り、多大なご心配やご迷惑おかけし、お騒がせしたことを改めて深くおわび申し上げます」と述べ、陳謝しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「情報開示の観点から深く反省」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021415_1910021421_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>岩根社長は「先日、説明したが個人情報に配慮した内容になり、なぜこのような事態になったのかしっかり伝えられず、疑念や不安を与えることになり情報開示の観点から深く反省している。今回は可能なかぎり、詳細に説明する」と述べました。</div></div><div><h3>「元助役との関係悪化避けたかった」</h3><div>森山元助役との関係について「東日本大震災以降も大規模な安全対策工事が進む中地元の有力者である森山氏との関係悪化を避けて、極力、原子力発電所を安定的に運営したいという思いがありました」と説明しました。</div></div><div><h3>「長年、各人が我慢を重ねて対応」</h3><div>森山元助役からの金品の受領について「前任者や同僚から、長年にわたって、各人が我慢を重ねて対応してきたものであり各人でなんとか対応していくしかない旨の引き継ぎ助言を受けておりました」と説明しました。</div></div><div><h3>「返却しなかった背景に叱責や罵倒」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021448_1910021504_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>また、金品を返却しなかった背景として「森山氏からのさまざまな叱責や罵倒に加えて、家族を含めて危険を感じるような話が伝えられていることが背景にあった」と述べました。<br><br>そして、「また受領した金品をお返ししようとしても、なかなか受け取っていただけない状況の中で返せる機会をうかがいながら努力を続けた者もいる。返却した数日後に再度、高額な金品が送られてくるといった特異な状況もあった」としたうえで、「現時点では大部分を返却するとともに国税当局からの指摘を踏まえ、修正申告を行っているとはいえ多額の金品を受領し保管していたことは、コンプライアンス上、不適切だったと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>「森山氏独自の権威誇示」</h3><div>さらに、森山元助役について、「多額の金品を相手に渡すことで自分を大きく見せようとする森山氏独特の権威誇示や自分を中心とした人的ネットワークの維持といった自己顕示欲の表れと考えていました」と述べました。</div></div><div><h3>「無礼者、軽く見るな」と激高され…</h3><div>また、金品の返却を申し出た際の森山元助役とのやりとりについて「金品を渡された者は、受け取る理由はないと考え返却を申し出たものの、森山氏から『なぜ、わしの志であるギフト券を返却しようとするのか、無礼者、わしを軽く見るなよ』などと激高され、返却を諦めざるをえなかった」と説明しました。</div></div><div><h3>「森山氏を具体的に知らず」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021448_1910021504_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>岩根社長は今回の問題について社内で指摘が上がらなかったのかと問われたのに対し、「この手の話につきまして前後についてまったく知りません。森山さんの名前は聞いていたが、具体的にされていることは存じ上げていませんでした」と述べました。</div></div><div><h3>約3億2000万円の内訳を説明</h3><div>前回の会見では明らかにしなかった金品の内訳について岩根社長は、「現金１億4501万円、商品券6322万円分、米ドルが1705万円分であわせておよそ２億2000万円になります」と述べました。<br><br>また、その他の物品については、金貨が368枚、金杯が８セット、金が500グラム、スーツが75着だったことを明らかにしました。<br><br>その上で受け取った金品の総額はおよそ３億2000万円に上ると説明しました。</div></div><div><h3>「返却する努力を尽くす」</h3><div>また、金品の返却状況について「現金170万円と商品券297万円をあわせたおよそ470万円についてご遺族と面談できていない状況にあり、お返しできておりません」と述べました。そのうえで、「返却できていない現金、商品券とスーツ61着分については引き続き返却する努力を尽くしてまいります」と話しました。</div></div><div><h3>「原子力事業以外も接点」</h3><div>そのうえで、原子力事業以外を担当する部署と森山元助役との接点について、「送配電カンパニーの電力技術センターで、３人の社員がおよそ250万円の商品券を受領していた。そのうち210万円はすでに返却している。また、１人がスーツを受領したが、こちらもすでに返却している。前回の説明にこの件は含まれていない」と述べました。</div></div><div><h3>「取得の意図はなかった」</h3><div>受け取った金品について関西電力の岩根茂樹社長は、「ヒアリングをした限り渡されたものは必ず返したいというのが全員の気持ちであったが、恫喝されて返せない状況だった。貸金庫や自宅で保管し、返す努力をしていて20人のうちほとんどの人間は自主的に返す行為をしていた。自ら取得する意図はなかった」と述べました。</div></div><div><h3>社長 会長 辞任を否定</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191002/K10012109131_1910021448_1910021504_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>岩根社長は「原因究明と再発防止、信頼が少しでもあがるよう先頭に立ってしっかりやっていきたい」と述べ、辞任する考えをあらためて否定しました。<br><br>八木誠会長も「全ての膿を出し切るため、徹底的な調査、原因究明、再発防止対策を確立し、これを実施することが私の務めだ。そうしたことで経営責任果たしていきたい」と述べて会長職の辞任を否定しました。</div></div><div><h3>第三者委員会を設立へ</h3><div>また、岩根社長は会見の中で、「株主に対する説明責任をしっかりと果たすため、中立的な社外の専門家のみを委員とする第三者委員会を新たに設立し、調査したいと考えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191002%2Fk10012109131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 15:03:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>