<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「民泊新法」きょう施行 どこまで普及するか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「民泊新法」きょう施行 どこまで普及するか</span><time datetime="2018-06-15T00:01"><span>6月15日</span> <span>0時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>民泊の営業を解禁するいわゆる「民泊新法」が15日に施行されました。自治体に届け出れば原則、誰でも民泊を営業できますが、件数は全国で2700件にとどまっていて、今後、どこまで普及するか注目されます。</div><div>「民泊新法」では、自治体に届け出をすれば年間180日を上限に原則、誰でも住宅やマンションの空き部屋などを有料で貸し出す民泊を営業することができます。<br><br>その一方で、届け出をしないまま民泊を営業したり、仲介を行ったりした事業者には、罰金が科されることもあります。<br><br>全国の民泊の正確な数はわかっていませんが、仲介サイト世界最大手の「エアビーアンドビー」は、ことし３月の時点で国内およそ６万件の物件をサイトに掲載していました。<br><br>しかし、宿泊者と地域住民とのトラブルの懸念などから、一部の自治体が条例で独自に規制を行っているほか、多くのマンションは民泊を禁止していることなどから、今月８日時点の届け出の件数は全国で2700件余りにとどまっています。<br><br>また、新法の施行を１週間後に控えた今月８日には、民泊仲介サイト最大手の「エアビーアンドビー」が、届け出のない物件の予約をキャンセルする措置をとり、利用者の間に混乱が広がりました。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックを控え、「観光立国」を目指す国は、民泊を急増する外国人旅行者の宿泊の受け皿としたい考えですが、普及に向けて課題を抱えたままでの民泊解禁となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:01:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク インド太陽光発電事業に６～10兆円規模の投資へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ソフトバンク インド太陽光発電事業に６～10兆円規模の投資へ</span><time datetime="2018-06-15T01:41"><span>6月15日</span> <span>1時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ソフトバンクグループは、インドでの太陽光発電事業に巨額の投資をする方針を固めました。インド政府に対して、６兆円から10兆円規模の投資を提案し、最終的な調整を進めています。</div><div>関係者によりますと、ソフトバンクグループの孫正義社長は、インドのモディ政権が進める太陽光発電事業に巨額の投資をする方針を固めました。<br><br>ソフトバンクは、インド政府の支出額に応じて600億ドルから最大で1000億ドル（６兆円から最大10兆円）規模の投資を提案していて、両者は最終的な調整を進めたうえで、近く正式に合意する見通しです。<br><br>投資資金について、ソフトバンクは去年５月、サウジアラビアの政府系ファンドから出資を受けて設立したファンドから拠出する方針です。<br><br>インドのモディ政権は、深刻な電力不足の解消のため、日照に恵まれた環境を生かし、太陽光発電の普及を進める方針を掲げていて、今回の事業では、発電に加えて太陽電池パネルなど関連設備の開発や生産といった分野も含まれるということです。<br><br>ソフトバンクは、ことし３月にもサウジアラビア政府と総額2000億ドル（20兆円）を超える資金を投じて世界最大規模の太陽光発電事業を共同で進めることに合意していて、エネルギー分野への投資を世界規模で拡大させる姿勢を鮮明にしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 01:41:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日朝首脳会談も視野に 北朝鮮と直接対話か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日朝首脳会談も視野に 北朝鮮と直接対話か</span><time datetime="2018-06-15T04:48"><span>6月15日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011478611_1806150445_1806150448_01_02.jpg" alt="日朝首脳会談も視野に 北朝鮮と直接対話か" id="news_image"></div><div></div><div>米朝首脳会談でキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が拉致問題をめぐる日本との対話にオープンな姿勢を示したことを受け、政府は、キム委員長の真意を慎重に見極めながら、日朝首脳会談も視野に、あらゆるチャンネルを通じて北朝鮮との直接対話を進めていくものと見られます。</div><div>史上初の米朝首脳会談を終えたトランプ大統領は、安倍総理大臣との電話会談で、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が日本との対話にオープンな姿勢を示していたと伝えたうえで、非核化に加え、拉致問題の交渉も進める必要があるという考えを示していたことが政府関係者の話でわかりました。<br><br>また、別の政府関係者は、拉致問題を解決しなければ、日本は経済協力を行わないというメッセージがキム委員長に明確に伝えられたという認識を示しました。<br><br>こうした中、安倍総理大臣は14日、拉致被害者の家族らと面会した際、「日本が北朝鮮に直接向き合い、拉致問題を解決していく決意だ」と述べ、北朝鮮との対話に前向きな姿勢を示しました。<br><br>また、日本の外務省幹部は、モンゴルで開かれている国際会議に合わせて北朝鮮の関係者と接触しました。<br><br>政府は、日朝首脳会談を行う場合は、拉致問題が解決に向けて前進するものでなければならないとしていて、非核化なども含めて、キム委員長の真意を慎重に見極めながら、日朝首脳会談も視野にあらゆるチャンネルを通じて北朝鮮との直接対話を進めていくものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 04:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サルに向けて発砲 男性の頭に当たり死亡 千葉 鴨川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サルに向けて発砲 男性の頭に当たり死亡 千葉 鴨川</span><time datetime="2018-06-15T05:04"><span>6月15日</span> <span>5時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>14日夕方、千葉県鴨川市の住宅の裏山で、60代の男性がサルを追い払おうと散弾銃を撃ったところ、付近の山中にいた70代くらいの男性の頭に弾が当たり、運ばれた病院で死亡が確認されました。警察が、銃を撃った男性から事情を聴いて当時の状況を調べています。</div><div>14日午後５時前、千葉県鴨川市小湊の山あいで、「サルを追い払おうと鉄砲を撃ったら、人がいて頭に当たったようだ」と消防に通報がありました。<br><br>救急隊が駆けつけたところ、70代くらいの男性が山の中で頭から血を流して倒れていて、警察によりますと、病院に運ばれましたが、その後、死亡が確認されました。<br><br>現場の近くには散弾銃を持った近くに住む60代の男性がいて、警察の調べに対し、住宅の裏山にいた数匹のサルに向けて撃ったと話しているということです。<br><br>この男性は、鳥獣駆除のために銃を所持する免許を持っているということです。<br><br>警察は、サルに向けて撃った流れ弾が当たったと見て、さらに事情を聴いて当時の状況を調べるとともに、亡くなった男性の身元の確認を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 05:04:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 ドーピング問題などで揺れたロシアが快勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 ドーピング問題などで揺れたロシアが快勝</span><time datetime="2018-06-15T05:54"><span>6月15日</span> <span>5時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180615/K10011478781_1806150608_1806150611_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 ドーピング問題などで揺れたロシアが快勝" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会の開幕戦で、開催国のロシアはサウジアラビアに５対０で快勝しました。ドーピング問題などで揺れに揺れたロシアのスポーツ界にとっては、国際舞台で久しぶりに晴れ間がのぞいた試合になりました。</div><div>ロシアは、世界ランキングが今回出場している32チームの中で最も低い70位、ことしに入ってからの強化試合でも３敗１引き分けと結果が出ず、苦戦が予想されていました。<br><br>さらに、国家ぐるみのドーピング問題で、ことし２月のピョンチャンオリンピックにロシア選手団として参加できないなど、スポーツに対する悪いイメージも重なり、過去のワールドカップと比べると地元の盛り上がりは少し静かな印象がありました。<br><br>それでもモスクワのルジニキスタジアムで行われた開幕戦には、満員に近い７万8000人余りが訪れ、ロシアの選手たちはそれに応えるように次々と得点を決めて、サポーターたちを熱狂させていきました。<br><br>試合前日の記者会見で、ロシア代表のチェルチェソフ監督は「ロシア人は充電に時間がかかる。われわれのプレーで気分を高揚させる」と話していましたが、まさに有言実行でした。<br><br>そして、スポーツをめぐって暗く、重いニュースが続いたロシアにとっても、厚い雲の切れ間から久しぶりに晴れ間がのぞいた試合になりました。<br><br>試合後の記者会見で、チェルチェソフ監督は、「勝てて本当に幸せだが、われわれはまだなにも成し遂げてはいない。勝ち点３を得ただけだ。この状況を止めてはいけない」と冷静に話していました。<br><br>開幕戦で対戦したサウジアラビアは、世界67位、強い相手とは言えません。ロシアの晴れ間はこのあと広がるのか、次は、今シーズン、イングランドプレミアリーグで得点王になったサラー選手を擁するエジプトとの対戦です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 05:54:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱帯低気圧が台風に変わる見込み あすにかけ沖縄へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熱帯低気圧が台風に変わる見込み あすにかけ沖縄へ</span><time datetime="2018-06-15T05:58"><span>6月15日</span> <span>5時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011478791_1806150641_1806150643_01_03.jpg" alt="熱帯低気圧が台風に変わる見込み あすにかけ沖縄へ" id="news_image"></div><div>台湾付近にある熱帯低気圧が発達して今後、台風に変わり、16日にかけて沖縄県に近づく見込みです。沖縄・奄美では16日にかけて、１時間に60ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、台湾付近に熱帯低気圧があって東寄りに進んでいます。<br><br>熱帯低気圧は発達して今後、台風に変わる見込みで、15日は沖縄県の先島諸島に、16日は沖縄本島などに近づくおそれがあります。<br><br>沖縄・奄美では、梅雨前線の影響で、14日から断続的に激しい雨が降っていて、さらに16日にかけては雷を伴って１時間に60ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>16日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで沖縄県で250ミリ、奄美地方で120ミリと予想されています。<br><br>沖縄県では17日朝までの24時間に、さらに100ミリから200ミリの雨が降り、大雨となるおそれがあります。<br><br>沖縄・奄美では海上を中心に風も強まり、16日にかけての最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルに達し、沖縄県では波の高さが６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、急な川の増水、高波に警戒するとともに強風や落雷、竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 05:58:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山陽新幹線が人と接触 異常音に気付くも報告せず走行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011478741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山陽新幹線が人と接触 異常音に気付くも報告せず走行</span><time datetime="2018-06-15T06:09"><span>6月15日</span> <span>6時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011478741_1806150613_1806150616_01_03.jpg" alt="山陽新幹線が人と接触 異常音に気付くも報告せず走行" id="news_image"></div><div>14日、福岡県内で山陽新幹線の「のぞみ」が人と接触した影響で、山陽新幹線は14日夕方以降、博多駅と広島駅の間で運転を取りやめましたが、15日は午前６時の始発から通常どおり運転しています。今回、運転士は異常音には気付いていましたが、報告はせずに走行を続けていました。</div><div>14日午後２時すぎ、博多発・東京行きの「のぞみ176号」の先頭車両のボンネットが壊れているのを福岡県の小倉駅付近で下り側の運転士が見つけました。<br><br>次の駅の山口県の新下関駅で止めて確認したところ、ボンネットの亀裂付近に人と接触したあとが見つかり、警察が調べたところ、北九州市八幡西区の線路上で人の体の一部が発見されたということです。<br><br>警察による遺留品の捜索などが行われたため、山陽新幹線は14日夕方以降、博多駅と広島駅の間で運転を取りやめましたが、15日は午前６時の始発から通常どおり運転しています。<br><br>ＪＲ西日本によりますと、この列車の運転士は「ドンという音がした」と異常音には気付いていましたが、過去の経験から鳥などの小動物に当たったと思い報告はせずに走行を続けたということです。<br><br>ＪＲ西日本では、去年12月に東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかった際、異常を認識していたにもかかわらず、走行を続けた問題を踏まえ、それまでの危険と判断した場合に加えて、安全が確認できない場合も直ちに停止するよう徹底していましたが、今回はいずれにも該当しないと運転士が判断したとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011478741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 06:09:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>