<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>８年前の１億円強盗事件 元国会議員秘書ら逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>８年前の１億円強盗事件 元国会議員秘書ら逮捕</span><time datetime="2018-11-08T12:07"><span>11月8日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703031_1811081230_1811081236_01_03.jpg" alt="８年前の１億円強盗事件 元国会議員秘書ら逮捕" id="news_image"></div><div>８年前、京都市の会社社長の自宅に宅配業者を装った男が押し入り、現金１億円を奪って逃走した事件で、警察は、当時、国会議員の公設秘書だった男らを強盗傷害などの疑いで逮捕しました。</div><div>平成22年９月、京都市の会社社長の自宅に宅配業者を装った男が押し入り、妻にナイフを突きつけて手を縛るなどし、現金１億円を奪って逃走しました。<br><br>この事件で、警察は別の事件で逮捕・起訴された上倉崇敬容疑者（44）と、知り合いの西谷真弓容疑者（59）を強盗傷害などの疑いで逮捕しました。<br><br>上倉容疑者は、おととし、島根県出雲市で高齢者の自宅に宅配業者を装い押し入ったなどとして、懲役５年の判決が確定し服役中で、捜査関係者によりますと、今回の事件にも関わっているという情報が寄せられ、防犯カメラの映像などから逮捕したということです。<br><br>警察によりますと、上倉容疑者は事件当時、自民党の二之湯智参議院議員の公設秘書を務めていました。<br><br>警察は西谷容疑者から被害者の家に多額の現金があるという情報を得て事件に及んだとみて、いきさつなどを調べることにしています。<br>警察は２人が容疑を認めているか明らかにしていません。<br><br>元公設秘書が逮捕されたことについて、二之湯智議員の事務所は「驚きと信じられないという思いに尽きます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 司法長官を解任 ロシア疑惑捜査への影響注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011702781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 司法長官を解任 ロシア疑惑捜査への影響注目</span><time datetime="2018-11-08T12:24"><span>11月8日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011702781_1811080535_1811081226_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 司法長官を解任 ロシア疑惑捜査への影響注目" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、いわゆるロシア疑惑をめぐって大統領との関係の悪化が取り沙汰されていたセッションズ司法長官を解任しました。司法省のトップの交代によって、大詰めを迎えているとされる捜査への影響がないかが注目されます。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、中間選挙の翌日の７日、ツイッターでセッションズ司法長官を解任し、司法長官の代行としてウィテカー氏を充てたことを明らかにしました。<br><br>セッションズ長官はいわゆるロシア疑惑をめぐり、捜査に関与しないことを表明しましたが、それ以来、トランプ大統領は「司法省を統制していない」とセッションズ氏を批判するなど、両者の関係は悪化していたとされています。<br><br>一方で、司法長官の代行に指名されたウィテカー氏は、去年、アメリカメディアに寄稿し、「モラー特別検察官は権限の範囲を越えて捜査している」などと、ロシア疑惑の捜査を非難し、トランプ大統領を擁護しています。<br><br>これに対し、中間選挙で議会下院の多数派を奪還した野党・民主党は「はなはだしい権力の乱用で、法の支配を危険にさらしている。大統領はロシア疑惑をめぐる捜査へのいかなる干渉にも責任を問われる」と、非難する声明を出し、追及を強めるものとみられます。<br><br>ロシア疑惑をめぐっては、トランプ大統領の元側近が相次いで司法取引に応じ、捜査に協力する意向を示すなど、大詰めを迎えているという見方もある中で、司法省のトップの交代によって、捜査への影響がないかが注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>セッションズ氏とは</h3><div>セッションズ氏は去年２月、トランプ政権で司法長官に就任しました。<br><br>共和党の元上院議員で、２年前の大統領選挙では上院議員の中で最も早くトランプ氏への支持を表明し、陣営の重鎮として政策アドバイザーを務めました。<br><br>特にトランプ大統領が掲げる、メキシコとの国境への壁の建設を強く支持するなど、トランプ大統領の強硬な移民政策を支持していたことで知られます。<br><br>ロシアがサイバー攻撃を通じてアメリカ大統領選挙に干渉していたとされる、いわゆる「ロシア疑惑」が問題化する中、セッションズ長官は、就任前にロシアの駐米大使と接触していながら明らかにしていなかったことが批判されると、司法のトップでありながら、ロシア疑惑の捜査には関与しないと表明しました。<br><br>その後、司法省が任命したモラー特別検察官のもと、トランプ大統領の元側近が相次いで司法取引に応じてロシア疑惑の捜査に協力する意向を示すと、捜査の手がトランプ大統領へと近づいているという見方が広がりました。<br><br>こうした過程でトランプ大統領はセッションズ司法長官に不満を募らせたとみられ、ツイッターに事実上、捜査の中止を求める書き込みをするなど、名指しで非難するようになりました。<br><br>ことし８月のテレビのインタビューでトランプ大統領が「司法省を統制していない」と批判すると、セッションズ司法長官は声明で「私が司法長官であるかぎり、司法省は政治的な配慮によって不適切に影響を受けることはない」と反論するなど、非難の応酬が繰り広げられました。<br><br>トランプ大統領が中間選挙のあとにセッションズ長官の解任を検討しているとの臆測も出ていました。</div></div><div><h3>辞表に日時の記載なし 「あなたの求めに応じて提出」</h3><div>セッションズ司法長官がトランプ大統領に提出した辞表には、日時は記されておらず「あなたの求めに応じて、辞表を提出する」と書かれています。<br><br>一方で、司法長官として不法移民や薬物の問題で成果を出したとしたうえで、トランプ大統領に対して政権で働く機会を得たことに謝意を示しています。</div></div><div><h3>ウィテカー氏とは</h3><div>ウィテカー氏は、去年８月にアメリカのメディアに寄稿し、ロシア疑惑の捜査に懸念を示すトランプ大統領に同意する考えを示したうえで権限を越えて捜査しているとしてモラー特別検察官を非難していました。<br><br>寄稿の中でウィテカー氏は、トランプ大統領がロシア疑惑をめぐる捜査に懸念を示したことについて「大統領は完全に正しい。モラー特別検察官は、越えてはならない一線に近づいている」と指摘し、トランプ大統領に同意する考えを示しています。<br><br>さらに「モラー特別検察官は権限の範囲を越えて捜査している。非常に懸念される」と記し、ロシア疑惑の捜査にあたっているモラー特別検察官を非難していました。</div></div><div><h3>民主党の声明の内容は</h3><div>トランプ大統領がセッションズ司法長官を解任したことについて、野党・民主党は声明を発表し、「はなはだしい権力の乱用で、法の支配を危険にさらしている」と非難しました。<br><br>また、トランプ大統領が司法長官の代行に起用したウィテカー氏について、ロシア疑惑をめぐるモラー特別検察官による捜査に対して批判的な人物だと指摘したうえで、「潜在的な犯罪の結果からトランプ大統領を守る忠実な部下だ」と批判し、今回の解任劇の背景にはロシア疑惑をめぐる捜査があるという見方を示しました。<br><br>そのうえで声明は「大統領はロシア疑惑をめぐる捜査へのいかなる干渉にも責任を問われる」と強調し、トランプ大統領を強くけん制しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011702781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホワイトハウス 大統領と口論のＣＮＮ記者 “出入り禁止”に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホワイトハウス 大統領と口論のＣＮＮ記者 “出入り禁止”に</span><time datetime="2018-11-08T12:33"><span>11月8日</span> <span>12時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703091_1811081235_1811081239_01_02.jpg" alt="ホワイトハウス 大統領と口論のＣＮＮ記者 “出入り禁止”に" id="news_image"></div><div>アメリカのホワイトハウスは、記者会見の場でトランプ大統領と口論になったＣＮＮテレビの記者について、当面、取材のための出入りを認めないということを明らかにしました。ＣＮＮは「民主主義への脅威だ」という声明を出し、反発しています。</div><div>トランプ大統領は７日に開いた記者会見で、ＣＮＮテレビのアコスタ記者がいわゆる「ロシア疑惑」や人種差別的だと指摘されている中間選挙向けの広告について見解を聞こうとした質問を遮り、「ＣＮＮは恥を知れ。君たちは失礼だ。もう座れ」と強い口調で言い返し、口論になるというひと幕がありました。<br><br>この際、アコスタ記者はマイクを回収して質問を制止しようと近づいた、ホワイトハウスの女性インターンをよけるようなしぐさをしました。<br><br>これについて、ホワイトハウスのサンダース報道官は「ホワイトハウスで仕事をしようとしていただけの若い女性に手を伸ばすような行為は決して許されない」という声明を出し、取材するための入館証を無効にし、当面、ホワイトハウスを出入りすることを認めないということを明らかにしました。<br><br>アコスタ記者は以前、トランプ大統領から「おまえはフェイクニュースだ」と名指しされるなど、政権に対する批判的な報道ぶりで知られています。<br><br>これに対し、ＣＮＮは「記者の積極的な質問に対する報復行為で、サンダース報道官の声明では、事実ではない出来事を取り上げている。この前例のない措置は民主主義への脅威だ」という声明を出し、反発しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:33:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 ５年間で7000人規模の人員削減へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝 ５年間で7000人規模の人員削減へ</span><time datetime="2018-11-08T13:16"><span>11月8日</span> <span>13時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703021_1811081206_1811081216_01_02.jpg" alt="東芝 ５年間で7000人規模の人員削減へ" id="news_image"></div><div></div><div>経営の立て直しを進めている「東芝」は、エネルギー事業の縮小など不採算部門を見直して1000人規模の早期退職を募るなど、５年間で合わせて7000人規模の人員を削減することになりました。そのうえで、電池事業などの成長分野に投資を集中する方針です。</div><div>東芝が発表した経営計画などによりますと、不採算事業を見直す一環として、エネルギー事業とＩＴサービス事業で合わせて1000人規模の早期退職を募集します。<br><br>早期退職と自然減を合わせた人員削減は、グループ全体で５年間で7000人規模になるということです。<br><br>また、国内外の拠点を統廃合したうえで、成長が期待される再生可能エネルギー関連やリチウムイオン電池などの研究開発に、今後５年間で9300億円を投資するとしています。<br><br>一方、イギリスの原発関連の子会社を清算するとともに、アメリカのＬＮＧ＝液化天然ガス事業を売却するということです。<br><br>こうした新しい経営計画を進めることで、５年後の2023年度に売り上げを４兆円規模に拡大することなどを目指すとしています。<br><br>東芝はアメリカの原子力事業の巨額損失で経営危機に陥り、稼ぎ頭の記憶用半導体、フラッシュメモリー事業も売却していて、新しい経営計画のもとで、収益の柱をいかに育てるかが課題となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東芝の原発事業の経緯</h3><div>東芝は世界的に原子力発電の需要が増していた平成18年、アメリカの原子力会社、ウェスチングハウスを買収しました。<br><br>これをきっかけに原発事業の拡大を進めようと、４年前の平成26年にイギリスで計画中の原子力発電事業の受注を目指して、イギリスの原発事業会社「ニュージェネレーション」を買収し、子会社化しました。<br><br>しかし去年、ウェスチングハウスが経営破綻したことなどから、東芝は海外での原子力発電事業から撤退する方針を決定。<br><br>このため、イギリスの原発事業会社「ニュージェネレーション」についても、「韓国電力公社」などと売却に向けた交渉を続けてきましたが、折り合いがつかず、会社の清算を決めました。<br><br>東芝は来年１月までに手続きを開始することにしていて、清算に伴って、今年度の決算ではおよそ150億円の損失を計上する見込みです。</div></div><div><h3>米ＬＮＧ事業から撤退</h3><div>東芝は、エネルギー事業を強化しようと５年前にＬＮＧ＝液化天然ガス事業に参入しました。<br><br>アメリカのエネルギー会社「フリーポート」の子会社との間で、2019年から20年間にわたって、自前で調達した天然ガスをＬＮＧに加工してもらう契約を結びました。<br>ＬＮＧを電力会社などに販売して、収益につなげる計画でした。<br><br>しかし、シェールガスの供給が増え、一時、市況が悪化するなどＬＮＧの販売価格は変動が大きく、将来、巨額の損失が発生するおそれがあることなどから撤退を決めたということです。<br><br>東芝は、ＬＮＧを加工してもらう権利などを、今年度中に、海外の企業に譲渡する方針を発表し、これに伴って今年度の決算でおよそ930億円の損失を計上する見込みだとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:16:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽減税率「店内飲食禁止なら対象」など 国の新指針を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>軽減税率「店内飲食禁止なら対象」など 国の新指針を公表</span><time datetime="2018-11-08T14:14"><span>11月8日</span> <span>14時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703161_1811081516_1811081518_01_02.jpg" alt="軽減税率「店内飲食禁止なら対象」など 国の新指針を公表" id="news_image"></div><div></div><div>来年10月の消費増税の際に外食などを除く飲食料品に導入される「軽減税率」で、国の新たな指針が公表されました。この中ではスーパーの店内に休憩スペースがある場合でも、飲食を禁止していれば客に店内で食べるか持ち帰るか確認しなくても、８％の税率で販売できるとしています。</div><div>「軽減税率」では、自宅に持ち帰る飲食料品は８％の消費税率が適用される一方、外食や酒は10％の税率となりますが、小売業者から判断に迷うとの声も出ているため、国税庁が個別のケースごとに対象かどうかを示す指針を随時、公表しています。<br><br>８日、公表された新たな指針によりますと、スーパーやコンビニの店内に、いすやテーブルを備えた休憩スペースがある場合、そこでの飲食は「外食」にあたり、店側は、客に店内で食べるか、持ち帰るかを確認する必要があると明記しています。<br><br>一方で、休憩スペースに「飲食はお控えください」と掲示するなどして、飲食を禁止している場合は、客に確認しなくても持ち帰り用として８％の税率で販売できます。<br><br>また、食べられるものを「パンとコーヒーだけ」などと限定している場合は、それ以外の飲食料品は、客への確認なしに８％の税率で販売できるとしています。<br><br>政府は、こうした指針に関し飲食店や小売店などを対象に説明会を開くなどして周知を図っていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コーヒー回数券は</h3><div>８日、公表された指針では、軽減税率の対象とするか、判断に迷いそうなケースも記されています。<br><br>その１つが、喫茶店などでよく見られる、事前に販売したチケットをコーヒーに交換できる「コーヒー回数券」です。<br><br>チケットを販売した時点では、店内で飲むのか持ち帰るのか判断できないため、軽減税率の対象となるか迷うことになりそうですが、指針では、コーヒーに交換した時点で、どちらか確認する必要があるとしています。<br><br>チケットを８％の税率で販売していて、店内で飲むことになった場合には、交換する時点でその差額を客に請求するなどの対応が考えられます。<br><br>このため指針の中では、店内用のチケットと持ち帰り用のチケットを別々に発行するなどの対応が考えられるとしています。</div></div><div><h3>すしを途中で持ち帰る場合</h3><div>回転寿司店で、店内で食べきれなかったすしをパック詰めして持ち帰るケースも取り上げられています。<br><br>「外食」か「持ち帰り」かは、客に提供した段階で判断されるため、店内で食べるものと区別せずに提供されていれば、「外食」にあたり軽減税率は適用されないとしています。<br><br>一方で、最初から持ち帰り用にパック詰めして販売する場合は、軽減税率の対象になります。</div></div><div><h3>お土産つきパック旅行は</h3><div>地域特産の果物や海産物など、自宅に持ち帰るお土産がセットになったパック旅行の場合、お土産は軽減税率の対象になるのでしょうか。<br><br>指針では、パック旅行は、交通手段や飲食などを一体のサービスとして提供しているものなので、たとえお土産が飲食料品だったとしても、全体に10％の税率が適用されるとしています。</div></div><div><h3>会社員の出張の日当は</h3><div>指針では、従業員の出張の際に会社が支給する日当についても説明しています。<br><br>日当が、軽減税率の対象となる弁当などの飲食料品の支払いに充てられたとしても、会社としては飲食料品の対価として支出するものではないため、経理上は軽減税率の対象にはならないとしています。</div></div><div><h3>価格表示の具体例も提示</h3><div>指針では、店内で飲食する場合と持ち帰る場合のそれぞれの価格をどう表示すればいいのか、具体例も示されています。<br><br>それによりますと、持ち帰りと店内飲食の両方の税込み価格を表示する方法のほか、持ち帰りと店内飲食のどちらか片方だけの税込み価格を表示する方法が考えられるとしています。<br><br>どちらか片方だけを表示する場合、例えば、「ハンバーガー 330円」と書いたうえで、「テイクアウトの場合、税率が異なるので別価格となります」などと、場合によって税込み価格が変わることを明示することが望ましいとしています。<br><br>このほか、価格の表示方法ではありませんが、持ち帰りと店内飲食とで税抜きの価格に差をつけ、税込み価格が同じになるよう設定することも可能だとしています。<br><br>例えば、同じハンバーガーでも持ち帰りの税抜き価格を306円とする一方、店内飲食の税抜き価格を300円とすれば、税込み価格をいずれも330円にできます。<br><br>この場合には、１種類の税込み価格を表示するだけで済ますことも可能になります。<br><br>ただ、同じ食べ物でも持ち帰りのほうが本体価格が高い理由を客から問われた場合には、「容器代がかかっている」などと合理的な説明が必要になります。<br><br>増税後の価格表示をどうするかは、小売店などの判断に委ねられていて、来年10月以降は、このように小売店ごとに価格表示が異なる事態が予想されます。</div></div><div><h3>食品かどうか</h3><div>国税庁は、これまで公表してきた指針の中でも、対象かどうか迷うケースを取り上げ判断基準を示してきました。<br><br>その判断基準の１つが、販売された時点で「飲食料品」にあたるかどうかです。<br><br>畜産農家が、生きた牛を肉用牛として販売する場合は、その時点では「食料品」ではないため、軽減税率の対象にはならないとしています。<br><br>氷を販売する場合、かき氷用などの場合には「食料品」にあたるため、軽減税率の対象となりますが、保冷用の場合には「食料品」ではないため、10％の税率となります。</div></div><div><h3>外食かどうか</h3><div>軽減税率が適用されない「外食」にあたるかどうかは、テーブルやいすなどがある場所で飲食を提供しているかどうかが判断基準になります。<br><br>このため、イートインコーナーがあるコンビニでは、トレイで提供されるなど、店内での飲食を前提とする場合には、外食となり税率は10％となります。<br><br>しかし、持ち帰りも店内飲食も可能な弁当や総菜などは、「イートインコーナーを利用する場合はお申し出ください」などと掲示して、どちらの税率を適用すべきか客に意思確認をする必要があるとしています。<br><br>ホテルのルームサービスや、カラオケボックスで出される料理も、テーブルやいすがある場所での提供となるため「外食」にあたり、10％の税率が適用されます。<br><br>また、ホームパーティーなどで利用する「ケータリング」や「出張料理」も「外食」とみなされ、10％の税率になりますが、そば屋の「出前」やピザの「宅配」は、軽減税率の８％が適用されます。<br><br>判断基準は「客が指定した場所で調理などのサービスを伴う飲食料品の提供を行っているか」です。</div></div><div><h3>おまけつき菓子は</h3><div>おもちゃなどの「おまけつきの菓子」は、販売価格が１万円以下で、食品の部分の価格が全体の３分の２以上を占める場合には「食料品」とみなされ、軽減税率の対象となります。<br><br>その価格のほとんどがおまけの部分である場合には、10％の税率が適用されることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名高速 下り線 浜松ＩＣ～浜松西ＩＣ 通行止め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東名高速 下り線 浜松ＩＣ～浜松西ＩＣ 通行止め</span><time datetime="2018-11-08T15:31"><span>11月8日</span> <span>15時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703261_1811081531_1811081531_01_02.jpg" alt="東名高速 下り線 浜松ＩＣ～浜松西ＩＣ 通行止め" id="news_image"></div><div></div><div>東名高速道路は、静岡県内の浜松インターチェンジと浜松西インターチェンジの間の下り線が、午後１時42分から事故のため通行止めになっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:31:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>審理期間が200日超 最長の裁判員裁判で無期懲役の判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>審理期間が200日超 最長の裁判員裁判で無期懲役の判決</span><time datetime="2018-11-08T15:50"><span>11月8日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703191_1811081427_1811081433_01_02.jpg" alt="審理期間が200日超 最長の裁判員裁判で無期懲役の判決" id="news_image"></div><div></div><div>審理期間が200日を超え、これまでで最も長い裁判員裁判で、神戸地方裁判所姫路支部は、７つの事件で殺人や監禁致死などの罪に問われた男に無期懲役を言い渡しました。１件の殺人事件については無罪と判断しました。</div><div>この裁判員裁判は、兵庫県姫路市でパチンコ店を実質的に経営していた韓国籍の中村春根、本名、陳春根被告（47）が、平成21年から23年にかけて、元暴力団員や会社社長を殺害したり、別の元暴力団員を車に監禁して死亡させたりしたなどとして、７つの事件で殺人や監禁致死などの罪に問われたもので、検察は死刑を求刑していました。<br><br>判決の言い渡しが神戸地方裁判所姫路支部で午後２時から始まり、木山暢郎裁判長は冒頭、陳被告に対して無期懲役を言い渡しました。<br><br>会社社長を殺害したとする１件の殺人事件については無罪と判断しました。<br><br>この裁判は死亡したとされる３人のうち、会社社長を含む２人の遺体が見つかっていないなど、直接的な証拠が少なく、延べ120人を超える証人を呼ぶなどして、裁判員裁判としてはこれまでで最も長い207日にわたって審理が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>罪に問われた事件は</h3><div>今回の裁判員裁判では、被告が起訴された12の事件のうち、元暴力団員や会社社長が殺害されたとされる事件や、別の元暴力団員が監禁されて死亡したとされる事件など、７つが審理されました。被害者は合わせて５人で、このうち３人が死亡したとされました。<br><br>平成23年２月に殺害されたとされる当時37歳の元暴力団員は、兵庫県姫路市に駐車してあったトラックの荷台の中で遺体で見つかりました。元暴力団員は前の年の９月にも拉致され、建物に監禁されて暴行を受け、自力で脱出していたということで、被告はこの元暴力団員に対する殺人や連れ去り、監禁傷害などの罪に問われました。<br><br>また、東京 世田谷区に住んでいた広告会社の社長は、被告からおよそ10億円を借りていたということで、平成21年４月から22年６月まで１年以上にわたって、姫路市内のマンションに置かれたおりの中などに監禁されたうえで、拳銃などで殺害されたとされました。<br><br>遺体は見つかっていませんが、被告は殺人と監禁の罪に問われました。<br><br>さらに平成22年４月、当時57歳の別の元暴力団員が姫路市内で車に押し込まれ、両手足を粘着テープで縛られたうえで、死亡したとされる事件でも、この元暴力団員の遺体が見つかっていませんが、連れ去りと監禁致死の罪に問われました。<br><br>このほか、平成21年８月、神奈川県鎌倉市で殺害されたとされる広告会社の社長の部下だった、当時33歳の男性の顔にナイフを突きつけて、車に乗せて連れ回し、顔にけがをさせたなどという監禁傷害の罪や、平成22年８月、兵庫県三木市にある倉庫に置かれた箱の中に、当時30歳の男性を閉じ込め、およそ１か月間、監禁したとする罪に問われました。<br><br>これらの事件は、いずれも被告が別の男らに指示して行われたとされ、一部の事件では共犯とされた男らの有罪が確定しています。</div></div><div><h3>起訴から裁判まで６年以上</h3><div>この裁判員裁判は、裁判の前に争点などを絞り込む「公判前整理手続き」が72回も開かれ、被告が最初に起訴されてから、ことし４月に裁判が始まるまで６年以上かかりました。<br><br>被告は合わせて12の事件で起訴されていますが、裁判員裁判で審理されたのは、このうちの７つの事件です。<br><br>この中には、被害者の遺体が見つかっていない、いわゆる「遺体なき殺人事件」も含まれています。<br><br>直接的な証拠が乏しい中、状況証拠を積み重ねるなどして立証しようとする検察と、一部の監禁事件を除いて無罪を主張する弁護側の双方が、合わせて120人を超える証人を法廷に呼ぶなどして審理を進めてきました。<br><br>このため、初公判から判決まで、およそ７か月、207日を要しました。<br><br>最高裁判所によりますと、これまでの裁判員裁判で最も長かったのは、おととし、名古屋地方裁判所で女性を殺害した罪などで、男に無期懲役が言い渡された裁判の160日で、今回はこれを大幅に超えて過去最長になります。</div></div><div><h3>501人のうち421人が辞退</h3><div>異例の長期にわたったこの裁判では、裁判員にかかる負担の大きさが改めて課題として浮かび上がりました。<br><br>裁判の審理は、ことし４月から11月まで週４回のペースで進められることになり、仕事などを理由に裁判員を辞退する人が相次ぎました。<br><br>裁判員の候補となった501人のうち、421人が辞退したということです。<br>さらに、理由は明らかになっていませんが、裁判が始まってから１か月余りの間に６人の裁判員のうち、３人が辞任を申し出て解任されました。<br><br>そして、あらかじめ選ばれていた補充裁判員３人が途中から審理に加わりました。</div></div><div><h3>専門家「制度検討に市民の声を」</h3><div>今回の裁判について、裁判員制度に詳しい専修大学法学部の飯考行教授は「被告が否認し、しかも遺体が見つかっていない難しい事件で、100人以上の証人尋問が申請され、時間がかかるのもやむをえない」と話しています。<br><br>そのうえで、裁判員裁判が長期化する傾向について、「裁判員は一般の市民で、いきなり裁判で判断しろと言われても、時間が短いと判断しにくく、裁判官が配慮して、ゆとりのある環境作りをしていることも影響している。また、社会的に重大で、慎重な判断が必要な事件が長期化する傾向にあり、ある程度、長引くのはやむをえない」と話しています。<br><br>一方で、長期化の弊害として、裁判員を辞退する人が増えてしまうことを挙げ、「裁判員制度の趣旨からすれば、社会の縮図としてさまざまな立場の人に裁判員になってもらうのが理想だが、仕事が忙しい人が参加できなくなり、無職の人や高齢者が増えて裁判員に偏りが生じることが考えられる」と指摘しています。<br><br>また、飯教授は裁判員制度には市民が参加して、幅広い視点で慎重に審理することで、えん罪の防止につながる大きなメリットがあるとしたうえで、「『仕事を休まないといけないから負担が大きい』という市民側の事情と、刑事裁判に市民が参加することのメリットとのバランスをどのように取るのかが重大な論点だと思う」と指摘しています。<br><br>政府は来月以降、改めて裁判員制度の検討を行うとしていて、飯教授は「今後の制度の検討には専門家だけではなく、裁判員経験者や市民の声を取り入れることが求められている」と指摘しています。</div></div><div><h3>審理期間は長期化の傾向</h3><div>裁判員制度が始まってから来年で10年。<br>最高裁判所のまとめによりますと、初公判から判決までにかかった日数は、制度が始まった当初は平均で４日未満でしたが、去年は10日を超え、長期化の傾向がみられます。<br><br>裁判員制度の導入に当たっては、裁判員の負担を減らすため、裁判が始まる前に裁判官、検察官、それに弁護士の３者が集まって争点を絞り込む「公判前整理」という手続きも導入されました。<br><br>これにより、従来の刑事裁判と比べると、裁判が開かれる日数は大幅に短くなり、裁判員制度が始まった平成21年は、初公判から判決までの「審理期間」は平均で3.7日でした。<br><br>しかし、審理期間は長期化する傾向が続いていて、去年は10.6日と初めて10日を超えました。<br><br>裁判員制度が始まる前、最高裁は裁判員裁判のおよそ９割が５日以内に終わる見込みだと説明していましたが、去年、５日以内に終わったのは３分の１ほどにとどまっています。<br><br>最高裁は裁判員裁判が長期化している理由について、裁判員の負担を考慮して１日の開廷時間を短めにしていることや、判決内容について裁判員と裁判官が話し合う「評議」を充実させるため、時間を多めに取っていることをあげています。<br><br>裁判員裁判の長期化に伴って懸念されるのが、仕事や子育て、介護などの事情で裁判員に参加できない人が増えることです。<br><br>裁判員の候補者に選ばれ、裁判員を選ぶ手続きに出席を求められた人のうち、裁判所に来なかった人は制度開始当初の平成21年はおよそ16％でしたが、去年はおよそ36％に増えています。<br><br>また、辞退を申し出て認められた人は平成21年は53％でしたが、去年は66％と３分の２に上っています。<br><br>最高裁が去年、民間の調査機関に委託してインターネットで行ったアンケート調査では、裁判員裁判に参加できる最大の日数について「３日以内」という回答が74.9％だったのに対し、「15日以上」という回答は5.7％にとどまっています。<br><br>裁判員制度は幅広い層の市民に参加してもらって、市民感覚を反映させることが重要な理念となっているため、仕事などの事情で参加できない人が増えて、職業や年代などが偏ることは望ましくないとされています。<br><br>最高裁は「多くの市民が参加しやすい審理期間にするという観点も重視して、審理を充実させることとのバランスを取る必要がある」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>