<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>特殊詐欺の被害額356億円 “１日当たり１億円”の深刻な状況</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特殊詐欺の被害額356億円 “１日当たり１億円”の深刻な状況</span><time datetime="2019-02-21T11:47"><span>2月21日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822441_1902211145_1902211147_01_02.jpg" alt="特殊詐欺の被害額356億円 “１日当たり１億円”の深刻な状況" id="news_image"></div><div></div><div>去年１年間の振り込め詐欺などの特殊詐欺の被害額は全国で356億円余りに上り、東京や神奈川など首都圏を中心に件数が大幅に増加したことが警察庁のまとめで分かりました。</div><div>警察庁によりますと、去年１年間の特殊詐欺の被害額は全国で356億8000万円と、前の年より38億円減りましたが、被害は１日当たりおよそ１億円と依然として深刻な状況が続いています。<br><br>件数は前の年より1719件減って１万6493件だったものの、東京で404件、埼玉で191件、神奈川で183件それぞれ前の年を上回り、首都圏を中心に大幅に増加しました。<br><br>また、被害者のうち、65歳以上の高齢者が占める割合は78％でした。<br><br>一方、特殊詐欺に関わったとして検挙された人は、これまでで最も多い2747人に上り、このうち、18歳未満の少年や少女は全体の27.4％に当たる754人と、前の年の1.5倍に急増しています。<br><br>また、去年、全国で61か所の詐欺グループの拠点が摘発されましたが、従来の賃貸マンションやオフィスに加え、カラオケボックスや車が使われるなど犯行の形態が多様化しているということです。<br><br>警察は、詐欺グループの背後にいるとみている暴力団などの犯罪組織に対し、あらゆる法令を駆使して取り締まりを進める一方、金融機関と連携した高齢者への声かけなどの取り組みを進め、被害の防止につなげていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最も多かったのは息子などになりすます「オレオレ詐欺」</h3><div>振り込め詐欺などの特殊詐欺の被害は平成15年の夏ごろから目立ち始め、被害額は統計を取り始めた平成16年以降、毎年250億円を超えていました。<br><br>警察と金融機関の連携による取り組みなどが効果を上げて、平成21年には95億円にまで減少しました。<br><br>しかし、その後、再び増加に転じ、平成26年には過去最悪の565億円に達しました。<br><br>被害額はこれをピークに去年まで４年連続で減少していますが、依然として、深刻な状況に変わりはありません。<br><br>手口別では、去年は息子などになりすます「オレオレ詐欺」が9134件、182億8000万円といずれも最も多くなっています。<br><br>次いで、身に覚えのない有料サイトの利用料金の支払いなどを求める「架空請求詐欺」が4852件、137億4000万円、「還付金詐欺」が1910件、22億5000万円などとなっています。<br><br>また、詐欺グループが警察官などを装ってキャッシュカードを受け取り、現金を引き出す手口が5784件と、前の年の1.4倍に急増しています。</div></div><div><h3>急増する少年少女の検挙 「受け子」や「リクルーター」も</h3><div>特殊詐欺に関わったとして、検挙される少年や少女は急増しています。<br><br>警察庁によりますと、特殊詐欺に関わったとして検挙された18歳未満の少年や少女は、平成25年が317人、平成26年が355人、平成27年が415人、平成28年が360人、平成29年が480人と増加傾向で推移してきましたが、去年は754人と、前の年の1.5倍になりました。<br><br>全体の76％にあたる575人が「受け子」と呼ばれる現金の受け取り役だった一方、「リクルーター」という仲間の勧誘役として検挙された数も74人に上り、少年や少女どうしが誘い合って詐欺に加担している実態が伺えます。<br><br>警察庁は子どもたちの規範意識を高めるため、非行防止教室といった学校と連携した取り組みや、検挙者のなかで高い割合を占めている無職の少年や少女への、就学・就労支援など、詐欺に加担させないための対策を強化するよう全国の警察に指示しています。</div></div><div><h3>金融機関の窓口などで阻止したケース１万件超</h3><div>全国の警察は金融機関などと連携して被害を未然に防ぐための取り組みを進めています。<br><br>去年１年間に金融機関の窓口での声かけなどで被害を阻止した件数は全国で１万4151件に上りました。<br><br>被害が発生した件数とほぼ同じ数の被害を抑止できたことになり、防いだ被害額は143億円に上っています。<br><br>こうした声かけのほか、一定の年数以上にわたってＡＴＭを使って振り込みをしていない高齢者がＡＴＭで振り込む場合、限度額をゼロ、または少額に制限して窓口に誘導する取り組みも全国の多くの金融機関で行われています。</div></div><div><h3>警察庁 部門の垣根超えて取締りを</h3><div>警察庁は特殊詐欺の被害の根絶に向けて、さまざまな犯罪組織を捜査する警察の各部門が垣根を越えて情報収集や取締まりを行うよう全国の警察に指示しています。<br><br>去年９月には、詐欺グループの背後にいるとみている暴力団や元暴走族などのグループのもとに結成された「準暴力団」などを弱体化させることが特殊詐欺の抑止に結び付くとして、詐欺容疑での立件が難しい場合でもあらゆる法令を駆使した検挙と実態把握につとめるよう通達を出しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:47:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い</span><time datetime="2019-02-21T11:49"><span>2月21日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822451_1902211154_1902211159_01_02.jpg" alt="大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い" id="news_image"></div><div></div><div>大手ゼネコン・大林組の社員が就職活動でＯＢ訪問に来た女子大学生に「面接の指導をする」などと言ってマンションの部屋に連れて行きわいせつな行為をしたとして警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、大手ゼネコン・大林組の社員、宗村港容疑者（27）です。<br><br>警視庁によりますと、先月27日、就職活動の一環としてＯＢ訪問に来た20代の女子大学生に東京・港区のマンションの部屋でわいせつな行為をしたとして強制わいせつの疑いが持たれています。<br><br>宗村容疑者は就職活動をしている学生とＯＢをつなぐスマートフォンのアプリに登録していて、女子大学生とは初めて会ったとみられています。<br><br>当初は、本社近くの喫茶店で話をしていましたが、「パソコンを見ながら説明したほうがいい。面接の指導をする」などと言ってマンションの部屋に連れて行ったということです。<br><br>宗村容疑者はアプリを通じてほかにも就職活動をしている複数の女子大学生に会っていたとみられ、警視庁が詳しいいきさつを調べています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を一部否認しているということです。<br><br>大林組は「逮捕されたことは誠に遺憾です。詳しい事実関係を確認しています」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:49:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡した客を路上に放置か 元飲食店店長ら逮捕 東京 江戸川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡した客を路上に放置か 元飲食店店長ら逮捕 東京 江戸川</span><time datetime="2019-02-21T12:18"><span>2月21日</span> <span>12時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822511_1902211223_1902211225_01_03.jpg" alt="死亡した客を路上に放置か 元飲食店店長ら逮捕 東京 江戸川" id="news_image"></div><div>去年、東京・江戸川区の路上で死亡しているのが見つかった44歳の男性について警視庁が捜査を進めたところ、男性が直前まで客として訪れていた飲食店の元店長ら２人が店内で死亡した男性の遺体を店の前に遺棄した疑いがあるとして、21日逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは、東京・江戸川区南小岩にあった飲食店の元店長、神谷健志容疑者（34）と、元従業員の堀江拓也容疑者（28）です。<br><br>警視庁によりますと、去年10月５日、２人が当時、勤務していた飲食店に客として訪れ、その後、店内で死亡した、江戸川区の調理師、小坂井晋さん（44）の遺体を店の前の路上に遺棄した疑いが持たれています。<br><br>警視庁が付近の防犯カメラを調べたところ、２人が小坂井さんを店の外に担ぎ出し、放置する姿が写っていたということです。<br><br>調べに対し、２人は「酔いつぶれて動かなくなった客を路上に放置したが、亡くなっていたという認識はない」などと供述しているということです。<br><br>これまでの調べで、死因は急性アルコール中毒だったということで、警視庁は、小坂井さんが店で大量の酒を飲んで死亡したあと、２人が店の外に運び出して放置したとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>死亡した男性の弟「動かない人を放っておくのは人道的にひどい」</h3><div>調理師の小坂井晋さん（44）の弟は「兄は亡くなった店に初めて行ったようですが、動かない人を放っておくのはふつうの店の対応とは思えず、人道的にひどいです。まじめに調理師として仕事をしていたのに、こんな状態で亡くなり、悲しいです。兄がどんな状況で死んでしまったのか知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>知人「まじめで明るい人」</h3><div>調理師の小坂井晋さん（44）について、同じ日本料理店で働いていた男性は「15年ほど一緒に働いていましたが、まじめで明るい人でした。亡くなる前日もふつうに仕事をしていて、『また、あしたね』と言って別れましたが、翌日、警察から小坂井さんが亡くなったことを告げられました。なぜ亡くなってしまったのか、結果だけでも早く知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>現場近くで働く男性「被害者の母親が花を」</h3><div>現場近くで働いている男性は当時の状況について「呼びかけても動かないから外に運んだと聞きました。ずっとどうなったのか気になっていましたし、人としておかしいと思っていました。当時、男性の母親が毎日のように現場に来て花を手向けていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 降下開始 あす朝 小惑星に着陸へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 降下開始 あす朝 小惑星に着陸へ</span><time datetime="2019-02-21T14:07"><span>2月21日</span> <span>14時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822561_1902211412_1902211413_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 降下開始 あす朝 小惑星に着陸へ" id="news_image"></div><div></div><div>降下の開始が予定より遅れていた日本の探査機「はやぶさ２」は、日本時間の午後１時15分ごろ、小惑星「リュウグウ」の上空２万メートルから着陸に向けた降下を開始しました。ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構によりますと、当初の計画より速度を速めて降下するということで、着陸は予定どおり22日午前８時ごろの見通しです。</div><div>2014年に打ち上げられた「はやぶさ２」は地球からおよそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」の上空に到着したあと、小惑星が予想以上に岩に覆われていることがわかったため、安全に着陸できる地点と方法の検討を進めてきました。<br><br>そして、小惑星の赤道付近にある高さが60センチを超える岩石がない平たんな場所を確認し、21日午前８時すぎに降下を開始する計画でしたが、予定より５時間ほど遅れて午後１時15分ごろ降下を開始しました。<br><br>ＪＡＸＡは、当初の計画より速度を速めて降下させるということで、着陸して岩石の採取に挑むのは当初の予定どおり、22日午前８時ごろの見通しだということです。<br><br>「はやぶさ２」は多くて３回の着陸を行う計画で、ことし11月から12月にはリュウグウを離れ、地球に帰還するのは東京オリンピック・パラリンピックが終わったあとの2020年末の予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小惑星への降下を判断する管制室の映像を公開</h3><div>ＪＡＸＡは、「はやぶさ２」の小惑星への降下を判断する神奈川県相模原市にある管制室の様子の映像を公開しました。<br><br>チェックする項目の確認に時間がかかり、当初の予定時刻よりもおよそ５時間遅れての降下判断となりました。<br><br>映像には情報を集約して運用の指示を出す担当者が「５時間遅れたことに伴い、着陸に向けたタイムラインの書き換えなどを終えました。非常に突貫で作業をしているので、気付いたことがあったら、それぞれの目で見て、早めに報告してほしい」と集まったメンバーに呼びかけている様子が写っています。<br><br>また、プロジェクトの責任者のＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは「ようやくスタートラインですので、よろしくお願いします」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:07:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省のロゴマーク無断使用しサプリ宣伝か ２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省のロゴマーク無断使用しサプリ宣伝か ２人逮捕</span><time datetime="2019-02-21T14:36"><span>2月21日</span> <span>14時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822581_1902211438_1902211444_01_02.jpg" alt="厚労省のロゴマーク無断使用しサプリ宣伝か ２人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省のロゴマークを無断で使ってサプリメントをインターネットで宣伝したとして、男２人が警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県さいたま市の無職、木村高大容疑者（28）と埼玉県川口市の無職、石田憂樹容疑者（30）です。<br><br>警視庁によりますと２人は、厚生労働省のロゴマークを無断で使ってダイエット用のサプリメントの宣伝をしたなどとして、著作権法違反の疑いが持たれています。<br><br>サプリメントの購入を勧めるサイトでは「厚生労働省の指定補助食品に選ばれた唯一のダイエットサプリ」などと、うその説明をしていたということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して、「売り上げを伸ばすためにやったが、犯罪だとは思っていなかった」などと供述しているということです。<br><br>このサプリメントの売り上げは、これまでにおよそ2500万円あったということで、警視庁がさらに調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:36:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉の市立船橋高校が合否逆の通知を誤郵送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉の市立船橋高校が合否逆の通知を誤郵送</span><time datetime="2019-02-21T14:46"><span>2月21日</span> <span>14時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822591_1902211448_1902211451_01_02.jpg" alt="千葉の市立船橋高校が合否逆の通知を誤郵送" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県船橋市の市立船橋高校の入学試験の合格発表で、体育科を受験した85人全員に合否が逆の通知が誤って郵送されていたことが分かりました。</div><div>市立船橋高校によりますと、19日入学試験の合格発表を行い、合格者の受験番号を校内の掲示板やホームページに掲載するとともにすべての受験生に合否の通知を郵送しました。<br><br>ところが、20日通知を受け取った体育科の受験生の保護者から「ホームページなどでは合格だったのに不合格の通知が届いた」と指摘があり、学校が確認したところ体育科を受験した85人全員に合否が逆の通知を誤って送っていたことが分かったということです。<br><br>高校によりますと通知はあらかじめ受験者全員について合格と不合格の２種類を用意し、合否の決定を受けて複数の職員で通知を郵送する作業にあたっていましたが、その際に取り違えていたということです。<br><br>高校は、受験生に謝罪するとともに正しい通知を送り直したということです。<br><br>市立船橋高校は、「受験生や保護者に不安や心配をおかけし、深くおわびします。確認の徹底を図り再発防止に努めます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:46:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜田大臣遅刻で委員会中断 自民党内から声「緊張感を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜田大臣遅刻で委員会中断 自民党内から声「緊張感を」</span><time datetime="2019-02-21T14:53"><span>2月21日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822601_1902211453_1902211455_01_02.jpg" alt="桜田大臣遅刻で委員会中断 自民党内から声「緊張感を」" id="news_image"></div><div></div><div>21日の衆議院予算委員会で、桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣が出席予定時間に遅れ、委員会が中断したことについて、自民党の派閥の会合では、新年度予算案の年度内成立に向け、緊張感を持って国会対応にあたるべきだという意見が相次ぎました。</div><div>石破元幹事長は、「政府・与党は、国会に審議をお願いしている立場だということを忘れてはいけない。予算案の成立が遅れれば、国民に迷惑をかけるので、国会を公正に運営し、政府を謙虚に機能させるという自民党の役割をもう一度心したい」と述べました。<br><br>また、河村元官房長官は、「残念ながら、ちょっとしたことで審議がストップした。野党側が攻勢をかける時期なので、与党側は慎重にやらないといけない」と指摘しました。<br><br>さらに、麻生副総理兼財務大臣は、「大臣が時間に遅れたことを理由に審議が止まったが、予算案が早期に成立することに勝る景気対策はない。年度内に成立させることが大事で、きちんと気を引き締めてやっていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:53:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>