<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米大統領選 バイデン氏 開票作業を進めるべきだと改めて強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 バイデン氏 開票作業を進めるべきだと改めて強調</span><time datetime="2020-11-06T08:16"><span>11月6日</span> <span>8時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697781_2011060641_2011060641_01_02.jpg" alt="米大統領選 バイデン氏 開票作業を進めるべきだと改めて強調" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙の開票作業が続く中、民主党のバイデン氏は5日、地元の東部デラウェア州で演説し、「すべての票が集計されなければならない」と述べ、郵便投票も含めて開票作業を進めるべきだと改めて強調しました。</div><div>大統領選挙で優勢に立っているバイデン氏は5日、日本時間の6日午前6時すぎに演説しました。<br><br>この中でバイデン氏は「投票は国民が意思を表明する神聖なもので、すべての票が集計されなければならない」と述べ、郵便投票の集計をやめるべきだと主張しているトランプ大統領をけん制しました。<br><br>さらに、「民主主義は時として面倒なものだし、忍耐が求められることもある。ただ、その忍耐は政府による統治という形で建国以来240年間以上にわたって報われてきたし、世界中が羨むものとなってきた」と述べ、すべての票を集計することが、アメリカを支えてきた民主主義の根幹を守ることにつながると強調しました。<br><br>そのうえでバイデン氏は、「集計が終われば、私とハリス氏が勝つことは疑いようがない。すべての人に、平静を保ってほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 08:16:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-06T09:19"><span>11月6日</span> <span>9時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領会見「私は勝っている」(6日9時まえ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060912_2011060914_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が5日、日本時間の6日午前8時40分すぎからホワイトハウスで記者会見。<br><br>「合法的な票を数えれば私は簡単に勝っている。違法な票を数えれば、彼らが選挙結果を盗むことになる。われわれは多くの鍵となる地域で大きく勝っている」と述べて、不正が行われていると改めて主張。<br><br>そのうえで<br>「相手陣営は自分たちの勝利に必要な票を計算してそれを加えたのだ。私は投票日当日の夜は大きくリードしていたが、突然、郵便投票が加わって結果が変わってきた。郵便投票による票はバイデン氏に偏っている。選挙の信頼性を損なうことは許されない」と述べました。</div></div><div><h3>バイデン氏「私の勝利 疑いようがない」(6日6時すぎ 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060807_2011060807_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン氏が日本時間の6日午前6時すぎに東部デラウェア州で演説。<br><br>「投票は国民が意思を表明する神聖なもので、すべての票が集計されなければならない。集計が終われば私とハリス氏が勝つことは疑いようがない。すべての人に平静を保ってほしい」<br>と述べました。</div></div><div><h3>トランプ大統領が「集計をやめろ！」とツイート</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060108_2011060108_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が<br>5日午前9時すぎ、日本時間の5日午後11時すぎからツイッターに、<br>「集計をやめろ！」<br>「投票日以降に到着した票は集計されない！」<br>と立て続けに投稿。<br><br>一部の投稿について運営会社は、誤解を招く可能性があるとして注意を呼びかけるとともに、自動的には表示されないようにする措置をとりました。</div></div><div><h3>バイデン陣営が政権移行のHP立ち上げ (5日17時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011051830_2011051832_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン陣営は勝利を前提に政権移行のためのホームページを立ち上げ、「バイデン政権は就任初日から全力を出せるように準備を続ける」というメッセージを載せました。</div></div><div><h3>民主党のバイデン氏の得票 過去最多に（5日17時 日本時間）</h3><div>民主党のバイデン前副大統領が一般投票で獲得した票はすでに、およそ7200万票にのぼっていて過去の大統領選挙で最も多い得票数となりました。<br>背景には、新型コロナウイルスの感染対策のために多くの州で郵便投票の制度が緩和され、1億人を超える有権者が郵便投票を含む期日前投票を行ったことがあるとされます。<br>連邦選挙委員会によりますと過去の大統領選挙で最も多くの得票をしたのはオバマ前大統領が初当選した2008年に獲得したおよそ6950万票でした。</div></div><div><h3>開票所の外では集計求めるデモ（5日9時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011052149_2011052202_01_04.jpg" alt=""><div>ミシガン州デトロイトの開票所前では200人余りの若者が集結。<br>全ての票の集計を求めてデモを行っていました。<br><br>参加した女性は<br>「トランプ大統領はミシガン州での集計を止めようとしているというが、票はすべて集計されるべきだ。それが民主主義の基本だ」<br>と話していました。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>ミシガン州の開票所で立ち会い求め騒ぎ（5日9時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011052112_2011052202_01_05.jpg" alt=""><div>ミシガン州デトロイトの開票所では、集計作業に不正がないか近くで確認する一般の人たちを「チャレンジャー」として登録を受け付けています。<br>現地の4日、大勢の市民が集まりましたが、担当者が「定員を超えた」と受付を停止し会場の外に出るよう求めたため、納得しない市民との間で激しい口論に。<br><br>警察官も事態の収拾にあたりましたが、入れなかった人たちは「これは不正な手続きだ」なとど口々に抗議していました。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>郵便投票「数えて」 （5日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050918_2011050929_01_03.jpg" alt=""><div>勝敗の行方を占う郵便投票。<br>トランプ大統領が不正や集計の差し止めを主張する中、ニューヨークでは郵便投票の集計を求めるデモ行進が行われた。<br><br>「すべての票が大切だ。すべての票を数えよ」と書かれた横断幕を掲げ、数百人が夕方のマンハッタンを行進した。<br><br>（アメリカ総局　山本脩太）</div></div><div><h3>激戦州ミシガンはバイデン氏（5日6時半すぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビは、激戦州の中西部ミシガンで民主党のバイデン氏が勝利を確実にしたと伝えました。これによりバイデン氏は、新たに16人の選挙人を獲得することになりました。<br><br>この結果、全米で獲得が確実になった選挙人は、バイデン氏が253人、トランプ大統領が214人となりました。</div></div><div><h3>バイデン氏会見「勝者と信じている」（5日6時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050710_2011050711_01_03.jpg" alt=""><div>民主党のバイデン氏は、記者会見し、勝利宣言するつもりはないとしながらも、「270人の選挙人を獲得するために必要な州で我々が勝利しているのは明らかだ」と述べました。<br>その上で、「全ての票が集計されるべきだ」と述べるとともに「票の集計が終了すれば我々が勝者になると信じている」と強調しました。</div></div><div><h3>激戦州ウィスコンシンはバイデン氏（5日4時半すぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビによりますと、中西部ウィスコンシン州で民主党のバイデン氏が勝利を確実にしました。これにより、バイデン氏は新たに10人の選挙人を獲得することになりました。<br><br>この結果、全米で獲得が確実になった選挙人は、バイデン氏が237人、トランプ大統領が214人となりました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 ツイッターで不満（5日午前0時過ぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050532_2011050533_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカで大統領選挙の結果が判明しないまま一夜明けた4日午前10時すぎ、日本時間の5日午前0時すぎ、トランプ大統領はツイッターに「わたしは昨夜の時点でほとんどの場合、民主党の知事が治める主要な州で確実にリードしていた。しかし、突然出てきた票が集計され始めると、それが次々と魔法のように消えていった。とても不思議だ」と投稿しました。</div></div><div><h3>宴のあと（4日22時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050838_2011050857_01_05.jpg" alt=""><div>大統領選挙から一夜明けた首都ワシントンDC。<br><br>トランプ大統領が待機するホワイトハウスの一帯は、抗議活動への警戒で封鎖されている。<br><br>ふだんは観光客や大道芸人でにぎわうペンシルベニア通りも、柵で囲われて立ち入れなくなっていて、警察官の姿しか見えない。<br><br>（ワシントン支局　栗原岳史）</div></div><div><h3>朝のバイデン陣営には各国メディア（4日20時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011042034_2011042035_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間4日午前6時をまわり、再び太陽が昇り始めました。<br>支持者たちはいったん引き上げていますが、会場では各国のメディアが今も中継を続けています。長い戦いになりそうです。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領が演説(4日16時半頃 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041750_2011041751_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領はホワイトハウスで招待した支持者らを前に演説。<br>接戦となっているペンシルベニア州やミシガン州などで自身が勝っていると主張しました。<br><br>そして、<br>「私たちは盛大な祝いの準備をしていたし、すべてに勝っていたが、突然、止まった」と述べ、激戦州などでリードしているのに突然、開票が止まったとしたうえで「これは詐欺だ。私たちは選挙に勝つ準備が出来ていたし、率直に言って勝った。連邦最高裁判所まで争う」と主張。<br><br>訴訟も辞さない構えを見せました。</div></div><div><h3>両氏が209人で並ぶ　(4日15時20分 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が激戦州の南部フロリダに続きテキサスをおさえて22州で、<br>バイデン氏は西部カリフォルニアや南部バージニアなど16州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人は<br>▼トランプ大統領が209人<br>▼バイデン氏が209人</div></div><div><h3>トランプ大統領がツイート「大きな勝利だ」(4日14:46 日本時間)</h3><div>トランプ大統領がツイッターに投稿。<br>「私たちはいま、大差で勝っている。彼らは選挙を盗もうとしているがそうはさせない。投票所が閉まったあとに投票することはできない。今夜、声明を出す。大きな勝利だ」</div></div><div><h3>バイデン氏が演説「忍耐強く待つべき」(4日14:45 日本時間）</h3><div>バイデン氏が、地元のデラウェア州で演説。<br>「結果が出るのは朝になるかも知れないし、もっと長くかかるかも知れないが、状況はよい。わたしたちは勝利に向かっていると信じている。記録的な期日前投票を忍耐強く待つべきだ。ペンシルベニア州も勝利する」</div></div><div><h3>南部フロリダ州でトランプ大統領勝利確実(4日14:40 日本時間）</h3><div>ABCテレビによりますと<br>注目された南部フロリダ州でトランプ大統領が勝利を確実にしました。</div></div><div><h3>トランプ大統領118人 バイデン氏192人（4日14時 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が西部アイダホなど18州で<br>バイデン氏が西部ニューメキシコなど14州と首都ワシントンで、<br>勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が118人<br>▼バイデン氏が192人となっています。</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場に支持者たち（４日13時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041423_2011041428_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br>現地時間３日午後１１時をまわり、陣営に招待された支持者の車が集まってきました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、支持者は車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式です。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領114人 バイデン氏187人(4日13時 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部ミシシッピなど17州で、<br>バイデン氏が西部カリフォルニアなど13州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が114人、<br>▼バイデン氏が187人となっています。</div></div><div><h3>首都ワシントンのトランプ・ホテルに支持者達(4日正午 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041348_2011041508_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンにある「トランプ・インターナショナル・ホテル」の周囲の道路は封鎖され、多くの警察車両が出て警戒にあたっています。<br><br>ホテルの前で取材していると、トランプ大統領の支援者だという人たちが乗った複数の車両が到着。このうちのひとりの男性は「トランプ大統領の再選は確実だよ」と言いながら入っていきました。<br><br>（国際部・濱本こずえ）</div></div><div><h3>トランプ大統領72人 バイデン氏89人 （4日正午 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部アラバマやサウスカロライナなど10州で、<br>民主党のバイデン前副大統領が西部コロラドなど8州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が72人、<br>▼バイデン氏が89人となっています。<br><br>激戦州の南部フロリダではAP通信の集計では、推定の開票率95％の時点で<br>▼トランプ大統領の得票率が51.3％<br>▼バイデン氏が47.8％と接戦となっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領51人 バイデン氏80人 (4日11時過ぎ 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が中西部サウスダコタや南部アーカンソーなど7州で、<br>バイデン氏が東部ニューヨークやコネティカットなど7州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が51人、<br>▼バイデン氏が80人となっています。<br><br>また勝敗の行方を大きく左右する<br>激戦州の南部フロリダでは<br>AP通信の集計では<br>推定の開票率92％の時点で<br>▼トランプ大統領が51.2％<br>▼バイデン氏の得票率が47.9％と接戦となっています。</div></div><div><h3>フロリダのトランプ大統領支持者達 (4日午前9時15分 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040931_2011041044_01_03.jpg" alt=""><div>全米で3番目に選挙人が多いフロリダ州。ここでトランプ大統領が勝たなければ、再選は難しくなると言われています。<br><br>ウェストパームビーチのホテルの大広間には、開票の行方を見守ろうと、トランプ大統領の支持者が続々と集まってきています。<br>トランプ大統領の顔写真とスローガンの「Keep　America　Great＝アメリカをこれからも偉大に」と書かれた横断幕の前では記念撮影も行われています。<br><br>（アメリカ総局・及川利文）</div></div><div><h3>ホワイトハウス前に世界中のメディア（4日午前10時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041000_2011041044_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が控えているのは首都ワシントンのホワイトハウス。いつ、どのような形で、大統領が姿を見せるのか、まだわからない中、世界中のメディアが集まって、その瞬間を待っています。<br><br>今回、投開票をめぐるトラブルに備えて、大規模な弁護団を用意しているトランプ陣営。大統領選挙の投票は終わろうとしていますが、選挙をめぐる攻防の第2幕が始まるかもしれません。<br><br>（ワシントン支局・栗原岳史）</div></div><div><h3>トランプ大統領37人 バイデン氏44人 （4日10時過ぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビはトランプ大統領が4州で民主党のバイデン前副大統領が5州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>トランプ大統領37人、バイデン氏44人となっています。</div></div><div><h3>ミシガン州 期日前投票の集計作業開始（4日8時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040844_2011040929_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州の1つ、中西部のミシガン州。<br><br>最大都市デトロイトにある開票所で、期日前投票の集計作業が始まりました。数百人のスタッフが封筒から投票用紙を取り出すなど作業を進めています。<br><br>ミシガン州では、トランプ大統領と民主党のホイットマー知事の対立を背景に、選挙後に混乱が起きることが懸念されていて、人々は不安を抱えながら開票を見守ることになりそうです。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺で集会も（4日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040914_2011040929_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンのホワイトハウス周辺では、トランプ大統領に批判的な複数の団体が集会を開いています。<br><br>首都の各地には、数多くの警察の車両が集まり、道路が次々と封鎖されるなど厳戒態勢が敷かれていますが、これまでのところ混乱などは起きていません。<br>（国際部・濱本こずえ）<br><br>※これ以前は「タイムライン アーカイブその１」で掲載。<br>https://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694841000.html</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:19:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 動物用ワクチン工場から菌流出 住民ら6000人以上感染発覚</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 動物用ワクチン工場から菌流出 住民ら6000人以上感染発覚</span><time datetime="2020-11-06T10:24"><span>11月6日</span> <span>10時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697641_2011061013_2011061024_01_02.jpg" alt="中国 動物用ワクチン工場から菌流出 住民ら6000人以上感染発覚" id="news_image"></div><div></div><div>中国内陸部の甘粛省で去年、「ブルセラ症」の動物用のワクチンを製造する工場から菌が漏れ出し、住民など6000人以上が感染していたことが分かりました。地元当局は当初、感染者はおよそ200人と発表していましたが、ことしになって報道をきっかけにより多くの感染者を把握していたことを認め、当局の隠蔽体質に批判が高まっています。</div><div>中国甘粛省の蘭州市当局は、5日、記者会見し、去年7月から8月にかけて、「ブルセラ症」の動物用のワクチンを製造する地元の製薬工場から菌が漏れ出し、周辺住民など6620人が感染したことを明らかにしました。<br><br>ブルセラ症は、主に犬や牛、豚、ヤギなどが細菌に感染して引き起こされる病気で、人が感染すると発熱や関節の痛みなどの症状が出ます。<br><br>当局は去年12月、工場の近くにある獣医学研究所の職員や学生らおよそ200人がブルセラ症を引き起こす菌に感染したと発表していましたが、住民の感染は明らかにしていませんでした。<br><br>しかし、ことし9月、中国の雑誌「財新週刊」が、感染が周辺住民にも広がり、その数は3000人以上に上ると伝えたことをきっかけに、当局は、当時判明していただけで3245人の感染者がいたことを認めました。<br><br>そして今回の会見で、感染者がさらに増えて6000人以上に上っていることを明らかにしましたが、当局の隠蔽体質に批判が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:24:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 “投票や開票で不正”と改めて主張 米大統領選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 “投票や開票で不正”と改めて主張 米大統領選</span><time datetime="2020-11-06T10:58"><span>11月6日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697841_2011060900_2011060902_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 “投票や開票で不正”と改めて主張 米大統領選" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で開票が続く中、トランプ大統領は、ホワイトハウスで記者会見し、「彼らは汚いやり方で選挙に勝とうとしている。不正を行っている。それを許してはならない」と述べ、投票や開票をめぐって不正が行われていると改めて主張しました。ただ、その主張を裏付ける具体的な証拠は示しませんでした。</div><div>トランプ大統領は5日、ホワイトハウスで記者会見し、「彼らは汚いやり方で選挙に勝とうとしている。不正を行っているのだ。それを許してはならない」と述べました。<br><br>このうち東部ペンシルベニア州についてトランプ大統領は「民主党が投票日の3日後まで郵便投票を受け付けられるようにした。消印がない票や、本人確認ができない票も集計している」などと主張しました。<br><br>そして、「彼らは必要な票がどれだけかを計算してそれらの票を見つけてくる。郵便投票がバイデン氏に偏っているのも不思議だ」と述べ、郵便投票などをめぐり不正が行われていると改めて主張しました。<br><br>その上で、「私が求めているのは秘密の集計場所や不可解な票、投票日の翌日以降に届いた違法な票ではなく、合法的な票を透明性を持ってすべて集計することだ」と述べました。<br><br>またトランプ大統領は「われわれは今後、多くの訴訟を起こすことになる。たくさん証拠があるからだ。連邦最高裁判所まで争うことになるかもしれない。訴訟を起こすのは、汚いやり方で選挙に勝たせるわけにはいけないからだ。私たちの目的は選挙の正当性を守ることだ」と述べて法廷で争う姿勢を示しました。<br><br>ただ、不正が行われているという主張を裏付ける、具体的な証拠について、会見では示しませんでした。<br><br>アメリカ大統領選挙をめぐっては、バイデン氏が当選に必要な選挙人の獲得に近づいていますが、トランプ陣営は票の集計の差し止めなどを求めてすでに各地で裁判を起こしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:58:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 競り合い続く 郵便投票などめぐり両候補対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 競り合い続く 郵便投票などめぐり両候補対立</span><time datetime="2020-11-06T11:54"><span>11月6日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697731_2011061157_2011061158_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選 競り合い続く 郵便投票などめぐり両候補対立" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙は民主党のバイデン前副大統領が当選に必要な選挙人の獲得に近づいていますが、開票作業が続く州ではトランプ大統領と激しく競り合っています。<br>トランプ大統領が郵便投票で不正が行われているとして集計の中止を求めているのに対し、バイデン氏は郵便投票を含むすべての票を集計すべきだと主張し、対立が続いています。</div><div>今月3日に投票が行われたアメリカ大統領選挙は今も開票作業が続いていて、トランプ大統領が214人の選挙人を獲得したのに対し、民主党のバイデン氏は253人を獲得し、当選に必要な選挙人の過半数の270人に近づいています。<br><br>ただ、依然として6つの州で開票作業が続いています。<br><br>このうち、東部ペンシルベニア州では、バイデン氏がトランプ大統領との差を縮めています。ペンシルベニア州の州務長官は5日、記者会見し、「集計されていない票はまだ数十万票にのぼる」と述べています。<br><br>また、南部ジョージア州の責任者は、「投票から10日以内には集計を終えるが、具体的にいつまでかかるかはわからない」としています。<br><br>開票が続く州のうちアラスカを除く5つの州では、両候補がわずかな差で競り合っていて、新型コロナウイルスの影響で急増した郵便投票の行方が勝敗を左右するのではないかとみられています。<br><br>これについてバイデン氏は5日、地元デラウェア州で声明を発表し「すべての票が集計されなければならない」と述べ、郵便投票も含めて集計すべきだと強調しました。<br><br>一方、トランプ大統領はホワイトハウスで記者団を前に「消印がない票や、本人確認ができない票も集計している」などと述べ、郵便投票で不正が行われているとして集計を中止するよう求めました。<br><br>トランプ大統領の陣営は各州で集計の差し止めを求める訴えを起こしていて、両候補の対立が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 11:54:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 警戒ステージ「3」に引き上げへ 営業時間短縮要請も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012698161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 警戒ステージ「3」に引き上げへ 営業時間短縮要請も</span><time datetime="2020-11-06T13:03"><span>11月6日</span> <span>13時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698161_2011061259_2011061303_01_02.jpg" alt="北海道 警戒ステージ「3」に引き上げへ 営業時間短縮要請も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に歯止めがかからないことから、北海道は、8日にも独自に定めている「警戒ステージ」を「3」に引き上げる方向で調整に入りました。感染拡大が深刻な札幌市の繁華街・ススキノでは酒を提供する飲食店などで営業時間や酒を提供する時間を午後10時までに短縮するよう要請する方針です。</div><div>北海道は、先月28日、「警戒ステージ」を「2」に引き上げ、2週間を集中的な対策期間として道民や事業者に感染防止への協力を要請していますが、病床のひっ迫度合いなどを示す指標はいずれも悪化し、5日の時点で、ほとんどが1段階上の「3」の基準を超えました。<br><br>このため、道は、8日にも、「警戒ステージ」を「3」に引き上げ、集中的な対策期間をさらに3週間程度、延長する方向で調整に入りました。<br><br>道民に対し、体調が悪い場合の外出を控えるなど、これまでの要請に加え、感染拡大が深刻な札幌市の繁華街・ススキノで午後10時以降、酒を提供する店の利用を控えるよう要請するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698161_2011061256_2011061303_01_03.jpg" alt=""><div>さらに、ススキノの事業者には、接待を伴う飲食店や、バーや居酒屋では営業を午後10時までに、カラオケ店やラーメン店などの料理店では酒を提供する時間を午後10時までに短縮するようそれぞれ、要請する方針です。<br><br>応じた事業者への協力金は道と市が折半して支給する方向で具体的な金額の調整を進めています。<br><br>北海道は、専門家にも意見を聞いたうえで、7日にも対策本部会議を開きステージの引き上げを決定し、鈴木知事と札幌市の秋元市長が記者会見をして、協力を求める方針です。</div></div><div><h3>厚労省 北海道に新たに4人派遣へ</h3><div>新型コロナウイルスへの対応をめぐり、田村厚生労働大臣は、北海道で感染者が増加していることを受けて、厚生労働省の職員など4人を新たに現地に派遣し、今後、全国から保健師や看護師の応援を受け入れるための調整にあたらせるなど、対策を強化する考えを示しました。<br><br>北海道では、5日確認された感染者数が119人となり、1日の感染確認としては、初めて100人を超えるなど、札幌市を中心に感染者が増加しています。<br><br>これに関連して、田村厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で、すでに派遣している厚生労働省のクラスター対策班の専門家2人に加えて、新たに職員など4人を北海道庁などに派遣し、全国から保健師や看護師の応援を受け入れるための調整にあたらせるなど、対策を強化する考えを示しました。<br><br>その上で、田村大臣は、「非常に危機感を持っており、北海道庁とも連携をしながら、感染がこれ以上、広がらないよう努力したい」と述べ、感染拡大の防止に万全を尽くす考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012698161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 13:03:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで失業や収入減少による奨学金返済の無料相談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012698191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナで失業や収入減少による奨学金返済の無料相談</span><time datetime="2020-11-06T13:10"><span>11月6日</span> <span>13時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012698191_2011061305_2011061310_01_02.jpg" alt="新型コロナで失業や収入減少による奨学金返済の無料相談" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響による失業や収入の減少で、奨学金の返済に悩む人たちなどを対象に、無料の電話相談が全国一斉に行われています。</div><div>電話相談は、奨学金を返済中の人や、これから利用する人を対象に、全国33か所で労働組合の職員や弁護士などが相談を受け付けていて、東京 千代田区の会場では11時の開始から電話が相次いでいました。<br><br>このうち、20代の男性からは「新型コロナウイルスの影響で、6月に契約社員の仕事を打ち切られて収入がなく、奨学金の返済ができなくなった」という相談が寄せられ、弁護士が、月々の返済を減額する制度や、返済時期を猶予する制度について説明していました。<br><br>奨学金を貸し出している日本学生支援機構の調査では、平成30年度に返済中の人は440万人に上り、奨学金の平均は有利子のケースで343万円で、およそ20年かけて返済しているということです。<br><br>労働者福祉中央協議会の南部美智代事務局長は「コロナ禍で休業やリストラを余儀なくされ、奨学金の返済に困っている若者が多いと思うので、丁寧に聞き取って対応していきたい」と話しています。<br><br>電話相談の番号は、0120ー60ー2911で、6日午後7時まで無料で受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012698191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 13:10:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>