<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「幸福度」1位はフィンランド 日本は…54位に後退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011366291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「幸福度」1位はフィンランド 日本は…54位に後退</span><time datetime="2018-03-15T15:50"><span>3月15日</span> <span>15時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界各国の「幸福度」のランキングをまとめた報告書を、国連が発表し、フィンランドが１位になるなど、北欧諸国が去年に続いて上位を占めました。日本は、去年より順位を３つ下げて５４位でした。</div><div>国連は毎年、世界各国の「幸福度」を、１人当たりのＧＤＰ＝国内総生産や、健康に生きられる年数、それに、社会の自由度などの項目を数値化し、ランク付けしていて、１４日、１５６の国と地域を対象に「幸福度」をまとめたことしの報告書を発表しました。<br><br>それによりますと、フィンランドが去年の５位から順位を上げて１位となったほか、２位がノルウェー、３位がデンマークなどと、福祉や教育に力を入れている北欧諸国が、去年に続いて上位を占めました。<br><br>日本は、「他者への寛大さ」などの数値が低く、去年より順位を３つ下げて５４位に後退し、Ｇ７＝主要７か国では最下位のままでした。<br><br>今回の結果について国連は「上位の国々はどの項目も高い数値で、その差は小さく、順位はすぐに入れ代わることも考えられる」としています。<br><br>一方、ランキングで最も低かったのは、政府と武装勢力の衝突が続いているアフリカ中部のブルンジで、紛争が絶えないアフリカの国々が下位を占めています。<br><br>このほか、今回は初めて、移民の「幸福度」についても１１７の国と地域で調査が行われ、ここでも１位はフィンランドとなり、日本は２５位に入りました。<br><br>一方、最下位は、内戦へとつながる混乱が拡大してから７年となるシリアでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011366291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 15:50:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「信長にあいさつして」秀吉の焦り読み取れる書状見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011366341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「信長にあいさつして」秀吉の焦り読み取れる書状見つかる</span><time datetime="2018-03-15T16:55"><span>3月15日</span> <span>16時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011366341_1803151658_1803151705_01_02.jpg" alt="「信長にあいさつして」秀吉の焦り読み取れる書状見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>戦国時代に織田信長の指示で今の兵庫県の攻略を進めていた豊臣秀吉が、有力者に対して信長に服属のあいさつをするよう記した書状が新たに見つかりました。「あなただけがあいさつをしておらず心配しています」といった文言があり、調査に当たった専門家は、攻略の実態だけでなく秀吉の焦りも読み取れるとしています。</div><div>この書状は、東京大学史料編纂所がインターネットオークションで購入し、汚れを落としたり破損箇所を修復したりしながら解読を進めたところ、花押が秀吉の直筆とみられることなどから秀吉の書状と判断しました。<br><br>天正５年（西暦１５７７年）に、今の兵庫県南西部にあたる播磨の攻略を行っていた秀吉が、服属の意思を示した有力者の間嶋兵衛尉に宛てた書状で、信長にあいさつに行くよう促す内容が記されています。<br><br>信長は天下統一を進めるうえで西への拠点となる播磨を重視し、秀吉に攻略を命じていましたが、具体的な実態が記された当時の史料が確認されたのは初めてだということです。<br><br>書状には「有力者たちがあいさつをするなか、あなただけがしておらず、心配しています」といった文言があり、調査にあたった村井祐樹准教授は、信長からの叱責を恐れる秀吉の焦りも読み取れるとしています。<br><br>村井准教授は「当時の秀吉の立場やふるまいが読み取れ、この時代を研究するうえでとても貴重な史料だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>戦国時代の播磨 有力者割拠で攻略困難</h3><div>村井准教授によりますと、戦国時代の播磨では有力者が各地に拠点を持ち、秀吉の攻略は順調には進みませんでした。<br><br>信長から攻略を命じられた秀吉は、播磨出身で信長の配下にあった黒田官兵衛を従えて攻略を行い、有力者を服属させていきました。<br><br>今回の書状はその一端を示すもので、服属の手続きとして信長へのあいさつが必要なことなどが明らかになりました。<br><br>しかし、服属を誓った有力者が裏切るなどして攻略は順調には進まず、中でも別所氏が拠点の三木城にこもって抵抗を続けたことから、秀吉が播磨の支配を確立するには３年ほどかかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011366341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:55:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>書き換えの可能性の事前把握 官房長官「問題なし」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011366461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>書き換えの可能性の事前把握 官房長官「問題なし」</span><time datetime="2018-03-15T18:03"><span>3月15日</span> <span>18時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011366461_1803151807_1803151809_01_02.jpg" alt="書き換えの可能性の事前把握 官房長官「問題なし」" id="news_image"></div><div></div><div>財務省による決裁文書の書き換え問題で、菅官房長官は記者会見で、財務省が認める以前に書き換えの可能性を把握していたことについて、事実関係が確認できるまで公表を控えた対応に問題はなかったという認識を示しました。</div><div>財務省による決裁文書の書き換え問題をめぐって、菅官房長官が、財務省が認める６日前に、国土交通省からの報告で書き換えの可能性を把握していたと明らかにしたことについて、野党側からは総理大臣官邸の対応を究明する必要があるなどという指摘が出ています。<br><br>これについて、菅官房長官は午後の記者会見で「今月５日に国土交通省より、杉田官房副長官に報告された際、森友関係の財務省の文書の一部が国土交通省に保存されており、その文章は書き換え前のものである可能性があるという報告だった」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「検察当局の協力を得て、書き換え前の決裁文書を財務省が入手したのが１０日であって、それまでは最終的に文章を確認できる状況ではなかった。対応には問題はなかった」と述べ、財務省で事実関係が確認できるまで公表を控えた対応に問題はなかったという認識を示しました。<br><br>また、菅官房長官は、記者団が「安倍総理大臣はいつ報告を受けたのか」と質問したのに対し、みずからと同様に、財務省が書き換えを認める６日前の、今月６日に杉田官房副長官から報告を受けていると思うと述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011366461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 18:03:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井六段 過去5人しかいない「全勝・1期抜け」かけ最終戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011365921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>藤井六段 過去5人しかいない「全勝・1期抜け」かけ最終戦</span><time datetime="2018-03-15T18:28"><span>3月15日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011365921_1803151142_1803151143_01_02.jpg" alt="藤井六段 過去5人しかいない「全勝・1期抜け」かけ最終戦" id="news_image"></div><div></div><div>中学生棋士の藤井聡太六段が今期、初めて参加した「順位戦・Ｃ級２組」の最終戦に臨んでいます。これまで全勝を守って１つ上の組への昇級を決めている藤井六段は１５日勝てば、この組では過去に５人しかいない「全勝・１期抜け」を果たします。</div><div>藤井聡太六段（１５）は名人を頂点とする棋士のランクを決める順位戦に今期、初めて参加し、最も下のクラスの「Ｃ級２組」に在籍して同じ組の棋士との対局を続けています。<br><br>これまでに９勝０敗とただ１人全勝を守り、この組を１期で通過して１つ上の「Ｃ級１組」に進むことを決めています。<br><br>藤井六段は１５日、東京の将棋会館で今年度の順位戦の最終戦に臨み、三枚堂達也六段（２４）と対局しています。<br><br>藤井六段が公式戦で三枚堂六段と対局するのは２回目で、前回は敗れています。<br><br>対局は午前１０時に先手の藤井六段が飛車先の歩を突いて始まり、序盤から駒がぶつかり合ったあと、主導権を争う展開となっています<br><br>藤井六段はこの対局に勝てば、Ｃ級２組の１期抜けを全勝で果たすことになりますが、日本将棋連盟によりますとこれを達成した棋士は過去に５人しかいないということです。<br><br>１５日の対局はそれぞれの持ち時間が６時間あり、勝敗は夜遅くに決まる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>順位戦とは</h3><div>順位戦には「Ａ級」から「Ｃ級２組」まで５つのランクがあり、プロ入りした棋士のほとんどは、まずはいちばん下のＣ級２組に在籍して、年に１度の昇級をかけて、同じクラスの棋士と１０局を戦います。<br><br>藤井六段がいるＣ級２組には、現在５０人が在籍し、このうち通算成績が３位以内になった棋士が、１つ上のＣ級１組に昇級できます。<br><br>藤井六段は、先月１日の対局で９勝０敗とした時点でこの組の１位通過を決め、Ｃ級１組に進むことになりました。<br><br>日本将棋連盟によりますと、中学生でプロ入りを決めた棋士は藤井六段の前に４人いますが、Ｃ級２組の「全勝・１期抜け」を果たした人はいません。<br><br>現役を引退した加藤一二三九段は１期で抜けたものの１敗を喫し、谷川浩司九段と羽生善治二冠は２期、渡辺明棋王は３期かかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011365921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 18:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河野外相 ワシントンへ出発 北朝鮮対応で意見交換へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011366651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>河野外相 ワシントンへ出発 北朝鮮対応で意見交換へ</span><time datetime="2018-03-15T19:06"><span>3月15日</span> <span>19時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011366651_1803151934_1803151937_01_02.jpg" alt="河野外相 ワシントンへ出発 北朝鮮対応で意見交換へ" id="news_image"></div><div></div><div>南北や米朝の首脳会談が開かれる見通しとなる中、河野外務大臣は、首脳会談に向けた各国の調整が本格化する前に、ワシントンで今後の北朝鮮対応をめぐってアメリカ政府の高官らと意見を交わすため、１５日夜、羽田空港を出発しました。</div><div>河野外務大臣は、１５日から４日間の日程でアメリカのワシントンを訪れるため、１５日夜６時半すぎ、チャーター機で羽田空港を出発しました。<br><br>河野大臣は、当初会談を調整していたティラーソン国務長官が解任されましたが、南北や米朝の首脳会談に向けた各国の調整が本格化する前に、アメリカ側と今後の北朝鮮対応をめぐって意見を交わしたい考えで、滞在中は国務長官の業務を代行するサリバン国務副長官らと会談する予定です。<br><br>そして北朝鮮が非核化への具体的な行動をとるまで最大限の圧力を継続する方針を確認し、具体的な行動を引き出すための取り組みについて意見を交わすことにしています。<br><br>さらに河野大臣は、同じ時期にワシントンを訪れる韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相との会談も調整していて、日米韓３か国の緊密な連携を改めて確認したい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011366651_1803151933_1803151937_01_03.jpg" alt=""><div>河野外務大臣は、１５日から４日間の日程でアメリカのワシントンを訪れるため、１５日夜６時半すぎ、チャーター機で羽田空港を出発しました。<br><br>河野大臣は、当初会談を調整していたティラーソン国務長官が解任されましたが、南北や米朝の首脳会談に向けた各国の調整が本格化する前に、アメリカ側と今後の北朝鮮対応をめぐって意見を交わしたい考えで、滞在中は国務長官の業務を代行するサリバン国務副長官らと会談する予定です。<br><br>そして北朝鮮が非核化への具体的な行動をとるまで最大限の圧力を継続する方針を確認し、具体的な行動を引き出すための取り組みについて意見を交わすことにしています。<br><br>さらに河野大臣は、同じ時期にワシントンを訪れる韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相との会談も調整していて、日米韓３か国の緊密な連携を改めて確認したい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011366651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 19:06:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科省が授業内容などの提出要求 前川前次官の中学校での授業で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011366661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>文科省が授業内容などの提出要求 前川前次官の中学校での授業で</span><time datetime="2018-03-15T19:15"><span>3月15日</span> <span>19時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011366661_1803151931_1803151932_01_03.jpg" alt="文科省が授業内容などの提出要求 前川前次官の中学校での授業で" id="news_image"></div><div>国が学校に授業の内容を問いただす異例の事態です。愛知県の公立中学校が文部科学省の前川前事務次官を先月、授業の講師に呼んだところ、文部科学省から教育委員会を通じて授業の内容や録音の提出を求められたことがわかりました。いじめなどの問題を除き、国が学校の個別の授業内容を調査することは原則、認められておらず、今後、議論を呼びそうです。</div><div>愛知県内の公立中学校で、先月、文部科学省の前川前事務次官が総合学習の時間の講師に招かれ、不登校や夜間中学校などをテーマに授業を行い、全校生徒のほか地元の住民らも出席しました。<br><br>この授業について今月１日、文部科学省の課長補佐からこの学校を所管する教育委員会宛てに内容を問いただすメールが届いていたことがわかりました。<br><br>メールでは、前川氏が天下り問題で辞任したことや、出会い系バーの店を利用していたと指摘したうえで、「道徳教育が行われる学校にこうした背景のある氏をどのような判断で授業を依頼したのか」と具体的に答えるよう記しています。さらに、録音があれば提供することなど１５項目について文書で回答するよう求めています。<br><br>関係者によりますと、中学校には教育委員会からこれらの内容が伝えられ、録音の提出については拒んだということです。教育委員会も授業内容は事前に了承していたということです。<br><br>今の法律では、いじめによる自殺を防ぐなど、緊急の必要がある場合は文部科学大臣が教育委員会に是正の指示を出すことが認められていますが、今回のように個別の学校の授業内容を調査することは原則、認められていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>教育行政上の国の役割とは</h3><div>戦前の愛国主義的な教育の反省に立ち、国による学校教育への関与は法律で制限されています。教育基本法１６条にも「教育は不当な支配に服することなく」と記されています。<br><br>地方教育行政について定めた法律では、学校教育に対して、指導や助言などができるのは原則として教育委員会です。国は学習指導要領の作成など全国的な基準の設定や、教員給与の一部負担など教育条件の整備が主な役割です。<br><br>一方、いじめ自殺など子どもたちの命に関わる問題が相次ぐ中で、国による関与が必要だとする声も強まり、平成１９年に文部科学大臣が教育委員会の対応が不適切だった場合、是正の指示ができるようになりました。<br><br>しかし、これも法令違反や子どもの命や身体の保護のため、緊急の必要がある場合に限定されていて、今回のように個別の授業内容を調査できる権限は原則、認められていません。</div></div><div><h3>話聞いた主婦「とても勉強になりました」</h3><div>講演で、前川氏が語ったのは中学時代の不登校体験や今、みずからも関わっている夜間中学校の必要性などについてでした。終了後は教員や生徒、さらに住民と一緒に記念撮影するなど、好評だったということです。<br><br>話を聞いた５０代の主婦は「夜間中学校について、熱く語られたのが印象残っています。とても勉強になりました」と話していました。また、別の男性は「政治的な話は全くなく、和やかな雰囲気でした」と話していました。</div></div><div><h3>日本教育学会会長「国の行き過ぎた行為」</h3><div>日本教育学会の会長で教育行政に詳しい日本大学の広田照幸教授は、「国の地方の教育行政への関わりは、基本的に抑制的であまり口を出さないのが基本だ。学校の教育内容は教育委員会の管轄であり、何より個々の学校が責任を持って行うものだ。それに対し、明確な法律違反の疑いもないまま授業内容にここまで質問するのは明らかに行き過ぎだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「行政が必要以上に学校をコントロールすることになりかねず、現場は国からの指摘をおそれて萎縮し、窮屈になってしまうのではないか。国があら探しするような調査をかけることは教育の不当な支配にあたると解釈されてもおかしくない」と話しています。</div></div><div><h3>文部科学省「問題ない」</h3><div>文部科学省は「前川氏が文部科学省の事務方トップだったことや、天下り問題で辞任したことを踏まえ、講師として公教育の場で発言した内容や経緯を確認する必要があると判断した。正確性を期すために文書での確認を行った。問題があるとは思っていない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011366661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 19:15:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「森友」 自殺した職員がメモ 「自分１人の責任にされてしまう」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011366671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「森友」 自殺した職員がメモ 「自分１人の責任にされてしまう」</span><time datetime="2018-03-15T19:17"><span>3月15日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011366671_1803151932_1803151936_01_03.jpg" alt="「森友」 自殺した職員がメモ 「自分１人の責任にされてしまう」" id="news_image"></div><div>「森友学園」への国有地売却に関する財務省の決裁文書が書き換えられた問題で、今月７日に自殺した近畿財務局の男性職員が、上からの指示で文書を書き直させられたとか、このままでは自分１人の責任にされてしまう、などといった内容が書かれたメモを残していたことが関係者への取材でわかりました。検察当局は財務局の職員が本省から書き換えを指示されていたと見て、詳しい経緯を調べているものと見られます。</div><div>森友学園への国有地売却に関する決裁文書をめぐって財務省は今月１２日、１４の文書で学園側との交渉の経緯などがまとめられた「調書」の部分などが３００か所以上書き換えられていたことを明らかにしました。<br><br>その５日前の今月７日、近畿財務局で森友学園との国有地の取り引きを担当する部署に所属していた上席国有財産管理官の５０代の男性が神戸市内の自宅で自殺しているのが見つかりました。<br><br>関係者への取材で、この職員が、上からの指示で文書を書き直させられた、といった内容が書かれたメモを残していたことがわかりました。このメモは数枚にわたって書かれていて、決裁文書の調書の部分が詳しすぎると言われ上司に書き直させられたとか、勝手にやったのではなく財務省からの指示があった、このままでは自分１人の責任にされてしまう、冷たい、などという趣旨の内容も書かれていたということです。<br><br>このほか、去年２月以降の国会で財務省側が学園との交渉記録は廃棄したとする答弁をしていることについて、資料は残しているはずでないことはありえない、などと疑問を投げかける内容も書かれていたということです。<br><br>検察当局は、財務局の職員が本省から書き換えを指示されていたと見て詳しい経緯を調べているものと見られます。<br><br>男性職員がメモを残していたことについて、財務省の担当者は１３日の野党６党のヒアリングで、「コメントは差し控える。誰から誰に対し、具体的にどういう指示があったのかという点は引き続き調査している」と説明していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>財務省の対応と職員の自殺</h3><div>財務省の決裁文書の書き換えは、今月２日の朝日新聞の報道で明らかになりました。その日の参議院予算委員会で野党側は文書の改ざんがあったのかどうか速やかに確認するよう求めましたが、麻生副総理兼財務大臣は検察の捜査に影響を与えるおそれがあるとして、「答弁を差し控えたい」などと説明を避けました。<br><br>そして今月６日、財務省は事実関係の調査結果を国会に報告するとしていましたが、財務省の担当者は捜査を理由に文書は直ちに確認できない状況だと説明し、８日にも書き換えられたあとの決裁文書の写しだけを国会に提出し、「近畿財務局に残っている文書の写しはこれがすべてだ」と説明しました。<br><br>その後、今月５日の時点で、国土交通省から書き換え前の文書の写しの提供を受けていたのに８日の報告ではその存在を伏せていたことがわかっています。<br><br>こうした対応のさなかの今月７日の午後、近畿財務局で学園側との国有地の取り引きを担当する部署に所属していた上席国有財産管理官の男性職員が上からの指示で文書を書き直させられた、とか、このままでは自分１人の責任にされてしまう、などという内容が書かれたメモを残して自殺しているのが見つかりました。<br><br>男性職員の自殺は２日後の今月９日に報道などで明らかになりましたが、この日の夜、当時の理財局長だった佐川前国税庁長官が辞任し、麻生副総理兼財務大臣は「職員が亡くなられたことは大変痛ましく、残念だ」と述べたうえで、文書の書き換えの有無を近日中に明らかにする考えを示しました。<br><br>そして今月１２日、財務省は１４件の決裁文書に書き換えがあったことを認め、佐川氏の国会答弁と整合性を取るため、本省の理財局が主導して行ったことを明らかにしていました。</div></div><div><h3>親族「なぜ死んだか知りたい」</h3><div>男性の親族は今月１１日に取材に応じ、「去年８月に電話で話したときは元気がない様子で、『自分の中の常識が壊れてしまった。定期異動で今の部署から移れると思っていたのに異動できず、心身の不調が進んだ』と話していた。<br>去年１２月のメールには『年明けには職場復帰したい』とあったが、突然、今月７日に亡くなったと連絡があった。誠実で正義感が強く、愚痴や人の悪口を言わない人だったのでなぜ死んだのか知りたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011366671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 19:17:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>