<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認980人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認980人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-03-03T13:29"><span>3月3日</span> <span>13時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311221_2003031329_2003031329_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認980人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、国内で感染が確認された人は、３日午前10時半の時点で、<br>▽日本で感染した人や、中国からの旅行者などが260人、<br>▽クルーズ船の乗客乗員が706人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて980人となっています。</div><div>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が６人、<br>▽クルーズ船の乗船者６人の、<br>合わせて12人となっています。<br><br>日本で感染した人や、中国からの旅行者など260人のうち、<br>▽北海道は77人<br>▽東京都は39人<br>▽愛知県は32人<br>▽神奈川県は30人<br>▽千葉県は14人<br>▽和歌山県は13人<br>▽石川県は6人<br>▽大阪府は６人<br>▽新潟県は５人<br>▽熊本県は５人<br>▽高知県は３人<br>▽福岡県は３人<br>▽沖縄県は３人<br>▽長野県は２人<br>▽岐阜県は２人<br>▽京都府は２人<br>▽宮城県は１人<br>▽栃木県は１人<br>▽埼玉県は１人<br>▽静岡県は１人<br>▽三重県は１人<br>▽兵庫県は１人<br>▽奈良県は１人<br>▽愛媛県は１人<br>▽徳島県は１人<br>▽それに厚生労働省の職員や検疫官などが９人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、感染が確認された人で人工呼吸器をつけたり、集中治療室で治療を受けたりしている重症者は２日の時点で<br>▽クルーズ船の乗船者が34人、<br>▽国内で感染した人などが23人の、<br>合わせて57人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうちクルーズ船の乗客乗員を除いて２日までに、合わせて43人が、症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 13:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学童保育 “席の間隔１ｍ以上離し配置を” 厚労省 文科省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>学童保育 “席の間隔１ｍ以上離し配置を” 厚労省 文科省</span><time datetime="2020-03-03T15:06"><span>3月3日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311641_2003031456_2003031506_01_02.jpg" alt="学童保育 “席の間隔１ｍ以上離し配置を” 厚労省 文科省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で全国で多くの学校が臨時休校となる中、厚生労働省と文部科学省は、学童保育を行う際には席の間隔を１メートル以上離して配置するなどできるかぎり子どもどうしが接触しないよう求める感染防止策を全国の自治体などに通知しました。</div><div>共働きやひとり親の家庭の小学生を放課後に預かる学童保育について厚生労働省は、特に低学年の子どもを１人で留守番させることは難しいとして原則、開所を求めていて、夏休みと同じように午前中から受け入れる地域も出ています。<br><br>こうした中、学童保育を行う際の新型コロナウイルスへの感染防止策について厚生労働省と文部科学省は２日付けで全国の自治体などに通知しました。<br><br>通知では手洗いやマスクの着用などの基本的な対策に加えて、席の間隔を１メートル以上離して配置するなど子どもどうしができるかぎり接触しないよう距離を離すとともに、子どもたちにも不要な接触を避けるよう指導することを求めています。<br><br>また、昼食をとる際も同じように距離を保ったまま食べるよう求めています。<br><br>さらに窓を広く開けての換気を１時間に１回程度、５分間から10分間行うことや手が触れやすく感染源になりやすいドアノブや手すり、スイッチなどについては１日１回以上消毒することとしています。<br><br>厚生労働省は「現場の実情に応じて、できるかぎりの感染症対策を実施してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 大分県で初の感染者を確認 30代女性１人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 大分県で初の感染者を確認 30代女性１人</span><time datetime="2020-03-03T15:10"><span>3月3日</span> <span>15時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311521_2003031436_2003031439_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 大分県で初の感染者を確認 30代女性１人" id="news_image"></div><div></div><div>大分県は、大分市に住む30代の飲食店従業員の女性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。大分県内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。</div><div>新たに感染が確認されたのは、大分市に住む飲食店従業員の30代の女性です。<br><br>大分県や大分市によりますと、女性は先月23日に38度７分の発熱や頭痛、けん怠感などの症状が出て、その後も症状が改善されなかったため医療機関を受診しウイルス検査の結果、３日、新型コロナウイルスへの感染が確認されたということです。<br><br>女性は現在も発熱や頭痛、けん怠感といった症状があり大分市内の感染症指定医療機関に入院したということです。<br><br>この女性は、先月22日まで飲食店「ラウンジサザンクロス大分」に出勤し、翌23日には大分市内のスポーツジムを利用しましたが、その日以降は出勤していないということです。<br><br>大分県や大分市は同居している男性に２週間、自宅で待機するよう要請するとともに、今後、感染の有無を調べることにしていて、そのほかの濃厚接触者については現在、調査中だということです。<br><br>大分県内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:10:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井前法相と妻の案里議員の秘書ら逮捕 運動員買収の疑い 地検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井前法相と妻の案里議員の秘書ら逮捕 運動員買収の疑い 地検</span><time datetime="2020-03-03T15:26"><span>3月3日</span> <span>15時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311291_2003031143_2003031144_01_02.jpg" alt="河井前法相と妻の案里議員の秘書ら逮捕 運動員買収の疑い 地検" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の河井案里議員の陣営による選挙違反事件で、広島地方検察庁は去年の参議院選挙でいわゆるウグイス嬢に法律の規定を超える報酬を支払ったとして、河井克行前法務大臣の政策秘書と案里議員の公設秘書ら合わせて３人を公職選挙法違反の運動員買収の疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは河井克行前法務大臣の政策秘書、高谷真介容疑者（43）と案里議員の公設第二秘書、立道浩容疑者（54）、それに陣営の幹部だった脇雄吾容疑者（71）の合わせて３人です。<br><br>広島地検の調べによりますと、秘書ら３人は河井案里議員の去年７月の参議院選挙で、陣営の14人のウグイス嬢に対し法律の規定を超えるあわせて204万円の報酬を支払ったとして公職選挙法違反の運動員買収の疑いがもたれています。<br><br>ウグイス嬢の報酬の上限は１日１万5000円と規定されていますが、河井議員の陣営はその倍の３万円を支払っていた疑いが出ています。<br><br>検察はことし１月、河井議員夫妻の地元事務所や自宅マンションなどを捜索し、３日も新たに東京の議員会館にあるそれぞれの事務所を捜索しました。<br><br>検察は秘書ら３人の認否を明らかにしていませんが、捜査関係者によりますと、案里議員の立道秘書は逮捕前の事情聴取に対し規定を超える報酬の支払いを認めているということです。<br><br>検察は詳しい経緯を調べるとともに、河井前法務大臣や案里議員が違法な報酬の支払いに関与していなかったかどうか実態の解明を進めることにしています。<br><br>河井前法務大臣は疑惑が報じられた去年10月、記者団に対し「報道の件はわたしも妻もまったくあずかり知らないところだが、今後しっかりと調査して説明責任を果たしていきたい」と述べ、その後は「刑事事件として捜査が始まっているので、コメントは控えたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河井夫妻コメント「深くおわび」「捜査に協力」</h3><div>自民党の河井案里参議院議員と河井克行・前法務大臣は、それぞれ事務所を通じて同じコメントを出しました。<br><br>それによりますと「本日、昨年の参議院選挙の際の関係者らが広島地検に逮捕されたことを報道で知りました。地元の支援者をはじめ、関係者の皆さまには大変なご迷惑とご心配をおかけし、深くおわび申し上げます」としています。<br><br>そのうえで「捜査への協力要請に対しては、これまでどおり真摯（しんし）に対応して参ります。なお、捜査中であることから、事実関係に関するコメントについては、現時点では差し控えさせていただきます」としています。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「極めて遺憾 説明責任を」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し「極めて遺憾だ。政治家はいつも説明責任を背負っており、適時適切に対応すると理解している」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「ただ事ではない」</h3><div>公明党の山口代表は記者会見で「現職議員の事務所に強制捜査が及んだことは、ただ事ではないと感じている。捜査を見守ることが大事だ。河井議員夫妻は捜査にしっかり協力して実態を解明し、国民に伝わるようにすべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>立民安住国対委員長「経緯について説明を」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し「異例のことであり、河井夫妻は全く説明責任を果たしていないので、こうした事態に至った経緯について速やかに説明すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 原口国対委員長「公の場できっちり説明を」</h3><div>国民民主党の原口国会対策委員長は記者団に対し「国会議員の基礎である選挙がカネで汚れているなどということは、絶対にあってはならない。河井夫妻には、しっかりとした公の場できっちり説明するよう求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 遠藤国対委員長「有権者に現状説明を」</h3><div>日本維新の会の遠藤国会対策委員長は、ＮＨＫの取材に対し、「政治不信が広がり、政治がおとしめられることがないよう河井案里氏と克行氏は、記者会見を開くなどして、有権者に対して現状を説明すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田国対委員長「事実なら議員の資格問われる」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は記者団に対し「容疑が事実であれば、河井夫妻の議員としての資格が問われる。特に河井前法務大臣は辞任する際に国民に説明すると言っていたのだから、はっきりさせなければならない。河井夫妻が国会で説明をすることと、自民党が責任を持って説明させることが求められる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:26:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トイレットペーパー「在庫は十分ある 冷静な行動を」業界団体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トイレットペーパー「在庫は十分ある 冷静な行動を」業界団体</span><time datetime="2020-03-03T15:29"><span>3月3日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311661_2003031510_2003031529_01_02.jpg" alt="トイレットペーパー「在庫は十分ある 冷静な行動を」業界団体" id="news_image"></div><div></div><div>トイレットペーパーの買いだめが相次いでいることについてトイレットペーパーのメーカー39社でつくる業界団体「日本家庭紙工業会」の林廣文会長は、「現在、メーカー各社では急きょ、出荷量を通常の1.2倍～1.3倍ほど増やして対応している。在庫は十分にあり、なくなることはない」と述べ、改めて冷静な行動を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311661_2003031510_2003031529_01_03.jpg" alt=""><div>また、商品が品薄となる店舗が一部で出ていることについては「注文を受けてから商品が工場から小売店に届くまでは、どうしても１日から２日間程度かかる。購入される量が店舗の在庫を上回ると一時的に品薄となることもあるが、供給をし続けるので、商品がなくなることは絶対にない。不安に思わないでほしい」としています。<br><br>そのうえで、改めて買いだめや転売を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミングる」避けて！ 新型コロナウイルス対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ミングる」避けて！ 新型コロナウイルス対策</span><time datetime="2020-03-03T16:38"><span>3月3日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311511_2003031622_2003031622_01_03.jpg" alt="「ミングる」避けて！ 新型コロナウイルス対策" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの対策で、国の専門家会議のメンバーがキーワードとして挙げるのが、「ミングる」です。<br><br>耳慣れない言葉ですが、英語では「ｍｉｎｇｌｅ」、「人と入り交じる」という意味の言葉で、感染の拡大を防ぐために「ミングる」をできるかぎり避けることが必要だとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>軽症の若い世代が気付かぬうちに感染拡大か</h3><div>新型コロナウイルス対策の専門家会議は３月２日、感染が確認された人が最も多い北海道などのデータを分析したうえで見解をまとめました。<br><br>この中では、感染しても症状の軽い若い世代が、気付かないうちに感染を広げてしまっていると考えられるとして、軽いかぜの症状でも外出を控え、風通しの悪い空間でのイベントにできるだけ行かないよう呼びかけました。<br><br>専門家会議のメンバーがキーワードとして挙げるのが、「ミングる」。英語では「ｍｉｎｇｌｅ」、「人と入り交じる」という意味の言葉で、感染の拡大を防ぐために「ミングる」をできるかぎり避けることが必要だとしています。<br><br>具体的に解説します。</div></div><div><h3>「急速に感染拡大しつつあるという認識を」</h3><div>専門家会議は２月24日、「これから１～２週間が急速な拡大に進むか、収束できるかの瀬戸際となる」という見解を示しました。<br><br>その後、特に北海道で、感染した人の数の報告が日に日に増えています。道内で実際に検査で、感染が確認されたのは、３月２日の時点で77人です。<br><br>しかし、北海道大学の西浦博教授は、北海道を旅行したあとで他の地域や海外で感染が判明した人の数や、空港を利用した人数のデータなどをもとにシミュレーションで割り出した結果、北海道全域での感染者は２月25日までの段階でおよそ940人に上る可能性があるという試算を出しました。<br><br>専門家たちは、急速に感染が拡大しつつあるという認識を共有し、これまでよりも強い対策を求める必要性が出てきたとしています。</div></div><div><h3>全国どこでも感染者急増は起きうる</h3><div>全国のほかの地域では、３月はじめの時点で、北海道ほどは感染が確認された人は出ていません。<br><br>ただ、専門家会議のメンバーは、急速に感染者が増える状況は、北海道以外の場所でも起きうると指摘しています。<br><br>そして、全国各地で感染が拡大するおそれがあると考えて、対策を講じる必要があるとしています。</div></div><div><h3>“ミングる” 避ける対策が重要</h3><div>そこで、専門家会議のメンバーがキーワードとして挙げるのが、「人と入り交じる」＝英語で「ミングる」なのです。<br><br>新型コロナウイルスは感染してもおよそ80％の人は軽症ですみ、ほとんど症状が出ない人もいるとされ、北海道では、広い範囲で感染が確認されている状況から見て、感染しても症状が軽く、仕事や遊びなどで活動が多い若い世代で、気付かないうちに感染が広がっていたと考えられるとしています。<br><br>このため、特に10代から30代の若い世代に、知らず知らずのうちに感染を広げてしまわないよう、しばらくの間は多くの人と入り交じる、「ミングる」状況をできるだけ避けてほしいとしているのです。<br><br>専門家は具体的には、ライブハウスやスポーツジム、ビュッフェ形式の会食、クラブ、カラオケボックスなど、「風通しの悪い空間で、人と人とが至近距離で会話する場所やイベント」を挙げています。</div></div><div><h3>満員電車は “ミングる”？</h3><div>「ミングる」状況を避けたくても避けられない、たとえば、多くの人が乗らざるを得ない満員電車はどう考えればよいでしょうか。<br><br>専門家によると、満員電車では、駅で乗り降りする場合に一定程度、空気が入れかわる可能性があること、面と向かって会話することがあまりないことから、「風通しの悪い空間で至近距離で会話するイベント」ほどは、感染のリスクは高くないと考えられています。<br><br>それでも、専門家は可能なかぎり、時差出勤やテレワークなどで満員電車を避けることが望ましいとしています。</div></div><div><h3>“ミングる”避け 「感染を広げない」という意識で行動を</h3><div>専門家会議は、今の段階では、「ミングる」状況を減らしていけば、感染拡大を収束に向かわせることができるとしています。<br><br>多くの人が行動を見直して、「人が集まる風通しの悪い場所」を避けるだけで、新型コロナウイルスの感染が拡大するスピードを抑え、重症化するリスクが高い人に感染させてしまう機会を減らすことができ、多くの人々の重症化を食い止めて、命が救えるとしています。<br><br>ただ、特に北海道では、行動を変えなければ、今後、感染者数が急増し、それに伴って重症化する人の数も増え、そうした人たちが必要な医療が受けられなくなるおそれがあるとしています。<br><br>自分や家族が感染しないように気をつけることだけでなく、感染を広げないという意識で行動することが求められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 16:38:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童の預かりやオンライン補習も 臨時休校で各地の対応は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童の預かりやオンライン補習も 臨時休校で各地の対応は…</span><time datetime="2020-03-03T16:48"><span>3月3日</span> <span>16時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311271_2003031145_2003031219_01_02.jpg" alt="児童の預かりやオンライン補習も 臨時休校で各地の対応は…" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、千葉市では３日から市立の小中学校が臨時休校となる中、日中、親が子どもをみられない家庭の小学１、２年生については学校で預かる取り組みを始めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311271_2003031145_2003031219_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>千葉市では３日から市立の小中学校およそ160校が２週間の臨時休校となりましたが、感染のリスクが高まるとして日中は学童保育を開かず、子どもをみられない家庭の小学１、２年生だけを学校で受け入れることにしました。<br><br>このうち千葉市稲毛区の園生小学校では、マスクを着けた子どもたちが元気にあいさつしながら登校しました。<br><br>登校した１、２年生はふだんの４分の１ほどのおよそ50人で、教員が見守る中、感染を防ぐため１人ずつ離れて座って自習をしたり読書をしたりしていました。<br><br>２年生の男の子は「いつもより友達が少なくてちょっと寂しいです。勉強もしっかりやりたいです」と話していました。<br><br>網野一志校長は「突然の休校で保護者は不安だったと思いますが、子どもを送って来た時には、安心した様子の方が多かったです。少人数であっても、手洗い、うがい、消毒を徹底し感染を防ぎたいです」と話していました。</div></div><div><h3>休校の中学校でオンライン補習</h3><div>新型コロナウイルスの影響で臨時休校中の生徒の学習を支援しようと、和歌山市にある中学校では、生徒が自宅でインターネットを使って授業を受けることができる「オンライン補習」を始めました。<br><br>「オンライン補習」を始めたのは２日から臨時休校となった和歌山大学教育学部附属中学校で、休校中の生徒を支援しようと始めました。<br><br>補習の対象は、ふだんから全員が授業でタブレット端末を使っている１年生だけで、全員にタブレット端末が支給されている１年生で、初日の３日は英語と理科の授業が行われ、教師が生徒のいない教室でふだん通りに授業を行い、その様子をインターネットで配信しました。<br><br>生徒たちは自宅にいながら教師に質問したり、問題を解いたりしていました。授業を受けた女子生徒は「授業中に質問もでき、わかりやすさはふだんの授業とそれほど変わらないです」と話していました。<br><br>授業を担当した矢野充博 教諭は「チャット機能を使って相互のやりとりも可能で、生徒がどれぐらい理解しているかを見極めながら教えることができます」と話していました。<br><br>学校によりますとオンライン補習は、専用の教材を作る教師とモニターを見続ける生徒の双方に負担がかかるとして、毎日２教科に限って今月19日まで続けるということです。</div></div><div><h3>「勉強についていけるか心配」の声も</h3><div>小中学校などで臨時休校が続いている千葉県市川市では自宅で過ごしている子どもたちがインターネットを使って家庭学習に励んでいますが、不安の声も上がっています。<br><br>千葉県市川市の市立の小中学校などは、スポーツクラブの利用者に新型コロナウイルスの感染者が複数出たことなどから国の要請に先立って先月28日から臨時休校になっています。<br><br>市川市では、家のパソコンやタブレットを使って民間の事業者が提供する学習サイトを無料で使えるようにするなど、子どもたちが家庭で学習できる環境を整えています。<br><br>小学６年生の長優花さんは、平日は学校がある時と同じ時間に起きて、パソコンを使って学習しています。プリントなどの宿題よりも気軽に取り組みやすいと感じていますが、卒業を控えて不安もあるといいます。<br><br>長さんは「学校だと苦手な教科は先生が教えてくれるし、友達と励まし合ってできる。中学校に進学して、勉強についていけるか心配です」と話していました。<br><br>母親の綾子さん（42）は「小学校の勉強が家庭学習で終わってしまうのが寂しいし残念です。本当に２週間で休校が終わるのか不安も残ります」と話していました。<br><br>市川市は、パソコンなどの通信環境がない子どもには、通常の宿題を出して学習の進み具合に差が出ないようにしているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 16:48:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>