<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 新たに９人死亡 都内死者計117人に 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに９人死亡 都内死者計117人に 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-29T18:35"><span>4月29日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410791_2004291835_2004291835_01_02.jpg" alt="東京 新たに９人死亡 都内死者計117人に 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は29日、新型コロナウイルスの感染が確認されていた男女９人が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した感染者は合わせて117人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 18:35:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国知事会 ９月入学に賛否両論の意見 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国知事会 ９月入学に賛否両論の意見 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-29T18:38"><span>4月29日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410801_2004291851_2004291851_01_02.jpg" alt="全国知事会 ９月入学に賛否両論の意見 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、休校の長期化を受けて、入学時期などを９月に変更するよう求める声が出ていることについて、全国知事会の会合では賛否両論が出されました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う休校が長期化していることを受けて、一部の知事などから、入学時期や新学期の開始時期を９月に変更するよう求める声が出ており、29日、40人余りの知事がオンラインで参加して開かれた全国知事会の緊急対策本部で意見が交わされました。<br><br>この中では東京都の小池知事が「こうした機会をとらえて、教育をはじめ社会全体のシステムを変えていくきっかけにすべきだ。社会改革の一つとして行うべきだ」と述べたほか、大阪府の吉村知事も「世界のグローバルスタンダードである９月入学の方向性を国として目指すべきだ。幼稚園から大学まで、ことしから一挙にやるべきだ」と述べるなど、賛同する意見が出されました。<br><br>これに対し、全国で唯一感染者が確認されてない岩手県の達増知事は「岩手県の県立高校はきょうから来月６日までの休校であり、９月入学の必要性はあまりない」と述べたほか「今年度からの導入は拙速で、幅広い視野で十分に議論しなければならない」などとして、慎重な検討を求める意見も出されました。<br><br>これを受けて知事会は政府に対し、大型連休のあとも休校が続く場合は入学時期などを９月に変更することも含めて検討するよう求めることを決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 18:38:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 ５月６日に終了は厳しい状況 安倍首相 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 ５月６日に終了は厳しい状況 安倍首相 コロナ</span><time datetime="2020-04-29T19:47"><span>4月29日</span> <span>19時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410881_2004291942_2004291947_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 ５月６日に終了は厳しい状況 安倍首相 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>来月６日までとなっている緊急事態宣言について、安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、現状でも、感染者数の増加が続いているとして、「５月６日に、『緊急事態が終わった』と言えるかどうかは、依然、厳しい状況が続いていると思う」と述べました。</div><div>今年度の補正予算案が29日午後、衆議院を通過したことを受けて参議院予算委員会で、安倍総理大臣らが出席して審議が始まりました。<br><br>この中で、立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、来月６日までとなっている緊急事態宣言について、「安倍総理大臣は、『人との接触を８割削減できれば、２週間程度で頂点に達し、その後は減少させられる』と説明した。２週間は過ぎたが、ピークアウトに達したのか。残り１週間で宣言を終わらせることができるのか」と質問しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「残念ながら、現状でも新たな感染者数の増加が続いている。その中で、果たして５月６日に、『これで緊急事態が終わった』と言えるかどうかについては、依然、厳しい状況が続いているのだろうと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、延長するかどうかの判断をする時期について、「直前になると、大変な混乱があるかもしれない。６日までだから、６日に判断するということはもちろんなく、事前に、いつ国民にお伝えできるかを、専門家の皆さんと協議している」と述べました。<br><br>また、政府の専門家会議の座長を務める、国立感染症研究所の脇田隆字所長は「確定した患者数は、２週間前の感染状況を反映しており、ピークアウトしたかどうかという判断はまだできない。あと１週間程度は感染の状況を見て状況を判断し、専門家会議でも検討して、考えを示していきたい」と述べました。<br><br>立憲民主党の白眞勲氏は治療薬やワクチンの開発をめぐり「今回の危機にあたっては、薬ができれば、みんな終わる。いちばん重要なのは国際協調で、日本が特にアジアにおいて主体的な役割を果たすべきではないか」と指摘しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「薬とワクチンの開発によって終息ということになるのではないかと、最初から私は申し上げてきた。アメリカなどにおいても、ワクチンについては、早ければことしの秋ぐらいに人に対する接種が可能となるのではないかと聞いている。日本も、東京大学や大阪大学、あるいは、国立感染症研究所などで、研究が進んでいて、加速していきたい」と述べました。<br><br>国民民主党の森ゆうこ氏は人との接触機会の削減について「なぜ、８割の行動制限が必要なのか。この連休に国民の協力が得られなければ、どうなってしまうのか。ほかの国では、大統領や首相が数字を入れて、国民に危機感を共有してもらうために発言しており、安倍総理大臣からも国民に訴えるべきだ」と求めました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「専門家は、何ら対策を講じないと、オーバーシュートと呼ばれる爆発的感染拡大の軌道に乗ってしまうおそれがあり、接触機会を最低７割、極力８割程度、低減することが必要だと指摘している。１日当たりの新規感染者数が500から100まで減少する時間は、接触機会の低減が80％であれば15日間だが、65％であれば90日以上を要することが示されている」と述べました。<br><br>一方、現金10万円の一律給付で世帯主の暴力から避難している親子などが受け取るための手続きについて、高市総務大臣は「４月30日までに申し出ていただきたいとお伝えしたが、間に合わないという声もいただいており、それをすぎて申し出た場合も、各市区町村での申請の受け付け開始から３か月の間であれば、ご本人が受け取ることができる。仮に、加害者が二重取りをしてしまった場合には、取り上げさせてもらう」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 19:47:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フリーアナウンサー 赤江珠緒さん 肺炎で入院 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フリーアナウンサー 赤江珠緒さん 肺炎で入院 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-29T20:01"><span>4月29日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410961_2004291959_2004292001_01_02.jpg" alt="フリーアナウンサー 赤江珠緒さん 肺炎で入院 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染したことを公表していたフリーアナウンサーの赤江珠緒さんが、肺炎のため入院したことを明らかにしました。</div><div>赤江珠緒さんは今月18日、出演しているＴＢＳラジオの番組ホームページで、新型コロナウイルスに感染したことを明らかにしています。<br><br>今月15日に発症したあと自宅で療養を続けてきましたが、29日番組に新たなメッセージを寄せ、改めて検査をした結果、肺炎が確認されて入院したことを明らかにしました。<br><br>ホームページに掲載されたメッセージで、赤江さんは発症11日目からの入院になったと説明し「当初は軽症で肺炎症状もなかった私ですが、正直、自分が悪化しているのかどうかを判断するのは本当に難しかったです。今は入院して、症状が落ち着いていますが、あのままにしていたらと思うと少し怖いです」と記しています。<br><br>そのうえで「軽症の方も数日後に、再び肺の検査を必須でできるような体制ができないだろうか…そうすれば救える命も増えるのではないかと思いました」などと訴え、最後に「入院してから改めて、医療現場の皆様の有難さを実感しています。本当に心から感謝申し上げます。医療従事者の皆様のお陰で、私も快方にむけて進んでおります」とつづっています。<br><br>一方、今月15日に感染が確認された赤江さんの夫は高熱が続いて入院し、一時は深刻な事態になりかけたものの、回復に向かい退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 20:01:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 江東区の特養で39人感染 １人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 江東区の特養で39人感染 １人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-29T20:11"><span>4月29日</span> <span>20時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410921_2004291958_2004292011_01_02.jpg" alt="東京 江東区の特養で39人感染 １人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京 江東区は区内の特別養護老人ホームで、入所者と施設の職員の合わせて39人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、このうち１人が死亡したと発表しました。</div><div>江東区によりますと、特別養護老人ホーム「北砂ホーム」で、今月15日から21日にかけて、入所者10人に発熱の症状が見られたため、今月22日にＰＣＲ検査を行ったところ、60代から90代の男女合わせて９人が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されたということです。<br><br>このうち、70代の男性は検査を受けたその日に死亡したということです。<br><br>その後も入所者５人の感染が相次いで確認されたことから、施設はすべての利用者と施設の職員、合わせておよそ180人に対してＰＣＲ検査を行い、29日までに50代から90代の入所者21人と50代から60代の職員４人の感染が確認されました。<br><br>この施設で感染が確認されたのは、亡くなった人も含めて合わせて39人になります。<br><br>施設を運営している法人によりますと、38人の容体は安定しているということです。<br><br>この施設では今月23日からショートステイの新規の受け入れをやめたほか、通所介護も取りやめているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 20:11:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学費減免など求める署名活動 160大学に広がる 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012410931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>学費減免など求める署名活動 160大学に広がる 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-29T21:37"><span>4月29日</span> <span>21時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012410931_2004292008_2004292012_01_02.jpg" alt="学費減免など求める署名活動 160大学に広がる 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大でアルバイト収入が途絶え経済的に追い込まれた大学生が授業料の減免などを求める署名活動が全国160以上の大学で広がっていることがＮＨＫの調べで分かりました。大学側が独自に給付金を支給するなどの動きも出ていますが、専門家は「このままでは新型コロナウイルスの影響で未来を奪われる若者が続出しかねず、国や自治体による支援をさらに拡充すべきだ」と指摘しています。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大はアルバイト収入を生活費や学費に充ててきた大学生などの暮らしに深刻な影響を及ぼしていて、学生団体が今月、1200人の学生を対象に行ったアンケートでは「収入減によって退学を検討している」と回答した人が全体の２割に上っています。<br><br>こうした中、大学生が授業料の減免やオンライン授業の導入に伴う負担補助などを求めるインターネット上の署名活動が広がっていて、29日の時点で全国の160以上の大学で署名活動が行われていることがＮＨＫの調べで分かりました。<br><br>署名活動を行っている埼玉県内の大学４年生は「母子家庭で、奨学金とアルバイト収入で学費や生活費を賄ってきたが、収入がなくなり後期の学費は払えないかもしれない。このままでは大学を辞めてしまう人も出てくると思うので声を上げなければならない」と話しています。<br><br>こうした状況を受けて文部科学省は給付型の奨学金が支給される「修学支援制度」の活用を呼びかけるとともに、大学に対しても授業料の納付期限の延長や減免などに配慮するよう求めています。<br><br>一方、大学側が独自の給付金を支給するなどして学生を支援する動きも出ていますが、私立大学は収入全体の８割近くを授業料など学生からの納付金が占めていて、学費の減免については大学運営が圧迫されるとして消極的な大学も多いということです。<br><br>大学の学費の問題に詳しい桜美林大学の小林雅之教授は「日本の高等教育への公費負担は国際的にも低く、国の支援の対象にならない中間層の学生も厳しい状況に追い込まれている。このままでは新型コロナウイルスの影響で未来を奪われる若者が続出しかねず、大学任せにするのではなく国や自治体による支援をさらに拡充すべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「食費は１日500円以内に」それでも…</h3><div>浜松市の大学に通う米田凌さん（22）は、母子家庭で育ち、親からの仕送りの５万円とアルバイトで稼ぐ月７万円ほどを家賃や生活費に充ててきました。<br><br>しかし、ことし２月からアルバイト先の居酒屋の仕事が減りはじめ、先月の仕事はわずか２日、収入は２万円に減りました。<br><br>さらに今月からはアルバイト先が休業となり、収入はゼロになりましたが、休業手当などは支払われていません。<br><br>このため現在は、食費を１日500円以内に切り詰め即席ラーメンやレトルト食品ばかり食べているといいます。<br><br>米田さんは来年、大学院への進学を希望していますが、母親には、これ以上の負担はかけられないと考えていて、このままアルバイト収入がない状態が続けば入学金を払えず、進学をあきらめざるを得ないと感じています。<br><br>米田さんは、「アルバイトで生活費や大学院の進学費用を稼ごうと思っていましたが、お金のやりくりが出来なくなってしまうと親に頼りきりの状態になってしまいます。大学院への進学は諦めたくはないですが、今よりもひどい状況になったら生きていくために就職するしかありません」と話していました。</div></div><div><h3>アンケートには学生からの悲痛な声</h3><div>学生団体には経済的に困窮する大学生などから悲痛な声が相次いで寄せられています。<br><br>学費や奨学金制度の改善を目指す学生団体、「高等教育無償化プロジェクトＦＲＥＥ」が大学生などを対象に行ったアンケートには、今月９日からおとといにかけて全国の1200人から回答があり、「アルバイトの収入が減った」または「ゼロになった」と回答した人が68％、「親の収入が減った」または「ゼロになった」と回答した人が54％に上りました。<br><br>そして、「収入減によって退学を検討している」と回答した学生は全体の20％に上り、「大学をやめることにした」と回答した学生も２人いたということです。<br><br>アンケートにはアルバイト収入の減少によって学費の支払いに苦しむ学生の声が記されています。<br><br>（私立大学２年生）<br>「親の収入も減り私も働けない。学費などが払えず借金が膨らむくらいなら大学をやめたい」<br><br>（国立大学１年生）<br>「県外で１人暮らしのため家賃や食費の仕送り、学費負担を考えると大学生活を続けることは無理かもしれない」<br><br>また多くの大学が新学期から導入するオンライン授業についても、30％の学生が「パソコンなどの環境整備によって経済負担が増える」と回答したほか、41％が「オンライン授業を落ち着いて受講できる環境がない」と回答したということです。<br><br>そして国や大学に経済的な支援を求める声も相次いでいます。<br><br>（私立大学生）<br>「このまま学業を続けるためにも大学授業料の政府支援や奨学金を無利子にしてほしい」<br><br>（国立大学生）<br>「学費の減免措置。遠隔授業受講環境を構築する事への援助」<br><br>（国立大学生）<br>「学費減免を必要としているのは収入が激減した家庭だけではありません。元々ギリギリのところでやりくりしている家庭では少しの収入減でも大学で学ぶことが難しくなりかねません」</div></div><div><h3>ネット上の署名活動では「大学だけでなく 国にも支援を」</h3><div>インターネット上で広がる大学生の署名活動。28日は16の大学の学生によるオンライン会議が行われ、集めた署名を確実に大学に届ける方法などについて情報交換していました。<br><br>学生によりますと署名を届けたあと、大学側が独自の給付金制度の導入を決めたケースもあるということですが、学費の免除や減額については大学運営が圧迫されるとして消極的な大学が多いということです。<br><br>会議では「私たち学生は大学にしか窮状を訴えることが出来ないが、大学と対立しても前に進まない」とか「大学だけで出来ることも限られているので、国にも支援を求めるようお願いしたらどうか」という意見が出ていました。<br><br>また多くの大学が導入するオンライン授業についても「大学からパソコンを買うように言われたがアルバイト出来ないのでお金がない」とか「Ｗｉ−Ｆｉの契約にもお金がかかるので大学が貸し出しをして欲しい」という声が上がっていました。</div></div><div><h3>私学経営厳しく 学生はアルバイト収入に依存</h3><div>文部科学省によりますと私立大学は少子化の影響などで全国の４割の大学で収支が赤字になるなど経営状況が厳しくなっています。私立大学では授業料などの学生からの納付金が収入全体に占める割合が77％に上り、年間の授業料も年々増えています。2018年度の授業料は私立大学で平均およそ90万円、国立大学でおよそ53万円となり、いずれも30年前の1.6倍になりました。<br><br>一方、大学生の生活環境は家庭収入の減少や学費の値上げなどを背景に年々厳しくなっていて、学生団体が行ったアンケートでは回答した8700人のうち５割の学生がアルバイト収入を生活費に充てていると回答しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012410931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 21:37:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカの１～３月ＧＤＰ -4.8％ 11年ぶり低水準に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/k10012411071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカの１～３月ＧＤＰ -4.8％ 11年ぶり低水準に</span><time datetime="2020-04-29T21:42"><span>4月29日</span> <span>21時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200429/K10012411071_2004292144_2004292148_01_02.jpg" alt="アメリカの１～３月ＧＤＰ -4.8％ 11年ぶり低水準に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのことし１月から先月までのＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は、年率に換算した実質でマイナス4.8％となりました。新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、全米各地で経済活動が制限されたことから、およそ11年ぶりの低い水準まで落ち込みました。</div><div>アメリカ商務省が29日に発表した、ことし１月から先月までのＧＤＰの伸び率の速報値は、年率に換算した実質でマイナス4.8％となりました。<br><br>これはリーマンショックの影響を受けた2008年の10月から12月のマイナス8.4％以来の低い水準です。<br><br>項目ごとに見ると、ＧＤＰのおよそ７割を占める個人消費は、マイナス7.6％、企業の設備投資はマイナス8.6％、輸出もマイナス8.7％と、ほとんどの項目でマイナスを記録しました。<br><br>アメリカでは２月下旬までは株価や消費、雇用などは堅調に推移していましたが、新型コロナウイルスの感染が拡大してきた先月中旬以降、全米各地で経済活動が制限されて失業者が急増し、景気は一変しました。<br><br>また、今月から６月までの次のＧＤＰについて、アメリカ議会の予算局はマイナス40％近くと、四半期の統計を取り始めた1947年以降で最悪になると予測していて、感染拡大の影響はさらに深刻になるおそれがあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200429%2Fk10012411071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 21:42:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>