<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>広範囲で大気不安定 局地的に非常に激しい雨のおそれ 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広範囲で大気不安定 局地的に非常に激しい雨のおそれ 警戒を</span><time datetime="2019-08-22T18:18"><span>8月22日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044681_1908221810_1908221818_01_03.jpg" alt="広範囲で大気不安定 局地的に非常に激しい雨のおそれ 警戒を" id="news_image"></div><div>前線や低気圧の影響で、西日本から北日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。23日にかけて北陸を中心に広い範囲で大気の状態が不安定になって、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や浸水に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本から北日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、この時間は北陸や東北で雷雨となっています。大気の不安定な状態は23日も続き、広い範囲で激しい雨が降り、北陸を中心に東日本と北日本では局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。23日夕方までの24時間に降る雨の量は、北陸で150ミリ、北海道と東海、近畿で120ミリ、東北と中国地方で100ミリと予想され、その後、24日夕方までの24時間には、北海道と近畿、四国で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。気象庁は、すでに雨量が多くなっている地域では土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 18:18:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ＧＳＯＭＩＡ破棄を決定 日韓対立が安全保障分野にも波及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ＧＳＯＭＩＡ破棄を決定 日韓対立が安全保障分野にも波及</span><time datetime="2019-08-22T18:26"><span>8月22日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044721_1908221837_1908221842_01_03.jpg" alt="韓国 ＧＳＯＭＩＡ破棄を決定 日韓対立が安全保障分野にも波及" id="news_image"></div><div>ソウル・徳田。日本と韓国の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」について、韓国政府は、延長せずに破棄することを決めたと発表しました。これについて外交ルートを通じて日本政府に通告するとしていて、日韓の対立は安全保障分野にも波及することになります。</div><div>軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」は、日本と韓国が2016年に締結したもので、１年ごとに延長されていますが、どちらかが毎年８月24日までに通告すれば協定を破棄できることになっています。<br><br>自動更新の期限が24日に迫る中、韓国大統領府は、22日午後３時からＮＳＣ＝国家安全保障会議を開き、日本との「ＧＳＯＭＩＡ」について協議し、その結果について大統領府のキム・ユグン（金有根）国家安保室第１次長が発表しました。<br><br>それによりますと、日本政府が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する決定をしたことについて、「明確な根拠を示さなかった」と指摘し、「両国の安全保障協力の環境に重大な変化をもたした」としています。<br><br>そのうえで「このような状況で安全保障上、敏感な軍事情報の交流を目的に締結した協定を続けることは、わが国の国益に合致しないと判断した」として、「ＧＳＯＭＩＡ」を延長せずに破棄することを決めたと発表しました。<br><br>これについて韓国政府は、協定の自動更新の期限のあさってまでに、外交ルートを通じて日本政府に通告するとしています。<br><br>「ＧＳＯＭＩＡ」をめぐっては、日本とアメリカは継続を呼びかけていましたが、韓国国内では、日本政府の輸出管理をめぐり対抗措置として破棄すべきだとする意見が出ていました。韓国側による協定の破棄で、日韓の対立は安全保障分野にも波及することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国「協定持続は国益に合致しない」</h3><div>記者会見で、韓国大統領府国家安保室のキム・ユグン（金有根）第１次長は、「日本政府が安全保障上の理由があるとして輸出管理の優遇対象国から除外し、両国の安保協力関係に重大な変化をもたらした。このためＧＳＯＭＩＡを持続するのはわが国の国益に合致しないと判断した」と述べました。</div></div><div><h3>日本政府の受け止めは</h3><div>防衛省幹部はＮＨＫの取材に対し、「信じられない。韓国は、いったい、どうしていこうというのか。政府としても、これから、対応を検討していく」と述べました。また、別の幹部は、「想定外の対応で、韓国側の主張を冷静に分析する必要がある。韓国側は、輸出管理の問題を理由にあげており、政府全体として、どうするか考えていかなければならない」と述べました。<br><br>政府関係者はＮＨＫの取材に対し「残念ではあるが、韓国側の対応がどうであれ、日本側としては、太平洋戦争中の『徴用』の問題をめぐる問題への姿勢は変えられない。　防衛面では、日米の連携もあり、ただちに影響がでるとは考えにくいが、今後、防衛当局間での意思疎通がさらに難しくなるおそれはある」と述べました。<br><br>安倍総理大臣は、午後６時半頃、総理大臣官邸を出る際に、記者団が韓国政府の発表について、日本政府の対応を質問したのに対し、片手を上げたものの、答えませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 18:26:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転のうえ暴行の疑い 住職を書類送検 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転のうえ暴行の疑い 住職を書類送検 大阪</span><time datetime="2019-08-22T19:07"><span>8月22日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044741_1908221944_1908221948_01_03.jpg" alt="あおり運転のうえ暴行の疑い 住職を書類送検 大阪" id="news_image"></div><div>ことし１月、大阪・堺市の道路で乗用車を運転していた寺の住職が、後続の車に対して急ブレーキを繰り返す「あおり運転」を行ったうえ、車から降りてきて、運転手の胸倉をつかんだとして、警察は暴行の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは、大阪・松原市の寺の61歳の住職です。<br><br>警察によりますと、住職はことし１月、堺市北区で乗用車を運転し、後ろを走っていた大阪市内の30代の男性が運転する軽自動車に対して急ブレーキを繰り返す「あおり運転」を行ったうえ、信号待ちで停止した時に、車を降りて男性の胸倉をつかんだとして暴行の疑いが持たれています。<br>男性にけがはありませんでした。<br><br>男性の車のドライブレコーダーには、飲食店の駐車場から道路に出てきた住職の乗用車が500メートル近くにわたって急ブレーキを繰り返したり、住職がドアを開けて何かを叫んだりする様子が記録されています。<br><br>住職は檀家を回っている途中だったということで、警察の調べに対して容疑を認め、「急な割り込みはしていないのに、後ろからパッシングをされて腹が立った。胸倉をつかんだのはいきすぎた行為で申し訳ない」などと話しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住職「危険な運転は相手からしてきた」</h3><div>書類送検された住職はＮＨＫの電話取材に応じ、経緯について話しました。<br><br>この中で住職は後続の車の前で急ブレーキを繰り返した理由について、「私が本線に入った際、車間距離が50メートルほどあったにもかかわらず、後続の車がライトでパッシングしてきた。危険な行為をされ、『なぜこんなことをするのか』と問いただしたかったので、停車させようと考えた」と話しています。<br><br>運転手の胸倉をつかんだことについては、「反省している」と話す一方で、「危険な運転はそもそも相手からしてきたことだ。誰もが過ちを犯す。今回の事件で、私が僧侶かどうかは関係ない」と話しています。</div></div><div><h3>被害の車のドライブレコーダー あおり運転の様子を捉える</h3><div>被害にあった車のドライブレコーダーの映像には、住職の車が繰り返し急ブレーキをかけたり、住職が車から降りてきてどなったりする様子が記録されています。<br><br>住職が運転する白い乗用車の危険な行為は道路沿いの駐車場から車道に出てきた直後に始まります。<br><br>住職はいきなり急ブレーキをかけたあと、ゆっくりと動き出したり急に止まったりといった動きを繰り返し、ドアを開けて少し身を乗り出して後ろをにらみつけるような様子が写っています。<br><br>その後、車はスピードを上げて先へ進んでいきますが、交差点で停止すると、住職が勢いよくドアを開けて、何かを叫びながら後続の車に近寄ってきます。<br><br>そして「何やこら」とか「やかましい」といったどなり声が10秒ほど続いたあと、住職は自分の車に戻っていきました。車は再び動き始めましたが、その後も急ブレーキを繰り返す様子が確認できます。</div></div><div><h3>警察庁長官「あおり運転は極めて悪質な行為」</h3><div>茨城県内の高速道路であおり運転をしたうえ、男性を殴ってけがをさせたなどとして43歳の男らが逮捕された事件について、警察庁の栗生長官は22日の記者会見で「あおり運転は、交通に意図的に危険を生じさせる極めて悪質な行為で、刑法の適用を含めた取締りの強化や、すみやかな行政処分の徹底などを進めている。また、危険な運転についての110番通報にも迅速な対応をとるようにしていて、こうした取り組みを推進し悪質で危険な運転の抑止に努めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 19:07:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラ チケット申し込み開始 順番待ちなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラ チケット申し込み開始 順番待ちなし</span><time datetime="2019-08-22T21:20"><span>8月22日</span> <span>21時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044921_1908222058_1908222120_01_02.jpg" alt="東京パラ チケット申し込み開始 順番待ちなし" id="news_image"></div><div></div><div>東京パラリンピックの観戦チケットの抽せん販売の申し込みが、22日から始まり、大会組織委員会によりますと、パラリンピック専用の公式サイトに午後６時までに、延べ11万人のアクセスがありましたが、順番待ちは発生していないということです。</div><div>パラリンピックのチケットの申し込みの受け付けは22日午前１時半ごろから始まり、組織委員会によりますと、午後６時までにサイトにアクセスした人数は延べ11万人だったということです。<br><br>これをオリンピックの観戦チケットの時と比べますと、オリンピックは午前10時から午後５時までの７時間で、延べ130万人がアクセスしたのに対して、パラリンピックでは午前１時半から午後６時までのおよそ16時間で、延べ11万人で、10分の１以下にとどまっています。<br><br>また、オリンピックの時と同様、アクセスが集中した際は順番待ちのページに誘導するシステムがありますが、これまでに順番待ちは発生せず、スムーズに申し込めているということです。<br><br>組織委員会は、オリンピックの申し込みの際、午前10時の受け付け開始直後からアクセスが集中して公式販売サイトに接続しにくくなったことを受けて、今回は申し込みの開始時刻を事前には明らかにせず、こうしたことからアクセスが集中しなかったとみられるということです。<br><br>チケットの申し込みの受け付け開始時刻について、組織委員会は、事前の段階では「きょう未明から」としていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 21:20:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野村証券元社員を逮捕 うその投資話で500万円余詐取の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野村証券元社員を逮捕 うその投資話で500万円余詐取の疑い</span><time datetime="2019-08-22T21:53"><span>8月22日</span> <span>21時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044961_1908222138_1908222153_01_02.jpg" alt="野村証券元社員を逮捕 うその投資話で500万円余詐取の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>野村証券の元社員が、以前からの顧客にうその投資話を持ちかけて500万円余りをだまし取ったとして、詐欺の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、野村証券の元社員で神奈川県座間市のアルバイト、中村成治容疑者（29）です。<br><br>警察によりますとことし４月、兵庫県姫路市内の飲食店で会社役員の男性に上場している会社の名前を挙げて「間違いのない情報がある」などとうそを言い、株を代わりに購入すると持ちかけて560万円をだまし取ったとして詐欺の疑いが持たれています。<br><br>中村容疑者は３年前に野村證券を退職する前は姫路支店に勤めていて、当時、顧客だった被害者の男性とその後も連絡を取っていたということです。<br><br>警察は、株は購入していなかったとみて預かった資金の使いみちなどを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>野村証券「心より深くお詫び申し上げます」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044961_1908222242_1908222242_01_03.jpg" alt=""><div>元社員が詐欺の疑いで逮捕されたことについて、野村証券は「お客様や関係するすべての皆さまに多大なるご心配とご迷惑をおかけし、心より深くお詫び申し上げます。引き続き警察の捜査に全面的に協力していくとともに法令遵守の徹底や高い職業倫理の醸成に努めて参ります」とコメントを出しました。<br><br>この問題をめぐって野村証券は先月、元社員が会社の顧客などに架空の商品の取り引きを持ちかけている可能性があるとして注意喚起の文書を出すとともに電話による相談窓口を設ける異例の対応をとってきました。<br><br>また、現役の社員も関わっている可能性があるとして社内調査を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 21:53:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＳＯＭＩＡ破棄 米国防総省 協定維持の必要性訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＳＯＭＩＡ破棄 米国防総省 協定維持の必要性訴え</span><time datetime="2019-08-22T21:56"><span>8月22日</span> <span>21時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>韓国政府が日韓の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」の破棄を決めたと発表したことについてアメリカ国防総省はさきほど声明を発表し「アメリカと日本、韓国が連携し、友好関係を築くことができれば、われわれは強くなり、北東アジアは安全になる。情報の共有は共通の防衛政策と戦略を策定する上で鍵となる」として、ＧＳＯＭＩＡは北東アジアの安全保障上、欠かせないとの認識を強調し、協定維持の必要性を訴えました。<br><br>そのうえで「われわれは日韓両国が意見の違いを解決するために協力することを促す。日韓がそれを早く実現できることを望んでいる」として、日韓双方に対話によって対立を解消するよう改めて呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 21:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＳＯＭＩＡ破棄 河野外相「見誤った対応」韓国大使呼び抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012045011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＳＯＭＩＡ破棄 河野外相「見誤った対応」韓国大使呼び抗議</span><time datetime="2019-08-22T22:59"><span>8月22日</span> <span>22時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012045011_1908222212_1908222213_01_02.jpg" alt="ＧＳＯＭＩＡ破棄 河野外相「見誤った対応」韓国大使呼び抗議" id="news_image"></div><div>河野外務大臣は22日夜、記者団に対し、韓国政府が、日本と韓国の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」（ジーソミア）を破棄することを決めたことについて、「現下の地域の安全保障環境を完全に見誤った対応と言わざるをえない。韓国側の主張は全く受け入れられるものではない」と述べ、韓国の駐日大使を外務省に呼び抗議しました。</div><div>韓国政府が、日本と韓国の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」を破棄することを決めたことについて、河野外務大臣は22日夜10時すぎ、外務省で記者団に対し「韓国政府が協定の終了を決定したことは現下の地域の安全保障環境を完全に見誤った対応と言わざるをえない。韓国政府が、安全保障の文脈において、韓国政府の今回の決定と、日本の輸出管理の運用見直しを関連づけているが、この２つは全く異なる次元の問題であり、韓国側の主張は全く受け入れられるものではない。こうした決定をしていることに断固として抗議をしたい」と述べました。<br><br>そのうえで「日韓関係は現在、今回の決定を含め、韓国側からの極めて否定的かつ非合理的な動きが相次ぎ、非常に厳しい状況が続いているが、日本政府としては、さまざまな問題についてのわが国の一貫した立場に基づき、引き続き韓国側に賢明な対応を強く求めていく」と述べました。<br><br>また、河野外務大臣は、22日夜の段階では、韓国側から日本政府に対して、破棄の通告は行われていないことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012045011_1908222302_1908222303_01_04.jpg" alt=""><div>これに先立って河野外務大臣は、韓国のナム・グァンピョ駐日大使を外務省に呼び抗議しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012045011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:59:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>