<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都「感染拡大しつつある 夜の街への外出控えて」コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都「感染拡大しつつある 夜の街への外出控えて」コロナ</span><time datetime="2020-07-02T17:17"><span>7月2日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492981_2007021712_2007021717_01_02.jpg" alt="東京都「感染拡大しつつある 夜の街への外出控えて」コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で2日、2か月ぶりに100人を超える新型コロナウイルスの感染が確認されたことを受けて、都が緊急の対策本部会議を開き、「感染が拡大しつつある」として特に感染の確認が相次いでいる夜の繁華街への外出を控えるよう呼びかけました。</div><div>都内では2日、緊急事態宣言が出ていたことし5月2日以来、2か月ぶりに、感染の確認が100人を超え、5月25日に宣言が解除されて以降、最も多い107人となりました。<br><br>これを受けて都は、緊急の対策本部会議を開き、試験的な運用を始めた新たなモニタリングの数値を専門家が分析した結果について報告しました。<br><br>この中では、新規の陽性者の数だけでなく、感染経路が分からない人の数なども、前の週より増えていることが報告されました。<br><br>そのうえで、都内では「感染が拡大しつつあると思われる」という分析の結果が示されました。<br><br>また、医療提供体制については、「入院患者数が増加傾向にあることや、人員を含めた病床の準備に相当の時間を要する」などとして、今後の感染の拡大に備え、「体制強化の準備が必要であると思われる」という分析結果が示されました。<br><br>小池知事は「感染拡大に警戒を要する段階と認識している。今後の感染者数の動向はさらなる警戒が必要だ。夜の街、夜の繁華街への外出などを控えていただきたい。事業者には引き続き、業界団体が作成した感染拡大の予防ガイドラインに基づく再度の徹底をお願いしたい」と述べ、特に感染の確認が相次いでいる夜の繁華街への外出を控えるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 17:17:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ陰性後も続く“後遺症” 実態調査へ 日本呼吸器学会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ陰性後も続く“後遺症” 実態調査へ 日本呼吸器学会</span><time datetime="2020-07-02T17:35"><span>7月2日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492951_2007021732_2007021736_01_02.jpg" alt="コロナ陰性後も続く“後遺症” 実態調査へ 日本呼吸器学会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し陰性になって退院したあとも続く発熱や息苦しさなどの症状。こうした症状を訴える人が相次ぐ中、日本呼吸器学会は肺機能の低下を中心に陰性後も続くさまざまな症状について実態調査を進めることになりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染者をめぐっては、陰性になって退院したあとも、数か月にわたって発熱やけん怠感が続いたり、呼吸機能や運動能力の低下で日常生活に支障が出たりする人が多くいることが国内外で明らかになっています。<br><br>また、新型コロナウイルス感染症は国の指定感染症になっているため、入院などでかかる医療費は全額、公費で負担されますが、陰性になり退院したあとの医療費の一部は自己負担となっていて、後遺症とみられる症状への理解や支援を求める声も相次いでいます。<br><br>こうした中、日本呼吸器学会は肺機能の低下を中心に、陰性後も続くさまざまな症状について実態調査を進めることになりました。調査は早ければ来月にも始まる見通しで、学会の医師が所属している全国の医療機関に協力してもらい新型コロナウイルスの感染者の症例をもとに調査や研究を進めるということです。<br><br>日本呼吸器学会の横山彰仁理事長は「陰性になっても肺機能などが元に戻らない人が海外で多く報告され、日本でも同じような事例があることが分かっているが、感染者のうちどのくらいの人に後遺症が出るのかなど詳しい実態はまだ分かっていない。症例のデータを集めて調査し今後の対応に生かしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>症状続く大学生は…</h3><div>新型コロナウイルスに感染した21歳の男子大学生は、陰性になったあとも2か月近くにわたって発熱や息苦しさなどの症状が続き通っていた大学の休学を余儀なくされています。</div></div><div><h3>「社会復帰できると思った…」退院後2か月近く続く症状</h3><div>大学生が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたのは4月7日。それから3週間、自宅で療養を続けましたが、40度を超える発熱が続いたことなどから、4月29日に入院しました。10日後の5月9日、ＰＣＲ検査で2度陰性が確認されたため退院。<br><br>しかし、退院後も、37度5分前後の発熱やけん怠感のほか、息切れや嗅覚障害などの症状が2か月近く続いていて、5月中旬には脱水症状になって意識を失いおよそ1週間、入院したといいます。<br><br>大学生は「ＰＣＲ検査で陰性になりましたが、発熱や頭痛のほか味覚や嗅覚も元に戻っていなかったので、『これで本当に陰性なのかな』と不安でした。陰性になって点滴を外して、『家に帰って普通の生活をしてください』って言われてもけん怠感からずっと家で寝ているような状態で外出する気力もありません。コロナにかかる前は若者だとすぐに治って社会復帰できると思っていましたが全然そんなことはありませんでした」と話しました。</div></div><div><h3>9月まで休学</h3><div>陰性後も発熱などの症状に苦しむ大学生。外出もできない状況が続き、迷った末に通っていた大学をことし9月まで休学することを決断しました。大学には医師の診断書とともに休学届を提出しましたが、大学側からは休学期間中であっても原則として学費を支払う必要があると説明されたといいます。<br><br>大学生は「いまは数分間勉強しただけでも疲れてしまうような状況なので何時間も授業を受けるのは難しいと考えました。休学はギリギリまで迷いましたが、たとえ、オンライン授業であっても授業を受けるのは難しいので休学せざるをえない状況でした。半年で治るのかもまだ分からない未知のウイルスで、いつ復帰できるかもわからず、友人よりも卒業が遅れてしまうのでとても不安です」と話しています。</div></div><div><h3>のしかかる医療費</h3><div>大学生は、陰性後も続く症状の治療のため今も定期的に病院に通い3種類の薬を処方してもらっています。新型コロナウイルスは国の指定感染症になっているため陰性となり、退院の基準を満たすまでの医療費は、全額、公費で負担されますが、その後の医療費の一部は自己負担となります。<br><br>大学生は陰性後に1週間入院し、その後も定期的に通院しているためこれまでに支払った医療費は合わせて12万円に上っているといいます。<br><br>大学生は「今も2週間に1度、通院していますが、1回当たりの医療費が5、6000円かかるほか、電車での移動もしんどいのでタクシー代もかかってしまいます。アルバイトもできず、学生には到底払えないので親に頼っている状況ですが、いつまで続くかわからず、経済的な面も不安です。陰性になっても症状は変わらないのに医療費が自己負担になるのはおかしいと感じています」と話していました。</div></div><div><h3>SNSにも投稿相次ぐ</h3><div>ＳＮＳ上には、新型コロナウイルスに感染し、陰性になったあとも後遺症とみられる症状に苦しむ人たちの投稿が相次いでいます。<br><br>「コロナ後遺症ですが、あります。発熱、息苦しさ、頭痛など。自分も微熱が60日続いています」<br>「耳鼻科に行ってきました。やはり情報が少なく、コレと言った治療がないので、感冒後嗅覚障害と同じ対応しかないとのこと。長期戦だ～」<br>「めまいが治らん。薬飲んでるのに治らん。耳鳴りも治らん。これ、本気で後遺症なんじゃないかという気がしてきた」<br><br>また、退院後の医療費が一部、自己負担となっていることについても投稿が相次いでいます。<br><br>「陰性後も体調不良続くことがあるなんて知らなかった。陽性時は指定感染症で入院費全額免除だが、陰性後の入院は自己負担ということを知らなかった」<br>「今後全部有料でしかも高いのも気になる。後遺症があるうちはせめてお手ごろ価格で経過観察してほしい…変わったのは陰性ってだけだからなぁ」<br><br>そして後遺症とみられる症状に苦しむ人たちが相次いでいること対する驚きの投稿もあります。<br><br>「感染者の人達のお話を聞くまでは全く知りませんでした。後遺症に備えて通院特約付けようかと思っています」<br>「後遺症の苦しみや治療方針など全く知らないから詳しく書いてもらって改めて気をつけようと思いました」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 17:35:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太七段 初戦白星 王位戦七番勝負</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012493141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井聡太七段 初戦白星 王位戦七番勝負</span><time datetime="2020-07-02T17:49"><span>7月2日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012493141_2007021746_2007021749_01_02.jpg" alt="藤井聡太七段 初戦白星 王位戦七番勝負" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段が、2つ目のタイトル挑戦となる「王位戦」の七番勝負の第1局で、タイトルを持つ木村一基王位に勝利し、初戦を白星で飾りました。</div><div>藤井聡太七段（17）は先月、「棋聖戦」に続いて「王位戦」でもタイトル挑戦を決め、1日から愛知県豊橋市のホテルで七番勝負の第1局に臨みました。<br><br>相手は30歳年上の木村一基王位（47）で、今回の七番勝負は、先月、史上最年少でタイトル挑戦を果たした藤井七段と、去年、46歳でタイトル初獲得の最年長記録を更新した木村王位との対決となりました。<br><br>対局は2日にわたって行われ、積極的な攻めを続けた先手の藤井七段が終盤、的確な寄せを見せ、2日午後5時半すぎに95手までで木村王位を投了に追い込み、初戦を白星で飾りました。<br><br>対局のあと、藤井七段は「いいスタートが切れたので、第2局もしっかり指したい」と話していました。<br><br>敗れた木村王位は「常にうまい手を指され、苦しい展開でした。気を取り直して準備を進めたい」と話していました。<br><br>王位戦の七番勝負は9月にかけて行われ、先に4勝したほうが「王位」のタイトルを獲得することになります。<br><br>藤井七段は、王位戦と並行して棋聖戦の五番勝負にも臨んでいて、ここまで2連勝して今月9日の第3局に初のタイトル獲得がかかります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤井七段「最後は押し切れた」</h3><div>藤井聡太七段は、対局を終えたあとの記者会見で、「1日目からかなり激しい展開になりましたが、最後は押し切れたのかな思います」と対局を振り返りました。<br><br>また、初めて経験した2日制の対局について、「ふだんどおり寝ることはできましたが、2日続けて対局があるので、体力的なところを気をつけなければいけないと思いました」と話し、1日目の最後の「封じ手」を木村王位が行ったことについて、「封じ手は全く経験がないので、できれば木村王位のしかたを勉強したいと思っていました」と話していました。<br><br>地元・愛知県での対局について聞かれると「愛知県でタイトル戦の対局が指せるのがうれしかったです。ファンの方に見ていただいている中で勝つことができたのがよかったなと思います」と答え、「次の対局以降もファンの方に喜んでもらえるような手が指せればと思います」と今後の抱負を述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012493141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 17:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ふるさと納税 判決受け泉佐野市など3市町の参加認める 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012493251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ふるさと納税 判決受け泉佐野市など3市町の参加認める 総務省</span><time datetime="2020-07-02T18:29"><span>7月2日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012493251_2007021827_2007021829_01_02.jpg" alt="ふるさと納税 判決受け泉佐野市など3市町の参加認める 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>ふるさと納税の制度から大阪 泉佐野市を除外した国の決定を取り消す最高裁判所の判決を受けて、総務省は泉佐野市に加え、同じ理由で除外していた和歌山県高野町と、佐賀県みやき町の制度への参加を認めることを決めました。</div><div>去年6月から始まった新しいふるさと納税制度で、過去に過度な返礼品で多額の寄付を集めたなどとして、大阪 泉佐野市を制度の対象から除外した国の決定について、最高裁判所は先月30日、違法だと結論づけ、決定を取り消す判決が確定しました。<br><br>これを受けて高市総務大臣は2日、泉佐野市に加え、同じ理由で除外していた和歌山県高野町と、佐賀県みやき町の制度への参加を地方財政審議会に諮り了承されました。<br><br>このため総務省は、3つの市と町の制度への参加を認めることを決め、3日に通知することになりました。<br><br>一方、同じく除外している静岡県小山町については、除外の理由が泉佐野市とは異なっていたため、別途、必要な手続きを行ったうえで後日、参加を認めるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012493251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 18:29:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「香港国家安全維持法」施行で関係機関運用への動き本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012493321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「香港国家安全維持法」施行で関係機関運用への動き本格化</span><time datetime="2020-07-02T19:07"><span>7月2日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012493321_2007021854_2007021907_01_02.jpg" alt="「香港国家安全維持法」施行で関係機関運用への動き本格化" id="news_image"></div><div></div><div>香港で新たに設置される「国家安全維持委員会」の事務局長が2日、任命され、「香港国家安全維持法」の施行を受けて関係機関の運用に向けた動きが本格化しています。一方、市民の間では、法律の施行後、警察による取締りが厳しさを増していることへの不安が広がっています。</div><div>中国政府は、「香港国家安全維持法」が施行されたことを受けて、香港に新たに設置される「国家安全維持委員会」の事務局長に、行政長官弁公室の主任を務めた陳国基氏を任命したと発表しました。<br><br>「国家安全維持委員会」は、中国から派遣される顧問とともに治安情勢の分析や国家の安全に関わる政策の策定に当たるとしていて、関係機関の運用に向けた動きが本格化しています。<br><br>一方、香港では1日、大勢の市民が抗議活動を行い、警察はおよそ370人を違法な集会に参加した疑いなどで逮捕し、このうち「香港独立」と書かれた旗を所持していた男性など10人に香港国家安全維持法を適用したと発表しました。<br><br>これについて、市民の間では、法律の施行後、警察の取締りが厳しさを増していることへの不安が広がっています。<br><br>30代の女性は「施行後、すぐに逮捕者が出ました。今後、警察はさらに取締りを強めるかもしれません」と話していました。<br><br>また、別の男性は「社会的な話題を議論するのは今後、気をつけます。これまでソーシャルメディアで発言できたこともできなくなるでしょう」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>香港進出の日本企業は</h3><div>ジェトロ＝日本貿易振興機構によりますと、香港に進出している日本企業は去年の時点で1400社余りで、2013年以降、横ばいの状態が続いています。<br><br>1300社余りのアメリカ、700社余りのイギリスを上回り、香港に進出する外国企業の数では日本が最も多くなっています。<br><br>このうち、およそ半数に当たる750社は、飲食や小売など香港の中でビジネスを行う企業で、香港の経済規模の拡大に伴って、およそ20年で3倍以上に増えました。<br><br>一方、中国本土の経済発展に伴って、北京や上海など中国のほかの主要都市と比べた香港の経済規模は相対的に小さくなっていて、2000年代以降、日本企業の中国ビジネスの中心はほかの都市に移っています。<br><br>香港の経済は、アメリカと中国との貿易摩擦の長期化や、大規模な抗議活動、それに新型コロナウイルスの影響で、去年後半以降、低迷が続いています。<br><br>「香港国家安全維持法」が施行されたことによる日本企業のビジネスへの影響について、ジェトロの担当者は「直ちに影響はないとみられるが、中長期ではどんな影響があるのか、地元企業に聞き取りを行うなどして調べたい」と話しています。</div></div><div><h3>金融センターの機能に懸念も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012493321_2007021902_2007021907_01_03.jpg" alt=""><div>香港で反政府的な動きを取り締まる「香港国家安全維持法」が施行されたことをめぐり、香港の金融センターとしての機能の低下につながるという見方が出ています。<br><br>香港は、資本の移動の規制が厳しい中国本土とは異なる自由な投資環境が確保され、日本や欧米の大手金融機関が拠点を置き、アジアの金融サービスの中心地となってきました。<br><br>日系企業も多く進出していて、中国本土の企業を除くと世界で最も多いおよそ1400社が進出しています。<br><br>しかし、香港国家安全維持法の施行で、中国政府の政治的な関与が強まることで、独立した司法を前提とした自由なビジネス環境に影響が出ることも懸念されています。<br><br>さらに、アメリカ政府は香港に認めている貿易や金融取引などの優遇措置を一部の例外を除いて撤廃する方針を示していて、実施されれば大きな打撃となることは避けられません。<br><br>イギリスのシンクタンクが発表している世界の各都市の国際金融センターとしてのランキングでは、香港は、ことし3月、去年秋の3位から6位に順位を下げていて、法律の施行によって今後、さらに順位が下がるという見方もあります。<br><br>香港の金融市場に詳しいみずほ銀行東アジア資金部の原田雄一朗部長は「短期的な影響はいまのところ想定していないものの長期的には大きな影響が出る可能性は否定できない」と指摘しています。<br><br>原田部長は、香港の特徴として、英語が通じることに加え、人民元の為替市場や中国本土の市場へのアクセスが便利なことを挙げ、「東京やシンガポールには代替できない機能が備えられていて、これが一晩でひっくり返ることはない」と話しています。<br><br>その一方で「去年からのデモなどで香港の経済は相当落ち込んでいて、今回のような政治的要素が強い施策が実施されると一般的に企業はどこで法に触れるか分からず保守的に動く可能性がある。今後、金融センターとしての地位も今までのようにいかなくなる可能性も高い」と分析しています。<br><br>今後については「かなり不透明感が強まっているのは事実なので、中国当局や香港政府が香港国家安全維持法をどう運用していくかが焦点となる」と話しています。</div></div><div><h3>金融機能低下なら中国本土も影響か</h3><div>外国からの投資を誘致することで高い経済成長を続けてきた中国にとって、香港は、海外の資金を受け入れる重要な窓口となってきました。<br><br>しかし、香港国家安全維持法の施行を受けて香港の国際的な金融センターとしての機能や地位が低下すれば中国本土の企業の資金調達にも影響が出かねません。<br><br>香港の株式市場には、国有企業をはじめ中国の多くの大手企業が株式を上場していて、このところは、中国の大手ＩＴ企業も相次いで上場しています。<br><br>去年11月には、中国のネット通販最大手、「アリババ」が上場し、日本円で1兆円を超える資金を調達したほか、先月にもネット通販2位の「京東」が上場して4000億円余りの資金を調達しました。<br><br>また、中国本土では人民元への両替に上限が設けられるなど、資本の移動に対する制約が多いことから、海外の投資家が上海や深セン※の市場に投資をする場合にも、香港の市場を経由して投資するケースも多くあります。<br><br>中国政府は、金融面の規制緩和を段階的に進めていますが、中国本土の金融市場が香港に代わるほどの機能を備えるのは短期的には難しく、香港の金融機能が低下すれば、中国経済への打撃は避けられないとみられます。<br><br>※「セン」は土へんに川</div></div><div><h3>「レノンウォール」撤去の動き</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012493321_2007021905_2007021907_01_04.jpg" alt=""><div>「香港国家安全維持法」が施行された香港では、市民が中国政府への批判などを書き込んで飲食店の壁などに貼った紙を、取締りの対象になることを恐れて撤去する動きが広がっています。<br><br>香港では去年夏以降、市民が中国政府と香港政府への批判や、民主化への願いをメモ用紙などに書き込んで壁に貼り、抗議の意思を示そうという活動が広がり、音楽を通じて平和や自由を訴えたジョン・レノンにちなんで「レノンウォール」と呼ばれてきました。<br><br>このうち中心部の飲食店では「香港を取り戻せ」とか「香港人頑張れ」などと、常連客などが手書きした紙が店の入り口や壁一面に貼られていましたが、法律が施行された直後の先月30日夜に、すべて撤去したということです。<br><br>飲食店の店主は「詳しい法律の内容は分からなかったが、安全のため剥がすことにした」と話していました。<br><br>別の飲食店の関係者によりますと、警察から法律に違反する疑いがあり、捜索すると言われた店もあるということで「言論の自由を脅かすものだ」という反発も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012493321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 19:07:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに107人の感染確認 5月2日以来 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに107人の感染確認 5月2日以来 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-02T19:11"><span>7月2日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492591_2007021447_2007021505_01_02.jpg" alt="東京都 新たに107人の感染確認 5月2日以来 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は2日、都内で新たに107人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。都内で一日の感染の確認が100人以上となるのは、大型連休中のことし5月2日以来2か月ぶりで、5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降最も多くなりました。</div><div>東京都は2日、都内で新たに10歳未満から90代の男女合わせて107人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>一日の感染の確認が100人以上となるのは大型連休中のことし5月2日以来2か月ぶりで、5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降最も多くなりました。<br><br>107人のうち20代と30代はあわせて71人で、全体のおよそ66％を占めています。<br><br>また107人のうち、<br>▽62人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽45人は今のところ感染経路がわかっていません。<br><br>これで都内で感染が確認された人は6399人になりました。<br><br>2日、都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都内感染者数の推移</h3><div>都内で感染の確認が増え始めたのはことし3月下旬で、3月25日にはそれまでで最も多かった日の2倍以上となる41人が確認されました。<br><br>その後、4月になると100人を超える日が出てきて感染の確認が急増し、4月17日には最多の206人に上りました。<br><br>5月に入ると、1日、2日と2日連続で150人を上回りましたが、その後、徐々に減り、中旬から下旬にかけては1桁や、10人台の日が続きました。<br><br>しかし、6月に入ると、上旬は10人台、20人台が多かったものの、下旬になると50人台、60人台と増え、1日まで6日連続で50人を上回っていました。</div></div><div><h3>専門家「何らかの対応をとる時期が来ている」</h3><div>都内で新たに107人の感染が確認されたことについて、新型コロナウイルスの治療の中核を担う国立国際医療研究センターの忽那賢志医師は、「現在、感染しているのは若い世代が中心で軽症の患者や無症状の人が多いため、入院する患者は少なく医療体制がひっ迫する状況では無い。ただ、このペースで感染者が増えていくと第1波の流行の時のような状況に戻ってしまいかねない。さらに若い人が中心なので無症状のまま出歩いてしまい、高齢者や持病のある人に感染を広げる心配がある」と指摘しました。<br><br>そのうえで、忽那医師は「このまま何もしないと、再び緊急事態宣言を出さないといけないという事態になりかねないため、ほかの地域への移動やクラスターが出ている夜の街などに対して何らかの対応をとる時期が来ているように感じる。社会活動の緩和についてはいま一度熟慮すべきだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 19:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国で“スパイ行為”で服役の日本人 刑期終え出所し帰国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国で“スパイ行為”で服役の日本人 刑期終え出所し帰国</span><time datetime="2020-07-02T19:21"><span>7月2日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492691_2007021419_2007021502_01_02.jpg" alt="中国で“スパイ行為”で服役の日本人 刑期終え出所し帰国" id="news_image"></div><div></div><div>2015年に中国東北部でスパイ行為に関わったとして中国当局に拘束され、懲役刑を受けた50代の日本人男性が、刑期を終えて出所し、2日に帰国しました。中国では、スパイ行為などを疑われて拘束される日本人が相次いでいますが、有罪とされた人が帰国するのは初めてとみられます。</div><div>神奈川県の50代の日本人男性は、2015年5月に中国東北部 遼寧省の北朝鮮との国境地帯で、スパイ行為に関わったとして中国当局に拘束され、2018年7月に遼寧省丹東の裁判所で懲役5年の実刑判決を受けました。<br><br>日本政府関係者によりますと、この男性は、その後、中国国内の刑務所で服役していましたが、1日に刑期を終えて出所し、2日午後に帰国しました。<br><br>この男性は、在日朝鮮人の父や日本人の母と一緒に北朝鮮に渡ったあと、脱北して日本に戻り日本国籍を取得していたということです。<br><br>中国では2015年以降、スパイ行為などを疑われて拘束される日本人が相次いでいますが、中国国内で有罪とされ服役した人が帰国したのは初めてとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 19:21:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>