<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</span><time datetime="2019-03-31T04:26"><span>3月31日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867571_1903310053_1903310426_01_02.jpg" alt="犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？" id="news_image"></div><div></div><div>突然、意識を失うこともあるてんかんの発作。フランスなどの研究チームは、発作に伴って生じるわずかなにおいをイヌが嗅ぎ分けることができたと発表し、においの分析を進めることで発作や予兆を感知できる可能性があるとしています。</div><div>フランスのレンヌ大学などの研究チームは、糖尿病やがんに特有の臭いがあると言われていることに注目し、てんかんにも臭いがあるかを確かめようと、患者５人から、発作を起こしたとき、運動をしたとき、それに落ち着いているときの汗などのにおいを採取しました。<br><br>そして７つの缶にそれぞれの臭いを入れて、特殊な訓練を受けた５頭のイヌに９回ずつ嗅がせた結果、３頭は100％、残る２頭も67％の確率で、発作時のにおいを突き止めたと言うことです。<br><br>研究チームはこの研究結果をイギリスの科学雑誌「サイエンティフィック・リポーツ」の電子版で発表し「イヌが臭いを嗅ぎ分けているのは明らかで、てんかんの発作にともなう特異的な臭いが存在することが示せた」としています。<br><br>そのうえで、てんかんの発作が起きた時にどのような臭いの成分が発生しているのか分析をすすめることで、発作やその予兆を感知できるようになる可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下退位まで１か月 表明されたお気持ちとは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下退位まで１か月 表明されたお気持ちとは</span><time datetime="2019-03-31T04:33"><span>3月31日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867531_1903310123_1903310433_01_02.jpg" alt="天皇陛下退位まで１か月 表明されたお気持ちとは" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下は、平成28年の８月８日、10分余りに及ぶビデオメッセージで、退位の意向が強くにじんだお気持ちを表明されました。</div><div>この中で天皇陛下は、はじめに、天皇の立場上、今の皇室制度に具体的に触れることは控えるとしたうえで、「社会の高齢化が進む中、天皇もまた高齢となった場合、どのような在り方が望ましいか、個人として、これまでに考えて来たことを話したい」と述べられました。<br><br>そして、高齢による体力の低下を感じるようになったと話し、「次第に進む身体の衰えを考慮する時、これまでのように、全身全霊をもって象徴の務めを果たしていくことが、難しくなるのではないかと案じています」と胸の内を語られました。<br><br>続いて、天皇としてのこれまでの歩みを「天皇として大切な、国民を思い、国民のために祈るという務めを、人々への深い信頼と敬愛をもってなし得たことは、幸せなことでした」と振り返られました。<br><br>このあと、天皇陛下は、天皇の高齢化に伴う対応について言及し、公務を限りなく減らしていくことには無理があるという考えを示されました。<br><br>また、天皇の行為を代行する摂政を置いた場合、天皇が、求められる務めを十分に果たせぬまま、生涯、天皇であり続けることになるとして、否定的な考えをあらわされました。<br><br>天皇陛下が表明されたお気持ちは、退位の意向が強くにじむもので、最後に、「象徴天皇の務めが常に途切れることなく、安定的に続いていくことをひとえに念じる」として国民に理解を求められました。<br><br>宮内庁は、お気持ち表明の直後に、天皇陛下のおことばについて「憲法上の立場を踏まえ個人としての心情を述べられた」と説明しました。<br><br>その後、「内容については、天皇陛下の憲法上の立場を踏まえたご発言とする必要があるので、内閣官房と協議をした」と説明し、お気持ちの表明という天皇陛下の行為については、「公的な行為という位置づけで、最終的には内閣が責任を持つ性格のもの」という認識を示しています。<br><br>また、天皇陛下も、平成28年12月の記者会見で、「天皇としてのみずからの歩みを振り返り、この先の在り方、務めについて、ここ数年考えてきたことを内閣とも相談しながら表明しました」と述べられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>お気持ち表明後の天皇陛下</h3><div>天皇陛下は、３年前の８月に退位の意向が強くにじんだお気持ちを表明したあとも、変わりなく公務に臨まれてきました。<br><br>お気持ちの表明から１週間後の８月15日には、皇后さまとともに全国戦没者追悼式に臨み、戦後70年の平成27年に続いて「深い反省」ということばを盛り込んでおことばを述べられました。<br><br>秋には、国体の開会式出席のため訪れた岩手県で、東日本大震災からの復興状況を視察し、仮設住宅などで暮らす被災者にことばをかけられました。おととしの２月末からは皇后さまとともに国賓としてベトナムを訪れ、国際親善に努められました。<br><br>そして６月には、天皇陛下の退位に向けた特例法が成立しました。<br><br>その後、10月には、九州北部豪雨で大きな被害を受けた福岡県と大分県を訪れ、被災者を見舞われました。<br><br>11月には鹿児島県の島々を訪れ、平成27年の爆発的な噴火で避難を余儀なくされた口永良部島の住民たちと懇談したほか、初めて訪れた与論島と沖永良部島では、島の住民や子どもたちと交流されました。<br><br>12月には、三権の長や皇族などからなる皇室会議や閣議を経て、天皇陛下の退位と皇太子さまの即位の期日が決まりました。<br><br>去年３月には、11回目となる沖縄訪問に臨み、戦没者を慰霊して遺族にことばをかけられました。<br><br>６月には、「全国植樹祭」に出席するため福島県を訪れ、震災による津波で大きな被害を受けた南相馬市の会場で、将来、海岸防災林となる木々を植えられました。<br><br>そして８月15日、退位を前に最後に臨んだ全国戦没者追悼式では、結びの一文に「戦後の長きにわたる平和な歳月に思いを致しつつ」という一節を新たに盛り込んでおことばを述べられました。<br><br>翌９月には、２度にわたって西日本豪雨の被災地を訪問し、11月には、震度７の揺れを観測した北海道厚真町を訪れ、被災した人たちを見舞われました。<br><br>天皇として最後となった去年12月の誕生日には、参賀のため８万2800人余りが皇居を訪れました。<br>参賀が今の形になった昭和44年以降、最も多い人出となりました。<br><br>また、ことし１月２日の新年一般参賀でも平成に入って最も多い15万4000人余りが訪れ、天皇陛下は国内外の人々の幸せを祈るおことばを述べられました。<br><br>２月24日には、在位30年を記念する政府主催の式典に皇后さまとともに出席し、去年の誕生日に続いて、平和を願う気持ちや国民への感謝の思いを述べられました。</div></div><div><h3>お気持ち表明後 天皇陛下のおことば</h3><div>３年前の８月に退位の意向が強くにじむお気持ちを表明して以来、天皇陛下は、象徴としての務めやみずからの歩みについてたびたび述べられてきました。<br><br>お気持ちを表明したビデオメッセージでは、「私はこれまで天皇の務めとして、何よりもまず国民の安寧と幸せを祈ることを大切に考えて来ましたが、同時に事にあたっては、時として人々の傍らに立ち、その声に耳を傾け、思いに寄り添うことも大切なことと考えて来ました」と述べ、象徴の務めを果たす上で、一貫して大切にしてきた考えをあらわされました。<br><br>そして、天皇として最後となった去年12月の誕生日の記者会見では、こうした考えのもとに実践してきた務めを１つずつ振り返られました。<br><br>このうち、先の大戦で激しい地上戦が行われ、長く心を寄せてきた沖縄については、皇太子時代から皇后さまとともに11回の訪問を重ねたことを振り返ったうえで、「沖縄の人々が耐え続けた犠牲に心を寄せていくとの私どもの思いは、これからも変わることはありません」と話されました。<br><br>また、「慰霊の旅」に出かけるなど、一貫して戦争の歴史に向き合われてきたことについては、「先の大戦で多くの人命が失われ、また、わが国の戦後の平和と繁栄が、このような多くの犠牲と国民のたゆみない努力によって築かれたものであることを忘れず、戦後生まれの人々にもこのことを正しく伝えていくことが大切であると思ってきました。平成が戦争のない時代として終わろうとしていることに、心から安堵（あんど）しています」と時折、声を震わせながら述べられました。<br><br>そして、ひときわ声を震わせながら、「天皇としての旅を終えようとしている今、私はこれまで、象徴としての私の立場を受け入れ、私を支え続けてくれた多くの国民に衷心より感謝するとともに、みずからも国民の一人であった皇后が、私の人生の旅に加わり、60年という長い年月、皇室と国民の双方への献身を、真心を持って果たしてきたことを、心からねぎらいたく思います」と述べられました。<br><br>記者会見は天皇陛下の思いがこれまでにないほど強くあらわれたものとなりました。<br><br>天皇陛下は、２月24日に開かれた在位30年を記念する政府主催の式典で「私がこれまで果たすべき務めを果たしてこられたのは、その統合の象徴であることに、誇りと喜びを持つことのできるこの国の人々の存在と、過去から今に至る長い年月に、日本人がつくり上げてきた、この国の持つ民度のおかげでした」と述べ、あらためて国民への感謝の思いをあらわされました。<br><br>そして「憲法で定められた象徴としての天皇像を模索する道は果てしなく遠く、これから先、私を継いでいく人たちが、次の時代、さらに次の時代と象徴のあるべき姿を求め、先立つこの時代の象徴像を補い続けていってくれることを願っています」と述べられました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:33:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地球温暖化防止へ 世界の観光名所で”消灯”の取り組み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地球温暖化防止へ 世界の観光名所で”消灯”の取り組み</span><time datetime="2019-03-31T08:46"><span>3月31日</span> <span>8時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867711_1903310854_1903310857_01_02.jpg" alt="地球温暖化防止へ 世界の観光名所で”消灯”の取り組み" id="news_image"></div><div></div><div>世界各地の都市や観光名所の照明を消して、地球温暖化の防止を訴える取り組みが行われています。</div><div>「アースアワー」と呼ばれる取り組みは、世界各地の観光名所などで現地の午後８時半から照明を消すことで、地球温暖化の防止や環境保護について考えてもらおうと毎年行われています。<br><br>ことしは30日、180以上の国や地域で行われ、インドの首都ニューデリーにある観光名所インド門では国旗の色にライトアップされた照明が消されたほか、ロシア第２の都市サンクトペテルブルクでは市内中心部にある施設の照明が徐々に消され、エルミタージュ美術館の明かりが消えると、辺りは闇に包まれました。<br><br>またドイツでは、首都ベルリンの象徴であるブランデンブルク門の前に大勢の人々が集まり、照明が消える様子を動画におさめたり、拍手して歓声をあげたりしていました。<br><br>参加した女性は「環境保護はとても大事だと思います。みんなで取り組まなければならないものですが自分自身の生活スタイルを変えることでもあると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 08:46:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＧＡＦＡ」の規制強化策検討へ 政府が準備室立ち上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＧＡＦＡ」の規制強化策検討へ 政府が準備室立ち上げ</span><time datetime="2019-03-31T10:29"><span>3月31日</span> <span>10時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867741_1903311021_1903311029_01_02.jpg" alt="「ＧＡＦＡ」の規制強化策検討へ 政府が準備室立ち上げ" id="news_image"></div><div></div><div>巨大ＩＴ企業への規制の強化策を立案する専門組織の設置に向け、政府は、組織の体制などを検討する準備室を立ち上げました。政府としては、法整備に向けた体制の強化を急ぐことで、６月のＧ20大阪サミットでの巨大ＩＴ企業をめぐる議論をリードしたい考えもあるものとみられます。</div><div>グーグルやアマゾンなど「ＧＡＦＡ」と呼ばれる巨大ＩＴ企業は、収集した膨大なデータを活用し、デジタル市場で独占的な力を強めていると指摘されていて、安倍総理大臣は先に、公正な競争環境の確保を目的としたルールの整備に向け、政府内に専門組織を設ける考えを示しました。<br><br>これを受け、政府は、この夏にも設置する専門組織の体制などを検討する準備室を内閣官房に立ち上げました。<br><br>専門組織は、公正取引委員会や経済産業省などの国の関係者のほか、法学や経済学、情報工学などの専門家で構成される見通しで、政府は、デジタル市場の取り引きの監視に加え、規制の強化策など必要な法制度の立案機能も担わせたい考えです。<br><br>６月のＧ20大阪サミットでは、巨大ＩＴ企業をめぐる問題も議題となる見通しで、議長国の日本としては、法整備に向けた国内の体制の強化を急ぐことで、Ｇ20での議論をリードしたい考えもあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 10:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>センバツ 習志野が市立和歌山に勝利 ベスト４進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>センバツ 習志野が市立和歌山に勝利 ベスト４進出</span><time datetime="2019-03-31T11:16"><span>3月31日</span> <span>11時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190331/K10011867761_1903311106_1903311117_01_02.jpg" alt="センバツ 習志野が市立和歌山に勝利 ベスト４進出" id="news_image"></div><div></div><div>センバツ高校野球は、大会９日目の準々決勝の第１試合が行われ、千葉の習志野高校が市立和歌山高校に４対３で競り勝ち、センバツでは初のベスト４に進みました。</div><div>習志野は１点を追う６回、９番・飯塚脩人投手のタイムリーヒットで同点に追いつき、続く７回には１アウト一塁三塁から内野ゴロの間に１点を勝ち越しました。<br><br>投げても２回から登板したエースの飯塚投手が140キロ台のストレートを軸に９個の三振を奪う力投で、８イニングを無失点に抑えて、習志野が４対３で競り勝ちました。<br><br>一方、市立和歌山は１回に３点を挙げてリードしましたが、２回以降、チャンスにあと１本が出ず、54年ぶりのベスト４はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 11:16:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号あす決定「新時代にふさわしい元号選びたい」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号あす決定「新時代にふさわしい元号選びたい」官房長官</span><time datetime="2019-03-31T11:29"><span>3月31日</span> <span>11時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867771_1903311122_1903311129_01_02.jpg" alt="新元号あす決定「新時代にふさわしい元号選びたい」官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>４月１日に決定する新しい元号について、菅官房長官は民放のラジオ番組で、「新しい時代にふさわしい元号を選びたい」としたうえで、広く国民に受け入れられることに期待を示しました。</div><div>この中で、菅官房長官は、５月１日に皇太子さまが新天皇に即位されるのを前に４月１日に新しい元号を決定することについて「いよいよその日が来たのかなと思っており、緊張感でいっぱいだ」と述べました。<br><br>そのうえで、「新しい時代にふさわしい元号を選んでいきたい。新元号が広く国民に受け入れられて、日本人の生活の中に深く根ざしていくものになるように期待している」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は「１か月後に天皇陛下のご退位と皇太子殿下のご即位が行われる。国民の祝福の中でつつがなく行われるよう準備に万全を期していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 11:29:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉並区保育士殺害 同僚の男逮捕 前日の夜に忍び込んだか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉並区保育士殺害 同僚の男逮捕 前日の夜に忍び込んだか</span><time datetime="2019-03-31T11:49"><span>3月31日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867781_1903311145_1903311149_01_02.jpg" alt="杉並区保育士殺害 同僚の男逮捕 前日の夜に忍び込んだか" id="news_image"></div><div></div><div>今月、東京 杉並区のアパートで32歳の保育士の女性が殺害された事件で、逮捕された同僚の31歳の男は、事件の前日と当日、勤務先を休んでいたことが、警視庁への取材で分かりました。男は屋根を伝って部屋に侵入したとみられますが、目撃情報はなく、警視庁は、男が女性の勤務を把握したうえで人目につかない前日の夜に忍び込んだとみて調べています。</div><div>今月26日、東京 杉並区下井草のアパートで、乳児院で働く保育士の照井津久美さん（32）が刃物で刺されて殺害され、警視庁は、近くに住む同じ職場の同僚の保育士、松岡佑輔容疑者（31）を殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>その後の調べで、松岡容疑者は、事件の前日の今月25日から当日の26日にかけて、勤務先の乳児院を休んでいたことが分かりました。<br><br>一方、照井さんは、25日から26日の朝にかけては泊まり込みの夜勤でした。<br><br>これまでの調べで、侵入方法は、アパートの屋根によじ登って照井さんの部屋のベランダまで伝っていって入ったとみられ、昼間であれば人目につくものの目撃情報は確認されていないということです。<br><br>警視庁は、松岡容疑者が照井さんの勤務を把握したうえで、人目につかない前日の夜に部屋に忍び込んだとみて調べています。<br><br>調べに対し「刺していません」と供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アパートの住人「物騒でとても怖い」</h3><div>松岡容疑者と同じアパートに住む48歳の男性は「青い自転車に乗っているのをすれ違った際に見たことがあります。しかし、引っ越しのあいさつはなく、どんな人なのか分かりません。きのう、夕方くらいまでアパートの前に警察官が立っていたので、何か起きたのかなと思っていました」と話していました。<br><br>同じアパートに住む55歳の男性は「全く接点がなく、どんな人か分かりません。イヤホンをつけたスーツ姿の２人がアパート周辺を見回っていて、警察官かなと思っていました。同じアパートに住む男が犯人だったということで、物騒でとても怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>乳児院「何も答えられません」</h3><div>逮捕された松岡容疑者と亡くなった照井さんが働く東京 杉並区の乳児院には、31日朝早くから報道関係者が詰めかけています。<br><br>施設は慌ただしい様子もなく静かで、朝から複数の職員の出はいりがありますが、報道陣の問いかけには答えず、足早に立ち去って行きました。<br><br>また、インターホン越しに取材を申し込んだところ、応対した職員は「何も答えられません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 11:49:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>