<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ナスカで新たな地上絵 ドローンでの調査で発見 ペルー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011456971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ナスカで新たな地上絵 ドローンでの調査で発見 ペルー</span><time datetime="2018-05-29T15:17"><span>5月29日</span> <span>15時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011456971_1805291503_1805291517_01_02.jpg" alt="ナスカで新たな地上絵 ドローンでの調査で発見 ペルー" id="news_image"></div><div></div><div>世界遺産に登録されている南米ペルーの「ナスカの地上絵」の近くでドローンによる調査を行ったところ、サルや女性の踊り子などを描いた地上絵が新たに２５以上、見つかりました。</div><div>「ナスカの地上絵」は、およそ２０００年前にペルー南部のナスカ台地に描かれた巨大な絵で、動物や幾何学的な模様など１０００点以上が確認されています。<br><br>ここから北に２０キロ離れた町、パルパでも地上絵が見つかっていますが、ペルーの文化省は２８日、考古学者らがドローンを使って調査したところ、新たに２５以上の地上絵が見つかったと発表しました。<br><br>描かれているのは、サルやシャチ、女性の踊り子や戦士などで、このうちのほとんどはナスカ文化の数百年前に栄えたパラカス文化のものと見られています。<br><br>文化省によりますと、今回見つかった地上絵は、長年風雨にさらされて線が細くなっていて、地上からも、また、上空の高いところからも見えにくく、ドローンが飛行する低空からようやく形として認識でき、新発見に至ったということです。<br><br>調査にあたった考古学者は、ドローンによる調査が有効だと指摘し、今後さらなる発見につながるのではないかと期待しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011456971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:17:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４人死傷事故 90歳運転の車 減速後 急にスピード上げた疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>４人死傷事故 90歳運転の車 減速後 急にスピード上げた疑い</span><time datetime="2018-05-29T17:51"><span>5月29日</span> <span>17時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457201_1805291757_1805291758_01_02.jpg" alt="４人死傷事故 90歳運転の車 減速後 急にスピード上げた疑い" id="news_image"></div><div></div><div>２８日、神奈川県茅ヶ崎市の国道で歩行者などが車に次々にはねられ４人が死傷した事故で、逮捕された９０歳のドライバーの車が、現場の横断歩道の手前でいったん減速したあと急にスピードを上げていた疑いがあることがわかりました。車は赤信号で横断歩道に進入していて、警察は、信号を無視した詳しい経緯を調べています。</div><div>２８日午前１１時ごろ、神奈川県茅ヶ崎市の国道１号線で、横断歩道や近くの歩道で歩行者などが乗用車に次々にはねられ、５７歳の女性が死亡し男女３人がけがをした事故では、車を運転していた近くに住む齊藤久美子容疑者（９０）が過失運転致死傷の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、車は自動車修理店から国道に出て左折し、１０メートルほど離れた横断歩道で歩行者などをはねたとみられていますが、その後の調べで、目撃者の証言などから、横断歩道の手前でいったん減速したあと急にスピードを上げていた疑いがあることがわかりました。<br><br>調べに対し、「自分の側の信号は赤だとわかっていたが、歩行者が渡り始めていなかったので通過できると思った」と供述しているということです。<br><br>車は赤信号で横断歩道に進入していて、警察は、信号を無視した詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３月に免許更新</h3><div>警察によりますと、齊藤容疑者はことし３月に運転免許証を更新していたということです。<br><br>更新に先立って去年１２月に、７５歳以上のドライバーに義務づけられている判断力や記憶力を調べる検査を受けていましたが、その結果は３つに分類される中で最も認知機能に問題がないとされるものだったということです。<br><br>また、５年間にわたって交通違反がない、いわゆる「ゴールド免許」だったということです。</div></div><div><h3>現場に花を手向ける人も</h3><div>事故現場では、２９日朝から、亡くなった女性を悼んで花を手向けたり手を合わせたりする人の姿が見られました。<br><br>毎日、現場周辺を通るという茅ヶ崎市に住む７０代の女性は「毎日通る場所なので、事故のニュースを見て本当に驚きました。被害にあった方もつらいし、逮捕された高齢者のことを考えてもつらいです」と話していました。<br><br>また、茅ヶ崎市に住む６０代の女性は「事故が起きて怖いですね。私は車の運転をしないけれど、逮捕された高齢者は過度な自信があって、よくなかったのではないかと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:51:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 五頭連峰 沢に２人の遺体 今月５日から不明の親子か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟 五頭連峰 沢に２人の遺体 今月５日から不明の親子か</span><time datetime="2018-05-29T18:03"><span>5月29日</span> <span>18時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457011_1805291507_1805291510_01_02.jpg" alt="新潟 五頭連峰 沢に２人の遺体 今月５日から不明の親子か" id="news_image"></div><div>２９日昼前、新潟県阿賀野市の五頭連峰で大人と子どもと見られる２人の遺体が見つかり、警察は、服装などの特徴から、今月５日に五頭連峰に登山に出かけたまま行方がわからなくなっていた親子と見て、確認を進めています。</div><div>２９日午前１１時２０分ごろ、新潟県阿賀野市にある五頭連峰のコクラ沢の斜面で、警察のヘリコプターが人が２人倒れているのを見つけ、確認したところ、いずれも死亡していたということです。<br><br>２人は大人と子どもの男性と見られ、１人は身長は１メートル８０センチ、もう１人は１メートル２４センチで、うつ伏せで重なり合うような状態で倒れていたということです。<br><br>五頭連峰では、新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と、長男で小学１年生の空くん（６）が、今月５日に登山に出かけたまま行方がわからなくなっていて、警察や消防などが連日、捜索活動を続けていました。<br><br>警察によりますと、遺体が見つかったのは親子が登山に向かったと見られる松平山の山頂から南西に１．７キロほど離れたところだということです。<br><br>警察は、服装などの特徴から、遺体で見つかった２人は行方がわからなくなっていた渋谷さん親子と見て確認を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察署次長「無事な姿でお返ししたかった」</h3><div>捜索活動にあたっている、阿賀野警察署の穴沢隆次長は「見つかったご遺体は、１人が１メートル８０センチ、もう１人が１メートル２４センチで、渋谷さん親子だと考えて矛盾がない身長で、確認を進めているが、きょう中に身元を断定するのは難しい状況だ。無事な姿でお返ししたかったが、仮に親子であれば残念だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:03:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プールで水着の女性撮影か 埼玉県警43歳の警察官逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プールで水着の女性撮影か 埼玉県警43歳の警察官逮捕</span><time datetime="2018-05-29T18:24"><span>5月29日</span> <span>18時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457251_1805291823_1805291824_01_03.jpg" alt="プールで水着の女性撮影か 埼玉県警43歳の警察官逮捕" id="news_image"></div><div>埼玉県警の４３歳の警察官が、東京都内の遊園地のプールで女性を撮影したとして、都の迷惑防止条例違反の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県警蕨警察署の４３歳の巡査部長です。<br><br>捜査関係者によりますと、２７日に東京 あきる野市の遊園地「東京サマーランド」で、女性監視員にカメラを向けて撮影したとして、東京都の迷惑防止条例違反の疑いが持たれています。<br><br>巡査部長は当日は休みで、１人でサマーランドを訪れていて、持っていたカメラには女性の水着の画像が複数残っていたということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を認め、すでに釈放されたということです。警視庁が詳しいいきさつを調べています。<br><br>埼玉県警監察官室は「事実関係を確認のうえ厳正に対処します」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:24:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメフト 関東学連 臨時理事会で処分案を協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト 関東学連 臨時理事会で処分案を協議へ</span><time datetime="2018-05-29T18:26"><span>5月29日</span> <span>18時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457101_1805291733_1805291734_01_03.jpg" alt="アメフト 関東学連 臨時理事会で処分案を協議へ" id="news_image"></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が重大な反則行為をした問題で、試合を主催した関東学生アメリカンフットボール連盟の臨時の理事会は午後６時から関係者が集まり、事実関係を調査してきた規律委員会から、内田正人前監督と井上奨前コーチについて、最も重い「除名」を軸とする処分案の提案を受け、協議しているものとみられます。</div><div>今月６日に行われた日大と関西学院大学の定期戦で、日大の選手が、無防備な状態だった相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をして全治３週間のけがを負わせました。<br><br>試合を主催した関東学生連盟は規律委員会を設置し、「反則行為を指示された」とする日大の選手だけでなく、「意図的に指示はしていない」とする内田前監督などから直接、聞き取りをして事実関係の調査を進めてきました。<br><br>関係者によりますと、規律委員会は、日大の内田前監督と井上前コーチを「除名」、反則行為をした選手とチームに対して「公式試合の出場資格の停止」などとする処分案を理事会に提案するとみられます。<br><br>規定によりますと、処分は重い順に、「除名」、「資格のはく奪」、「団体活動の一時的または無期限停止」などの８種類です。<br><br>「除名」は事実上の永久追放に相当する最も重い処分で、理事会での決定のあと、各チームの代表が集まる総会の承認が必要となります。<br><br>理事会の関係者は午後５時すぎから都内の会場に集まりはじめ、予定した午後６時から内田前監督と井上前コーチの「除名」を軸とする処分案を協議しているものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:26:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>14年前の女児殺害事件 服役中の39歳男を逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>14年前の女児殺害事件 服役中の39歳男を逮捕へ</span><time datetime="2018-05-29T18:42"><span>5月29日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457121_1805291710_1805291711_01_03.jpg" alt="14年前の女児殺害事件 服役中の39歳男を逮捕へ" id="news_image"></div><div>１４年前、岡山県津山市で当時小学３年生だった女の子が自宅で殺害された事件で、別の事件で刑務所に服役している３９歳の男が、女の子の殺害を認める供述を始め、警察は殺人の疑いで逮捕状を取りました。警察は、３０日にも男を逮捕し、詳しい動機などについて捜査を進めることにしています。</div><div>１４年前の平成１６年９月、岡山県津山市総社の住宅で、この家に住む当時小学３年生だった筒塩侑子さん（９歳）が刃物で胸などを刺されて殺害されているのが見つかりました。<br><br>警察は、現場付近で不審者が目撃されていなかったかや、同じような事件を起こした人物がいないかどうかなど捜査を進めてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、３年前に兵庫県姫路市の路上で、女子中学生をナイフで刺して大けがをさせたとして殺人未遂の疑いで逮捕された勝田州彦容疑者（３９）が、侑子さんを殺害したことを認める供述を始めたということです。<br><br>勝田容疑者はおととし、１審で懲役１２年の判決を受け、現在岡山刑務所に服役していて、警察は殺人の疑いで逮捕状を取り、３０日にも逮捕する方針です。<br><br>警察は、詳しい動機やいきさつについて捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457121_1805291709_1805291711_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>１４年前の平成１６年９月、岡山県津山市総社の住宅で、この家に住む当時小学３年生だった筒塩侑子さん（９歳）が刃物で胸などを刺されて殺害されているのが見つかりました。<br><br>警察は、現場付近で不審者が目撃されていなかったかや、同じような事件を起こした人物がいないかどうかなど捜査を進めてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、３年前に兵庫県姫路市の路上で、女子中学生をナイフで刺して大けがをさせたとして殺人未遂の疑いで逮捕された勝田州彦容疑者（３９）が、侑子さんを殺害したことを認める供述を始めたということです。<br><br>勝田容疑者はおととし、１審で懲役１２年の判決を受け、現在岡山刑務所に服役していて、警察は殺人の疑いで逮捕状を取り、３０日にも逮捕する方針です。<br><br>警察は、詳しい動機やいきさつについて捜査を進めることにしています。</div></div><div><h3>当時の校長「驚いている」</h3><div>筒塩さんが通っていた津山北小学校の当時、校長だった玉木陽一さんは、ＮＨＫの電話取材に対し、「毎年、命日の９月３日にご両親とお墓参りをして捜査の進展を願っていました。これまで具体的な情報がほとんどなかったので驚いています。侑子ちゃんは帰ってきませんが、少しほっとしています。なぜ侑子ちゃんが殺害されなければならなかったのか知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>勝田州彦容疑者の犯歴</h3><div>勝田州彦容疑者（３９）は３年前の平成２７年５月、兵庫県姫路市の住宅街の路上で、当時１４歳の女子中学生の胸や腹などをナイフで刺して大けがをさせたとして殺人未遂の疑いで逮捕され、おととし５月、神戸地方裁判所姫路支部で懲役１２年の判決を受けました。<br><br>裁判では、検察が「過去にも同じような事件を繰り返しており、再び事件を起こす危険性も高い」と指摘したほか、裁判長も「特異な性癖に基づき女子中学生を無差別に狙いナイフで刺した、通り魔的な犯行だ」と指摘していました。<br><br>一方で裁判長は、「今後、特異な性癖を治すための更生プログラムを受講する意思も持っている」と述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:42:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【全文】日大アメフト部選手が声明文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>【全文】日大アメフト部選手が声明文</span><time datetime="2018-05-29T19:00"><span>5月29日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457341_1805291900_1805291900_01_02.jpg" alt="【全文】日大アメフト部選手が声明文" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が重大な反則行為をした問題で、２９日に公表された日大の選手たちの声明文の全文です。</div><div>本年５月６日に行われました関西学院大学アメリカンフットボール部と私たち日本大学アメリカンフットボール部の第５１回定期戦での私たちのチームメートの反則行為について、ケガを負ったクオーターバックの選手とご家族の皆様にお見舞いを申し上げるとともに、関西学院大学アメリカンフットボール部関係者の皆様、関東学生アメリカンフットボール連盟、その他の関係者の皆様に多大なご迷惑とご心労をおかけしてしまったことを、私たち日本大学アメリカンフットボール部選手一同、心よりお詫び申し上げます。本当に申し訳ありませんでした。また、私たちの行為によりアメリカンフットボールという競技そのものへの信頼が損なわれかねない状況に至ってしまったことについて、アメリカンフットボールを愛する全ての皆様、そして社会の皆様に深くお詫び申し上げます。<br><br>今回の件が起こってから、私たちは、どうしてこのようなことになってしまったのか皆で悩みながら何度も話し合ってきましたが、まだ明確な答えが見つけられたわけではなく、これからも話し合いは続けていきたいと思います。また、これから捜査機関による捜査や大学が設置する第三者委員会の調査が行われるようですので、私たちも全面的に協力して、その結果も待ちたいと思います。なお、それらの捜査・調査に際しては、関係者の皆様にも、私たちが信じているチームメートのように、誠実にありのまま全てをお話しして、その責任をしっかり受け止めて頂きたいと思っています。<br><br>ただ、少なくとも、私たちは、私たちの大切な仲間であるチームメートがとても追い詰められた状態になっていたにもかかわらず、手助けすることができなかった私たちの責任はとても重いと考えています。これまで、私たちは、監督やコーチに頼りきりになり、その指示に盲目的に従ってきてしまいました。それがチームの勝利のために必要なことと深く考えることも無く信じきっていました。また、監督・コーチとの間や選手間のコミュニケーションも十分ではありませんでした。そのような私たちのふがいない姿勢が、今回の事態を招いてしまった一因であろうと深く反省しています。<br><br>私たちは、日本大学アメリカンフットボール部全体が生まれ変わる必要があることを自覚しています。今後、具体的に何をしていかなければならないかについては、これから選手一同とことん話し合って決めていきたいと思います。ただし、絶対に必要だと今思っていることは、対戦相手やアメリカンフットボールに関わる全ての人々に対する尊敬の念を忘れないこと、真の意味でのスポーツマンシップを理解して実践すること、グラウンドではもちろんのこと、日常生活の中でも恥ずかしくない責任ある行動を心がけるなど常にフェアプレイ精神を持ち続けることを全員が徹底することです。そのために何をしていく必要があるのか、皆様にご指導頂きながら、選手一人ひとりが自分自身に向き合って考え抜くとともに、チーム全体でよく話し合っていきたいと思います。<br><br>そして、いつか、私たち日本大学アメリカンフットボール部が、部の指導体制も含め生まれ変わったと皆様に認めていただいた時には、私たちが心から愛するアメリカンフットボールを他のチームの仲間たちとともにプレーできる機会を、お許しいただければ有難いと思っています。また、そのときには、もし可能であれば、私たちのチームメートにも再びチームに戻ってきてもらい、一緒にプレーできればと願っています。<br><br>私たち選手一同の今の思いは以上のとおりです。私たちは、今回の件の深い反省のもと、真剣に、謙虚に、一丸となってチーム改革を実行していく所存ですので、どうかご指導のほど、よろしくお願い致します。<br><br>平成３０年５月２９日<br><br>日本大学アメリカンフットボール部選手一同</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>