<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>卓球 福原愛が現役引退を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181021/k10011680351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球 福原愛が現役引退を表明</span><time datetime="2018-10-21T22:19"><span>10月21日</span> <span>22時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181021/K10011680351_1810212051_1810212052_01_02.jpg" alt="卓球 福原愛が現役引退を表明" id="news_image"></div><div></div><div>オリンピックで２大会連続でメダルを獲得した卓球の福原愛選手が、現役を引退することを表明しました。</div><div>これは福原選手がブログで明らかにしました。<br><br>福原選手はこの中で「私は選手としての立場を、ここで一区切りつけることを決意しました」と記し、現役を引退することを表明しました。<br><br>その理由として「次世代の選手達が大きな成長を遂げ、日本の卓球界全体が以前より盛り上がってきました」としたうえで、「私が選手としてできることはやり切った、頑張り抜いたという思いが強くなり、自分が選手としての立場でやるべき使命は果たせたかな、と感じるようになりました」と説明しています。<br><br>福原選手は宮城県出身の29歳。両親の影響で３歳から卓球を始め、幼い頃から各年代の大会で優勝を果たすなど「天才卓球少女」として注目を集めました。<br><br>オリンピックでは、ロンドン大会の女子団体で日本卓球史上初のメダルとなる銀メダルの獲得に貢献、リオデジャネイロ大会でも団体で銅メダルを獲得しました。<br><br>リオデジャネイロ大会のあと、台湾の江宏傑選手と結婚して競技の一線を離れ、去年10月に第一子を出産しました。<br><br>今後について、福原選手はブログの中で「これからは選手とは別な立場で、これまで支え続けてくれた皆様に、卓球を通して恩返しをしていきたいです」と記しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国のファンにも引退報告</h3><div>中国のチームでプレーした経験もある卓球の福原選手は21日夜、中国版ツイッターでも引退を表明し、中国人のファンからは「あなたは永遠に最も愛する日本の選手だ」などと引退を惜しむ声が相次いでいます。<br><br>福原選手は、かつて中国の遼寧省や広東省のチームでプレーした経験もあり、中国語が堪能で、中国人の間でも多くのファンがいることで知られています。<br><br>福原選手は、日本時間の21日午後８時すぎ、約388万人のフォロアーを抱えるみずからの中国版ツイッターのウェイボーでも、中国語で「皆さんに伝えたいことがあります。私、福原愛は、卓球選手を引退することになりました」と引退を表明しました。<br><br>そのうえで、「中国で練習したことで、私は大きく進歩できたと感じています。ことし、30歳になりますが、人生の大部分の時間を卓球とともに過ごしました。人生の重要な事柄はすべて卓球が私に教えてくれました」とみずからの卓球人生を振り返りました。<br><br>インターネット上には早速、「突然、とても大事な人を失ったような気分だ」とか、「あなたは永遠に中国が最も愛する日本の選手だ」などと、引退を惜しむ声が相次いで寄せられています。<br><br>また、中国の主要なネットメディアも福原選手の引退のニュースを相次いで速報していて、その人気ぶりがうかがえます。</div></div><div><h3>日本卓球協会 宮崎強化本部長「今後もしっかりサポート」</h3><div>福原選手が現役引退を表明したことについて、日本卓球協会の宮崎義仁強化本部長は「発表の前に本人から電話をもらい、『お疲れさま』と声をかけたら、『またこれからも頑張ります』と話してくれた。多くの選手が福原選手を目指して強くなり、今の日本の卓球界がある。今後の福原選手の夢をかなえることが卓球界の発展につながると思うので、しっかりとサポートしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181021%2Fk10011680351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 22:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風26号が発生 日本のはるか南東海上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011680491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風26号が発生 日本のはるか南東海上</span><time datetime="2018-10-22T04:48"><span>10月22日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日本のはるか南東の海上で22日未明、台風26号が発生しました。</div><div>気象庁の観測によりますと、22日午前３時、日本のはるか南東のマーシャル諸島付近で、熱帯低気圧が台風26号に変わりました。<br><br>中心の気圧は1002ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心の南側220キロ以内と北側110キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は１時間に15キロの速さで西へ進んでいて、気象庁は今後の台風の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011680491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 04:48:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>那覇市長選 現職の城間氏 ２回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181021/k10011680321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>那覇市長選 現職の城間氏 ２回目の当選</span><time datetime="2018-10-22T05:00"><span>10月22日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181021/K10011680321_1810212005_1810212006_01_02.jpg" alt="那覇市長選 現職の城間氏 ２回目の当選" id="news_image"></div><div>任期満了に伴う那覇市長選挙は21日に投票が行われ、沖縄県の玉城知事や野党が支援した現職の城間幹子氏が、自民・公明両党などが推薦した新人を抑え、２回目の当選を果たしました。</div><div>那覇市長選挙の結果です。<br><br>▽城間幹子（無所属・現）当選、７万9677票<br>▽翁長政俊（無所属・新）４万2446票<br><br>野党が支援した現職の城間氏が、自民・公明両党などが推薦した新人で元沖縄県議会議員の翁長氏を破り、２回目の当選を果たしました。<br><br>城間氏は67歳。ことし８月に死去した翁長前知事が那覇市長の当時に教育長や副市長を務め、前回・４年前の市長選挙に後継として立候補し、初当選しました。<br><br>城間氏は、先月の沖縄県知事選挙で当選した玉城知事の全面的な支援を受け、県と連携して子育て支援策を充実させることなどを訴え、２回目の当選を果たしました。<br><br>城間氏は「翁長前知事の遺志を継いでいることなども評価されたと思う。市民一人一人に政策が届くような優しい市政運営をしていきたい」と述べました。<br><br>城間氏を支援した玉城知事の県政運営に弾みがつくことが予想される一方、知事選挙に続き、支援した候補が敗れた自民・公明両党には、厳しい結果となりました。<br><br>投票率は48.19％で、知事選挙と同じ日に行われた前回・４年前の選挙と比べて17ポイント余り低くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181021%2Fk10011680321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 05:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ＩＮＦ破棄” 米大統領補佐官がロシア外相などと会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011680461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ＩＮＦ破棄” 米大統領補佐官がロシア外相などと会談へ</span><time datetime="2018-10-22T05:02"><span>10月22日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011680461_1810220509_1810220511_01_03.jpg" alt="“ＩＮＦ破棄” 米大統領補佐官がロシア外相などと会談へ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が、ＩＮＦ＝中距離核ミサイル全廃条約をロシアが順守していないとして破棄する考えを示したことについて、ボルトン大統領補佐官は22日、ロシアのラブロフ外相などと会談し、説明する見通しです。アメリカは、ロシアの対応次第で条約を破棄する手続きに踏み切るとみられ、会談の行方が注目されます。</div><div>アメリカのトランプ大統領は20日、冷戦時代の1987年にアメリカと旧ソビエトが調印し、現在はロシアが履行義務を引き継ぐＩＮＦ＝中距離核ミサイル全廃条約について「われわれは条約を尊重し守っているが、ロシアはそうではない」などと述べ、条約を破棄する考えを明らかにしました。<br><br>これを受けて、アメリカのボルトン大統領補佐官が22日、モスクワでラブロフ外相などと会談し、翌日にはプーチン大統領との会談も調整が進められているということです。<br><br>ただ、ロシアのリャプコフ外務次官は21日、「ロシアは厳格に条約を順守している」と反論したうえで、条約破棄は軍事面で絶対的に優位な立場を確立させたいアメリカの一方的な行動だと非難していて、ロシア側はボルトン補佐官に対しても、こうした考えを伝えるとみられます。<br><br>アメリカは、ロシアの対応次第で条約を破棄する手続きに踏み切るとみられ、破棄されればアメリカとロシア、そして中国による軍拡競争の危険性が一段と高まるおそれがあるだけに、会談の行方が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ゴルバチョフ氏「努力が台なしに」</h3><div>31年前、旧ソビエトを代表して条約に調印したゴルバチョフ氏（87）は21日、ロシアの通信社のインタビューにこたえ、「ソビエトの指導部と何よりアメリカ自身が核軍縮のために注いだ努力をすべて台なしにするものだ」と述べ、トランプ大統領が条約を破棄する考えを示したことを批判しました。<br><br>そのうえで、「軍縮の合意を破棄するようなことは絶対にあってはならない。合意の拒否は良識から外れており、理解に苦しむ。条約の破棄は間違いだ」と訴えました。<br><br>そして、「アメリカが政策を転換し、後退しようとするのを支持してはならない。ロシアだけでなく、核兵器のない世界を目指すすべての人々が声をあげるべきだ」と呼びかけました。<br><br>ゴルバチョフ氏は、軍縮の進展や冷戦の終結に大きな役割を果たしたことが評価され、1990年にはノーベル平和賞を受賞しています。</div></div><div><h3>英国防相「米を強く支持する」</h3><div>イギリスのウィリアムソン国防相はイギリスのメディアに「われわれは、ロシアが条約を順守する必要があるという明確なメッセージを伝えるアメリカの立場を強く支持する」と述べました。<br><br>そのうえで、「条約が継続されることを望んでいるが、ロシアは条約に違反していて、対応を改める必要がある」と述べ、ロシア側を批判しました。</div></div><div><h3>独外相「米は起こりうる結果の考慮を」</h3><div>ドイツのマース外相は21日に声明を発表し、「条約は30年間、ヨーロッパの平和構築の重要な柱となってきた」と述べました。<br><br>そのうえで、「われわれはロシアに対して条約に違反しているという訴えに対処するよう働きかけてきた。今回は、アメリカに対して起こりうる結果を考慮するよう求める」として、条約の破棄が核軍縮の流れを逆戻りさせることへの懸念を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011680461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 05:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武者行列に勇壮な舞楽… パリで日本各地の祭りを披露</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011680501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武者行列に勇壮な舞楽… パリで日本各地の祭りを披露</span><time datetime="2018-10-22T05:37"><span>10月22日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011680501_1810220642_1810220647_01_02.jpg" alt="武者行列に勇壮な舞楽… パリで日本各地の祭りを披露" id="news_image"></div><div></div><div>フランスのパリで21日、日本の地方に伝わる祭りが披露され、勇壮な武者行列や歴史ある舞楽が会場を訪れた人たちを魅了しました。</div><div>フランスでは、日本文化を紹介する行事、ジャポニスム2018に合わせて地方文化の魅力を伝えようと、日本各地の祭りがパリ西部にある遊園地で３日間にわたって披露されています。<br><br>このうち、21日には５つの祭りが行われ、戦国武将、武田信玄をしのぶ山梨県の「信玄公祭り」では、川中島の合戦に向けて出陣する様子を再現する武者行列が披露されました。<br><br>武者行列には地元のフランス人も参加して、約40人がよろいかぶと姿で園内を練り歩き、勝ちどきを上げて沿道の人々を沸かせました。<br><br>また、奈良県の春日大社に平安時代から続く「春日若宮おん祭」では、約100人がさまざまな時代の装束を身にまとい行列を披露したあと、特設のステージで伝統芸能の奉納を行いました。<br><br>勇壮に舞う舞楽や華やかなみこの神楽など古式に従った伝統芸能は、訪れた人たちを魅了していました。<br><br>家族とともに訪れた男性は「衣装を上から下までじっくり見たけど、すばらしかった。見ても聞いても楽しめました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011680501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 05:37:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャーナリスト死亡事件 サウジアラビア政府高官が新たな説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011680481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャーナリスト死亡事件 サウジアラビア政府高官が新たな説明</span><time datetime="2018-10-22T06:25"><span>10月22日</span> <span>6時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011680481_1810220516_1810220519_01_03.jpg" alt="ジャーナリスト死亡事件 サウジアラビア政府高官が新たな説明" id="news_image"></div><div>政府の批判を続けていたジャーナリストがトルコにあるサウジアラビア総領事館で死亡した事件で、ロイター通信は、サウジアラビア政府高官の話として、連行すると脅されたジャーナリストが騒いだため容疑者らに首を絞められて死亡したとする新たな説明を伝えました。</div><div>サウジアラビア政府は20日、それまでの説明を翻す形で、政府を批判してきたジャーナリストのジャマル・カショギ氏が、トルコにあるサウジアラビア総領事館で殴り合いの末、死亡し、18人の容疑者を逮捕したと発表しました。<br><br>事件の経緯について、不透明な部分が多いとの指摘が国際社会から相次ぐ中、ロイター通信は21日、サウジアラビアの政府高官の話として、カショギ氏の死亡の経緯に関する新たな説明を伝えました。<br><br>政府高官の説明によりますと、カショギ氏は、「薬物を投与して無理やり連れて行く」と脅されたところ、声を出して騒いだため、容疑者らに首を絞められて死亡したということです。<br><br>こうした説明を裏付けるためにもカショギ氏の遺体の発見が鍵となりますが、ロイター通信などは、遺体は敷物で包まれて総領事館の車で運び出されたあと、処理を依頼した地元の協力者に渡されたと伝えています。<br><br>一方、トルコのエルドアン大統領は21日、「23日に事件の詳細を説明する」と発言しました。サウジアラビア側の説明にない事実が明らかになるのか注目が集まりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仏独英外相が共同声明</h3><div>フランスのルドリアン外相、ドイツのマース外相、イギリスのハント外相は21日、事件の真相解明を求める共同声明を発表しました。<br><br>声明では、「殺害を正当化するものは一切なく、最も強いことばで非難する。表現の自由や報道の自由を守ることはわれわれにとって極めて重要な優先事項であり、いかなる状況下であっても、ジャーナリストを脅し、攻撃し、殺害することは受け入れられない」として、カショギ氏の殺害を強く非難しています。<br><br>そのうえで、「責任の所在が明確になるまで徹底的な調査を求めるとともに、今回の犯罪に対して法の適正な手続きがとられることを求める」として、サウジアラビア当局に対して、事件の真相を解明し、法にのっとって関係者を処罰するよう求めています。</div></div><div><h3>サウジアラビア外相「皇太子は知らなかった」</h3><div>サウジアラビアのジュベイル外相は、アメリカのＦＯＸニュースが21日放送したインタビューで、サウジアラビア政府がこれまでに行った事件の経緯の発表について「初歩的な報告であり、サウジアラビア政府は真相を明らかにし、責任のある者を罰する」と述べました。<br><br>その一方で、事件の関係者については「ムハンマド皇太子に近い人物はおらず、皇太子は否定したし、知らなかった。情報機関の指導部さえ知らなかった。みずからの権限を越えて行動した者がいて、過ちを犯した」と述べ、ムハンマド皇太子は事件にかかわっておらず、一部の者による行為だったという認識を強調しました。<br><br>また、ジュベイル外相は、アメリカとの関係について「両国の関係は、イランの攻撃的な政策を封じ込めることなど、お互いにとって戦略的に非常に重要だ。真相が明らかになれば、両国の関係はこれを乗り越えることができる」と述べ、今回の事件でアメリカとの関係が悪化することを望まないという考えを示しました。</div></div><div><h3>独 サウジへの武器輸出当面見合わせ</h3><div>ドイツのメルケル首相は21日、記者会見で、「サウジアラビアへの武器の輸出は、現状ではできない」と述べ、サウジアラビアへの武器輸出を当面、見合わせる考えを示しました。<br><br>ドイツ政府は先月、４億1600万ユーロ（約500億円）に上るサウジアラビアへのことしの武器輸出を許可していました。<br><br>ドイツのメディアによりますと、過去にドイツからサウジアラビアに輸出された武器のほとんどは巡視船で、サウジアラビアへの武器輸出の額は、アメリカ、イギリス、フランスに次いでドイツが４番目に大きいということです。<br><br>メルケル首相はまた、事件について「最も強い言葉で非難する。何が起きたのか明らかにする必要がある」と述べ、サウジアラビア当局に対し改めて事件の真相解明を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011680481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 06:25:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾北東部で特急列車脱線 18人死亡 187人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181021/k10011680301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾北東部で特急列車脱線 18人死亡 187人けが</span><time datetime="2018-10-22T06:49"><span>10月22日</span> <span>6時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181021/K10011680301_1810212008_1810212009_01_03.jpg" alt="台湾北東部で特急列車脱線 18人死亡 187人けが" id="news_image"></div><div></div><div>台湾北東部で21日、特急列車が脱線する事故があり、これまでに18人が死亡し、187人がけがをしました。現場は緩やかなカーブで、台湾の鉄道当局は、事故が起きた原因を詳しく調べるとともに、反対側の線路を使って運行の再開を急いでいます。</div><div>台湾当局によりますと、北東部の宜蘭県で現地時間の21日午後４時50分ごろ（日本時間21日午後５時50分ごろ）、８両編成の特急列車が脱線し、一部が大破しました。<br><br>この列車には乗客366人が乗っていて、これまでに18人が死亡し、187人がけがをしました。<br><br>台湾との窓口機関になっている日本台湾交流協会は、この事故で日本人が巻き込まれたという情報は入っていないとしています。<br><br>事故を起こした車両は、連結部分がはずれて一部は横転しており、警察や消防などが、車両の下敷きになった人がいないか、夜を徹して確認作業を行っていました。<br><br>事故が起きた現場周辺は約300メートルにわたる緩やかなカーブで、台湾の鉄道当局は21日夜の記者会見で、「列車が当時、どのくらいの速度で走っていたのか、記録を調べる必要がある」と述べていて、列車が現場付近を通過した際の速度に問題がなかったかどうかなど、事故の原因を詳しく調べています。<br><br>また、台湾の鉄道当局は、現場では車両を撤去するための作業を進める一方で、反対側の線路を使って運行の再開を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客「多くの人が折り重なっていた」</h3><div>家族４人で自宅に帰るため、事故のあった列車に乗っていて軽傷を負った男性は「車両が大きく傾き、多くの人が折り重なっていた」と話していました。<br><br>また、母親とともに列車に乗っていたという女の子は「私の乗っていた列車は横倒しになってしまいました。その時は泣いてしまいました」と、当時の様子を振り返っていました。</div></div><div><h3>事故現場は台北から南東に約60キロ</h3><div>事故が起きたのは台湾北東部の宜蘭県蘇澳にある新馬駅です。<br><br>宜蘭県は、太平洋に面する長い海岸線や緑豊かな渓谷などで有名な観光地で、新馬駅は台北から南東に約60キロのところにあります。<br><br>また、宜蘭県の南には、景勝地として知られる花蓮県があり、多くの日本人観光客が訪れる地域です。</div></div><div><h3>記者が見た現場は</h3><div>事故があった列車は、新馬駅の緩やかにカーブしたホームのそばで脱線しました。８つの車両は連結部分が外れ、ジグザグの状態に止まっています。<br><br>少なくとも３つの車両が横転し、このうちの１つは線路脇の壁を乗り越えていました。<br><br>現場では、消防や警察などが状況を確認したあと、鉄道当局などが車両をつり上げて下敷きになった人がいないか、夜を徹して確認作業を行っていました。<br><br>21日夜、現場には、台湾の首相にあたる頼清徳行政院長も訪れ、原因究明と鉄道の早期復旧に向けて作業を急ぐよう指示していました。</div></div><div><h3>特急列車は日本製</h3><div>台湾の鉄道当局によりますと、事故が起きたのは特急列車「プユマ号」の6432号です。<br><br>日本製で、2013年から台湾で運行されています。製造したのはＪＲ東海の子会社「日本車輌製造」で、ホームページでは「カーブの多い台湾の東海岸路線の速度向上のために計画、調達された」としています。<br><br>鉄道当局のホームページによりますと、この列車は、現地時間の午後２時50分に台湾北部の樹林駅を出発し、午後７時すぎに東部の台東駅に到着する予定だったということです。<br><br>また、この列車は、北東部の宜蘭県にある羅東駅を現地時間の午後４時半ごろ出発したあと、事故が起きた新馬駅付近を通過する予定だったということです。<br><br>台湾との窓口機関になっている日本台湾交流協会によりますと、沿線の観光地を訪れる日本人観光客も多く利用する列車だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181021%2Fk10011680301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 06:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>