<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン会長の弁護人に元東京地検特捜部長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011720321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン会長の弁護人に元東京地検特捜部長</span><time datetime="2018-11-22T16:34"><span>11月22日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011720321_1811222019_1811222021_01_03.jpg" alt="ゴーン会長の弁護人に元東京地検特捜部長" id="news_image"></div><div>日産自動車会長のカルロス・ゴーン容疑者が、金融商品取引法違反の疑いで逮捕された事件で、元東京地検特捜部長でライブドア事件を指揮した大鶴基成弁護士がゴーン会長の弁護人を務めることが関係者への取材でわかりました。</div><div>大鶴弁護士は元検事で63歳。在任中は平成17年から19年にかけて、東京地検特捜部長を務め、ライブドア事件やカネボウの粉飾決算事件などを指揮しました。<br><br>大鶴弁護士は22日午後４時半すぎ、ゴーン会長が勾留されている東京拘置所を徒歩で訪れました。およそ３時間後に弁護士とみられる２人とともに拘置所を出ましたが、報道陣の問いかけには応じず、足早にタクシーに乗り込みました。<br><br>大鶴弁護士は、平成23年に退官し弁護士になったあとは、日本野球機構の調査委員会の委員長などを務め、プロ野球、巨人の野球賭博問題の調査などを担当しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011720321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:34:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京医大の認定取り消し “教育機関として不適格”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011720441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京医大の認定取り消し “教育機関として不適格”</span><time datetime="2018-11-22T17:56"><span>11月22日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011720441_1811221751_1811221756_01_02.jpg" alt="東京医大の認定取り消し “教育機関として不適格”" id="news_image"></div><div>不正入試が明らかになった東京医科大学について、医学部のある大学を評価する民間機関は、教育機関として不適格だとして、国際水準を満たすという認定を取り消す決定をしました。この認定制度は去年から始まりましたが、取り消されたのは東京医科大学が初めてです。</div><div>全国の医学部のある大学は民間の大学評価機関「日本医学教育評価機構」から教育内容やガバナンスなど９つの観点で評価をうけ、国際水準を満たしていれば認定を受けられることになっています。<br><br>関係者によりますと、22日に開かれた機構の理事会で、一連の不正入試が明らかになった東京医科大学に対して、「教育機関として不適格だ」として認定を取り消す決定をしたということです。<br><br>この認定制度は去年始まり、機構には全国80の医学部のある大学が会員となっていますが、認定が取り消されたのは東京医科大学が初めてです。<br><br>これにより東京医科大学の学生や卒業生はアメリカで医師免許が取得できなくなる可能性があるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011720441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:56:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「仁徳天皇陵」共同調査 埴輪や石敷き見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011720401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「仁徳天皇陵」共同調査 埴輪や石敷き見つかる</span><time datetime="2018-11-22T18:23"><span>11月22日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011720401_1811221740_1811221823_01_02.jpg" alt="「仁徳天皇陵」共同調査 埴輪や石敷き見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>「仁徳天皇陵」として管理され、「大山古墳」とも呼ばれる国内最大の前方後円墳で、宮内庁が地元の大阪 堺市と共同調査を行った結果、墳丘を取り囲む堤の部分から、築造当時のものとみられる一列に並べられた埴輪や石が敷き詰められた跡が見つかりました。</div><div>この調査は、宮内庁が今後の保全整備に向けて、古墳がある大阪 堺市と先月下旬から行っているものです。<br><br>天皇などが葬られたとして宮内庁が管理している陵墓は「静安と尊厳の保持が重要」だとして、外部の立ち入りなどが厳しく制限されていますが、初めて共同調査として行われました。<br><br>調査は墳丘を３重に取り囲む濠と濠の間にある２つの堤のうち、内側にある堤の３か所を掘り下げて行われました。その結果、いずれの場所でも、堤の外側の部分で、筒の形をした円筒埴輪などが濠に沿うように一列に並べられていた様子が確認されました。<br><br>また、近くには人間の拳ほどの大きさの石が敷き詰められた石敷きが見つかりました。いずれも５世紀に古墳が造られた当時のものと考えられ、埴輪を一定の深さまで埋めたあと、その周りに石を敷き詰めた跡と考えられるということです。石敷きは周辺のほかの古墳では見つかっていないということです。<br><br>宮内庁の徳田誠志陵墓調査官は「出土した埴輪などからは、古墳が造られた時期など、これまでの見解を大きく変えるような特徴は見つかっていないが、ほかの古墳でも同じような石敷きの例がないかなど確認を進めていきたい」と話しています。<br><br>共同調査は来月上旬まで行われ、調査の結果は報告書としてまとめられるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011720401_1811221752_1811221823_01_03.jpg" alt=""><div>この調査は、宮内庁が今後の保全整備に向けて、古墳がある大阪 堺市と先月下旬から行っているものです。<br><br>天皇などが葬られたとして宮内庁が管理している陵墓は「静安と尊厳の保持が重要」だとして、外部の立ち入りなどが厳しく制限されていますが、初めて共同調査として行われました。<br><br>調査は墳丘を３重に取り囲む濠と濠の間にある２つの堤のうち、内側にある堤の３か所を掘り下げて行われました。その結果、いずれの場所でも、堤の外側の部分で、筒の形をした円筒埴輪などが濠に沿うように一列に並べられていた様子が確認されました。<br><br>また、近くには人間の拳ほどの大きさの石が敷き詰められた石敷きが見つかりました。いずれも５世紀に古墳が造られた当時のものと考えられ、埴輪を一定の深さまで埋めたあと、その周りに石を敷き詰めた跡と考えられるということです。石敷きは周辺のほかの古墳では見つかっていないということです。<br><br>宮内庁の徳田誠志陵墓調査官は「出土した埴輪などからは、古墳が造られた時期など、これまでの見解を大きく変えるような特徴は見つかっていないが、ほかの古墳でも同じような石敷きの例がないかなど確認を進めていきたい」と話しています。<br><br>共同調査は来月上旬まで行われ、調査の結果は報告書としてまとめられるということです。</div></div><div><h3>甲子園球場12個分の広さ</h3><div>宮内庁が「仁徳天皇陵」として管理している古墳は大阪 堺市にある国内最大の前方後円墳で、古墳がある場所の地名や古文書の表記から「大山古墳」や「大仙陵古墳」などとも呼ばれています。<br><br>５世紀に造られたと考えられ、鍵穴の形をした墳丘の長さは486メートル、周囲を３重に取り囲む濠を含めた面積はおよそ47万平方メートルで、甲子園球場12個分の広さです。<br><br>古墳を造るには１日に2000人が働いても15年以上かかったという試算もあります。<br><br>周辺には多くの古墳があり「百舌鳥・古市古墳群」として、国はユネスコの世界文化遺産への登録を目指しています。</div></div><div><h3>確認されたものは</h3><div>今回の共同調査は、鍵穴の形をした墳丘を３重に取り囲む濠と濠の間にある２つの堤のうち、「第１堤」と呼ばれる内側の堤で行われています。<br><br>堤の南東部の３か所に、幅２メートル、長さ28メートルから31メートルの調査用の穴が掘られました。<br><br>その結果、調査用の穴の３か所すべてで、堤の外側の濠に沿うように埴輪が一列に並べられた様子が確認されました。<br><br>埴輪は直径35センチほどの円筒埴輪などで、宮内庁は堤を一周する埴輪の列があったと見ています。聖なる世界と外の世界を分けることや神聖な部分を守る目的で、埴輪が並べられていたのではないかということです。<br><br>今回の調査では、このほかにも朝顔の形をした埴輪の破片などが見つかりましたが、宮内庁はいずれも古墳が造られた当時のものと見て、築造年代などについて従来の見解を大きく変えるような状況は確認されていないとしています。</div></div><div><h3>立ち入り制限も保全目的で調査</h3><div>天皇や皇后、皇族が埋葬されているとして、宮内庁が管理している陵墓は「静安と尊厳を保つ必要がある」として、外部の研究者などの立ち入りが厳しく制限されています。<br><br>これに対して、歴史学や考古学の研究者の団体は、陵墓が持つ文化財としての価値を訴えて公開を求め、平成20年からは年に１か所から２か所、研究者の立ち入りが行われるようになりましたが、土器などの採集や測量は認められていません。<br><br>今回の「仁徳天皇陵」での調査は、濠の水の影響で浸食が進む墳丘の保全が目的で、宮内庁は調査の質を高めるため、初めて地元・堺市との共同調査に踏み切りました。<br><br>付近の古墳などでの調査経験が豊富な堺市の学芸員１人が、連日現場に入りました。宮内庁の徳田誠志陵墓調査官は「出土した石が地元のものかどうかなど、具体的な意見をその場でもらっている。現場の調査だけでなく、今後の報告書の作成を含めて地元の協力を得られる意義は大きい」と話し、今後も堺市と共同で堤の調査を続けたい考えを示しています。</div></div><div><h3>専門家「状態よく驚き」</h3><div>古墳の共同調査が進められている現場には、考古学や歴史学に関する16の団体の40人余りの研究者も入り、およそ１時間半ほど見学しました。<br><br>見学のあと、日本考古学協会の杉井健理事は「堤の上の面が非常によい状態で残されていることに驚きました。列になって見つかった埴輪は、装飾や墳丘を守る意味があったのかもしれません。今後も共同調査を続けてもらい、市民向けの映像報告会など、調査結果の伝え方も工夫して行ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011720401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン会長の解任を決議 日産臨時取締役会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011720811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン会長の解任を決議 日産臨時取締役会</span><time datetime="2018-11-22T22:03"><span>11月22日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011720811_1811222045_1811222045_01_02.jpg" alt="ゴーン会長の解任を決議 日産臨時取締役会" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は22日、取締役会を開き、金融商品取引法違反の疑いで逮捕されたカルロス・ゴーン会長の会長の職と代表取締役の職を解くことを全会一致で決議したと正式に発表しました。およそ20年にわたり日産を率いてきたゴーン会長は、経営トップを解任されました。</div><div>日産の臨時の取締役会では、ゴーン容疑者の会長と代表取締役の職、同じく逮捕されたグレッグ・ケリー容疑者の代表取締役の職を解くことなどが協議されました。<br><br>取締役会は午後８時半ごろに終了し、発表によりますと、ゴーン会長の会長と代表取締役とグレッグ・ケリー代表取締役の職を解くことを全会一致で決議しました。<br><br>およそ４時間におよぶ異例の取締役会で、1999年以来、およそ20年にわたり日産を率いてきたゴーン会長は、経営トップを解任されました。<br><br>この理由については、ゴーン会長が主導して、自身の報酬を有価証券報告書に実際よりも少ない金額で記載したことや、日産の資金を私的な投資に使ったこと、そして、私的な目的で経費を支出したことなどの重大な不正行為を確認したためとしています。<br><br>また、ケリー代表取締役もこうした不正をゴーン会長とともに首謀したと判断されたためとしています。<br><br>なお、後任の会長については、３人の社外取締役が会長の候補者を提案する形で、今の取締役の中から選任することを決めました。<br><br>一連の不正の背景とされるゴーン会長に権限が集中した経営体制の在り方などを検証するため、弁護士や識者など専門家による第三者委員会の設置については、引き続き、検討するとしています。<br><br>一方、日産の大株主のルノーは20日、臨時に開いた取締役会で、カルロス・ゴーン会長の会長兼ＣＥＯの職を解くことは見送っていて、今後の３社の関係も焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フランスメディアも速報で伝える</h3><div>フランスのメディアは日本のメディアを引用して、「日産の取締役会が解任を決めた」と各社が速報で伝えました。<br><br>一方、ゴーン会長が会長兼ＣＥＯ＝最高経営責任者を務めるフランスのルノーの広報担当者は、ＮＨＫの取材に対し、「日産自動車に関することなので、私たちからコメントすることはありません」としています。<br><br>また、ルノーの筆頭株主であるフランス政府は、経済財務省の広報担当者が「詳細を確認中で、コメントすることはありません」と答えました。<br><br>ルノーは20日に開いた取締役会で、暫定的な経営体制を決めましたが、ゴーン氏の職は解かず、フランス政府はルメール経済相が「十分な証拠がなく、解任はできない」と述べて、日本政府に情報提供を求めています。<br><br>フランスのメディアは、ゴーン会長に近い人たちやフランスの経済界では、ゴーン会長が「日産と日本の当局によって、わなにはめられたのではないか」という見方が広がっていると伝えています。<br><br>また、複数のメディアが、日本では勾留中の容疑者はフランスと違って、家族との面会や電話などは「捜査が進行中だ」として、極めて制限されるなどと批判的に伝えています。</div></div><div><h3>パリ市民の反応は</h3><div>フランスのパリではさまざまな声が聞かれました。男性の一人は「ゴーン会長が不正をしていたということが本当であれば、当然だと思う。フランスと日本の間での権力争いでなければいいと思います」と話していました。<br><br>また、別の男性は「ちゃんとした情報が得られていないので、よくわかりません。ゴーン会長のようなすばらしい人が、収入を隠すようなことをするなんて私には驚きです」と話していました。<br><br>さらに別の男性は「ゴーン会長は、ルノーや日産のためにすばらしい仕事をしてきました。その功績が台なしにならないよう祈ります。これがうそであってほしいと思います。メディアが言うようにゴーン会長が悪い人なのか、推定無罪の原則を尊重すべきです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011720811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:03:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風29号が発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/k10011720841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風29号が発生</span><time datetime="2018-11-22T22:25"><span>11月22日</span> <span>22時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011720841_1811222224_1811222225_01_02.jpg" alt="台風29号が発生" id="news_image"></div><div></div><div>22日夜、南シナ海で、台風29号が発生しました。</div><div>気象庁の観測によりますと、22日午後９時、南シナ海で熱帯低気圧が台風29号に変わりました。<br><br>中心の気圧は1004ヘクトパスカル、最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで中心の北西側220キロ以内と南東側60キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風29号はこのあと西寄りに進んで日本には近づかない見込みですが、気象庁は付近を通る船舶に注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181122/K10011720841_1811222223_1811222225_01_03.jpg" alt=""><div>一方、今月20日に発生した台風28号は、22日午後９時現在、フィリピンの東の海上を強い勢力で西北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径90キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風28号は、このあとも北西へ進み、進路によっては、週明け以降、沖縄の南の海上へ達するおそれがありますが、勢力は弱まる見込みで、気象庁は付近を通る船舶に注意を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181122%2Fk10011720841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:25:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５％のポイント還元 財政再建への影響めぐり今後議論も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181123/k10011720871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>５％のポイント還元 財政再建への影響めぐり今後議論も</span><time datetime="2018-11-23T00:00"><span>11月23日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181123/K10011720871_1811222346_1811230000_01_02.jpg" alt="５％のポイント還元 財政再建への影響めぐり今後議論も" id="news_image"></div><div></div><div>来年の消費増税の景気対策として、安倍総理大臣は、キャッシュレスで買い物した際の５％のポイント還元を検討する意向を表明しました。実現すれば増税分以上の還元となり、対策費用が一段と膨らむことにもなるだけに、財政再建への影響をめぐって今後、議論を呼びそうです。</div><div>政府は、来年の消費増税に伴う景気対策として、中小の小売店でクレジットカードなどキャッシュレスで買い物するとポイントで還元し、還元分は国が補助する制度を検討しています。<br><br>政府内では、税率の引き上げ幅と同じ２％分を還元する方向で検討が進んできましたが、安倍総理大臣は、22日、還元率を５％に拡大し2020年の東京オリンピック・パラリンピックまでの９か月間行う方向で検討する考えを表明しました。<br><br>十分な還元率を確保し増税による景気の変動を抑える狙いがありますが、カードを持たない人などには恩恵が行き渡らないことに加え、還元率を従来の想定より２倍以上に拡大するため、対策に必要な費用も一段と膨らむことになります。<br><br>さらに、増税分以上に還元することに対して、社会保障の充実と財政の再建という消費増税の目的を問い直す声も出ていて、今後、その効果や、財政再建への影響をめぐって議論を呼びそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181123%2Fk10011720871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 イタリアの高級ブランド制作動画に批判強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181123/k10011720861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 イタリアの高級ブランド制作動画に批判強まる</span><time datetime="2018-11-23T00:01"><span>11月23日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181123/K10011720861_1811222359_1811230001_01_03.jpg" alt="中国 イタリアの高級ブランド制作動画に批判強まる" id="news_image"></div><div>中国で、イタリアの高級ブランドが制作した動画が中国を侮辱しているなどと批判が強まったことをきっかけに、大手インターネット通販のサイトでは、このブランドの商品が検索できなくなるなど波紋が広がっています。</div><div>中国メディアによりますと、イタリアの高級ブランド「ドルチェ＆ガッバーナ」が今月、アジア系の女性のモデルが箸を使ってピザなどを食べる様子を撮影した動画を作成し、インターネット上に投稿しました。<br><br>この動画に対して、中国国内では、「箸を使って食事をする文化を侮辱している」などという批判が広がりました。<br><br>また、「ドルチェ＆ガッバーナ」のデザイナーがＳＮＳ上で中国をののしったとする投稿の画像も出回り、会社側は、ＳＮＳのアカウントを乗っ取られたものだと釈明したものの、有名な俳優や歌手などからも非難が相次ぎました。<br><br>このため、上海で21日行われる予定だった「ドルチェ＆ガッバーナ」のファッションショーが中止に追い込まれました。<br><br>さらに、中国では、インターネット上で商品の不買を呼びかける書き込みも相次いでいて、中国の複数の大手通販サイトでは「ドルチェ＆ガッバーナ」の商品が検索できなくなるなど、波紋が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181123/K10011720861_1811222356_1811230001_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181123%2Fk10011720861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>