<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>佐渡沖で高速船衝突 運航会社会見「深くおわび」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>佐渡沖で高速船衝突 運航会社会見「深くおわび」</span><time datetime="2019-03-11T12:13"><span>3月11日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843301_1903111137_1903111139_01_02.jpg" alt="佐渡沖で高速船衝突 運航会社会見「深くおわび」" id="news_image"></div><div>９日、新潟県の佐渡沖で、ジェット高速船が海洋生物とみられる物体と衝突し、80人がけがをした事故で、船を運航する「佐渡汽船」が11日に記者会見し、事故の再発防止に向けて、速度を落とす区間を増やすなど、運航の方法を見直す考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843301_1903111138_1903111139_01_03.jpg" alt=""><div>９日、新潟港から佐渡市の両津港に向かっていたジェット高速船が物体に衝突し、80人が重軽傷を負った事故で、海上保安部はクジラと衝突した可能性もあるとみて原因を調べています。<br><br>船を運航する「佐渡汽船」は11日午前、新潟市で記者会見し、はじめに小川健社長が「乗船されたお客さまや家族の方など、関係者に心より深くおわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>そのうえで、「平成22年にクジラ対策として、高速船の運航時間を60分から65分とし、クジラが出やすいところでは減速するようにしていたが、今回の事故は減速区間を外れて、船が加速したところで起きた。今後、減速区間をどこまで広げ、運航時間を見直すか検討したい」と述べました。<br><br>また、多くのけが人が出たことを踏まえて、シートベルトについて、クッションを入れるなどの改良を検討する考えも示しました。<br><br>海上保安部の調べによりますと、高速船の船長は「船の左側前方の海面の下に白い大きな物体が見えて減速措置をとった。かじを右にきった記憶があるが、直後に衝突した」と話しているということです。<br><br>海上保安部は業務上過失傷害などの疑いも視野に、乗務員の対応に問題がなかったか捜査を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 12:13:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災と原発事故８年 全国で今も５万人以上が避難生活</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011842891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災と原発事故８年 全国で今も５万人以上が避難生活</span><time datetime="2019-03-11T12:34"><span>3月11日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011842891_1903111243_1903111246_01_03.jpg" alt="東日本大震災と原発事故８年 全国で今も５万人以上が避難生活" id="news_image"></div><div>東日本大震災と東京電力福島第一原子力発電所の事故の発生から11日で８年です。被災地では住宅の再建がおおむね進む一方で、依然として全国で５万人以上が避難生活を余儀なくされ、人口減少や高齢者の孤立なども課題となっています。</div><div>８年前の平成23年３月11日午後２時46分ごろ、東北沖でマグニチュード9.0の巨大地震が発生し、東北や関東の沿岸に高さ10ｍを超える津波が押し寄せました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>犠牲者２万2131人（震災関連死含む）</h3><div>警察庁のまとめによりますと、今月８日現在で死亡が確認された人は合わせて１万5897人、行方不明者は合わせて2533人となっています。<br><br>復興庁によりますと、長引く避難生活による体調の悪化などで亡くなったいわゆる「震災関連死」と認定された人は去年９月末までに3701人で、震災による犠牲者は「震災関連死」を含めて少なくとも合わせて２万2131人となっています。</div></div><div><h3>進む住宅再建</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011842891_1903111228_1903111246_01_04.jpg" alt=""><div>住宅の再建はおおむね進み、ことし１月末までに、自宅を失った人などが入る「災害公営住宅」は計画の98.4％にあたる２万9212戸が完成し、高台への移転や地盤のかさ上げ工事で完成した宅地は合わせて１万7227戸と計画の94.5％に達しています。</div></div><div><h3>残る課題 今も５万人が避難余儀なくされる</h3><div>一方、課題も多く残ります。<br><br>福島県では立ち入りが厳しく制限されている「帰還困難区域」が７の市町村にあり、住民の帰還の見通しが立っていないほか、岩手県と宮城県の一部の地域では、土地のかさ上げなどの土地区画整理事業が遅れています。<br><br>避難を余儀なくされている人は復興庁の先月時点のまとめで全国で５万1778人に上り、震災直後のおよそ47万人から徐々に減少しているものの、避難生活はかつてないほど長期化しています。<br><br>また、国勢調査を基にした自治体のデータを使いＮＨＫが震災前の平成23年３月１日から先月１日までの人口の増減をまとめたところ、岩手、宮城、福島の35の自治体のうち、震災前と比べて10％以上人口が減った自治体は20と半数以上に上り、人口減少に歯止めがかかっていません。</div></div><div><h3>残る課題 増える孤独死</h3><div>ＮＨＫの調査で、岩手、宮城、福島の災害公営住宅で誰にもみとられずに「孤独死」した人は高齢者を中心に去年１年間で76人と、前の年より４割増えたことが分かり、高齢者の孤立も課題となっています。</div></div><div><h3>残る課題 原発内の堆積物どう取り出す</h3><div>３基の原子炉でメルトダウンが起きるという世界最悪レベルの事故が発生した福島第一原発では先月、「燃料デブリ」とみられる堆積物に初めて触れることができ、廃炉最大の難関とされるデブリの取り出しに向け、調査や検討が進められています。<br><br>燃料デブリは溶け落ちた核燃料が構造物と混じり合ったもので、福島第一原発２号機では先月初めて、格納容器の底でデブリとみられる堆積物に直接触れる調査が行われました。<br><br>調査では小石状の堆積物を持ち上げることができましたが、粘土状に見えた堆積物は硬く、動かすことができませんでした。<br><br>来年度は２号機だけでなく、１号機でも少量の堆積物をサンプルとして取り出すなどの内部調査が行われる予定で、国と東京電力は調査結果を踏まえて、来年度中にどの号機からどんな方法でデブリを取り出すかを決め、2021年から取り出しを始める計画です。</div></div><div><h3>残る課題 出続ける汚染水</h3><div>福島第一原発１号機から３号機で溶け落ちた核燃料を冷やすために原子炉に注がれた水が建屋の地下にたまり、そこに山側からの地下水が流れ込むなどして汚染水が発生し続けています。<br><br>対策として、地下水をくみ上げたり、周辺の地盤を凍らせて氷の壁で囲み地下水の流入を抑える「凍土壁」を建設したりして、汚染水の発生量は減っています。<br>しかし、原発の敷地内のタンクに保管されている汚染水を処理したあとの水は112万トン、タンクの数は948基に上っています。<br><br>この水の処分について原子力規制委員会は、国の基準以下に薄めて海に放出する方法が合理的だとしていますが、去年８月、福島県などで開かれた公聴会では地元の漁業者などから「風評被害」を理由に海に放出するなどの処分に反対する意見が相次ぎ、最終的な処分方法は決まっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011842891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 12:34:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故から８年「汚染水」が今も大きな課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原発事故から８年「汚染水」が今も大きな課題に</span><time datetime="2019-03-11T13:03"><span>3月11日</span> <span>13時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843521_1903111305_1903111305_01_02.jpg" alt="原発事故から８年「汚染水」が今も大きな課題に" id="news_image"></div><div></div><div>事故から８年となる今も福島第一原発で大きな課題となっているのが「汚染水」です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>なぜ汚染水が出てくる？</h3><div>１号機から３号機では溶け落ちた核燃料を冷やすため、原子炉に水を注ぐ必要があります。これが核燃料に触れることで、高濃度の汚染水となって建屋の地下にたまっているのです。<br><br>さらに山側からの地下水が建屋に流れ込むなどして、建屋内の汚染水は、2015年度の平均で１日490トンずつ増え続けていました。</div></div><div><h3>汚染水減らす対策は？</h3><div>東京電力は汚染水を減らすために建屋に流れ込む地下水を抑えようと対策に取り組んできました。<br><br>▽建屋の上流側で地下水をくみ上げて海に流す「地下水バイパス」や、<br>▽建屋周辺の井戸で地下水をくみ上げる「サブドレン」と呼ばれるもので、地下水が流入する量を減らしてきたのです。<br><br>さらに汚染水対策の柱として2016年３月から運用が始まったのが「凍土壁」です。建屋の周辺の地盤を凍らせて氷の壁で取り囲み、地下水の流入を抑える対策で、パイプに氷点下30度の液体を流しておよそ1.5キロの氷の壁を作り、東京電力は2017年11月、おおむね完成したとしました。<br><br>この効果について、東京電力は発生する汚染水の量は凍土壁がない場合に比べ、１日およそ95トン減少しているという試算を公表し、一定の効果があると評価しています。<br><br>これらの対策で、１日490トン発生していた汚染水の量は180トンに減りました。<br><br>しかし、凍土壁について、会計検査院は去年３月、最終的な経費が国からの補助金およそ345億円を含む562億円にのぼるとしたうえで、「凍土壁の整備による効果を適切に示す必要がある」と指摘し、東京電力は引き続き、費用対効果の検証を求められています。</div></div><div><h3>タンクには大量の水</h3><div>くみ上げられた汚染水は専用の設備で放射性物質を取り除く処理が進められていますが、トリチウムという放射性物質は、取り除くことができません。<br><br>原発の敷地内で保管されている汚染水を処理したあとの水は112万トンで、タンクの数は948基にのぼり、このうち、89％の100万トン近くがトリチウムなどの放射性物質を含む水です。<br><br>こうした水は今も増えていて、東京電力は2020年末までに137万トンを保管できる建設計画を示していますが、タンクの建設に適した用地が限界を迎えつつあるといいます。<br><br>福島第一原発の廃炉では取り出した燃料デブリを保管する場所など、今後の作業で一定規模の土地が必要になるからだとしています。</div></div><div><h3>水をどうするか検討は難航</h3><div>国の有識者会議は、トリチウムなどを含む水の処分を検討していて、2016年には海への放出や地中への処分など５つの方法のうち、トリチウムの濃度を基準以下に薄めたうえで、海に放出する方法が最も早く、低コストで処分できるとする評価をまとめています。<br><br>しかし、去年８月に福島県内などで開かれた公聴会では地元の漁業者などから「風評被害」を理由に海に放出するなどの処分に反対する意見が相次ぎました。<br><br>さらにたまり続けている水にはトリチウム以外の放射性物質も基準を超えて含まれていることについて東京電力が十分、説明してこなかったことにも批判が集まり、東京電力はことし１月、専門家などで作る委員会から「いまだにコミュニケーションが効果的にできていないことが不満だ」と指摘を受けました。<br><br>処分に対する風評被害の懸念に加え、東京電力や国の情報公開への消極的な対応が問題を複雑化させたと言えます。<br><br>トリチウムなどを含む水の取り扱いはどうすべきなのか。地元の人だけでなく、国民の幅広い理解が欠かせない問題です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 13:03:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北の被災地で荒れた天気 北日本中心に暴風や高波に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北の被災地で荒れた天気 北日本中心に暴風や高波に警戒</span><time datetime="2019-03-11T13:33"><span>3月11日</span> <span>13時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843571_1903111349_1903111351_01_02.jpg" alt="東北の被災地で荒れた天気 北日本中心に暴風や高波に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>発達中の低気圧の影響で東北の太平洋側を中心に風や雨が強まり、震災の被災地でも荒れた天気となっています。北日本では12日にかけて非常に強い風が吹くおそれがあり、気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が発達しながら関東の東の海上を北上していて、東北の太平洋側を中心に風や雨が強まり、震災発生から８年となった被災地でも荒れた天気となっています。<br><br>低気圧は急速に発達しながら三陸沖へ進み、東北では11日夜遅くにかけて、北海道では12日朝にかけて、雨や雪を伴って非常に強い風が吹くおそれがあります。<br><br>東北と北海道では、12日にかけて、最大風速が25メートル、最大瞬間風速が35メートルに達すると予想されています。<br><br>また、海上は大しけが続き、波の高さは東北と北海道、関東、それに伊豆諸島で６メートルと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 13:33:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅耐震化 国の目標達成困難 改修件数急増の自治体も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅耐震化 国の目標達成困難 改修件数急増の自治体も</span><time datetime="2019-03-11T14:15"><span>3月11日</span> <span>14時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843541_1903111421_1903111423_01_02.jpg" alt="住宅耐震化 国の目標達成困難 改修件数急増の自治体も" id="news_image"></div><div></div><div>地震の被害を減らすには、住宅の耐震化が重要となります。国は来年までに、全国の住宅などの耐震化率を95％に引き上げる目標ですが、達成は難しい状況になっています。こうした中、高知県では耐震改修の件数が、昨年度までの５年間で２倍以上に急増していることがわかりました。</div><div>国は平成25年に82％だった全国の住宅の耐震化率を、来年には95％に引き上げることを目標にしていて、昭和56年以前の古い耐震基準で建てられた、およそ130万戸について、来年までに耐震改修する必要があるとしています。<br><br>しかし、昨年度までの５年間で改修が終わったのは、自治体が把握しているだけでもおよそ12万戸と、目標の９％にとどまり、達成は難しくなっています。<br><br>ＮＨＫは今回、昨年度の木造住宅などの耐震化の状況について全国調査を行い、道府県と東京都内の市区町村、合わせて108の自治体のうち105から回答を得ました。<br><br>昨年度、補助金を出して耐震改修をした件数を聞いたところ、47の都道府県別では半数以上の27の道と県で100件未満となっています。<br><br>一方で高知県が1568件、静岡県が1426件、愛知県が602件などと多く、高知県では平成25年度の695件から２倍以上に急増していることがわかりました。<br><br>南海トラフの巨大地震で大きな被害が想定されている高知県ではここ数年、コストの低い改修工事や補助金の増額など、独自の対策を進めていて、平成25年で75％だった耐震化率が、今年度の推計で82％と７ポイント上昇しています。<br><br>国の目標の95％には届いていないものの、ほかの都道府県に比べ伸び率が高くなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>耐震化 課題は費用面</h3><div>南海トラフの巨大地震では最悪の場合、死者は32万人を超え、首都直下地震では２万人を超えると想定されています。<br><br>住宅の耐震化が進めば大幅に被害を減らせることから、国や自治体は住宅の改修費用の一部を補助する制度を設け、耐震化率を上げようとしています。<br><br>しかし、耐震性の低い住宅では住んでいる人の高齢化が進んでいるケースもあり、費用の面などで耐震化が進んでいないとされています。<br><br>先月、千葉県柏市で開かれた耐震化の相談会でも、訪れた高齢者からは改修に充てる資金不足が大きな課題になっているという声が聞かれました。<br><br>70代の女性は「いちばんのネックは費用だ。年金生活なので、できればたくさんの資金は使いたくはない」と話していました。<br><br>住宅の耐震化に詳しい名古屋工業大学の井戸田秀樹教授は「古い耐震基準の住宅の耐震化を進めるには、持ち主の負担を軽くすることが必要になる。自治体の補助金の拡充に加え、費用を抑える取り組みも必要だ」と話していました。</div></div><div><h3>高知で実施の低コスト工事とは</h3><div>高知県内で実際に行われているコストを抑えた耐震改修工事はどういったものなのか。<br>高知市内にある昭和44年に建てられた住宅では、天井や床を剥がすことなく、柱に合板を打ちつけて補強する工事や、基礎を作り直さずに外側の一部に新たな基礎を作り、金具で固定する工事などが行われていました。<br><br>工事費は125万円に抑えられ、補助金を使えば、持ち主の負担は15万円で済んでいるということです。</div></div><div><h3>広がる低コスト改修</h3><div>こうした耐震改修は、津波の危険性がある地域にも広がっています。<br>南海トラフの巨大地震で、最大で震度７の揺れと高さ34メートルの津波に襲われると想定されている高知県黒潮町です。<br><br>このうち、出口地区では130棟ある住宅の56％が、昭和56年以前の古い耐震基準で作られています。<br>昭和44年に建てられた住宅に住む山沖操さん（76）は、地震で住宅が壊れて閉じ込められた場合、続いて襲ってくる津波からは逃げられないと考えていました。<br><br>耐震改修の必要性は感じながらも、年金で暮らす中では工事費用をまかなえないと心配していました。しかし、高知県が進めているコストを抑えた工事を利用し、補助金を使えば自己負担はほとんどないことがわかり、改修工事を決断しました。<br><br>山沖さんは「改修は費用がかかりできないと思っていたので、こういう制度ができてよかったと思う。津波が来るので早く逃げないといけないが、家が倒れる心配がないので、これまでに比べて安心感がある」と話していました。<br><br>自治会の調査では、出口地区の古い耐震基準の住宅のうち、耐震改修されたのは、平成25年の時点でわずか８％でしたが、高知県の低コストで行う改修工事が普及した結果、去年９月には48％にまで増えたということです。<br><br>出口地区の山沖幸喜区長は「地震に対しては諦め声も多かったが、耐震化が進んでいく中で、津波から逃げようと意識が変わってきた。地震対策の希望が芽生えていると思う」と話していました。</div></div><div><h3>高知の取り組み 背景に危機感</h3><div>ここ数年、耐震改修が急増している高知県。<br>背景にあったのは、切迫する災害への危機感でした。<br>今後30年以内に発生する確率が70％から80％とされる南海トラフの巨大地震です。<br><br>高知県では大きな被害が予想されているにもかかわらず、住宅の耐震化率は平成25年の推計で75％と、全国平均の82％を下回っていました。<br>危機感を覚えた高知県は、耐震化を進めるさまざまな対策を打ち出してきました。<br><br>重要視したのは、耐震化の壁になっている住民の費用負担を減らすことでした。<br><br>平成25年度からは専門家の監修のもと、天井や床を壊さずに堅い板を柱に打ちつけたり、住宅の外側から金属製の筋交いを取り付けたりすることで、コストを抑え耐震性を向上させる工法を取り入れています。<br><br>この工法を使って改修された住宅について、耐震性能に詳しい京都大学の中川貴文准教授にシミュレーションで分析してもらったところ、震度７相当の揺れでも倒壊しないことがわかりました。<br><br>さらに、高知県では工事を請け負う工務店などに依頼して、事前に精密な耐震診断を行い、改修場所を絞り込む効率化の取り組みも進めています。<br><br>これらの取り組みによって、１棟当たりの改修工事の費用が平成25年度の平均179万円から、昨年度には平均163万円ほどに減り、実施された工事のうち、半数は130万円未満になったということです。<br><br>その一方で、耐震改修の際に県や市町村から住民に出される補助金も増やし、最も多いところで152万5000円になりました。<br><br>「改修工事の低コスト化」と「補助金の増額」を組み合わせることで、工事によっては住民の自己負担がほとんどないケースもあるということです。<br><br>高知県住宅課の川崎和久課長は「住宅の耐震化は対策の１丁目１番地と位置づけ取り組んでいる。耐震改修は高額だというイメージを持っている人が多いので、安くできることを示しながら進めていきたい」と話しています。<br><br>高知県の取り組みについて、名古屋工業大学の井戸田秀樹教授は「耐震化を安くできるシステムができていることが、改修が増えた最大の理由だ。一つのモデルケースとしてほかの自治体も参考にする必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 14:15:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海よ穏やかで」犠牲者悼み海に献花 宮城 七ヶ浜町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「海よ穏やかで」犠牲者悼み海に献花 宮城 七ヶ浜町</span><time datetime="2019-03-11T14:21"><span>3月11日</span> <span>14時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843681_1903111429_1903111430_01_02.jpg" alt="「海よ穏やかで」犠牲者悼み海に献花 宮城 七ヶ浜町" id="news_image"></div><div></div><div>津波で大きな被害を受けた宮城県七ヶ浜町の海岸では地元の人が犠牲者を悼み、海に献花をしました。</div><div>七ヶ浜町の菖蒲田浜地区に住む渡辺信子さん（67）は近所に住んでいた友人を津波で亡くしました。津波が押し寄せたとき、海岸から300メートル離れた自宅の２階に避難して助かりましたが、その時に目撃した、津波で流されていく人たちの姿を忘れられないといいます。<br><br>渡辺さんは友人やこの浜で亡くなった人たちのために、毎年３月11日になると海に献花し、黙とうをささげています。冷たい雨が降る浜辺で、渡辺さんは、波打ち際に花束を手向け、静かに手を合わせていました。<br><br>菖蒲田浜では、おととしの夏、７年ぶりに海水浴場が再開しました。日常の暮らしが戻るなかで、渡辺さんは、亡くなった人たちの分まで生き、忘れずにいることが供養になると考えています。<br><br>渡辺さんは「海がこのままずっと穏やかでいてくれるように、亡くなった人たちが本当に安心して私たちを守ってもらえるように、この８年間、祈りをささげています。私たちが震災を忘れず、元気に生きていくことが、亡くなった人たちへの供養になると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 14:21:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産とルノーなど３社連合 経営トップ４人で会議体設立へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産とルノーなど３社連合 経営トップ４人で会議体設立へ</span><time datetime="2019-03-11T14:48"><span>3月11日</span> <span>14時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843711_1903111447_1903111448_01_02.jpg" alt="日産とルノーなど３社連合 経営トップ４人で会議体設立へ" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車と三菱自動車工業、ルノーは今後の連携などについて議論するため３社の経営トップでつくる新たな会議体を設ける方向で調整を進めていることが明らかになりました。</div><div>関係者によりますと、新たな会議体は日産の西川廣人社長、三菱自動車の益子修ＣＥＯ、ルノーのスナール会長とボロレＣＥＯの３社連合の経営トップ４人で作る方針です。<br><br>この会議体は今後の連携などについて議論するために設けるもので、トップにはルノーで提携を担当するスナール会長が就任する方向で調整を進めています。<br><br>３社はこうした内容を12日、４人の経営トップが出席して、横浜市で開く記者会見で発表する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 14:48:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>