<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅官房長官 「前川前次官の続投要望 官房副長官が認めず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>菅官房長官 「前川前次官の続投要望 官房副長官が認めず」</span><time datetime="2017-07-12T14:40"><span>7月12日</span> <span>14時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055551_1707121440_1707121453_01_02.jpg" alt="菅官房長官 「前川前次官の続投要望 官房副長官が認めず」" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は午前の記者会見で、文部科学省の前川・前事務次官が天下り問題を受けてことし１月に辞任した経緯について、杉田官房副長官が、事務次官を続けたいとした前川氏の要望を認めなかった結果だという認識を示しました。</div><div>文部科学省の天下り問題を受けて前川・前事務次官が、ことし１月に辞任した経緯をめぐって、菅官房長官は「恋々と地位にしがみついていた」などと批判する一方、前川氏は、そうした事実は無く、１月６日に松野文部科学大臣に辞意を伝えたとしています。<br><br>これに関連して、菅官房長官は午前の記者会見で、天下り問題を受けて文部科学省が作成した処分対象者の当初の案には前川氏が入っていなかったため、杉田官房副長官が１月６日に、前川氏を呼び、みずからの処分も行うよう求めたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「前川氏は、『できたら３月いっぱいまで務めさせてほしい』と言ったが、杉田副長官が『だめだ』と申し渡したという報告を当時受けている。前川氏が松野大臣に辞意を伝えたのは、そのあとだと思う」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、記者団が、国家戦略特区での獣医学部新設が決まる前のおととし４月に、愛媛県今治市の職員が総理大臣官邸を訪れていたのではないかと質問したのに対し、「１日に３００人から４００人が来られ、身元の確認などが終わったあとは記録を破棄するので、訪問していたかどうかはわからない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 14:40:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気温上昇で大気不安定 猛烈な雨も 土砂災害や増水など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>気温上昇で大気不安定 猛烈な雨も 土砂災害や増水など警戒</span><time datetime="2017-07-12T16:55"><span>7月12日</span> <span>16時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055641_1707121543_1707121546_01_02.jpg" alt="気温上昇で大気不安定 猛烈な雨も 土砂災害や増水など警戒" id="news_image"></div><div></div><div>関東や東北南部などの山沿いを中心に大気の状態が不安定になっていて局地的に１時間に１００ミリ以上の猛烈な雨が降りました。気象庁は、低い土地の浸水や土砂災害、急な川の増水に警戒し、早めに安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、１２日は気温の上昇や湿った空気の影響で東北南部から近畿にかけての山沿いを中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>気象庁のレーダーによる解析で午後２時５０分までの１時間に、福島県のいわき市南部付近で１２０ミリ、棚倉町付近と鮫川村付近で１１０ミリ、塙町付近で１００ミリ、それに茨城県の北茨城市付近で１２０ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>また、午後３時半までの１時間には国土交通省が群馬県高崎市倉渕町に設置した雨量計で１１３ミリの猛烈な雨を観測したほか、午後４時までの１時間には、愛知県が犬山市に設置した雨量計で６５ミリの非常に激しい雨が、岐阜県美濃加茂市では４０ミリの激しい雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、福島県と愛知県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を出す目安とされている「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があるほか、群馬県では氾濫の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を出す目安とされている「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>大気の不安定な状態は今夜にかけて続き、各地の山沿いを中心に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は低い土地の浸水や土砂災害、急な川の増水に警戒し、早めに安全を確保するよう呼びかけています。また、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>急な大雨の場合の注意・警戒点</h3><div>都市部などでは道路が舗装されて雨水がしみ込みにくいため、大雨が降ると排水が追いつかなくなり、浸水被害が出ることがあります。<br><br>特に「アンダーパス」などの低い土地、それに地下鉄の駅や地下街などは浸水の危険が高く、大雨の際には警戒が必要です。<br><br>専門家によりますと、東京などの大都市では、１時間に５０ミリ程度の非常に激しい雨が降っても排水できるように、下水道などを整備しているところが多くなっていますが、それ以上の雨が降ると排水が追いつかなくなり、低い土地や地下街などが浸水する被害が出ることがあります。</div></div><div><h3>低地・アンダーパスに注意</h3><div>このうち、低い土地や狭い道路には水が集まりやすく、川のように急激な流れになることがあり、足元をすくわれて流される危険があります。<br><br>特に、線路や道路などの下を通る「アンダーパス」では、突然の大雨で冠水し、気付かずに車が入り込み、乗っていた人が死亡する事故もたびたび起きています。<br><br>車が水につかった場合、浸水の深さが１０センチから３０センチでブレーキ性能が低下するほか、３０センチから５０センチでエンジンが停止、５０センチ以上は車が浮いて閉じ込められ、流される危険があるとされています。<br><br>夜間や雨風が強まった際など見通しが悪い時には、無理に運転せずに安全な場所に車を止め、雨雲がすぎ去るのを待つことが必要です。</div></div><div><h3>マンホール転落に注意</h3><div>排水が追いつかなくなると、下水管に流れ込む雨水の水圧で、マンホールのふたがずれたり、外れたりすることがあるほか、側溝を流れる水が勢いを増します。<br>過去には、冠水した道路でマンホールのふたが外れていることに気付かず、転落して死亡したケースもあります。<br><br>周囲が冠水している場合は、むやみに移動せず、近くの頑丈な建物の２階以上に避難する「垂直避難」が有効です。<br><br>ただ、近くに安全な建物がないなど、冠水している場所をどうしても歩いて移動しなければならない場合には、２人以上で行動したり、傘や棒などで足元を確認しながら慎重に進む必要があります。</div></div><div><h3>都市の小河川も警戒を</h3><div>都市部を流れる川は幅が狭く、川底などがコンクリートに覆われていることが多いため、短時間で急激に水位が上昇します。<br><br>平成２０年７月には、神戸市内を流れる都賀川で川の水位が１０分間におよそ１メートル３０センチ急激に上昇し、遊びに来ていた小学生や保育園児など５人が流されて死亡しました。<br>川の周辺で降っていなくても、上流で大雨になった場合には、水位が急に上がる場合があります。<br><br>小さな川のそばにいる際は最新の気象情報に注意し、発達した雨雲が近づくなど、局地的な大雨が予想される場合には、川から離れることが大切です。また、上流の方で雷が鳴ったりした場合などにも注意が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 16:55:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車いすやベビーカー エスカレーターは非常に危険</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>車いすやベビーカー エスカレーターは非常に危険</span><time datetime="2017-07-12T17:01"><span>7月12日</span> <span>17時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055761_1707121709_1707121709_01_02.jpg" alt="車いすやベビーカー エスカレーターは非常に危険" id="news_image"></div><div></div><div>１０日、高松市の商業施設で８１歳の男性が妻を車いすに乗せてエスカレーターを利用していたところ転落し、後ろにいた７６歳の女性が巻き込まれて死亡した事故を受け業界団体は、「非常に危険な行為だ」として車いすやベビーカーでエスカレーターを利用しないよう改めて注意を呼びかけています。</div><div>この事故を受け、メーカーで作る業界団体の「日本エレベーター協会」は、エスカレーターのステップは奥行きが一般的な規格で３８センチしかなく、車いすやベビーカーでは車輪が安定しないうえ、同伴の人が重さを支えきれずに転倒するおそれがあるとしています。このため、車いすやベビーカーでは、エスカレーターを利用せず、エレベーターを活用してほしいとしています。<br><br>また、協会では、エスカレーターに乗っている人に接触して転落事故を起こすおそれがあるエスカレーターでの歩行もやめるようよびかけていて、利用の際には、立ち止まった上で、手すりにつかまって乗るよう注意を呼びかけています。<br><br>日本エレベーター協会は、「エスカレーターは車いすを乗せたり歩いたりすることを前提に作られていない。誤った利用は重大な事故につながるおそれがあるので絶対にやめてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>エスカレーター事故で救急搬送 ５年で６７００人余</h3><div>エスカレーターで転んだり落ちたりして救急搬送された人は、こうした統計をとっている東京消防庁の管内で、おととしまでの５年間に６７２４人に上っています。<br><br>それによりますと、東京都内では毎年１０００人以上が搬送されていて、おととしは１４１６人が搬送されました。このうちの６０％以上が６５歳以上の高齢者でした。<br><br>また、事故の形態別では、転んでけがをした人が６８．９％、落ちてけがをした人が２６．５％で、「転ぶ」「落ちる」といった事故が９０％以上を占めています。<br><br>こうした事故は全国的に起きていて、去年２月には、名古屋市の名古屋国際会議場の下りエスカレーターで７０代の女性が転倒し、すぐ下にいた別の女性２人も巻き込まれ３人が病院に運ばれました。<br><br>また、３年前の１２月にはＪＲ横浜駅構内のエスカレーターで８０代の男性が転倒し、下にいた３０代の女性が巻き込まれてけがをしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 17:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上野の赤ちゃんパンダ １か月で体重が８倍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>上野の赤ちゃんパンダ １か月で体重が８倍</span><time datetime="2017-07-12T17:13"><span>7月12日</span> <span>17時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055781_1707121734_1707121736_01_03.jpg" alt="上野の赤ちゃんパンダ １か月で体重が８倍" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園で５年ぶりに誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんは１２日、生後１か月を迎えました。赤ちゃんはこの１か月で体重がおよそ８倍に増え、母子共に安定した状態で順調に成長を続けています。</div><div>先月１２日に上野動物園で生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃんは１２日、生後１か月を迎え、動物園は会見を開き母子の近況について説明しました。<br><br>それによりますと、母親のシンシンが定期的に赤ちゃんに授乳する様子が確認され、シンシンも食欲が回復傾向にあり、母子の健康状態は引き続き良好だということです。また、１２日、動物園が行った身体測定の結果、赤ちゃんは体重が１１４７．８グラム、体長が２９．５センチで、体重は生後３日目のおよそ８倍に増え、順調に成長を続けているということです。<br><br>動物園によりますと、体重は３０日目としては標準かやや重く、特に最近の１０日ほどは成長が著しいということです。上野動物園で５年前に生まれたパンダの赤ちゃんは生まれて６日後に死んでいて、赤ちゃんが生後１か月を迎えるのは２９年ぶりです。<br><br>上野動物園の福田豊園長は「出産から１か月ぐらいは不安定な時期だが、この難しい時期を乗り越えられたと考えている。まだ分からないところが多い動物なので、引き続きシンシンを支えたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>順調に成長 お母さんパンダも元気</h3><div>上野動物園で５年ぶりにジャイアントパンダの赤ちゃんが生まれたのは、１２日の正午前でした。動物園が産室に設置したカメラには、赤ちゃんが鳴き声を上げながら、母親の「シンシン」にくわえられて、元気よく足 を動かす様子が映っています。<br><br>動物園は２４時間態勢で、赤ちゃんとシンシンの観察を続けています。赤ちゃんは定期的に母乳を飲む様子が確認されています。<br><br>生後３日目の初めての身体測定では、体重は１４７グラム、体長は１４．３センチで健康状態は良好でした。一方、「シンシン」は出産後数日は、好物のタケノコを口にせず、一日中赤ちゃんを抱いて過ごすなど子育てに集中する様子が見られました。<br><br>赤ちゃんは２回目の身体測定で、３日前に比べて体重が３１．９グラム増え、体長も２．１センチ大きくなり、順調に成長していることが確認されました。<br><br>シンシンはその後、タケノコやより栄養価が高く繊維質が多い竹の葉とささも食べるなど、食欲が回復し、順調に子育てを続けています。<br><br>赤ちゃんは生後１１日目には性別がメスと判明しました。今月２日に撮影された映像では肩や目の周りに黒い毛がはえ、白い部分の毛も伸びたことから一層パンダらしい姿になっています。<br><br>そして、12日の身体測定では、この１か月で体重がおよそ８倍に増えたことが確認され、体が丸みを帯びている様子が分かります。動物園によりますとパンダの赤ちゃんは生後４０日程度でまぶたが開き目が見えるようになるということです。</div></div><div><h3>名前決定や公開に地元は期待</h3><div>地元ではお祝いムードは一段落していますが、今後の赤ちゃんの名前の決定や公開に期待が寄せられています。<br><br>このうち上野観光連盟は赤ちゃんの名前の公募の受け付けが、今月２８日をめどに始まることから、動物園と協力して商店街で応募用のチラシを配布する計画です。<br><br>観光連盟が最も期待を寄せているのがことしの冬になると見られる赤ちゃんの公開で、これに合わせて上野公園で大規模なイベントを計画しています。<br><br>動物園を訪れた子どもたちが寒さの中、長時間並び、かぜをひくことも懸念されるとして、時間別の整理券の導入を動物園に提案することも検討しているということです。<br><br>上野観光連盟の二木忠男会長は「お披露目など先に楽しみがあるという期待感をもって仕事に取り組めて幸せです。多くの人が来ると思ので、楽しんでもらえるよう配慮していきたいです」と話していました。<br><br>一方、上野商店街連合会の会長で記章店を経営する早津司朗さんは、赤ちゃんと親のリーリーとシンシンの３頭をデザインした記念のバッジを新たに作りました。５年前にシンシンが出産したときにも記念にバッジを作りましたが、赤ちゃんは生まれて６日後に死んでいて、今回は赤ちゃんの順調な成長を信じ、生後１週間頃に発注したということです。バッジは８０００個ほど作られ、上野の商店街やイベントで客などに配布することにしています。<br><br>早津さんは「上野の町もお祝いムードは一段落していますが、名前の決定や赤ちゃんの公開が盛り上がりのピークになると思います。バッジが上野に人を集める起爆剤になって、多くの人がつけて歩いてくれたらうれしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 17:13:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞の劉暁波氏 深刻な容体続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル平和賞の劉暁波氏 深刻な容体続く</span><time datetime="2017-07-12T17:24"><span>7月12日</span> <span>17時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055801_1707121733_1707121735_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞の劉暁波氏 深刻な容体続く" id="news_image"></div><div></div><div>中国で服役中にノーベル平和賞を受賞し、末期の肝臓がんを患って仮釈放されたものの危篤状態に陥っている作家の劉暁波氏について、治療にあたっている病院は、肝機能がさらに悪化し、深刻な容体が続いていると発表しました。</div><div>中国の作家の劉暁波氏は、共産党の１党支配を批判するなどして有罪判決を受け、服役中にノーベル平和賞を受賞しましたが、末期の肝臓がんを患って先月仮釈放され、東北部・瀋陽の病院で治療を受けています。<br><br>病院は、１０日劉氏が危篤状態に陥ったと発表していますが、１２日午前、肝機能がさらに悪化してショック状態に陥り、深刻な容体が続いていると明らかにしました。<br><br>劉氏をめぐっては、本人や家族が治療をドイツなど外国で受けたいと希望し、ドイツやアメリカの病院が受け入れを表明したほか、アメリカ国務省も１１日、中国政府に無条件で釈放するよう重ねて求めました。<br><br>しかし、中国当局は移送を認めない姿勢を変えておらず、中国共産党系のメディアの「環球時報」の英語版は１２日、「劉氏は中国で有罪判決を受けた犯罪者であり、外国の政府は中国側の決定を尊重すべきだ」などと正当性を強調しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 17:24:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部豪雨 心肺停止の２人死亡 死者は計２７人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部豪雨 心肺停止の２人死亡 死者は計２７人に</span><time datetime="2017-07-12T17:44"><span>7月12日</span> <span>17時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>九州北部を襲った記録的な豪雨で、１２日、新たに福岡県朝倉市で２人の死亡が確認され、これまでに亡くなった人は福岡県と大分県で合わせて２７人になりました。福岡県では依然、行方が分からなかったり連絡が取れなかったりする人がおよそ２０人いて、警察などが捜索を続けています。</div><div>警察によりますと、１２日午前９時すぎ、朝倉市の杷木久喜宮で、がれきの撤去作業中に１人が心肺停止の状態で見つかり、その後、死亡が確認されました。<br><br>また、午前１０時前にも、朝倉市杷木志波で積み重なった流木の近くから男性１人が心肺停止の状態で見つかり、その後、死亡が確認されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新たに２人の死亡確認</h3><div>警察によりますと、１２日午前９時すぎ、朝倉市の杷木久喜宮で、がれきの撤去作業中に１人が心肺停止の状態で見つかり、その後、死亡が確認されました。<br><br>また、午前１０時前にも、朝倉市杷木志波で積み重なった流木の近くから男性１人が心肺停止の状態で見つかり、その後、死亡が確認されました。</div></div><div><h3>これまでに２７人が死亡</h3><div>今回の記録的な豪雨では、これまでに福岡県で２４人、大分県で３人の合わせて２７人が死亡しました。</div></div><div><h3>亡くなった方々（福岡県）　</h3><div>福岡県朝倉市杷木松末の藤本哲夫さん（６６）。<br>朝倉市山田の加藤年彦さん（８７）と妻の幹子さん（８５）。<br>朝倉市宮野の浦塚茂弘さん（７０）。<br>朝倉市杷木松末の樋口健太さん（２１）。<br>朝倉市黒川の渕上麗子さん（６３）と渕上さんの娘で朝倉市一木の江藤由香理さん（２６）、それに江藤さんの息子の友哉ちゃん（１）。<br>朝倉市杷木池田の岩下ひとみさん（３６）。<br>朝倉市杷木白木の小嶋初子さん（６９）。<br>朝倉市山田の村山幸子（８０）さん。<br>筑後川の下流の有明海沿岸で見つかった、朝倉市杷木林田の坂本行俊さん（７９）。<br>朝倉市杷木松末の小川稜人さん（７６）。<br>朝倉市杷木志波の鬼塚功二さん（６２）。<br><br>東峰村宝珠山の熊谷圀茂さん（８１）と妻の千鶴代さん（８１）。</div></div><div><h3>亡くなった方々（大分県）</h3><div>大分県では、日田市小野の山本岳人さん（４３）。<br>日田市鶴河内の矢野英俊さん（７９）と妻の知子さん（７０）。<br><br>以上の方々です。</div></div><div><h3>心肺停止</h3><div>また、福岡県朝倉市では１２日午前、杷木松末で１人が心肺停止の状態で見つかっていて、警察が身元の確認を進めています。</div></div><div><h3>有明海</h3><div>このほか、有明海沿岸で今月８日に見つかった４人も福岡県内で増水した川に流された可能性があると見て警察が確認を進めています。</div></div><div><h3>けが</h3><div>また、今回の豪雨や落雷で、福岡県で１０人、大分県で４人がけがをしました。</div></div><div><h3>不明 連絡取れず</h3><div>福岡県などによりますと、県内では依然、行方が分からなかったり連絡が取れなかったりする人がおよそ２０人いて、警察などが捜索を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 17:44:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電通の略式起訴は「不相当」正式裁判を決定 東京簡裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/k10011055851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電通の略式起訴は「不相当」正式裁判を決定 東京簡裁</span><time datetime="2017-07-12T17:57"><span>7月12日</span> <span>17時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170712/K10011055851_1707121758_1707121759_01_02.jpg" alt="電通の略式起訴は「不相当」正式裁判を決定 東京簡裁" id="news_image"></div><div></div><div>大手広告会社「電通」をめぐる違法残業事件で、労働基準法違反の罪で法人としての電通が略式起訴されたことに対して、東京簡易裁判所は、略式での手続きはふさわしくないとして、正式な裁判を開くことを決めました。こうした対応は異例で、働き方改革の議論に大きな影響を与えた事件は今後、公開の法廷で審理されることになります。</div><div>電通をめぐっては、おととし新入社員だった高橋まつりさん（当時２４）が過労のため自殺し、東京地方検察庁は高橋さんを含む複数の社員に違法な長時間労働をさせていたとして、今月５日、法人としての電通を労働基準法違反の罪で略式起訴し罰金刑を求めていました。<br><br>これに対して、東京簡易裁判所は、書類で審理を進める略式の手続きはふさわしくないとして、公開の法廷で正式な裁判を開くことを決めました。略式起訴された事件のほとんどは、簡易裁判所が罰金の支払いを命じる略式命令を出して手続きが終わるため、こうした対応は異例ですが、最近では、違法な残業をさせた罪で略式起訴された外食チェーンなど２つのケースで裁判所が正式な裁判を開いています。<br><br>今回の判断によって働き方改革の議論に大きな影響を与えた電通をめぐる事件は今後、公開の法廷で審理されることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170712%2Fk10011055851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 17:57:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>