<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</span><time datetime="2020-10-16T16:56"><span>10月16日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_02.jpg" alt="漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却" id="news_image"></div><div></div><div>山口市の温泉施設から持ち去られた人気漫画「鬼滅の刃」が郵便で、反省のことばが書かれた手紙とともに施設に返されました。施設ではSNSで返却を呼びかけたところメッセージが拡散し、全国から漫画の寄付が殺到していました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_03.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設「おんせんの森」では先月、休憩スペースに置いていた人気漫画「鬼滅の刃」20冊が何者かに持ち去られていましたが、今月13日になって漫画が入った小包が郵便で届き、いずれも施設のものを示すスタンプが押されていたということです。<br><br>施設側は持ち去られたことが分かった後、ツイッターにメッセージを投稿し「誰かが道を踏み外しそうになったら、皆で止めような」という漫画のせりふとともに「コソッと元に戻しておいてほしい」と返却を呼びかけていました。<br><br>すると、メッセージは次々と拡散され、全国から漫画の全巻セットなど、合わせておよそ210冊の寄付が届けられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_04.jpg" alt=""><div>こうした中、今月12日、施設に匿名の電話があり、漫画を返すことを伝えてきたということで、翌日届いた小包に同封されていた手紙には「読み終わったら返そうと思っていたやさきに大ごとになっており、怖くて返せなくなっておりました」などと反省のことばがつづられていました。<br><br>温泉施設の梅林威男取締役は「ここまで大きなことになるとは想定していなかった。私たちとしては、改心の声が聞けて漫画も戻ってきたので一件落着かなと思っています」と話していました。<br><br>施設では休憩スペースに返却された漫画を戻し、これまでに寄付されたものと合わせて、利用者に読んでもらうことにしています。</div></div><div><h3>SNSで拡散 ひぼう中傷も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_05.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設によりますと、漫画が持ち去られたことを書いた投稿がSNSなどで拡散されると、持ち去った人と投稿した施設側の双方に対し、非難するコメントがインターネット上に数多く書き込まれたということです。<br><br>このうち、施設側に届いたメッセージには、「大ごとにしたくないならツイッター更新するんじゃねぇよ。バカ。死ね」などといった内容もあったということです。<br><br>このため施設側は、15日、ホームページのブログを更新しました。<br><br>この中で、漫画を持ち去った人に対しては「たくさんの厳しい意見が寄せられる中、大きな勇気をもって返してくれました」としたうえで「SNSは『無限の可能性があること』『時として人を傷つける刃となること』特に後者に関しては今回の件で私自身、身をもって経験をしました。ひぼう中傷で日に日に精神が削られているのを感じました。きっと、ご本人も同じ想いをしたことと思います。つらい想いをさせました」とつづっています。<br><br>そして「これ以上、その方に対して誹謗中傷をしないでいただけないでしょうか。この対応については、もちろん賛否があることと思います。しかしながら、私の本当の想いはご本人が改心をして本を返してくれることでした。ご本人が勇気を持って返してくれたということで、私の想いは遂げられました」と記しました。<br><br>ブログを書いた梅林威男取締役は「持ち去った人を擁護するわけではないが、電話の声は涙声で、本当に反省しているというトーンで謝罪してもらった。私たちは当初から、『こそっと返してもらい、改心してもらえれば納得する』と言っているので、そこは私も約束を守る。ここは私たちとその方の問題なので、これ以上追及する必要はないと思っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパで新型コロナ感染再び増加 パリでは夜間外出禁止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012668001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヨーロッパで新型コロナ感染再び増加 パリでは夜間外出禁止に</span><time datetime="2020-10-17T07:21"><span>10月17日</span> <span>7時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012668001_2010170719_2010170720_01_02.jpg" alt="ヨーロッパで新型コロナ感染再び増加 パリでは夜間外出禁止に" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっているフランスでは日本時間の17日午前7時から、首都パリなどで少なくとも4週間にわたって夜間の外出が禁止となりました。</div><div>フランスでは、新たに確認された新型コロナウイルスの感染者が、15日には3万人を超えてこれまでで最も多くなるなど感染者が急速に増えていて、医療機関の負担も増しています。<br><br>これを受けてフランス政府は、感染がとくに深刻なパリとその周辺や、東部のリヨンなど9つの地域で、少なくとも4週間にわたって午後9時から午前6時までの外出を禁止することを決め、この措置は、現地時間の17日午前0時、日本時間の午前7時から始まりました。<br><br>夜間の外出が禁止されるのを前にパリのレストランやカフェは多くの人でにぎわっていました。<br><br>このうち、友人2人とレストランを訪れていた20代の大学生の女性は、「みんな禁止される前に楽しもうと外出していて、席を見つけるのに苦労しました。最後の夜を楽しみます」と話していました。<br><br>また、仕事でパリに来たという40代の男性は「にぎやかなパリの魅力がしばらくなくなってしまうのは、とてもつらい」と話していました。<br><br>外出禁止の時間帯に営業できる商店は薬局のみで、仕事や健康上の理由などでしか外出できず、違反した場合、日本円でおよそ1万7000円の罰金が科されます。<br><br>一方で、フランス政府は地域間の移動は制限せず、来月1日の祝日にあわせたバカンスに出かけることも認めるとしていて、今回の措置で急速に広がる感染を抑えられるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ヨーロッパ各国で感染確認が最多に</h3><div>ヨーロッパでは、新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっていて、16日にはイタリアなど各国で1日の感染者数がこれまでで最も多くなりました。<br><br>イタリアでは16日、新たに確認された感染者が1万人を超えて、4日連続で前の日を上回り、これまでで最も多くなりました。<br><br>イタリア政府は、屋外であっても人と十分な間隔がとれないところではマスクの着用を義務化したほか、レストランやバーの営業時間を午前0時までとするなど、対策を強化しています。<br><br>またドイツでも16日、1日の感染者が7300人を超え前日に続いて、これまでで最も多くなり、地域の感染状況に応じて人が集まるところでマスクの着用が義務づけられるなど、対策が強化されます。<br><br>さらにオーストリアでも16日、1日の感染者数が1700人を超えてこれまで最も多くなりました。<br><br>クルツ首相は来週、さらなる規制の強化について、国内の各州の知事と協議することにしています。<br><br>このほか、ベルギーでも、今月12日までの1週間の新たな感染者数が1日平均で5900人余りと、前の週の2倍近くにまで急増しています。<br><br>これを受けてベルギー政府は16日、今月19日以降、午前0時から午前5時までの外出禁止や、レストランやカフェの原則営業禁止などの措置をとると発表しました。</div></div><div><h3>WHO ヨーロッパの感染増加に警鐘</h3><div>WHO＝世界保健機関のテドロス事務局長は16日の定例の記者会見で、「北半球が冬に近づくなか、感染者の数は世界的に増えているが、特にヨーロッパでは顕著だ。先週、ロシアやヨーロッパで新たに確認された感染者の数はことし3月のピーク時よりも3倍近く多い」と述べました。<br><br>さらに「亡くなった人の数は3月よりもかなり少ないが、入院する人の数は増えており、多くの地域では今後数週間で集中治療室の空きがなくなる」と述べ、地域によっては医療体制がまもなく危機的な状況に陥るという懸念を示しました。<br><br>そのうえでテドロス事務局長は、北半球でインフルエンザの流行シーズンとなる冬を控え、医療機関の負担を減らすためにも特に医療従事者と高齢者は優先的にインフルエンザワクチンを接種するよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012668001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 07:21:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選挙 ミシガン州 投票所や周辺での武器所持禁止を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012668101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選挙 ミシガン州 投票所や周辺での武器所持禁止を発表</span><time datetime="2020-10-17T10:52"><span>10月17日</span> <span>10時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012668101_2010171050_2010171052_01_02.jpg" alt="米大統領選挙 ミシガン州 投票所や周辺での武器所持禁止を発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙まで3週間を切る中、中西部ミシガン州は投票所や周辺で銃などの武器を見える形で所持することを禁止すると発表しました。州政府は、有権者が安全に投票できるようにするための措置だとしていますが、社会の分断の深まりを背景に、選挙が平和的に行われるのか懸念する声も上がっています。</div><div>ミシガン州の州政府は16日、来月3日の大統領選挙の投票日に、投票所やその周辺およそ30メートルの範囲内で銃などの武器を見える形で所持することを禁止すると発表しました。<br><br>この措置について州政府は声明で「有権者が脅迫や脅し、嫌がらせを受けることなしに投票という基本的な権利を行使できるようにするためだ」としています。<br><br>ミシガン州では、今月、野党・民主党のホイットマー知事の拉致を企てたなどとして、銃などで武装する過激なグループの13人が訴追され、ホイットマー知事は、こうしたグループを明確に糾弾しないトランプ大統領の態度が過激な行動をあおっているとして非難しています。<br><br>アメリカではトランプ大統領の支持者が、期日前投票に訪れた有権者に嫌がらせをするケースも出ていて、社会の分断の深まりを背景に、大統領選挙が平和的に行われるのか懸念する声も上がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012668101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 10:52:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>荒川区 「特別定額給付金」対象外の赤ちゃんに10万円給付</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012668141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>荒川区 「特別定額給付金」対象外の赤ちゃんに10万円給付</span><time datetime="2020-10-17T11:45"><span>10月17日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012668141_2010171144_2010171145_01_02.jpg" alt="荒川区 「特別定額給付金」対象外の赤ちゃんに10万円給付" id="news_image"></div><div></div><div>東京・荒川区は現金10万円を一律給付する国の「特別定額給付金」の対象とならない赤ちゃんに対し、区独自に1人当たり10万円を給付することになりました。</div><div>現金10万円を一律給付する国の「特別定額給付金」は、ことし4月27日までに住民登録されている人が対象で、それ以降に生まれた赤ちゃんは対象になっていません。<br><br>荒川区は「特別定額給付金」の対象となっていない赤ちゃんがいる子育て世帯も同様に支援しようと、こうした対象外の赤ちゃん1人につき、区独自に10万円を給付することになりました。<br><br>対象となるのは、ことし4月28日から来年4月1日までの間に生まれ、4月27日の時点で荒川区に住民登録があり、かつ、引き続き荒川区に住民登録をする世帯の赤ちゃんです。<br><br>区では、対象となる赤ちゃんはおよそ1800人にのぼると見ていて、必要な経費およそ2億100万円を今年度の区の補正予算に盛り込みました。<br><br>対象となる世帯には、今月末から順次手紙で通知を発送し、来月中旬から振り込みを始める予定だということです。<br><br>荒川区は「コロナ禍のもとで先が見通せず、不安を感じる子育て世代の区民に少しでも役立てばと思っています」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012668141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 11:45:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海大 硬式野球部 無期限活動停止 部員が薬物使用した疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012668161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海大 硬式野球部 無期限活動停止 部員が薬物使用した疑い</span><time datetime="2020-10-17T11:49"><span>10月17日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012668161_2010171147_2010171149_01_02.jpg" alt="東海大 硬式野球部 無期限活動停止 部員が薬物使用した疑い" id="news_image"></div><div></div><div>東海大学は硬式野球部で不祥事があったとして無期限の活動停止を決定したと発表しました。大学によりますと、部員が薬物を使用した疑いがあるということで、午後に記者会見して詳しい内容を説明することにしています。</div><div>東海大学は大学野球の日本一を決める全日本大学選手権で、これまで4回の優勝を果たしている強豪校で、プロ野球・巨人の原辰徳監督や菅野智之投手などを輩出しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012668161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 11:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉で友人ら3人殺害した罪の88歳死刑囚が病死 東京拘置所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012668191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉で友人ら3人殺害した罪の88歳死刑囚が病死 東京拘置所</span><time datetime="2020-10-17T11:56"><span>10月17日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012668191_2010171155_2010171156_01_02.jpg" alt="埼玉で友人ら3人殺害した罪の88歳死刑囚が病死 東京拘置所" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県内で友人ら3人を殺害した罪などで死刑が確定していた元とび職の88歳の死刑囚が、17日未明、東京拘置所で肺炎のため死亡しました。</div><div>法務省の発表によりますと、死亡したのは、元とび職の高田和三郎死刑囚（88）です。<br><br>高田死刑囚は、昭和47年から昭和49年にかけて、埼玉県内で借金の返済を免れようと友人の男性を殺害し、その後、犯行の発覚を恐れて共犯者の男性も死亡させるなど、合わせて3人を殺害したなどとして強盗殺人などの罪に問われ、平成11年に死刑が確定していました。<br><br>法務省によりますと、高田死刑囚は、平成30年6月に肺炎と診断され、東京拘置所の病棟で治療を続けていましたが、16日容体が悪化し、17日午前0時45分ごろ拘置所の医師が死亡を確認したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012668191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 11:56:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本と西日本でこの秋いちばんの冷え込み 11月下旬並の寒さ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012668181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本と西日本でこの秋いちばんの冷え込み 11月下旬並の寒さ</span><time datetime="2020-10-17T11:59"><span>10月17日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012668181_2010171201_2010171202_01_02.jpg" alt="東日本と西日本でこの秋いちばんの冷え込み 11月下旬並の寒さ" id="news_image"></div><div>17日朝、東日本と西日本の広い範囲でこの秋いちばんの冷え込みとなりました。17日は日中も気温が上がらず、東京や大阪などでは11月下旬並みの寒さとなる見込みです。</div><div>気象庁によりますと、17日は本州の南海上にのびる前線の影響などで東日本と西日本の広い範囲で北寄りの風が吹き、各地で冷たい雨が降っています。<br><br>17日朝の最低気温は<br>▽甲府市で11.1度、<br>▽大阪市で11.9度、<br>▽東京の都心で12度ちょうど、<br>▽名古屋市で12.3度、<br>▽広島市で12.9度、<br>▽福岡市で13.6度など<br>この秋いちばんの冷え込みとなりました。<br><br>日中も気温は上がらず、最高気温は、<br>▽横浜市で13度、<br>▽東京の都心で14度、<br>▽大阪市と名古屋市、岡山市で15度などと予想され<br>11月下旬から12月上旬並みの寒さとなる見込みです。<br><br>季節外れの寒さとなっているため、体調の管理に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012668181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 11:59:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>