<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>7月の日銀金融政策決定会合 “コロナ長期化リスク”指摘相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012632021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>7月の日銀金融政策決定会合 “コロナ長期化リスク”指摘相次ぐ</span><time datetime="2020-09-24T10:31"><span>9月24日</span> <span>10時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632021_2009241021_2009241031_01_02.jpg" alt="7月の日銀金融政策決定会合 “コロナ長期化リスク”指摘相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>日銀がことし7月に開いた金融政策決定会合では、日本経済の先行きについて、新型コロナウイルスの影響が長期化した場合のリスクを指摘する意見が相次いでいたことが分かりました。</div><div>日銀は、ことし7月15日までの2日間開いた金融政策決定会合の議事要旨を公表しました。それによりますと、日本経済の先行きについて、委員は「経済活動が再開していくもとでことし後半から徐々に改善していくとみられる」という見方で一致したということです。<br><br>その一方で、委員からは新型コロナウイルスの影響が長期化した場合のリスクを指摘する意見が相次いでいたことが分かりました。<br><br>ある委員は、「感染症が再拡大する事態になれば、経済回復の時期はさらに後ずれするため予断を許さない」と述べました。<br><br>またある委員は、「感染症の影響が長引くと経済の下押し圧力も続き、企業の支払い能力の問題が顕在化したり休業者が失業者になったりする可能性がある」という見方を示しました。<br><br>さらに1人の委員は、「感染症を乗り越えるための構造変化には時間がかかることから、2022年度においても経済は感染拡大前の水準には戻らない」と指摘しました。<br><br>こうした意見を踏まえ、日銀はこのときの会合で、大規模な金融緩和策の維持と、新型コロナウイルスの影響を受けた企業に対する資金繰り支援策の継続を決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012632021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 10:31:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ影響の失業者全国で6万人超 実際はさらに多いか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012632061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ影響の失業者全国で6万人超 実際はさらに多いか</span><time datetime="2020-09-24T10:35"><span>9月24日</span> <span>10時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632061_2009241032_2009241035_01_02.jpg" alt="新型コロナ影響の失業者全国で6万人超 実際はさらに多いか" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で仕事を失った人は、見込みも含めて全国で6万人を超えたことが厚生労働省がハローワークなどを通じて行った調査で分かりました。仕事を失った人は実際にはさらに多いとみられ、厚生労働省は再就職に向けた支援を進める方針です。</div><div>厚生労働省は、新型コロナウイルスの感染拡大で業績が悪化した企業などから解雇されたり、契約を更新されない雇い止めにされたりしたケースについて、全国の労働局とハローワークを通じて調査しています。<br><br>それによりますと、ことし1月末から23日までに解雇や雇い止めで仕事を失った人は見込みも含めて6万439人となり、6万人を超えたことが分かりました。<br><br>ハローワークなどで把握できた人数であるため、仕事を失った人は実際にはさらに多いとみられます。<br><br>新型コロナウイルスの影響で仕事を失った人は、ことし5月22日に1万人を超えたあと、7月1日に3万人、そして先月31日に5万人を超え、その後も増え続けています。<br><br>厚生労働省は、「雇用調整助成金」などを積極的に活用し企業に雇用を維持するよう呼びかけるとともに再就職に向けた支援を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012632061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 10:35:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ワクチン承認 米FDA「科学が判断基準」実用化急ぐ動きけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ワクチン承認 米FDA「科学が判断基準」実用化急ぐ動きけん制</span><time datetime="2020-09-24T10:39"><span>9月24日</span> <span>10時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631931_2009241031_2009241039_01_02.jpg" alt="ワクチン承認 米FDA「科学が判断基準」実用化急ぐ動きけん制" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチン開発をめぐり、アメリカFDA＝食品医薬品局のトップが議会上院で証言し、ワクチンの承認は科学的な判断に基づいて慎重に行われると強調して実用化を急ぐ動きをけん制しました。</div><div>23日、アメリカ議会上院の公聴会で証言したFDAのハーン局長は、新型コロナウイルスのワクチンの許可や承認には開発の最終段階にあたる第3段階の臨床試験を通じて安全性と効果が示されることが欠かせないという認識を示しました。<br><br>そのうえでハーン局長は「すべてのワクチンはFDAの厳格な基準を満たさないかぎり許可も承認もされない。科学が判断の基準でいかなる圧力にもそれは変えられない」と強調しました。<br><br>また同じ公聴会でCDC＝疾病対策センターのレッドフィールド所長は「来年の3月の末か4月には7億回分のワクチンが準備できるだろう」と述べました。<br><br>新型コロナウイルスのワクチンをめぐっては、トランプ大統領が「10月にも使えるようになる」などと繰り返し述べています。<br><br>こうした発言に対し外部の専門家からは「11月の大統領選挙を前に許可を急ぐよう政権から圧力がかかっているのではないか」という懸念が示されていますが、ハーン局長らの証言はこうした懸念を否定するとともに実用化を急ぐ動きをけん制したものと受け止められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 10:39:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝株主総会 ファンド書面で不適切な扱い 三井住友信託銀行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝株主総会 ファンド書面で不適切な扱い 三井住友信託銀行</span><time datetime="2020-09-24T10:59"><span>9月24日</span> <span>10時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631861_2009240624_2009240624_01_02.jpg" alt="東芝株主総会 ファンド書面で不適切な扱い 三井住友信託銀行" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの「東芝」の株主総会で、海外の投資ファンドがみずから郵送した議決権を行使するための書面が採決に反映されていないと主張していた問題で、総会の事務を引き受けていた三井住友信託銀行が不適切な扱いがあったことを認め、近く会見する方針であることが分かりました。</div><div>ことし7月末に行われた東芝の株主総会では、取締役の選任などの議案をめぐる大株主の海外投資ファンドからの書面は期限内の総会の前日に届いていましたが、事務を担う三井住友信託銀行のグループ会社「日本株主データサービス」は、書面が届いた日付を締め切りを過ぎた総会当日にしていました。<br><br>このため、投資ファンドの書面は、締め切りをすぎていたとして採決に反映されず、ファンド側が調査を求めていました。<br><br>三井住友信託銀行は、調査の結果、期限に間に合わなかったとしてファンドの書面を採決から除外したのは、不適切だったと認め、近く会見を開く方針であることが分かりました。<br><br>株主総会が集中する時期は、効率的に作業を行うため議案への賛否を表明する書面を日本郵便に通常より前倒しで届けてもらい、受け付けの日付はその翌日にするという特別な慣例があったためだとしています。<br><br>今回は採決の結果への直接的な影響はなかったということですが、三井住友信託銀行はことし株主総会の事務を委託されたおよそ970社についても同様の事例がないか調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 10:59:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 韓国ムン大統領と電話会談“厳しい両国関係放置せず”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012632171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 韓国ムン大統領と電話会談“厳しい両国関係放置せず”</span><time datetime="2020-09-24T11:58"><span>9月24日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632171_2009241153_2009241158_01_02.jpg" alt="菅首相 韓国ムン大統領と電話会談“厳しい両国関係放置せず”" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、24日午前、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と就任後初めてとなる電話会談を行いました。このあと菅総理大臣は、北朝鮮問題などで日韓の連携は重要であり、非常に厳しい状況にある両国関係を放置してはならないとして、韓国側に適切な対応を求めていく考えを強調しました。</div><div>菅総理大臣と韓国のムン・ジェイン大統領との電話会談は、韓国側からの申し出で、24日午前11時ごろから、およそ20分間、行われました。<br><br>このあと、菅総理大臣は、記者団に対し、「ムン大統領からは、総理大臣就任への祝意があり、私からは、新型コロナウイルスの問題をはじめ、さまざまな課題に、ともに取り組んでいこうという話をした」と述べました。<br><br>そして、「日韓両国は、お互いにとって、極めて重要な隣国であり、北朝鮮問題をはじめ、日韓、日米韓の連携は重要だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、菅総理大臣は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題などで日韓関係が冷え込んでいることを踏まえ、「ムン大統領には、旧朝鮮半島出身の労働者問題をはじめとして、現在、非常に厳しい状況にある両国関係をこのまま放置してはならない旨を伝えた。きょうの会談も踏まえ、さまざまな問題に関するわが国の一貫した立場に基づいて、今後とも韓国に適切な対応を強く求めていきたい」と強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「さらに日米韓の連携が不可欠」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632171_2009241203_2009241204_01_03.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、24日午前の記者会見で、「韓国は重要な隣国で、北朝鮮問題を含め、この地域の安定のために、日韓、さらに日米韓の連携が不可欠だという認識は変わらない。一方で、日本と韓国の間には、旧朝鮮半島出身労働者問題をはじめとした難しい懸案事項があるのも事実で、こうした問題に関しては、一貫した立場に基づいて、今後とも適切な対応を求めていく。これまでと同じ対応ということだろうと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012632171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 関東の南東海上で停滞 土砂災害や強風など十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012631761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 関東の南東海上で停滞 土砂災害や強風など十分注意</span><time datetime="2020-09-24T12:02"><span>9月24日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012631761_2009241103_2009241108_01_02.jpg" alt="台風12号 関東の南東海上で停滞 土砂災害や強風など十分注意" id="news_image"></div><div></div><div>台風12号は関東の南東の海上で停滞し、伊豆諸島や関東の沿岸部を中心に風の強い状態が続いています。東北の太平洋側では24日夜から雨が強まって、26日にかけて雨量が増えるおそれがあります。土砂災害や強風、高波などに十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、台風12号は、24日正午には千葉県銚子市の南南東の海上にあってほとんど停滞しているとみられます。<br><br>中心の気圧は990ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルで、半径390キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、このあと北寄りに進路を変え、25日の朝までには温帯低気圧に変わる見込みです。<br><br>関東の沿岸部や伊豆諸島ではやや強い風が吹いていて、この3時間では、いずれも伊豆諸島の三宅島の坪田で午前11時すぎに25.7メートル、八丈島で午前10時半ごろに23.6メートルの最大瞬間風速を観測しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東北の太平洋側 25日にかけ断続的に激しい雨のおそれ</h3><div>東北の太平洋側を中心に、24日夜から雨が強まり、25日にかけて断続的に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>25日昼までの24時間に降る雨の量は、東北の太平洋側の多いところで100ミリと予想され、<br>その後、25日昼から26日昼までの24時間には、<br>▽東北の太平洋側で100ミリから150ミリ、<br>▽北海道で50ミリから100ミリの雨が降ると予想されています。</div></div><div><h3>沿岸部中心に強風も</h3><div>また、関東と、北日本の太平洋側では、海上を中心に風の強い状態が続く見込みです。<br><br>25日にかけての最大風速は、<br>▽関東と、北海道の太平洋側で23メートル、<br>▽伊豆諸島と、東北の太平洋側で20メートルと予想され、<br>最大瞬間風速は、<br>▽関東と、北海道の太平洋側で35メートル、<br>▽伊豆諸島と、東北の太平洋側で30メートルと予想されています。<br><br>東北と北海道のいずれも太平洋側では、26日も風が強く、<br>▽最大風速は20メートルから24メートル<br>▽最大瞬間風速は25メートルから35メートルと予想されています。<br><br>波も高く、25日にかけては、<br>▽関東や、東北の太平洋側では7メートル、<br>▽伊豆諸島や、北海道の太平洋側で6メートルで、<br>26日にかけても東北と北海道の太平洋側では7メートルと大しけが続く見込みです。<br><br>東北を中心に雨による土砂災害や低い土地の浸水に十分注意するとともに、北日本の太平洋側や関東の沿岸部では強風や高波に十分注意が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012631761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 12:02:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「大統領選挙は連邦最高裁で争われることに」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012632081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「大統領選挙は連邦最高裁で争われることに」</span><time datetime="2020-09-24T12:05"><span>9月24日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632081_2009241056_2009241102_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「大統領選挙は連邦最高裁で争われることに」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は「大統領選挙の結果は、連邦最高裁判所で争われることになる」と述べ、郵便投票の集計などをめぐって法廷闘争になる可能性があるという認識を示し、大統領選挙の前に最高裁判事の指名と承認を行う必要があると強調しました。</div><div>アメリカ連邦最高裁判所のギンズバーグ判事が亡くなったことを受けて、トランプ大統領は、26日に後任の判事を指名するとして、11月の大統領選挙までの承認を議会に求めています。<br><br>しかし野党・民主党や、与党・共和党の一部は、選挙で選ばれる次の大統領が指名すべきだと反対しています。<br><br>これについてトランプ大統領は23日、民主党が利用を呼びかけている郵便投票が不正につながると改めて主張したうえで「民主党は詐欺を行おうとしていて、連邦最高裁で争われることになる」と述べ、郵便投票の集計など、選挙結果をめぐって法廷闘争になる可能性があるという認識を示しました。<br><br>そして「だからこそ、9人の判事がそろうのが非常に重要だ」と述べ、およそ40日後に迫った大統領選挙の前にみずからが判事を指名し、議会で承認する必要があると改めて強調しました。<br><br>トランプ大統領は、亡くなったリベラル派のギンズバーグ判事の後任に、保守派の判事を指名すると見られていて、大統領選挙の結果をめぐる法廷闘争も視野に、後任判事の人事を急ぐ構えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バイデン候補「判事の指名 権力の乱用だ」</h3><div>トランプ大統領が大統領選挙の前に連邦最高裁判所の判事を指名するとしていることについて、野党・民主党のバイデン候補は23日、同行の記者団に対して、「今回の指名は大きな影響を及ぼすもので、国民が意見を言う機会があるべきだという建国の理念に反している。権力の乱用であり、判事の指名が社会保障などに与える影響をよく考えなければならない」と述べて批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012632081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 12:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>