<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス スマホアプリで質問に答えるサービス始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/k10012287081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス スマホアプリで質問に答えるサービス始まる</span><time datetime="2020-02-15T15:25"><span>2月15日</span> <span>15時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287081_2002151515_2002151525_01_02.jpg" alt="新型ウイルス スマホアプリで質問に答えるサービス始まる" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの不安が広がっているのを受けて、スマートフォンのアプリなどを通じて新型コロナウイルスの情報を提供するサービスが始まっています。</div><div>通信アプリ大手のＬＩＮＥは、厚生労働省の要請を受けて公式アカウント「新型コロナウイルス感染症情報厚生労働省」を開設しています。<br><br>ＬＩＮＥのアプリを通じて質問を送ると、厚生労働省や自治体などの情報を元にＡＩが新型コロナウイルスの発生状況や予防方法などについて回答するということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287081_2002151515_2002151525_01_03.jpg" alt=""><div>同じ公式アカウントから医師に直接相談するサービスも利用できるということで、ＬＩＮＥによりますと、14日までに登録した人は５万人を超えたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287081_2002151455_2002151525_01_04.jpg" alt=""><div>スマートフォンを使って医師に相談ができるアプリ「ＬＥＢＥＲ」を提供している会社では、通常は有料となっている相談を新型コロナウイルスに関する質問に限って無料にしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287081_2002151455_2002151525_01_05.jpg" alt=""><div>このアプリはチャットでＡＩと対話しながら自分の症状などを入力すると、数分後に実際の医師からアドバイスがメッセージで届くものです。<br><br>無料相談には、通常のアプリとは別に専用のＵＲＬからアプリをダウンロードする必要があるということで、新型コロナウイルスに関する質問の無料受付はことし４月10日まで続けるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200215%2Fk10012287081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 15:25:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 米国人期限待たず帰国へ 他国の対応も注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/k10012287121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 米国人期限待たず帰国へ 他国の対応も注目</span><time datetime="2020-02-15T15:45"><span>2月15日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287121_2002151527_2002151545_01_02.jpg" alt="クルーズ船 米国人期限待たず帰国へ 他国の対応も注目" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府は、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」のアメリカ人の乗客らを16日にも船から下ろし、チャーター機で帰国させることになりました。</div><div>アメリカ大使館の発表によりますと、国務省は横浜港に停泊しているクルーズ船のアメリカ人の乗客らを帰国させるためチャーター機を手配しました。<br><br>チャーター機は16日夕方に日本に到着するということで、準備が整いしだい乗客らを船から下ろし、帰国させる見通しです。<br><br>クルーズ船の運航会社によりますと、およそ2600人の乗客のうちアメリカ人は416人と日本人に次いで２番目に多く、乗員も12人います。<br><br>こうしたアメリカ人の中にも新型コロナウイルスへの感染が確認される中、早期に帰国できるようアメリカ政府に対応を求める声が高まっていました。<br><br>日本政府はこれまで乗客や乗員に対し、最初の感染が確認されてから２週間となる19日まで船内で待機するよう求めていましたが、関係する国の中で初めてアメリカが期限を待たず国民を帰国させる措置に踏み切ったことで、今後、ほかの国の対応も注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国人の乗員乗客へのメール “帰国後14日間は隔離”</h3><div>アメリカ大使館は、クルーズ船にいるアメリカ人の乗客と乗員に宛てて15日メールを送り、帰国に向けた対応について説明したということです。<br><br>それによりますと、16日の夜、アメリカ政府のチャーター機が日本に到着し、乗客らは船を下りたあと、バスに乗って飛行機まで移動します。<br><br>そしてチャーター機に搭乗するまでの間、それぞれの体調を確認し、新型コロナウイルスに感染している兆候が見られた場合は日本にとどまって治療を受けることになるとしています。<br><br>チャーター機は、アメリカ西部カリフォルニア州のトラビス空軍基地に到着したあと、一部の人はさらに南部テキサス州のラックランド空軍基地に向かうということです。<br><br>ただ、乗客はアメリカに帰国したあとも検疫のため14日間隔離されなければならないとして、理解を求めています。<br><br>メールでは「状況は動いている。感染の封じ込めに取り組んでいる船の運航会社と日本政府には深く感謝しているが、アメリカ政府は国民への責任を果たすとともに、日本の医療システムへの負担を減らすため、皆さんが船を下りてアメリカに帰国し、さらなるモニタリングを受けることを勧める」としたうえで「このチャーター機で帰国しない場合、一定の期間帰国できないだろう」とも伝えています。</div></div><div><div>また、日本政府関係者によりますと、これまでの調整の結果、アメリカ人の乗客およそ400人のうち、ウイルス検査で陽性だった人を除く350人余りを帰国させる方向になったということです。<br><br>具体的には、アメリカ政府が16日夜にもチャーター機２機を羽田空港に用意して、アメリカ人の乗客はクルーズ船からバスで空港に向かい、チャーター機に乗り込み、17日未明にも羽田空港を出発して、カリフォルニア州にあるアメリカ軍の基地に向かう方向で調整を進めているということです。</div></div><div><h3>加藤厚労相「日米政府間で調整進んでいると承知」</h3><div>加藤厚生労働大臣は「アメリカ政府からの要請に基づき、現在、ダイヤモンドプリンセスに乗っているアメリカ国民が下船して、アメリカのチャーター機を利用した出国を行うべく、日本国政府とアメリカ政府の間で調整が進んでいると承知している。アメリカ政府から船に搭乗しているアメリカ国籍の方々に、船にとどまりますか、それともこうしたオプションがあるからそれを使われますかという調査が行われていると聞いている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200215%2Fk10012287121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 15:45:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 同僚医師も感染確認「院内感染の可能性」和歌山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/k10012287101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 同僚医師も感染確認「院内感染の可能性」和歌山</span><time datetime="2020-02-15T17:06"><span>2月15日</span> <span>17時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287101_2002151516_2002151517_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 同僚医師も感染確認「院内感染の可能性」和歌山" id="news_image"></div><div></div><div>医師の新型コロナウイルスへの感染が確認されていた和歌山県湯浅町にある総合病院で、新たに同僚の医師と入院中の患者の感染が確認されました。この医師の妻も感染が確認されたということです。県は病院内で感染が広がった可能性があるとして感染経路の解明を急いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287101_2002151513_2002151517_01_03.jpg" alt=""><div>和歌山県湯浅町の済生会有田病院では、これまでに外科に勤務する男性医師と、一時入院していた農家の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたため、県は、肺炎の症状が出ていた同僚の医師や受診歴がある患者などの検査を進めていました。<br><br>その結果、この病院に勤務する50代の外科医の男性とその50代の妻、それにこの病院に入院している60代の男性の合わせて３人の感染が新たに確認されました。<br><br>３人はいずれも重症ではないということです。このほかの肺炎の症状があった患者や濃厚接触者などの検査結果は陰性だったということです。<br><br>これで和歌山県で感染が確認されたのは５人になりました。<br><br>新たに感染が確認された入院中の患者は病院３階の外科病棟に入院していたということで、県は病院内で感染が広がった可能性があるとして、感染経路の解明を急いでいます。<br><br>県は、ほかに感染した人がいないか医師や看護師の検査を始めたほか、14日の時点で158人いる入院患者については、感染が確認された人と接触する機会が多かった患者を中心に検査することにしています。<br><br>済生会有田病院は14日から感染防止のため外来の診察を停止し、これまでに病院を利用した患者や家族でせきなどの症状がある人は新たに設けた接触者外来を受診するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>和歌山県 仁坂知事「院内感染の可能性あると認識」</h3><div>済生会有田病院で新たに同僚の医師と外科病棟に入院中の患者の感染が確認されたことについて和歌山県の仁坂知事は記者会見で、院内感染が起きている可能性があるという認識を示しました。</div></div><div><h3>入院患者の男性 感染確認の外科医に診察</h3><div>和歌山県によりますと、新たに感染が確認された60代の入院患者の男性は先月28日と31日に済生会有田病院を受診し、今月８日、せきやけん怠感があり外科病棟に入院したということです。<br><br>このうち、先月31日に診察した医師は13日に感染が確認された外科医で、当日発熱の症状が出始めていたということです。<br><br>病院ではこの外科医のほか、同僚の外科医も感染が確認されていて、同僚の外科医は今月４日に発熱やせきの症状が出始め、男性患者が入院していた２月８日と10日に出勤していたということです。</div></div><div><h3>済生会有田病院 手術や検診も当面中止に</h3><div>勤務する医師などの感染が確認されたことを受けて、済生会有田病院は14日から外来の診察を停止し、手術や検診なども当面、取りやめることにしています。<br><br>病院は手術や検診などを予約している患者への説明を順次始めていて、日程を延期するなど調整を進めているということです。<br><br>薬がなくなった患者については、必要性が高いケースに限って追加の薬を処方しているということです。<br><br>92歳の祖父が済生会有田病院で手術を受け、17日に検診を受ける予定だという和歌山県内の40歳の男性は「祖父は体調に問題はみられないが、検診が受けられないのはやはり心配です。主治医に診てもらえると祖父も安心するので、早く通常の状態に戻ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>地元の人たちは…</h3><div>地元の人たちからは心配する声や冷静に受け止める声が聞かれました。<br><br>隣の有田川町にある最寄り駅で、患者や見舞いに訪れる人たちを毎日送迎していたという70代のタクシー運転手の男性は「乗客の８割が病院を利用する人なので、ほとんどいなくなり非常に困っています。多くの患者さんを乗せているので、もしかしたら自分も感染しているのではないかと思いとても不安です」と話していました。<br><br>高校生は「地域のみんなが利用する病院で感染者が確認されたということで不安に思います。発表を受けてどう対策するか家族で話し合いました。除菌シートを持ち歩いて、マスクは絶対に外さないようにしています」と話していました。<br><br>感染の確認が発表された13日に横浜から帰省してきたという20代の女性は「本当にびっくりしました。これから横浜に戻りますが、家族を残していくのが心配です」と話していました。<br><br>一方、50代の男性は「地域のほかの病院などにも感染がひろがっていないかと警戒しています。不安ではありますが、そればかりでも前に進めないのでしっかり対策していくしかないと思っています」と冷静に受け止めていました。</div></div><div><h3>イベントに影響も</h3><div>周辺の自治体では多くの人が集まるイベントを中止する動きも出ています。<br><br>湯浅町に隣接する有田市は毎年恒例の「健康フェア」が16日に開かれる予定でしたが、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、主催する有田市は中止を決めました。<br><br>イベントでは医師による講演会や骨密度の測定コーナーなどが設けられる予定でしたが、有田市は来場者の健康や安全面を第一に考えた結果、中止を決めたということです。<br><br>予定されていた会場の有田市保健センターでは、歯の健康チェックで使うための薬品やめん棒、それに子どもたちに配るために用意されていたポップコーンなどの菓子が部屋に置かれたままになっていました。<br><br>有田市保健センターの石井理恵さんは「去年の９月ごろからイベントの準備をしていたので残念です。落ち着いたら改めて開催を検討したいです」と話していました。<br><br>このほか湯浅町やその周辺の自治体でも、婚活イベントやトークショーの中止が決まるなど影響が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200215%2Fk10012287101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 17:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 新たに67人感染確認 陰性の人は今後順次下船へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/k10012287201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 新たに67人感染確認 陰性の人は今後順次下船へ</span><time datetime="2020-02-15T17:47"><span>2月15日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287201_2002151755_2002151755_01_02.jpg" alt="クルーズ船 新たに67人感染確認 陰性の人は今後順次下船へ" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で67人の感染が新たに確認されました。クルーズ船の乗員・乗客で感染が確認されたのは合わせて285人となりました。</div><div>厚生労働省によりますと、横浜港に停泊しているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で15日に検査結果が判明した217人のうち、67人の感染が確認されました。このうち症状がない人は38人だということです。<br><br>今回感染が確認された人の中に、重症者はいないということです。<br><br>これまでクルーズ船で延べ930人の乗員・乗客に検査が行われた結果、感染が確認されたのは合わせて285人となりました。<br><br>また、厚生労働省によりますと、これまでに感染が確認された人のうち11人が重症となっていて、集中治療室で治療を受けている人もいるということです。ほかにも感染が確認されていない１人が重症だということです。<br><br>感染が確認された285人のうち、日本人は半数近い137人で、そのほか、アメリカやオーストラリアなど合わせて20の国と地域の人たちの感染も確認されています。<br><br>年齢別では20代が14人、30代が13人、40代が16人、50代が25人、60代が52人、70代が113人、80代が50人、90代が２人と、60代以上が７割を超えています。<br><br>感染が確認された人たちは順次、医療機関に搬送されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>陰性の人 今後順次下船へ</h3><div>船内に残っている乗客・乗員について、厚生労働省はウイルス検査の結果が陰性で健康状態などに問題がなければ、今月19日から順次下船してもらうことを決めました。<br><br>厚生労働省によりますと、横浜港に停泊しているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内には、現在、乗客・乗員合わせておよそ3400人が残っていて、今月19日まで客室などに待機するよう求めています。<br><br>厚生労働省は15日、乗客・乗員の今後の対応について具体的な方針を明らかにしました。<br><br>それによりますと、感染した人と同じ部屋の人を除く乗客・乗員については、ウイルス検査を行い、陰性の場合、健康状態を確認したうえで再度検査を行わずに、19日以降順次下船してもらうということです。<br><br>感染した人と同じ部屋で、検査の結果が陰性だった人については、感染した人が部屋を離れてから14日間、健康状態に問題がなければ下船してもらうということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200215%2Fk10012287201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 17:47:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 都内で８人感染確認 １人は新幹線で愛知に出張</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/k10012287191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 都内で８人感染確認 １人は新幹線で愛知に出張</span><time datetime="2020-02-15T19:18"><span>2月15日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287191_2002151748_2002151749_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 都内で８人感染確認 １人は新幹線で愛知に出張" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は都内に住む８人が新型コロナウイルスに新たに感染したことを明らかにしました。このうち７人はいずれも13日に感染が確認された個人タクシーの運転手が出席した新年会の会場にいたということで、都は感染している人がほかにもいないか調べています。</div><div>東京都は15日に記者会見を開き、都内に住む40代から80代の日本人の男女合わせて８人が、新型コロナウイルスに新たに感染したことを明らかにしました。<br><br>このうち、６人は13日に感染が確認された都内に住む個人タクシーの運転手の男性が、先月18日に出席した屋形船で行われた新年会に参加していた同僚の運転手４人と、ほかの運転手の家族２人だということです。また、１人は屋形船の従業員だということです。<br><br>13日に感染が確認されたタクシー運転手をめぐっては、義理の母親で神奈川県に住む80代の女性が13日に死亡し、新型コロナウイルスに感染していたことが明らかになっているほか、14日は屋形船の男性従業員とタクシーの組合支部の女性従業員の２人の感染が確認されています。<br><br>15日に新たに感染が確認された８人のうち、残る１人は都内に住む40代の会社員の男性で、都によりますと、今月２日にせきの症状が出て、５日には発熱したため医療機関を受診しました。<br><br>男性は今月10日に新幹線を使って愛知県に出張したあと、症状が改善しなかったため、今月12日から都内の病院に入院していて、今は重症だということです。<br><br>男性は症状が出る前に「中国の人と会ったかもしれない」という趣旨の話をしているということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは14人になり、都は感染している人がほかにもいないか調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>40代会社員 新幹線で愛知県に出張</h3><div>15日新たに新型コロナウイルスに感染が確認された都内に住む40代の会社員の男性は今月２日にせきの症状が、５日には発熱したため医療機関を受診しました。<br><br>発症後はマスクをしていたということですが、今月10日に新幹線を使って愛知県に出張したということです。その後、症状が改善しなかったため今月12日から入院していて今は、重症だということです。<br><br>症状が出る前には「中国の人と会ったかもしれない」という趣旨の話をしているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200215%2Fk10012287191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 19:18:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 加藤厚労相 「感染経路見えなくなってきた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/k10012287281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 加藤厚労相 「感染経路見えなくなってきた」</span><time datetime="2020-02-15T19:22"><span>2月15日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012287281_2002151903_2002151922_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 加藤厚労相 「感染経路見えなくなってきた」" id="news_image"></div><div></div><div>加藤厚生労働大臣は記者会見で、新型コロナウイルスの集団感染が発生したクルーズ船の乗客・乗員について、15日、新たに感染が確認された人が67人となったことを明らかにしました。今後、全員にウイルス検査を行い、陰性だった人は今月19日から改めて行う健康状態の確認で問題がない場合、下船を認める方針を発表しました。</div><div>加藤厚生労働大臣は15日夕方に記者会見し、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客・乗員について、ウイルス検査の結果、15日、新たに感染が確認された人が67人となったことを明らかにしました。<br><br>15日に判明した結果も含めてこれまでに延べ930人に検査を行った結果、感染が確認された人は合わせて285人に上り、このうち症状がない人が合わせて73人だったことを明らかにしました。<br><br>加藤大臣は、70歳以上で現在行っているウイルス検査で陰性だった人は、14日間の健康観察期間が終了する今月19日から改めて行う健康状態の確認で問題がない場合、さらに検査は行わず、下船を認める方針を発表しました。<br><br>さらに70歳未満の人についても、16日から順次ウイルス検査を行い、陰性だった人は同様の扱いにするということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「感染経路見えなくなってきた」</h3><div>一方、各地で感染者が相次いでいる状況について「フェーズとしてこれまで感染経路が見えていたものが見えなくなってきたという状況がいくつも発生してきている。状況は異なってきたと認識している」と述べました。<br><br>そのうえで、16日夕方に総理大臣官邸で『新型コロナウイルス感染症専門家会議』を開き、今後の感染拡大に備えて国民が医療機関に診察を受けるうえでの目安となる指針などについて議論する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200215%2Fk10012287281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 19:22:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪へ 聖火リレーのリハーサル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/k10012286981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪へ 聖火リレーのリハーサル</span><time datetime="2020-02-15T20:07"><span>2月15日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200215/K10012286981_2002151210_2002151228_01_03.jpg" alt="東京五輪へ 聖火リレーのリハーサル" id="news_image"></div><div>東京オリンピックの聖火リレーが来月始まるのを前に、15日、都内で本番を想定して公道を使ったリハーサルが実施されました。</div><div>東京オリンピックの聖火リレーは、来月26日から全国の859の市区町村で実施されます。<br><br>開催まで１か月余りとなる中、大会組織委員会や東京都、それに車の隊列を組むスポンサー企業などが15日、東京 多摩地域の実際のルートを使ってリハーサルを実施しました。<br><br>このうち羽村市では出発式のリハーサルが行われ、車の隊列が整わないことなどを理由に開始が当初の予定より15分以上遅れましたが、桜をモチーフにした本物のトーチを持ったランナーが聖火をトーチに移す段取りなどを確認したあと、公道に走り出していきました。<br><br>今回のリハーサルはトーチに火をともさずに行われるものの、公道を通行止めにするなどほぼ本番と同じ態勢で、ランナーがおよそ30台の車とともに長い隊列を組んでゆっくりと走りました。<br><br>羽村市では聖火リレーの公式アンバサダーの１人で女優の石原さとみさんが走り、警備が十分かなどを確認しました。<br><br>午後には国分寺市で車が通れない場所を想定し、「お鷹の道」と呼ばれる細い遊歩道を使って小規模の態勢のリレーを行いました。<br><br>さらに八王子市では公式アンバサダーの１人で射撃でパラリンピックに出場した田口亜希さんが車いすを使ったリレーの段取りを確認する予定で、午後７時15分まで、聖火の到着を祝う一日の最後の行事「セレブレーション」のテストが行われます。<br><br>組織委員会によりますと、夕方までに大きなトラブルはなかったということですが、一部の進行で遅れが出たことなどから、本番に向けて改善を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>聖火リレーの実施方法は</h3><div>最近のオリンピックの聖火リレーは、ランナーとともにスポンサー企業などの車の隊列が走る大規模な形式で行われていて、東京大会でも同様の形式で実施されます。<br><br>聖火リレーの一日は午前10時ごろに始まり、ランナーは１人当たりおよそ200メートルの距離を、トーチを掲げながら２分ほどかけてゆっくりと走ります。<br><br>ランナーが次のランナーのトーチに聖火を移す場面を「トーチキス」と言い、ランナーは思い思いのポーズでトーチキスを行います。<br><br>自治体間など離れた場所に移動するときは聖火を専用のランタンに入れて車で移動します。<br><br>また、ルートのうち離島などの遠隔地のほか、文化財や豊かな自然などその地域を代表する特徴のある場所では、車の隊列が通れなかったり、聖火を運ぶのに時間がかかったりすることから、あらかじめ運んでおいた元の火から分けた火を活用し、小規模の態勢でリレーを行うことが認められています。<br><br>そして、一日の最後の市区町村では聖火の到着を祝う「セレブレーション」と呼ばれるイベントが開かれ、午後８時ごろに終了する予定です。<br><br>今回のリハーサルでは、午前中の羽村市で出発式から聖火リレーのスタートを、午後の国分寺市で車の隊列が通れない場所での小規模の態勢でのリレーを、夕方の八王子市で聖火の到着を祝う「セレブレーション」などをテストします。</div></div><div><h3>本番はどこを通るの？</h3><div>東京オリンピックの聖火リレーは来月26日、福島での原発事故の廃炉作業の拠点となったサッカー施設「Ｊヴィレッジ」から始まり、岩手県陸前高田市で東日本大震災の津波に流されずに残った「奇跡の一本松」や、３年前の熊本地震で大きな被害を受けた「熊本城」など、全国で災害からの復興を目指す場所を通ります。<br><br>また、広島県の宮島にある「厳島神社」や「富士山」などの世界遺産、兵庫県の「姫路城」や山口県岩国市の「錦帯橋」などの歴史的な建造物、それに1998年の長野オリンピックで日本勢が活躍した「白馬ジャンプ競技場」や、1964年の東京オリンピックで東洋の魔女として注目されたバレーボールなどの会場となった「駒沢オリンピック公園」など、オリンピックゆかりの地もめぐることになっています。</div></div><div><h3>“走る警備”のリハーサルも</h3><div>リハーサルでは、聖火ランナーの周りを囲むように「セキュリティーランナー」と呼ばれる警視庁の警察官７人が伴走し、警戒に当たりました。<br><br>警視庁のセキュリティーランナーは、マラソンの経験者など走力に優れた機動隊員から選抜されています。<br><br>このうち１人は目線の位置に「ウエアラブルカメラ」を装着して、画像を送りながら走っていました。<br><br>沿道では、警察官が立って不審な人物がいないか警戒したほか、交差点では車で突入するテロを防ぐための機材を設置したり、大型の車両で道路をふさいだりしていました。<br><br>このほか、テロなどが起きた際に銃器で対応する部隊や、不審なドローンに対処する専門部隊も配置されたということです。<br><br>平成20年に北京オリンピックの聖火リレーが行われた長野では、当時、チベット問題をめぐる中国政府への抗議活動が行われ、発煙筒が投げ込まれるなどのトラブルが起きました。<br><br>警視庁は15日のリハーサルをもとに課題を検証し、沿道の観客からの見やすさなどにも配慮した警備をさらに検討することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200215%2Fk10012286981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 20:07:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>