<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「赤ちゃんポスト」 危険な出産相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/k10010976621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「赤ちゃんポスト」 危険な出産相次ぐ</span><time datetime="2017-05-10T17:15"><span>5月10日</span> <span>17時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/K10010976621_1705101732_1705101735_01_02.jpg" alt="「赤ちゃんポスト」 危険な出産相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>親が育てられない子どもを匿名で受け入れる、いわゆる「赤ちゃんポスト」を熊本市の民間病院が設けて、１０日で１０年になります。これまでに預けられた１２５人の大半は新生児で、その多くは環境の整っていない自宅などで出産したとみられ、「望まない妊娠」が危険な出産に直結する深刻な実態を示しています。</div><div>熊本市西区の慈恵病院が平成１９年の５月１０日に運用を始めた「赤ちゃんポスト」には、平成２７年度までの９年間に１２５人が預けられ、生後１か月未満の新生児が１０４人と大半を占めています。<br><br>中でも、へその緒がついたままだったり、出産後に母親がへその緒を切ったりするなど、環境の整っていない自宅などで出産したとみられるケースは、平成２６年度には８２％、平成２７年度には８５％と増える傾向にあります。<br><br>さらに、低体重など適切なケアを受けないまま預けられた赤ちゃんも増えていて、平成２７年度には預けられた赤ちゃんの６０％が治療が必要な状態でした。<br><br>熊本市が設けた「赤ちゃんポスト」の検証を行う専門部会の委員で、関西大学の山縣文治教授は、「自宅などで出産し、体力が回復しないまま母親が新生児とともに熊本に来るというケースがあとを絶たない状況は、母子ともに危険にさらされていると言わざるをえない。出産や育児に悩む親たちの受け入れを１つの病院に任せるのではなく、自治体や国全体で真剣に考え、『赤ちゃんポスト』の利用者を減らす努力を進める必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>預けられた１２５人 どんな子ども その後は？</h3><div>熊本市によりますと、平成２７年度までの９年間に「赤ちゃんポスト」に預けられた子ども１２５人を年齢別に見ると、生後１か月未満の新生児が１０４人と８０％以上を占め、１歳未満の乳児が１４人、１歳以上の幼児が７人となっています。<br><br>このうち、児童相談所の調査などで１年以内に親が判明したのは９６人で、母親の年齢は１０代が１５人、２０代が４５人、３０代が２８人、４０代が８人となっています。<br><br>子どもを預けた理由を複数回答で尋ねたところ、「生活の困窮」が最も多く３２件に上っていて、次いで「未婚の出産」が２７件、「世間体」「戸籍に入れたくない」が２４件などとなっています。<br><br>９６人の親の住所は、九州が３９人と最も多いほか、関東が２２人、中部が１１人、近畿が１０人、中国８人、東北３人、北海道１人、四国１人と、全国から預け入れがあることがわかります。<br>また、平成２７年度には初めて海外からの預け入れがありました。<br><br>預けられた子どもたちのその後の状況を見ると、平成２５年度までに預けられた１０１人のうち、特別養子縁組が成立したり、里親に預けられたりした子どもが４８人、乳児院などの施設で育てられている子どもが３０人、親元に引き取られた子どもが１８人などとなっています。</div></div><div><h3>増える電話相談</h3><div>熊本市の慈恵病院は１０年前、「赤ちゃんポスト」と同時に専用の電話相談窓口を開き、妊娠に関する悩みの相談に２４時間体制で応じています。<br><br>寄せられる相談は年々増えていて、昨年度（平成２８年度）は６５６５件と、これまでで最も多かった前の年度より２０％も増えました。<br><br>中には、妊娠をしたことを周囲に知られたくないという中高生や不倫中の女性からの<br>相談や、「出産後、『赤ちゃんポスト』に預けたい」という相談が目立つということで、「望まない妊娠」を誰にも打ち明けられずに、不安を抱える女性たちの実態が浮き彫りになっています。</div></div><div><h3>「危険な出産」の実態は</h3><div>４年前、当時つきあっていた男性の子どもを妊娠した西日本に住む２０代の女性です。男性に妊娠したことを告げると、「どうするかは任せる」と言うだけで、無責任な対応に終始したということです。<br><br>女性は中絶することを考えた一方で、「赤ちゃんを死なせたくない」という思いもあり、悩んでいる間に中絶が可能な時期を過ぎてしまったといいます。<br><br>そうした中、インターネットで「赤ちゃんポスト」の存在を知り、妊娠６か月の時、ここに子どもを預けようと決意しました。<br><br>女性は当時の状況について、「中絶できない状態になり、産んでも１人で育てられる自信がありませんでした。『赤ちゃんポスト』に預ければ手放せると考えました」と話しています。<br><br>臨月を迎えた女性は、飛行機で「赤ちゃんポスト」のある熊本を訪れ、宿泊先のホテルで１人で産もうとしましたが、破水して３０分以上たっても赤ちゃんが出てこなかったため、不安になって慈恵病院に電話をかけ、病院で出産しました。男の子でした。<br><br>女性は、「『へその緒はどうしよう』『衛生的に大丈夫かな』と考えましたが、誰にも知られずに産むにはこうするしかないと思いました。ものすごい痛みに耐えながらも子どもが出てこないので、『もう死んでいるのかもしれない』と心配になって病院に電話しました。赤ちゃんの産声を聞いたときは『よかったな』と思いました」と当時の心境を語りました。<br><br>女性は出産までの間、妊娠を誰にも知られたくないと、両親や友人に打ち明けず、病院もほとんど受診しなかったということで、「赤ちゃんポストがなければ子どもを遺棄していたかもしれないと考えることがあります。何も考えずに妊娠し、ポストに預けようとした自分の責任の大きさについて今でも感じるとともに、生まれた子どもに申し訳ないという気持ちでいっぱいです」と振り返っていました。<br><br>女性が産んだ男の子は、その後、養子縁組みをした新たな両親のもとで育てられているということです。</div></div><div><h3>赤ちゃんが被害者の殺人事件と殺人未遂事件</h3><div>警察庁によりますと１歳未満の赤ちゃんが被害者となった殺人事件と殺人未遂事件はおととしまでの１０年間に全国で１７８件起きているということです。<br><br>この１０年間で最も多かったのが平成２０年の２８件、最も少なかったのが平成２５年と２６年の１２件となっています。<br><br>主な動機別でみると１８件が起きたおととしでは、子育ての悩みが８件、生活困窮が３件などとなっています。</div></div><div><h3>「危険な出産」 専門家も指摘</h3><div>熊本市は、児童福祉の専門家や医師など、外部の委員でつくる専門部会を設け、この１０年間、「赤ちゃんポスト」をめぐる課題などについて検証を進めてきました。<br><br>この中では、「赤ちゃんポスト」に一定の意義はあるとしたうえで、妊娠中に病院を受診せず、自宅などで出産するケースがあとを絶たないことについて、「母子ともに命に関わる事故が起きても不思議ではない事例が数多く見られる」として、安全性が確保されないまま運用が続いていることを問題視しています。<br><br>特に、妊娠中から「赤ちゃんポスト」に子どもを預けることを前提として病院に行かず、危険な出産をみずから選択するケースが多いことが深刻だとしていて、国や自治体に対し、妊娠中の相談に応じる窓口を充実させるよう、強く求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170510%2Fk10010976621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 17:15:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２０１９ラグビーＷ杯 日本の対戦相手決まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/k10010976661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２０１９ラグビーＷ杯 日本の対戦相手決まる</span><time datetime="2017-05-10T17:30"><span>5月10日</span> <span>17時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/K10010976661_1705101814_1705101818_01_02.jpg" alt="２０１９ラグビーＷ杯 日本の対戦相手決まる" id="news_image"></div><div></div><div>２０１９年に日本で初めて開かれるラグビーワールドカップの組み合わせ抽選会が京都市で開かれ、日本は、１次リーグのグループＡで世界ランキング４位のアイルランド、５位のスコットランドなどと対戦することになりました。</div><div>組み合わせ抽選会は、京都市上京区の京都迎賓館で午後５時から始まり、日本代表のジェイミー・ジョセフヘッドコーチをはじめ、すでに出場を決めているチームのヘッドコーチなどが抽選を見守りました。<br><br>抽選は、安倍総理大臣や、レスリングの吉田沙保里選手などが行い、出場２０チームが５チームずつ４つのグループに分かれて争う１次リーグの組み合わせが決まりました。<br><br>その結果、世界ランキング１１位の日本はグループＡに入り、４位のアイルランド、５位のスコットランド、現在予選が行われているヨーロッパ地区予選の１位、ヨーロッパ・オセアニアのプレーオフの勝者と対戦することになりました。<br><br>日本は、世界王者のニュージーランドや２位のイングランド、３位のオーストラリア、さらに南アフリカといった優勝経験のある強豪チームが入らないグループとなりました。<br><br>大会は２年後の２０１９年９月２０日に開幕し、１１月２日の決勝まで全国１２の会場で行われます。<br><br>１次リーグは、２０チームが、５チームずつＡからＤまでの４つのグループに分かれて争われ、各グループの上位２チームが準々決勝へ進みます。<br><br>日本は、前回大会では１次リーグで３勝を挙げながらグループ３位で敗退し、今回のワールドカップでは開催国としてベスト８以上を目標にしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アイルランドとは</h3><div>アイルランドは世界ランキング４位。<br><br>ワールドカップは９大会連続９回目の出場です。サッカーの代表とは異なり、ラグビーの代表チームは北アイルランドも含みます。<br><br>ワールドカップではベスト８が最高ですが、世界の強豪と互角の力があり、イングランドやスコットランド、ウェールズなどとともに作る「６か国対抗戦」では２０１４年と２０１５年に連覇を達成し、一時、世界２位までランキングを上げました。<br><br>去年とことし、ともにテストマッチ１８連勝中だったニュージーランドとイングランドの連勝記録を止めたのもアイルランドです。<br><br>堅い守りに加え、セットプレーからの得点力が高いのが特徴で、前回大会では優勝候補の一角とされていましたが、キャプテンでロックのポール・オコーネル選手など主力にけが人が相次ぎ、準々決勝でアルゼンチンに敗れました。<br><br>チームの中心はスタンドオフのジョナサン・セクストン選手で、長い手足を生かした正確なキックやロングパスが持ち味の世界屈指の司令塔の１人です。<br><br>日本との対戦成績は、日本の０勝７敗で、来月には静岡と東京で日本とのテストマッチ２試合が予定されています。<br><br>今回のワールドカップでは初めてのベスト４進出を狙います。</div></div><div><h3>スコットランドとは</h3><div>スコットランドは、世界ランキング５位、ワールドカップは９大会連続９回目の出場です。<br><br>ラグビーの歴史は深く、今から１４６年前の１８７１年にイングランドと最古のテストマッチを行い、１対０で勝利しています。<br><br>ラグビー協会の登録選手数はおよそ５万人と日本の半数以下で、競技人口の少なさから人材不足に陥りながらも、粘り強く勝ち星を積み重ねて強豪としての実力を保っています。<br><br>派手さはないものの、攻守にバランスが取れた堅実な戦いぶりが特徴で、ワールドカップでも１９９１年イングランド大会の４位を筆頭に、２０１１年ニュージーランド大会以外はすべて決勝トーナメントに進出するなど安定した成績を残しています。<br><br>また、前回大会では、１次リーグで日本と同じグループＢに入り、直接対決で４５対１０で勝ち、南アフリカに次ぐグループ２位で準々決勝に進出しました。<br><br>チームの中心は、ともにフォワードのリッチー・グレイ選手とジョニー・グレイ選手の兄弟です。<br><br>兄のリッチー選手はラインアウトなどの空中戦に強さを発揮し、弟のジョニー選手はチーム一のハードワーカーとしてスクラムを支えます。<br><br>キャプテンはグレイグ・レイドロウ選手。<br><br>前回大会では、日本戦で２０得点をマークし、正確なプレースキックが持ち味です。<br><br>日本との対戦成績は、日本の１勝１０敗です。</div></div><div><h3>出場の２０チームは</h3><div>２０１９年のラグビーワールドカップ日本大会に出場するのは２０チーム。<br><br>このうち、すでに決まっているのは１２チームです。<br><br>南半球からは４チームです。世界ランキング１位、世界王者のニュージーランドは、９大会連続９回目の出場です。大会３連覇と史上最多４回目の制覇を狙う優勝候補の筆頭です。<br><br>前回準優勝、世界３位のオーストラリアも９大会連続９回目。５大会ぶり３回目の優勝を狙います。<br><br>前回３位、世界７位の南アフリカは７大会連続７回目の出場、２００７年以来３回目の優勝を目指します。<br><br>前回ベスト４、世界９位のアルゼンチンは、９大会連続９回目です。<br><br>北半球からは８チームです。<br><br>世界２位のイングランドは、９大会連続９回目の出場。前回は開催地で初めて決勝トーナメント進出を逃し、今回はその雪辱を果たして２回目の優勝を目指します。<br><br>世界４位のアイルランドも９大会連続９回目、初のベスト４を狙います。<br><br>世界５位のスコットランドも９大会連続９回目の出場。初優勝を狙います。<br><br>世界６位のフランスも９大会連続９回目、これまで準優勝３回で悲願の初優勝を目指します。<br><br>世界８位のウェールズも９大会連続９回目の出場、第１回大会の３位が最高です。<br><br>世界１１位の日本は９大会連続９回目の出場。開催国として悲願の準々決勝進出を目指します。<br><br>世界１２位のジョージアは５大会連続５回目の出場。<br><br>世界１５位のイタリアは、９大会連続９回目。出場を決めている１２チームの中では、現在の世界ランキングは最下位ですが、前回大会でグループ３位に入り今回の出場権を手にしました。<br><br>まだ出場が決まっていない残りの８チームは、いずれも予選を勝ち抜いたチームとなり、オセアニア地区予選の１位と２位、ヨーロッパ地区予選の１位、アメリカ地区予選の１位と２位、アフリカ地区予選の１位、ヨーロッパ・オセアニアのプレーオフ１位、敗者復活最終予選の優勝チームとなります。</div></div><div><h3>抽選の仕組み</h3><div>１次リーグの組み合わせ抽選会では、出場する２０チームが５チームずつ、ＡからＤまでの４つのグループに分かれて戦う、１次リーグの対戦相手が決まります。<br><br>公平性が保たれるようにチームの実力に基づいて２０チームが事前に５つのチーム群「バンド」に振り分けられています。<br><br>このうち、第１から第３までの上位の３つのバンドは、前回大会の成績をもとに予選を免除された１２チームを世界ランキングで分けていて、第１バンドはワールドカップ３連覇を狙う世界１位のニュージーランドと、優勝１回の２位イングランド、優勝２回の３位オーストラリア、４位のアイルランドが入りました。<br><br>第２バンドには、世界５位から８位のチームが入り、スコットランド、フランス、優勝２回の南アフリカ、ウェールズとなっています。<br><br>第３バンドは、世界１１位の日本を含むアルゼンチン、ジョージア、イタリアの４チームが入りました。<br><br>残る２つのバンドは、予選を突破して出場する残りの８チームを分け、第４バンドはオセアニア地区予選１位、ヨーロッパ地区予選１位、アメリカ地区予選１位、アフリカ地区予選１位の４チーム、第５バンドは、オセアニア地区予選２位、アメリカ地区予選２位、ヨーロッパ・オセアニアのプレーオフ１位、敗者復活最終予選優勝の４チームとなっています。<br><br>抽選では、ＡからＤの各グループに、５つのバンドからそれぞれ１チームずつ選ばれます。<br><br>日本は、開催国枠によるシードなどの優遇がないため、決勝トーナメント進出の条件となる１次リーグ２位以内に入るためには、強豪との厳しい戦いを制することが求められます。</div></div><div><h3>日本大会とは</h3><div>ラグビーのワールドカップは、４年に１回開かれる１５人制ラグビーの大会で、１９８７年に始まりました。<br><br>大会は、これまでに８回開かれていて、前回、２０１５年のイングランド大会には、世界の８３の国と地域が予選に参加し、予選を勝ち抜いた２０チームが本大会に臨んで世界一をかけて争いました。<br><br>大会の様子は、２００以上の国や地域でテレビ放映され、海外からの４６万人を含むおよそ２５０万人が観戦に訪れるなど、世界的なスポーツイベントとなっています。<br><br>優勝回数は、ニュージーランドが最多の３回、オーストラリアと南アフリカが２回、イングランドが１回と、８大会中７回も南半球のチームが優勝しています。<br><br>大会の開催地はこれまではラグビーの強豪国や伝統国ばかりでしたが、２０１９年に日本で行われる第９回大会は、日本はもちろんアジアで行われる初めてのワールドカップになります。<br><br>これはラグビーの「真の国際化」を訴えてきた日本側と、大会の運営側の思惑が一致したためで、そういった観点からも今回のワールドカップは今後に向けた大きな試金石とされています。<br><br>ラグビーのワールドカップ日本大会は、２年後の２０１９年９月２０日に開幕し、１１月２日の決勝戦まで全国１２の会場でおよそ１か月半にわたって熱戦が繰り広げられます。</div></div><div><h3>日本 過去の成績</h3><div>日本は、今回が９大会連続９回目のワールドカップ出場です。<br><br>ニュージーランドとオーストラリアの共催だった１９８７年の第１回大会では３戦全敗でした。<br><br>続く１９９１年のイングランド大会では、１次リーグでジンバブエに５２対８で勝利し、ワールドカップ初勝利を挙げました。<br><br>第３回、１９９５年の南アフリカ大会では、「オールブラックス」の愛称で知られるニュージーランドに１７対１４５という歴代最多の失点記録で敗れ、強豪との大きな力の差が指摘されました。<br><br>このあとも、１９９９年から２０１１年の大会まで、出場はするものの１勝も挙げられない苦しい流れが続きました。<br><br>その歴史を大きく変えたのが、前回、２０１５年のイングランド大会でした。<br><br>日本は、エディー・ジョーンズヘッドコーチのもと、１次リーグの初戦で優勝２回を誇る強豪の南アフリカに３４対３２で競り勝ち、ワールドカップで２４年ぶりの勝利を挙げました。<br><br>その後も、サモアとアメリカに勝って１次リーグで３勝を挙げましたが、勝ち点の差で及ばず、初の１次リーグ突破はなりませんでした。<br><br>ワールドカップの１次リーグで３勝を挙げながら、決勝トーナメントに進むことができなかったのは史上初めてで、日本の活躍が世界に大きな衝撃を与えた大会となりました。<br><br>日本のワールドカップ通算成績は、２８試合で、４勝２２敗２引き分けとなっています。</div></div><div><h3>試合会場となるのは全国１２の都市</h3><div>２０１９年に日本で行われるラグビーワールドカップで試合会場となるのは全国１２の都市です。<br><br>開催都市は、北から順に札幌市、岩手県と釜石市、埼玉県と熊谷市、東京都、神奈川県と横浜市、静岡県、愛知県と豊田市、花園ラグビー場のある大阪府と東大阪市、神戸市、福岡県と福岡市、熊本県と熊本市、大分県の合わせて１２都市で、このうち７都市が県や府との共同開催となっています。<br><br>大会期間中は、これらの都市で合わせて４８試合が予定され、開幕戦は２０１９年９月２０日に東京・調布市の東京スタジアム、通称「味の素スタジアム」で、決勝戦は１１月２日に神奈川県・横浜市の横浜国際総合競技場、通称「日産スタジアム」で行われます。<br><br>日本の試合会場など大会の試合の日程は、開幕まで２年前となることし９月中旬には決まる見通しです。<br><br>このほか、出場チームが大会期間中に滞在する「公認キャンプ地」には、全国３７都道府県の９０自治体から７６件の応募があり、ことし夏ごろに候補地が選ばれる予定で、全国各地でワールドカップの盛り上がりを体験することができそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170510%2Fk10010976661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 17:30:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>噴火続く西之島 流れ出た溶岩で島が拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/k10010976691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>噴火続く西之島 流れ出た溶岩で島が拡大</span><time datetime="2017-05-10T17:33"><span>5月10日</span> <span>17時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/K10010976691_1705101810_1705101817_01_03.jpg" alt="噴火続く西之島 流れ出た溶岩で島が拡大" id="news_image"></div><div>先月、およそ１年半ぶりに噴火が確認された小笠原諸島の西之島では、今月に入っても噴火が続き、流れ出た溶岩で島の西側と南西側の海岸線が、これまでより最大で１８０メートル拡大したことが、海上保安庁の観測で確認されました。</div><div>小笠原諸島の父島の西およそ１３０キロにある西之島では、先月２０日、島の中央にある火口でおよそ１年半ぶりに噴火が確認され、火口がある斜面の複数の場所から溶岩が流れ出ているのが確認されました。<br><br>その後、海上保安庁が今月２日に上空から行った観測では、島の中央にある火口で噴火が続き、灰色の噴煙が火口から５００メートル程度の高さまで上がっていました。<br><br>また、流れ出た溶岩で島の海岸線が、去年９月の時点と比べていずれも最大で、南西側でおよそ１８０メートル、西側でおよそ１７０メートル拡大していたということです。<br>拡大した部分の面積は、東京ドームの広さの１．５倍近くにあたるおよそ７万平方メートルで、これにより島の大きさは、合わせて２．７５平方キロメートルになり、もとの島のおよそ１３倍に拡大しました。<br><br>観測に同行した専門家は「西之島ではマグマの供給が依然として続いていると考えられる」と話していて、海上保安庁は、今後も溶岩の流出が続けば島がさらに広がる可能性があるとして、注意深く監視を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170510%2Fk10010976691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 17:33:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島 浪江町の山火事が鎮火 発生１２日目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/k10010976721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島 浪江町の山火事が鎮火 発生１２日目</span><time datetime="2017-05-10T17:45"><span>5月10日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/K10010976721_1705101807_1705101815_01_03.jpg" alt="福島 浪江町の山火事が鎮火 発生１２日目" id="news_image"></div><div>原発事故の影響で帰還困難区域となっている福島県浪江町で起きた山火事は、発生から１２日目の１０日、鎮火が確認されました。けがをした人はいませんでしたが、林野庁によりますと、隣接する双葉町の山林も含め推計でおよそ７５ヘクタールが焼けたということです。</div><div>先月２９日、福島県浪江町井手の山林で火事が起きて強い風にあおられて燃え広がり、消防や災害派遣の要請を受けた自衛隊が消火活動を続けてきました。<br><br>発生から１２日目の１０日、消防などが上空から現場を確認したところ、煙が収まっていたことなどから火は消し止められたと判断し、浪江町の馬場有町長が鎮火を宣言しました。<br><br>この火事でけがをした人はいませんでしたが、林野庁の推計によりますと焼けた山林は、浪江町で２０ヘクタール余り、隣接する双葉町では５０ヘクタール余りで、合わせておよそ７５ヘクタールに及ぶということです。<br><br>また、現場の山林は、原発事故の影響で放射線量が比較的高く立ち入りが厳しく制限されている帰還困難区域にありますが、県によりますと、周辺の放射線量に目立った変化はないということです。<br><br>今後、警察と消防が現場を検証して火が出た原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「非常に困難な消火作業」</h3><div>山火事の鎮火を受けて、浪江町の馬場有町長は「現場が帰還困難区域だったため、非常に困難な消火作業だったと思う。消火に携わった方々に厚くお礼を申し上げたい。放射線量についてインターネットなどで不確かな情報も流れたので、今後の放射線量を徹底的に調査し風評被害にならないようにしていきたい」と話していました。<br><br>また、双葉町の伊澤史朗町長は、「大変な火災だった。双葉町は大部分が帰還困難区域のため、火元が町内だったら対策本部を設置する場所もなく消火活動を進めることが非常に難しくなっていただろう。帰還困難区域で災害が起きた時にどう対処していくのか、自治体間の取り組みも必要になってくると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170510%2Fk10010976721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 17:45:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ムン新大統領 精力的に職務 政権交代アピール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/k10010976761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 ムン新大統領 精力的に職務 政権交代アピール</span><time datetime="2017-05-10T18:11"><span>5月10日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/K10010976761_1705101840_1705101841_01_02.jpg" alt="韓国 ムン新大統領 精力的に職務 政権交代アピール" id="news_image"></div><div></div><div>１０日に就任した韓国のムン・ジェイン（文在寅）新大統領は、初めての記者会見を開き、首相など政権の要職の人事案を発表したほか、雇用対策に取り組む大統領直属の委員会の設置を命じるなど、初日から精力的に職務をこなし、９年ぶりの政権交代をアピールしました。</div><div>９日投票が行われた韓国の大統領選挙で当選したムン・ジェイン氏は１０日午前、中央選挙管理委員会の承認を経て韓国の第１９代大統領に就任し、５年間の任期をスタートさせました。<br><br>ムン新大統領は、早速韓国軍の制服組トップ、イ・スンジン（李淳鎮）合同参謀本部議長に対し、北朝鮮による挑発に備えるよう電話で指示したあと、正午すぎに国会で、憲法の規定に従って宣誓を行うとともに、国民向けのメッセージを発表しました。<br><br>この中で、ムン大統領は「今回の選挙には勝者も敗者もない。われわれは新しい韓国をつくるパートナーだ」と述べ、保守と革新の対立が続いてきた韓国の政治を変えると強調しました。そして、「朝鮮半島の平和のために必要ならば直ちにワシントンに行く。北京、東京、そして条件が整えば、ピョンヤンにも行く」と述べ、安全保障問題に全力で取り組む考えを示しました。<br><br>ムン大統領は午後に、大統領府で就任後初めての記者会見を開き、新政権の要職の人事案を発表しました。<br>このうち首相には、韓日議員連盟の副会長などを務めた政治家で、知日派として知られるイ・ナギョン（李洛淵）氏を、情報機関の国家情報院のトップには、過去２回の南北首脳会談の開催に関わったソ・フン（徐薫）氏を、それぞれ指名しました。<br>ソ氏は記者会見で、「今は時期尚早だが、南北首脳会談は必要だ」として、北朝鮮との対話に前向きな姿勢を示しました。<br><br>このほかムン大統領は、公約として掲げた雇用対策に取り組むため、大統領直属の委員会の設置を命じるなど、初日から精力的に職務をこなし、９年ぶりの政権交代をアピールしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170510%2Fk10010976761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 18:11:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無線ＬＡＮ“ただ乗り”無罪に 検察が控訴しない方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/k10010976801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>無線ＬＡＮ“ただ乗り”無罪に 検察が控訴しない方針</span><time datetime="2017-05-10T21:03"><span>5月10日</span> <span>21時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/K10010976801_1705102055_1705102103_01_03.jpg" alt="無線ＬＡＮ“ただ乗り”無罪に 検察が控訴しない方針" id="news_image"></div><div>他人が利用する無線ＬＡＮの「暗号鍵」を解読し、インターネットを無断で使ういわゆる「ただ乗り」に先月、無罪を言い渡した判決について、東京地方検察庁が控訴しない方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。これにより無線ＬＡＮの「ただ乗り」は罪に問えないとした判断が確定することになります。</div><div>松山市の無職、藤田浩史被告（３１）は、他人の家に設置された無線ＬＡＮの「暗号鍵」を解読し、インターネットを無断で使う「ただ乗り」をしたとして電波法違反の罪に問われたほか、ネットバンキングの暗証番号などを盗み取り預金を不正に送金させたとして不正アクセス禁止法違反などの罪に問われました。<br><br>これについて東京地方裁判所は先月２７日、「電波法では『無線通信の秘密』を盗んで使用した者は罰せられるが、無線ＬＡＮの『暗号鍵』は通信の内容を知るための手段にすぎず、通信の秘密にはあたらない」として無罪を言い渡していました。<br><br>この判決について東京地方検察庁が１０日までに控訴しない方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>これにより無線ＬＡＮの「ただ乗り」は罪に問えないとした判断が確定することになります。<br><br>一方、この裁判では不正アクセス禁止法違反などの罪については有罪とし、被告に懲役８年が言い渡されていて被告側が控訴しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170510%2Fk10010976801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 21:03:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“傾いたラーメン店” 平らな土地に来月移転「まっすぐに営業」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/k10010976921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“傾いたラーメン店” 平らな土地に来月移転「まっすぐに営業」</span><time datetime="2017-05-10T21:50"><span>5月10日</span> <span>21時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170510/K10010976921_1705102145_1705102150_01_03.jpg" alt="“傾いたラーメン店” 平らな土地に来月移転「まっすぐに営業」" id="news_image"></div><div>地盤沈下のため店全体が傾き、知る人ぞ知る観光スポットになっていた和歌山市のラーメン店が来月、傾いていない新しい店舗に移転することになりました。店主は「まっすぐに営業していきたい」と意気込んでいます。</div><div>和歌山市有本のラーメン店、「中華そば まる豊」は３５年前に営業を始めましたが、地盤沈下の影響で、店全体がじわじわと傾き、５年ほどの間におよそ８度の傾斜がついてしまいました。<br><br>やむをえず、どんぶりが水平になるよう、カウンターに「平板（たいらいた）」という特製の台を載せるなど、工夫を凝らして営業を続けたところ、いつしか“傾いたラーメン店”として人気を集め、県外からも客が訪れる観光スポットになりました。<br><br>しかし、傾いた店舗も老朽化が進み、店主の豊田二郎さん（７９）は、とうとう、１キロほど離れた場所に店を移転することを決断しました。新しい店舗は来月１日のオープンに向けて、工事が進められています。傾きはなく、まっすぐに建てられています。<br><br>豊田さんは「本当に苦しい決断だった。平らな場所でのラーメン作りに不安もあるが、まっすぐな場所で、まっすぐに営業していきたい」と意気込んでいます。<br><br>ただ、ファンが親しんできた平板などは新しい店でも用意し、希望する客には斜めの気分も味わってもらう予定だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170510%2Fk10010976921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 21:50:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>