<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>PC Watch</title>
		<link>https://pc.watch.impress.co.jp</link>
		<description>PC/テクノロジーの総合情報サイト</description>
		<item>
			<title>【大河原克行の「パソコン業界、東奔西走」】レノボのソフト&amp;サービス事業に大きな存在感、PC事業に続く成長の柱に </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/gyokai/1310790.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/790/03_o.png"></div></div><span class="caption">第3四半期のソフトウェア＆サービス事業の実績</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.lenovo.com/jp/ja/" class="n" target="_blank">レノボ・ジャパン</a>が、PCに関する企業向けサービス事業に力を注いでいる。レノボグループが2021年2月に発表した2020年度第3四半期(2020年10月～12月)決算では、ソフトウェア&amp;サービスの売上高が前年同期比35.9%増と大幅に伸張。</p><p>　日本におけるサービス事業も急拡大しているという。また、2021年4月からは、サービスおよびソリューションの専門組織としてソリューション&amp;サービス・グループ(SSG)を新設することを発表。</p><p>　これも、同社がグローバルレベルで本腰を入れて、サービス事業に取り組む姿勢の表れだ。レノボ・ジャパン 執行役員 サービス事業部サービスセールス&amp;マーケティング本部統括本部長の上村省吾氏に、レノボ・ジャパンのサービス事業への取り組みについて聞いた。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>前年同期比で売上高が大幅増</span></h2><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/790/01_o.png"></div></div><span class="caption">2020年10月～12月のソフトウェア＆サービスの業績</span></div></div></div></div><p>　レノボグループが発表した2020年度第3四半期(2020年10～12月)の業績は、いくつかの驚きがあった。</p><p>　1つは、レノボグループ全体では、売上高が前年同期比22.3%増と高い伸びを見せていることだ。PCSD(パソコン・スマートデバイス)事業も売上高は前年同期比26.5%増と、高い成長を遂げている。IDCの調べによると、同四半期のPCの出荷台数は2312万台となり、シェアは25.2%と首位を獲得。2位のHPとの差は4.3ポイントと開いた。</p><p>　グループ全体の売上げ成長や、PCの好調ぶりとともに注目を集めたのが、ソフトウェア&amp;サービスの売上げ成長だ。同部門の売上高は前年同期比35.9%増の14憶ドルとなり、グループ全体を上回る大幅な成長を記録。レノボグループ全体に占める売上げ構成比も8.1%となった。</p><p>　さらに、内訳をみると、保守や修理を行なうアタッチドサービスは前年同期比26.2%増となったものの、運用管理の提案などを行なうマネージドサービスは72.7%増となり、コンサルティングやデプロイなどを行なうソリューションサービスも49.0%増を達成。マネージドサービスに含まれるサブスクリプションモデルのDaaS(Device as a Serivice)は74.0%増という高い成長を遂げた。まさに付加価値サービスの領域が成長していることがわかる。</p><p>　ここ数年、レノボグループは、「service-led intelligent transformation」をキーワードに、ソフトウェアおよびサービス事業の拡大に力を注いできたが、その成果が着実にかたちになりつつある。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/790/11.png"></div></div><span class="caption">レノボ・ジャパン 執行役員 サービス事業部サービスセールス&amp;マーケティング本部統括本部長の上村省吾氏</span></div></div></div></div><p>　「コロナ禍において、仕事や生活する環境のすべてのものが変わるなかで、ハードウェアの利用効率を高めるだけでなく、セキュリティへの対応や、デジタル機器のライフサイクル全体を見た運用支援など、お客様により近づき、変革への追随を支援する姿勢が評価されている」と、レノボ・ジャパン 執行役員 サービス事業部サービスセールス&amp;マーケティング本部統括本部長の上村省吾氏は語る。</p><p>　「これまでは、ハードウェアを中心に企業の変革に貢献してきたが、従業員のニーズや期待を捉えたり、これまでの事業計画の検証を提案したり、デジタルトランスフォーメーションに向けて動き出すための準備を支援したりといったように、お客様に対して、意思決定やプロセスにおいても貢献できるコンサルティングサービスや運用サポート、アセスメントの提供によって、ソフトウェアおよびサービス事業が拡大している」と自己分析する。</p><p>　サービス事業を強化している姿勢は、日本でも同じだ。<br>NECパーソナルコンピュータ群馬事業場のインフラを活用しながら、キッティングが可能な体制を強化する一方、24時間365日で提供する企業向けヘルプデスク体制を構築。ソリューションアーキテクトと呼ぶコンサルティングサービスを提供するための専門家を増員し、業種展開などを開始する体制も整備しようとしている。</p><p>　そして、今回取材に応じてくれた上村執行役員は、シスコシステムズでアドバンスドサービス担当の常務執行役員などを務めるなど、長年にわたり、サービス事業の携わってきたエキスパート。同氏が、2019年10月に、レノボ・ジャパンに入社したのも、同社のサービス事業の強化策の表れと言える。実際、サービス部門を専任で担当する執行役員は、レノボ・ジャパンでははじめてのことだ。</p><p>　上村執行役員は、「体制を整え、実績もあがり、自信をもってすすめられるサービス体制が、日本で整ってきている。日本のサービスビジネスは、世界的に見ても優等生と言える成績を残しており、日本がトップになっている」と胸を張る。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>Windows Autopilotの活用で効率化</span></h2><p>　では、日本では、具体的にどんな取り組みを開始しているのだろうか。</p><p>　1つは、Windows Autopilotを活用した取り組みだ。Windows Autopilotは、企業などがPCを一括導入するさいに、設定作業などにおいて、IT部門の負荷を軽減することができる機能だ。</p><p>　上村執行役員は、「Microsoftのモダンワークプレイスソリューションを、最適なかたちで導入し、運用を支援。すぐにお役に立てる提案になる」と前置きし、「Windows Autopilotを利用したデプロイメントサービスにより、リモートワークに最適化した設定を実現。自宅などにPCが届き、いくつかの入力作業だけで、セキュアなかたちで、会社と同じPC環境が実現できるようになる。会社にPCを受け取りに行く必要がなく、自宅にいながらスムーズにビジネスをスタートできる。こうしたニーズは非常に高まっている」とする。</p><p>　レノボ・ジャパンは、NECパーソナルコンピュータ群馬事業場のインフラを活用するなど、国内でキッティングできる体制を敷き、ユーザー企業が使用するアプリケーションやデータを保管し、それをインストールして出荷することができる。</p><p>　レノボではこれをRTP+(Ready to Provision Plus)と呼び、Windows Autopilotとの組み合わせで、個別設定とともに、大容量のデータや、各種アプリケーションなどを、出荷時点であらかじめインストール。IT部門の負担を軽減し、「ゼロタッチデプロイメント」を実現している。</p><p>　さらに、Microsoft製品以外にも対応できるように、Lenovo Smart Fleet Servicesを通じて、エンドポイントセキュリティやデバイスマネジメントソフトウェアなど、レノボグループが開発したソフトウェアやサードパーティ製ソフトウェアなど、約20種類の製品をインストール可能としている。日本語対応したソフトウェアは4種類を用意しているという。</p><p>　Windows AutopilotとRTP+の仕組みを活用した事例が、コーヒー関連事業で広く知られるUCCホールディングスである。同社では、働き方改革やセキュリティ対策強化の基盤を確立するために、新たに2,000台のThinkPad X390を導入。ここで、Windows Autopilotを使ったセルフサービス型のPC展開に取り組み、短期間での稼働を実現するとともに、運用管理担当者に負荷をかけることなく、スムーズな導入を実現したという。</p><p>　「コロナ禍におけるリモートワークの増加で、IT部門が物理的に設定のサポートができないという課題が生まれているが、Windows AutopilotとRTP+との組み合わせにより、そうしたニーズにも対応できる」とする。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>24時間365日体制のLenovo Premier Support</span></h2><p>　もう1つ注目が集まっている取り組みが、Lenovo Premier Supportである。</p><p>　IT技術者向けのサポートではなく、よりユーザーに寄り添ったかたちで、気軽に相談に対応できる仕組みとして、ユーザー対応向けに用意したもので、24時間365日のサポート体制を敷いている。</p><p>　「在宅勤務やリモートワークの広がりによって、オンラインでの業務や会議を行なう人が増えているが、その一方で、デジタルに慣れていなかったり、活用が苦手だったりといった人たちが利用するケースが相対的に増えている。しかし、IT部門では、かぎられた人数でありながら、新たな環境への対応など、業務が多忙になり、ユーザー部門からの問い合わせにきめ細かに対応できないという課題がある。Lenovo Premier Supportを活用することで、業務時間外を含めた24時間365日、ユーザーからの問い合わせに対応できるようになる」とする。</p><p>　リモートワークの増加にあわせて、端末を新規に導入するさいに、同時にLenovo Premier Supportを契約したり、既存ユーザーでも追加で契約したりといった例が出ているという。<br>また、Lenovo Premier Support とは別に、Standard Supportも用意しており、こちらでは、AIチットボットを利用した24時間対応も行なっている。</p><p>　「Lenovo Premier Supportは、日本でもっとも力を入れて紹介しているサービスの1つ。2年前に、群馬事業場のなかに、専門チームを構成して、企業に対する24時間365日サポートの体制を用意した。故障や修理以外にも、使っているさいの課題にも対応でき、どんな人でも相談ができるハードルが低い窓口を目指している。IT部門の負担を減らしたり、生産性を高める支援をしたりといったことを通じて、企業のDXの促進を支援するものになる」と語る。</p><p>　コロナ禍において、高い関心が集まっているサービスであり、日本では当初見通しを上回る実績を達成。世界各国のレノボグループのなかでも、日本での新規採用数がもっとも多いサービスだという。</p><p>　「コンサルティングや商談のさいに、サービス部門が同席することが増え、サービス提案が、レノボのPCをはじめとするハードウェアの導入の決定に貢献することが増えている。レノボのナンバーワンPCカンパニーとしての知見と経験、グローバルでのサービスの仕組みを活かすだけでなく、NECパーソナルコンピュータが長年培ってきたサービスのノウハウを活用できる点も、日本における強みになっている」とする。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>ソリューションアーキテクトがデバイス管理を肩代わり</span></h2><p>　もう1つ見逃せないのが、ソリューションアーキテクトの存在だ。<br>ソリューションアーキテクトは、顧客のIT課題やIT戦略を正しく理解をして、提案ができ、助言を行なう役割を担う職種だ。</p><p>　「これまでは、IT部門からみると、レノボはPCサプライヤーという認識があり、IT部門のプロジェクトに深く関与したり、クラウド移行やDXの支援を行なうということでの相談が少なかった。ソリューションアーキテクトを通じて、レノボをDXのパートナーとして認めてもらい、より多くのサービスやソリューションを採用してもらうという流れを作りたい」とする。</p><p>　そうしたなかで、特定の業種における提案を開始する考えも示す。</p><p>ある外食チェーンでは、来店客が利用する注文用タブレットを店舗に大量導入しているが、故障したタブレットが、IT部門に送られてくる仕組みとなっているものの、現場ではITに詳しい従業員が少ないため、故障していないものが送られてきたりといったこともある。</p><p>　また、管理する台数が多いために、作業が煩雑になるといったことも起こっている。「検査をしたり、管理をしたりといった点に、IT部門のエンジニアを割きたくないというのが企業の本音である。そこにレノボ・ジャパンが、お手伝いができないかと考えている」とする。修理だけでなく、デバイスの管理も肩代わりするというサービスだ。</p><p>　海外では、ドライブスルーのトラフィック管理ソリューションで実績を持ち、監視カメラを通じて、ドライブスルーで商品を手渡すまでの時間などを管理。時間がかかっている場合には、その対応を指示し、混雑を解決し、満足度の向上につなげているという。</p><p>　「日本においても、こうした業種に特化したソリューションを、サービスの観点から提案したい。そのためには、業種のノウハウを持ったソリューションアーキテクトを増やしたい」とする。</p><p>　レノボグループでは、これをスマートバーティカルと位置づけ、重点領域の1つに位置づけており、2021年度から日本においても取り組みを加速することになる。</p><p>　ここでは、デリバリーチームの体制強化や、パートナーとの連携も強化することになりそうだ。</p><p>　レノボ・ジャパンのサービス事業のうち、現在は、約85%が24時間365日対応のLenovo Premier Supportを含む、故障や保守領域のビジネスとなっている。今後は残りの15%の領域を拡大し、今後1年から1年半で、25%にまで増やす計画だ。</p><p>　この成長領域を担うのが、マネージドサービスやソリューションサービスということになる。</p><p>　そのなかでも注目されるのが、DaaSやTrueScaleといったサブスクリプションモデルだ。</p><p>　ハードウェアやソフトウェア、サービスなどを包含したかたちで、サブスクリプション型で提供するものであり、レノボが用意するファイナンスプログラムとの組み合わせ提案も行なわれることになる。</p><p>　上村執行役員は、「DaaSは、日本においても、すでに実績があがっている。ここでは、日本に展開しているグローバルカンパニーが、本社の契約のもとに、日本の拠点に導入し、そこにレノボ・ジャパンが対応するというケースもある」としながら、「日本の企業のニーズを見ながらアクセルを踏みたい。2021年度は、前年度の2倍には増やしたい」と意気込む。</p><p>　だが、マネージドサービスやソリューションサービスの拡大には慎重な面も見せる。</p><p>　「ユーザーの期待を裏切らないためには、高いスキルを持ったソリューションアーキテクトをそろえる必要がある。体制が整わないのに、背伸びをしても仕方がない。しっかりとお客様のDXの支援を行ない、実績を作り、認知を高めながら、事業を拡大していきたい」とする。</p><p>　マネージドサービスやソリューションサービスの構成比率は、当面は25%が目標だが、次のステップでは、サービス事業全体の3分の1にまだ拡大する考えだ。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>グループ全体のサービスとソリューションを担う新組織を設置</span></h2><p>　レノボグループでは、2021年4月1日付で、組織を大幅に変更することを明らかにしている。</p><p>　基本的な考え方は、「スマートIoT」、「スマートインフラストラクチャー」、「スマートバーティカル」というレノボグループが掲げる「3Sステラテジー」に沿った3つの主要事業グループに再編するというものだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/790/02_o.png"></div></div><span class="caption">2021年4月以降、新体制へと移行し、SSGを新設する</span></div></div></div></div><p>　PCなどを含むスマートIoTに注力する組織である「インテリジェント・デバイス・グループ(IDG)」のほかに、サーバー製品などのスマートインフラストラクチャーを担当する組織として、旧データセンター・グループ(DCG)を中心とした「インフラストラクチャー・ソリューション・グループ(ISG)」を設置。</p><p>　そして、スマートバーティカルとサービスを担当する組織として、「ソリューション&amp;サービス・グループ(SSG)」を新設する。SSGは、レノボグループ全体のサービスおよびソリューションを統合。スマートバーティカル、アタッチト・サービス、マネージドサービスを担当し、DaaSやTruscaleといったas a Service事業も統合する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/790/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">SSGのトップに就くケン・ウォン氏</span></div></div></div></div><p>　つまり、今回の組織再編の目玉は、サービス事業を専門組織として独立させ、サービス事業を事業の柱の1つに位置づけることになるのだ。そして、SSGのトップには、SVP兼アジア太平洋PCSDプレジデントのケン・ウォン氏が就く点も見逃せない。</p><p>　ウォン氏は、かつて、CEO直轄のストラテジー担当として活躍していた人物で、富士通クライアントコンピューティングとのジョイントベンチャーでもレノボ側の交渉役の1人として、富士通との資本提携をまとめた実績を持つ。同氏がSSGのトップに就くということは、レノボグループが本気になってサービス事業を拡大する姿勢をみせていることの証と言っていいだろう。</p><p>　上村執行役員は、「ここ数年、サービスを重視する企業へと変革を図ってきたが、すべての社員がそれを強く認識しているわけではなかった。だが、SSGという組織が誕生したことで、レノボグループ全体がサービスに向けて本気で取り組みという姿勢を、社内外にアピールできる」とする。そして、「日本の市場や、日本のビジネスにも詳しいウォン氏のSSGトップへの就任は、レノボ・ジャパンの理解者が重要なポジションに就くことになり、日本のサービス事業の拡大には追い風となる」とする。</p><p>　こうしたレノボグループ全体でのサービス体制の強化のなかで、日本におけるサービス事業が強力に推進されることになる。</p><p>　「すでに、日本のお客様から、多くの要望をもらっているが、キャパシティとクオリティを把握した上で、デリバリー体制をしっかりと構築し、顧客にオファーしていくことを心掛ける。そうしないとお客様にご迷惑をおかけする。群馬事業場のチームの強化やサービス事業への投資を行ない、質を確保しながら増員をしていく」と上村執行役員は語る。</p><p>　PC事業で急成長を遂げているレノボ・ジャパンが、サービス事業を成長に向けたもう1つの車輪に位置づけ、日本のPC市場での存在感を増そうとしている。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 11:58:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士通クライアントコンピューティングの新社長にLenovoの大隈健史氏 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310786.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/786/1.jpg"></div></div><span class="caption">大隈健史氏</span></div></div></div></div><p>　富士通クライアントコンピューティング株式会社(FCCL)は、4月1日付けで社長交代を行なうと発表した。</p><p>　新たに任命されたのは、現在Lenovo PCSD アジアパシフィックSMBセグメント担当エグゼクティブディレクターの大隈健史氏。同氏はLenovoのPCおよびスマートデバイス事業グループの中小企業セグメントを統括し、製品規格およびマーケティングを、現地の独自性を保ちながら主導している。</p><p>　前職はNECレノボ・ジャパングループの最高執行責任者で、その後はレノボのアジア・パシフィック地域のチームやコマーシャル部門、オペレーション/Eコマース事業を指揮していた。レノボ入社前はMcKinsey &amp; Companyの日本支社およびフランクフルト支社で、計8年間勤務していた。</p><p>　現在、代表取締役社長を務め、FCCLの顔として知られてきた齋藤邦彰氏は退任後、取締役会長の役に就く。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/786/2.jpg"></div></div><span class="caption">齋藤邦彰氏</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 11:59:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マウス、約16.9mmの薄型軽量LTE対応ビジネスノート </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310799.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/799/1.jpg"></div></div><span class="caption">MousePro NB4</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.mouse-jp.co.jp/" class="n" target="_blank">株式会社マウスコンピューター</a>は、ビジネス向けブランド“MousePro”より、薄型軽量でLTEをサポートした14型ノートパソコン「MousePro NB4」を発売した。</p><p>　天板と底面にマグネシウム合金を採用することで軽量性と堅牢性を両立。MIL-STD-810G準拠の信頼性テスト10項目をクリアしたという。また、オプションでドコモ/au/ソフトバンクの3キャリアに対応したLTEモジュール搭載モデルも用意した。</p><p>　構成の一例として、CPUにCore i7-1165G7、メモリ8GB、ストレージに256GB NVMe SSD、1,920×1,080ドット表示対応14型液晶ディスプレイ、OSにWindows 10 Proを搭載し、価格は11万9,800円(税別)。</p><p>　インターフェイスは、Thunderbolt 4、USB 3.1、USB 3.0、マルチカードリーダ、HDMI出力、Wi-Fi 6、Bluetooth 5、Windows Hello対応Webカメラ、音声入出力などを備える。</p><p>　バッテリはリチウムポリマーで、駆動時間は約20時間。本体サイズは322×216.8×16.9mm(幅×奥行き×高さ)、重量は約1.12kg〜1.14kg。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/799/2.jpg"></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 12:22:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ryzen搭載7型ゲーミングPC「AYA NEO」がクラウドファンディング開始 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310817.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/817/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">AYA NEO</span></div></div></div></div><p>　Ryzen 5 4500Uを採用した7型液晶搭載ゲーミングPC「AYA NEO」がクラウドファンディング開始となった。製品を入手するための最小出資額は6,760香港ドル(約9万4,619円)。19%と9%オフの選択肢もあったようだが、記事執筆時点ですでに終わっている。製品の出荷は5月を予定している。</p><p>　初となるRyzen 5 4500Uを搭載した7型のUMPCで、本体左右にコントローラを搭載するのが特徴。アルプス製マイクロスイッチによるトリガーボタンを搭載するほか、オンスクリーンキーボードおよびタスクマネージャーを起動するためのショートカットボタンを備える。</p><p>　バッテリは3セル/47Whで、TDP設定を低くすれば最大5～6時間のゲームプレイが可能。液晶は1,280×800ドットで、ランドスケープネイティブとされるH-IPSパネルを採用し、最大輝度は500cd/平方m。</p><p>　そのほかの仕様は、メモリがLPDDR4X-4266 16GB、ストレージが512GBまたは1TBのM.2 2280 SSDなどとなっている。</p><p>　インターフェイスはUSB 3.1 Type-C×3(うち2基はDP Alt ModeおよびPD充電に対応)、Wi-Fi 6、Bluetooth、音声入出力などを備える。</p><p>　本体サイズは255×106×20mm(幅×奥行き×高さ)、重量は650g。</p><p>　ドックが付属し、USB 3.0×2、HDMI出力、SDカードスロット、microSDカードスロット、Gigabit Ethernetを備える。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 12:40:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TSUKUMO、GeForce RTX 3060/Ryzen 5600X搭載のゲーミングPC </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310804.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/804/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">G-GEAR GA5A-F210/T</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.tsukumo.co.jp/" class="n" target="_blank">TSUKUMO</a>は、CPUにRyzen 5 5600X、GPUにGeForce RTX 3060を搭載したゲーミングデスクトップパソコン「G-GEAR GA5A-F210/T」を発売した。価格は17万9,800円。</p><p>　おもな仕様は、メモリ16GB、ストレージに500GB NVMe SSD、DVDスーパーマルチドライブ、OSにWindows 10 Homeなどを搭載する。</p><p>　インターフェイスは、USB 3.1×2(うち1基はType-C)、USB 3.0×4、USB 2.0×4、HDMI、DisplayPort×3、Gigabit Ethernet、音声入出力などを備える。</p><p>　本体サイズは190×475×435mm(幅×奥行き×高さ)、重量は約12kg。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 12:42:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デル、「XPS 13」にTiger Lake/16:9液晶搭載で税別約11万円のエントリーモデル </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310793.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/793/01.jpg"></div></div><span class="caption">XPS 13 (9305)</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.delltechnologies.com/ja-jp/index.htm" class="n" target="_blank">デル・テクノロジーズ株式会社</a>は、13.3型モバイルノートPC「XPS 13 (9305)」を発売した。価格は10万9,980円(税別)から。</p><p>　XPS 13 (9305)は、CPUに第11世代Core(Tiger Lake)を採用したモバイルノートPC。同様に第11世代Coreを内蔵する13.4型の「XPS 13 (9310)」(画面縦横比16:10)とは筐体が異なり、こちらは13.3型フルHD(1,920×1,080ドット)または4K(3,840×2,160ドット)ディスプレイを搭載する(ともに縦横比16:9)。</p><p>　アルミ削り出し筐体を採用するほか、パームレストにはカーボンファイバーを採用し、重量を最小時で1.16kgに抑えながら耐久性も確保した。Intel EVOプラットフォームや、スマートフォンとの連携機能「Dell Mobile Connect」にも対応する。</p><p>　おもな仕様は、Core i5-1135G7/i7-1165G7、8GB/16GBメモリ、256GB/512GB M.2 NVMe SSD、13.3型フルHD/4Kディスプレイ(4Kはタッチ対応)、Windows 10 Home/Proなどを搭載。</p><p>　インターフェイスは、Thunderbolt 4×2(DisplayPort出力/給電対応)、USB 3.1 Type-C(同)、Wi-Fi 6、Bluetooth 5.1、720p Webカメラ、指紋認証センサー(電源ボタンに統合)、microSDカードスロット、音声入出力などを装備。</p><p>　本体サイズは302×199×15.8mm(幅×奥行き×高さ)、重量は1.16kg(タッチ対応の場合1.23kg)。バッテリ容量は52Whr。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/793/02.jpg"></div></div><span class="caption">側面</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/793/03.jpg"></div></div><span class="caption">キーボード面</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 12:43:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AMD、第3世代EPYCを15日に発表 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310836.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/836/1_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.amd.com/en/" class="n" target="_blank">米AMD</a>は、第3世代EPYCを15日11時(米国東部時間。日本時間は16日1時)に発表すると予告した。</p><p>　発表会はオンラインで開かれ、同社CEOのLisa Su氏、およびCTOのMark Papermaster氏など、おなじみのメンバーなどが登壇する。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 13:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スパコン「富岳」が本日より共用開始 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310867.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/2_o.png"></div></div><span class="caption">富岳の共用開始を記念して開催されたオンラインイベント「HPCIフォーラム」</span></div></div></div></div><p>　理化学研究所（理研）のスーパーコンピユータ「富岳」が、2021年3月9日に完成し、共用を開始した。それを記念したオンラインイベント「HPCIフォーラム～スーパーコンピュータ『富岳』への期待～」が開催された。イベントでは、関係者によるテープカットも行なわれた。</p><p>　理化学研究所の松本紘理事長は、「富岳が科学の大海原に向けて出発することになる。富岳は、飛び立つ準備が万端である。満を持して、共用を開始する。今後、国民に愛される富岳になりたい」と、富岳の共用開始を宣言した。</p><p>　また、共用開始となった3月9日は、世界初の有人宇宙飛行を行ったユーリイ・ガガーリン氏の誕生日であることにちなみながら、「地球が青かったという言葉と同じく、富岳も青い。そして出発するときには、『さあ、行こう』という言葉で、勇気を振り絞った。富岳も最初のスイッチが入り、いよいよ共用がはじまる」などとした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/1_o.png"></div></div><span class="caption">理化学研究所の松本紘理事長</span></div></div></div></div><p>　さらに、「富岳は、多くの方々の力によってできあがったものであり、速さはもちろん、使いやすさ、安定性を主眼に開発されたものである。富岳という名称は、性能の高さと、応用範囲の裾野の広さを示したものである。とくに、富士通の力量がなければここまでこなかったと思っている。コロナ禍にも関わらず、これだけのスパコンを搬入し、設置し、滞りなく進められたことは関係者の努力によるものだと考えている」とした。</p><p>　また、「富岳はSociety 5.0において、リアル空間とフィジカル空間をつなぎ、人々の暮らしを豊かにする上で重要な役割を果たす。京の100倍近い性能を発揮し、幅広いアプリケーションの利用を想定して開発されたものである。armを採用しており、多くの人が日常利用しているアプリケーションも動くほどの汎用性がある。京では、AIやビッグデータの解析ができなかったが、富岳はそれを十分にできる性能を持っている。健康・長寿、防災・環境、エネルギー、産業競争力強化、基礎科学の推進などでの効果が見込まれている」などと述べた。</p><p>　富岳は、文部科学省が推進する「革新的ハイパフォーマンス・コンピューティング・インフラ（HPCI）」の中核システムとして、開発、整備を進めてきたスーパーコンピュータ。理研と富士通が、2014年から共同で開発に着手し、2020年5月にすべての筐体の搬入を終了。その後、共用開始に向けた開発と利用環境整備などを進めてきた。</p><p>　この間、一部リソースを活用して、「新型コロナウイルス対策利用」などに利用。「ウイルス飛沫感染の予測とその対策」の研究などで成果をあげる一方で、スーパーコンピュータの性能ランキングである「TOP500」、「HPCG」、「HPL-AI」、「Graph500」の4部門において、2020年6月と11月の2期連続で、2位に圧倒的な差をつけて、世界第1位を獲得している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/9_o.png"></div></div><span class="caption">高度情報科学技術研究機構の田島保英理事長</span></div></div></div></div><p>　高度情報科学技術研究機構の田島保英理事長は、「AIやビッグデータを含めて計算科学の適用範囲が広がるなかで、超高性能計算の富岳が本格稼働することは、新たな時代が訪れを感じる。人が外部脳としてスパコンを手にすることで、見えないものや、時間や空間の果てにも思いを巡らせることができるようになる。富岳が、広く、深く使われ、生命、生活、産業といった点からも、社会全体を一新するような成果を期待している」と述べた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/3_o.png"></div></div><span class="caption">文部科学省の萩生田光一大臣</span></div></div></div></div><p>　ビデオメッセージで参加した文部科学省の萩生田光一大臣は、「当初予定では、来年度の共用開始であったが、国民の期待も高いことから補正予算を活用して整備を前倒しし、年度内にフルスペックで利用を開始することにした。</p><p>　2020年春からは整備作業と並行して、新型コロナウイルスの治療薬候補の探索や、飛沫・換気シミュレーションなどの緊急的な研究を進めてきた。この間、富岳が4部門で世界ランキング1位を獲得した。関係者の献身的な取り組みに敬意を表する。富岳はひと足早い山開きを迎えることになる。研究者はもちろん、産業界の方々にも富岳の世界トップクラスの性能を最大限に引き出し、まだ誰も登ったことがない頂を目指して、大いに活用してもらいたい。</p><p>　また、富岳は裾野が広い山であり、できるだけ多くの方に活用してもらえるように、文部科学省としても環境整備を進める。コロナ対策はもちろん、宇宙や生命の真理の解明や、日本が直面する地震や豪雨といった災害対策、健康医療、エネルギー、材料、モノづくりといった経済を支える分野において、世界をリードする成果が生み出されることに期待している。富岳を国民共有の財産として、次世代科学技術を担う若手研究者はもちろん、GIGAスクール元年を迎える児童生徒にも世界一の性能を体験してほしい。富岳が国民に愛され、期待に応えていくことを祈念している」と述べた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/4_o.png"></div></div><span class="caption">ス—パーコンピュータ議員連盟の甘利明会長</span></div></div></div></div><p>　ス—パーコンピュータ推進議員連盟の甘利明会長は、「4部門世界1位はさすがである。性能の高さと汎用性ではほかを寄せつけない。鼻が高い。ラグシュアリーカーでありながら、F1グランプリやラリー選手権を制してしまったようなものだといえる。デビュー前から新型コロナ対策にも貢献しているが、これは富岳の能力の100分の1でしかない。創薬や災害対策にも貢献するだろう。</p><p>　これまではどんなスパコンを使ってもできなかった被害規模や避難経路も富岳が解析してくれるだろう。被害の極小化でも社会貢献するだろう。富岳は、国内外の全人類のために縦横無尽の活躍をするポテンシャルを十二分に持っている。胸をときめかせて富岳の活躍を見守りたい」とした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/5_o.png"></div></div><span class="caption">ス—パーコンピュータ推進議員連盟の渡海紀三朗幹事長</span></div></div></div></div><p>　自由民主党 科学技術・イノベーション戦略調査会長であり、ス—パーコンピュータ推進議員連盟の渡海紀三朗幹事長は、「東日本大震災や事業仕分けなど、困難な時期もあったが、関係者の努力で共用開始ができるようになった。政府では、2021年度からの5カ年計画である第6期科学技術イノベーション基本計画の策定に向けた作業が進んでいる。Society 5.0の実現を図る段階であり、そこに富岳が担う役割は大きい。まさに富岳の出番であり、その節目での本格稼働は頼もしい」と挨拶した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/6.png"></div></div><span class="caption">兵庫県の井戸敏三知事</span></div></div></div></div><p>　兵庫県の井戸敏三知事は、「日本のテクノロジーの粋を集めた富岳が、科学者の夢や希望とともにいよいよ共用が開始される。新型コロナウイルス対策では、早くも世界一の実力が発揮されている。本格稼働後はさらに幅広い分野での活用が予定されており、このなかには、兵庫県内の企業や大学の研究も含まれている富岳が設置されている兵庫県で、富岳による最先端の研究が数多く進み、新たな知見が誕生することを期待している。富岳の産業利用の促進と、IT人材の育成に取り組み、計算科学とデータ科学の拠点形成を目指す。富岳が兵庫、神戸のシンボルとして、基礎科学の発展と産業競争力の強化に貢献することを期待している」と述べた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/7.png"></div></div><span class="caption">神戸市の久元喜造市長</span></div></div></div></div><p>　神戸市の久元喜造市長は、「富岳の高度な処理能力によって、世界的名声を獲得していることは、神戸市としても喜んでいる。富岳を活用した創薬などにより、世界の人々の命や健康などに貢献することを期待している。地球温暖化への対応など、持続可能な社会に向けてのテクノロジーの進展が期待され、富岳が幅広く活用され、日本のみならず、グローバル社会で積極的な役割を果たすことを期待している」と語った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/8_o.png"></div></div><span class="caption">時田隆仁社長</span></div></div></div></div><p>　富士通の時田隆仁社長は、「富岳の開発には多くの挑戦を伴った。富岳のCPUは、当初、10nmを予定していたが、必要とする性能を実現するために開発の途中段階で7nmに変更した。開発計画にも大きな影響を与えたが、研究者やエンジニアの情熱と努力で乗り越えることができた。</p><p>　また、新型コロナウイルスの広がりにより、部材の供給が滞るという困難もあった。関係者が一丸となって対応し、サプライヤーの協力により、当初のスケジュール通りに納めることができた。そして、8年半ぶりに世界ランキング1位の座を日本に取り戻すだけでなく、初の4冠を獲得し、日本の科学技術の力を世界に示すことができた。</p><p>　開発を担当した富士通にとって、今日を迎えられたことは、喜びもひとしおである。富岳が本格的に利用され、Society 5.0を支える新たなイノベーションや価値を創出する基盤として、多くの課題解決につながる成果を生み出すことに期待している。富士通は富岳の安定的な運用を支えるとともに、富岳が生み出す成果を通じて、イノベーションによって、社会に信頼をもたらし、持続可能な社会を実現する」と語った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/10_o.png"></div></div><span class="caption">セレモニーの様子</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/11_o.png"></div></div><span class="caption">テープカットの様子。(左から)HPCIコンソーシアムの朴泰祐理事長、理化学研究所の松本紘理事長、高度情報科学技術研究機構の田島保英理事長、理化学研究所計算科学研究センターの松岡聡センター長</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/867/12_o.png"></div></div><span class="caption">共用開始直後の様子</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 14:46:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パッチ適用前のQNAP NASで密かにマイニングするマルウェアが蔓延 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310879.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/879/1.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　Network Security Research Lab at 360は5日、セキュリティパッチ適用前のQNAP製NASを標的とし、脆弱性を悪用して密かにマイニングをするマルウェアの攻撃について報告、ユーザーに警鐘を鳴らした。</p><p>　このマルウェアは、リモートで不正なコマンドを実行できる脆弱性(CVE-2020-2506、およびCVE-2020-2507)を利用し、デバイスに入っているオリジナルのmanaRequest.cgiをハイジャック。その後マイニングプログラムをセットアップ、実行する。</p><p>　マイニングプログラムは「UnityMiner」という名前だが、マイニングプロセスと、実際のCPUメモリリソースの使用情報を非表示にしているため、QNAPユーザーはWeb管理インターフェイスを通してシステムの状況を確認しても、異常が発見できず、動作を確認できない。</p><p>　脆弱性自体は2020年10月に修正されているが、パッチを適用しておらず、脆弱性が存在するQNAP製NASがまだ数百万台ほどオンラインとなっている状況だという。まだ更新をしていないユーザーは早急に対処されたい。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 15:23:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WebKitメモリ破損の脆弱性を解決したmacOS Big Sur 11.2.3 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310883.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/883/1.png"></div></div></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.apple.com/" class="n" target="_blank">Apple</a>は8日(現地時間)、macOS Big Sur 11.2.3を配信開始した。</p><p>　このバージョンでは、WebKitのメモリ検証機能を強化し、メモリ破損の脆弱性が修正された。これによって、悪意を持って作成されたWebコンテンツの処理で任意のコードが実行されることを防げる。</p><p>　WebブラウザのSafariも14.0.3にアップデートし、WebKitに起因する脆弱性が修正されている。</p><p>　この脆弱性はGoogleおよびMicrosoftのセキュリティチームが見つけ、報告した。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 15:33:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>iOS/iPadOS 14.4.1配信。WebKitの脆弱性を修正 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310891.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/891/1_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.apple.com/" class="n" target="_blank">Apple</a>は8日(現地時間)、iOS 14.4.1およびiPadOS 14.4.1を配信開始した。対象はiPhone 6s、iPad Air 2、iPad mini 4以降、および第7世代iPod touch。</p><p>　同日配布開始されたmacOS Big Sur 11.2.3と同様、WebKitのメモリ検証機能を強化し、メモリ破損の脆弱性が修正された。これによって、悪意を持って作成されたWebコンテンツの処理で任意のコードが実行されることを防げる。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 15:34:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Visual Studio CodeがApple M1にネイティブ対応 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310896.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/896/1_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　Visual Studio Codeバージョン1.54が配信開始となった。</p><p>　1.54ではApple Silicon(現時点ではApple M1のみ)にネイティブ対応となった。これにより、Rosettaによるエミュレーションを使わずにVisual Studio Codeが動作する。</p><p>　macOS向けのデフォルトのダウンロードはユニバーサルビルドとなっており、どのMacでもネイティブに動作するとしている。</p><p>　このほか、アクセシビリティの改善、ターミナルの改善などが含まれている。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:03:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Appleデバイスの位置を第三者が確認できる抜け穴 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310888.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/888/01.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　Appleの提供する端末を探す機能「Find My」の脆弱性に関する調査レポートが3日に公開された。リバースエンジニアリングを用いた調査で、Alexander Heinrich氏、Milan Stute氏、Tim Kornhuber氏、Matthias Hollick氏により、2つの脆弱性が指摘されている。</p><p>　1つめは、所有者の異なる2つの紛失機器に対して、1人のユーザーからほぼ同時刻に紛失位置の情報が報告された場合、紛失者2人が近い場所にいたことが推定できるというもの。</p><p>　BLEの通信範囲がかぎられていることを利用しており、ユーザー間が接近していたことが推測できる。位置情報レポートにアクセスするさいに、発見者側はデバイス固有の識別子を、紛失者はApple IDをそれぞれ提供する。Appleサーバー上でどのようにメタデータが保管されているかまでは不明なものの、Appleがこの情報を利用し、特定の2人以上のユーザーの位置を把握しうるとしている。</p><p>　2つめは、悪意あるアプリケーションを通じてターゲットのMac上から秘密鍵を読み取り、これを使ってターゲットの持つAppleデバイスの位置情報レポートをダウンロード・復号化できるというもの。</p><p>　Offline Finderの機能では過去7日間までの位置情報レポートの取得が可能で、追跡機能に必要なAdvertisement Keyは15分ごとに変わる。このAdvertisement KeyはMaster Beacon Keyから生成が可能だが、性能上の理由から過去7日分に相当する672個の鍵がAdvertisement Keyがキャッシュされていた。macOSの場合では、ローカルユーザー権限でアクセス可能な特定ディレクトリにキャッシュされており、ターゲットのMacに悪意あるアプリケーションを導入することで、リモートで不正に入手が可能だったという。</p><p>　なお、後者の問題については、2020年9月にmacOS向けに公開されたパッチにてすでに修正が実施されている(CVE-2020-9986)。iOSデバイスについては、同様のキャッシュファイルは存在するものの、サンドボックス機構によってサードパーティーアプリケーションからのアクセスが行なえないとしている。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:05:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンワサプライ、非接触で温度測定できるサーモグラフィ。乾電池動作 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310904.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/904/1.jpg"></div></div><span class="caption">CHE-TG32</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.sanwa.co.jp/" class="n" target="_blank">サンワサプライ株式会社</a>は、非接触で温度測定可能なサーモグラフィ「CHE-TG32」を発売した。価格は5万1,480円。</p><p>　32×32ピクセルの赤外線カメラで、-20～300℃の範囲で温度測定が可能。画素数は1,024画素。画角は約33度、最短焦点距離は50cm、精度は±2℃または±2%。</p><p>　microSDカードスロットを備え、画像の保存が可能。電源は単3形乾電池×4を利用する。本体サイズは62×95×212mm(幅×奥行き×高さ)、重量は約320g。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/904/2.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/904/3.jpg"></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:30:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>OneDriveのAndroidアプリがUI刷新。Samsungデバイスで8K動画の再生にも対応 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310910.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/910/1.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.microsoft.com/" class="n" target="_blank">Microsoft</a>は2日(現地時間)、クラウドストレージ用のアプリ「OneDrive for Android」を更新した。</p><p>　個人向けのOneDriveアカウントでログインすると、新しいホームスクリーンになり、「直近使ったファイル」、「オフライン用にダウンロードしたファイル」、「今日の写真」という3つの項目に置き換わった。これまではルートが表示されるだけだったので、使い勝手が向上した。</p><p>　また、Samsungモバイルデバイスでは、「Samsung Motion Photos」の再生機能を順次有効にする。本日より個人向けアカウントで有効になる。加えて、Samsung Galaxy S20およびS21で撮影した8Kのビデオの保存および再生もサポートした。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:36:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニー、約1億2千万画素のイメージセンサー。3.6型グローバルシャッター搭載 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310911.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/911/01.jpg"></div></div><span class="caption">IMX661(左がカラー、右が白黒)</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.sony.co.jp/" class="n" target="_blank">ソニー株式会社</a>は、1億2,768万画素の3.6型CMOSイメージセンサー「IMX661」を発表した。産業機器向けの製品となり、カラーおよび白黒を用意し、それぞれ4月/5月よりサンプル出荷を開始する見込み。</p><p>　独自のグローバルシャッター画素技術「Pregius」を搭載し、動体歪みのない撮像が可能。グローバルシャッター機能搭載CMOSイメージセンサーとしては業界最多の画素数を実現したとする。有効画素数は13,400×9,528ピクセルとなっている。</p><p>　画素ウェハ上に機能チップを積層するChip on Waferプロセス技術や高速インターフェイス規格の「SLVS-EC」の採用により、全画素読み出しモードで従来比約4倍の高速化を達成。高解像度/高速読み出しによる認識精度や検査精度の向上/短縮などを実現するとしている。加えて、撮像タイミングを制御するトリガー同期などといった産業機器向けの信号処理機能も複数備える。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:39:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゼロハリバートン、13.3～15.6型ノートに対応したビジネスバッグ </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1310915.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1310/915/1.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　<a href="https://zerohalliburton.jp/" class="n" target="_blank">ゼロハリバートン</a>は、ナイロンソフトラゲージ採用で最上位のビジネスバッグ「PRF4.0」を発売した。ラインナップと価格は以下のとおり。</p><ul class="list-01"><li>81131、A4サイズリュック、28×40×10cm、4万6,200円</li><li>81132、B4サイズリュック、30×43×15cm、5万600円</li><li>81133、3WAYブリーフケース、43×30×10cm、5万8,300円</li><li>81134、ブリーフケース(1気室)、40×29×10cm、5万3,900円</li><li>81135、ブリーフケース(2気室)、42×30×13cm、5万8,300円</li><li>81136、ブリーフケース(2気室エキスパンダブル)、42×30×15cm、6万3,800円</li></ul><p>　耐久性に優れるという高密度ナイロンを採用し、タブレット収納スペースやオーガナイザーポケットなどを備え、現代のビジネスシーンに応えたという。</p><p>　81131と81134は13.3型ノート、81132/81133/81135/81136は15.6型ノートPCの収納に対応。81136では、荷物の増減に応じてマチ幅を拡張できるエキスパンド機能を搭載する。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:41:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>