<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>PC Watch</title>
		<link>https://pc.watch.impress.co.jp</link>
		<description>パソコンやタブレット、周辺機器の最新情報を毎日配信。新製品のレビューや海外の最新技術動向、国内外のイベントレポートまで充実の内容。人気ライター陣の連載コラムも満載</description>
		<item>
			<title>ドスパラ、税別3万円据え置きで4コアに強化した14.1型ノート </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1195574.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/574/01.jpg"></div></div><span class="caption">Altair VH-AD3S</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.dospara.co.jp/" class="n" target="_blank">ドスパラ</a>は、14.1型モバイルノートPC「Altair VH-AD3S」のCPUアップグレード版を発売した。税別価格は据え置きの29,800円。</p><p>　旧モデルは2コアの「Celeron N3350(1.1GHz)」を搭載していたが、新モデルでは4コアの「Celeron N3450(同)」を搭載する。</p><p>　そのほかのおもな仕様は、LPDDR4メモリ4GB、64GB eMMC、OSにWindows 10 Homeを搭載。SSD増設用のM.2スロットも備える。</p><p>　インターフェイスはUSB 3.0×2、Micro HDMI出力、IEEE 802.11ac対応無線LAN、Bluetooth 4.2、指紋認証センサー、microSDカードスロット、音声入出力など。</p><p>　バッテリ駆動時間は約8.4時間。本体サイズは333×222×16.9～18.1mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約1.36kg。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 14:59:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TSUKUMO、第3世代RyzenとGTX 1650搭載で約10万円のゲーミングPC </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1195573.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/573/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">G-GEAR GA5A-C193/T</span></div></div></div></div><p>　株式会社Project Whiteは<a href="https://shop.tsukumo.co.jp/" class="n" target="_blank">TSUKUMO</a>ブランドより、第3世代Ryzenを搭載したゲーミングデスクトップPC「G-GEAR GA5A-C193/T」および「G-GEAR GA5A-D193/T」を発売した。税別価格はそれぞれ94,800円から、129,800円から。</p><p>　両機種ともにRyzen 5 3600を搭載したゲーミングデスクトップPC。マザーボードにはASUS製の「PRIME B450-PLUS」、GPUにはGeForce GTX/RTXシリーズを備える。</p><p>　G-GEAR GA5A-C193/Tのおもな仕様は、メモリが16GB、GPUがGTX 1650(GDDR5 4GB)、ストレージが240GB SATA SSD、DVDスーパーマルチドライブ、Windows 10 Homeなどを搭載。</p><p>　G-GEAR GA5A-D193/Tは上記モデルから、GPUをRTX 2060(GDDR6 6GB)に強化、ストレージに1TB HDDを追加する。</p><p>　本体サイズは共通で、190×475×435mm(幅×奥行き×高さ)。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【.biz 】日本エイサー、最大9枚デイジーチェーン接続できる43型サイネージ向け液晶 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/biz/1195590.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/590/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">DV433bmiidv</span></div></div></div></div><p>　<a href="http://acerjapan.com/" class="n" target="_blank">日本エイサー株式会社</a>は、フルHDパネルを搭載した43型デジタルサイネージ向け液晶「DV433bmiidv」を8月19日より発売する。価格はオープンプライス。</p><p>　DVIによるデイジーチェーンで最大9枚のマルチディスプレイをサポートするフルHD(1,920×1,080ドット)解像度の43型液晶ディスプレイ。USBメディアプレーヤー機能を内蔵し、USBメモリに保存された動画や音声を単体で再生できる。</p><p>　おもな仕様は、パネルが非光沢MVA液晶、表示色数が約1,670万色、応答速度が8ms、輝度が500cd/平方m、コントラスト比が4,000:1、視野角が上下/左右ともに178度。300×300mmのVESAマウントに対応する。</p><p>　インターフェイスは、HDMI×2、DVI-D×2(うち1基デイジーチェイン用出力)、ミニD-Sub15ピン、コンポジット、USB 2.0、Ethernet、RS-232C×2(入出力各1機)、音声入出力などを搭載。5W+5Wステレオスピーカーも備える。</p><p>　本体サイズは965.6×566.8×69.9mm(幅×奥行き×高さ)、重量は約10.5kg。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:18:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドスパラ、アンケート回答で2千円引きクーポンがもらえるキャンペーン </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1195601.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/601/01_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.dospara.co.jp/" class="n" target="_blank">ドスパラ</a>は、2020年1月のWindows 7サポート終了や消費税増税に向けた「最新パソコン応援キャンペーン」を開催する。期間は9月30日まで。</p><p>　キャンペーン特設ページからアンケートに答えると、2,000円引きのクーポンがもらえる。クーポンは店頭および通販サイトにて5万円以上購入のさいに利用できる。</p><p>　詳細については特設ページを参照されたい。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:18:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Windows 10プレビュー版、PCからのスマホ操作機能にSurface Bookなどが追加 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1195623.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/623/00_o.png"></div></div><span class="caption">PCからAndroidスマートフォンを操作するphone screen機能を多くのSurfaceデバイスがサポート(画面はBuild 18356時のもの)</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.microsoft.com/" class="n" target="_blank">米Microsoft</a>は7月10日(現地時間)、Windows 10 Insider Preview「Build 18936(20H1)」をFast ringで公開した。</p><p>　今回のビルドでは、Your Phoneアプリ(日本語名 : スマホ同期管理アプリ)において、Surfaceデバイス(Surface Laptop/Laptop 2/Pro 4/Pro 5/Pro 6/Book/Book 2)がAndroidスマートフォンをPC上に表示させて操作可能にするphone screen機能をサポート(<a href="https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1174616.html">次期Windows 10プレビュー版にスマホをPCから操作する新機能</a>参照)。Insider ringのドライバアップデートの最新版(Marvell 15.68.17013.110)で利用できるようになっている。</p><p>　また、タスクバー上に表示されている時刻と日付をクリックしたさいに表示されるカレンダー機能で、簡単に新しいイベントとリマインダーを追加できるように変更。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/623/01_o.png"></div></div><span class="caption">カレンダーに即座にイベント/リマインダーを登録可能に</span></div></div></div></div><p>　このほか、Microsoftアカウントをパスワードなしでログインするための設定項目を追加。「設定→アカウント→サインインオプション」から変更できるようになっている。この設定の有効化後は、Microsoftアカウントを使用しているすべてのデバイスがWindows Helloによる顔認証、指紋認証、PINコード認証に切り替わる。Windows Helloを設定していなかった場合は、次回サインイン時に設定が行なわれる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/623/02_o.png"></div></div><span class="caption">Microsoftアカウントのパスワードレスが設定できるようになった</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 17:01:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Intel、高性能マルチダイチップ実現に向けた新パッケージ技術 ～ロジックを積層する「Foveros」スタックをさらに複数統合</title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1195693.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/693/01.jpg"></div></div><span class="caption">Co-EMIB</span></div></div></div></div><p>　米<a href="https://www.intel.com/" class="n" target="_blank">Intel</a>は9日(米国時間)、米サンフランシスコで開催された「SEMICON West」にて、パッケージング技術に関する3つの新技術を発表した。</p><p>　1つ目は「Co-EMIB」テクノロジーで、Intelのパッケージング技術である「EMIB(Embedded Multi-die Interconnect Bridge)」およびロジック同士を3次元積層する「Foveros」テクノロジーを組み合わせたものとなる。</p><p>　EMIBとFoverosは高密度の相互接続を利用して、低消費電力で高帯域幅のチップ間接続を実現する技術。Intelでは、I/Oの密度は競合他社のアプローチと同等またはそれ以上としている。</p><p>　今回発表されたCo-EMIBでは、より高いコンピューティング性能と機能を連携させることができるとしており、具体的には単一チップで2つ以上のFoverosスタックを複数実装し、相互に接続することが可能となる。またアナログやメモリ、そのほかの“タイル”を高帯域幅かつ超低電力で接続できる。</p><div><div><div><div><div><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/NZ8t2zdTo2c?fs=1&amp;autoplay=0" allowfullscreen="true" width="480" height="270" frameborder="0"></iframe></div></div><span class="caption">Co-EMIB, Intel's EMIB and Foveros Tech Together, Delivers High Bandwidth at Low Power</span></div></div></div></div><p>　2つ目の「Omni-Directional Interconnect(ODI)」は、パッケージ内のチップレット間の通信にさらなる柔軟性を提供するというもので、同技術によって、トップチップはEMIBと同様にほかのチップレットと水平方向の通信が可能で、さらにFoverosと同様にベースダイ内のシリコン貫通ビア(TSV)を介して垂直方向の通信も可能となる。</p><p>　ODIでは、従来のTSVよりも大きなTSVを利用することでパッケージ基板から直接トップダイに電力を供給でき、かつビアが大きいため抵抗が低く、より広い帯域幅とレイテンシを実現しつつ、堅牢な電力供給を提供できるという。またベースダイに必要なTSVの数を減らせるため、トランジスタの面積をさらに確保でき、ダイサイズを最適化できるとしている。</p><div><div><div><div><div><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/JZt4rqzGuHs?fs=1&amp;autoplay=0" allowfullscreen="true" width="480" height="270" frameborder="0"></iframe></div></div><span class="caption">Intel's Omni-Directional Interconnect Allows Communication among Chiplets</span></div></div></div></div><p>　3つ目の「MDIO」は、AIB(Advanced Interface Bus) PHYレベルの相互接続をもとにした新たなダイ間インターフェイス。チップレットのIPブロックのライブラリを使用して、モジュール方式のシステム設計アプローチを可能とする。これによってより優れた電力効率と、AIBの2倍以上のピン速度と帯域幅密度を提供できる。</p><p>　Intelでは、高度なパッケージング技術を開発することで、ダイの物理的大きさが制限される従来の単一ダイへの複数機能の統合と異なり、複数のプロセス技術を使ったマルチチップを統合できるようになるため、性能や消費電力、実装面積を改善しつつ、システムアーキテクチャの全面的な再考が可能になるとしている。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/693/html/attd-semicon-poster.png.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:369px;height:480px;" id="attd-semicon-poster_l.png" ajax="/img/pcw/docs/1195/693/attd-semicon-poster_l.png"></a></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 19:08:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【山田祥平のRe:config.sys】機械の家族としてのスマートディスプレイ </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/config/1195726.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/726/LenovoSmartClock_o.JPG"></div></div></div></div></div></div><p>　スマートスピーカーは、思ったよりも早く人々の暮らしに浸透していきそうだと思っていたが、ここにきて、各社のスマートディスプレイが続々と登場し、スマートスピーカーに感じていた不便が解消されつつある。まるで、スマートフォンを据置にしたようなこのカテゴリのデバイス、いったいどんないいところがあるのだろうか。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>スピーカーとディスプレイがスマートに統合</span></h3><p>　「Google Nest Hub」、「Amazon Echo Show 5」と相次いでスマートディスプレイが発売された。さらにレノボも「Lenovo Smart Clock」を発表した。それぞれ、7型、5型、4型とサイズのバリエーションもお好み次第だ。また、レノボとAmazonは10型ディスプレイの製品もラインナップしている。お望みならAmazonのEcho Spotのように丸型ディスプレイのものもある。Amazonは、スマートディスプレイにもっとも熱心なプラットフォーマーだといるかもしれない。</p><p>　Amazonは、このカテゴリのデバイスを「スクリーン付きスマートスピーカー」と呼んでいる。まさにそのとおりで、これまで慣れ親しんだ、というよりも、慣れ親しみかけていたスマートスピーカーに、音声のみならず、グラフィックスやキャラクターでの視角情報を付加し、さらにはタッチによるGUIを兼ね備えているものを十把一絡げにすれば「スマートディスプレイ」ということになる。</p><p>　Amazonほどバリエーションが豊富だと、デバイスごとに微妙に操作方法やGUIが異なってしまうため、ユーザーはちょっとした混乱に陥ってしまうのだが、ごく普通の家庭ではあまり問題にならないかもしれない。</p><p>　興味深いのはレノボの考え方だ。同社では、今回の新製品を「Lenovo Smart Clock」と命名している。ディスプレイでもなくコンピュータでもなく「Clock」、つまり時計だと位置づけた。もっとも、できることは他社のデバイスとそれほど違うわけではない。Googleアシスタントをプラットフォームとして利用しているNest Hubとできることは、ほぼ同じだ。天気予報がよくあたるといったこともない。</p><p>　ただ、目覚まし時計として特化した機能がデバイス側に実装され、そこでアラームのサウンドを選んだりすることができる。スマートスピーカーが奏でるアラーム音では、いまひとつパンチが足りなくて目を覚ますことができず、目覚ましはスマートフォンにかぎると思っていた方でも、これなら納得できるかもしれない。朝は時間との戦争だ。優雅な環境音などで目覚めている場合じゃない。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>コンピュータのようでコンピュータではない</span></h3><p>　これらのデバイスの画期的なところは、いつのまにかアップデートされて新たな機能が使えるようになったりする点だ。とくに、スマートディスプレイは、スマートスピーカーと異なり、まがりなりにも、ディスプレイを使ってデバイスと対話することができるので、新しい機能の追加に気がつきやすい。</p><p>　たとえば、いつものように「YouTubeでナスの煮浸しの作り方を見せて」といったリクエストをすると、ある日とつぜん、YouTube専用のGUIで動画が開くといった具合だ。Amazonによれば、どうやら、積極的に機能追加をアピールすることはしない方針のようだ。そこが、コンピュータ的なスマートフォンとは性格が違うところなのだろう。</p><p>　視角情報を提供できるようになったスマートデバイスは、ちょっと間違えば、スマートフォンやタブレットと同じ道をたどることになる。だが、極端に近い距離で操作をするようには仕向けず、かと言ってつきはなすこともせず、いい感じの距離感でつきあっていけるという点で、汎用と専用、家庭内というセミパブリックとプライベートの中間位置をキープしているようにも見える。</p><p>　これらのデバイスが、密接に個人に結びつけられていないというのもその一因となっている。設定や管理、コンテンツのサブスクリプションのために、ある程度は、個人との紐付けが必要になるが、決して個人専用ではなく、家庭という空間のなかで、中立的な存在として、誰のいうことでも理解しようとしてくれる。</p><p>　話しかけたのが誰であっても、プライバシーにひっっかる情報をペラペラとしゃべってもらっては困るのだ。そういう使い方に応えるのは、個人に1台が浸透した小さなコンピュータ、つまりスマートフォンであって、スマートディスプレイやスマートスピーカーの役割ではない。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>異なるデバイスは別の名前で起こしたい</span></h3><p>　ちょっと困るのは、評価のために家のあちこちにスマートディスプレイを設置し、とくに、枕元には3台のスマートディスプレイが並んでいたりするのだが、せまい我が家では応えてほしいデバイスが応えてくれないことがある。それに加えて、スマートフォンまで反応するので、「明日7時に起こして」と言っても、期待した枕元のデバイスが応えずに、リビングのスマートスピーカーが反応したりといったことが起こる。デバイスごとにウェイクワードを自由に設定できればこんなことはないのにとも思う。もちろん、ほかのデバイスが音声を拾っても、呼びかけたデバイスに伝言してくれるようになっていたら便利だ。</p><p>　閉口するのは、これらのデバイスが、ごく一部をのぞいて、あのダンゴ形状の邪魔になるACアダプタを使い、丸型のバレルコネクタで電源を供給しなければならない点だ。Type-Cとはいわないまでも、せめてMicro USBを使ってくれれば、以前に使っていた各種のコンパクトなチャージャーが使えるのになとも思う。</p><p>　ほとんどのデバイスは5V/1Aもあれば十二分に稼働するので、そこが惜しいところだ。もし、USB給電ができれば、モバイルバッテリと組み合わせ、電源ケーブルを配線できないところでも使える可能性がある。容量に余裕があるバッテリを使えば、1週間くらいは充電なしで運用できるかもしれない。たとえばQiを実装したバッテリで給電できるといったことがができれば使い道は広がっていくだろう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>薄型スマートディスプレイとタブレット</span></h3><p>　今、スマートスピーカーは音楽を楽しむのにもっとも活躍しているらしい。だから、小さな筐体でも少しでも品位の高い音質で音楽を楽しめるようにしようというのが、各社の戦略だ。だから、本体はちょっとかさばりボリューム感がある。radikoとつながり、ラジオコンテンツの復権にも貢献している。そもそもラジオというデバイスが家庭に1台もないという状況が当たり前になりつつある昨今だ。</p><p>　あったとしても非常用に普段は電源を入れられることもなかったりする。そんなラジオ放送を、日常的に聴くようになるというのはおもしろい。radikoを使ってラジオ放送を流しても、スマートディスプレイは、テロップで音声内容のダイジェストを併せて表示してくれたりしないことだ。</p><p>　このあたりも、将来的には、ある日とつぜん、文字と音声での情報提供に切り替わる日がくるのかもしれない。同様に、スマートディスプレイはTV放送のあり方にも変化をもたらすだろう。いろいろとこの先がおもしろそうだ。</p><p>　こうなると欲しくなるのが薄型デバイスで、壁に貼り付けられるようなスマートディスプレイだ。昔から壁掛けTVは未来の象徴だったが、今、スマートディスプレイはそちらの方向を向いていない。個人的には、一般的なタブレットをスマートディスプレイとして使うためのアプリを提供するようになれば、それですむし、Amazonあたりは、Fireタブレットでいつでも簡単に環境を提供できそうなものだが、そういうふうには動いていないようなのがもどかしい。</p><p>　電源が必要なことを忘れてしまうくらいにバッテリが長持ちして、冷蔵庫の扉に貼り付けておいて、キッチンでいろいろ便利に使えるようなスマートディスプレイがあったらいいなと思っている方も少なくないのではないだろうか。</p><p>　いずれにしても、スマートディスプレイは、パーソナルコンピュータから「パーソナル」な要素を拭いさろうとしている。その存在感は、いわば、機械の家族だ。あらゆるものが個人を向いていくなかで、そうではない方向性をもったデバイスが注目されるというのは、いろんな意味で興味深い。</p><p>　もっともスマートスピーカーの利用にはインターネットへの常時接続が必要だ。トラフィック量を気にする必要はないと思うが、積極的に活用して未来のコンピュータのあり方を考えてほしい若い世代は、自室に、常時接続のインターネットがなかったりする。携帯電話料金の値下げも重要だが、無線有線はどちらでもいいので、固定インターネットの普及浸透も、これからの社会には重要なテーマなのではないだろうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【本日のできるネット】【ユーチューバー入門】動画全体に曲を流すには </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/dekirunet/1195637.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/637/2_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><blockquote><p>　無音の動画はさびしい印象になってしまいます。ここで解説する方法で、動画の内容や長さに合ったBGMを設定しましょう。</p><p class="src">できるネットの<a href="https://dekiru.net/article/18358/">【ユーチューバー入門】動画全体に曲を流すには</a></p></blockquote></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【本日のできるネット】【エクセル時短】年齢を自動計算するには？ 誕生日から現在の満年齢を関数で求める方法 </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/dekirunet/1195636.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/636/1_o.png"></div></div></div></div></div></div><blockquote><p>　社員名簿や会員リストの表で、年齢を管理したいことがあります。入力済みの誕生日（生年月日）を見て手動で入力する…なんて作業は考えたくもありませんよね。現時点での満年齢を自動計算するには、DATEDIF関数を使いましょう。</p><p class="src">できるネットの<a href="https://dekiru.net/article/18623/">【エクセル時短】年齢を自動計算するには？ 誕生日から現在の満年齢を関数で求める方法</a></p></blockquote></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>肩が凝る! 腰が痛い! パソコン操作での疲労蓄積は“姿勢の悪さ”が原因。専門家に正しい姿勢について聞いてきた</title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/topic/feature/1190933.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu13_o.png"></div></div><span class="caption">デスクワークでの肩こりや腰痛に悩まされていませんか?</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>着席時の姿勢の悪さが肩こりや腰痛などの原因に</span></h3><p>　パソコンを使った日々のデスクワークで、手や腕のあたりに鈍い痛みを感じたり、肩こりや腰痛などといった症状に悩まされたことはないだろうか。基本的にデスクワークは長時間同じ姿勢を維持することなどから、首、肩、腰といった部分に負担がかかりやすい。</p><p>　もちろん、とくにこれまで肩こりや腰痛などに悩まされずに生活しているという人も多いだろう。ただ、たとえ諸症状が出ておらず、痛みとして感じていなくても、実際にチェックを受けてみると、各部位が想像以上にガチガチに凝ってしまっている状態であると気づかされることも少なくないという。</p><p>　これまでなんともないと思っていても、日々の負担で溜まっていた疲労がジワジワと限界に達したとき、朝起きてほとんど首が動かない、背中が固まってしまって普段どおり屈めない、腰が痛くて椅子に座っていられないといった症状が突如として現われ、治療を受ける事態にまで悪化してしまうかもしれない。デスクワークでのこうした疲労は、三十代や四十代あたりから出やすくなるようだ。</p><p>　こんな目に遭わないためにはどうすればいいのか? その予防策はPCを操作する上での“姿勢”にありそうだ。PC Watch編集部では、カラダの仕組みを整える“コンディショニング”を専門に活動している<a href="https://kinetic-act.com/" class="n" target="_blank">株式会社キネティック アクト</a>で、医学博士/理学療法士を務める岡崎倫江氏と金子雅明氏に、デスクワークをする上での適切な姿勢についてうかがって来た。仕事のパフォーマンスを維持するための予防策としてだけでなく、普段から肩こりがヒドイなど、すでにこういった症状に悩まされている人を含め、快適なデスクワークを心がける上での参考にしていただきたい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/00_o.jpg"></div></div><span class="caption"><a href="https://kinetic-act.com/" class="n" target="_blank">株式会社キネティック アクト</a>代表取締役社長の岡崎倫江氏(左)と、同社取締役の金子雅明氏。おふたりとも医学博士/理学療法士の資格を持ち、トレーナーとして活動されている</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>正しい姿勢とはどのようなものなのか?</span></h3><p>　“正しい姿勢”と聞くと背筋をピンと伸ばしているような、真っ直ぐとした姿勢を思い浮かべてしまいがちだが、椅子に座りながらの作業がほとんどの時間を占めるようなデスクワークにおいて、それは正しくない。背骨は真っ直ぐではなく、多少カーブを描いたかたちになっているため、ピンと伸ばした姿勢は逆に背中が反ってしまうことから、首や肩に負担がかかるのだ。</p><p>　後述するが、もちろん背を丸めすぎて猫背になってしまうのもダメだ。感覚的に言うと“お腹あたりに重心”があるような感じで、座るのが理想とのこと。椅子の背もたれを活用するのはなんら問題ないが、背もたれを使いつつもお腹に2、3割は力が入っていたほうがいいという。寄っかかりぱなしだと腹筋といった筋肉が使われないため、猫背な姿勢になってしまいがちだからだ。</p><p>　なお、そういった正しい姿勢を無理に維持し続けるのも逆効果だという。てっきりお手本とされる姿勢を常に保つことが良いのだと思いがちだが、われわれは普段から立っているときや座っているときでも、無意識的に姿勢を変えたり、座る位置を変えたりして、体の負担を調節しており、むしろこれをして体をほぐすほうが良いのだ。</p><p>　そのさいに、人によっては足を組んだりすることがある。長時間足を組んだ姿勢を普段から続けていると骨格が曲がってしまう恐れがあるが、短時間であれば問題はないそうだ。また、足を組んでいるときに、組んだ足のほうのお尻に体重がかかるようにすれば、バランスが取れる。とはいえ、姿勢を崩したさいには、少ししたらまた理想の姿勢を意識して戻すように心がけたい。</p><p>　それでは、身体への負担を減らすためにどういった姿勢をとればよいのか紹介していこう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>キーボードの適切な位置</span></h3><p>　まずは、身体に負担をかけてしまうだめな姿勢の例を見ていきたい。以下の図1がそれだ。</p><div><div><div><div><span class="title">図1</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu01_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　キーボードやマウスを操作しながら、こういった座り方をしている人はわりと見かけるのではないだろうか。筆者自身、左のようにグテーンと背もたれに身体を預けてしまう姿勢をやってしまいがちだし、右のように頭を突き出して猫背になっている人も社内でよく見かける。むしろ美しい佇まいで着席し、作業している人のほうが少ないくらいかもしれない。</p><p>　これらの姿勢を続けた場合に自分の身体にどういった問題が生じてくるのか? この両方の例で共通しているのが、肘から先の前腕を机の上に載せている点だ。この状態だとお腹に力が入らないため、腹筋が使えない。腹筋が使われないと、上半身を支えるために、首や肩の筋肉の負担が増加し、過剰な緊張がかかってしまう。首回りと肩回りがガチガチに凝ってしまう人にありがちな姿勢という。</p><p>　こうした不自然な姿勢では首の骨が真っ直ぐになるいわゆる“ストレートネック”も生じやすい。この状態だと首で頭の重さを支えきれずに、肩などに負担をかけてしまうので、こちらも首や肩のこりを悪化させてしまう原因になる。</p><p>　なお、ノートPCを使っている場合は、デスクトップPCの操作時よりも頭が下を向きがちだが、背がまっすぐの状態から少し頭が下がる(角度的に10～15度)くらいの位置に留めておくと負担がかかりにくい。</p><p>　逆に、キーボードを手前に置きすぎている例として以下の図2を見てみよう。</p><div><div><div><div><span class="title">図2</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu02_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　図2は、机の手前にキーボードを置いて操作している構図で、こちらもわりと見かける。奥行きのない机で操作をする必要がある場合など、ノートPCの利用時も含めてこうなりやすい。</p><p>　この姿勢で注意すべきなのが手首への負担である。手首を腕の支えにして机に載せてしまっていると、手根管(しゅこんかん)という神経と筋肉と血管の通り道を圧迫し、手の筋肉や神経に負担がかかってしまう。</p><div><div><div><div><span class="title">図3</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu10_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　また、キーボードが接近していることで、背中に力みが生じ、首のみが前に倒れるかたちとなることから、体を起こしても肘が後方に位置して肩甲骨を過剰に引きつけた状態になる。すると、首肩(首筋から肩の部分)に常に負担がかかってしまう。前述してきたように首や肩が凝ってくるのだ。</p><p>　この場合は、キーボードの位置をもう少し奥へ置き、手首や首肩への負担を減らしたい。ノートPCを使っている場合も同様に身体を近づけすぎないようにすべきだ。</p><p>　これを踏まえ、理想的なキーボードの位置を考えると以下の図4のようになる。</p><div><div><div><div><span class="title">図4</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu03_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　キーボードを近すぎず遠すぎずの位置に置き、腕の中央部分を机に付けた状態で、キーボードを打てれば上半身への負担が少なくすむ。もし支柱になった腕の部分に圧迫感を感じるなら、椅子の肘掛けを使って腕の重さを分散すればいいだろう。椅子の高さについては後述するが、昇降機能を使って肘の曲がり角度が90度になるようにすれば、肩が不自然に上がってしまい、無駄に力が入ってしまうのを防ぐことができる。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>負担の少ない肩の角度</span></h3><p>　次に、肩の角度にも注目したい。</p><p>　肘が体に当たるくらい脇を締めたり、上の図2で示したように手が体の中心近くに来るような位置でキーボードを操作すると、運動連鎖で肩をすくめ、背骨が曲がり、猫背になりやすい。そして、さらに脇を締めてしまうと、手首を小指側に傾けた状態で動かすようになることから、手関節部の腱鞘炎を引き起こしやすくなる。</p><p>　これを避けるためには、図5のようにするのが理想とされる。肘を体につけず、拳1つ分くらい空けて腕を広げ、さらに肘を拳1つ分だけ前に出すとよい。背筋だけでなく、肩の角度も意識することで、より負担の少ない姿勢を保てるだろう。</p><div><div><div><div><span class="title">図5</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu04_o.png"></div></div></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>手首の角度によっては腱鞘炎に</span></h3><p>　キーボードを操作する手首の角度によっては、腱鞘炎が発症しやすくなる。腱鞘炎は手首や指の酷使で起きる病気で、腱とそれを覆う腱鞘がこすれて炎症を起こし、痛みを誘発する。</p><p>　以下の図6のように、手首が外側や下に向いたり、手首が上がりすぎる(手関節背屈20度以上)位置でキーボードを操作している場合は注意したい。母指(親指)側では短母指伸筋腱(たんぼししんきんけん)や長母指外転筋腱(ちょうぼしがいてんきんけん)という箇所に腱鞘炎を生じやすく、小指側では尺側手根伸筋腱(しゃくそくしゅこんしんきんけん)に腱鞘炎が生じやすい。</p><div><div><div><div><span class="title">図6</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu05_o.png"></div></div></div></div></div></div><div><div><div><div><span class="title">図7</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu11_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　腱鞘炎を患った場合、仕事を続けつつ回復を待つことになり、完治させるまでに時間を要してしまうし、治ったとしても同じような身体の使い方をしていれば再発もしやすい。</p><p>　手首の腱鞘炎を避けるためには、以下の図8のように手を置くのが望ましく、手の甲の中央と腕の中央のラインが真っ直ぐになり(図8左)、手首が10～20度ほど上がっていると手首への負担が少ない。</p><div><div><div><div><span class="title">図8</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu06_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　なお、手首に痛みを感じる場合は、肘の近くの筋肉を揉むことでコリをほぐすことができる。これは手首を動かす筋肉は肘からはじまっており、肘に近い筋肉の根元をほぐすことで筋肉全体が緩むからだ。</p><div><h4 class="hdg-09"><span>椅子の高さを整える</span></h4><p>　最後に椅子の高さについて知っておきたい。これまで示してきた姿勢を維持するには適切な椅子の高さが必要となる。</p><p>　図9左のように、椅子が低くキーボードが手前にある状態だと、肘の曲がり角度が90度以上になり、手関節部が机で体を支える支点となるため、手根間症候群などの手首への負担が増加する。肩も上がってしまい、常に首や肩への負担が加わっている状態になる。また、図9右のように、キーボードが身体から遠いと、肘が伸びてしまい、腕が前方に上がりやすくなる。そのため、肩の屈曲角度(あがり)が大きくなり、肩や首前面の筋肉の負担が増える。</p><div><div><div><div><span class="title">図9</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu07_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　一方で、図10のように椅子が高すぎる場合、キーボードが近いと画面を見るために常に頭を前方に位置させ、下を向いた状態になりがちになり、首後面に負担がかかる。逆に図10右のように背もたれにもたれ、キーボードが身体から遠くなっている場合は、肘が伸びてしまい、自然と肩を上げた状態になるため、肩前面に力が入りやすく、肩や首前面に負担をかけてしまう。</p><div><div><div><div><span class="title">図10</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu08_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　さらに言うと、この座り方だとお尻が前方にずれやすいため、ずれないようにするために自然と膝を伸ばしてももの前やふくらはぎに力を入れてしまいがちである。それによって足が疲れ、足にだるさを感じるようになってしまう。</p></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>理想的な姿勢でパフォーマンスを高めよう</span></h3><p>　ここまでの例を踏まえた上で、理想的な椅子の高さを示したのが図11だ。すでに示してきた肩や手首などを含めた理想的な姿勢が取れる椅子の高さで、図の説明にあるように(1)背筋を無理なく伸ばす、(2)骨盤をやや前傾気味にする、(3)膝を90度よりやや曲げる、(4)肩の上がりがないことを満たしているか確認しよう。</p><div><div><div><div><span class="title">図11</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1190/933/zu09_o.png"></div></div></div></div></div></div><p>　ここまでで自身の姿勢を顧みて改善すべきところは見つかっただろうか。前述したように、デスクワークによって起こる肩こりや腰痛などの身体の不調は30代あたりから出やすくなるという。</p><p>　普段から不自然な姿勢で仕事をしていると、知らず知らずのうちに特定の筋肉への負担が増え、気づいたときにはズキズキとした痛みを感じるようになる。また、痛みがある箇所をかばいながらの姿勢を取っていると、今度は別の筋肉への負担が増え、肩こりだったものが腰痛へと連鎖してしまうこともあるようだ。</p><p>　身体に痛みがあると集中力が削がれ、仕事で本来の力を発揮しにくくなる。今、すでに肩こりなどに悩まされている人や、自分は肩こりなどとは無縁だと思っている人も、健康のために今一度自分自身の姿勢について見つめ直してみてはいかがだろうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CRYORIG、高さ47mmのトップフロー型CPUクーラー </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1195672.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/672/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">C7 RGB</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.links.co.jp/" class="n" target="_blank">株式会社リンクスインターナショナル</a>は、CRYORIG製トップフロー型CPUクーラー「C7 RGB」を20日より発売する。価格は6,090円。</p><p>　C7 RGBは、高さ47mmと小型ながらTDP 100WまでのCPUに対応するトップフロー型のCPUクーラー。PWMおよびRGB LEDに対応した92mmファンを搭載する。フレームの各側面に通気口を備えた独自設計「Quad Air Inlet」によりエアフローを確保し、冷却性能の向上を図った。ファンの四隅には振動を吸収して騒音を抑える「Acoustic Absorbers」も搭載する。</p><p>　ファンの回転数は600～2,500rpm、風量が30.5CFM、ノイズレベルは30dBA。</p><p>　対応ソケットは、IntelがLGA1150/1151/1155/1156、AMDがAM2/AM2+/AM3/AM3+/AM4/FM1/FM2/FM2+。</p><p>　ヒートシンク部のサイズは97×97×47mm(幅×奥行き×高さ)、付属ファンのサイズは92×92×15mm(同)。全体重量は350.5g。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/672/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">XT90 RGB</span></div></div></div></div><p>　また、C7シリーズ専用のRGB LED搭載ファン「XT90 RGB」も同時に発売。価格は2,410円。</p><p>　C7シリーズ専用のファンで、Quad Air InletやAcoustic Absorbersなどの機能を備える。仕様はC7 RGBの付属ファンと共通となる。なお、この製品はケースファンなどの用途では使用できない。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Thermaltake、本格水冷向けのウォーターブロック搭載DDR4-3200メモリ </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/1195640.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/640/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">WaterRam RGB Liquid Cooling Memory DDR4</span></div></div></div></div><p>　<a href="https://www.ask-corp.jp/" class="n" target="_blank">株式会社アスク</a>は、Thermaltake製ウォーターブロックつきメモリ「WaterRam RGB Liquid Cooling Memory DDR4」シリーズおよびメモリカバー「Pacific R1 Plus DDR4 Memory Lightning Kit」を19日より発売する。価格はすべてオープンプライス。</p><p>　WaterRam RGB Liquid Cooling Memory DDR4シリーズは、RGB LED対応のウォーターブロックと2mm厚のヒートスプレッダを備えたDDR4-3200メモリ。8GB×2モデルと8GB×4モデルの2種類が発売され、税別店頭予想価格はそれぞれ16,980円前後、32,980円前後の見込み。</p><p>　2mm厚のアルミ製ヒートスプレッダを搭載し、銅製ベースのウォーターブロックと組み合わせてメモリを冷却する。メモリとヒートスプレッダの間に2種類のサーマルパッドを備え、冷却性能の向上を図る。アドレサブルRGB LEDを内蔵し、各社マザーボードのイルミネーション機能と同期できる。</p><p>　メモリにはSK Hynix Cダイと10層PCB基板を採用したDDR4-3200対応メモリを搭載する。レイテンシはCL16-18-18-38、動作電圧は1.35V。</p><p>　ウォーターブロック部のサイズは133.8×37×53.8mm(幅×奥行き×高さ)、重量は550g。対応フィッティングはG1/4。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/640/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">コントローラ(左上)、ウォーターブロック(左下)、メモリ(右)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/640/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">取り付け時</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/640/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">Pacific R1 Plus DDR4 Memory Lightning Kit</span></div></div></div></div><p>　Pacific R1 Plus DDR4 Memory Lightning Kitは、メモリの上に取り付けるカバー。税別店頭予想価格は6,480前後の見込み。</p><p>　アドレサブルRGBに対応したメモリカバー。本体上部には36個のRGB LEDを搭載。最大高40mmまでのメモリをサポートし、専用ユーティリティ「TT RGB PLUS」やRazer Chroma、対応マザーボードのイルミネーション機能などを通じてイルミネーションのカスタマイズが可能。取り付けが容易なクリップオン方式を採用する。</p><p>　本体サイズは156×51.1×43mm(同)、重量は168g。対応メモリはDDR2/DDR3/DDR4。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【買い物山脈】Google Home Miniのある家に「Google Nest Hub」がやってきた! スマスピに画面が付くとどう便利になるかを試す </title>
			<link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/kaimono/1195404.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/01_o.png"></div></div><span class="caption">Google Nest Hub</span></div></div></div></div><p>　Google製のスマートホームコントローラ「<a href="https://store.google.com/jp/product/google_nest_hub" class="n" target="_blank">Google Nest Hub</a>」が6月に発売された。スマートホームコントローラというのは公式な呼称として使われているが、聞きなじみがない。筆者の感覚的に言えば、画面付きスマートスピーカーである。</p><p>　筆者宅には、1年以上前から「<a href="https://store.google.com/jp/product/google_home_mini" class="n" target="_blank">Google Home Mini</a>」があり、今や生活に欠かせないデバイスになっている。しかし、天気予報でより詳細な情報を知りたいときなど、情報取得の面で不満がないわけではない。そこで新たに「Google Nest Hub」を導入してみることにした。</p><p>　本稿では、「スマートスピーカーって必要?」と思っている方に筆者宅での使い方を紹介するとともに、すでにスマートスピーカーを使っている方に向けて「画面付きスマートスピーカーが必要なのか?」についても語っていきたい。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ラジオを聞くためにGoogle Home Miniを導入</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/02_o.png"></div></div><span class="caption">1年以上使っているGoogle Home Mini。色はチョーク</span></div></div></div></div><p>　Google Home miniを導入するきっかけになったのは、防災ラジオで聞いていたFMラジオの電波が不安定だったから。我が家では仕事や家事をしながらラジオを聞くのだが、ラジオの位置やアンテナの角度、さらには天候や人が立つ場所によって電波の入り具合がまちまちになる。</p><p>　このストレスから解放されるために、スマートスピーカーを導入することにした。ちょうどGoogle Home Miniが半額セールで3,000円くらいになっていたので購入。より大型で音質のいい「Google Home」や、他社のスマートスピーカーもあったが、「当時、一番安かった」という理由だけで購入している。</p><p>　Google Home Miniで聞く<a href="http://radiko.jp/" class="n" target="_blank">radiko</a>の音質は、コンパクトなサイズのわりにクリアで、防災スピーカーで聞く不安定なFMラジオよりはるかに良い。3,000円程度で安定した高音質なFMラジオが手に入ったというだけで十分満足できた。ちなみに普段聞いているラジオ局はTOKYO FM。聞きたいときにはこう言う。</p><p><strong class="em">「OK Google、TOKYO FM」</strong></p><p>　radikoでTOKYO FMをかけて、と言うのが丁寧なのだろうが、これだけで通じる。欲を言えば、筆者の出身地である滋賀県のFMラジオ局、e-radioも聞けるといいのだが、Google Home Miniは今のところradikoのエリアフリーには対応していない。ほかにスマートフォンアプリのWIZ RADIOでも聞けるが、これもスマートスピーカーには未対応。いつか対応してくれるのを期待して待っている。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>朝の情報を一発入手</span></h3><p>　もちろんラジオ以外の機能も使っている。筆者が一番便利に使っているのは、朝起きたとき。</p><p><strong class="em">「OK Google、おはよう」</strong></p><p>　こう呼びかけると、時刻と今日の天気予報、最新のニュースを読み上げてくれる。より正確に言えば、スマートフォンのGoogle Homeアプリで「おはよう」という言葉に対して設定されたルーティンを実行している。ニュースではなく音楽やラジオを再生することも可能だ。</p><p>　再生するニュースもさまざまだ。大手新聞社やラジオ局のニュース番組を切り取ったもので、ビジネス、スポーツ、テクノロジなどジャンルも豊富。選択した複数のニュースを連続再生できるので、メディアによって取り上げるニュースの順番や内容が違うのも聞いていておもしろい。</p><p>　最近は2歳の息子の相手をしながら朝の準備をしていて、TVや新聞を見る余裕はない。あれこれ作業をしながらも、好きなタイミングで最新ニュースを聞ける仕組みはとてもありがたい。</p><p>　ちなみにルーティンには、Googleカレンダーで設定したその日のスケジュールを喋らせる機能もある。筆者はG Suiteで独自ドメインを運用し、Googleアカウントとして使用しているのだが、G Suiteのアカウントではスケジュールを連動させられない。残念だがそういう仕様のようだ。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>天気予報やタイマーなど実用的なものから、子供の遊び道具にも</span></h3><p>　筆者が普段使っている機能をいくつか紹介したい。</p><p><strong class="em">「OK Google、明日の天気」</strong></p><p>　天気予報は先述のルーティンにも入っているが、単体でも使える。このように聞けば、明日以降の天気もちゃんと聞ける。スマートフォンを開けばいつでも確認はできるが、手が離せなくても気になったときに聞くだけで答えてくれるのは助かる。</p><p><strong class="em">「OK Google、タイマー3分」</strong></p><p>　手が離せないと言えば、料理中のタイマー機能も便利だ。上のように話せば、3分後にピコピコと音を鳴らして教えてくれる。</p><p><strong class="em">「OK Google、ストップ」</strong></p><p>　タイマーは放っておくといつまでもピコピコと鳴り続けるので、こう言って止める。ラジオを止めたいときなどもこれでいい。</p><p><strong class="em">「OK Google、378×4は」</strong></p><p>　ちょっとした計算をしたいときには計算機にもなる。がんばれば暗算でできそうな計算も頼ってしまうのは脳活動に良くないなと思いつつ、つい使ってしまう。</p><p><strong class="em">「OK Google、動物の声」</strong></p><p>　意外と重宝しているのが、いろいろな音を鳴らしてくれる機能。この場合、「こちらが猫です」などと答えた後、その動物の鳴き声が出る。動物は個別に指定もできるし、乗り物などほかの音も聞ける。これが我が家の2歳の息子に大人気で、あれこれ聞かせているだけで大喜び。最近はついに使い方を覚えて、「オーチェードゥードゥル! パトターのおと!(まだカ行の発音が怪しい)」などと自分から話しかけるようになった。おもしろい。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Google Home Miniを「Google Nest Hub」に入れ替えたら?</span></h3><p>　このようにGoogle Home Miniを便利に使ってきたわけだが、ここからは「Google Nest Hub」に置き換えた後の話をしていきたい。</p><p>　画面付きのGoogle Nest Hubになったことで、Google Home Miniより置き場は広くなる。とはいえ、たかだか7型ディスプレイの端末なので、極端に大きくなったとは感じない。具体的なサイズは178.5×67.3×118mm(幅×奥行き×高さ)で、ちょっとした台や棚などに気軽に置けるサイズだ。</p><p>　Google Nest Hubのカラーは4色で、筆者はチャコールを購入(購入店にこの色しか在庫がなかった)。ほかにチョーク、サンド、アクアがあるが、ディスプレイの額縁部分はどれも白なので、正面から見たときの印象はさほど変わらない。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/03_o.png"></div></div><span class="caption">Google Nest Hub。色は黒っぽいチャコール</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/04_o.png"></div></div><span class="caption">画面が見えるように置くので、側面や背面はあまり見る機会がない</span></div></div></div></div><p>　まずは単純にGoogle Home Miniをどけて、同じ場所にGoogle Nest Hubを設置した。置き場所はキッチンにある棚の上で、筆者の目線とほぼ同じ高さ。妻は少し見上げる向きになるが、手は届く。Google Nest Hubのディスプレイはやや後傾なので、もう少し低い位置のほうが見やすいとは思うが、息子の手の届く場所には置けないのでやむを得ない。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/05_o.png"></div></div><span class="caption">Google Nest Hubを筆者の目線でこのくらいの高さに設置</span></div></div></div></div><p>　使い方は変わらず、同じように音声で指示できる。マイクの感度はGoogle Home Miniと同じで、よく拾ってくれる。音質は心持ち人の声が聞き取りやすくなった程度だ。ただ音量は違い、Google Home Miniで25%にして使っていたのが、Google Nest Hubでは40%でほぼ同じくらいに感じられた(ちなみに「OK Google、ボリューム25%」などと言えば音量を変えられる)。</p><p>　音声指示だけで使っているかぎりでは、使用感はほぼ変わらない。つまりGoogle Home MiniをGoogle Nest Hubに置き換えるメリットは、画面にどれだけの価値が見いだせるか、という1点だけだと感じる。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Google Nest Hubのディスプレイの価値は?</span></h3><p>　では先述した使い方で使用感がどう変わるのかを見ていこう。先に言っておくと、音声指示に対しての反応にはなんら変化がない(少なくとも筆者が使っている範囲では)。変化があるのは、ディスプレイに追加の情報が表示されるという点だけだ。</p><p><strong class="em">「OK Google、TOKYO FM」</strong></p><p>　TOKYO FMが再生されると同時に、画面にはradikoの番組情報が表示される。番組のタイトルとカバー画像が表示されるくらいで、再生を止める以外の操作はできない。とはいえ、元々ラジオを聞きたいだけだし、普段聞きなれているラジオ局なので、画面の情報は必要ない。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/06_o.png"></div></div><span class="caption">radikoでTOKYO FMを再生中</span></div></div></div></div><p><strong class="em">「OK Google、おはよう」</strong></p><p>　ルーティンの内容は変更せずに試してみた。音声の情報は変わらないが、天気の情報が流れている間は、画面にも天気の情報が表示される。</p><p>　音声ではその日の天気と最高・最低気温が流れるのだが、1日丸ごとざっくりの天気なのが弱点。「曇りのち雨」と言われても、雨がもうすぐ降るのか、あるいはずっと先なのかがまったくわからないのだ。画面にはこの先6時間の1時間ごとの天気と気温が表示され、より細かい情報が得られる。さらに画面をスワイプすると、その先の天気と気温も確認できるので、天気の見通しが付けられる。「OK Google、明日の天気」と聞いた時も同様だ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/07_o.png"></div></div><span class="caption">6時間分の天気を表示</span></div></div></div></div><p>　ニュースでは、音声のニュースに変化はないが、動画のニュースも提供されている。ニュースのルーティンで組み入れておけば、画面に動画が表示される。ジャンルはいろいろあるので好みのものを入れるといいが、筆者は「ウェザーニュース」の動画ニュースをルーティンの最初に追加した。天気の情報は先に見てはいるのだが、全国の天気や気象情報など、より詳しい情報が得られる。台風の時期などには重宝しそうだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/08_o.png"></div></div><span class="caption">動画ニュースの1つ「ウェザーニュース」</span></div></div></div></div><p>　もう1つ選んだのが「テレ朝ニュース」。その時点でのトップニュースを1本だけ、1分程度の動画で伝えてくれる。ニュースはほかの音声ニュースでも追えるが、とくに重要なニュースを映像付きで見られるのはありがたい。あえて1本だけを流すというのは筆者のニーズに合っている。動画ニュースはほかにもあるのだが、更新が遅かったり頻度が少なかったりして実用的ではないので、今はこの2つだけ選んでいる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/09_o.png"></div></div><span class="caption">「テレ朝ニュース」も動画で見られる</span></div></div></div></div><p>　いちいち画面を見なければならないのは手間かと思っていたが、見なくても音声でそれなりの情報が拾えるし、内容が気になるときだけ目を向ければいい。おかげで朝の情報収集の質が上がったように感じる。</p><p><strong class="em">「OK Google、タイマー3分」</strong></p><p>　タイマー機能は格段に便利になった。音声だけでも十分便利なのだが、長い時間のタイマーをセットしたとき、残り時間がどのくらいなのかわからないのが弱点だった。「OK Google、タイマーの残り時間」と言えば残り時間を教えてくれるが、何度も聞くのは手間だ。</p><p>　Google Nest Hubでは、タイマーをセットしたあとはディスプレイにタイマーの残り時間が表示される。いちいち音声で尋ねなくても、画面を見ればわかるようになった。さらにタイマーを2個セットしたときには、2個とも残り時間が表示される。これで単品のキッチンタイマーの利便性は完全に超えた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/10_o.png"></div></div><span class="caption">複数のタイマーがあっても一目でわかる</span></div></div></div></div><p><strong class="em">「OK Google、378×4は」</strong></p><p>　計算の答えが音声だけでなくディスプレイに表示される。桁が大きいと1回聞いても覚えきれないこともあるので、慌てずに目で確認できるのは助かる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/11_o.png"></div></div><span class="caption">計算結果を急いでメモしなくても大丈夫</span></div></div></div></div><p><strong class="em">「OK Google、動物の声」</strong></p><p>　動物の声だけでなく、画面に動物の絵も出る。また画面下部にほかの入力候補を出してくれて、タッチすると音声入力と同等の操作ができる。おかげでイエティや人魚の声も聞けることを知った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/12_o.png"></div></div><span class="caption">音だけでなく画像も表示してくれる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>YouTubeの視聴など新たな使い方も</span></h3><p>　画面があることで、Google Home Miniではできなかった機能も活用できる。真っ先に思いつくのは、動画配信サービスの利用だ。YouTubeをはじめ、いくつかの動画配信サービスを使える。……と言いながら、筆者宅で動画を楽しめる位置にGoogle Nest Hubを設置すると、息子がどこかへ持ち去ってしまうのが目に見えているので、今は使えない。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/13_o.png"></div></div><span class="caption">「OK Google、YouTubeで新幹線を見せて」と言うと、再生候補を表示してくれる</span></div></div></div></div><p>　ちなみにディスプレイの解像度は1,024×600ドットで、タブレットなどと比較すると高精細とは言えない。ただ7型というサイズで、手で持たず置いて使う(ある程度離れて見る)というシチュエーションからすると、動画が低画質だと感じるほどでもない。色味もよく、変な残像感もないので、品質は決して悪くない。</p><p>　ちょっと便利だなと思ったのは、近くのお店の検索。</p><p><strong class="em">「OK Google、近くのパフェの店を探して」</strong></p><p>　これで近くにあるパフェを出す店がいくつか出てくる。近所のレストランが表示されなかったりして、情報の精度が高いとは言えないのだが、車で1時間以内にある今まで知らなかった店も出てきたりはした。「アレ食べたいな」と思ったとき、いつもと違う店がないか聞いてみるというのはおもしろそう。見つけた店までの移動経路も表示できる。</p><p>　操作は音声でもできるが、画面をタッチして操作もできる。検索して出てきたお店にタッチすれば経路などの情報にアクセスできる。</p><p>　ただ、タッチ操作を前提にするのであれば、スマートフォンやタブレットのほうが詳細な情報を見られるので、情報端末としては融通が利く。Google Nest Hubはタッチ操作であれこれ調べるために使うデバイスではない、と思っておいたほうがいい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/14_o.png"></div></div><span class="caption">パフェを食べられる店を検索</span></div></div></div></div><p>　Google Home MiniをGoogle Nest Hubに置き換えて感じるデメリットは、画面がずっと点灯していて省エネ感に欠けることくらい。とはいえ無操作時に時計やGoogleフォトのアルバムを表示できるので、メリットになる人もいるだろう。画面の明るさもかなり暗めにできるし、無操作時に5分で消灯する設定も可能だ。ラジオを聞いているときなどに画面を消灯したければ、「OK Google、画面を消して」と言えばいい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/15_o.png"></div></div><span class="caption">画面に時計を表示できる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>タブレットではなくスマートスピーカーの進化形</span></h3><p>　Google Nest Hubという製品を評価するさい、ディスプレイが付いたことでタブレットと比較されやすい。画面があるおかげで多彩な機能が使えるのではと期待してしまうが、タブレットの延長線上にあるものとして見ると物足りなく感じてしまう。</p><p>　筆者の感覚では、あくまでディスプレイは補助的なものであり、製品としての本質はスマートスピーカーである。タッチして操作する前提のタブレットと、声で操作する前提のスマートスピーカーは、本来まったく別の製品だ。スマートスピーカーに画面が付いて、見た目がタブレットっぽくなったというだけ、と考えるのが正しい。</p><p>　よって筆者のようにGoogle Home Miniからのアップグレードと考えると、ニュースやタイマーの不満が解消されているだけで満足度はかなり高い。スマートスピーカーとしての使い勝手は間違いなく上がる。</p><p>　手軽なYouTube再生デバイスが欲しいという人にもいい。タブレットよりスピーカーの音質はいいはずだし、自立もする。最近はどこの家でも育児にYouTubeは欠かせない存在になっているので、スマートフォンで見せるよりは重宝する。弱点はバッテリを積んでおらず、ACアダプタをつないだままになるので、本体を持って移動はできない。また通信は無線LANのみなので、インターネット接続環境は別途必要だ。</p><p>　ACアダプタと言えば、Google Home Miniの電源はMicro USBだったのだが、Google Nest Hubは専用のACアダプタになってしまった。USB Type-Cにでもなっていれば利便性が高いと思うのだが、あまり持ち運んだり抜き差ししたりするデバイスではないので、実使用上はさほど問題にはならないだろう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/16_o.png"></div></div><span class="caption">左がGoogle Nest Hub、右がGoogle Home MiniのACアダプタ。ケーブルの長さは同じだが端子が違う</span></div></div></div></div><p>　あとは値段の問題で、税別で8,000円という差額分の価値があるかどうか。悩ましいことに、Google Home Miniがとても便利で満足度が高いだけに、Google Nest Hubが絶対に必要だとまでは言い切れない。</p><p>　ただ、筆者のようにGoogle Home Miniを所有していて、なにかの理由で2台目が欲しいとなったら、Google Nest Hubを選ぶほうがいいと思う。スマートスピーカーの使い方や利便性をよく理解した上でなら、画面が付いた意味も感じられる。天気予報やタイマーを目で確認できるということの重要性は、実際にスマートスピーカーを使ってみないと実感が持てないと思われる。</p><p>　どちらを買うべきかという問いに対しては、使い道から判断するしかない。まずラジオやニュースを聞きたいというニーズがあればGoogle Home Miniは重宝する。その上で、時計が欲しい、動画を再生したい、タイマー機能をよく使う、といった辺りの需要があるならGoogle Nest Hubがいい。もし音楽配信サービスをメインに考えるなら、より音質のいい「Google Home」を選ぶという選択肢もあるだろう。</p><p>　最後に、1つだけ言える確かなことは、Google Home MiniをGoogle Nest Hubに置き換えて使いはじめた筆者としては、元のGoogle Home Miniに戻すという選択肢はない。ちょっとした利便性の向上に過ぎないのだが、毎日使う機能が改善されたらもう戻れない。Google Home Miniを導入したときほどのインパクトはないものの、Google Nest Hubが我が家の生活を少し豊かにしてくれたのは確かだ。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Google Home MiniとGoogle Nest Hubを両方使うと?</span></h3><p>　おまけ話としてもう1つだけ。Google Nest Hubを購入したのは利便性の向上を期待したのもあったのだが、別の理由もある。筆者の実家もラジオを聞くのだが、やはり電波の入りが良くないため、Google Home Miniのお下がりをプレゼントしようと考えていた。</p><p>　ところが、筆者がキッチンから外したGoogle Home Miniが、いつの間にかリビングに置かれていた。妻がリビングでもラジオを聞きたいので設置したらしい。実家のプレゼント云々は今すぐというわけではないし(筆者が実家でセッティングしないと使えないであろうが、遠方なのでおいそれとは行けない)、なんならもう1台買えばいいだけの話なので、このまま使うことにした。</p><p>　しかし問題が1点。リビングとキッチンは隣り合った部屋なので、「OK Google」と呼びかけると、リビングのGoogle Home MiniとキッチンのGoogle Nest Hubの両方が反応してしまう。部屋の間のドアを閉めると音があまり聞こえないので、両方の部屋に置くということ自体はいいと思うのだが、これでもきちんと操作できるのかどうか。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://pc.watch.impress.co.jp/img/pcw/docs/1195/404/17_o.png"></div></div><span class="caption">Google Nest HubとGoogle Home Miniを近くに置いて呼びかけると、当然ながら両方が反応する</span></div></div></div></div><p>　結論から言うと、ほぼ問題ない。たとえば「OK Google、TOKYO FM」と呼びかけると、近いほうのデバイスからラジオが再生される。入力に対する反応自体は両方にあるのだが、どうやら2台が連携して、入力音がより大きいほうに命令されたと自動的に判断するようだ。</p><p>　ただデバイスからの距離や、声を発する方向の違いによっては、思っていたのと違うほうのデバイスが反応することもある。そのときは呼び分けが可能だ。あらかじめGoogle Homeアプリで設置する部屋とデバイス名を指定しておく。筆者宅ではGoogle Nest Hubを「キッチン」、Google Home Miniを「リビング」と名付けた。</p><p>　あとは呼びかけるさいに、「OK Google、リビングでTOKYO FM」や、「OK Google、キッチンのボリューム40%」というように、デバイスを指定してやる。するとどちらのデバイスで音声入力されても、指定したデバイスが正しく反応する。</p><p>　以上のように、声の届く範囲に複数のデバイスが混在していても、うまく使い分けられるようになっている。家のあちこちにスマートスピーカーを設置している人の話を耳にしたことがあるが、確かにこれなら部屋に1個ずつあってもおもしろいなと思わされた。</p><p>　Google Home Miniを所有していてもGoogle Nest Hubを買う意味はある、という話の続きにはなっただろうか。この調子だと、新しいデバイスが出たらまた買ってしまいそうで、我ながらちょっと不安である。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>