<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>日経テクノロジーオンライン -- 技術者を応援する情報サイト --</title>
		<link>http://techon.nikkeibp.co.jp</link>
		<description>日経BP社が運営する、製造業／ハイテク産業に携わる技術者・研究者の方々に向けた総合情報サイト。技術速報はもちろん、解説／コラムなどで多彩なコンテンツを提供中です。</description>
		<item>
			<title>モニターと操作部を一体化した超音波装置など、富士フイルム</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307001/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307001/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1594437712" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307001/Edge.jpg?__scale=w:200,h:143&amp;_sh=0d309605f0" width="200" height="143" alt=""></a></div><div>携帯性に優れたラップトップ型のSonoSite Edge II</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307001/?SS=imgview_ndh&amp;FD=78128070" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307001/S.jpg?__scale=w:200,h:280&amp;_sh=06c0a00190" width="200" height="280" alt=""></a></div><div>モニターと操作部を一体化したフルフラット型のSonoSite SII</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　富士フイルムは、携帯型超音波画像診断装置「SonoSite Edge II」（ソノサイト エッジツー）とフルフラット型超音波画像診断装置「SonoSite SII」（ソノサイト エスツー）の2製品を2017年4月3日に富士フイルムメディカルを通じて発売する。「SonoSite Edge II」は、高精細な画像を実現する独自のデバイス技術をプローブに搭載し、超音波が届きにくい体内深部も鮮明に観察することが可能。「SonoSite SII」は、モニターと操作部を一体化し、タッチパネルを採用することにより高い操作性を実現した。</p><p>　SonoSite Edge IIに対応するプローブは10種類。そのうち主に循環器や肺などの観察に用いる「rP19x」と主に腹部や筋骨格の観察に用いる「rC60xi」には、新たに開発した独自のデバイス技術「DirectClear」を搭載した。</p><p>　DirectClearは、次の3つから構成されている。（1）圧電素子（超音波を発生する部分）から被写体に向かう超音波の減衰を抑えて、効率よく被写体内に入射させる音響整合層、（2）被写体とは逆方向に進む超音波を被写体に向けて跳ね返し、被写体に入射する超音波を増やすデマッチング層、（3）受信した超音波の変換効率を向上させる単結晶材料を採用した圧電素子、である。</p><p>　この技術により、超音波の変換効率を向上させ、さらに被写体に入射する超音波の量を増やすことで、深さ方向の分解能の向上と高感度化を実現した。身体に厚みがある患者の体内深部も鮮明に観察することができ、診断・処置の効率を高めるという。</p><p>　また同製品は、落下・振動に対して優れた耐久性を有する堅牢設計を採用した。プローブのケーブル内部を通っている電気配線は、金属製のジャケットで覆われており、重量物で踏み付ける、強くねじるといった過酷な使用環境下でも断線の危険性はない。ラップトップ型の操作部全面は凹凸が少なく、汚れが入り込みにくいキーパッドを採用。耐水性にも優れ、清掃しやすい設計とした。</p><p>　SonoSite SIIは、モニターと操作部を一体化させたフルフラット型。画像の輝度や深さを調整するジョグダイヤルを除くすべての操作部にタッチパネルを採用し、検査時の操作性を向上させるとともに、手術室などで薬品や血液が付着しても容易に清掃・消毒できる。また、プローブを 2 本同時に接続可能で、診断部位に応じて即座にプローブを切り替えることができる。</p><p>　両製品は、2017年4月14～15日に愛知県名古屋市で開催される「第4回日本区域麻酔学会学術集会」に出展される。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 10:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はち丸ネットワーク、在宅医療や退院支援のシステム化で質を底上げ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　名古屋市は2015年度から在宅医療・介護連携推進事業として、名古屋市医師会とともに在宅医療・介護連携支援センターを運営している。これは、看護師や医療ソーシャルワーカー（MSW）を配置し、地域の医療・介護関係者や地域包括支援センターなどから相談を受けたり、医療・介護連携のための情報提供を行う組織だ。名古屋市は同支援センターを2016年4月までに市内16区全てに設置した。</p><p></p><div class="bpimage_right" style="width:210px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1098108809" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/n2.jpg?__scale=w:200,h:240&amp;_sh=0e20770250" width="200" height="240" alt=""></a></div><div>「名古屋市全域で同じレベルの在宅医療を提供できるようになることを期待している」と話す、名古屋市医師会理事の真野寿雄氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　「各区の支援センターは、患者の利便性や運営の便宜を考慮して、多くは在宅患者を受け入れる地域包括ケア病棟などを持つ病院にある。医師会直営とし、最低でも市と県の職員1人ずつを配置した」と名古屋市医師会理事の真野寿雄氏は説明する。さらに、市内を二次救急ブロックに当たる4エリアに分割し、それぞれに専任職員3人を配置した中核的連携支援センターを設置。その上で東区にある名古屋市医師会館内には専任職員7人を配置した統括支援センターを設け、指揮系統を整備した。</p><p></p><h4>在宅医療の均てん化を図る</h4><p>　同センターが中心となって提供する医療・介護の連携の仕組みを「在宅医療・介護支援システム」と総称する。これは、複数医療機関・多職種の連携によって在宅医療をサポートする「相互サポートシステム」、在宅患者の情報を共有する「情報共有システム」、在宅医療への移行をサポートする「在宅アセスメントシステム」、夜間・休日に在宅患者の相談窓口となる「コンタクトセンター」の4事業からなる（図1）。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099032330" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/n1.jpg?__scale=w:500,h:371&amp;_sh=02d0b604d0" width="500" height="371" alt=""></a></div><div>図1●名古屋市医師会が提供する「在宅医療・介護支援システム」の概要</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　「在宅医療を提供する医療側と提供される患者側の両方に『安心と安全』が確保される必要がある。同時に、名古屋市全域で同じレベルの在宅医療を提供できる『均てん化』が大切だ」と真野氏。患者が退院して在宅療養に移行する際や、容体急変などによる入院時には、病院と在宅医療を提供する医療機関、介護事業所の間で連絡調整が発生する。その場面で「安心・安全・均てん化」を実現しつつ、多職種の負担を軽減する仕組みが、在宅医療・介護支援システムだという。</p><p>　例えば、診療所に通院していた患者の容体が悪化したため、在宅療養に移行する場合に、これらの仕組みがどう機能するか見てみよう。</p><p>　まず、通院治療が困難だと判断したかかりつけ医は、「在宅アセスメントシステム」に基づき、地区の在宅医療・介護連携支援センターに手続きを依頼する。</p><p>支援センターは患者を受け入れる後方支援病院を指定し、かかりつけ医に情報提供。その病院が既定のアセスメント項目に従って、在宅療養に安全に移行できるかどうか患者を評価し、必要なら入院治療を行う。アセスメント項目は、名古屋大学大学院の地域在宅医療学・老年科学教室が監修した。</p><p>　在宅療養に移行する際に、多職種をつなぐ仕組みが「相互サポートシステム」だ。在宅医がほかの在宅医との連携を希望する場合にそのコーディネートをしたり、訪問を担当する看護職や介護職とのグループ化を支援する。こうしてできた在宅医療チームで患者情報を共有する際に、「情報共有システム」が用いられる。「コンタクトセンター」は、在宅医療・介護連携支援センターの開館時間以外の夜間・休日に在宅患者・家族の問い合わせや急変時のファーストコールを受けるもの。緊急性に応じて、担当する在宅医療チームのしかるべき職種に取り次ぐ役割を担っている。<br></p></div><div><div><span>1</span></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/?ST=health&amp;P=2"><span>2</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/?ST=health&amp;P=3"><span>3</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040300002/?ST=health&amp;P=2"><span>次のページ ≫</span></a></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>心拍や脈派で従業員の疲れを把握、DNPが今秋提供</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300124/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　大日本印刷（以下、DNP）は、心拍や脈波を測定・分析することで従業員の疲労やストレスの状態を把握し、回復のためのアドバイスをするサービスを開発した（<a href="http://www.dnp.co.jp/news/10133858_2482.html" target="_blank">発表資料</a>）。2017年秋ごろに有料サービスとして提供を始める。</p><p>　このサービスでは、リストバンド型のウエアラブル機器などを使って従業員の心拍や脈波を一定期間測定する。その心拍変動を疲労科学研究所（本社・大阪市）が分析し、疲労やストレス状態を把握・見える化することで従業員の健康維持を支援する。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:480px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300124/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1420927604" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300124/01.jpg" width="480" alt="" title=""></a></div><div>大日本印刷が開発したサービスのシステム概要（図：大日本印刷）</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><h4>客観データを基にアドバイス</h4><p>　疲労科学研究所は、ストレス状態の指標となる交感神経と副交感神経のバランス、および疲労の指標となる自律神経の活動状況を数値化する。数値はマトリックス図にプロットし、従業員一人ひとりの測定時のストレスと疲労度を視覚的に示す。社員証ICカードと連動した本人認証機能も提供し、従業員がWebサイト上で疲労・ストレスの状態の解説や回復のためのアドバイスを確認できるようにする。</p><div class="bpimage_right" style="width:240px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300124/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1421851125" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300124/02.jpg" width="230" alt="" title=""></a></div><div>従業員が確認するWebサイトの画面イメージ（図：大日本印刷）</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　アンケートなどの自己申告ではなく、客観データを基にしたアドバイスによって、従業員に「疲れをためない生活習慣」や「長く健康的に働く意識」を浸透させやすくなる。加えて、導入する企業側では労務管理者が各組織の疲労とストレス状態を把握できるため、職場ごとに対策を立てて業務効率の改善や生産性の向上につなげることが可能になるという。</p><p>　販売予定価格（税別）は、従業員100人の企業の場合に初年度が初期導入費用（デバイス、システム利用料込み）50万円、月額2000円/人とし、次年度以降は月額1800円/人のみ。DNPは、このサービスで2019年度に売上高3億円を目指す。今後は、社員証のデータを組み込んだウエアラブル機器を用いて常時データを取得できる環境を構築する予定という。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チタンで灯台の寿命50年延ばす、水や塩をシャットアウト</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307003/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zao"><p>　新日鉄住金と日鉄住金防蝕の「チタン箔による防食工法」が、第三管区海上保安本部の所管標識である掛塚灯台（静岡県磐田市）で試験的に採用された。チタンの高耐食性によって鋼材の腐食を抑制できるため、灯台の50年以上の長寿命化とライフサイクルコストの削減が図れるという。</p><div class="bpimage_right" style="width:330px;"><div><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307003/nssmc_01.jpg" width="320" alt="" title=""></div><div>施工後の掛塚灯台（写真：新日鐵住金）</div></div><div>＊　発表資料は、<a href="http://www.nssmc.com/news/20170331_100.html" target="_blank">こちら</a>を参照</div><p>　掛塚灯台は1897（明治30）年に完成した上部鉄造、下部コンクリート造の白色・円形の建造物。海岸地帯の厳しい腐食環境の下、歴史的価値がある鉄板とリベット接合形状を維持するため繰り返し補修工事が行われてきた。</p><p>　今回の改修では、塗装の弱点となる鋼材端部や形状変化部にチタン箔を貼り付ける工法を採用した。水分や塩分のような劣化・腐食因子の侵入を遮断し、鋼材腐食を抑制することによって防食性を向上できるという。施工面積は65m<sup>2</sup>。竣工は2017年1月。</p><p>　新日鉄住金と日鉄住金防蝕は、耐食性に優れ、軽く、強いというチタンの特性を活用して、海洋土木分野をはじめとした様々な分野での適用拡大を推進していく考えだ。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 16:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AIで企業の戦略立案を支援、データ人材不足の解決目指す</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307004/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zb6"><p>　シグマクシスは、米DataRobot社と機械学習プラットフォーム「DataRobot」の国内企業への展開に関するコンサルティングパートナー契約を締結した。両社は共同で、同プラットフォームを活用する顧客企業への導入サービスを展開していく。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307004/?SS=imgview&amp;FD=-1212037625" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307004/sigmaxyz_01.png?__scale=w:500,h:178&amp;_sh=0fc0260930" width="500" height="178" alt=""></a></div><div>「DataRobot」導入サービスの概要（図：シグマクシス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div>＊　発表資料は(<a href="http://www.sigmaxyz.com/news/2017/0331/" target="_blank">こちら</a>)を参照。</div><h4>データサイエンティストは本来の仕事に集中</h4><p>　企業の人工知能（AI）導入の取り組みが進む中、機械学習は「カードのローンデフォルト予測」「マーケティング離反予測」「製造業における製品メンテナンス予測」「人事」など、様々な分野で成果を残し注目を集めている。しかし、機械学習で成果を出すには、高度な知識や経験を持つ専門性の高いデータサイエンティストが必要で、人材不足の企業ではニーズはあっても機械学習の導入に取り組めないのが実情だった。</p><p>　DataRobotは、機械学習におけるモデルの作成と実環境への配備を自動化するプラットフォーム。計算機科学に関する高度なスキルがなくてもニーズに合った高精度なモデルを簡単に利用できることが特徴で、データサイエンティスト不足の解決に貢献できるという。機械学習を活用するまでに必要な期間を大幅に短縮することで、データサイエンティストが業務課題の発見・定義や、施策の立案・検証など本来期待される仕事に集中できるようにすることを目指している。</p><p>　シグマクシスは、保険業界に対するマーケティング施策立案・実行支援、不動産業界に対する営業活動支援、製造業に対する生産ライン歩留まり改善といった多様な領域でAI活用コンサルティングの実績を持つ。同社はこれまでもDataRobot社と協業していたが、今回は提携を一歩進め、DataRobot社製品の最新情報や事例情報、技術トレーニングの提供を受ける。</p><p>　シグマクシスは、顧客企業の事業ニーズの掘り起しや、DataRobot社のプラットフォームの活用シナリオに関するプランニングと検証、導入支援、導入後のトレーニング提供を通じて、持続的な成果実現を支援する。加えて、自社でも実際にDataRobotを導入し、新たな事業活用に向けたケース開発にも取り組んでいく。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 16:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>量子ドット、2017年の材料出荷は前年比2.5倍に</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307006/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zbf"><p>　矢野経済研究所がまとめた量子ドット・ディスプレーの部材に関する市場予測によれば、2017年の同ディスプレーに関連した部材の世界出荷数量は前年に比べ約2.5倍（156.7％増）の77t、シート用バリアフィルムの出荷数量は同2.5倍（150.0％増）の1600万m<sup>2</sup>に拡大する見通しだ。これまで同ディスプレーの量産化に踏み切ったメーカーは韓国企業1社にとどまっており、2016年の世界の関連材料出荷数量とシート用バリアフィルム出荷数量は、それぞれ30tと640万m<sup>2</sup>だった（いずれも2015年比で2倍）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307006/?SS=imgview&amp;FD=-1508368214" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307006/yano_01.jpg?__scale=w:500,h:318&amp;_sh=0bb01c0360" width="500" height="318" alt=""></a></div><div>量子ドット・ディスプレー関連部材の世界市場規模の推移。矢野経済研究所によるメーカー出荷数量ベースの推計。2017年は予測。図中のQDは、量子ドット（quantum dot）の略。（図：矢野経済研究所）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div>＊発表資料は、<a href="http://www.yano.co.jp/press/press.php/001671" target="_blank">こちら</a>を参照。</div><h4>中国の複数のテレビ・メーカーが量子ドット・テレビを量産へ</h4><p>　量子ドット・ディスプレーは、光エネルギーを吸収・変換する機能を持つ化合物半導体、酸化物半導体である量子ドットを用いることでディスプレーの色再現性を高め、省電力化につながると注目されている技術だ。液晶パネル（LCD）のバックライト部材に量子ドット・シートを加えることで、従来のLCDより少ないエネルギー消費量で高輝度・高色再現性を実現する。ディスプレー・メーカーにとっては、従来技術の延長で展開できるメリットがある一方、バックライト部分に部材が1つ増えるためコスト増につながるという課題もある。</p><p>　特に大画面と高画質が求められる液晶テレビ向けでは、これまで日本や韓国、中国のテレビ・メーカーが量子ドット・テレビの開発を進めてきた。しかし、材料価格が高価であること、量子ドットに用いる粒子にカドミウムが含まれることなどを理由に、日本メーカーは比較的早い段階で撤退したと矢野経済研究所は指摘する。2015年に開催された「2015 International CES」では韓国と中国のメーカーが量子ドット・テレビを発表したが、実際に量子ドット・ディスプレーの量産に踏み切ったのは韓国メーカー1社だけだった。</p><p>　矢野経済研究所の調査によれば、今後、中国の複数のテレビ・メーカーが量子ドット・テレビの量産に踏み切る予定で、市場は大きく拡大する見通しだ。普及価格帯（ミドルレンジ以下）のテレビにも量子ドット・ディスプレーが広がれば、これまで市場参入の意思を示さなかった中国の多くのディスプレー・メーカーやテレビ・メーカーが参入に踏み切り、市場が予測以上に拡大する可能性もあるという。同研究所は、量子ドット・ディスプレー関連の部材では、2017年後半から2018年にかけての状況が市場拡大の試金石になると予測している。</p><p>　同研究所では、量子ドット・シートの生産工程をバリアフィルムを基材とし、量子ドット粒子を樹脂に分散・配合したものをキャスト法でシート化し、その上にもう1枚のバリアフィルムを貼り付けると定義している。量子ドット粒子を面状発光体として活用し、バックライトの光がシートを通過する際に粒子で波長が変換される。これによって、ディスプレイの輝度と色再現性を向上する仕組みである。</p><p>　バリアフィルムは当初、水蒸気透過度10<sup>−3</sup>g/（m<sup>2</sup>・日）（24 時間に透過した面積 1平方メートル当たりの水蒸気のグラム数）程度の性能が求められ、2016年前半まではシリカや窒化ケイ素といった無機材料をスパッタリングで多層積層したタイプが標準だった。その後、量子ドット材料の信頼性向上に加えてコストダウンが強く求められたことから、水蒸気透過度10<sup>−1</sup>～10<sup>−2</sup>g/（m<sup>2</sup>・日）（同）程度の性能で十分とされ、透明蒸着フィルムとPETフィルムとをラミネートしたタイプにシフトしてきているという。</p><p>　矢野経済研究所は、現時点で量子ドット・シートに求められる要素を「性能・品質」「低価格」「カドミウムフリー」の3点と分析しており、量子ドット材料からバリアフィルム、量子ドット・シート、ディスプレー・メーカーまで、「生産に関わるメーカーが共同体制をつくり、これらの問題へ抜本的な解決に臨む姿勢が求められる」と指摘している。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キュア・アップ、法人向けにオンライン禁煙プログラム</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307007/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307007/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1095760245" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307007/cureup02.jpg?__scale=w:200,h:97&amp;_sh=0100a202e0" width="200" height="97" alt=""></a></div><div>オンラインによる禁煙指導のイメージ</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307007/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1094836724" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307007/cureup01.jpg?__scale=w:200,h:157&amp;_sh=04a0610f03" width="200" height="157" alt=""></a></div><div>アプリ画面例</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　キュア・アップは2017年4月3日、法人向け健康増進プログラムの第1弾として「ascure（アスキュア）禁煙プログラム」の提供を開始したと発表した。アプリと禁煙指導員による完全オンラインの6カ月間のサポートで、企業従業員の禁煙を支援する。</p><p>　喫煙は、成人死亡の最大の決定因子とされる。一方、禁煙成功率は自力では5％程度、禁煙外来など医療機関への通院でも1年後の成功率は3割程度と言われ、より充実した禁煙プログラムが求められている。</p><p>　今回の禁煙プログラムは、キュア・アップ代表取締役社長の佐竹晃太氏が呼吸器内科医として禁煙治療に従事してきた実績や、医療機関向け「治療アプリ」の開発を通して得たモバイルヘルスの知見を生かして開発したもの。以下の3つの特徴で禁煙成功を支援するプログラムで、従来の禁煙外来と比べて3割程度安価という。</p><p>　第1に、心理的依存に対して充実したサポートをする。ニコチン依存症には身体的依存と心理的依存があり、身体的依存は医薬品で緩和できても、心理的依存は院外・在宅の期間は支援の「空白期間」になる。今回のプログラムでは、禁煙外来の指導経験を持つ専門の禁煙指導員と医師が開発したアプリが連動し、心理的依存に対するフォローを行う。</p><p>　第2に、“完全オンライン”のため通院が不要。初回から最後までオンラインで禁煙指導を実施し、医薬品は自宅に配送する。平日・土曜の夜20時まで受けられるため、多忙な人でも利用しやすい。</p><p>　第3に、治療終了後の“逆戻り”を防ぐ長期サポートを提供する。一般的な2～3カ月の禁煙外来・禁煙プログラムでは、終了後に喫煙を再開してしまう人が多いという。今回は6カ月にわたって支援することで、禁煙の持続を支える。</p><p>　今回のプログラムは既に国内企業（製造業）への導入が決まっており、他にも複数の企業が導入を検討しているという。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 18:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hyundai社、4番目のSUVのモデル名は「Kona」</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307009/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zdE"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307009/?SS=imgview&amp;FD=1420927604" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307009/01.jpg?__scale=w:200,h:150&amp;_sh=0204202b0d" width="200" height="150" alt=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　韓国Hyundai Motor社は2017年4月3日、新たに投入するBセグメントのSUV（スポーツ・ユーティリティー・ビークル）の車名を「Kona」に決めたと発表した。ハワイ島のKona地区から採った。ハワイのエネルギッシュなイメージとユニークなライフスタイルが新型SUVの特性に合っていたという。</p><p>　KonaはHyundai社のSUVとしては、「Grand Santa Fe」「Santa Fe」「Tucson」に続く4番目のモデルになる。同社は欧州市場で2001年にSanta Feを発売してから現在までに、140万台のSUVを販売した。同社は2021年までに欧州市場におけるアジア自動車メーカーのリーダーになることを目指しており、Konaはその道程の重要なモデルになるという。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 18:40:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼が日新製鋼の溶融Zn-Al-Mg合金めっき鋼板を販売</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307008/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zce"><p>　神戸製鋼所は、日新製鋼が生産する溶融亜鉛（Zn）-アルミニウム（Al）-マグネシウム（Mg）合金めっき鋼板「ZAM」を「KOBEMAG」として販売する（<a href="http://www.kobelco.co.jp/releases/1196759_15541.html" target="_blank">ニュースリリース</a>）。両社は、2年間のOEM（相手先ブランドによる生産）での製品販売とめっきの委託加工について、契約を結んだ。</p><p>　日新製鋼によると、同鋼板の耐食性は溶融Znめっき鋼板の10～20倍、溶融Zn-5％Al合金めっき鋼板に比べて5～8倍。このため、少ないめっき量で優れた耐食性を得られるという。めっき層から溶け出したAlとMgを含むZn系保護皮膜で切断端面部を覆うことにより、端面の耐食性も高めている。</p><p>　溶融Znめっき鋼板よりもめっき層が硬く平滑なので、プレス加工がしやすい。同鋼種でめっきが異なるサンプルで比較した場合、溶融Znめっき鋼板に比べて加工割れやフランジ残量が少ないとする。</p><p>　その他には、後めっきが不要でコストを減らせる、高い耐食性によりライフサイクルコストを低減できる、といった利点を持つ。導電性や加工性、後塗装性などの特徴を持たせた5タイプのクロムフリー処理に対応するという。ウインドウレギュレーター、スターターモーターヨーク、太陽光発電モジュールの架台、遮音壁、農業ハウスなどに向く。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動車MBDの標準モデルとガイドライン、経産省が公表</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307012/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007ze3"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307012/?SS=imgview&amp;FD=853138146" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307012/mbd.jpg?__scale=w:200,h:88&amp;_sh=0b60f30210" width="200" height="88" title="図　車両性能シミュレーションモデルのイメージ" alt="図　車両性能シミュレーションモデルのイメージ"></a></div><div>図　車両性能シミュレーションモデルのイメージ</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　経済産業省は2017年3月31日、自動車のモデルべース開発（MBD）のためのシミュレーションモデル（プラントモデル）の企業間共有を促進する目的で、ガイドラインとモデルを公開した。OEMと部品メーカー間、部品メーカー同士でシミュレーションに用いるモデルをやり取りすることで、設計段階での性能評価が容易になり、実部品を用いる必要がなくなる。同省は2016年10月から、OEMと部品メーカーなどが参加する「自動車産業におけるモデル利用のあり方に関する研究会」を開催し、企業の枠を超えたMBDの活用について検討してきたという。</p><p>　公開したのは「自動車開発におけるプラントモデルI/Fガイドラインver1.0」「車両性能シミュレーションモデル（ガイドライン準拠モデルver1.0）」と、それぞれの解説書など。部品メーカーがOEMごとにモデルを作り直す必要がないように、部品やサブシステムのモデル間で、電気（電位・電圧、電流）、運動（速度、力）、回転（角速度、トルク）、熱（温度、熱流量）といった物理量をやりとりする上でのインターフェースを規定するとともに、それに合致したモデルを作成した。</p><p>　ガイドラインが対象とするモデルの範囲は、自動車全体の燃費の検討などを目的にした、いわゆる1Dシミュレーションに相当する。ガイドライン準拠モデルは、「Matlab/Simulink」（米MathWorks社）をベースに作成した。</p><p>　自動車産業におけるモデル利用のあり方に関する研究会には、アイシン・エィ・ダブリュ、デンソー、本田技術研究所、ジヤトコ、トヨタ自動車、日産自動車、パナソニック、日立オートモティブシステムズ、マツダ、三菱電機が参加。事務局はAZAPA（本社名古屋市）が担う。今後、ガイドラインとモデルをさらに深化させることで議論を続けるとともに、中小企業を含めてモデル流通の浸透などを図る。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>接着技術を知らないと軽量化設計は限界を迎える</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zfA"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?SS=imgview&amp;FD=-1269086978" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/wakabayashishi2.JPG?__scale=w:200,h:205&amp;_sh=03a0fa01e0" width="200" height="205" alt=""></a></div><div>若林一民氏=エーピーエスリサーチ</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p></p><p>　ドイツの自動車メーカーが新しい軽量化ボディーを実用化したことがきっかけとなり、日本で接着技術のニーズが高まっている。心配なのは、欧米と日本とでは接着技術の捉え方に違いがあることだと指摘するのが、「技術者塾」において「若林の接着技術講座」〔<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/seminar/16/020600313/" target="new">「接着剤の正しい選び方と使いこなしのノウハウ」</a>（2017年4月21日）と<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/seminar/16/022300335/" target="new">「異種材料の接着と、接着設計＆接着評価の考え方」</a>（2017年5月31日）〕の講師を務めるエーピーエスリサーチの若林一民氏だ。欧米では溶接技術と接着技術の双方が同等の価値を持つと捉えられており、それ故に巧みな接合を実現できる素地があるという。同氏に接着技術の動向とそれを取り巻く日本の状況を聞いた。（聞き手は近岡 裕）<br></p><p></p><p>──接着技術への関心がここ最近高まっています。接着技術の開発ではどのような動きが見られるのでしょうか。</p><p><b>若林氏：</b>接着に接合を加えた接着・接合技術分野で見ると、構造接着と弾性接着、異種材料接着、異種材料接合の４つで今、活発な研究開発が進んでいます。構造接着は、高い強度や耐久性を要する部材に使う接着技術。弾性接着は、接着層の応力緩和を考えた接着技術。そして、異種材料接着は、異なる性質の材料（被着材）を接着剤で接合する技術。異種材料接合は、接着剤を使わずに直接くっつける技術（例えば金属表面に熱溶融した樹脂を射出成形で接合する技術）です。</p><p>　中でも、注目が大きいのは構造接着です。</p><p></p><p>──それはなぜですか。</p><p><b>若林氏：</b>最大の理由は、自動車業界の軽量化ニーズの高まりです。これまでの鋼を樹脂に、特に複合材料であるガラス繊維強化樹脂（GFRP）や炭素繊維強化樹脂（CFRP）に置き換えてボディーを大幅に軽くしたいというニーズが日増しに強まっています。鋼と樹脂とでは当然、溶接はできない。ボルト締結など機械的締結では部品点数が増えて軽量化効果が薄れる上に、スペースも取ってしまう。そこで構造接着を使いたい、というわけです。</p><p>　これまでもクルマには接着剤が多く使われてきたのではないかと思う人がいるかもしれません。しかし、他の業界に比べて使用量は多くありません。建築・建材や土木業界に比べると自動車業界の接着剤の使用量は少ない。その上、従来のクルマの中で接着剤が使われている箇所は、あまり強度を要しない部分。構造接着に使う接着剤、すなわち構造用接着剤はそれほど多く使われてこなかったのです。</p><p>　その流れを大きく変えたのが、欧州の自動車メーカーが打ち出した「マルチマテリアル構造」のボディーです。鋼以外に樹脂を含む異なる軽量材料をうまく組み合わせてボディーを構成する。そして、これらの異種材料を強固にくっつける構造接着を実用化したことが、世界中の技術者が接着技術に目を向けるきっかけとなりました。</p><p></p><div><p>NEXT ≫<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?P=2">BMW社が選んだ構造用接着剤とは</a></p><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?P=3">3</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?P=4">4</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?P=5">5</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/415543/040300070/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 23:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝、携帯機器の高速インターフェース用ESD保護ダイオード</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15yk/040300745/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="ダイオード,静電気" id="article-body-00007zfE">　東芝は、携帯機器の高速インターフェース回路に向けた静電気放電（ESD）保護ダイオードを4製品発売した。同社は、過渡電圧サプレッサー（TVS：Transient Voltage Suppressor）と呼ぶ。特徴は、同社従来品に比べてダイナミック抵抗とクランプ電圧を低く抑えたと同時に、小型LGA（DFN）パッケージを採用して実装面積を約30％削減した点にある。USB Type-CやHDMIなどの高速インターフェースにおけるESD保護に使える。スマートフォンやウエアラブル機器、タブレット端末、ノートパソコン、液晶モニター、各種OA機器などに向ける。<aside><h4>ここからは会員の登録が必要です</h4><div><p>無料・有料プランを選択<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/jmp/aboutprem/?ru=http%3A%2F%2Ftechon.nikkeibp.co.jp%2Fatcl%2Fnews%2F15yk%2F040300745%2F" onclick="try{s.trackClickDelay(this,'ArticleLoginBox','member'); }catch(e){}; return;">今すぐ登録</a></p><p>会員はこちら<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15yk/040300745/?n_cid=nbptec_tecrs#" onclick="return(bpsso.liMov(0));return false;">ログイン</a></p></div></aside><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:26:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Maxim、自己消費電流が7μAと少ない電池残量計IC</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15yk/040300743/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="電池" id="article-body-00007zfC">　米Maxim Integrated社は、自己消費電流が7μAと少ない1セル向け電池残量計（フューエルゲージ）IC「MAX17055」を発売した。最大の特徴は、「ModelGauge m5 EZコンフィギュレーション」と呼ぶ機能を搭載したことである。この機能を使うことで、使用するバッテリー（電池）の特性を事前に評価する工程を省くことができる。同社によると、「バッテリー特性評価には、数週間の時間と多くのリソースが必要だった」という。さらに、バッテリーの電気容量に対して実際に充電した電気量を比率で表したSOC（State Of Charge）の誤差が最大1％と小さいことも特徴だ。このためバッテリー駆動時間が必要以上に短くなってしまったり、本来シャットダウンすべき電圧値を下回っても動作し続けることでクラッシュを招いてしまったりする事態を回避防止できる。ウエアラブル機器やタブレット端末、スマートウォッチ、健康/フィットネスモニター機器、携帯型医療機器、ドローン、デジタルカメラなどに向ける。<aside><h4>ここからは会員の登録が必要です</h4><div><p>無料・有料プランを選択<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/jmp/aboutprem/?ru=http%3A%2F%2Ftechon.nikkeibp.co.jp%2Fatcl%2Fnews%2F15yk%2F040300743%2F" onclick="try{s.trackClickDelay(this,'ArticleLoginBox','member'); }catch(e){}; return;">今すぐ登録</a></p><p>会員はこちら<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15yk/040300743/?n_cid=nbptec_tecrs#" onclick="return(bpsso.liMov(0));return false;">ログイン</a></p></div></aside><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成沢理恵×マイネット上原仁～目指すはゲーム業界の星野リゾート、運営のプロで突き抜ける</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007yKG"><p>　ちゅらっぷすの成沢理恵です。このコラムではゲームプロデューサーの私が業界の様々なプロと対談しながらソーシャルゲーム（ソシャゲ）の秘密に迫ります。今回からのゲストは、ゲームの運営に特化したゲームサービス事業で著名なマイネット代表の上原 仁氏です。他社が開発したスマートフォンゲームを買収したり、協業したりして運営を引き継ぎ、発展させていく事業で業績を伸ばしており、2015年12月に東証マザーズに上場を果たしています。</p><p>　上原氏が率いるマイネットは、こうした「ゲームサービス事業」のパイオニアであり、国内最大級の事業者です。今回はまず、ゲームサービス事業とはどんな事業なのか、なぜそのような事業に行き着いたのか、そのあたりからお話を始めました。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/?SS=imgview&amp;FD=899253619" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/ogp-uehara_narusawa.jpg?__scale=w:500,h:281&amp;_sh=0a10150d50" width="500" height="281" alt=""></a></div><div>上原氏と著者</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><h4>ゲーム業界なのに「作らない」、なぜこの事業なのか</h4><p>　私も長くゲーム業界に属しておりますが、会う人に必ずといっていいほど「何を作っている人なんですか？」と聞かれます。つまり、「何かを作ってる」のがこの業界の一般常識にあるんですが、上原さんのマイネットは他社のゲームを買収して運営に徹する事業です。つまりゲーム業界なのに「作らない」。なぜ、そのような事業を手掛けようと思ったんですか？</p><p><strong>上原氏</strong>　「それを説明するには会社のこれまでをお話しした方がよさそうですね。マイネットは今年で創業11年目になります。最初に手掛けた創業事業は、ニュースコミュニティ、今で言うニュースキュレーションでした。当時はスマホもなかったので、パソコン向けでしたが、ユーザーが集めてきたインターネットのニュースに、みんなで投票したりコメントしたりする そのようなサービスでした。当時は「ソーシャルニュース」などと言われていて、国内で最初のサービスでしたね。その後も含めますと、ゲームもありますしゲーム以外もありますが、合計10個くらいのサービスを作ってきた会社です」</p><p>　コンテンツは「作らない」けど、サービスは「作ってきた」わけですね。その延長上に、現在のゲームサービス事業があるのでしょうか。私を含めて、ゲーム業界の大多数はこのコンテンツを「作る」側です。なので、「作らない」の意図がすごく気になります。そのあたりをもう少し詳しくお聞きしたいです。</p><aside><h4>ここからは会員の登録が必要です</h4><div><p>無料・有料プランを選択<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/jmp/aboutprem/?ru=http%3A%2F%2Ftechon.nikkeibp.co.jp%2Fatcl%2Fcolumn%2F15%2F102000074%2F032200020%2F" onclick="try{s.trackClickDelay(this,'ArticleLoginBox','member'); }catch(e){}; return;">今すぐ登録</a></p><p>会員はこちら<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/?n_cid=nbptec_tecrs#" onclick="return(bpsso.liMov(0));return false;">ログイン</a></p></div></aside><div><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/?P=3">3</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/?P=4">4</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/102000074/032200020/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>百度、北京で自動運転の路上試験の実施を申請</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/011300091/040300051/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zab"><p>　百度は2017年3月23日、同社の本部所在地である中国・北京で、自動運転の路上試験を行うための申請を提出した。中国の大手マスコミ<a href="http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_1652417">「澎湃（The Paper）」の3月31日の報道</a>で明らかになった。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/011300091/040300051/?SS=imgview&amp;FD=1062539870" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/011300091/040300051/0403-1.jpg" width="500" alt="" title=""></a></div><div>百度が自動運転の試験に使う予定と申請した三カ所の道路の中の一つ</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　「澎湃」の報道によれば、百度が申請した内容は以下の通り。（1）走行試験に使う道路は三カ所。直線や直角の交差点が多い道路を選択した。（2）試験車両が8台、いずれも中国メーカーの国産車。（3）走行試験の内容は、クルマの起動と停止、転向、車道をあらかじめ定めた条件下の追跡運転、交差点での信号認識、障害物の回避など。車両の走行速度は40km/h以下に限定される。また、試験走行の車両には開発者が配置され、緊急時にステアリングとブレーキへの操作によって車両をコントロールできる。</p><div><p>NEXT ≫<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/011300091/040300051/?P=2">2013年から自動運転を研究しはじめた</a></p><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/011300091/040300051/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/011300091/040300051/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タカタのエアバックは何を誤ったのか</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zat"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/?SS=imgview&amp;FD=-1286970386" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/terakurashi.JPG?__scale=w:200,h:278&amp;_sh=0240210560" width="200" height="278" alt=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　大阪市阿倍野区にあるシャープの旧本社ビルの解体作業が始まった。社名が早川電機だった頃に、私の父が小さな協力工場を営んでいた。今になっても懐かしく、取り壊されると聞くと一抹の寂しさを感じる。どこかのタイミングで判断に何らかの間違いがあったのだろう。</p><p>　タカタが法的整理か私的整理かで揺れている。将来に不安を覚えている協力工場は少なくないはずだ。これも間違った判断が引き起こした結果なのだろう。</p><p>　少し前になるが、『日経Automotive』の2015年９月号にタカタのエアバックのリコール問題が特集されていた。それによると、「ガス発生剤を入れる容器（インフレ—ター）を設計的に密閉できるとタカタは判断した」という主旨の記事が書かれていた。だが、自動車部品は温度差の厳しい環境にさらされる。密閉構造を実現することは容易ではない。</p><p>　経験上、私はこのような部品の設計思想は「漏れることを基本にすべきだ」と考える。仮に密閉構造を狙ったとしても、漏れた場合の最悪の故障モード（以下、「トップ事象」と呼ぶ）が重致命故障に至らない設計処置とその検証が必要だ。例えば、フェールセーフ設計や２重故障系の設計などの安全設計を施さなければならない。</p><p>　こうした設計対応（以下、「必要十分な設計対応」と呼ぶ）を踏まえ、設計の妥当性を判断すれば、判断における誤謬（ごびゅう：誤り）の可能性は低くなる。実は、第5の設計力は「判断基準」だ。この判断基準を取り上げる前に、必要十分な設計対応についてもう少し考えてみよう。</p><p><aside><h4>ここからは会員の登録が必要です</h4><div><p>無料・有料プランを選択<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/jmp/aboutprem/?ru=http%3A%2F%2Ftechon.nikkeibp.co.jp%2Fatcl%2Fcolumn%2F15%2F051600042%2F040300017%2F" onclick="try{s.trackClickDelay(this,'ArticleLoginBox','member'); }catch(e){}; return;">今すぐ登録</a></p><p>会員はこちら<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/?n_cid=nbptec_tecrs#" onclick="return(bpsso.liMov(0));return false;">ログイン</a></p></div></aside></p><div><p>NEXT ≫<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/?P=2">設計検討の3つのステップ</a></p><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/?P=3">3</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/051600042/040300017/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Facebook、政治を変えるか？</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zYw"><p>　米Facebookが2017年3月27日（米国時間）に「タウンホール」という機能を追加した。英語で市役所・町役場という意味で、地方議会の議員に連絡し要求を伝えられる。2016年の米大統領選で「フェイクニュース（偽ニュース）」を拡散したと批判された同社が、早くも動き始めた。</p><p>　Facebookのマーク・ザッカーバーグCEO（最高経営責任者）は2月に「グローバル・コミュニティを構築するために」という文章を発表し、これまでは友達や家族をつなげてきたFacebookが、今後はそのプラットフォームをより良い市民社会の構築にも提供すると宣言していた。今回発表したタウンホールの機能は、それを具現化するものの一つだと見られている。</p><div>関連記事：<a href="http://itpro.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/060200138/022400090/" target="_blank">偽ニュースに反省したFacebook、「社会インフラ」を目指すと宣言</a></div><p>　タウンホールの機能はこれまでのFacebookの機能とは色合いが異なるので少々驚いたが、Facebookの路線修正のスピーディーさには感心した。Facebookがフェイクニュースの拡散に図らずも加担したと批判されたのは僅か数カ月前のことだ。このスピードこそ、まさにシリコンバレー的だ。</p><p>　タウンホールは、Facebookのページからアクセスできる（<b>写真1、2</b>）。住所を入力すると地元の市議会議員の情報などを得られるまで出てくる。住所を入力しない場合は、地元州の知事や副知事、州議会議員などのリストが顔写真入りで表示され、フォローしたり直接コンタクトが取ったりできる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/?SS=imgview&amp;FD=1124500606" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/pic01.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=0f0fa0800c" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>写真1●「タウンホール」の住所入力画面</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/?SS=imgview&amp;FD=1125424127" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/pic02.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=0100e80810" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>写真2●近隣の議員の連絡先が表示されたところ</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　もちろん、ここに表示されるのはFacebookにアカウントを登録している議員に限られている。また、連絡を取る方法も、電話、メール、テキストメッセージなど、彼らが自分のFacebookページに公開しているものしかない。それでも、政治活動が活発になっている中で、Facebookがそうした政治活動をサポートするツールになろうとしているのがよく分かる。タウンホールには、選挙日もリマインドしてくれる機能もある。</p><p>　大統領選期間中にFacebookはフェイクニュースが行き交うプラットフォームとなっただけでなく、同じ意見を持つ人々だけが結集して、結果的に自己強化的な環境を提供してしまった。英語で「バブルの中（stay in your bubble）」と表現されるが、要は自分と同じ意見の人たちばかりの中にとどまり、外側が見えなくなるような状況を作り上げてしまったのだ。</p><aside><h4>ここからは会員の登録が必要です</h4><div><p>無料・有料プランを選択<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/jmp/aboutprem/?ru=http%3A%2F%2Ftechon.nikkeibp.co.jp%2Fatcl%2Fcolumn%2F15%2F425482%2F040300247%2F" onclick="try{s.trackClickDelay(this,'ArticleLoginBox','member'); }catch(e){}; return;">今すぐ登録</a></p><p>会員はこちら<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/?n_cid=nbptec_tecrs#" onclick="return(bpsso.liMov(0));return false;">ログイン</a></p></div></aside><div><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/425482/040300247/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニーは、イメージセンサーの技術力を強調</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zZh"><p>　今回もCeBIT 2017ジャパン・パビリオンの主だった展示を紹介する。</p><p>　クルマ関連では前回<sup>＊1</sup>取り上げたトヨタ自動車、日産自動車、KDDI、パナソニックに加えて、三菱電機がクルマを前面に出した展示内容だった。来場者がADAS（先進運転支援システム）を体験できる運転席（コクピット）のモデルをブース内に設置。三菱電機が出資するダイナミックマップ基盤企画との共同企画による、ADASに不可欠な高精度の3次元マップである「ダイナミックマップ」のコーナーもあった。</p><div>＊1 前回の記事は「<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00002/" target="_blank">日本から120の企業・団体が出展、前夜祭に安倍首相が登場」</a>を参照。</div><p>　説明員によると、ダイナミックマップ基盤企画の移動計測システム「MMS：Mobile Mapping System」で作成した精度10cmの地図に、準天頂衛星システムが取得したcm単位の位置情報を組み合わせることで、カメラがなくてもナビゲーションが可能なレベルの地図が作成できるという。準天頂衛星とは特定地域の上空に長時間滞在できる軌道を描く人工衛星のことで、三菱電機はその開発に携わっている。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?SS=imgview&amp;FD=-1650320515" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/06_2_mitubishi.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=02703d04b0" width="500" height="375" title="三菱電機のADASデモコーナー" alt=""></a></div><div>三菱電機のADASデモコーナー</div><div>（写真：日経テクノロジーオンライン）</div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?SS=imgview&amp;FD=-1650320515" target="_blank"><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></a></div></div></div><div><div class="bpimage_center" style="width:500px"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?SS=imgview&amp;FD=1891579066" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/6_mitubishi.jpg?__scale=w:500,h:316&amp;_sh=0e80eb0470" width="500" height="316" title="移動計測システム「Mobile Mapping System」の説明パネル" alt=""></a></div><div>移動計測システム「Mobile Mapping System」の説明パネル</div><div>（写真：日経テクノロジーオンライン）</div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?SS=imgview&amp;FD=1891579066" target="_blank"><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></a></div></div></div><div><p>NEXT ≫<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?P=2">実況と再生映像を重ねてスポーツ観戦をより楽しく</a></p><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?P=3">3</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?P=4">4</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?P=5">5</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100086/00003/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コカ・コーラは、なぜスポーツビジネスに強いのか</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/110300017/032100081/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div><div><span>1</span></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/110300017/032100081/?P=2&amp;ST=SIO-bus">2</a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/110300017/032100081/?P=3&amp;ST=SIO-bus">3</a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/110300017/032100081/?P=2&amp;ST=SIO-bus">次のページ ≫</a></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラウン管のオシロは何だったのか</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032700084/032700003/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="A-D変換器,AR,機能検証" id="article-body-00007ypR">前回の記事は<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032700084/032700002/index.html" target="_blank">こちら</a><h3><font size="-1">第1章：オシロスコープとは</font><br>進化の過程で3種類のオシロスコープ</h3><p>　繰り返しになるが、オシロスコープは電気信号の時間的な変化をそのままディスプレイ上に波の形で表示する装置である。オシロスコープの歴史をひもとくと、実はかなり昔に開発された測定器であることが分かる。我々が把握しているところでは1934年。実に80年近く前に誕生していた。</p><p>　オシロスコープを最初に製品化したのは、米DuMont社である。ブラウン管の一種であるCRT（陰極線管）を表示部に用いて、電圧の挙動で直接電子ビームを偏向するものだった。米Tektronix社は第2次世界大戦の後、1947年に初めてトリガ機能を搭載したオシロスコープを製品化した企業である。</p><p>　このトリガ機能により、それまでは困難だった多くの電気現象が観測できるようになった。現在ではセンサを介して物理現象を正確に電気に変換できる手立てが確立され、多くのアプリケーション分野で基本測定器の一つとして基礎研究から開発の機能検証、製造検査、品質保証、メンテナンスまでのいろいろな部門で多くの技術者に使われるようになっている。</p><p>　オシロスコープの転機は1980年。この年、現在のオシロスコープの原型とも言えるデジタル・ストレージ・オシロスコープ（DSO：digital storage oscilloscope）が登場したのである。それまでの「オシロスコープ」はこのDSOの製品化をきっかけにアナログ・リアルタイム・オシロスコープ（ART：analogreal time oscilloscope）と呼ばれるようになった。ARTは入力信号を直接、ブラウン管の管面に輝線として表示するオシロスコープだ。</p><p>　ARTは、被測定対象物から信号をプローブで拾った信号を増幅して、CRTの垂直偏向電極に加えることでビームを偏向させる（<b>図4</b>）。管面に塗布された蛍光体にビームが当たることで発光して輝点となるが、ビームが振られることで、ビームが当たった部分が輝線として表示される。信号に電圧の変化があると縦線が生まれる。このような仕組みで、ARTは構成されていたのだ。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032700084/032700003/?SS=imgview&amp;FD=-850466014" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032700084/032700003/088zu04_s.jpg" width="500"></a></div><div>図4　アナログ・リアルタイム・オシロスコープ（ART）</div><div>1947年に開発されて以来、長年活用されたオシロスコープである（a）。入力した電気信号で振られたビームが当たることで蛍光体に輝線として表示される（b）。</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　実は、このままだと測定結果は1次元のままの表示となってしまう。そこで、水平回路を組み込んで、信号の変化を波の形として表示できるようにした。信号に変化があると、そのままにCRTの管面上に見える形で表示される。波形表示は管面の左端からスタートするが、この水平信号のスタートの合図が、先述のトリガである。</p><p>　ARTには二つの特徴がある。まず、オシロスコープの内部処理で波形が表示できない時間を「デッドタイム」と呼ぶが、ARTはこのデッドタイムが短くリアルタイム性に優れる点である。</p><p>　もう一つが、信号の明るさで波形の頻度情報が得られる点である。例えば、映像装置やビデオ機器などの検査に使うテスト用の映像信号をオシロスコープで見ると、上下方向の情報から明るさの情報を得られるし、表示されるパケットの輝度情報から対応するテスト・パターンの面積などが分かる。もしARTで現在の映像装置やビデオ機器などを測定したとしたら瞬時に信号の良しあしや不具合のある箇所を判断することが可能だ。</p><p>　ただし、目視によって信号情報を確認するため、人間の目に見えないような非常に短い時間の現象や逆に非常にゆっくりと変化する現象などでは、測定が難しい。この他、測定結果は銀塩カメラで撮影して写真として保存する他に方法がないという短所もあった。</p><div><p>NEXT ≫<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032700084/032700003/?P=2">ARTの弱点を克服するDSOの登場</a></p><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032700084/032700003/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032700084/032700003/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>利点の見える化で納得感高めるトヨタ流説得術</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032800085/032800003/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007z09"><div><div>　本コラムでは、皆さんの悩みに関してトヨタ自動車流の解決方法を回答します。同社で長年生産技術部門の管理者として多数のメンバーを導き、その後、全社を対象とする人材育成業務にも携わった経歴を持つ肌附安明氏が、皆さんの現場で参考になる実践的で具体的な解決策を提供していきます。</div></div><div><div>悩み</div><div>これまでの仕事のやり方を変えて、試行錯誤しながらでも新しい方法を次々と試していくような若々しい組織にしたいと考えています。ところが、保守的な考えで凝り固まっているのか、上司に新しい方法を提案しても、全く聞き入れてくれません。このままでは時代の変化に対応できない古い組織になってしまう気がします。どうしたら上司に提案を聞き入れてもらえるでしょうか。</div><!-- bpbox_text end --></div><!-- bpbox4 end --><a></a><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032800085/032800002/" target="_blank">前回</a>より続く<p><b>編集部</b>：肌附さんがトヨタ自動車の管理者を務めていた時に、初めは上司がなかなか受け入れてくれなかったけれど、いろいろ工夫したことで、うまく実践に移せた事例はありませんか。</p><h4>トヨタ時代に「トライ試験工場」の新設を提案</h4><p><b>肌附氏</b>—トヨタ自動車の生産技術部門において、初めて「トライ試験工場」の設置とそれを支える組織体制の構築の提案をしたことがあります。当時、私は係長として、同部門でシリンダーヘッドを手掛けていました。技術（開発）部門から設計図を受け取り、金型の図面を作成して外部のメーカーに発注することが主な仕事です。その金型を製造部門、すなわち工場に持っていくのですが、量産前にその金型に不具合がないか、品質は十分か否かを試験（トライ試験）する必要があります。この仕事を専門に行うのがトライ試験工場です。ところが、当時はこのトライ試験工場とその体制がなかったのです。</p><p>　それまで、トライ試験を担当していたのは製造部門でした。しかし、不満が多かった。「なぜ、生産技術部門が造ったものを、俺たちが試験して性能や品質を確かめなければならないのか」と。中には、金型が設備に載せられず、試験すらスムーズにできないものもある。製造部門の人は、中には、トライ試験がうまくいかないとヘルメットを地面にたたきつけて怒るような人もいました。無理もありません。彼らは時間通りに量産車を造るのが本来の仕事。それだけでも大変なのに、さらに新たな金型や設備のトライ試験までやらされるわけですから。</p><p>　それでも、生産技術部門は「怒られるけど仕方がない」と思い込み、頭を下げて製造部門にトライ試験をお願いし続けていました。この状況を、私はおかしいと思いました。「トヨタ自動車には『後工程はお客様』という言葉がある。それなのに、我々は製造部門に迷惑をかけている。これは間違っているのではないか？ やはり、我々生産技術部門が設計して造った金型や設備の品質や完成度は自らが保証してから、製造部門に引き渡すべきだ」と。こうして、私はトライ試験工場とその組織体制を造る提案を課長と部長にしたのです。</p><p><b>編集部</b>：しかし、トライ試験工場を造るとなると、相当なお金が掛かりそうです。上司としても、そう簡単には首を縦には振れないでしょうね。</p><div><p>NEXT ≫<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032800085/032800003/?P=2">利点を「見える化」しよう</a></p><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032800085/032800003/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032800085/032800003/?P=3">3</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/032800085/032800003/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地権者300人」から託された43MWのメガソーラー</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zWX"><p>　静岡県浜松市にある浜名湖の周辺は、100年以上の歴史を誇るウナギ養殖の集積地。「ウナギと言えば浜名湖」というイメージは根強い。だが、実は、1960年代以降、ウナギの稚魚が不漁になったこともあり、衰退に歯止めがかからない状況が続いている。</p><h4>養鰻池の跡地に43MWのメガソーラー</h4><p>　浜名湖に突き出た庄内半島に位置する中開地区にも、かつては多くの養鰻池（ようまんいけ）が並んでいた。だが、事業性の悪化から撤退が相次ぎ、遊休地となっていた。2004年に開催された浜名湖花博で駐車場に使われて以降、有効利用が地域の課題になっていた。</p><p>出力約43MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）「ソフトバンク浜松中開ソーラーパーク」は、この中開地区に建設された。約53.1haの湖畔に約17万枚のパネルを並べた。静岡県下で最大規模のメガソーラーとなる（<b>図1</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?SS=imgview&amp;FD=2638409" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/zu1.jpg?__scale=w:500,h:333&amp;_sh=0e10320160" width="500" height="333" alt=""></a></div><div>図1●「ソフトバンク浜松中開ソーラーパーク」</div><div>（出所：SBエナジー）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div><p>NEXT ≫<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?P=2">「太陽光先進地・浜松」のシンボル</a></p><ul><li><span>1</span></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?P=2">2</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?P=3">3</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?P=4">4</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?P=5">5</a></li><li><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/040300082/?P=2">次のページへ  ＞</a></li></ul></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>液晶テレビの大画面化続く、パネル出荷面積が7.3％増</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300126/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zd3"><p>　市場調査を手掛ける米TrendForce社は、2017年の液晶テレビ用パネルの世界出荷面積が前年を7.3％上回ると予測した（<a href="http://press.trendforce.com/press/20170330-2793.html" target="_blank">発表資料</a>）。出荷台数は2億5560万台で前年から1.8％減少するが、大型化が進む見込みと分析している。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300126/?SS=imgview&amp;FD=1420927604" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300126/01.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=0670e50220" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>画面サイズ別に見た、2016年と2017年の液晶テレビ用パネルの世界出荷（出典：TrendForce社）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><h4>75型、2017年は韓国勢が7割以上を出荷</h4><p>　機器メーカーは利益をパネル価格に圧迫される中で、利幅を確保するために65インチ（型）や75インチのハイエンド機種を拡販する戦略をとっている。この動きを背景に、60インチを超える液晶テレビ用パネルは、出荷台数ベースで17年に全体の5.2％を占め、前年の3.6％から増加すると予測される。さらに、パネルの平均サイズは前年から2インチ大きくなって、45.5インチになるという。</p><p>　75インチのパネル出荷台数も前年の70万台から150万台に増えるとTrendForce社は予測する。このサイズのパネルを出荷しているのは現在、韓国勢と台湾勢の合計4社で、2017年は韓国勢が7割以上を出荷するとみられる。</p><p>　65インチのパネル出荷も、17年は前年比45％増の1100万台に達するという。こちらも世界シェアは韓国勢が6割近くを占め、台湾勢が約4割、2％が中国メーカーになるとの予測だ。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士通、データセンターの温室ガス削減で阪大とタッグ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300125/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zcG"><p>　富士通は、大阪大学や、子会社の富士通研究所と共同で「富士通次世代クラウド協働研究所」を2017年4月1日に設立した。データセンターにおける二酸化炭素（CO<sub>2</sub>）の排出量を削減する技術の研究開発を進める（<a href="http://pr.fujitsu.com/jp/news/2017/04/3.html" target="_blank">発表資料</a>）。2020年3月までの3年間、大阪大学サイバーメディアセンター内に拠点を設ける。人員は兼務者を含めて、富士通側から4人、阪大側から11人。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/15am/040300125/01.jpg" width="500" alt="" title=""></div><div>研究所のキックオフに登壇した大阪大学総長の西尾章治郎氏（写真提供：富士通）</div></div></div><h4>AIや冷却技術など4つの研究テーマを推進</h4><p>　富士通は深層学習向けAIプロセッサー「DLU（Deep Learning Unit）」をはじめとする低消費電力プロセッサーの開発に取り組んできた。一方、大阪大学は機会学習制御による空調最適運用や、サーバー負荷の再配置による発熱量の平準化などを研究している。両者はこれらの強みを持ち寄り、データセンターの実際の消費電力データを基に、PoC（概念実証）を通じて省エネ技術を開発する。富士通は開発成果を同社のAI技術「Zinrai」に適用することを目指す。</p><p>　今回立ち上げた研究所が掲げる具体的な研究テーマは、以下の4つだ。（1）AIの学習データや実験データなどを地理的に離れた複数の大陸に分散保存する「Cold Storage Geo Replication」技術とその活用法、（2）液浸冷却技術や冷媒の自然対流、重力を利用した冷媒移動など、エネルギーを使わずに冷媒を搬送する冷却技術のデータセンターへの適用、（3）IoT機器向け認証技術により、データセンターの外部から機器を制御して省エネを実現するセキュリティー技術、（4）GPUや富士通のDLUをはじめ、低消費電力プロセッサーを用いた次世代AI基盤の省エネ・低炭素化技術、である。</p><p>　今後は研究開発の成果を基に、協働研究所や、同研究所が参画するコンソーシアムが内外に構築したテストベッドなどを使ってPoCを行う。PoCの課題設定や解決手法の検討を通じ、研究所に所属する大阪大学の学生を社会ニーズに柔軟に対応できる即戦力の人材に育てることも目指すという。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“1日8000歩”でキャッシュバックの生命保険</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307010/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307010/?SS=imgview_ndh&amp;FD=46728356" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307010/1.jpg?__scale=w:200,h:113&amp;_sh=0720bc0650" width="200" height="113" alt=""></a></div><div>商品のイメージ</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　東京海上日動あんしん生命保険は2017年4月3日、加入者にウエアラブル端末を貸与し、専用アプリで測った健康増進活動に応じて保険料の一部をキャッシュバックする保険商品「あるく保険（新医療総合保険 健康増進特約付加）」をNTTドコモと共同開発したと発表した。運動・食事・睡眠の適切な管理をサポートし、生活習慣病などの重篤な疾病の予防を支援する。2017年8月2日から一部のドコモショップで先行販売し、その後は東京海上日動あんしん生命保険の代理店でも販売する。</p><p>　あるく保険では、加入者が契約時にスマートフォンに専用アプリをダウンロードすると、契約成立後にウエアラブル端末が貸与される。このウエアラブル端末と専用アプリをペアリングすることで、日々の歩数を自動計測できるようになる。支払対象期間中の1日当たりの平均歩数が8000歩を超えたかどうかを判定し、支払対象期間満了時に達成状況に応じて健康増進還付金（キャッシュバック）が支払われる。支払いの判定に用いる期間は2年間。</p><p>　東京海上日動あんしん生命保険は今後、モバイル関連技術やネットワーク技術のさらなる活用や、AI（人工知能）を用いたビッグデータ分析などをNTTドコモと共同で実施。新たなイノベーションに挑むとしている。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 08:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JBIC、モンゴルで日本企業が実施する「ソーラーファーム」に融資</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407013/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zfP"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407013/?SS=imgview&amp;FD=2018254012" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407013/0404farmdo.jpg?__scale=w:200,h:150&amp;_sh=07f0400340" width="200" height="150" alt=""></a></div><div>ファームドゥが国内で手掛けたソーラーシェアリング</div><div>（出所：ファームドゥ）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　国際協力銀行（JBIC）は2017年3月31日、ファームドゥ（群馬県前橋市）のモンゴル国法人であるEveryday Farm社（EDF社）との間で融資金額8500万米ドルを限度とする貸付契約を締結したと発表した。東和銀行との協調融資で、総額は約1億2100万米ドル相当になる。</p><p>　EDF社がモンゴル・ウランバートル市で推進する太陽光発電事業に必要な資金を融資するもの。EDFは同事業によって発電した電力を、今後20年間にわたってモンゴル国営送配電会社に対して売電する。</p><p>　ファームドゥは、農業用資材や農産品などの販売、太陽光発電による売電事業を行う中小企業で、近年は太陽光発電と野菜生産を同時に行う営農型太陽光発電所（ソーラーシェアリング）を「ソーラーファーム事業」として取り組んでいる。再生可能エネルギーや新鮮な農産品への需要拡大が見込まれるモンゴルでソーラーファーム事業の拡大を目指す。</p><p>　同事業は、環境省のJCM設備補助事業に採択されている。JCMとは、日本政府の進める「二国間クレジット制度」のことで、日本企業が外国に対して低炭素技術の導入を支援する見返りに、日本が温室効果ガスの削減量（クレジット）を受け取る仕組み。今回の融資は、JBICでは初めてのJCM事業への支援となる。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 09:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米東海岸の大学で「太陽光マイクログリッド」構築</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307005/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zbQ"><p>　米DCO Energy社とニュージャージー州モントクレアのモントクレア州立大学（Montclair State University）は3月28日、これまでの両者による提携関係を拡大し、同大学のキャンパスに最新のマイクログリッドを建設すると発表した。</p><p>　DCO社は、2012年にモントクレア州立大でコージェネレーション（熱電併給）システムを設置している（図）。このシステムによって、同大学の冷暖房を含む光熱費が低減され、温室効果ガスの抑制に寄与しているとする。このプロジェクトの成功が、今回のマイクログリッド建設の決め手になったという。</p><div><div class="bpimage_double" style="width:510px;"><div class="bpimage_left" style="width:250px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307005/?SS=imgview&amp;FD=-2035804400" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307005/Monclair2-m1ss.jpg" width="250" alt="" title=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div class="bpimage_right" style="width:250px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307005/?SS=imgview&amp;FD=952535149" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040307005/Montclair3-m1ss.jpg" width="250" alt="" title=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div>米ニュージャージー州モントクレアのモントクレア州立大学。2012年に設置したコージェネシステムが学内の電力や空調熱源を供給しているという</div><div>（出所：DCO Energy）</div></div></div><p>　マイクログリッドでは、再生可能エネルギーとして太陽光発電を導入する。同大学は市街地に立地しているため、別の場所に建設する2MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）による電力を活用するという。</p><p>　この太陽光による電力を、既に設置済みの4029kW（4.029MW）と4500kW（4.5MW）のガスタービン発電機などと組み合わせることでマイクログリッドを構築する。現時点では、定置型蓄電池は使用しない計画である。</p><p>　2017年第4四半期の完工を見込んでおり、完成すればニュージャージー州ではまだ数少ない大学設置型のマイクログリッドの一つになるという。光熱費の抑制やクリーンエネルギーの活用とともに、系統網で停電が発生した場合でも同大学の電力供給を維持できることが大きなメリットになるとしている。</p><p>　DCO Energy社は、エネルギー関連の事業開発やソリューション提供を手掛ける独立系の企業。再エネやコージェネの分野で、EPC（設計・調達・施工）サービスやO&amp;M（運用・保守）の実績が豊富という。</p><p>　コージェネの設置では、官民連携（Public-Private Partnership:PPP）事業として大学側が初期投資を負担することなく、民間側の資本金や債券でプロジェクトの費用を賄った。</p><p>　今回のマイクログリッドでも、DCO Energy社やUMM Energy Partners社といった企業がプロジェクトの初期費用を賄う。一方、これらの事業者は、大学側が約25年間にわたって支払うエネルギーの利用料から資本や債権の回収や収益化を行うという仕組みである。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 10:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「さらば福祉大国」、PHR先進国を目指すオランダ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040300121/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　多くの福祉大国を育んできた欧州で、“自助努力による健康長寿国家”への大転換が始まった。そのさなかにあるのが、オランダだ。国王の肝いり、国を挙げたPHR（personal health record）推進プロジェクトが2016年に立ち上がった。全国民の参加を目指すプロジェクトの全容とは——。</p><p></p><div class="bpimage_right" style="width:260px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040300121/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-570685326" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040300121/iise1.jpg?__scale=w:250,h:188&amp;_sh=0b00e209a0" width="250" height="188" alt=""></a></div><div>講演する遊間氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　国際社会経済研究所（IISE）が2016年3月21日に東京都内で開催した「IoT・AI時代の健康寿命延伸」と題するシンポジウム。登壇した同社 情報社会研究部の遊間和子氏は「オランダにおけるPHRを中心とした健康寿命延伸への取り組み」と題し、同国がデジタルヘルス分野に力を入れる背景やPHR推進プロジェクトについて語った。</p><p>　オランダは日本の九州とほぼ同じ面積の国土に、1700万人が暮らす。人口密度が高く、高齢化率は2015年時点で18.2％である。2013年に新国王が即位。即位後の議会演説で「従来型の福祉国家は終わった」と発言し、国民が健康増進への自助努力をする「参加型社会」への転換を打ち出した。</p><p>　この背景には、オランダの財政悪化があると遊間氏は指摘する。経済の伸び悩みから大規模な歳出削減へ舵を切り、ヘルスケア分野でもより効率的で効果的な政策運営へと転換した。これを受けて予防に比重を置いたICT活用型の医療・健康基盤、いわゆるeHealthへの取り組みが強化された。</p><p>　全土で進むスマート化の動きもこれを後押しする。通信事業者大手のKPNが2016年、IoT向け低電力長距離通信「LoRa」をオランダ全土に導入。サイバーセキュリティーの産業クラスターがハーグに形成されるなど、ヘルスケア分野で重要なセキュリティー技術の基盤も同国にはある。</p><p></p></div><div><div><span>1</span></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040300121/?ST=health&amp;P=2"><span>2</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040300121/?ST=health&amp;P=3"><span>3</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040300121/?ST=health&amp;P=2"><span>次のページ ≫</span></a></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岡山県奈義町で14MW、タイ系企業がメガソーラー稼働 </title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407015/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zg3"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407015/?SS=imgview&amp;FD=-1417687664" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407015/2017.04.03_01.jpg?__scale=w:200,h:131&amp;_sh=0910460ef0" width="200" height="131" alt=""></a></div><div>出力約14MWの奈義太陽光発電所</div><div>（出所：BCPGジャパン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407015/?SS=imgview&amp;FD=-1416764143" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407015/2017.04.03_02.jpg?__scale=w:200,h:133&amp;_sh=0501507d08" width="200" height="133" alt=""></a></div><div>竣工式を開催</div><div>（出所：BCPGジャパン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　タイ系の再生可能エネルギー発電事業者であるビーシーピージージャパン（BCPGジャパン：東京都港区）は4月3日、岡山県において、出力約14MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）「奈義太陽光発電所」が売電を開始したと発表した。</p><p>　同社は、タイの石油大手Bangchak Petroleum社グループで再生可能エネルギー開発を手掛けるBCPG社の日本法人である（<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/305464/121900025/?ST=msb" target="_blank">関連インタビュー</a>）。</p><p>　今回の奈義太陽光発電所は、3月2日に商業運転を開始しており、3月30日に竣工式を開催していた。BCPGジャパンによる稼働済みメガソーラーの中で、最大の出力規模となる。</p><p>　岡山県勝田郡奈義町にある、面積19万7137m<sup>2</sup>の土地に立地する。土地は、町有地と一人の個人所有地の構成となっている。</p><p>　太陽光パネルの設置容量は14.38MWで、年間発電量は、一般家庭約3700世帯の消費電力に相当する、約1636万7000kWhを見込んでいる。</p><p>　設計・施工は、IHIプラント建設（東京都江東区）が担当した。</p><p>　太陽光パネルは中国トリナ・ソーラー製を採用し、4万5780枚を並べた。パワーコンディショナー（PCS）は東芝三菱電機産業システム（TMEIC）製を採用し、出力750kW機を14台、設置した。</p><p>　発電電力は、固定買取価格制度（FIT）を活用して、中国電力に全量を売電している。</p><p>　開発費の大部分は、オランダING Bank社によるプロジェクトファイナンスによる融資で賄った。BCPGジャパンは、開発・建設費の約85％となる、約38億6000万円のプロジェクトファイナンス契約を締結したことを発表していた（<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/082403692/?ST=msb" target="_blank">関連ニュース</a>）。</p><p>　今回の奈義太陽光発電所は、BCPGジャパンによる6カ所目の太陽光発電所の稼働となった。合計出力は、太陽光パネル出力ベースで約40MWである。</p><p>　稼働済みの太陽光発電所は、九州で4カ所、太陽光パネル出力ベースで合計約13MWのほか、秋田県にかほ市の約13MW（<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/122600068/?ST=msb" target='“_blank"'>関連コラム</a>）がある。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 11:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウエイ、ノルウェーでMU-MIMO試験、70Gビット/秒達成</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407018/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zgV"><p>　中国Huawei Technologies社は、2017年3月30日、ノルウェーの大手通信事業者Telenorグループと、Eバンド（71～76GHz、81～86GHz）を使った MU-MIMO（Multi User Multiple Input Multiple Output）実験を行ったと発表した（<a href="http://www.huawei.com/en/news/2017/3/Huawei-Telenor-First-5G-Demo-Norway" target="_blank">ニュースリリース</a>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407018/?SS=imgview&amp;FD=2070841675" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407018/20170330_Huawei_MU-MIMO_1.jpg?__scale=w:500,h:387&amp;_sh=0405e0240a" width="500" height="387" alt=""></a></div><div>デモの様子</div><div>左からノルウェー交通通信省（Norwegian Minister of Transport and Communications）大臣　Ketil Solvik-Olsen氏、Telenor Nordic CTO　Magnus Zetterberg氏、Telenor Nordic CEO　Berit Svendsen氏</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　今回の実験では、最高速度として70Gビット／秒にまで達することが確認できたという。同社は、既にシングルユーザー端末でのピーク時速度20Gビット/秒超を実現しており、今後は、両社のジョイントイノベーションセンターにて、Telenorグループのネットワークを使ったさらなる研究を進めるとしている。また、Eバンドを、低周波数帯域での超高速モバイルブロードバンド提供を補完する役割を果たすもので、eMBB（enhanced mobile broadband、モバイルブロードバンドの高速大容量化）によるユーザエクスペリエンスを強化するものだと位置づけ、この技術を利用した5G関連開発と標準化活動を進めていくとしている。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407018/?SS=imgview&amp;FD=2071765196" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407018/20170330_Huawei_MU-MIMO_2.jpg?__scale=w:500,h:333&amp;_sh=0230b80f50" width="500" height="333" alt=""></a></div><div>デモ後の式典にて</div><div>左からTelenor Group CEO　Sigve Brekke氏、President of Huawei Telenor Key Account　Zhang Chao氏</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SWANネット、ICTによる情報共有ツールの導入も円滑に進む</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040400003/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　新潟市は、在宅医療・介護の連携拠点として、新潟市医師会内に「在宅医療・介護連携センター」を開設し、そのサテライトとなる「在宅医療・介護連携ステーション」を市内8区に一つずつ運営している。この連携ステーションは、在宅医療・介護連携推進事業の一環で全市町村が2018年4月までに設置するよう定められた在宅医療・介護連携に関する相談窓口に相当する。</p><p>　それぞれの在宅医療・介護連携ステーションは、各区の中核病院（中央区のみ診療所）に運営を委託している。ステーションに所属する医療ソーシャルワーカー（MSW）や看護師らの職員が、在宅医療や介護に携わる医療・介護従事者からの相談に対応するほか、彼ら向けの研修会や勉強会の開催、情報提供などを行っている。</p><p></p><h4>有志ネットワークが原動力</h4><p>　連携ステーションの業務委託先の選定を行う上で新潟市が目を付けたのが、2011年ごろから活動していた有志の在宅医療ネットワークだ。現在、こうした在宅医療ネットワークは市内に20団体あり、各エリアで医療・介護関係者がグループワークや研修会を開催している（図1）。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040400003/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099032330" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040400003/n1.jpg?__scale=w:500,h:285&amp;_sh=0870c40a0f" width="500" height="285" alt=""></a></div><div>図1●有志団体が中心になっている新潟市の在宅医療ネットワーク</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　この団体の事務局を務める医療機関に、連携ステーションの運営を委託したというわけだ。「在宅医療ネットワークの事務局を担っている病院は、既にその地域の医療・介護従事者をコーディネートする力を持っており、相談窓口を委託する上で最適だった」と新潟市医師会在宅医療推進室室長で、済生会新潟第二病院（新潟市西区）地域連携福祉センター副センター長でもある斎川克之氏は語る。</p><p>　例えば、連携ステーションのうち唯一、事務局を診療所（斎藤内科クリニック）が務めている中央区の「にいがた在宅ケアねっと」は、診療所6カ所、病院1カ所に加え、訪問看護ステーション、薬局、居宅介護支援事業所など25事業所が参加し、多職種研修会の開催やケースカンファレンス、安心電話見守りシステムの運営などの活動をしている。在宅医療ネットワークの中には組織のウェブサイトを持ち、地域住民への啓発や情報提供をするほか、脳卒中リハビリテーションや褥瘡管理の事例検討などを積極的に行い、内容を医療関係者で共有しているところもある。<br></p></div><div><div><span>1</span></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040400003/?ST=health&amp;P=2"><span>2</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040400003/?ST=health&amp;P=3"><span>3</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/033100087/040400003/?ST=health&amp;P=2"><span>次のページ ≫</span></a></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツ映像をライブ伝送する「映像ネットサービス」、NTT</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407016/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zgF"><p>　NTTコミュニケーションズは2017年4月3日、スポーツやイベントなどのライブ映像を、撮影現場のスタジアムや会場から放送事業者やインターネット動画配信事業者などの拠点設備までリアルタイム伝送する「映像ネットサービス」の提供を開始したと発表した（<a href="http://www.ntt.com/about-us/press-releases/news/article/2017/0403.html" target="_blank">ニュースリリース</a>）。提供開始は同日、範囲は日本国内（撮影現場と伝送先の事業者拠点の双方が国内）。利用料金は個別対応となる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407016/?SS=imgview&amp;FD=1669420256" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407016/nttcom_01.jpg?__scale=w:500,h:194&amp;_sh=0d801704a0" width="500" height="194" alt=""></a></div><div>■「映像ネットサービス」の提供イメージ</div><div>（図：NTTコムのニュースリリースより）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　映像ネットサービスは、新しくライブ中継を始める事業者、伝送費用の削減を検討する放送事業者、短期間のイベントで映像配信を行いたい事業者などに向けたサービスである。移動可能な小型の映像伝送装置を使用するため、撮影現場のロケーションや設置スペースによる制約を受けにくく、全国のさまざまな場所からの映像伝送に対応できる。</p><p>　複数の撮影現場や拠点設備をつなぐ伝送など柔軟な運用も可能。例えば、複数のイベント会場の映像を1カ所の拠点設備に伝送し、中継中に映像を切り替えたり、逆に1カ所のイベント会場の映像を複数の拠点設備に同時伝送（マルチキャスト）し、国内向けと海外向けで配信設備を分けることができる。</p><p>　映像編集スタジオなどで一般的に利用されるHD-SDTなどのほか、海外の伝送などで使用されることが多いイーサネット接続など、多様な接続インターフェースに対応。エンコードも多様な方式から選択できる。従量制課金を採用し、回線料金を日単位で支払いできるため、イベントが開催されない期間は回線料金が発生しない（一部定額の基本料がかかる）。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>16.5％増と大きな伸び、17年2月の半導体世界売上高</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006973/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="半導体" id="article-body-00007zKo"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006973/?SS=imgview&amp;FD=895252185" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006973/SIA1.jpg?__scale=w:200,h:157&amp;_sh=0310500ef0" width="200" height="157" alt=""></a></div><div>世界および地域別の単月の半導体売上高（3カ月移動平均値）の推移。データ提供はSIAおよびWSTS、グラフ化は日経テクノジーオンライン。</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006973/?SS=imgview&amp;FD=896175706" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006973/SIA2.jpg?__scale=w:200,h:133&amp;_sh=0700be0b00" width="200" height="133" alt=""></a></div><div>単月の半導体の世界売上高（3カ月移動平均値）と対前年同月比の推移。SIAとWSTSのデータ。</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　米SIA（Semiconductor Industry Association）の発表によると（<b><a href="https://www.semiconductors.org/news/2017/04/03/global_sales_report_2017/global_semiconductor_sales_up_16.5_percent_year_to_year/" target="_blank">ニュースリリース</a></b>）、2017年2月の半導体の世界売上高は303億9000万米ドルだった（3カ月の移動平均値，以下同）。2016年2月比で16.5％増と、2017年1月の対前年同月比だった13.9％増を2.6ポイント上回る大きな伸びを記録した（<b><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/030706613/" target="_blank">関連記事：ジャンプスタート！ 17年1月の半導体売上が14％増</a></b>）。</p><p>　今回の16.5％増は、2010年10月の対前年同月比である19.8％に次ぐ、大きな伸びとなった（<b><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/article/NEWS/20101205/187922/" target="_blank">関連記事：半導体の世界売上高，単月の過去最高記録の更新が2010年10月にストップ</a></b>）。SIAによれば、DRAMやフラッシュメモリーといったメモリーICがけん引したとする。なお、2017年2月の売上高は2017年1月比では0.8％減少した。「この減少は、例年の季節変動である」（SIA）という。</p><p>　地域別に目を転じると、2017年2月の売上高は前年同月比で全地域で増加した。最も伸びたのは中国で25％増。米州が19.1％増、日本が11.9％増、アジア太平洋を含むその他が11.2％で続く。最も伸び率が小さな欧州でさえ、5.9％増だった。この結果、欧州と日本の差は、17年1月の1.9億米ドルから0.5億米ドルに縮まったが、日本は5地域中で2カ月連続で最下位である。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コネクテッドカー向け多方向電磁波試験サービス、OKI</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407017/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zgR"><p>　OKIエンジニアリングは2017年4月3日、多方向からの電磁波環境試験が可能なリバブレーションチャンバーを新設し、同日から運用開始したと発表した（<a href="http://www.oki.com/jp/press/2017/04/z17001.html" target="_blank">ニュースリリース</a>）。コネクテッドカー向けに車載電子機器の電磁耐性試験サービスを提供する。価格（税込み）は1件あたり39万円から。年間1000万円の販売を目指す。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407017/oki_01.jpg" width="500" alt="" title=""></div><div>■リバブレーションチャンバー内で電磁波を持続的に反射反響させる電磁波攪拌装置</div><div>（写真：OKIエンジニアリングのニュースリリースより）</div></div></div><p>　運転支援などのため車車間や路車間で通信するコネクテッドカーの車載電子機器は、従来以上に車内外で発生する多方向からの多様な電磁環境に曝（さら）される。いかなる電磁環境下でも故障や誤動作なく安全・正常に動作する必要があるが、従来の電波暗室は一方向からの電磁波に対する耐性試験しか行えなかった。</p><p>　今回新設したリバブレーションチャンバーは、室内に電磁波を持続的に反射反響させるための電磁波攪拌（かくはん）装置を設置し、実環境下に近い多方向からの電磁波耐性試験を実施できる。欧米の自動車メーカーは多方向からの電磁波環境試験を採用し始めており、今後国内でも需要が高まると考えられることから導入を決定した。</p><p>　同設備は、国際規格IEC61000-4-21、米軍規格MIL-STD-461、航空機器規格RTCA DO160に対応する。電磁耐久性試験サービスとともに、国際自動車規格UN／ECER10に対応した「Eマーク取得支援サービス」、国内外自動車メーカーのEMC規格・評価に幅広く対応し、これらを組み合わせたサービスも提供する。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多段スイッチングを可能とする磁気スキルミオン</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407019/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zga"><p>　東京大学と北海道大学らの研究グループは2017年4月3日、磁性金属中において、トポロジカル数が2の新しい磁気スキルミオン結晶が現れ、磁場に応じてトポロジカル数が多段階に変化する現象を理論的に発見したと発表した。微小磁場による多値メモリー動作といった新しい応用に向けた基礎学理の確立につながると期待される。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407019/?SS=imgview&amp;FD=997672045" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407019/tokyo_01.jpg?__scale=w:500,h:211&amp;_sh=0a50af02c0" width="500" height="211" alt=""></a></div><div>■磁気スキルミオンの概念図。スピンの向きの矢印を仮想的に束ねると球面全体をちょうど1回覆う（トポロジカル数1）ことが分かる</div><div>（図：東京大学のニュースリリースより）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　磁気スキルミオンとは、スピンが渦状に配列した構造体で、各スピンの向きを矢印で表して矢尻を束ねると球面全体を覆うような特徴的なテクスチャーを持つ。トポロジカルホール効果と呼ばれる非従来型の異常ホール効果といった、数学のトポロジー（位相幾何学）と密接に関連した興味深い物理現象が現れることで知られる。これまで、主に空間反転対称性を持たない物質中でトポロジカル数1（球面をちょうど1回覆うスピン配列）の磁気スキルミオン結晶が磁場中で見出されている。しかし最近、空間反転対称な物質や理論モデルにおいても磁気スキルミオン結晶が見出され、その起源が議論になっている。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407019/?SS=imgview&amp;FD=891691515" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407019/tokyo_02.jpeg?__scale=w:500,h:346&amp;_sh=01f02e0b50" width="500" height="346" alt=""></a></div><div>■トポロジカル数2の磁気スキルミオン結晶の模式図。周期構造の1単位に含まれるスピンを集めて束ねると球面をちょうど2回覆う構造となっている</div><div>（図：東京大学のニュースリリースより）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　研究グループは今回、磁性金属に対する基本的な理論モデルのひとつである近藤格子模型に対して大規模数値シミュレーション手法を適用し、安定なスピン配列と電子状態を調べた。モデルは空間反転対称な三角格子のものを考え、多項式展開法とランジュバンダイナミクスに基づいた新しいアルゴリズムを用いた数値計算を、GPGPUによる超並列スーパーコンピューターで実行した。これにより、従来のシミュレーションを大きく超える1万個以上のスピンを含む大きな系の性質を明らかにすることに成功した。</p><p>　その結果、通常はらせん型の磁気構造が現れると考えられていた無磁場の状態において、トポロジカル数2の磁気スキルミオン結晶が現れることを見出した。従来の磁気スキルミオンには見られないスピン配列を持ち、空間反転対称性の破れや外部磁場を必要としないことから、全く新しい磁気スキルミオン結晶といえる。 その安定化メカニズムを詳細に調べ、磁性金属がもつフェルミ面の効果と、格子構造の回転対称性という2つの基本的な性質が重要な役割を果たしていることを明らかにした。</p><p>　さらに、外部磁場を導入することで、トポロジカル数2の磁気スキルミオン結晶から、トポロジカル数1の磁気スキルミオン結晶、トポロジカル数0の磁気渦状態へと多段階に変化することを見出した。各状態のトポロジカル数は磁場の変化に対して整数値を保つが、磁場の強さがある臨界値に達すると不連続に変化する。トポロジカル数が2→1→0と多段階に変化する振る舞いは、従来のトポロジカル数1の磁気スキルミオンでは見られなかった全く新しい現象という。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407019/?SS=imgview&amp;FD=920320666" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407019/tokyo_03.jpeg?__scale=w:500,h:231&amp;_sh=0620380630" width="500" height="231" alt=""></a></div><div>■磁場によるトポロジカル数の多段階変化</div><div>（図：東京大学のニュースリリースより）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　今回の結果から、磁性金属には全く新しい磁気スキルミオンが潜んでいること、磁場によるトポロジカル数の多値スイッチングが可能であることが明らかになった。これらは、空間反転対称な格子構造を持つありふれた磁性金属にも未踏の可能性が残されていることを示し、今後の磁気スキルミオンの物質探索と設計指針に大きな影響を与える結果となる。研究成果は、米国物理学会の速報誌「Physical Review Letters」オンライン版に2017年4月3日掲載された。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遠隔診療の活用、利用者はどう考えているのか</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040400122/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　85％が何らか疾病で遠隔診療を受けてみたいと考え、慢性期疾患の未治療患者の過半数が予防的な相談や症状が安定している場合に遠隔診療を利用したい——。日本医療政策機構が行った医療ICTに関する世論調査では、利用者が遠隔診療を肯定的に捉えている姿が浮かび上がった。</p><p>　調査は、2016年11～12月にインターネットで実施。「遠隔診療」「健康・医療データの所有権・管理」「人工知能の臨床応用」に関して、調査会社のモニターである全国の男女1191人を対象に行った。回答者の年代層は39歳以下が35％、40～49歳が25％、50～59歳が20％、60歳以上が24％である。</p><p>　まず、遠隔診療に対する関心について、どのような疾病であればオンラインでの医師の診察を自宅で受けてみたいかを聞いた。これに対しては、「健康に関する予防的相談」「脳梗塞などで退院した後の在宅ケア」「花粉症や糖尿病などで症状が安定していて、入院に至らない病気」などが上位を占め（重複回答）、全体の85％が遠隔診療を利用してみたいと回答した（図1）。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040400122/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099032330" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040400122/n1.jpg?__scale=w:500,h:339&amp;_sh=0910af0d01" width="500" height="339" alt=""></a></div><div>図1 遠隔診療に関する関心、利用したい疾患（日本医療政策機構の資料を基に本誌が作成、以下同）</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　回答者を、生活習慣病など慢性疾患を指摘されたことがない健康体群、指摘されたが治療を始めていない未治療群、治療中の治療群、治療を始めたが何らかの理由で中断した治療中断群に分けると、それぞれ約300人ずつ。このうち未治療群の5割以上が遠隔診療に前向きで、58％が遠隔診療を受けてみたい理由として「通院の手間」を挙げた。</p><p>　日本医療政策機構は「生活習慣病の未治療群では、治療開始を妨げている『通院の手間』などの要因を遠隔診療が取り除くことができ、治療を始めるきっかけとなる可能性がある」と分析した。</p></div><div><div><span>1</span></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040400122/?ST=health&amp;P=2"><span>2</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040400122/?ST=health&amp;P=3"><span>3</span></a></div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/040400122/?ST=health&amp;P=2"><span>次のページ ≫</span></a></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルネサスの車載向け「R-Car」、仮想化でセキュリティー強化</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006972/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="車載IC" id="article-body-00007zKl"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006972/?SS=imgview&amp;FD=672781609" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006972/Renesas1.jpg?__scale=w:200,h:141&amp;_sh=0db0140f10" width="200" height="141" alt=""></a></div><div>仮想化で複数のOS（システム）を非干渉で稼働可能に。ルネサスのスライド。</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006972/?SS=imgview&amp;FD=673705130" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/033006972/Renesas2.jpg?__scale=w:200,h:102&amp;_sh=09207808a0" width="200" height="102" alt=""></a></div><div>ソフトウエアの提供開始時期。ルネサスのスライド。</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　ルネサス エレクトロニクスは、車載向けSoC「R-Car」を仮想化対応させることで、セキュリティーの強化を図る（<b><a href="https://www.renesas.com/ja-jp/about/press-center/news/2017/news20170404.html" target="_blank">ニュースリリース</a></b>）。併せて、新たなセキュリティー機能のソフトウエアおよびセーフィティー機能のソフトウエアの提供を始める。</p><p>　仮想化の仕組み（仮想化OS）は、米Green Hills Software社のハイパーバイザー「INTEGRITY Multivisor」を第1弾としてサポートする。ハイパーバイザーによって、複数のゲストOSをそれぞれ独立させて1つのR-Carで稼働できるようになる。</p><p>　これで、例えば、クラウド連携やナビゲーションなどのアプリケーションは、リッチOSの「Linux」や「Android」上に搭載し、インスツルメントクラスターや警告音などの機能安全対応が求められるアプリケーションは、リアルタイムOS（Green Hillsの「INTEGRITY」）上に搭載できる。</p><p>　リッチOSとRTOSを個別のハードウエア（SoCやマイコン）で動作させた時と比べて、チップ数を削減できるほか、性能劣化が少ないなどのメリットがあるという。今後、他のハイパーバイザーにも順次対応していく予定である。</p><p>　上述の仮想化OSの対応と共に、今回、新たなセキュリティー機能のソフトウエアおよびセーフィティー機能のソフトウエアの提供を始めることも発表した。前者を利用することで、セキュアーブートやOTA（Over the Air）のセキュアーアップデートといった機能が実現できるとする。これで例えば、クルマの購入後に、最新のソフトウエアを、自動車ディーラーに持ち込まずにアップデートする、といったことが可能になるという。</p><p>　また、後者のセーフィティー機能のソフトウエアは、機能安全用にR-Carに搭載のセーフティーメカニズム（ハードウエアIP）を制御できる。これにより、インスツルメントクラスターのメーター表示や運転支援機能など、安全性を求められるアプリケーションをR-Carに搭載できるようになるという。</p><p>　上述した各種ソフトウエアは、2017年4月4日からパートナー各社とともに提供を開始し、順次拡大していく。また、ルネサスは4月11日（火）に東京で開催のプライベート展「Renesas DevCon Japan 2017」において、「第3世代R-Carの使いこなしテクニック：仮想化＋セキュリティ＋機能安全」と題するセミナーにおいて、上記の新製品などを紹介する予定。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型「A5 / S5」、ホットプレス材をボディーの17％に使用</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/car/15/040400057/040400004/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zlB">ドイツAudi社が2017年4月4日に日本で発売した新型「A5 / S5」は、ボディーに高張力鋼板のホットプレス（熱間プレス）材やアルミニウム（Al）合金を使って、先代車よりボディー質量を15kg軽くした。<aside><h4>ここからは会員の登録が必要です</h4><div><p>無料・有料プランを選択<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/jmp/aboutprem/?ru=http%3A%2F%2Ftechon.nikkeibp.co.jp%2Fatcl%2Fcar%2F15%2F040400057%2F040400004%2F" onclick="try{s.trackClickDelay(this,'ArticleLoginBox','member'); }catch(e){}; return;">今すぐ登録</a></p><p>会員はこちら<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/car/15/040400057/040400004/?n_cid=nbptec_tecrs#" onclick="return(bpsso.liMov(0));return false;">ログイン</a></p></div></aside><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アウディ「A5/S5」、歩行者検知など運転支援システムを搭載</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/car/15/040400057/040400002/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zkz">　ドイツAudi社の日本法人は2017年4月4日、中型車「A5」およびそのスポーツ仕様の「S5」を全面改良して発売した。2代目となる今回は、上級SUVの「Q7」や「A4」で導入した歩行者検知機能付き自動ブレーキなど各種運転支援システムを採用したのが特徴。価格は546万円から。<aside><h4>ここからは会員の登録が必要です</h4><div><p>無料・有料プランを選択<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/jmp/aboutprem/?ru=http%3A%2F%2Ftechon.nikkeibp.co.jp%2Fatcl%2Fcar%2F15%2F040400057%2F040400002%2F" onclick="try{s.trackClickDelay(this,'ArticleLoginBox','member'); }catch(e){}; return;">今すぐ登録</a></p><p>会員はこちら<a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/car/15/040400057/040400002/?n_cid=nbptec_tecrs#" onclick="return(bpsso.liMov(0));return false;">ログイン</a></p></div></aside><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無人運転でDaimlerとBoschが提携、20年代初めに市街地で</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407025/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="article-body" data-popup-enabled="true" data-popup-keywords="" id="article-body-00007zkp"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407025/?SS=imgview&amp;FD=-684484890" target="_blank"><img src="http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/040407025/daimlerBosch.jpg?__scale=w:200,h:145&amp;_sh=04e07d09b0" width="200" height="145" alt=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　ドイツDaimler社と同Bosch社は2017年4月4日、運転車がいなくても走れる完全自動運転車の開発で提携すると発表した。2020年代初頭に実用化することを目指す。併せて、タクシーのように無人運転車を呼び出せるモビリティーサービスを開発する。</p><p>　市街地で走れる自動運転システムのソフトウエアとアルゴリズムを共同で開発する。自動運転の水準は、米自動車技術会（SAE）が定めるレベル4と同5に相当する。「運転免許を保持していない人が移動する新たな手段を切り拓く」（Daimler社とBosch社）とする。</p><p>　さらに新たに開発するサービスが実現すれば、市街地のあらかじめ決められた範囲内で、「スマートフォンを使ってカーシェアリングや自動運転タクシーを予約し、目的地に行ける」（Daimler社とBosch社）と期待する。</p><p>　制御ソフトウエアを実装する車載コンピューターは、米NVIDIA社が提供する可能性が高い。Daimler社とBosch社がそれぞれNVIDIA社と提携している。モビリティーサービスについてDaimler社は、配車アプリ大手の米Uber Technologies社と提携している。</p><div></div><!--/.pager--></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 20:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>