<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>日経テクノロジーオンライン -- 技術者を応援する情報サイト --</title>
		<link>http://techon.nikkeibp.co.jp</link>
		<description>日経BP社が運営する、製造業／ハイテク産業に携わる技術者・研究者の方々に向けた総合情報サイト。技術速報はもちろん、解説／コラムなどで多彩なコンテンツを提供中です。</description>
		<item>
			<title>《日経Robo》バイオ研究者の「神の手」を再現するロボ、安川電機出資の創薬支援ベンチャー</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/mag/15/00141/00044/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div><div>この記事は2016年に掲載した日経Robotics 有料購読者向けの記事ですが<br>『<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/ROBO/mag/" target="_blank">日経Robotics デジタル版（電子版）</a>』のサービス開始を記念して、特別に誰でも閲覧できるようにしています。</div></div><div class="bpimage_right" style="width:220px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/ROBO/mag/" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/mag/15/00141/00044/cover.png" width="220" height="291" alt=""></a></div><div>本記事はロボットとAI技術の専門誌『日経Robotics』のデジタル版です</div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/ROBO/mag/" target="_blank">［画像のクリックで別ページへ］</a></div></div><p>　「新薬開発の研究開発コストを1/10に低減する」─。そんな野心的な目標を掲げてスタートしたロボットベンチャー企業がある。安川電機が出資するロボティック・バイオロジー・インスティテュート（RBI）だ。</p><p>　同社と産業技術総合研究所 創薬分子プロファイリング研究センターが10年来、バイオテクノロジーやライフサイエンス向けに開発してきたロボット技術を事業化するために2015年11月に発足した。</p><p>　RBIが手掛けるのは、製薬会社やバイオテクノロジー企業、各種研究機関などに向けたライフサイエンスの実験支援システム「LabDroid」である。ライフサイエンス分野の研究開発では、実験を成功させるためのノウハウやコツが暗黙知となっていることが多く、有能な研究者でも、そのコツを他者にも伝えられる形で可視化・定量化できていないことが多い。</p><p>　RBIのシステムは、こうしたライフサイエンス分野の実験を成功させるための最適条件を探索し、分かりやすく定量化することを目的としている。具体的には、双腕ロボットによる試行を通して、実験のパラメータや方法を変えながら多数のパターンを試し、最も成功したパターンの実験条件を記録する（図1）。見出した最適条件は、機械実行可能な状態で記述されているため、同じLabDroidを持つ他組織でもライフサイエンス系の実験を再現しやすくなる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/mag/15/00141/00044/?SS=imgview&amp;FD=-1972773010" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/mag/15/00141/00044/z01.jpg?__scale=w:500,h:337&amp;_sh=03d08e0c50" width="500" height="337" alt=""></a></div><div>図1　有能な研究者の実験スキルと暗黙知をロボットでの試行で形式知化</div><div>バイオなどライフサイエンス研究では、有能な研究者が実験を行う場合でも手作業のバラつきなどにより成功率が非常に低いことが多い。RBIのシステムでは、パラメータを変えながらロボットで多数の実験を試行。実験が成功する条件を自動的に見出し、定量化する。</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　人間の研究者が行う際は、ノウハウやコツという言葉で片付けられがちだった実験の詳細手順（実験プロトコル）を、ロボットによる試行のログを通して定量的に形式知化することで、ライフサイエンス系の実験の効率や信頼性、再現性などを高める。「ライフサイエンス分野では、どのような条件が実験の成功に結びついたのか、研究者当人ですら説明できないことが多い。こうした不条理を我々の技術で減らし、ライフサイエンス分野の研究の底上げをしたい」（RBI 取締役CSOの夏目徹氏）。</p><p>　既に味の素や理研など国内の10組織がRBIのLabDroidを導入している。価格はロボット以外の周辺設備を含め、約1億円である。2017年には海外でも本格的に事業展開する計画である。</p><h4>人間しかできないと思われていた</h4><p>　実は創薬研究の分野では、数十年前から各種の実験作業を自動化する装置「HTS（high-throughput screening）」が存在している。例えば、ライフサイエンスの実験では、実験条件を細かく変えるために96個分の試薬用の穴が備わった「96ウエルプレート」という器具がある。</p><p>　人間が実験を行う場合、この96個分の穴にピペットなどで細胞や試薬などを1個ずつ注入する「分注」という作業を行うが、これを自動化する専用分注機などのHTS装置が既に市販されている。</p><p>　しかし、RBIの夏目氏によると、こうした既存のHTS装置は分注などの速度自体は速いものの、注入する試薬の量の精度はあまり高くないほか、信頼性も低く、チョコ停が多いという。市販されているのも、分注など特定の工程に特化した専用装置が多く、ライフサイエンス系の実験の作業全般を担えるようなものにはなっていない。「実験の成功条件を他の手段で見いだせた後であれば、高速な分注機の活用にも意味はあるが、そもそも成功条件を探る作業自体が、研究者の負荷になっている。LabDroidはその支援に向けたものだ」（夏目氏）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/mag/15/00141/00044/?SS=imgview&amp;FD=-1971849489" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/mag/15/00141/00044/z02.jpg?__scale=w:500,h:363&amp;_sh=0b90f70f60" width="500" height="363" alt=""></a></div><div>図2　多数のバイオ実験に共通する20数種類の作業要素を共通化</div><div>RBIは、バイオ実験でよく出現する20数種類の作業要素を見出し、これらを組み合わせることで様々な実験を構成できるようにした。同社のロボット「LabDroid」では、この20数種類の作業を自動で実施できるようにしてある。人間が用いる道具や装置をそのまま用いる。</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　RBIの技術の特徴は、ロボットに詳しくないライフサイエンス系の研究者でも容易に扱えるよう、ほぼティーチングレスを実現している点である。LabDroidは、安川電機の15軸双腕ロボット「SDA-10」をベースにカスタマイズしたものだが（図2）、同ロボットに実験を指示する際、ライフサイエンス系の研究者は各関節などの細かい軌道計画や座標の指定などはする必要がない。「チップAに入った特定の試薬をXμL抽出し、それを別の試薬に混ぜる」といった、研究者が理解できる抽象度で手順（実験プロトコル）を指定すれば、LabDroidは軌道計画を含めて後の作業を自動で行う（図3）。</p></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/mag/15/00141/00044/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jul 2016 00:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>姫路市にバイオマス発電所、海外産と国産燃料を併用</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031312047/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031312047/?SS=imgview&amp;FD=1897376199" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031312047/0313himeji1.jpg?__scale=w:200,h:159&amp;_sh=0a104c0e30" width="200" height="159" alt=""></a></div><div>広畑バイオマス発電所の完成予想図</div><div>（出所：広畑バイオマス発電）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　大阪ガスと同社100％子会社のガスアンドパワー（大阪市）、九州電力グループの九電みらいエナジー（福岡市）は3月7日、兵庫県姫路市に出力75MWのバイオマス専焼発電所「広畑バイオマス発電所」を建設すると発表した。</p><p>　燃料には輸入木質チップおよびパーム椰子殻（PKS）に加えて、国産木質チップを併用する予定。海外バイオマス燃料の調達先は非公表。発電した電力は関西電力に売電する。売電単価は24円/kWh。2023年8月に運転を開始する予定。</p><p>　国産バイオマス燃料は、大阪ガスと西信森林資源（三重県松阪市）、日本製紙木材（東京都千代田区）の3社合弁による国産バイオマス燃料の事業会社グリーンパワーフュエル（大阪市）を通じて長期安定的な調達を目指す（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031012039/?ST=msb">関連記事：大阪ガス、国内産バイオマス燃料の調達で新会社</a>）。</p><p>　事業運営会社として「広畑バイオマス発電」（大阪市）を設立した。出資比率は、ガスアンドパワーが90％、九電みらいエナジーが10％。建設および運転にかかる資金の一部はプロジェクトファイナンスによって調達する予定。</p><p>　大阪ガスグループは、2030年ごろまでに国内外で100万kW（1GW）程度の再生可能エネルギー電源を確保する計画で、今回のプロジェクトは7カ所目のバイオマス発電事業への参画になる。また、九電みらいエナジーにとっては、9カ所目のバイオマス発電事業への参画になる。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アドバンテックが「再エネ信託事業」、1300億円の受託目指す</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031312048/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031312048/?SS=imgview&amp;FD=643092905" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031312048/0313advan1.jpg?__scale=w:200,h:150&amp;_sh=0d00af0cc0" width="200" height="150" alt=""></a></div><div>アドバンテックの開発したメガソーラー</div><div>（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　半導体装置部品などを製造するアドバンテック（東京都千代田区）の100％子会社であるジェイバリュー信託（東京都千代田区）は3月11日、金融庁から運用型信託会社の免許を取得したと発表した。3月13日から営業開始する。</p><p>　アドバンテックは製造装置のほか、電子材料にも強く、多角化の一環として早くから太陽光パネルの製造販売など、太陽電池関連事業に取り組んできた。固定価格買取制度（FIT）を機にメガソーラー（大規模太陽光発電所）の開発・運営にも乗り出し、これまで全国に約60カ所・約97MWの太陽光発電所を稼働しており、今後も順次拡大していく予定。</p><p>　今回、設立したジェイバリュー信託は、親会社であるアドバンテックの太陽光発電事業を対象に、資産管理を引き継いで発電事業者となり、運用型信託業務を担う。</p><p>　アドバンテックは、これまでにも、メガソーラー（大規模太陽光発電所）向けにプロジェクトファイナンスを組成する際、SPC（特定目的会社）の設立でなく、信託スキームを活用した実績があった（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/062000042/?ST=msb">関連記事：3次元CADでパネルを最適配置した矢吹町のメガソーラー</a>）。</p><p>　ジェイバリュー信託は、将来的に、他の企業グループの再エネ事業についても事業信託業務を拡大し、太陽光以外の風力やバイオマスなどの幅広い再エネ信託ビジネスを展開する予定。3年後には1300億円の受託残高を目指す。</p><p>　代表取締役社長は、旧東海銀行出身の谷山信氏が就任した。資本金は2億円。一般社団法人・信託協会への加盟を準備中。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スウェーデンでバイオガス設備が続々、輸送燃料を再エネに</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031312049/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031312049/?SS=imgview&amp;FD=1178141489" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031312049/0313Hoegbytorp.jpg?__scale=w:200,h:129&amp;_sh=0d0cb07701" width="200" height="129" alt=""></a></div><div>スウェーデンのウップランズ・ブロー市のコンポガスプラント</div><div>（出所：日立造船）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　日立造船の子会社であるスイスHitachi Zosen Inova（HZI）は3月8日、スウェーデンのウップランズ・ブロー市内に独自の乾式メタン発酵技術である「コンポガス」を用いたバイオガスプラントを完工したと発表した。</p><p>　コンポガスは、生ごみなど有機性廃棄物を嫌気性状態で約55度の温度に保ち、微生物の働きによってバイオガスを発生させる技術。処理済み残渣は農業・園芸用の堆肥や肥料に利用される。</p><p>　ウップランズ・ブロー市のプロジェクトは、スカンジナビア地域で初のコンポガスプラントになる。発酵槽を3基備え、年間8万3000tの有機性廃棄物を処理し、1238万Nm<sup>3</sup>のバイオガスを生成する。現地のエネルギー事業者であるE.ON Biofor Sverigeから受注した。</p><p>　このほかにもHZIは、同国ヨンショーピング市内にスカンジナビア地域2カ所目となるコンポガスプラントを3月に着工した。HZIは、2018年4月にメタン発酵事業者としてスウェーデン市場に参入しており、新プラントは既存施設の代替となる。</p><p>　発酵槽を2基備え、年間4万tの有機性廃棄物を処理し、35GWhのバイオガスを生成する。最終的に高純度のメタンガスに精製して輸送用燃料（バイオCNG）として販売する。稼働開始は2020年末の予定。</p><p>　スウェーデンでは、温室効果ガスの削減を目的に「世界初の化石燃料使用ゼロ国になる」との目標を掲げている。2045年までのカーボンニュートラル達成を目指し、公共輸送機関の燃料を化石由来から生物由来への切り替えなどに取り組んでいる。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パネルのコーティングで太陽光の発電量が3％増え、汚れも防げる」、オランダDSMに聞く</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/305464/031100086/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　太陽光パネルの出力を、セル（発電素子）の変換効率だけで向上する手法には限界が見え始めてきた。そこで、重要になってくるのは、パネル（モジュール）に組み上げる際の他の構成要素による変換効率の向上となる。ガラス表面のコーティングや樹脂部材もその一つである。太陽光パネル向け反射防止用のコーティング材で業界トップという、オランダの総合化学メーカー、DSMのJan Grimberg・DSM Advanced Solarグローバル・ビジネス・ディレクターに、太陽光パネル向け樹脂材料の事業戦略などについて聞いた。</p><p>——太陽光パネル向けの反射防止用のコーティング材とは、どのようなものですか？</p><div class="bpimage_right" style="width:250px;"><div><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031100086/00_a.jpg?__scale=w:240,h:294&amp;_sh=09c0f809e0" width="240" height="294" alt=""></div><div>DSM Advanced SolarのJan Grimbergグローバル・ビジネス・ディレクター</div><div>（出所：日経BP）</div></div><p><b>Grimberg</b>　太陽光パネルのカバーガラス表面に塗布することで、発電に寄与する波長の太陽光の透過率をほぼ下げないまま、反射防止効果をガラス表面に加えます。一般的には、コーティングする前に比べると、約3％の発電量の増大効果があります。</p><p>　反射防止用コーティング材の市場シェアや採用メーカーなどは明らかにできませんが、DSMは、この分野で業界トップの地位にあり、大手太陽光パネルメーカー全社の製品で使われています。</p><p>　新たな製品としては、反射防止用のコーティングに、防砂効果の機能を加えることで、洗浄の必要性を少なくできることを提案しています（<b>図1</b>）。通常の反射防止用コーティング材とのコスト差は、一定の範囲に収まります。洗浄回数の減少によるコスト削減を考えると、費用対効果で優れます。場合によってはさらに発電量が1.5～2％増えます。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031100086/?SS=imgview&amp;FD=1420927604" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031100086/01.jpg?__scale=w:500,h:487&amp;_sh=0a00520f70" width="500" height="487" alt=""></a></div><div>図1●反射防止に加えて、防砂効果があるコーティング</div><div>（出所：DSM社）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　この防砂効果も加えた反射防止用コーティング材は、すでに販売を開始しています。複数の大手太陽光パネルメーカーが、中国や中東、米国に設置した出力10MW～20MW規模の実証用の太陽光発電所において、その効果などを検証中です。</p></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031100086/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本エコライフ、中国Chint Solarとマーケティングに関し提携</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031412051/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412051/?SS=imgview&amp;FD=-747094369" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412051/0313chint1.jpg?__scale=w:200,h:112&amp;_sh=0e20800e90" width="200" height="112" alt=""></a></div><div>Chint Solarが欧州で開発したメガソーラー</div><div>（出所：Chint Solar）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　太陽光発電システム関連製品全般を販売する会員制卸サイト「楽エネ」を運営する日本エコライフ（福岡市）は3月12日、中国CHINTグループの太陽光パネル製造・販売会社であるChint Solar Japan（東京都港区）との間で、日本市場におけるマーケティングおよび販売促進活動について業務提携を行うと発表した。</p><p>　業務提携に伴い両社は、「楽エネ」へのChint Solar製品の掲載、取引先を対象とした販売促進の強化、商品説明会の開催などを合同で行っていく。Chint Solar製品の認知拡大に合わせて、楽エネで取引を行っている専門事業者への新たな商品やサービスの提供につなげていく。</p><p>　日本エコライフは、東京・大阪・福岡に事業所を展開し、卸販売のほか現在約4250社の販売代理店・施工店などの専門事業者を対象にメールを活用した情報提供や楽エネ会員を対象としたイベントを開催している。また、九州地区ではエンドユーザー向け太陽光発電システムの販売施工も行っている。</p><p>　CHINTグループは、1984年に設立された電気総合メーカーで、2017年度のグループ全体の売上高は8600億円。Chint Solarは2006年に設立し、太陽電池セル（発電素子）から太陽光パネルまでを自社で製造する。2018年のパネル生産能力は2.7GW、太陽光事業の売上高は1490億円になる。日本法人のChint Solar Japanは、2016年11月に設立された。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 11:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱重工、タイ工場にASEAN最大級・3.95MWの屋根上太陽光</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031412052/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　三菱重工業は2月27日、グループ内における環境貢献意識の向上と、さらなる技術革新を促すことを目的とした社内表彰制度「Best Innovation 2018」において、タイ工場に設置した屋根置き太陽光発電システムなど環境関連4件を選定したと発表した。</p><p>　地球環境保全に貢献した活動を表彰する「環境・プラクティス賞」では、Mitsubishi Turbocharger Asiaのタイ工場が2018年3月に設置した屋根置き太陽光発電システムを選定した。設置容量は3.95MWで年間発電量は5.8GWh。京セラ製の設備を採用した。発電した電力は、工場内の空調などで自家消費する。</p><p>　同社グループ内では最大、ASEAN地域でも最大級の屋根置き太陽光発電システムになるという。この太陽光発電設備は、「年間3000t近いCO<sub>2</sub>を削減し、温室効果ガスの削減に貢献した」として、タイ政府からも表彰を受けたという。</p><p>　地球環境保護に貢献する製品を表彰する「環境製品賞」では、フロンや代替フロンに代えて自然冷媒であるCO<sub>2</sub>を用いた冷凍・冷蔵ユニット、2020年に強化される船舶からのSOx（硫黄酸化物）排出規制に対応できる船舶用排ガス浄化装置、トン・マイルあたりCO<sub>2</sub>排出量を世界平均と比べて約30％低減した新日本海フェリー「らべんだあ/あざれあ」の3件を選定した。</p><div class="bpimage_right" style="width:260px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412052/?SS=imgview&amp;FD=-1716927300" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412052/0314MHI1.jpg?__scale=w:250,h:167&amp;_sh=04c0fd0a10" width="250" height="167" alt=""></a></div><div>ハウステンボスに設置された三菱重工製の薄膜太陽光パネル</div><div>（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><p>　Best Innovationは、三菱重工グループの独創的な新製品・サービス、新技術、新事業などを対象とした表彰制度。2003年度から毎年実施しており、今回は環境関連4件と合わせて計16案件が受賞した。</p><p>　三菱重工は、地熱発電プラントのほか、デンマーク・ヴェスタスと合弁で洋上向けの大型風力発電設備を手掛け、世界的に実績があるほか、かつてアモルファスシリコン型薄膜太陽光パネルを開発・販売していた。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 16:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>理念の中枢は「日本サッカーの欧州拠点化」、ベルギーのシント＝トロイデンVV</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/070800035/022800102/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「政策変更を機に、さらにビジネス拡大を目指す」、高トリナ・ソーラーCEOに聞く。</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/305464/031300087/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>中国トリナ・ソーラーは、太陽光パネルの世界的なトップメーカーとしてグローバルに展開している。日本でも昨年、岡山県瀬戸内市で稼働したメガソーラー（大規模太陽光発電所）や同県美作市で建設中の発電所など、国内最大級のサイトに納入するなど、存在感を増している。3月初旬に太陽光関連の展示会に出席するために来日した高紀凡（Jifan Gao）会長 兼 CEO（最高経営責任者）に製品戦略などについて聞いた。</p><p>3月初めに都内で開催された見本市では、太陽電池セル（発電素子）のバスバー電極・9本仕様など、従来よりも電極本数の多い「マルチバスバー（MBB）」タイプのセルを搭載したパネル（モジュール）製品を中心に展示していました。</p><div class="bpimage_left" style="width:250px;"><div><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031300087/p01.jpg?__scale=w:240,h:320&amp;_sh=0520e50300" width="240" height="320" alt=""></div><div>トリナ・ソーラーの高紀凡（Jifan Gao）会長兼CEO</div></div><p><b>高CEO</b>　「MBB配線」は、高効率化の技術として有効です。太陽電池のセル表面では、発生した電流をまずフィンガー電極で集め、バスバー電極で集電します。バスバー電極の本数を増やすことで、フィンガー電極上の電流の伝達距離が短くなり、内部の抵抗損失を減らせます。さらにバスバー電極が多いことで、マイクロクラック（微細な割れ）や断線の影響も受けにくくなり、信頼性が増す利点もあります。</p><p>　トリナ・ソーラーはMBB配線の技術で、申請中を含めて54件の特許を保持するなど、早くからこの技術の研究開発に力を入れてきました。中国国内で、MBB配線を搭載したパネルの出荷量ではトップとなっています。</p><p>　国土の狭い日本は、限られた面積でより多くのパネル出力を確保する必要があり、より高効率のパネルが求められています。また、太陽光発電の先進国であり、世界的にも最先端の技術がもっとも早く受け入れられる市場でもあります。</p><p>モジュールの積層技術としては、カバーガラスに加え、通常は樹脂製シートを使う裏面保護材にもガラスを使った「両面ガラス」タイプ、さらに裏面でも発電できる「両面発電」タイプのセルを採用した製品にも力を入れていますね。</p><p><b>高CEO</b>　両面発電タイプは、N型半導体による独自の技術を採用しており、MBB配線技術などと組み合わせることで、さらに効率が高まります。これらのN型半導体技術は、変換効率が高まるだけでなく、曇りなど弱い日光でも発電量が伸びることや、長期の劣化率が低いなどの耐久性の面でも利点があります。</p><p>N型半導体技術は、パナソニックのヘテロ型太陽電池「HIT」でも採用していますが、高効率である半面、製造工程が複雑でコストが高いことが大きな課題です。</p><p><b>高CEO</b>　確かにN型太陽光電池は、従来のP型製品に比べると製造プロセスが多くなる分だけ、いくぶん製造コストが上がります。ただ、変換効率の向上により、パネルの設置枚数が減って施工コストが下がるほか、発電量の増大効果が大きいため、最終的にLCOE（均等化発電原価）を下げられると見ています。</p><p>　N型太陽光電池の普及は、これからという段階ですが、数年後には大きく伸びるでしょう。製造コストの削減など、技術革新の余地は大きく、開発に力を入れています。</p></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031300087/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTT西日本、ドローンによるインフラ点検で新会社、太陽光で実績</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031412054/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412054/?SS=imgview&amp;FD=-696497683" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412054/2019.03.14_01.jpg?__scale=w:200,h:107&amp;_sh=0a060ba090" width="200" height="107" alt=""></a></div><div>太陽光パネル点検の表示画面例</div><div>「Japan Drone 2019」に出展（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　西日本電信電話（NTT西日本）は3月12日、ドローン（無人小型飛行体）を活用したインフラ点検の新会社「ジャパン・インフラ・ウェイマーク」（大阪市）を4月1日付で設立し、営業を開始すると発表した。</p><p>　新会社では、インフラ点検のコンサルティング・企画からドローンによる空撮、人工知能（AI）を活用した点検診断・レポート作成までをワンストップで提供する。また、ドローンの販売・レンタル、メンテナンス、教育研修、保険取次なども行う。</p><p>　太陽光や風力発電設備、送電線鉄塔、通信鉄塔、橋梁、法面などさまざまな構造物の点検に対応できるという。橋梁の下などGPSが受信できない環境でも飛行できる非GPS環境対応ドローンを導入した。資本金は4億円で、NTT西日本が100％出資する。</p><p>　NTT西日本グループによるドローンを使った点検は、太陽光パネルの点検が起点だったという。人手による太陽光パネルの点検作業の負担の重さや所要時間の長さに悩んでいた顧客企業から相談を受け、ドローンを使った点検をトライアル後、子会社のエヌ・ティ・ティ ネオメイト（大阪市中央区）を通じてサービスを事業化した（関連ニュース：<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032706899/?ST=msb" target="_blank">ドローンによる太陽光パネル点検、「2MWで15万円から」、NTT西日本</a>）。</p><p>　太陽光パネルの点検でドローンを応用した場合の利点がわかったことから、その後、本業である通信インフラの点検にもドローンの活用を始めた。橋梁や鉄塔といった自社所有設備にドローンを活用した点検業務のトライアルを実施し、一定の効率向上を確認した。</p><p>　また、AIを活用した道路面の状況診断などを通じて、ドローンによる点検技術や画像解析における、AIの活用ノウハウを蓄積してきた。</p><p>　この両方の取り組みを踏まえ、今回の新会社を設立した。</p><p>　蓄積してきた技術や知見は、NTTグループ全体で活用しており、NTTドコモによる「太陽光パネル点検向けプラットフォーム」でも採用されているという。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 07:27:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ、「太陽光ドローン点検」工程を一括提供、AIで時間短縮</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031412055/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412055/?SS=imgview&amp;FD=-695574162" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031412055/2019.03.14_02.jpg?__scale=w:200,h:138&amp;_sh=0600510af0" width="200" height="138" alt=""></a></div><div>太陽光パネル点検サービスの手間と期間を削減</div><div>「Japan Drone 2019」に出展（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　NTTドコモは3月8日、ドローン（無人小型飛行体）を活用したサービスを支援するプラットフォーム「docomo sky」の提供を、同日から開始すると発表した。まず、太陽光パネルの点検向けに提供を開始した。</p><p>　ドローンの機体、通信、クラウドコンピューティング上でのデータの管理や解析など、サービス提供に必要な環境一式を提供する。</p><p>　ドローンと携帯電話通信網を常時、接続する仕組みは、携帯電話会社の持つノウハウが生きる部分となる。</p><p>　複数台の自動飛行、目視外での遠隔操作、機体情報や飛行管理が可能なほか、撮影した画像データなどをリアルタイムでクラウド上に送信し、管理や温度分布で異常を示している部位を特定、レポートを作成するまでを自動化した。</p><p>　このデータ管理以降の自動化では、海外企業の人工知能（AI）の技術を活用している。</p><p>　同社によると、出力2MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）の太陽光パネル点検を人手で点検・分析した場合、通常4日から1週間程度かかるが、自動化により2～3日に短縮したとしている。</p><p>　自動作成されるレポートは、太陽光パネルの故障モードなどの分析ではなく、温度分布が異常を示した場所と、その大きさ（大・中・小）の分類としている。</p><p>　同社によるドローンの活用は、2017年に自社の携帯電話無線基地局の点検で始まった。ここで培った自動飛行、自動撮影、撮影画像のリアルタイム送信などに加えて、AIによって状況を判定する機能を開発し、今回のプラットフォームを実現したという。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 08:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大陽日酸、「太陽光水素」で燃料電池フォークリフトを運用へ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031512056/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　大陽日酸は、同社川崎水江事業所（神奈川県川崎市）に再生可能エネルギーを利用したオンサイト型CO<sub>2</sub>フリー水素充填システムを設置し、燃料電池フォークリフトを事業所内で運用するプロジェクトに取り組む。3月12日に発表した。</p><p>　事業所内の屋根上に設置した太陽光パネルで発電した電力を利用し、水電解式水素発生装置で発生させた水素を事業所内の燃料電池フォークリフトの動力源に使用する。太陽光パネルの出力は60kW、水電解式水素発生装置および水素圧縮機の能力は6Nm<sup>3</sup>/h、燃料電池フォークリフトの連続充電台数は5台になる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512056/?SS=imgview&amp;FD=2141077169" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512056/0315tnsanso_01.jpeg?__scale=w:500,h:253&amp;_sh=0b70ed0df0" width="500" height="253" alt=""></a></div><div>オンサイト型CO<sub>2</sub>フリー水素充填システムの概要</div><div>（出所：大陽日酸）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　太陽光発電システムのメーカーは現在選定中。トヨタエルアンドエフ神奈川が環境省の「水素社会実現に向けた産業車両等における燃料電池化促進事業」および神奈川県からの助成を受けた燃料電池フォークリフトをリース契約する。</p><p>　再エネ水素ステーションは、環境省の公募事業「平成30年度 二酸化炭素排出抑制対策事業等補助金（再エネ水素を利用した社会インフラの低炭素化促進事業『地域再エネ水素ステーション導入事業』）」の採択を受けて建設する。2019年12月に完成する予定。</p><p>　川崎市が推進する「水素社会の実現に向けた川崎水素戦略」のもと、中規模オンサイト型充填基地のモデルとして構築する。CO<sub>2</sub>抑制に貢献するとともに、地域社会への水素の普及拡大、社会受容性向上の一環として同事業を活用していく。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 11:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜大、太陽光の「PID」抑制技術、設置済みパネルにも対応</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031512057/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpimage_right" style="width:260px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512057/?SS=imgview&amp;FD=-2122345250" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512057/0315gifuu_01.png?__scale=w:250,h:201&amp;_sh=0b906c0f90" width="250" height="201" alt=""></a></div><div>PIDの発生メカニズム</div><div>（出所：岐阜大学）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><p>　岐阜大学は3月8日、太陽光パネルに起こる「電圧誘起劣化（PID：Potential Induced Degradation）」を、簡便・低コストで抑制する方法を開発したと発表した。</p><p>　PIDとは、P型半導体タイプの結晶シリコン系太陽光パネルの発電能力が短期的に大幅に劣化する現象で、国内外の太陽光発電所で、不具合例が報告されている。</p><p>　今回の対策手法は、太陽光パネルの生産工程におけるPID抑制加工のほか、設置済みの太陽光発電施設におけるPID抑制対策としても利用できるという。</p><p>　PIDは、太陽光パネルのフレームまたはカバーガラスと太陽電池セル（発電素子）の電極の間に、何らかの原因によって高い電圧が発生し、セルの電圧がマイナスの場合にカバーガラスに含まれるナトリウム（Na）がセル内部に移動するために発生するとされる。温度・湿度・電圧などの条件が影響していると考えられるが、Naの移動過程の詳細は分かっていない。</p><p>　近年、PIDの発生メカニズムとして、セル表面の反射防止膜（ARC：Anti-Reflection Coating）に高い電圧が加わることが劣化に大きく関係すると議論されている。今回の研究では、ARCに高い電圧が加わることを防ぐため、液体ガラスで作成したガラス層を高抵抗層として太陽光パネルに挿入した。ガラス層は可能な限り石英に近い組成が好ましいとした。</p><p>　カバーガラスとセルと包む封止材（EVA）の間にガラス層を挿入し、太陽光パネルに短時間で高い電圧をかけてPIDの状態にする試験（PID試験）を行った。その結果、ガラス層がない場合は大きく劣化したのに対し、ガラス層を挿入した場合はPID発生を遅延させる効果が見られた。また、ガラス層をカバーガラスの表面に作製した場合でも、ある程度のPID抑制効果が見られた。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:400px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512057/?SS=imgview&amp;FD=-2121427433" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512057/0315gifuu_02.jpg?__scale=w:400,h:361&amp;_sh=0fe0aa0d60" width="400" height="361" alt=""></a></div><div>PID試験による電圧電流特性の変化</div><div>（a）ガラス層がない場合は大幅に劣化する、（b）カバーガラスとEVAの間にガラス層を形成した場合は劣化を抑えた、（c）カバーガラス表面にガラス層を形成した場合はある程度の劣化抑制効果が確認された（出所：岐阜大学）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　電解高度分布のシミュレーション結果では、ガラス層がない場合はカバーガラス、EVA、ARCの電界強度が強くなっていた。その一方、ガラス層を挿入した場合は、ガラス層に電解分布が集中しておりカバーガラス、EVA、ARCの電界強度は低いままだった。ガラス層をカバーガラス表面に形成した場合も、同様の結果が確認できた。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:400px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512057/?SS=imgview&amp;FD=-2120503912" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031512057/0315gifuu_03.jpg?__scale=w:400,h:402&amp;_sh=0a90b50350" width="400" height="402" alt=""></a></div><div>電界強度分布のシミュレーション結果</div><div>（a）ガラス層がない場合はカバーガラス、EVA、ARCの電界強度が高くなる、（b）ガラス層がある場合はガラス層に電解分布が集中しカバーガラス、EVA、ARCの電界強度は低いままになる（出所：岐阜大学）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　今回開発したPID抑制技術は、太陽光パネルの部材や構造を大きく変えずに導入できるという。高抵抗層形成材料として液体ガラスを用いることから、多様な形状や大面積の部材への導入が容易で、設置済みパネルの表面に塗布することにより、後付けでも導入できるとしている。なお、今回の研究は、新エネルギー・産業技術総合開発機構（NEDO）プロジェクトの一環で実施した。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 12:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川重、韓国にバイオマスボイラー納入、廃プラ・木質チップなど混焼</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031812058/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812058/?SS=imgview&amp;FD=1795979933" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812058/0318kawasaki_01.jpg?__scale=w:200,h:150&amp;_sh=0960aa0280" width="200" height="150" alt=""></a></div><div>ICBFの構造</div><div>（出所：川崎重工）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812058/?SS=imgview&amp;FD=1199072780" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812058/0318kawajyuboiler.jpg?__scale=w:200,h:108&amp;_sh=0b70320460" width="200" height="108" alt=""></a></div><div>韓国・全州製紙に納入したバイオマスボイラー</div><div>（出所：川崎重工）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　川崎重工業は3月14日、韓国のエンジニアリング会社である三千里ESから廃プラスチック・バイオマス焚ボイラーを受注し、同社を通じて韓国の大手製紙会社である全州製紙への引き渡しを完了したと発表した。</p><p>　同種のボイラーを韓国に納入した実績は今回で3件目になる。</p><p>　今回納入したボイラーは、マテリアルリサイクル（材料としての再利用）が困難な古紙および廃プラスチック類を原料とした固形燃料のRPFおよび木質チップを燃料とする内部循環流動床ボイラー（ICBF）。川崎重工の同種ボイラーでは、過去最大となる毎時131tの高温・高圧蒸気を供給する。</p><p>　流動床部を燃焼セルと収熱セルに分け、流動空気の速度差により流動媒体を燃焼セルから収熱セルに循環させるのが特徴。燃焼ガスと流動媒体の流れが分けられることで、ボイラー内の伝熱管に腐食や効率低下の悪影響を及ぼす恐れのある塩素分やカリウム、ナトリウムなどの成分を含む燃料を安定かつ連続的に燃焼させることが可能という。</p><p>　廃プラスチックやパーム椰子殻（PKS）、バイオマス燃料のゴムの木、廃木材、木質チップ、廃棄物固形燃料のRDFやRPFなど、さまざまな燃料に対応する。これまで利用の少なかった塩素分を多く含む廃棄物固形燃料やアルカリ成分を多く含むバイオマス燃料も使用できる。</p><p>　全州製紙の工場内の発電設備更新の一環で採用された。ボイラーから発生した蒸気および蒸気タービンから発電された電気は、製紙工場の操業に用いられるとともに、余剰電気は電力事業者に売電される。発電出力は30MW。設備更新一式を請け負った三千里ESでは、すでに工事および試運転を完了し、順調な運転を続けているという。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ごみ焼却・排熱とCO2を利用、高密度でバジル栽培</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031812059/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812059/?SS=imgview&amp;FD=-1555607488" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812059/0318greenriver_01.JPG?__scale=w:200,h:113&amp;_sh=01a0c705c0" width="200" height="113" alt=""></a></div><div>佐賀市清掃工場</div><div>（出所：グリーンリバーホールディングス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812059/?SS=imgview&amp;FD=-1554646487" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812059/0318greenriver_02.png?__scale=w:200,h:112&amp;_sh=07307909d0" width="200" height="112" alt=""></a></div><div>佐賀市清掃工場でのバイオマス利用イメージ</div><div>（出所：グリーンリバーホールディングス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812059/?SS=imgview&amp;FD=-1553728670" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812059/0318greenriver_03.jpg?__scale=w:200,h:267&amp;_sh=0620c905e0" width="200" height="267" alt=""></a></div><div>3D高密度栽培装置</div><div>（出所：グリーンリバーホールディングス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　IoT活用農業を推進するグリーンリバーホールディングス傘下のグリーンラボ（福岡市）は3月12日、佐賀市との間で「バイオマス資源利活用協定」を締結した。佐賀市清掃工場の排熱とCO<sub>2</sub>を利用してグリーンラボ独自の「3D高密度栽培」による産業創出を目指す。</p><p>　佐賀市では、2014年に「佐賀市バイオマス産業都市構想」を策定し、環境保全と経済的な発展を両立する「バイオマス産業都市さが」の実現に取り組んでいる。今回、地域のバイオマスを利活用する植物工場（スマートアグリファーム）を建設し、持続可能な農業の実現と、地域での雇用創出と所得の向上を目指す。</p><p>　さがスマートアグリファームは、佐賀市清掃工場近隣の敷地約5000m<sup>2</sup>に、農業に新規参入する企業向けの1棟とファーム棟3棟を建設する。栽培品目はバジルで、年間約60tの生産を見込んでいる。投資総額は約2億円。</p><p>　3D高密度栽培は、同社グループ企業のジーマテック（東京都千代田区）が開発した縦型水耕栽培プランター「バイグロウ」装置を使った密植栽培手法。高さ150cmの縦型プランターの両面に18株の苗を定植することで、バジルの一般的な露地栽培と比較して面積比で約10倍以上の収穫が可能という。養液、湿度、温度などをIoTで制御する。</p><p>　同社は、これまでに岩手県八幡平市、福岡県久留米市、宮崎県都筑市、沖縄県恩納村の4カ所でバジル生産のスマートアグリファーム事業を展開している。そのうち、岩手県八幡平市では地熱を利用した栽培を行っており、佐賀市のバイオマス利用は2件目の再生可能エネルギーを活用した事例となる。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 15:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「卒FIT」後のエコキュート「昼運転」、経済効果を簡易に試算</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031812060/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812060/?SS=imgview&amp;FD=-1644881464" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031812060/0318enegaeru1.jpg?__scale=w:200,h:143&amp;_sh=0580b307b0" width="200" height="143" alt=""></a></div><div>太陽光・蓄電池・IH・エコキュート導入時の長期経済効果に関する診断レポートのイメージ</div><div>（出所：国際航業）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　日本アジアグループの国際航業（東京都千代田区）は、固定価格買取制度（FIT）の買取期間が終了した「卒FIT太陽光」住宅に対応し、ヒートポンプ給湯機（エコキュート）を昼運転した場合の経済性をシミュレーションできるサービスを導入する。</p><p>　エネルギー業界向け営業支援クラウド「エネがえる」をアップデートしたもの。「卒FIT太陽光」住宅の自家消費ニーズに対応し、オール電化設備の経済効果を診断する機能を追加する。4月1日から提供開始する。</p><p>　オール電化の主要設備であるヒートポンプ給湯機は従来、深夜電力で沸き上げる運用だったが、ここにきて複数メーカーの製品では、太陽光の自家消費割合を増やすため、昼に沸き上げる運用パターンを選択できる機能を装備している。今回は、こうしたエコキュートの昼運転パターンの経済性も試算できるという。</p><p>　このほか、今回のアップデートでは、太陽光・蓄電池・IH・エコキュートの長期経済効果計算（FIT期間内・終了後の内訳と合計金額）、これらの設備を導入した場合の投資回収期間をすぐに計算できるローン返済シミュレーター、「卒FIT」ユーザー専用の診断レポートテンプレートを提供する。</p><p>　「太陽光自家消費提案の幅を広げるために、エコキュートの導入効果額を簡単に計算したい」というスマートハウス販社などの要望に応えた。電気・ガス併用の住宅をオール電化と太陽光・蓄電池のセットに変更した場合のメリットを顧客により容易に説明できるようになる。</p><p>　エネがえるは、スマートハウスや住宅用太陽光・蓄電システム・オール電化・電力・ガス販売に関わる営業担当者が約5分で顧客向けの最適なエネルギー商材導入診断レポートを作成提供できるクラウドサービス。SaaS形式とAPI形式の2タイプを提供し、国内210社超の企業が導入しているという。初期費用は10万円、月額費用は5万円から。</p><p>　全国270社3101プランの電気料金データ、全国206社862プランの都市ガス料金プランデータを定期更新（2カ月に1回）。また、国内の蓄電池メーカー16社28製品をデータベースに登録し、製品・運転モード別に効果額診断が可能。今回のアップデートでは、さらに国内のエコキュートメーカー9社297製品のデータを追加した。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 17:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JリーグとNTTがデジタルアセット活用推進へ、映像など資産を一元化</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/110200006/00169/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福山市、地域の再エネで国内最大級の地域新電力</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/031800188/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><h4>ごみ固形燃料で20MWを発電</h4><p>　広島県福山市の南部に位置する箕沖町は、瀬戸内海に面した沿岸部に位置し、南端からは、景勝地として知られる鞆の浦や、海に浮かぶ大小の島々を一望できる。同町のエリアは1970年代から造成の始まった埋め立て地で、瀬戸内工業地域の一翼を担っている。</p><p>　福山市は、このエリアを「福山市次世代エネルギーパーク」として整備し、再生可能エネルギーやリサイクル関連施設の集積を進めるとともに、環境学習の拠点として「福山市リサイクルプラザ」を設置した（<b>図1</b>）。市民団体を対象に次世代エネルギーパーク内のバス見学ツアーを実施するなど、環境啓発活動に取り組んでいる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/031800188/?SS=imgview&amp;FD=2638409" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/031800188/zu1.jpg?__scale=w:500,h:333&amp;_sh=0ce09f0f60" width="500" height="333" alt=""></a></div><div>図1●「福山市リサイクルプラザ」</div><div>（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　同パーク内には、中国電力グループによる2つのメガソーラーが稼働し、合計のパネル出力は12MWを超え、広島県内では最大級の太陽光発電設備となっている。加えて、バイオマス（廃棄物系バイオマス）を含む「ごみ固形燃料（RDF）」をガス化溶融炉で燃焼・溶融し、排熱で蒸気タービン発電機を動かす「福山リサイクル発電所」が立地し、こちらは約20MWの発電能力を持っている。</p><p>　「福山リサイクル発電所」には、広島県やJFEエンジニアリングなどが出資し、福山市など7市2町が参画している。これら9市町から排出した一般廃棄物をRDFに加工し、発電燃料として箕沖町の発電所に運んでいる。2004年から始まった事業で、当初、事業期間は2019年3月までだったが、さらに5年間の延長が決まっている（<b>図2</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/031800188/?SS=imgview&amp;FD=3561930" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/031800188/zu2.jpg?__scale=w:500,h:333&amp;_sh=0fd060390e" width="500" height="333" alt=""></a></div><div>図2●「福山リサイクル発電所」</div><div>（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/031800188/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国の太陽光発電、2018年に10.6GWの設備容量を導入</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031912061/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　英国の調査会社Wood Mackenzieと米国太陽光エネルギー産業協会（SEIA）は3月13日、2018年に米国で導入された太陽光発電の設備容量が10.6GWとなり、前年比2％減に留まったとする調査結果を発表した（<b>図1</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912061/?SS=imgview&amp;FD=46728356" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912061/1.jpg?__scale=w:500,h:274&amp;_sh=0110170b80" width="500" height="274" alt=""></a></div><div>図1●米国で導入された太陽光発電の設備容量の推移</div><div>（2019年以降は見込み、出所：Wood Mackenzie Power &amp; Renewables）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　両者が調査結果をまとめ、共同で刊行した報告書「U.S. Solar Market Insight」）（米国太陽光発電市場の洞察）によるもの。</p><p>　米国では、中国などから輸入される太陽電池セル（発電素子）や太陽光パネルから自国の太陽電池産業を保護するため、トランプ政権がセーフガード（緊急輸入制限）として最高税率30％の関税を2018年から導入している（関連記事1「<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/012310548/?ST=msb" target="＿blank">米トランプ政権、輸入太陽電池への追加関税を承認、初年30％</a>」）。</p><p>　このため、セーフガード発動後の米国の太陽光発電市場への影響が注目を集めており、米国内で太陽電池や太陽光パネルの増産を計画するメーカーが出てくるといった展開も見られた（関連記事2「<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/column/15/286991/061300085/?ST=msb" target="＿blank">トランプ関税の影響ジワリ、米で続々と太陽電池の増産計画</a>」）。</p><h4>24GWのメガソーラーが2018年にPPA締結、うち2.6GWが建設中</h4><p>　同調査では、2018年の第4四半期には4.2GW、2018年全体では前年比2％減となる10.6GWの太陽光発電の設備容量が導入され、トランプ政権によるセーフガード関税の影響が限定的な範囲に留まったと見ている。</p><p>　さらに、2018年に締結された電力購入契約（PPA）によるメガソーラー（大規模太陽光発電所）の設備容量は約24GW、そのうちの2.6GWが既に建設中という（<b>図2</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912061/?SS=imgview&amp;FD=47651877" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912061/2.jpg?__scale=w:500,h:407&amp;_sh=0780ec0ba0" width="500" height="407" alt=""></a></div><div>図2●米国で稼働中または建設中・計画中のメガソーラー設備容量。計画中の案件はPPAが締結済み（Contracted）か、締結前（Announced）のいずれかである</div><div>（出所：Wood Mackenzie Power &amp; Renewables）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　SEIAのアビゲイル・ロス・ホッパー代表兼CEO（最高経営責任者）は、「米国の太陽光発電は2018年に成長期の苦しみを経験した。その大部分は、太陽電池や太陽光パネルに課せられた不必要な関税によるものだが、今回の調査で今後楽観できる理由が明らかになった」と述べている。</p><p>　調査を担当したWood Mackenzieは、米国の太陽光が2019年に前年比14％増の12GW以上成長すると見込む。今後5年間には米国内の太陽光の設備容量は2倍以上に増加し、住宅用太陽光で投資税額控除（ITC）が切れる2021年までに15.8GWの設備容量が導入されるとしている。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 11:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新日鉄住金エンジ、75MW級バイオマス発電所のEPC受注</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031912062/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912062/?SS=imgview&amp;FD=-1172817766" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912062/0319nssmc_01.jpg?__scale=w:200,h:160&amp;_sh=050a072020" width="200" height="160" alt=""></a></div><div>広畑バイオマス発電所の完成予想図</div><div>（出所：新日鉄住金エンジニアリング）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　新日鉄住金エンジニアリング（東京都品川区）は3月13日、広畑バイオマス発電（大阪市）が兵庫県姫路市に計画する75MW級バイオマス専焼発電所「広畑バイオマス発電所」のEPC（設計・調達・施工）およびO&amp;M（運営・保守）業務を受注したと発表した。</p><p>　燃料受入・保管・搬送設備および発電設備一式の設計・機器調達・建設・試運転のほか、発電所の完成・引き渡し後の運転・保守業務を一括して受注し、計画段階から操業までのサービスをワンストップで提供する。循環流動層（CFB）ボイラー（再熱式）は、住友重機械工業製を採用する。</p><p>　また同日、イーレックス（東京都中央区）は、広畑バイオマス発電との間で燃料長期供給契約を締結したと発表した。供給燃料はパーム椰子殻（PKS）で、2023年8月から10年間に年間7万tを供給する予定。イーレックスは、PKSを燃料としたバイオマス発電所（出力総計70MW）を運営しており、自社のバリューチェーンを活用して安定的な燃料供給をサポートする。</p><p>　広畑バイオマス発電所は、発電端出力75MWのバイオマス発電所で、燃料には国産と輸入の木質チップ、PKSを併用する。国産バイオマス燃料は、大阪ガスなどが設立した国産バイオマス燃料の事業会社グリーンパワーフュエル（大阪市）から調達する。発電した電力の売電単価は24円/kWh。2023年8月に運転開始する予定。</p><p>　事業会社である広畑バイオマス発電は、大阪ガス100％子会社のガスアンドパワー（大阪市）が90％、九州電力100％子会社の九電みらいエナジー（福岡市）が10％を出資する。建設および運転にかかる資金の一部はプロジェクトファイナンスによって調達する予定（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031312047/?ST=msb">関連記事:姫路市にバイオマス発電所、海外産と国産燃料を併用</a>）。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 15:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大ガス、電力の個人間取引を実証、太陽電池と燃料電池の電気で</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031912063/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　大阪ガスは3月15日、同社の実験集合住宅「NEXT21」において、太陽光発電や家庭用燃料電池システムを用いた電力個人間取引の居住者実証試験を行うと発表した。</p><p>　個人間の電力取引におけるブロックチェーン技術の有効性を確認する。期間は3月4日から3月末までの予定。</p><p>　今回の実証試験に参加するのはNEXT21の5住戸。平常時の実証試験では、太陽光発電と燃料電池を備える1住戸と燃料電池を備える2住戸、発電設備を備えない2住戸との間でブロックチェーンを用いた電力取引を行う。各住戸間での取引希望価格を設定し、取引量などをブロックチェーン技術により記録し、精算に用いる。</p><p>　また、電力系統の停電時を想定したマイクログリッド構築の実証試験も行う。マイクログリッド内で分散型電源を同時に運転する技術であるVSG（Virtual Synchronous Generator）機能を用いて、電力の供給を継続するエリア（マイクログリッド）を構築。停電時でも平常時と同様に需要家間の融通電力の記録をブロックチェーン技術で管理可能かを検証する。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912063/?SS=imgview&amp;FD=-384461534" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912063/0319osakagas_01.jpg?__scale=w:500,h:399&amp;_sh=0f00bd0a80" width="500" height="399" alt=""></a></div><div>平常時の実証試験の概念図</div><div>（出所：大阪ガス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　停電時の実証試験は、太陽光発電と燃料電池、蓄電池を備える1住戸と、燃料電池と蓄電池を備える4住戸で行う。平常時の実証試験と同じ住戸で、利用できる設備を切り替えることで実験環境を構築する。なお、今回構築したシステムは、集合住宅だけでなく戸建住宅や企業を対象としても利用可能という。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912063/?SS=imgview&amp;FD=-383538013" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912063/0319osakagas_02.jpg?__scale=w:500,h:205&amp;_sh=0150180f70" width="500" height="205" alt=""></a></div><div>停電時の実証試験の概念図</div><div>（出所：大阪ガス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　NEXT21は、1993年に建設した実験集合住宅。大阪ガス社員とその家族が実際に居住し、実生活環境を用いてさまざまな居住実験に取り組んでいる。総戸数は18住戸。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:400px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912063/?SS=imgview&amp;FD=1266491920" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912063/0319NEXT21.jpg?__scale=w:400,h:300&amp;_sh=05a08c0e00" width="400" height="300" alt=""></a></div><div>NEXT21</div><div>（出所：大阪ガス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 15:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「CO2フリー水素」の製造・貯蔵を大幅簡素化、設備費50％低減</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/031912064/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　JXTGエネルギー、千代田化工建設、東京大学、豪クイーンズランド工科大学（QUT）の4者は3月15日、オーストラリアで太陽光発電を用いて有機ハイドライドを低コストで製造し、日本で「CO<sub>2</sub>フリー水素」を取り出す技術の検証に成功したと発表した。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912064/?SS=imgview&amp;FD=1339108327" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912064/0319jxtg_01.jpg?__scale=w:500,h:184&amp;_sh=05f06f02f0" width="500" height="184" alt=""></a></div><div>技術検証の各工程と役割</div><div>（出所：4者共同のニュースリリース）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　水素を貯蔵・運搬するには、従来は水電解によって生成された水素をタンクに貯蔵し、有機ハイドライドの一種であるメチルシクロヘキサン（MCH）に変換する必要があった。今回の検証では、水とトルエンから直接MCHを製造する「有機ハイドライド電解合成法」を用いた。</p><p>　有機ハイドライド電解合成法では、従来技術と比べて水素の製造工程を大幅に簡素化できるという。将来的には、水素6000Nm<sup>3</sup>/h（3MW規模）時のMCH製造に関する設備費を約50％低減できる見通し。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912064/?SS=imgview&amp;FD=1340037552" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912064/0319jxtg_02.png?__scale=w:500,h:339&amp;_sh=0450e09802" width="500" height="339" alt=""></a></div><div>有機ハイドライド電解合成法の仕組み</div><div>（出所：4者共同のニュースリリース）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　さらに、MCH製造に必要な電力に太陽光発電の電気を用いて、製造時にCO<sub>2</sub>を排出しない「CO<sub>2</sub>フリー水素」を約0.2kg製造することに成功した。今後は、同製法によるCO<sub>2</sub>フリー水素製造技術の社会実装に向けた開発に取り組んでいく。</p><p>　東京大学が主催する水素サプライチェーン構築を目指す社会連携研究に、各工程に必要な技術と知見を持つJXTGエネルギー（有機ハイドライド電解合成技術）、QUT（高効率の追尾型太陽光発電システム）、千代田化工建設（水素取り出し技術）が参画して実施した。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912064/?SS=imgview&amp;FD=-1380056480" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/031912064/0319jxtg_03.jpeg?__scale=w:500,h:289&amp;_sh=0d70c70670" width="500" height="289" alt=""></a></div><div>水素サプライチェーン簡素化のイメージ</div><div>（出所：4者共同のニュースリリース）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 16:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>求む「構造改革できる人材」、慶應SDMがスポーツ経営人材育成に取り組むワケ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/070800035/031200104/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽光発電のO&amp;Mは、特性に合わせた手法を確立すべき</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/305464/031800088/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>昨年は、集中豪雨や台風に被災した太陽光発電設備が相次ぎ、今年1月には消費者庁が住宅太陽光の火災事故のレポートを出すなど、太陽光のO＆M（運用・保守）についての課題が指摘されている。固定価格買取制度（FIT）の改正時に、太陽光の「事業計画策定ガイドライン」の作成に関わった産業技術総合研究所の大関崇氏（同所・太陽光発電研究センター システムチーム・研究チーム長）に太陽光のO＆Mのあり方などについて聞いた。</p><h4>「予防保全」か「事後保全」か</h4><div class="bpimage_left" style="width:210px;"><div><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031800088/face1.jpg?__scale=w:200,h:300&amp;_sh=0380307302" width="200" height="300" alt=""></div><div>産業技術総合研究所・太陽光発電研究センター システムチームの大関崇・研究チーム長</div><div>（撮影：清水盟貴）</div></div><p>太陽光発電設備は、従来の集中型電源システムとは、さまざまな面が異なります。O&amp;M（運用・保守）は、どうあるべきでしょうか。</p><p><b>大関</b>　まず、太陽光発電設備は、適切な場所に、適切な設備を、適切な手法で設置すれば、かなり丈夫で長期間、安全に運用しやすい設備だと感じています。</p><p>　ただ、それがしっかりできていない発電所も目立ち、問題が生じている印象です。</p><p>　当初、太陽光発電設備は、「メンテナンスフリー」のような表現で販売している企業もありました。確かに、火力発電のような集中型電源に比べると、メンテナンスフリーに近い電源とも言えます。しかし、メンテナンスが「ゼロで良い」というわけではありません。</p><p>太陽光発電といっても住宅用からメガソーラー（大規模太陽光発電所）まで、その規模やシステムには違いがあります。</p><p><b>大関</b>　まさにそこがポイントです。太陽光発電設備は、設置環境や状況によって、メンテナンスの考え方に濃淡が生じやすく、逆に言えば、幅を持たせながら運用できます。</p><p>　例えば、「予防保全を万全に施すべきだ」という考え方がある一方で、「事後保全が万全であれば良い」という見方もあり、これは状況によって違いが出てきます。</p><p>　太陽光発電に限らず、いわゆる分散型電源は、拠点数が多く、規模のバラつきも多くなります。極端なことをいうと、電力系統に大きな影響を与えやすい巨大な出力規模の発電所でなければ、1カ所くらい稼働が止まって出力がゼロになっていても、それほど大きな問題は生じないでしょう。</p><p>　こうした面からは、その発電所の稼働が止まらないように、万全な予防保全を施していないといけないのでしょうか。本来は、致命的なリスクが生じない範囲において、事後保全の体制が万全であれば、予防保全はそれほど必要でないかもしれません。</p><p>　例えば、事故が生じた時に、迅速に正確に警報（アラート）が発され、すぐに現地に駆け付けて対処できるのであれば、法定以外の定期点検はなくても良いかもしれません。こういう手法も考えられるでしょう。</p></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/305464/031800088/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北東からの強風で、国道沿いの太陽光パネルが吹き飛ぶ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302961/031900109/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　2018年夏から秋にかけて、国内各地で記録的な強風や豪雨を伴う台風の通過が相次いだ。住宅や社会インフラ、山林、河川などに大きな被害をもたらし、それらの地域に立地している太陽光発電所のなかには、大きく損壊するなど被害を受けた場所もあった。9月30日に日向灘を強い勢力で通過し、宮崎県内を暴風雨にさらした台風24号によって、同県内で被災した太陽光発電所の例を紹介する（その1：<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302961/021900107/?ST=msb" target="_blank">北東からの強風で、基礎ごとアレイが吹き飛ぶ</a>、その2：<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302961/030600108/?ST=msb" target="_blank">強風に揺すられ、スクリュー杭が抜けアレイが吹き飛ぶ</a>）。</p><p>　今回紹介するのも、宮崎市内にある低圧配電線に連系している事業用太陽光発電所である（<b>図1</b>）。敷地の東側にあるアレイ（太陽光パネルを架台に固定する単位）のうち、二つからほとんどの太陽光パネルが外れ、地面に放置されている。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302961/031900109/?SS=imgview&amp;FD=1120084135" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302961/031900109/01_r.jpg?__scale=w:500,h:333&amp;_sh=0130ab09d0" width="500" height="333" alt=""></a></div><div>図1●東側の二つのアレイから太陽光パネルが吹き飛んでいる</div><div>（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　この事業用低圧太陽光発電所の場合、敷地内の東のアレイに被害が集中している。これに対して、宮崎被災連載・その1で紹介した発電所は、敷地内の北東や北端付近に被害が集中し、同連載・その2で紹介した発電所は、ほぼすべてのアレイが損壊していた。</p><p>　敷地内で損傷が集中した位置は異なるものの、3カ所とも、南九州に独特の強い風を伴う台風が通過する時に、時計の逆回りで巻くように吹く強風によって損壊したとみられることでは、共通しているという。</p><p>　宮崎被災連載・その1とその2で紹介したサイトと同じように、北東側から南西側に向かって時計の逆回りに巻くように吹く風を、アレイが裏面からもろに受け止め、太陽光パネルを裏面から吹き上げるような形になり、架台からパネルが吹き飛んだとみられる。</p><p>　太陽光パネルは、南側に向けて吹き飛んでいる。この発電所の南隣には、国道269号線が走っている（<b>図2</b>）。交通量は多く、国道の向かい側にはホテルが建っている。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302961/031900109/?SS=imgview&amp;FD=1421851125" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302961/031900109/02.jpg?__scale=w:500,h:333&amp;_sh=0bd0a20ca0" width="500" height="333" alt=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div><div>図2●南隣（画像の左）には国道が走っている</div><div>（出所：日経BP）</div></div></div><p>　もし、太陽光パネルが国道やホテルまで吹き飛んでいたら、走行中の自動車に衝突したり、通行人を損傷する、さらに、ホテルやその利用者などの損壊・損傷に至った可能性がある。</p></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302961/031900109/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リコー岐阜支社が「Nearly ZEB」、35kWの自家消費太陽光など</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032012065/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012065/?SS=imgview&amp;FD=-2143294819" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012065/0319richo2.jpg?__scale=w:200,h:133&amp;_sh=0e60c70960" width="200" height="133" alt=""></a></div><div>リコージャパン岐阜支社の新社屋</div><div>（出所：リコージャパン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012065/?SS=imgview&amp;FD=-207747205" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012065/0319richo.jpg?__scale=w:200,h:133&amp;_sh=0790650e60" width="200" height="133" alt=""></a></div><div>新社屋の屋上に設置した太陽光パネル</div><div>（出所：リコージャパン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　リコージャパンは3月13日、岐阜支社の新社屋において正味75％以上の省エネを達成し、建築物省エネルギー性能制度（BELS）で定める「Nearly ZEB」の第三者認証を取得したと発表した。新社屋を「まるごとショールーム」として位置付け、事業所での取り組みをそのまま現場で顧客に紹介していく。</p><p>　太陽光発電や蓄電池を導入したほか、支社長用車両として電気自動車（EV）を採用し、災害時のBCP（事業継続計画）対策として非常用電源としても活用する。</p><p>　太陽光パネルの出力は35kW、蓄電池の容量は33.6kWh。いずれもシャープ製を採用した。発電した電力はオフィスの照明や空調、コンセントなどで自家消費する。また、EVは日産自動車の「リーフe+」を導入する。</p><p>　このほかにも、センサーを用いて人の所在や照度、室温を居室のエリア単位で検知し、照明や空調機器などを統合的に自動制御する自社製の照明・空調制制システムを導入。LED照明や高効率空調システム、断熱建材、断熱・遮光ガラスなどによりエネルギー消費を低減した。</p><p>　同社は今後、全国354拠点のうち自社所有または一棟借りの社屋について、新設・移設に合わせて省エネモデル事業所として順次展開する。また、全国に所有する約8500台の車両のうち、支社長および役員の車両を2025年度までにすべてEVかPHV（プラグインハイブリッド）に切り替える。その他の車両についても順次EV/PHVへの切り替えを進めるほか、これまで都市部で進めてきた自転車の活用や、2・3輪バイクの電動化にも取り組む。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プラ成形のネクサス、初期費用ゼロで128kWの屋根上太陽光</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032012066/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012066/?SS=imgview&amp;FD=-2073728788" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012066/0320idex_01.png?__scale=w:200,h:136&amp;_sh=0d30de0250" width="200" height="136" alt=""></a></div><div>ネクサスの成型工場</div><div>（出所：新出光、ソーラーフロンティア）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012066/?SS=imgview&amp;FD=-2072805267" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032012066/0320idex_02.png?__scale=w:200,h:136&amp;_sh=0f60ff05a0" width="200" height="136" alt=""></a></div><div>ネクサスのマグネシウム工場</div><div>（出所：新出光、ソーラーフロンティア）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　新出光（福岡市）とソーラーフロンティア（東京都港区）は3月14日、新出光が展開する太陽光発電システムの初期費用ゼロ設置モデル「SFPVシステム」で協働を開始したと発表した。</p><p>　第1号案件として、プラスチック・マグネシウム成形事業などを手掛けるネクサス（熊本県南関町）の2つの工場に太陽光発電システムを設置した。</p><p>　ネクサスの案件では、ソーラーフロンティア製のCIS薄膜太陽光パネルと、太陽光発電の電力マネジメントに最適化されたモニタリングシステムを導入した。成形工場が99.0kW、マグネシウム工場が29.7kWの合計128.7kWで、工場全体で使用する電力の5～6％程度を賄えるという。1月からネクサスへの電力供給を開始した。</p><p>　SFPVシステムは、顧客が太陽光発電を設置する際の初期費用やリース料といった固定費用を負担せず、電力消費量に応じた電力使用料を支払うことで太陽光発電の電力を使用できる。また、モニタリングシステムによって顧客の電力使用実態や省エネ努力に応じた発電量の調整を行うことができ、完全自家消費にも対応する。今後3年間で26MWの設置を目指す。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンで風車を点検、テラドローンが国内で開始</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032112067/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112067/?SS=imgview&amp;FD=1062284436" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112067/2019.03.20_01_a.jpg?__scale=w:200,h:137&amp;_sh=0b50980a30" width="200" height="137" alt=""></a></div><div>ブレードをドローンで空撮</div><div>（出所：テラドローン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112067/?SS=imgview&amp;FD=1063207957" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112067/2019.03.20_01_b.jpg?__scale=w:200,h:99&amp;_sh=06c04f0a80" width="200" height="99" alt=""></a></div><div>レポートの一部</div><div>（出所：テラドローン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112067/?SS=imgview&amp;FD=1064131478" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112067/2019.03.20_01_c.jpg?__scale=w:200,h:99&amp;_sh=07e0540410" width="200" height="99" alt=""></a></div><div>破損の大きさは約30cm</div><div>（出所：テラドローン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　ドローン（無人小型飛行体）関連を手掛けるテラドローン（東京都渋谷区）は3月19日、ドローンによる風力発電設備向けのブレード（羽根）点検サービスを開始したと発表した。</p><p>　国内の風力発電設備ではこれまで、高所作業用の重機に点検作業者が乗ってブレードに近づく、または、作業者をロープで吊り下げてブレードに近づくなど、人がブレードに近づいて目視点検する手法が主流となっている。</p><p>　しかし、立地によっては重機を使うことができない。また、ロープを使って人がブレードに近づく手法は、高所作業の資格が必要になる。いずれの手法も、制約があり、場所や担い手が限られていた。</p><p>　風力発電で先行する欧米でも、この課題は共通で、いち早くドローンの活用がはじまっている。テラドローンでも、海外のグループ会社を通じてブレードの点検への応用が先行していた。オランダやポルトガルで数百件規模の実績を重ねてきたという。</p><p>　同社によるドローンを使ったブレードの点検では、これまでの手法の立地条件や資格の有無の課題を解消するとともに、作業時間の大幅な短縮による効率化、安全性の向上、点検品質の向上に繋がるとしている。</p><p>　作業時間では、撮影のプロセスだけでも、従来の手法では1日に2基の撮影が限界だった。これに対して、同社のドローンを使った空撮では、ブレード1枚当たり約8分で空撮が完了し、1日あたり約7～8基の撮影が可能という。</p><p>　ドローンを使ったブレードの点検は、自律飛行で実施する。同社では、中国DJI製のドローンを採用し、レーザー照射による自己位置推定を応用し、ブレードの点検に最適な自律飛行を実現している。機体に取り付けたアタッチメント（用途別の治具）にレーザー照射モジュールを搭載している。</p><p>　自律飛行を採用したのは、これまでのドローンを使ったブレード点検では、マニュアル操作の操作ミスによって、ブレードに衝突するといった事故が生じることがあったためという。操作ミスの確率を減らし、より安全な点検を可能としたと強調している。</p><p>　また、点検精度の面でも、自律飛行が不可欠とする。空撮では、撮影するブレードの場所に対して、適切な航路で飛行しながら、所定の距離に近づいて、適切に画像を撮影する必要がある。マニュアル操作では、この面で難しさがあり、この問題も国内でドローンを使った点検が実用化されていない理由だった。</p><p>　同社のサービスでは、空撮した画像は、専用のソフトウェアを介してクラウドコンピューティング上で管理する。その後、人工知能（AI）を活用して画像が処理され、ブレードの表面の損傷の度合いを分類する。</p><p>　この画像処理やレポートの作製でも、効率化している。複数の風車のブレードを連続して撮影した場合、同じような部位の画像データが多く撮影されるため、どの風車の、ブレードのどの位置の画像なのか、手作業で特定していくのでは作業効率が悪く、ここも大きな課題となっていた。</p><p>　同社では、この空撮後の「後工程」のプロセスも自動化し、効率化した。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Mar 2019 16:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SBエナジー、志摩市にメガソーラー稼働、分離発注により自社でEPC</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032112068/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112068/?SS=imgview&amp;FD=-1215156184" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032112068/0320sbe11.jpg?__scale=w:200,h:112&amp;_sh=0140be0160" width="200" height="112" alt=""></a></div><div>ソフトバンク三重志摩阿児ソーラーパーク</div><div>（出所：SBエナジー）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　ソフトバンクグループで再生可能エネルギー事業などを手掛けるSBエナジー（東京都港区）は、三重県志摩市にメガソーラー（大規模太陽光発電所）「ソフトバンク三重志摩阿児ソーラーパーク」を建設し、3月19日から営業運転を開始した。</p><p>　敷地は約2万8000m<sup>2</sup>（約2.8ha）の不耕作農地（農地転用済み）。太陽光パネルの発電容量は約2.1MW、パワーコンディショナー（PCS）の定格出力は1.75MW（1000kW機・1台、750kW機・1台）。年間発電量は、一般家庭約693世帯分に相当する約249万7000kWhを見込む。</p><p>　太陽光パネルはジンコソーラー製、PCSは東芝三菱電機産業システム（TMEIC）製、架台は奥地建産製を採用した。EPC（設計・調達・施工）はSBエナジーによる分離発注、O&amp;M（運営・保守）事業者はエクソルが担当する。固定価格買取制度（FIT）に基づく買取価格は32円/kWh。</p><p>　同発電所の営業運転開始により、同社の稼働済み再生可能エネルギー発電所は37件（太陽光36件、風力1件）、総出力は442.7MWになる。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Mar 2019 16:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一般海域での洋上風力、促進地域と事業者はこう決める</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/031400074/032000019/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>画像処理のイメージ ワンが太陽光に参入、ドローン技術の応用も</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032212069/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032212069/?SS=imgview&amp;FD=442911724" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032212069/0322image1.jpg?__scale=w:200,h:125&amp;_sh=09c07f08d0" width="200" height="125" alt=""></a></div><div>イメージ ワンが手掛けるドローン画像解析技術を保守に応用する</div><div>（出所：イメージ ワン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　画像処理ソリューションを手掛けるイメージ ワンは3月15日、太陽光発電事業に参入すると発表した。同社に出資する太陽光発電事業のユニ・ロット（大阪市）と業務提携して合同会社を設立し、3月22日から事業を開始する。</p><p>　イメージ ワンでは、主力事業である医療画像システム市場が厳しい価格競争下にあることから、新規事業の早期確立を検討してきた。同社代表取締役社長の新井智氏が過去に在籍し、2.56％を出資するユニ・ロットから業務提携の株主提案があったことから、太陽光発電の開発事業および売電事業に参入することを決定した。</p><p>　業務提携では、太陽光や風力発電などの再生可能エネルギーに関して、経営資源、経営ノウハウの有効活用、業務効率の向上などを図る。また、未着工の発電所および稼働済み発電所の開発事業や売電事業を共同で行う。</p><p>　合同会社の社名は未定。資本金は100万円で、出資比率はユニ・ロットが75％、イメージ ワンが25％。太陽光発電の開発および売電事業のほか、イメージ ワンが手掛けるドローン画像解析技術を活用した保守などの事業化も進めていく。</p><p>　ユニ・ロットは、総計811.4MWの太陽光発電所を開発・運営する（建設予定含む）。地域別の内訳は、東北電力管内19.5MW、東京電力管内161.8MW、中部電力管内66MW、北陸電力管内50MW、関西電力管内36MW、中国電力管内56MW、四国電力管内87MW、九州電力管内335.1MWとなる。また、風力発電事業も手掛け、青森県で計画される「田子町風力発電事業（仮称）」の環境アセスメントを実施している。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 15:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「RE100」企業に再エネ電力供給、イーレックスと東電EPが新会社</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032212070/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032212070/?SS=imgview&amp;FD=2074206817" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032212070/0322erex1.jpg?__scale=w:200,h:200&amp;_sh=0f60850480" width="200" height="200" alt=""></a></div><div>イーレックスの手掛けるバイオマス発電所</div><div>（出所：イーレックス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　バイオマス発電などを手掛けるイーレックスと東京電力エナジーパートナー（東電EP）は3月18日、全国の特別高圧・高圧の法人顧客を対象とした小売電気事業を手掛ける共同出資会社「エバーグリーン・マーケティング」（東京都中央区）を設立すると発表した。</p><p>　一般的な電力サービスに加えて、省エネ・省コストを実現する高付加価値のサービスや、再生可能エネルギーの活用目標を掲げる「RE100」イニシアティブに加盟している企業向けに、再エネによる環境価値を付加したサービスなどを提供する。</p><p>　イーレックスは、自社のバイオマス発電所や契約発電所から調達した再エネ由来の電気をRE100加盟企業などに供給するなど、環境面での付加価値を提供する。また、全国の代理店網による強い営業力を持つ。東電EPは、小売電気事業で培った商品・サービスの開発・提供に関する知見と、省エネ・省コストを実現するための個々の顧客ニーズに合わせた提案力を強みとする。</p><p>　今回、両社の経営資源と機能を総合的に活用することで、次世代に向けた新たな小売電気事業の展開、更なる付加価値の提供を実現できると考え、共同出資会社を設立したとしている。資本金は1520万円、出資比率はイーレックスが66％、東電EPが34％。代表者は、イーレックス上席執行役員の田中稔道氏が就任する（兼務）。設立日は3月29日で、4月から順次営業を開始する。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日立建機、インドの工場内にメガソーラー設置、CO2とコスト削減</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032212071/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032212071/?SS=imgview&amp;FD=2049524791" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032212071/0322hkenki1.jpg?__scale=w:200,h:112&amp;_sh=03d0bb09d0" width="200" height="112" alt=""></a></div><div>タタ日立カラグプール工場敷地内に設置された太陽光パネル</div><div>（出所：日立建機）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　日立建機は3月19日、同社連結子会社であり、インドで建設機械の販売・サービスおよび部品の製造・販売を行うタタ日立コンストラクションマシナリー（タタ日立）が、西ベンガル州にあるカラグプール工場で太陽光発電による電力の利用を開始したと発表した。</p><p>　同工場内の敷地を現地の太陽光発電事業者に貸し出し、太陽光発電設備を設置した。この取り組みにより、2019年度から同工場の電力消費量の約30％にあたる年間約7000MWhを再生可能エネルギーで賄うことができるという。太陽光パネルの出力値など設備仕様については非公表だが、供給量から推定すると数MWクラスの規模と思われる。</p><p>　また、年間3500tのCO<sub>2</sub>削減、年間1470万インドルピー（約2300万円）の電力コストの削減を見込む。</p><p>　このほかにも、同工場の事務棟ではLED照明を導入した。従来の蛍光灯照明と比較して年間約76MWhの電力量、年間約68万インドルピー（約100万円）の電力コストを削減できる。</p><p>　タタ日立では、2018年3月からカルナタカ州のオープンアクセス制度を背景にした電力供給契約（PPA）に基づき、ダルワッド工場の敷地外に設置された太陽光発電設備で発電された電気を利用し、同工場の電力消費量の約75％にあたる年間7500MWhを再エネで賄っている。</p><p>　インドでは、経済発展に伴い電力需要が年平均4.9％のペースで拡大し、2025年までに欧州連合を上回り中国、米国に次ぐ電力消費大国になると見込まれるが、慢性的な供給電力の不足が課題になっている。インド政府では再エネ導入の促進計画として、2022年までに175GWの導入目標を掲げている。再エネ電源の内訳は、太陽光と太陽熱100GW、風力50GW、バイオマス10GW、小水力5GWとなっている。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>5Gでフィットネス業界からスタジオ消滅？　ライブ配信アプリの野望</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/110200006/00168/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米太陽光市場、2年連続で「10GW」越え</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/column/15/286991/032000104/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><h4>累計で60GWを超える</h4><p>　米国太陽エネルギー産業協会（SEIA）とコンサルティング会社であるウッドマッケンジーによる共同で出版された最新のレポートによると、米国では2018年に10.6GWの太陽光発電が導入された。これは、1230万軒もの米国の家庭に供給される電力に匹敵する。これにより2018年末で米国に導入された太陽光発電は累計62.4GWに達した（<b>図1</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/column/15/286991/032000104/?SS=imgview&amp;FD=2638409" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/column/15/286991/032000104/zu1.jpg?__scale=w:500,h:225&amp;_sh=0ca0ac0b10" width="500" height="225" alt=""></a></div><div>図1●米国太陽光発電市場の動向（青色：住宅用、黄色：非住宅用、水色：発電事業用）</div><div>（出所：SEIA, Wood Mackenzie）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　2016年と2017年に続き3年連続で10GWレベルを維持したものの、昨年比2％減となった。セグメント別に見てみると、住宅用については昨年に比べて拡大したものの、非住宅用と発電事業用の中・大規模システム市場は縮小した。とはいえ、発電事業用の導入容量は依然として群を抜いて大きく、2017年と同様、全体の58％を占めた（<b>図2</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/column/15/286991/032000104/?SS=imgview&amp;FD=3561930" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/column/15/286991/032000104/zu2.jpg?__scale=w:500,h:251&amp;_sh=08d0710b40" width="500" height="251" alt=""></a></div><div>図2●米国におけるセグメント別の太陽光発電市場（2017年・2018年）</div><div>（出所：SEIAとWood Mackenzieのデータをもとに作成）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/column/15/286991/032000104/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>再エネ「グリッドコード」、広域機関で審議、太陽光はパワコンが焦点</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032312072/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　経済産業省・資源エネルギー庁は3月18日、新エネルギー小委員会・系統ワーキンググループ（WG）を開催し、再生可能エネルギー、特に自然変動電源である太陽光と風力の大量導入に対応した「グリッドコード」整備に向け、具体的な検討の進め方に関して、事務局案を示した。</p><p>　電力広域的運営推進機関（広域機関：OCCTO）の中に検討のための体制を整備し、エネ庁、一般送配電事業者、日本電気協会、発電事業者、メーカーなどの関係者が支援する形で具体的な内容を審議するという案を示した。</p><p>　「グリッドコード」とは、電力システムの信頼性や経済性を保持するために、そこに接続する分散電源などが順守すべき包括的な条件を定めたもの。電力ネットワークが統合されている欧州では、欧州共通のコード作成が進んでおり、EU各国は自国のグリッドコードを共通のコードに合致させて運用している。</p><p>　日本では、系統連系に関わる要件やルールが4つの文書にまたがって規定されている。エネ庁が作成した「電気品質確保に係る系統連系技術要件ガイドライン」、日本電気協会による「系統連系規定」、一般送配電事業者が作成した「系統連系技術要件」とそれに準ずる「系統アクセスルール」になる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312072/?SS=imgview&amp;FD=195659988" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312072/0323gcode1.jpg?__scale=w:500,h:154&amp;_sh=0850d50bb0" width="500" height="154" alt=""></a></div><div>日本における系統連系に係る現行の規程</div><div>（出所：経産省）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312072/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽光の「負担金未払い案件」、接続契約を解約へ、経産省が方針</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032312073/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　経済産業省は3月18日、新エネルギー小委員会・系統ワーキンググループ（WG）を開催し、東京電力パワーグリッド（東電PG）による系統の空き容量を確保する取り組みの成果を公表した。そのなかで、長期間未稼働の状態で工事費負担金を支払っていない案件に対し、電力会社との接続契約を解約していくスキームを実施し、2012年度分（359件）に対して84％が解約・取り下げとなったと公表した。</p><p>　経産省は、今回の「解約スキーム」を東電PG以外の旧一般電気事業者管内にも適用を促すことで、滞留案件が押さえている系統を開放し、空き容量を増やす方針だ。</p><p>　今回の東電PGによる「解約スキーム」では、まず、2012年度の接続申し込みで工事費負担金が未払いとなっている事業用低圧案件の359件（合計約1万kW）に対して、請求書を再発行して改めて請求した。その際、「申し込み取り下げ書」を同封して、系統連系の意志がない場合の返送を依頼した。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312073/?SS=imgview&amp;FD=-19402109" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312073/0323kaiyaku1.jpg?__scale=w:500,h:76&amp;_sh=0e10920b20" width="500" height="76" alt=""></a></div><div>東電PGの解約スキーム。再請求に際して、「申し込み取下書」を同封し、連系意思が無い場合は返送を依頼した</div><div>（出所：東京電力PG）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　その結果、359件中、58件が入金となり、301件が解約・取り下げとなった。約8割が連系に至らないことが明確化し、その分が新たな「空き容量」となった。</p><p>　東電PGでは、こうした工事費負担金未払いの事業用低圧案件が2013～16年度の接続申し込み分で2万2010件（約83万kW）、高圧案件が2012～16年度申し込み分で414件（約32万kW）、特別高圧案件が2012～16年度申し込み分で6件（78万kW）となっており、今後、同様のスキームでの解約手続きを順次、進めていく計画という。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312073/?SS=imgview&amp;FD=-18478588" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312073/0323kaiyaku2.jpg?__scale=w:500,h:139&amp;_sh=0d808e0710" width="500" height="139" alt=""></a></div><div>東京電力PG管内における「解約スキーム」の対象案件</div><div>（出所：東電PG）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032312073/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>由利本荘市沖の洋上風力に東北電力が参画、出力700MWと公表</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/032512074/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032512074/?SS=imgview&amp;FD=898597028" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/032512074/0324tohokuepco1.png?__scale=w:200,h:127&amp;_sh=06a06a0200" width="200" height="127" alt=""></a></div><div>秋田県由利本荘市沖洋上風力発電事業の開発予定位置</div><div>（出所：東北電力）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　レノバと東北電力は3月20日、レノバが開発を主導する「秋田県由利本荘市沖洋上風力発電事業」に、東北電力が出資参画すると発表した。東北電力は今後、電気事業の知見を活用し、他の出資企業と協力しながら環境影響評価を含む開発可能性調査（FS：Feasibility Study）を進めていく。</p><p>　同事業は、秋田県由利本荘市沖の一般海域に出力規模約700MWの洋上発電設備を建設する計画。CO<sub>2</sub>削減効果は年間約100万tを見込んでいる。2021年度に着工し、2024年度から順次運転開始する予定。</p><p>　出資企業はレノバのほか、エコ・パワー、JR東日本エネルギー開発、そして東北電力となる。なお、東北電力は、FSの結果事業性が見込めると判断した場合は建設・事業化段階に移行することになるが、事業化以降の参画は改めて判断するとしている。</p><p>　昨年4月に公表された同洋上風力プロジェクトの環境影響評価方法書によると、沖合1km～約4km、南北に約30kmにわたって、最大3列に140基の風車を並べる計画。工法は、着床式で、モノパイル（円柱状の１本杭）を立てる方式を軸に検討している。風力設備は単機出力9.5MWの機種を採用する検討に入っており、その場合、ウインドファーム全体の出力は、最大で１GWに達するとしていたが、今回の発表では700MWとしている。</p><p>　同プロジェクトの系統連系については、東北北部エリアの接続案件募集プロセスに加わっていた。昨年12月に公表された同プロセスにおける優先系統連系希望者は3.53GW（85件）で、内訳は、洋上風力・2.12GW（15件）、陸上風力・1.27GW（27件）、太陽光・20MW（3件）、その他再エネ・120MW（40件）だった。同プロセスでは、個別の案件については未公表だが、「秋田県由利本荘市沖洋上風力発電事業」は優先連系枠を確保した模様だ。</p><p>　また、政府は、洋上風力発電を想定した一般海域の利用ルールを定めた法律を今春施行しており、新法による一般海域ルールを活用した洋上風力プロジェクトについては、固定価格買取制度（FIT）の買取価格を入札制にする方針だ。「秋田県由利本荘市沖洋上風力発電事業」は、同法の策定前から地元自治体などと連携して開発を進めてきたが、新法による一般海域ルールを活用し、入札に参加することにしている。</p><p>　レノバは現在、メガソーラー（大規模太陽光発電所）12カ所（うち4カ所は建設中）、大規模バイオマス発電所3カ所（うち2カ所は建設中）を運営する。また、東北電力は、風力発電を主軸とした再生可能エネルギー全般について、東北・新潟エリアを中心に200万kWの開発を目指している（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/041211001/?ST=msb">関連記事：国内再エネで最大「1GW」も、秋田県沖の洋上風力計画</a>）。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 12:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「積雪」「凍上現象」を乗り越える八戸市のメガソーラー</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/032500189/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　青森県八戸市にある八戸市北インター工業団地の一角に、太陽光パネルの出力が約1.7MW、パワーコンディショナー（PCS）の定格出力が1.5MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）「八戸メガソーラー発電所」がある（<b>図1</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/032500189/?SS=imgview&amp;FD=1104384278" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/032500189/01_a.jpg?__scale=w:500,h:343&amp;_sh=0340f30180" width="500" height="343" alt=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/032500189/?SS=imgview&amp;FD=1105307799" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/032500189/01_b.jpg?__scale=w:500,h:333&amp;_sh=0e509c0710" width="500" height="333" alt=""></a></div><div>図1●八戸市の工業団地内にある旧・東北工場跡に立地</div><div>上の空撮画像は増設前に撮影（出所：極東開発工業）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　ダンプカーやタンクローリー、ごみ収集車といった特装車メーカーである極東開発工業が、同社の旧・東北工場の跡地で開発・運営している。工場の建物は、物流企業に倉庫として貸している。メガソーラーは、2013年9月に売電を開始し、約5年半が経過している（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/article/FEATURE/20140613/358222/?ST=msb" target="_blank">当時のメガソーラー探訪の掲載記事</a>）。</p><p>　八戸市の発電所は、同社にとって、2カ所目に稼働したメガソーラーとなった。先行して稼働していたのは、福岡県飯塚市にある福岡工場の敷地内にあるパネル出力が1.5MW、PCS出力が1.3MWのメガソーラーだった（<b>図2</b>）。こちらは2013年3月に稼働していた。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/032500189/?SS=imgview&amp;FD=1421851125" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/032500189/02.jpg?__scale=w:500,h:295&amp;_sh=0ba07208e0" width="500" height="295" alt=""></a></div><div>図2●福岡県飯塚市の工場敷地内の発電所</div><div>（出所：極東開発工業）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/032500189/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原油価格とROE経営が賃金を下げ続けた</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/082400125/032500020/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>