<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>日経テクノロジーオンライン -- 技術者を応援する情報サイト --</title>
		<link>http://techon.nikkeibp.co.jp</link>
		<description>日経BP社が運営する、製造業／ハイテク産業に携わる技術者・研究者の方々に向けた総合情報サイト。技術速報はもちろん、解説／コラムなどで多彩なコンテンツを提供中です。</description>
		<item>
			<title>フレイル予防に向けて個人の生活領域にも、都築電気</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/102400032/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　フレイル予防には企業内だけでなく個人の生活領域にも踏み込む必要がある——。そんな思いで健康経営に取り組んでいるのが、ITベンダーの都築電気である。同社 経営企画統括部 経営企画室 健康経営統括室の奥野洋子氏は、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）のオープンシアターに登壇し、同社の取り組みを紹介した。</p><p>　フレイルとは、自立している状態から要支援・要介護の状態になるまでの心身の余力が低下していく状態を指す。一度要支援や要介護状態になってしまうと自立している状態に戻るのは難しいが、フレイルから自立している状態に戻るのは「比較的簡単」と奥野氏は言う。</p><div class="bpimage_left" style="width:260px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102400032/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1585671264" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102400032/okuno-san.jpg?__scale=w:250,h:203&amp;_sh=02e03a0760" width="250" height="203" alt=""></a></div><div>都築電気 経営企画統括部 経営企画室 健康経営統括室の奥野洋子氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　現在、企業に勤める多くの人が定年までほとんどの時間を仕事に費やし、退職後にいきなりその時間が何もしない時間に変わってしまう。これが「心身を弱らせてフレイル状態にしてしまう原因」と奥野氏は見る。</p><p>　つまり、フレイルを予防するためには、個人の生活領域にも踏み込んでいかなくてはいけないというわけだ。そこで同社は、他社とタッグを組むことで企業をリタイアした人を含む生活者の心身の健康を改善したいと考えている。</p><p>　その一環として、同社は2016年から東京都健康長寿医療センターとの共同研究を開始。高齢者専門の研究機関である同センターと組むことで、次の2つのコンテンツを開発した。</p><p>　一つが、圧力センサーマットとスマートフォンアプリを組み合わせた「スクワットチャレンジ」である。運動習慣のない高齢者でも安全に行えるように、スクワットではなく椅子を使って立ったり座ったりする運動をしてもらうサービスだ。設定した目標を達成できたかどうかを専用アプリで表示できる。2017年から提供を開始し、現在も改良を加えている。</p><p>　もう一つが、2017年度から提供しているスマートフォンアプリ「いろいろ食べポチェック」である。日々の食事を記録できるアプリで、いかに多様性のある食事ができているかを可視化できる。</p><p>　具体的には、食品が10種類のグループに分類されており、それぞれのグループの食品を食べた場合を1点としてカウントされる。筋肉や体の働きを維持するために、「最低でも4点、できれば7点以上を目指して食べてもらいたい」と奥野氏は言う。</p><p></p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>VRを使ったリハビリ機器、mediVR</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/102400031/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　mediVRは、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）でVRを使ったリハビリテーション医療機器を披露した。2018年度中の開発終了を目指しているという。</p><p>　紹介したのは、歩行機能を改善するためのリハビリテーションプログラムである。体幹バランスと2つのことを同時に行うデュアルタスク処理能力を身につけることができる。</p><div><div><div><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/c4q9RLTInAQ?rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div><div>VRを使ったリハビリテーション医療機器のデモンストレーション</div><div></div></div></div><p></p><p>　具体的には、ヘッドマウントディスプレイと専用のコントローラーを装着して座った状態で行う。まず、コントローラーを使って利用者の左右の腕の長さと体幹バランスをどれだけ崩すことができるかを測定する。患者の可動域を踏まえて、個人にあったリハビリプログラムを理学療法士が簡単に設定できるようにしているという。</p><div class="bpimage_right" style="width:260px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102400031/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1483608841" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102400031/panel.jpg?__scale=w:250,h:249&amp;_sh=0909504e07" width="250" height="249" alt=""></a></div><div>展示ブースの様子</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　コンテンツは、頭上から落ちてくるアイテムを腕を伸ばして拾うという内容である。腕を伸ばす動きをすることで体幹バランスを鍛えることができ、目で見たものを捉えて動くことでデュアルタスクを処理するリハビリテーションを実践できるというわけだ。</p><p>　これまで、リハビリテーションの現場では、「思いっきり腕を伸ばしてください」「もっと伸ばしてください」などと言葉による指示しかできなかった。こうした伝え方では、指示する側とされる側が同じ距離を想定することが難しかった。VRを活用することで、定量的な指示が可能になった。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヘルスツーリズム「阿波遍路と葉っぱのまち」を官民で</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327441/102300579/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　徳島県と徳島県勝浦郡上勝町、サンスターグループは共同で、徳島県や上勝町の観光資源や食材を活用したヘルスツーリズムを開発した。2019年5月に最初のツアーを実施し、その後も春と秋の年2回開催する。徳島県 知事の飯泉嘉門氏は2018年10月23日に都内で開催した記者会見で「日本の健康寿命の延伸に貢献したい」と述べた。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102300579/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1570939183" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102300579/1023sn01.jpg?__scale=w:500,h:263&amp;_sh=0d40e80f30" width="500" height="263" alt=""></a></div><div>左から徳島県の飯泉嘉門知事、上勝町の花本靖町長、サンスターの吉岡貴司代表取締役</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　徳島県は県民の健康作りやヘルスケアビジネスの創出を推進している。今回のヘルスツーリズム開発のために、徳島県に歯ブラシ工場を持ち「健康道場ツアー」などでヘルスツーリズムのノウハウを持つサンスターに協力を要請した。実施地として自然が豊かな上勝町を選んだ。</p><div class="bpimage_right" style="width:260px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102300579/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1571862704" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102300579/1023sn02.jpg?__scale=w:250,h:240&amp;_sh=07801507f0" width="250" height="240" alt=""></a></div><div>お遍路ウォーキングや保健師による個別食生活相談などを実施する</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　ツアーの名称は「健康道場ツアー～阿波遍路と葉っぱのまち　徳島・上勝コース～」。1泊2日でお遍路ウォーキングや健康道場式の食事、保健師による個別食生活相談、オーラルケア指導、歯ブラシ工場見学などを実施する。費用は2人1室の場合に1人5万円。徳島駅などの現地集合場所までの交通費は含まない。主に50代以上の参加を見込む。今後は日帰りミニツアーなど参加しやすいツアーも企画する。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今後の介護サービスの方向性、カナミックが語る</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/102500034/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　カナミックネットワークは、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）で医療介護連携・多職種情報共有システム「カナミッククラウドサービス」を展示。シアターでは、経営企画室 室長の笹井修氏が同社の取り組みについて講演した。</p><p></p><div class="bpimage_right" style="width:260px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102500034/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099064106" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102500034/n1.JPG?__scale=w:250,h:167&amp;_sh=0bc08b01a0" width="250" height="167" alt=""></a></div><div>カナミッククラウドサービスの利用者情報共有画面</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　笹井氏は、今後の介護サービスの方向性として、自立支援介護、IoT/ビッグデータ/AI/遠隔医療、地域連携・多職種連携が重要視されることをあらためて指摘した。「2021年度の介護報酬改定では間違いなくエビデンスベースの介護として、IoTやロボット活用による加算が認められるだろう」（同氏）。遠隔医療に関しても、今後の規制緩和ではIoT連携によるデータ重視が求められるとした。</p><p>　クラウド・IoTを活用した同社の取り組みの一つとして、2017年度の総務省「IoTサービス創出支援事業」がある。同事業では、要介護者に対する介護サービスの質向上と、介護従事者に対する業務負担軽減の2つの課題解決に取り組んだ。</p><p>　前者の課題では、睡眠や食事、排尿、服薬状況などの各センサー情報を同社の業務システム上で可視化し、それぞれのデータを掛け合わせることで効果的な活用が可能か実証した。後者の課題では、センサーデータを介護システムとリンクして自動で介護記録に登録することや、介護従事者の動線や活動量を可視化・把握し業務改善につなげることを実証した。</p><p>　実証では、IoTセンサー情報の取得によって逆に業務負荷が高まるという課題も見えてきたという。「業務を可視化した上で、ロボットなどによる支援ができる領域、介護従事者自ら業務にあたらなければならない領域を分け、総合的に事業を推進しないと成果を出すことは難しい」（笹井氏）とした。<br></p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バンダイナムコとアステラス製薬、運動支援アプリ開発へ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102511625/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　バンダイナムコエンターテインメントとアステラス製薬は、継続的に運動する必要がある人を支援するスマートフォン向けアプリに関する共同開発契約を締結した。アステラス製薬が運動プログラムを立案し、バンダイナムコエンターテインメントがアプリ内のコンテンツおよびソフトウエアを企画・開発する。</p><p>　現在、継続的な運動が生活習慣病の発症や重症化の予防策として重要視されているが、どのような運動プログラムが適切かという科学的根拠は示されておらず、継続性の面でも課題がある。両社は、科学的根拠のある運動プログラムの提供を目指し、ゲーム性を取り入れながら、継続的に運動する必要がある人を支援するアプリを共同で開発する。なお、開発するアプリは、デジタルヘルスベンチャーであるMoffのウェアラブル端末「Moff Band」と連動させることを想定する。</p><p>　アステラス製薬は、経営計画2018においてRx+TMプログラムへの挑戦を戦略目標の1つに掲げている。すなわち、医療用医薬品（Rx）事業で培ってきた強みと異分野の技術・知見を融合した新たなヘルスケアソリューション（Rx+TM）の創出を目指す。今回のアプリ共同開発は、この取り組みの一環となる。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>資源制約は食糧と水も脅かす</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/082400125/102400017/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メガソーラー電力を自営線と自己託送で配電、千葉のリゾート施設</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102511626/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511626/?SS=imgview&amp;FD=904218221" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511626/1025risol1.jpg?__scale=w:200,h:173&amp;_sh=03a05f08c0" width="200" height="173" alt=""></a></div><div>千葉県長柄町の大型複合リゾート施設「リソル生命の森」</div><div>（出所：リソルホールディングス）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　リソルグループは、千葉県長柄町の大型複合リゾート施設「リソル生命の森」において、太陽光発電の電力を自営線と自己託送を組み合わせて主要施設に配電して地産地消する「地産地消エネルギーシステム」を導入する。10月から設備工事に着工し、2020年4月から開始する予定。</p><p>　リソル生命の森は、東京ドーム約70個分に相当する敷地に各種スポーツ施設やクリニックを併設した健康増進施設。宿泊施設には全室スイートタイプのホテルとログハウスを用意し、合計約500人を収容できるという。5つのレストランや研修施設、自然共生型スポーツ施設、ゴルフ場（真名カントリークラブ）などを備えた。</p><p>　地産地消エネルギーシステムは、敷地内に太陽光パネル出力1.2MW、連系出力1MWの太陽光発電施設を建設するとともに、日本メディカルトレーニングセンター（JMTC）までの約1.3kmに自営線を敷設して電力を供給する。JMTCで余剰となった電力は、既設の配電線を利用してゴルフ場クラブハウスへ自己託送し、発電した電力は全て自家消費する。</p><p>　また、貯湯型のヒートポンプ給湯機、電気自動車（EV）を活用したV2Gシステムを導入し、エネルギー管理システム（EMS)で制御することで、蓄熱や蓄電を組み合わせてエリア全体のエネルギー需給を最適に運用する。これらの導入により、JMTCおよびゴルフ場クラブハウスの光熱費の31.4％（年間338kL相当）を再エネで賄う計画。</p><p>　EPC（設計・調達・施工）サービスは東光高岳が担当する。総事業費は約5億円。なお、低炭素投資促進機構（GIO）の補助事業「平成30年度 地域の特性を活かしたエネルギーの地産地消促進事業費補助金」の採択を受け、総事業費の約2分の1の補助を受ける予定。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府、水素社会の構築でニュージーランドと連携</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102511627/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511627/?SS=imgview&amp;FD=-414211645" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511627/1025suiso1.jpg?__scale=w:200,h:106&amp;_sh=04202104e0" width="200" height="106" alt=""></a></div><div>閣僚レベルの「水素閣僚会議」を開催</div><div>（出所：経済産業省）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511627/?SS=imgview&amp;FD=-413288124" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511627/1025suiso2.jpg?__scale=w:200,h:96&amp;_sh=01b0390ef0" width="200" height="96" alt=""></a></div><div>「水素に関する協力覚書」に署名</div><div>（出所：経済産業省）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　政府は、水素社会の構築に向けてニュージーランドと連携していく。10月23日、水素社会の実現をテーマにした閣僚レベルの「水素閣僚会議」を開催し、世耕弘成経済産業大臣と、ニュージーランドのビジネス・イノベーション・雇用省のミーガン・ウッズ大臣との間で、「水素に関する協力覚書」に署名した。</p><p>　ニュージーランドは、地熱発電や水力発電など豊富な再生可能エネルギー資源を持ち、再エネ由来の水素を製造することでエネルギーの低炭素化の実現が期待される。また、製造した水素は、国内だけではなく水素輸出産業の発展に活用できるという。</p><p>　同覚書は、水素社会の実現に向けた両国の具体的な協力計画を作成する際の枠組みを提供するもの。両国の政府、産業界、研究機関の間での連携と協力の発展を、適切に奨励、促進するために尽力するとしている。</p><p>　今回の「水素閣僚会議」では、閣僚級、関係企業のトップを含む世界21の国・地域・期間の代表を含む300人以上が参加し、水素社会の実現に向けた課題や政策の方向性について議論した。その成果をTokyo Statement（東京宣言）としてまとめ、議長を務めた世耕経産大臣が発表した。</p><p>　同宣言は以下の4項目で構成される。（1）水素や燃料電池車（FCV）などの製品の低コスト化に向けた技術コラボレーションや標準化の必要性、（2）水素貯蔵に関する水素の安全性確保、地域に応じたサプライチェーン構築など、水素利活用の増大に向けた研究開発の推進、（3）水素ポテンシャル、経済効果、CO<sub>2</sub>削減効果に関する調査・評価の意義、（4）水素ビジネスの投資拡大などにつながる教育や広報活動の重要性ーー。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪なおみの試合に見た「リアルタイムデータ分析」の威力</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/110200006/102400154/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大林組、メガソーラーの借入金をグリーンボンドで充当</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102511629/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511629/?SS=imgview&amp;FD=535669093" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102511629/1025kusiro1.jpg?__scale=w:200,h:150&amp;_sh=0ac09209e0" width="200" height="150" alt=""></a></div><div>「釧路町トリトウシ原野太陽光発電所」</div><div>（出所：大林組）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　大林組は、100億円のグリーンボンドにより、3カ所の稼働済みメガソーラー（大規模太陽光発電所）などの借入金を借り換える。</p><p>　10月25日、国内社債市場で公募形式による「大林組グリーンボンド」（大林組第23回無担保社債）を発行した。同社の取り組む再生可能エネルギー事業（太陽光発電事業、風力発電事業）および環境配慮型開発事業であるグリーンビルディングなどに充当する。</p><p>　発行額は100億円で発行年限は5年、利率は年0.13％。主幹事は野村證券と三菱UFJモルガン・スタンレー証券、グリーンボンド・ストラクチャー・エージェントは野村證券が担当する。すでにエヌエヌ生命保険、東京農業大学、福井銀行が投資を表明した。</p><p>　調達した資金は、以下の施設に関する借入金の借り換えなどに用いる。「芦北太陽光発電所」（2014年4月稼働開始、出力21.5MW）、「釧路町トリトウシ原野太陽光発電所」（2017年4月稼働開始、出力17.8MW）、「日向日知屋太陽光発電所」（2017年5月稼働開始、出力24.5MW）、「三種浜田風力発電所」（2017年11月稼働開始、出力5.97MW）、「SEP（自己昇降式作業台船）」（2020年10月完成予定）、グリーンビルディング「oak神田鍛冶町」（2017年8月竣工、BELS認証☆☆☆☆☆）——。</p><p>　同グリーンボンドの適格性と透明性を確保する第三者評価として、R＆Iによる「R＆Iグリーンボンドアセスメント」において「グリーンボンド原則2018」「グリーンボンドガイドライン2017年版」に適合するとのセカンドオピニオンを取得し、最上位評価「GA1」を取得した。また同様に、DNV GL ビジネス・アシュアランス・ジャパン（DNV GL）から「グリーンボンド原則2018」「グリーンボンドガイドライン2017年版」への適合性についてセカンドパーティオピニオンを取得した。</p><p>　大林組では、2050年のあるべき社会像の実現に向けた中長期環境ビジョン「Obayashi Green Vision 2050」を2011年2月に策定している。同ビジョンでは、低炭素社会の実現に向けた数値目標として、自社施設の低炭素化や低炭素型の施工など直接的な貢献として2030年までにCO<sub>2</sub>排出量85％削減、低炭素型の技術や資材の開発・普及・提案・設計による間接的な貢献として2030年までに同25％削減、2050年までに同45％削減を目指す（いずれも2013年比）。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 05:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>VR・行動変容・地域包括ケア… 最新トレンドを議論</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/102500035/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　医療・ヘルスケア分野における最新技術の活用事例などを紹介する国際カンファレンス「Health 2.0」。米国で始まった同カンファレンスは、2015年から日本でも開催されている。</p><p>　この日本版Health 2.0であるHealth 2.0 Asia-Japanの統括ディレクターを務めるのが、医師の上田悠理氏（メドピア）だ。同氏は、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）のシアター主催者企画「『次』を見据えるヘルステック最前線 by Health 2.0」にモデレータとして登壇。2018年12月4～5日に都内で開催される「Health 2.0 Asia-Japan 2018」で取り上げるテーマの中から、（1）VR、（2）行動変容と健康経営、（3）地域包括ケア、についてパネリストと議論を交わした。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:400px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102500035/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1008935762" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102500035/ueda-sensei.jpg?__scale=w:400,h:310&amp;_sh=090c701c05" width="400" height="310" alt=""></a></div><div>Health 2.0 Asia-Japan 統括ディレクターで医師の上田悠理氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p></p><h4>マーケティングの視点も大切</h4><p>　パネリストとの議論に先立ち、上田氏はまず、尿や血液などの検体を使って簡単に膨大なヘルスケア情報が取得できるようになってきたことに触れた。これによって、統計的・平均的にしか介入できなかったヘルスケアビジネスが、「個別化・精密化できるようになり、多様化し始めている」と同氏は説いた。</p><p>　つまり、できるだけ多くの人に良いとされるサービスを提供する従来のビジネスモデルから、個人の特徴を抽出し個人に最適なサービスを提供するビジネスモデルへと変化しているというわけだ。こうしたビジネスを展開するためには、単にデータを収集するだけでなく、「ゲノム情報や血糖値などのデータにどのような意味を持たせるかが重要になる」と同氏は言う。</p><p>　さらに、ヘルスケアビジネスを展開するためにはマーケティングの視点を持つことも大切になると指摘する。デジタルヘルス関連の企業が必ずしも大きく成長していないのは、エビデンス構築に注力するあまり、「ユーザーにとっていかに魅力的なサービスにするか、どうプロモーションするかという視点が欠けてしまうからではないか」と同氏は見る。ソリューション自体は良いものが続々と登場しているため、次はどうしたら使い続けてもらえるかを考えることが重要だと語った。</p><p></p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武雄市で21円のメガソーラー稼働、サンテックがパネル納入とO&amp;M</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102611630/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611630/?SS=imgview&amp;FD=-1582770647" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611630/2018.10.26_01.jpg?__scale=w:200,h:150&amp;_sh=0640320b10" width="200" height="150" alt=""></a></div><div>出力約1.4MWの「武雄太陽光発電所 II」</div><div>（出所：サンテックパワージャパン）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　中国の太陽光パネルメーカーの日本法人、サンテックパワージャパン（東京都新宿区）は10月25日、佐賀県武雄市にある出力約1.4MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）に、太陽光パネルを納入し、O&amp;M（運用・保守）サービスも受託したと発表した。</p><p>　このメガソーラーは、PHOTON JAPAN（東京都港区）が開発し、特定目的会社（SPC）の武雄グリーンエナジーが発電事業者となる「武雄太陽光発電所 II」である。</p><p>　固定価格買取制度（FIT）上の売電価格は21円/kWh（税抜き）で、同日に商用運転を開始した。</p><p>　敷地面積は1万3344.64m<sup>2</sup>で、EPC（設計・調達・施工）サービスは、大和ハウス工業が担当した。</p><p>　サンテックパワージャパンは、無錫サンテックパワー製の出力325W/枚の太陽光パネルを4410枚のほか、中国の華為技術（ファーウェイ製）のパワーコンディショナー（PCS）32台も納入した。</p><p>　また、遠隔監視システムは、ドイツmeteo control製を導入している。同社は、無錫サンテックの親会社である順風インターナショナルクリーンエナジーグループが買収した企業である。</p><p>　受託したO&amp;Mのサービス概要は、今後20年間の稼働における発電所の安全運用と、発電量維持に向けた保守管理としている。月次の目視点検、草刈りなどの環境整備、年次法定点検の調整などを実施する。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トリナ・ソーラー、日本の水上太陽光向けフロートシステムを公表</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102611631/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611631/?SS=imgview&amp;FD=1961596472" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611631/1026toria1.jpg?__scale=w:200,h:133&amp;_sh=0ac0d70af0" width="200" height="133" alt=""></a></div><div>両面ガラスパネルとフロート架台を組み合わせた「水上設置用 TrinaPro」</div><div>（撮影：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611631/?SS=imgview&amp;FD=1962519993" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611631/1026toria2.jpg?__scale=w:200,h:116&amp;_sh=0c006c0900" width="200" height="116" alt=""></a></div><div>びわ湖環境ビジネスメッセで水上フロートシステムを解説</div><div>（撮影：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611631/?SS=imgview&amp;FD=735487038" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611631/1026ichigo1.jpg?__scale=w:200,h:131&amp;_sh=0cb0dc0a60" width="200" height="131" alt=""></a></div><div>トリナの両面ガラスパネルを採用した「いちご笠岡岩野池ECO発電所」</div><div>（出所：いちご）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　太陽光パネル大手の中国トリナ・ソーラーは、日本の水上太陽光発電プロジェクト向けに独自のフロートシステムを投入し、市場開拓を強化する。</p><p>　日本法人のトリナ・ソーラー・ジャパン（東京都港区）は、10月17～19日に滋賀県長浜市で開催されたびわ湖環境ビジネスメッセ（主催：びわ湖環境ビジネスメッセ実行委員会）に出展し、同社の両面ガラスパネルと樹脂製フロート架台を組み合わせたフロートシステム「水上設置用 TrinaPro」の実物を展示した。<br>　<br>　展示したシステムは、中国の水上太陽光発電所向けフロート架台で実績のあるミンハオジャパン（神戸市）と共同開発した。パネルを15度に取り付ける本体フロートと、これらを連結して通路になるブリッジフロートなどからなる。高密度ポリエチレンをブロー成形したもので、セル（発電素子）が60直と72直タイプのパネルに対応できる。</p><p>　本体フロートの片側に2本の支柱を施工時に取り付けることで15度の設置角を確保する。他社製のフロートの場合、本体の成形時に上面に傾斜を付けておき、そこにパネルを載せて角度を付けるタイプが多いが、こうした形状のフロートに比べ、軽量で運搬効率が高いため、トータルで低コストになるという。中国で販売してきたものを改良し、JIS（日本工業規格）など日本の基準にも適合させたという。</p><p>　トリナ・ソーラーでは、高湿環境での耐久性を求められる水上太陽光では、両面をガラスで構成したパネルが適しているとし、両面ガラスモジュール「DUOMAX」を水上設置に推奨している。中国で、40MWや120MWの水上メガソーラー（大規模太陽光発電所）などに納入した実績があるほか、日本でも、いちごECOエナジーの建設した岡山県笠岡市の水上メガソーラー（大規模太陽光発電所）に同製品を納入した実績がある。</p><p>　トリナ・ソーラーは現在、設置角度を自由に変えられるタイプのフロート架台を試作・検証しており、来春にはリリースする予定だ。この新型フロートは、パネルの真下が空間になっている。水面からの反射光をパネル裏面に多く取り込めるため、「DUOMAX」シリーズのうち、両面で受光して発電できる「DUOMAX twin」を最適な組み合わせとして想定している。</p><p>　同社では、メガソーラーに適した用地が減少していくなか、ため池や調整池などを利用した水上太陽光は、施工や運営コストが相対的に低い一方で発電量が多いなど、今後の有望市場と位置づける。「水上太陽光の設置件数では、すでに日本は世界で最多になっており、今後もポテンシャルは大きい」（トリナ・ソーラー・ジャパン）と見ている。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTスマイルとエネット、「卒FIT」太陽光の余剰買取を表明</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102611632/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　NTTスマイルエナジー（大阪市）およびエネット（東京都港区）は10月25日、太陽光発電における固定価格買取制度（FIT）の調達期間が終了する「卒FIT世帯」を対象とした余剰電力の買い取りを行うと発表した。</p><p>　買取期間の終了する住宅太陽光が出始める2019年11月から、買い取りを開始する。</p><p>　NTTスマイルエナジーがアグリゲーターとなって太陽光発電の余剰電力をエネットに供給する。エネットは、需要家向けにCO<sub>2</sub>ゼロ電力や低CO<sub>2</sub>排出量電力のグリーンメニューを供給・販売する。対象エリアは全国（沖縄電力管内を除く）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611632/?SS=imgview&amp;FD=1995946942" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611632/1026nttse_01.png?__scale=w:500,h:159&amp;_sh=04006e0410" width="500" height="159" alt=""></a></div><div>余剰電力買い取りの仕組み</div><div>（出所：NTTスマイルエナジー）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　卒FIT世帯向け制度などが整い次第、受付開始時期や申し込み方法、買い取り料金について公表する。旧一般電気事業者(小売）の買い取りメニューの公表を待ってから詳細を検討するとしている。</p><p>　「卒FIT」に伴う住宅太陽光の買い取りでは、「現在、住宅太陽光の電気を買い取っている旧一般電気事業者が圧倒的に有利」との新電力などの声に配慮し、経済産業省は、旧一般電気事業者と新電力との間で、買取メニューの公表時期に差を付けるようにした。</p><p>　旧一般電気事業者は、2018年11月～12月に「買取メニュー」の公表時期を発表し、2019年4月～6月までに具体的な買取価格のメニューを発表し、契約解禁というスケジュールになる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611632/?SS=imgview&amp;FD=996365117" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611632/1026ntts2.jpg?__scale=w:500,h:126&amp;_sh=05d0c90300" width="500" height="126" alt=""></a></div><div>旧一般電気事業者（小売）による買取メニューなどの発表時期</div><div>（出所：経産省）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　来春には、まず旧一般電気事業者が買取メニューを発表し、それを受けた形で新電力がさらに魅力的な買取メニューを公表し、アピールすることになりそうだ（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102411618/?ST=msb">関連記事：住宅太陽光のリプレースによる「再FIT」認めず、経産省が見解</a>）。</p><p>　パリ協定を批准した日本では、CO<sub>2</sub>を2030年に26％削減、2050年に80％削減を目標に掲げている。それに伴い、RE100宣言やSBTi、ESG（Environment・Social・Governance）経営を推進する企業も増加傾向にあり、再エネやCO<sub>2</sub>削減へのニーズが増している。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 19:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>F-power埼玉社長が初独白、120億円赤字の真相</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/031400072/102700015/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>これは常識？正答率98.1％の半導体に関する問題</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/lecture/15/359175/00070/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　用語と概念の理解は、仕事を進める上で基本中の基本となるものです。「E検定 ～電気・電子系技術検定試験～」では、基本的な用語と概念の理解を問う問題をレベル1と位置付けています。E検定に出題される問題例を紹介する本連載の問93では、半導体分野からIC（集積回路）の製造工程に関する問題を取り上げます。これまでの正答率は98.1％。これはもう常識といえるかもしれません。正しく理解できているかどうか、ここで確認してみましょう。</p><p><b>【分野】</b>半導体</p><p><b>【レベル】</b>基本的な用語と概念の理解（レベル1）</p><p><b>【正答率】</b>98.1％</p><hr><p><b>【問93】</b><br>図のように、ウエハの状態から切り取られたチップの電極（パッド）とリードフレームを、アルミや金で結線することを何と呼ぶか。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:359px;"><div><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/lecture/15/359175/00070/zu01.jpg?__scale=w:359,h:135&amp;_sh=06f0c402c0" width="359" height="135" alt=""></div></div></div><ul><li><b>ア</b>　ダイシング</li><li><b>イ</b>　パッケージング</li><li><b>ウ</b>　シーリング</li><li><b>エ</b>　ワイヤボンディング</li></ul></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/lecture/15/359175/00070/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「蓄電＋水素」貯蔵システムで太陽光を72時間、安定供給</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102611633/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/?SS=imgview&amp;FD=-806583265" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/1026nedo1.jpg?__scale=w:200,h:110&amp;_sh=0ca01104c0" width="200" height="110" alt=""></a></div><div>「電力・水素複合エネルギー貯蔵システム」の基本構成</div><div>（出所：NEDO)</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/?SS=imgview&amp;FD=-805659744" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/1026nedo2.jpg?__scale=w:200,h:131&amp;_sh=0720170e70" width="200" height="131" alt=""></a></div><div>電力・水素複合エネルギー貯蔵実証システムの構成</div><div>（出所：NEDO)</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/?SS=imgview&amp;FD=-804736223" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/1026nedo3.jpg?__scale=w:200,h:125&amp;_sh=0d703f0250" width="200" height="125" alt=""></a></div><div>電力・水素複合エネルギー貯蔵実証システムの外観</div><div>（出所：NEDO)</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/?SS=imgview&amp;FD=-803812702" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611633/1026nedo4.jpg?__scale=w:200,h:139&amp;_sh=0a70fe0f00" width="200" height="139" alt=""></a></div><div>長期停電を想定した72時間（3日間）連続運転試験結果</div><div>（出所：NEDO)</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　東北大学と前川製作所は10月25日、蓄電装置と水素システムを組み合わせることで、太陽光電力を安定供給することに成功したと発表した。</p><p>　両社は、仙台市茂庭浄水場で、太陽光発電（出力20kW）に電力貯蔵システムと水素貯蔵システムを組み合わせた「電力・水素複合エネルギー貯蔵システム」を構築した。これを使い、自然災害による長期停電を想定した72時間（3日間）の連続運転に成功した。</p><p>　変動する太陽光発電の出力や負荷消費電力に対し、電力貯蔵装置と水素貯蔵システムの入出力制御により、高品質な電力を長時間安定供給できることを実証した。</p><p>　東日本大震災では約4日間、停電し、仙台市の主要な浄水場では機能維持に大きな労力が費やされた。ディーゼル発電機は災害時の燃料輸送や確保が困難で、あらかじめ大容量タンクに備蓄しておくと経年変化で動作不良につながる恐れがある。一方、太陽光などの再エネは需給変動を正確に制御するのに即応性・大容量性・耐久性を兼ね備えたエネルギー貯蔵装置が不可欠で、すべての要求に応えるには複数のエネルギー貯蔵装置を組み合わせる必要がある。</p><p>　今回、大容量のエネルギー貯蔵とエネルギー需給の不規則変動の補償を両立することを目的に、電力貯蔵と水素貯蔵を組み合わせたシステムを考案した。大容量のエネルギー貯蔵には、エネルギー密度の高い水素吸蔵合金または液化水素タンクを採用。需給変動は長周期変動分と短周期変動分に分解し、長周期変動分を水素貯蔵システム（水電解装置と燃料電池）で、短周期変動分を電力貯蔵装置（電気二重層キャパシタ）で補償する。</p><p>　DC BUSと水素BUSを設け、長周期変動分を補償する水電解装置入力と燃料電池出力は電力制御（アクティブ制御）、短周期変動分を補償する電気二重層キャパシタは電圧制御（パッシブ制御）を行う。両システムのエネルギー貯蔵量を逐次測定し、常時の変動補償制御と並行して、それぞれの目標範囲に収まるようにエネルギー貯蔵量を制御する。</p><p>　太陽光パネルや電力系統からエネルギーを貯蔵するため輸送による燃料調達が不要になる。また、水素で保管するため燃料の経年劣化がなく動作不良が起こりにくい。通常時も運用可能で非常時の運転切替が容易という。</p><p>　再エネ出力や負荷消費電力の大きな変動に対しても安定的に供給でき、非常時に太陽光発電を最大限に活用できる利点もある。また、通常時も再エネを活用できるため、費用対効果に優れるといった特徴もあるという。</p><p>　新エネルギー・産業技術総合開発機構（NEDO）の事業「水素社会構築技術開発事業／水素エネルギーシステム技術開発／非常用電源機能を有する再生可能エネルギー出力変動補償用電力・水素複合エネルギー貯蔵システムの研究開発」の一環で、日本ケミコン、神鋼環境ソリューション、北芝電機と共同実施した。事業期間は2014年度～2019年度。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メガソーラーに大型風車3基を併設、南国殖産グループ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102611634/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611634/?SS=imgview&amp;FD=-99773381" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102611634/1026nanngoku11.jpg?__scale=w:200,h:132&amp;_sh=0750170450" width="200" height="132" alt=""></a></div><div>日置養母風力発電所の完成予想図</div><div>（出所：南国殖産）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　南国殖産グループの九州おひさま発電（鹿児島市）は、鹿児島県日置市の出力28.8MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）「日置養母太陽光発電所」に6MWの大型風力発電設備を併設する。10月23日に起工式を開催した。2019年9月に運用を開始する予定。</p><p>　発電所名は「日置養母風力発電所」。標高約400mの山上にある太陽光発電所の外側に、日立製作所製の2MWの風力発電設備を3基設置する。タワー（支柱）の高さは約80m、ブレード（羽根）の長さは約40mで、軸部分と合わせるとブレードの回転直径は86mになる。</p><p>　合計出力は6MWとなり、発電量は一般家庭約3000世帯分に相当する。風速4m/sで発電を開始し、24m/sを超えると停止する。発電した電力は全量売電し、固定価格買取制度（FIT）の売電単価は22円/kWh。</p><p>　すでに稼働中の「日置養母太陽光発電所」は、施設敷地面積約146万m<sup>2</sup>（うち45万m<sup>2</sup>を使用）にサンパワー製の太陽光パネル8万8192枚と日立製作所製のパワーコンディショナー（PCS）を設置した。年間発電量は約3万2100MWhで、一般家庭約9000世帯分に相当する。FITによる売電単価は40円/kWh。2016年3月に運転開始した。</p><p>　なお、太陽光発電と風力発電設備はそれぞれ別の連系枠を持つ。太陽光発電の連系枠内で風力発電の電力を流し、連系設備の設備利用率を向上させる「再エネ・クロス発電」ではない（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/121100119/?ST=msb&amp;P=1">関連記事：太陽光に風力を“合体”、飯舘村の「再エネ・クロス発電所」</a>）。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マヨネーズのキユーピーが医療機器ビジネスに参入</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327441/102500580/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　キユーピーが医療機器ビジネスに参入する。内視鏡用粘膜下注入材「ケイスマート」を2018年11月1日から販売すると発表した。商品設計と開発はキユーピーが手掛け、製造は医療機器メーカーに、販売はオリンパスに委託する。既に次の医療機器の開発にも着手しており、2022年ごろに医療機器全体で4億円の売り上げを目指す。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102500580/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1193416761" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102500580/1025kn01.jpg?__scale=w:500,h:263&amp;_sh=0750fc0850" width="500" height="263" alt=""></a></div><div>左からキューピー執行役員の高宮満氏、同営業部部長の吉田一也氏。</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　ケイスマートは胃や食道、大腸などの消化管の粘膜層に留まる早期がんなどの病変を通電しながら切除する「内視鏡的粘膜下層剥離術」や「内視鏡的粘膜切除術」といった術式で使用される医療機器。ケイスマートに含まれるヒアルロン酸ナトリウム溶液が、粘膜の下に留まり粘膜層と筋層を分け、病変部位の切除や剥離の操作性の向上をサポートする。</p><div class="bpimage_right" style="width:260px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102500580/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1194340282" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102500580/1025kn02.jpg?__scale=w:250,h:188&amp;_sh=06306b0290" width="250" height="188" alt=""></a></div><div>ケイスマートが粘膜の下に留まり粘膜層と筋層を分ける</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><p>　これまでキューピーは医療用原料を製造して製薬会社に供給してきた。今回新たなビジネスとして、ヒアルロン酸を原料とする医療機器の商品企画と開発を手掛けた。第2段となる医療機器の開発にも着手しており、2020～2021年の発売を予定する。さらに2028年以降に次の医療機器を発売していく。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浪江町の「帰還困難区域」にメガソーラー建設、芙蓉総合リース</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102711635/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102711635/?SS=imgview&amp;FD=868684370" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102711635/1027namie1.jpg?__scale=w:200,h:284&amp;_sh=01b03e000b" width="200" height="284" alt=""></a></div><div>浪江町復興整備計画において太陽光発電所を計画</div><div>(出所：浪江町復興整備計画）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　芙蓉総合リースは10月23日、同社の連結子会社である合同会社浪江酒井ソーラーが福島県浪江町酒井地区の「帰還困難区域」でメガソーラー（大規模太陽光発電所）の建設工事を開始したと発表した。2020年2月に商業運転を開始する予定。</p><p>　発電所の名称は「酒井第一太陽光発電所 」（太陽光パネル出力32.6MW、連系出力20MW）と「酒井第二太陽光発電所」（同27.3MW、連系出力16MW）。年間発電量は合計約6027万kWhの見込みで、一般家庭約1万6700世帯分に相当する。</p><p>　太陽光パネルはシャープ製、パワーコンディショナー（PCS）はドイツSMAソーラーテクノロジー製を採用する。EPC（設計・調達・施工）サービスはシャープエネルギーソリューションが担当する。</p><p>　発電した電力は、福島発電（福島市）や東京電力が出資する福島送電（同）が建設中の送電線を通じて東京電力管内に送り、東京電力パワーグリッドに全量売電する。固定価格買取制度（FIT）の売電単価は24円/kWh。</p><p>　事業用地は遊休農地で、浪江町復興整備計画に基づく復興事業として農地転用を行った。施工にあたり国などが実施している除染作業は行わないが、立地行政などと相談のうえ事業者自らが空間線量低減対策工事（環境整備工事）を行う計画という。同工事は、汚染土壌を外部に搬出せずに反転耕、天地返しなどにより空間線量を低減させる。</p><p>　施工・運営にあたり、浪江町から公益目的の一時立ち入り許可を受けた。従業員が敷地外に退出する際は、必ずスクリーニングを行い、必要があれば除染を行う。従業員全員が線量計で被ばく量を計測し、1回の立ち入りあたり1mSv以内、直近1年間で20mSvを超えないよう管理する。また、完成後の運営では、保守員は常駐せず、Webモニタリングで遠隔で監視するとともに、定期的なメンテナンス作業を行うとしている。</p><p>　同発電所の建設資金の一部は、10月5日に発表したグリーンボンドにより調達する計画。同グリーンボンドの発行予定額は100億円で、発行予定時期は11月の予定（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/101111575/?ST=msb">関連記事：芙蓉総合リース、100億円のグリーンボンド、太陽光建設で</a>）。</p><p>　浪江町では、酒井地区に隣接する谷津田地区にも、三菱総合研究所、三菱UFJリースなどの企業連合が、パネル出力60MWのメガソーラーの建設を始めた。谷津田地区は、居住制限区域だが、2017年3月31日に避難指示が解除された。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「方向性の大転換」、住友生命保険のVitality</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/102700036/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　万が一の“補償”ではなく、契約者に“健康”を届ける新たな保険——。「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）のカンファレンスに登壇した住友生命保険 Vitality戦略部Vitality推進室長の雨宮大輔氏は、2018年７月に発売した健康増進型保険「Vitality」について語った<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/071800539/?ST=health" target="_blank">（関連記事）</a>。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102700036/?SS=imgview_ndh&amp;FD=1547519207" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102700036/DAYS1-01.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=07703d09f0" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>住友生命保険 Vitality戦略部Vitality推進室長の雨宮大輔氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　生命保険や医療保険はこれまで、「万が一のリスクに備える」ことが大きな役割だった。一方、Vitalityは「インセンティブを与えることで、契約者の行動変容を促して健康になってもらう」（雨宮氏）ことを目指す。「住友生命保険として方向性を大きく転換した」（同氏）。</p><p>　この方向転換の背景には、人生100年時代の到来による健康寿命延伸の必要性に加え、ビジネスの側面からの「健康」への注目の高まりもある。実際、1995年以降は全体の消費支出が減少傾向にあるなか、健康関連支出は逆に増加傾向にある。健康関連ビジネスの市場規模は2015年の約5兆円に対して、2020年には約2倍の10兆円になると予想されている。「いまこそが、“健康”に目を向ける絶好のタイミングだ」（同氏）。<br></p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AIベンチャーのMICINと業務提携、アーサー・ディ・リトル</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/102800038/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　経営コンサルティング企業のアーサー・ディ・リトル・ジャパンは、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）において、AIに強みを持つデジタルヘルスベンチャーであるMICIN（旧社名：情報医療）と業務提携したことを明らかにした。両社は共同出展という形で展示ブースを構えた。</p><p>　アーサー・ディ・リトル・ジャパン プリンシパルの増井慶太氏は、業務提携の狙いをこう語る。「コンサルティング企業としての戦略・ビジネスモデル策定などにとどまらず、AIの実装や実際のソリューション提供までを一気通貫に手掛けることで、医療のイノベーションに寄与していく」。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102800038/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099032330" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102800038/n1.jpg?__scale=w:500,h:348&amp;_sh=0270f10e09" width="500" height="348" alt=""></a></div><div>オープンシアターに登壇したアーサー・ディ・リトル・ジャパン プリンシパルの増井慶太氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　そもそも今後のデジタルヘルス市場を含むビジネスの在り方として、「競争から協創の世界へと変化していく」と増井氏は指摘する。これまでは、製薬や化学、介護、保険、ITといったそれぞれの業種内での競争で主導権を持つことが勝者の条件だった。これに対して今後は、「プラットフォーム間の戦いになる」（同氏）。そのためには、業種を超えた協創によるアライアンスを前提とした戦い方が必要になるとした。</p><p>　それを自ら実践の形に移したのが、今回の業務提携というわけだ。「経営コンサル企業とベンチャー企業が協業する新たな時代の幕開けにしたい」と増井氏は意気込む。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102800038/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1098140585" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102800038/n2.JPG?__scale=w:500,h:377&amp;_sh=0bd0620190" width="500" height="377" alt=""></a></div><div>MICINとの業務提携を明らかに</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　MICINは、早期の病気発見や重症化予防のために適切な治療法を提示するといった医療現場などで活用されるAIを開発。AIを活用したヘルスケアソリューション事業や、オンライン診療アプリ「curon」などを展開している。最近では、企業従業員の休職リスクをAIで予測する技術を東京海上ホールディングスなどと開発<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/082311427/?ST=health" target="_blank">（関連記事）</a>。また、2018年8月にはNEDO（新エネルギー・産業技術総合開発機構）が採択した優れたAIベンチャー研究テーマの一つとして、MICINの「機械学習を用いた認知機能リスク因子の探索」が審査員特別賞に選ばれた<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/081700547/?ST=health" target="_blank">（関連記事）</a>。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「カラオケは健康産業だ」、第一興商</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/102700037/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　第一興商 エルダー事業開発部 副部長の國尾慈照氏は、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）のカンファレンスに登壇。「『カラオケ』は健康産業だ ～レジャー産業から健幸産業へ～」と題して講演した。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102700037/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1004637754" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102700037/DAYS2-01.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=07b0fd09c0" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>第一興商 エルダー事業開発部 副部長の國尾慈照氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　冒頭で國尾氏は、「カラオケには人を集める力がある」と力強く語り、カラオケの参加人口の推移を紹介。ここ10数年の間、1年間の延べ利用者数が4750万人前後の状態で続いていることから、「カラオケはもう“流行”ではなく、安定した“文化”として定着している」と分析する。</p><p>　数値の出所が違うために一概に比較はできないが、スポーツの競技人口は1位の「ウォーキング・軽い体操」で4017万人、「釣り」や「ゴルフ」に至っては1000万人を切っていることを踏まえ、「カラオケは老若男女問わず広く浸透しているカルチャーである」（國尾氏）と胸を張った。</p><p>　カラオケ利用の動機・きっかけの調査結果を見てみると、1位は当然のことながら「歌うことが好きだから」という回答が圧倒的に多い。そのなかで、60歳以上の回答に注目すると「健康のため」と答えた人が17.6％もいて、大きな理由の一つになっていることが分かったという。カラオケにおける「人を集める力」と「動機・きっかけ」を鑑みて、カラオケの会社だった第一興商は、「レジャー産業から健幸産業への変遷をたどることになった」（國尾氏）。<br></p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「蓄電池へのVC投資は2018年に40％増加」、Mercomの調査</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102911636/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　クリーンエネルギー分野のコンサルティングなどをグローバルに手がけるMercom Capital Groupは10月23日、蓄電池、スマートグリッド、省エネ関連分野の企業が2018年の最初の9カ月間で13億ドルの資金を調達したと発表した。</p><p>　同社が刊行した調査レポート「蓄電池、スマートグリッド、省エネルギーの資金調達とM&amp;Aレポート」によるもの。2017年の同じ時期における資金調達の総額は12億ドルで、前年比8.3％増となっている。</p><p>　蓄電池企業へのベンチャーキャピタル（VC）による投資の総額は7億8300万ドルで、前年同期の5億6300万ドルから約39％増加した（<b>図</b>）。同カテゴリーで最も多くのVC資金を集めたのはリチウムイオン蓄電池のカテゴリーで、投資総額は2億1100万ドルだった。同カテゴリーの買収・合併（M&amp;A）件数は10件で、前年同期比で7件増と大幅に増加した。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911636/?SS=imgview&amp;FD=-1972773010" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911636/z01.jpg?__scale=w:500,h:307&amp;_sh=01d08a0d10" width="500" height="307" alt=""></a></div><div>図●蓄電池、スマートグリッド、省エネルギーの各分野におけるVC投資総額の推移</div><div>（2017～2018年で各年とも最初の9ヵ月間で比較、出所：Mercom Capital Group）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　スマートグリッド企業へのVC投資の総額は2億6400万ドルで、前年同期の3億8000万ドルから31％減少した。同カテゴリーで最も多くのVC資金を集めたのは電気自動車（EV）やプラグインハイブリッド車（PHEV）向けスマート充電やV2G（Vehicle-to-Grid）関連の企業で、全4件の投資総額は9100万ドルだった。同カテゴリーのM&amp;A件数は9件で、前年同期の19件から大幅に減少している。</p><p>　省エネルギー企業へのVC投資の総額は2億6500万ドルで、前年同期比では2億8900万ドルから8.3％減となった。同カテゴリーで最も多くのVC資金を獲得したのはスマートサーモスタットなど温度制御に関する企業で、全2件の投資総額は9700万ドルだった。同カテゴリーのM&amp;A件数は3件で、前年同期の7件から減少している。</p><p>　2018年に蓄電池分野への投資額やM&amp;Aの件数が増加している背景には、グローバル規模で急速に増加しつつある太陽光や風力発電の設備容量があるとみられる。</p><p>　Mercomは2017年に太陽光発電分野の資金調達とM&amp;Aの動向に関するレポートを公開している（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/071408371/?ST=msb" target="_blank">関連記事</a>）。</p><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/071408371/?ST=msb"><p><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/071408371/pickup.png" alt="" title=""></p><div><p>太陽光の資金調達、最新レポート公表</p><p>クリーンエネルギー分野のコンサルティングなどを世界的に手がけるMercom  Capital Group社は7月10日、太陽光発電分野における2017年の上期および第2四半期の資金調達と買収・合併（M&amp;A）の動向に関するレポートを公開した。</p><p>2017/07/15</p></div><!-- /text --></a></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽光とEV充放電を最適化、三菱電機が事業所向けEMS</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/102911637/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911637/?SS=imgview&amp;FD=923537100" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911637/1029mitsubishielectric_01.jpeg?__scale=w:200,h:66&amp;_sh=0805808008" width="200" height="66" alt=""></a></div><div>EVや太陽光を活用したエネルギー管理システムの概要</div><div>（出所：三菱電機）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911637/?SS=imgview&amp;FD=-1077657914" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911637/1029mitsubishielectric_02.png?__scale=w:200,h:121&amp;_sh=0f20ae0400" width="200" height="121" alt=""></a></div><div>エネルギー管理システムにおける電力コスト最小化のイメージ</div><div>（出所：三菱電機）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911637/?SS=imgview&amp;FD=-1076734393" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/102911637/1029mitsubishielectric_03.png?__scale=w:200,h:90&amp;_sh=0d05208401" width="200" height="90" alt=""></a></div><div>計画補正方法のイメージ</div><div>（出所：三菱電機）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　三菱電機は10月25日、駐車中の電気自動車（EV）や蓄電池などの蓄電設備と、太陽光発電などの発電設備を組み合わせた事業所向けエネルギー管理システム（EMS）を開発したと発表した。</p><p>　EVなどの充放電スケジュールと太陽光などの発電設備の運転を最適化することで建物の電力コストを削減する。1000人規模の工場における電力量の約10分の1に相当するモデルで、EV10台を活用したシミュレーションにより電力コストを1日あたり5％削減することを確認したという。</p><p>　従来のEMSは、電力需要があらかじめ設定したしきい値を超えた時にEV電力の放電を制御するため、EVの使用予定が急に変わると電力単価が高い時間帯に予定外の充電が行われる恐れがあった。</p><p>　また、太陽光の発電量や電力需要の1日計画時の予測とのかい離が大きくなった場合に計画を補正する際、EVの到着遅れや到着時の充電量不足を想定していないため、結果的にピークカットを達成できず電力コストが増加する課題があった。</p><p>　今回開発した技術では、建物の敷地内に駐車中の複数台のEVと、太陽光などの発電機を連携させ、電力需要や太陽光の発電量を予測し、電力コストの最小化を目的関数とした最適化計算によってピークカット・ピークシフトを実現する。契約電気量・電気料金単価・電力需要・EVの使用予定などを入力し、契約電力量などの受電電力容量・受電バランス・蓄電池の最大・最小充放電量などを制約条件として、独自モデルを組み込んで数理計算法によって各電源設備の運転計画や充放電スケジュールを策定する。</p><p>　また、1日数回に24時間先までの充放電計画を策定する「1日計画」、数分周期で数時間先までを策定する「計画補正」、数秒周期で策定する「制御指令」を組み合わせて、系統からの購入電力やEVの充電量を監視しながら、策定済みの充放電計画からの予測のずれやEVの使用予定のずれを修正し、運転計画や充放電スケジュールの精度を改善する。例えば、EV1台の到着が遅れた場合、駐車中のEVからの放電を増やして購入電力を増やさないよう調整するため、計画時と異なる状況でも電力コスト増加を抑制できる。</p><p>　同技術の運用形態のひとつとして、EV普及が見込まれる中国でのフィールド実証実験を11月から実施するという。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツネット配信は「ブルーオーシャン」、アマやマイナーにチャンス</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/070800035/102500078/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>施工時の排水対策に腐心した宮城・黒川のメガソーラー</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/302960/102900169/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　宮城県黒川郡大和町（たいわちょう）の山あいに、太陽光パネル出力が約28.19MW、パワーコンディショナー（PCS）出力が26.25MWのメガソーラー（大規模太陽光発電所）「宮城 · 黒川メガソーラー発電所」が、2018年6月に商業運転を開始した（<b>図1</b>）。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/102900169/?SS=imgview&amp;FD=1104384278" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/102900169/01_a.jpg?__scale=w:500,h:330&amp;_sh=0240f10220" width="500" height="330" alt=""></a></div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/102900169/?SS=imgview&amp;FD=1105307799" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/102900169/01_b.jpg?__scale=w:500,h:210&amp;_sh=0720480a00" width="500" height="210" alt=""></a></div><div>図1●太陽光パネル出力が約28.19MWの宮城 · 黒川メガソーラー発電所</div><div>宮城県黒川郡大和町の山あいにある。北には「七ツ森」と呼ばれる7つの山（上）、南東には工業団地もみえる（下）（出所：日経BP）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　大和町は県中央に位置し、広い町域を持つ。メガソーラーが立地するのは、同町の南端付近で、「大和町テクノヒルズ」と呼ばれる工業団地に近い。東京エレクトロン宮城が半導体製造装置を製造する工場などが間近に見える。</p><p>　このメガソーラーは、京セラソーラーコーポレーション（京都市）がEPC（設計・調達・施工）とO&amp;M（運用・保守）サービスを担当している。</p><p>　坪井工業（東京都中央区）が所有している土地に立地し、京セラTCLソーラー（東京都千代田区）が発電事業者となる。同社と坪井工業が共同で企画 · 開発した。</p><p>　発電事業者の京セラTCLソーラーは、東京センチュリーが81％、京セラが19％を出資している太陽光発電所の開発・運営事業者である。2012年8月に設立され、これまで67カ所・合計出力約258.1MWの太陽光発電所を稼働させている。</p><p>　今回の宮城 · 黒川メガソーラーは、その中で2番目に大きい規模となる。最大規模は、鳥取県米子市で2018年4月に稼働した出力約29MWの案件になる（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/042711052/?ST=msb" target="_blank">関連ニュース</a>）。</p></div><li><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/302960/102900169/?P=2">次へ</a></li>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の医療機器開発に提言、東京慈恵医大の大木氏</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327442/102900276/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　医療機器開発の経験が豊富な東京慈恵会医科大学の大木隆生氏（外科学講座 統括責任者・教授）は、「第2回NEXT医療機器開発シンポジウム」（主催：国立がん研究センター東病院、協賛：日本医療研究開発機構）で「日本の医療機器開発への提言」と題して講演した。「米国に比べて日本は起業家や投資家が少なく、医療機器開発のベンチャーが育ちにくい環境にある」との課題を示しながら、「まだ歴史が浅い分野で十分に挽回できる。将来は医療機器大国になる可能性がある」とエールを送った。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327442/102900276/?SS=imgview_ndh&amp;FD=319426007" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327442/102900276/1026nn01.jpg?__scale=w:500,h:263&amp;_sh=03907b0470" width="500" height="263" alt=""></a></div><div>シンポジウムで講演する東京慈恵会医科大学の大木隆生氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　大木氏は米国でステントグラフトや脳梗塞予防デバイス、ワイヤレス大動脈瘤圧センサーなどの医療機器を次々と開発してきた。米国では医師のアイデアを具現化する起業家が豊富で、そこに医療系のファンドが資金を提供し、一定の成果を挙げると大手医療機器メーカーが買収する流れができているという。治験や承認の仕組みも整っている。</p><p>　米国の学会に多くの起業家が訪れ、医師に「何かアイデアがないか」と話しかけてくるエピソードを紹介したり、米国での医療機器開発に際して「崖から飛び降りなくてもアイデアを具現化できた」と話したりするなど、日本との違いを強調した。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日揮、洋上風力のEPCに参入、専門部署を新設</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011638/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　日揮は、洋上風力発電プロジェクトのEPC（設計・調達・施工）サービスに参入すると10月24日発表した。11月1日付で社長直轄の「ウィンドパワープロジェクト室」を新設し、案件の開拓から見積り、プロジェクト遂行までを一貫して遂行する体制を構築する。</p><p>　2016年度からの5カ年を対象とした中期経営計画「Beyond the Horizon」において発電を中心とするインフラ分野における事業拡大を基本方針のひとつに掲げており、これまで太陽光やバイオマスといった再生可能エネルギー発電のEPCサービスに取り組んできた。</p><p>　同社は、これまでに世界約80カ国で2万件を超える案件で、計画立案からEPCまで事業全体を取りまとめた実績がある。洋上風力発電分野でもこうしたプロジェクトマネジメント力が生かせるとみている。また、土木・電気を中心とするエンジニアリング技術、世界規模での調達力や建設地に運ぶ輸送ノウハウなども活用できるという。</p><p>　すでに、日本国内における洋上風力発電プロジェクトのEPC受注を目指して事業化調査（FS）や基本設計（FEED）を含めた営業活動を開始。それと並行して、ベトナムや台湾などのアジア諸国における風力発電プロジェクトの受注に向けた営業活動を開始している。</p><p>　日本国内における風力発電の潜在力は国内総発電容量の約3分の1に匹敵する9000万kWとされ、現在も北海道・東北・九州地方を中心に十数件の洋上風力プロジェクトが計画されている。また、世界においても風力発電の出力規模は2017年末時点の5億3900万kWから2022年には55％増加すると予測されている。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011638/?SS=imgview&amp;FD=-846657588" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011638/1030youjyou1.jpg?__scale=w:500,h:275&amp;_sh=0c007304d0" width="500" height="275" alt=""></a></div><div>国内で計画されている洋上風力プロジェクト</div><div>（出所：2018年2月開催の経産省・審議会資料）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011638/?SS=imgview&amp;FD=-308746407" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011638/1030windeurope.jpg?__scale=w:500,h:316&amp;_sh=0b50d40390" width="500" height="316" alt=""></a></div><div>欧州における洋上風力の市場規模ビジョン</div><div>（出所：WindEuropeの2018年9月公表のプレスリリース）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 10:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>健康管理マッサージチェアが進化、ファミリーイナダ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/feature/15/327441/102500581/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　ファミリーイナダは、「365日24時間健康管理システム」を搭載したマッサージチェアの新製品「ルピナス ROBO」「シャア専用 ルピナス ROBO」を2018年12月中旬に発売すると発表した。従来の健康管理機能に加えて、AIを活用して人の手で揉まれているような自然な動作を実現した。シャア専用モデルのLTEモデルの価格は月額1万1500円（税別）の60回払いとなる。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102500581/?SS=imgview_ndh&amp;FD=2002763387" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/102500581/1025in01.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=0b30b40ad0" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>左からファミリーイナダ代表取締役会長兼社長の稲田二千武氏、タレントの土田晃之氏。</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　365日24時間健康管理システムは、無線通信機能を備えたマッサージチェアを中心に、専用ウエアラブル端末やスマホアプリなどと連携して健康管理を支援するシステム。ウエアラブル端末やスマホで取得したデータ（脈拍・歩数・睡眠状態など）をファミリーイナダの「INADA MEDICAL AIクラウド」に蓄積し、運動や栄養などに関する健康アドバイスを提供する（関連記事：<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/feature/15/327441/090400233/?ST=health" target="_blank">ウエアラブルと連携するマッサージチェア</a>）。</p><p>　ルピナス ROBOは、クラウド上の健康情報を分析して、その人に適したマッサージを実施する。さらに、指の第1関節に加えて第2関節まで再現した8台のAIメカを搭載して、人の手で揉まれているような自然な動作を実現した。モータに加わる負荷から、こりの硬さの違いをAIで分析して、こっている部分は深くゆっくり、ほぐれている部分はリズミカルにマッサージする。マッサージチェアの操作パネルに身長や体重などを入力すると、体型に応じてマッサージをする機能も備える。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エルピクセルが30億調達、オリンパスや富士フイルムから</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011639/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji">デジタルヘルスベンチャーのエルピクセルは、第三者割当増資による総額約30億円の資金調達を実施した。第三者割当増資の引受先となったのは、オリンパス、CYBERDYNE、テクマトリックス、富士フイルムに加え、ベンチャーキャピタルのSBIインベストメント、CEJキャピタル（CYBERDYNEの子会社）、ジャフコである。</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NEC、フレイルの重症化予防に向けた研究開発</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011640/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011640/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-700199607" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011640/NEC01.jpeg?__scale=w:200,h:130&amp;_sh=0c905405c0" width="200" height="130" alt=""></a></div><div>「Tablet PaPeRo」の画面イメージ</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　NECは、独居高齢者のフレイル（虚弱状態）の重症化防止などに向けて、タブレット端末を活用したバーチャルアシスタントによるコミュニケーションシステムの研究開発を開始した。日本医療研究開発機構（AMED）による「ロボット介護機器開発・標準化事業（開発補助事業）」の一環として実施する。</p><p>　研究開発では、NECのコミュニケーションロボット「PaPeRo（パペロ）」の利用実績・ノウハウを盛り込んだ「Tablet PaPeRo」を活用。季節・時間帯に応じた声かけや服薬・通院などのスケジュール通知、フレイル防止などを行うコミュニケーション機能や日々の体調を把握する対話型AI（チャットボット）を開発する。加えて、虎の門病院 院長の大内尉義氏と東京大学 准教授の小川純人氏による監修のもと、高齢者とのコミュニケーションで取得した表情・音声データに基づいてフレイルの進行状況を分析する。</p><p>　さらに、ふくろうクリニック等々力の医師・臨床心理士と共同で、重症化対策に効果的な声掛け条件・内容の評価・検証。世田谷区居住の独居高齢者を対象に、システムの有効性検証を2019年4月から実施する予定である。</p><p>　高齢者の家族や医療介護従事者と簡単に情報共有できるSNS機能も開発する。顔認識・音声認識技術やテキスト変換技術の活用により、表情・音声に応じてタブレット端末のディスプレー上にテキストや画像を表示する。家族や医療介護従事者からの情報通知機能、高齢者の服薬状況や血圧・体重などのバイタルデータの情報共有機能、医療介護従事者が高齢者宅に訪問した際の情報記録機能なども開発する。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>習慣化アプリ「みんチャレ」で糖尿病患者の治療継続を</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011641/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011641/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1243595775" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011641/a10lab01.jpg?__scale=w:200,h:115&amp;_sh=03c09d0430" width="200" height="115" alt=""></a></div><div>三日坊主防止アプリ「みんチャレ」の画面イメージ</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011641/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1242672254" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011641/a10lab02.jpg?__scale=w:200,h:133&amp;_sh=06e0240f30" width="200" height="133" alt=""></a></div><div>ビジネスプランコンテスト「Diabetes Innovation Challengeで、エーテンラボが最優秀賞を受賞</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　エーテンラボとMSDは、メディカル・ヘルスケア領域における業務提携に合意した。エーテンラボが手掛ける習慣化アプリ「みんチャレ」の利用を医療機関・医療従事者を通じて糖尿病患者に促進し、糖尿病患者の治療継続率向上を目指す。</p><p>　みんチャレは、匿名の5人でチームを組み、ダイエットや勉強などの習慣化に励ましあいながらチャレンジする“三日坊主防止アプリ”<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/102500035/?ST=health" target="_blank">（関連記事）</a>。これまでに30万人以上の利用者の習慣化をサポートしており、2016・2017年と2年連続でGoogle Playベストアプリに選出されている。</p><p>　今回の提携は、2017年にMSDが主催した日本の糖尿病領域における医療課題を解決するビジネスプランコンテスト「Diabetes Innovation Challenge（ダイアビーティス イノベーション チャレンジ）」において、エーテンラボが最優秀賞を受賞したことで実現した。</p><p>　エーテンラボが発表したプランは、糖尿病患者の課題である服薬アドヒアランスの向上と生活習慣の改善を、みんチャレを活用して目指すというもの。チーム内のチャットには、コミュニティー活性化や治療継続の意思を高めるAIチャットボット機能を搭載する。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本調剤「お薬手帳プラス」、iOSの「ヘルスケア」と連携</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011642/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011642/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-86325621" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011642/nicho01.png?__scale=w:200,h:169&amp;_sh=04103c0750" width="200" height="169" alt=""></a></div><div>電子お薬手帳アプリ「お薬手帳プラス」「健康管理」画面のイメージ</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　日本調剤は、同社の電子お薬手帳アプリ「お薬手帳プラス」が、iOS端末搭載の「ヘルスケア」アプリとAndroid端末向けアプリ「Google Fit」とのデータ連携に2018年10月30日から対応すると発表した。今回の連携により「歩数・中強度時間」のデータをお薬手帳プラスに取り込むことで、服薬情報も含めて各種ヘルスケアデータを一つのアプリで管理できるようになるとする。</p><p>　お薬手帳プラスは、紙のお薬手帳の機能に加え、薬の管理、飲み忘れ防止アラーム、薬局への処方箋送信などの機能を備えるほか、健康情報コンテンツも提供してくれる。健康管理機能では、「体重・BMI」「歩数・中強度時間」「血圧・脈拍」「血糖値」「身長」が記録可能で、NFC搭載のAndroid機種であれば各種の測定機器とデータ連携ができる。</p><p>　今回のiOS端末搭載の「ヘルスケア」アプリと、Google Playからダウンロード可能な「Google Fit」アプリとデータ連携に対応したことで、これらのアプリに記録された歩数のデータを、お薬手帳プラスの「歩数・中強度時間」に取り込めるようになる。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝、ドイツ風力設備大手と販売提携、国内市場を開拓へ</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011644/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011644/?SS=imgview&amp;FD=1681032809" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011644/1020toshiba1.jpg?__scale=w:200,h:133&amp;_sh=0440830aa0" width="200" height="133" alt=""></a></div><div>ドイツSenvionの風力発電設備</div><div>（出所：東芝）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　東芝は10月29日、ドイツの風力発電設備メーカーであるSenvionとの間で、国内における風力発電システムの販売提携契約を締結したと発表した。東芝の太陽光および風力発電の商流を用いて、Senvionの風力発電システムを販売する。</p><p>　東芝は、1月に社長直轄組織「エネルギーアグリゲーション統括部」を設置するなど、再生可能エネルギー関連事業の強化に取り組んでいる。風力発電事業では、電力の系統技術（直流・交流送電や蓄電池技術など）を活用して事業拡大を目指しているが、現在の販売製品は2MWの小型設備のみであり製品拡充が急務となっている。</p><p>　また、Senvionは、陸上・洋上風力発電分野で複数の製品群を持ち、これまでに17GW・7900基以上の設置実績があるという。特に洋上風力発電では、2017年現在で世界市場シェア第4位の8.4％を占めている。日本では2003年から事業を展開している。</p><p>　東芝は、今回の販売提携により、Senvionの複数機種を扱うことになる。東芝グループの販売網などを活用し、系統技術やエンジニアリング機能とともに提供することで、国内の風力発電市場でのシェア拡大を目指す。</p><p>　世界の風力発電市場は、2030年には約9.7兆円まで拡大する見込み。また、日本国内においても、再エネ導入への意識の高まりなどを背景に2020年には約2160億円まで成長する見込み。特に洋上風力は、関連する法整備が進むことなどから2030年には760億円になると見込まれるという。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電を経験した太陽光ユーザー、43％が「蓄電池の設置も勧めたい」</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011643/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><p>　次世代エネルギー業界の調査・広報などを行う「タイナビ総研」を運営するグッドフェローズ（東京都品川区）は10月29日、自宅に太陽光発電システムを設置するユーザーを対象とした「太陽光発電と停電に関するアンケート調査」の結果を発表した。</p><p>　それによると、回答者の41.1％が太陽光発電の設置後に「停電を経験した」と回答し、うち55.2％が「停電時に太陽光発電があって便利と感じた」と回答した。また、停電経験者のうち43.1％が「停電時に太陽光発電の電気を利用した」と回答した。</p><p>　停電時の太陽光発電の利用用途で最も多かったのは「携帯電話・スマートフォン・Wi-Fiの充電」の38.7％。次いで「冷蔵庫・炊飯器・電子レンジなどの電源」が19.3％、「その他各種予備バッテリーの充電」が9.6％、「給湯器（風呂など）の電源」が6.4％、「ランタン・LEDライトの充電」が6.4％、「防災ラジオの充電」が3.2％だった。</p><p>　停電経験者のうち「停電時に太陽光発電を非常用電源として利用する操作方法を知らなかった」と答えた人は29.3％を占めた。また、「太陽光発電を非常用電源として利用する認識がなかった」、「延長コードなどの準備が不足しており十分な恩恵を受けられなかった」、「停電時でも家中の電気を利用できると勘違いしていた」との回答もあった。</p><p>　このほかにも、停電を経験した人のうち蓄電池を保有している人は10.3％にとどまり「蓄電池がないため夜間の使用ができず不便だった」という声もあった。「停電・災害対策として太陽光発電・蓄電池の設置を勧めたい」と回答した人は、停電経験者では43.1％を占め、停電未経験者の22.9％と比べて20ポイント以上多かった。</p><p>　インターネットによるアンケート調査で、有効回答数は141人。調査期間は10月12日～19日。</p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011643/?SS=imgview&amp;FD=14989150" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011643/1030tainavi1.jpg?__scale=w:500,h:168&amp;_sh=03e0f404a0" width="500" height="168" alt=""></a></div><div>停電・災害対策で太陽光発電・蓄電池の設置を勧めたいか</div><div>（出所：グッドフェローズ）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電子会社、「卒FIT」太陽光睨み、蓄電池前提の電気料金プラン</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/103011645/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div class="articleBody" id="trackReadTarget"><div class="bpbox_right" style="width:200px;"><div><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011645/?SS=imgview&amp;FD=445556285" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/103011645/1030aidenki1.jpg?__scale=w:200,h:108&amp;_sh=0c707f0170" width="200" height="108" alt=""></a></div><div>「あいでんき」を解説するサイトを開設</div><div>（出所：TRENDE）</div><div>[画像のクリックで拡大表示]</div></div></div><p>　東京電力ホールディングス子会社のTRENDE（東京都千代田区）は、9.8kWhの大容量蓄電池の設置を前提とした電気料金プラン「あいでんき」を公表した。東北・東京・中部・関西・中国・九州の6つの電力エリア管内で提供する。11月1日から営業活動を開始する。</p><p>　電気量料金を深夜時間帯（蓄電タイム）とそれ以外の時間帯（蓄電タイム外）に分け、蓄電タイムの料金単価を割安に設定することで、蓄電池システムの導入効果をより実感できるようにした。月に1500円程度の電気代節約が可能という。</p><p>　9.8kWhの大容量蓄電池システム「Smart Star L × GridShare」を導入した住宅を対象とする。同システムは、伊藤忠商事が提供する。AIが気象予報やユーザーの電力需要・発電予測などを分析・学習し、IoT遠隔制御システムと連動して蓄電池の充放電を最適に制御することで、太陽光発電や蓄電池の効率的な運用を可能にするとしている。</p><p>　TRENDEは、3月から各家庭への電力販売サービス「あしたでんき」、8月から太陽光発電を活用した電力サービス「ほっとでんき」を提供している。今回の「あいでんき」により蓄電システムの導入を促進し、分散型電源で発電した電力や蓄えた電力を近隣の電力消費者に直接販売できる「P2P電力取引モデル」の実現を目指す（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/040210958/?ST=msb">関連記事：東電、「P2P」に向け新会社、再エネ電気を取引</a>）。</p><p>　住宅太陽光向け固定価格買取制度（FIT）の買取期間が2019年11月から、順次終了するに伴い太陽光の自家消費ニーズの拡大が見込まれている。蓄電池システムには、毎日変動する天候、各家庭における太陽光の発電状況、電力消費量など、さまざまな変動要素を考慮に入れた制御が求められる。</p><p>　今回導入する蓄電池システムは、伊藤忠商事とエヌエフ回路設計ブロックが共同開発した蓄電池「Smart Star L」と、英Moixa Energy Holdingsから国内独占販売権を取得し国内仕様化したAIソフトウエア「GridShare Client」（グリッドシェアジャパン提供）を組み合わせた。「Smart Star L」は。9.8kWhの大容量蓄電池を搭載し、エアコンなど200Vの家電製品も稼働できるのが特徴（<a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/news/16/020110666/?ST=msb">関連記事：伊藤忠、蓄電池関連の英Moixa社と提携、FIT切れ太陽光に対応</a>）。</p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 07:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内でもブロックチェーンの医療応用が始まった</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/103000041/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　ビットコインなど仮想通貨の中核技術を原型とする「ブロックチェーン」。欧米では既に医療分野に応用され注目を集めている中、日本でも幾つかの試みが始まっている。</p><p>　ITヘルスケア学会 代表理事で、学会内に医療ブロックチェーン研究会を発足させた水島洋氏（国立保健医療科学院 研究情報支援研究センター長）は、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）のカンファレンスに登壇。「ブロックチェーンを医療にどう活用できるか」と題して、ブロックチェーンの特徴や医療分野における活用例を紹介した。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000041/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099064106" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000041/n1.JPG?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=04f05403d0" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>ITヘルスケア学会 医療ブロックチェーン研究会 代表理事・研究会長の水島洋氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p></p><h4>医療での活用は「プライベート型」が基本</h4><p>　ブロックチェーンは、分散取引台帳に契約を自動的に実行するスマートコントラクトと呼ばれる機能を付加した仕組みである。記録（レコード）を分散して参加者が互いにその内容を共有し、ハッシュ値（データを暗号化した値）によって記録の正しさを検証し合える台帳（データベース）だ。</p><p>　特徴は、参加者がデータの正しさを検証し合うことで、改ざん性が低いこと。「参加者が持つデータすべてを書き換えなければ、改ざんを隠ぺいすることは困難」（水島氏）だからだ。参加者の認証やデータ秘匿性は他の技術で担保するため、認証技術や暗号化技術とブロックチェーン技術の組み合わせがプラットフォーム開発のポイントになるという。</p><p>　ブロックチェーンには、大きくパブリック型とプライベート型の二つがある。前者は誰でもいつでも参加できる形態で、仮想通貨などで利用されている。一方、後者は参加の許可が必要であり、管理者がコントロールする形態。「医療情報においては、閲覧者である医師などを認証する必要があるし、自分の情報管理のために本人認証も必要になる」（水島氏）ため、医療での活用はプライベート型が基本となる。<br></p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経産省が説く、ベンチャーイノベーション</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/103000040/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　有望なベンチャー企業を官民で積極的に支援する——。</p><p>　経済産業省 商務・サービスグループ ヘルスケア産業 課長補佐の高熊万之氏は、「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）のカンファレンスに登壇。「ベンチャーによるヘルスケアイノベーション ～1st Well Aging Society Summitを振り返って～」と題して講演し、ベンチャーによるイノベーションの重要性を説いた。</p><p>　さらに同カンファレンスでは、高熊氏の講演に引き続き、PREVENT、トリプル・ダブリュー・ジャパン、O:（オー）、エクサウィザーズの4社のベンチャー企業によるピッチが行われた。</p><p></p><h4>「日本はこの分野でまだ利がある」</h4><p>　日本は既に「超高齢社会」にある。ここで注意したいのは、「高齢社会」や「高齢化社会」ではなく、「“超”高齢になった社会である」（高熊氏）。現状で65歳以上の人口は27％と断トツの世界一位であり、2060年の推計でも世界一の高齢化率が続くと予想されている。高熊氏は、「逆にこの課題を克服するためのニーズがこの国にはある」と指摘する。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000040/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099032330" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000040/n1.jpg?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=04c0ce0270" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>経済産業省 商務・サービスグループ ヘルスケア産業 課長補佐 高熊万之氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　最近、世界経済フォーラムが発表した国別の国際競争力ランキングにおいて、日本は昨年の9位から今年は5位にランクアップした。その分析結果を見てみると、ランクアップした要因の一つには「ヘルスケア」があるという。</p><p>　経済産業省としても、「世界と比較して、日本はこの分野でまだ利がある」と見る。ヘルスケアを産業として成長させて「日本を引っ張るような領域にしていきたい」（高熊氏）。そのために欠かせないものが、「ベンチャーイノベーション」（同氏）というわけだ。<br></p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医師起業家が激論！「医療4.0」時代にどう臨むか</title>
			<link>http://techon.nikkeibp.co.jp/atcl/event/15/101000173/103000039/?n_cid=nbptec_tecrs</link>
			<description><![CDATA[<div id="kiji"><p>　「デジタルヘルスDAYS 2018」（主催：日経BP社、協力：日経デジタルヘルス）のシアター主催者企画では、「医療現場発のデジタルヘルス ～『医療4.0』時代に向けて～」と題したパネル討論を開催した。パネリストとして登壇したのは、医師でありながら自ら起業した、いわゆる医療現場発のベンチャー3社の代表である。アイリス 代表取締役の沖山翔氏、AMI 代表取締役の小川晋平氏、キュア・アップ 代表取締役社長の佐竹晃太氏だ。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000039/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1099064106" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000039/n1.JPG?__scale=w:500,h:334&amp;_sh=03b0f804f0" width="500" height="334" alt=""></a></div><div>パネル討論の様子</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　沖山氏は、日本赤十字社医療センター救命救急科などで勤務した後、2017年にアイリスを創業。第1弾として、AIを用いてインフルエンザの早期診断を支援する機器を開発中で、2018年11月に臨床研究を始める（関連記事）。</p><p>　小川氏は、循環器内科医として働きながら2015年にAMIを設立。大動脈弁狭窄症の兆候を診断できるという「超聴診器」を開発中で、200年の歴史を持つ聴診器にイノベーションを起こすことを目指している。</p><p>　佐竹氏は、アプリを臨床現場での治療に使うというコンセプトを日本でも実現しようと、2014年にキュア・アップを創業。「禁煙アプリ」や「メンタルヘルスアプリ」を開発、2018年6月には「高血圧治療アプリ」の臨床研究を開始した（関連記事）。</p><p>　モデレータは、書籍『医療4.0 第4次産業革命時代の医療～未来を描く30人の医師による2030年への展望～』の著者である京都府立医科大学の眼科専門医でデジタルハリウッド大学大学院 客員教授の加藤浩晃氏と、同著編集担当者である日経メディカル 記者の増谷彩が務めた。</p><p></p><div><div class="bpimage_center" style="width:500px;"><div><a href="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000039/?SS=imgview_ndh&amp;FD=-1098140585" target="_blank"><img src="https://tech.nikkeibp.co.jp/dm/atcl/event/15/101000173/103000039/n2.JPG?__scale=w:500,h:375&amp;_sh=0503106202" width="500" height="375" alt=""></a></div><div>モデレータを務めた『医療4.0』著者の加藤浩晃氏</div><div>クリックすると拡大した画像が開きます</div></div></div><p>　パネリストとの議論に先立ち、モデレータの加藤氏はまず、医療4.0時代では医療機器やサービス開発において、どのようなスタンスで臨むべきかを語った。第4次産業革命によって社会が大きく変わる中で、医療現場も変革の時期を迎えるだろうとした上で、医療現場発のプロダクトやサービス開発には、「現場感、制度、ビジネスの3極を理解している必要がある」（加藤氏）と指摘。また、持続的に成長させていくためには、未来への視点を持って研究開発を推進することの重要性を説いた。<br></p></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>