<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新情報 Feed – WIRED.jp</title>
		<link>https://wired.jp</link>
		<description>『WIRED』はテクノロジーによって、生活や社会、カルチャーまでを包括したわたしたち自身の「未来がどうなるのか」についてのメディアです。最新のテクノロジーニュースから、気になる人物インタヴューや先端科学の最前線など「未来のトレンド」を毎日発信。イヴェント情報も随時アップデートしてお届けしています。</description>
		<item>
			<title>地球を「宇宙飛行士の視点」から“早送り”した衛星写真から、環境破壊の現実が見えてきた</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/11/see-earth-transform-like-youre-a-time-traveling-astronaut/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 19:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>VR空間でマナー「最悪」の聴衆を相手に猛特訓したら、スピーチ恐怖症を克服できた</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/12/vr-conquer-fear-public-speaking/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/06175243/top-1024-A-Virtual-Reality-Program-to-Conquer-the-Fear-of-Public-Speaking.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>ヴァーチャルリアリティ（VR）はゲーマーたちを徹夜させることでよく知られているが、さまざまな恐怖を抱える人々を助ける力があることも証明されている。</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY MAX GUTHER</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>MIRROR WORLD</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.12 THU 07:00:38</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>VR空間でマナー「最悪」の聴衆を相手に猛特訓したら、スピーチ恐怖症を克服できた</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>高い所やクモが苦手な人がいるように人前で話すことに恐怖を抱く人もいる。米国のある女性ライターはヴァーチャルリアリティ（VR）空間で、マナーレヴェルを「最悪」に設定した聴衆を前にスピーチを猛特訓。果たして、現実世界での成果はいかほどだったのか。パンデミックで加速するVRの進化はエンターテインメントの枠を超えて拡がっている。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY LAUREN MECHLING<br>TRANSLATION BY TAKAKO KIMURA/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【12/2, 3, 4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。<br><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">ローレン・メックリング</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>『<a href="https://amzn.to/368xEf5" target="_blank" rel="nofollow">How Could She</a>』の著者。</p></figcaption></figure></div><p>現実世界には人前で話す不安を克服する方法など何ひとつ存在しないと確信したとき、わたしはヴァーチャル・リアリティ（VR）のヘッドセットを装着して、仮想の世界に足を踏み入れた。わたしが立っていたのは、当たり障りのないオフィス家具が置かれた漆喰壁の部屋で、窓の向こうにはきらびやかな大都会が拡がっていた。</p><p>わたしみたいな人たちのためだけに構築された、この奇妙な新しい世界は、どこか見覚えがあると同時に、まるで異世界のような印象を与えていた。言ってみれば「オフィス空間」でつながった『ブレードランナー』だ。部屋に置かれた長テーブルの席に3Dモデルの人たちがつき、ほとんど敵意がこもったようなうつろな眼差しをこちらに向けている。</p><p>どれもほとんど代わり映えのしない擬似空間を訪れるごとに彼らはいつもついてきて、落ち着いて話そうと苦戦しているわたしをじっと見つめるその表情が和らぐことはなかった。</p><p>転職した30代半ばまで、わたしは人前で話すことを苦手とするスピーチ恐怖症とは無縁だった。しかし新しい会社では、てきぱきと簡潔に説明する能力が、会社員の成功の鍵とされていた。大きな会議がある日には、わたしは早めに出社して自分のオフィスに閉じこもり、みんなの前で言うべき簡単な2、3文を練習したものだ。</p><p>しかし練習の甲斐もなく、発言の順番が回ってくるたびに、汗が吹き出し、口を開けた途端に目の前が真っ白になった。会議の残りの時間をずっと、わたしは涙をこらえて過ごした。</p><div><strong><a href="https://ja-jp.facebook.com/events/393880068318052/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">次回11/12（木）のEditor’s Lounge：『Tools and Weapons』から読む“大統領選以後”を、中嶋愛（プレジデント書籍編集部 部次長）が語る！</a></strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/30083808/BOX-1000-WIRED_MEETUP_-Thursday_top-780x468.jpg" alt="T-EL" width="780" height="468" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-578952">米大統領選がどう決しようと、変わらないベクトルが2つある。ひとつは米中冷戦によるテックの分断、もうひとつはテックジャイアント自体の分割だ。安全かプライヴァシーか／治安か人権か／自由か規制か──。いま、テクノロジーと人類のかかわりを真摯に考えるあらゆる企業、個人にとって、読むべき一冊が『<a href="https://amzn.to/36f137d" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Tools and Weapons──テクノロジーの暴走を止めるのは誰か</a>』だ。編集を担当したプレジデント社の中嶋愛さんと共に、本書を徹底解題する。<p></p><p>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></p></div><h2>クモの幻は本物と同じくらいの効果</h2><p>最近では、わたしはしゃれたコワーキングスペースで書き物をして過ごしている。知り合いは誰もおらず、フルーツウォーターは好きなだけ飲むことができ、ガラス製の防音ブースでは気兼ねなく電話で話せる。しかし2020年6月に最初の成人向け小説の出版が決まり、話題づくりの一環として、出版社からの招待でほかの3人の作家と共に東海岸の各地を回り、書店の経営者やラジオ番組のプロデューサーに本を売り込むことになった。</p><p>わたしは自分が、ほとんど人々の印象に残らないかもしれないと不安に思っていた。いくつものパーティが予定されていて、その際には各自、1分間のスピーチをすることになっていた。スピーチ原稿はうまく書けたものの、練習しようとするたびに、まばたきもせずにこちらを見つめる顔で埋めつくされた部屋が心に浮かび、胃が痛くなった。</p><p><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/06175716/1124-A-Virtual-Reality-Program-to-Conquer-the-Fear-of-Public-Speaking2-780x500.jpg" alt="VR-MTG" width="780" height="500" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-579690"></p><p>わたしは、当たり障りのないオフィス家具が置かれた漆喰壁の部屋に立っていた。窓の向こうにはきらびやかな大都会が拡がっていた。PHOTOGRAPH BY VRSPEAKING</p><p>そこでわたしは、ジェフ・マーシャルに連絡を取り、助けを求めた。彼はVRによるパブリックスピーキングプログラムを提供するオヴェーション（Ovation）のデザイナー兼最高経営責任者（CEO）だ。</p><p>普段、他人との会話のほとんどをメールかInstagramで済ませているわたしには、VRによる疑似体験療法が最もふさわしいのではないかと思えた。少なくとも、パブリックスピーキングとリーダーシップを学ぶためのNPOであるトーストマスターズの地元支部を探したり、即興劇のワークショップに申し込んだりするよりはずっといい。</p><p>ゲーマーたちを徹夜させることでよく知られているVRだが、高所恐怖症や昆虫恐怖症、歯科治療や手術前の不安感を含むさまざまな恐怖を抱える人々を助ける力があることも証明されている。1990年代から、この技術が従来の疑似体験療法と同じくらい効果があることが、臨床試験で実証されているのだ。言い換えれば、クモの幻は、本物のクモと同じくらい効果がある。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.newyorker.com/culture/culture-desk/a-virtual-reality-program-to-conquer-the-fear-of-public-speaking" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/mirror-world/" rel="tag" data-v-c8920d1a>MIRROR WORLD</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/vr/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Virtual Reality</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 07:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独自チップに移行したアップルは、「PCの未来」の主導権を握ろうとしている</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/12/own-chips-apple-aims-define-future-pcs/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 10:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エジプトの遺跡の「ヴァーチャルツアー」が、観光にもたらす新たなアプローチ</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/12/virtual-tours-ancient-egypt-tombs/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 18:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「無料」は永遠ではない？ 「Google フォト」が容量無制限の保存を終了する意味</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/12/google-photos-free-unlimited-storage-ends/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 20:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オードリー・タン：台湾のデジタル担当大臣は、いかにパンデミック対策を成功させたか（前篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/13/how-taiwans-unlikely-digital-minister-hacked-the-pandemic-1/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/09003751/c3c5911daab28d935bffdbaad16e4b1c.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><!----></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>WEEKLY DISPATCH</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.13 FRI 07:00:23</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>オードリー・タン：台湾のデジタル担当大臣は、いかにパンデミック対策を成功させたか（前篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>テクノロジーは信頼を確立し、偽情報を排除し、民主主義を強化することができると、台湾のデジタル担当相であるオードリー・タンは言う。こうした信条に基づいて素早く行動したタンは、いかに台湾での新型コロナウイルス感染拡大の早期封じ込めを進めていったのか──。その足跡とタンの思想にまで追ったドキュメントの前篇。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY ANDREW LEONARD<br>PHOTOGRAPH BY JOHN YUYI<br>TRANSLATION BY TAKAKO ANDO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【12/2、3、4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。<br><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">アンドリュー・レナード</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>テクノロジーやカルチャーについて、25年にわたり執筆を続けてきた。現在は四川料理とグローバリゼーションに関する書籍に取り組んでいる。</p></figcaption></figure></div><p>台湾では今年2月初旬、マスク不足が起きていた。35歳のソフトウェア・エンジニアであるハワード・ウーは、新型コロナウイルスの影響で人々がストレスを募らせていく様子をソーシャルメディアで目にしていた。家族や友人の間では、あのコンヴィニエンスストアにはマスクの在庫がある、あそこでは完売したといった最新情報が、台湾で最も人気のメッセージアプリである「LINE」で飛び交っていた。</p><p>そこでウーは問題の解決に乗り出した。メッセージアプリから次々に入ってくる情報をクラウドに集約し、Google マップを使って整理するウェブサイトをその日の昼には完成させたのである。誰でも情報を提供できるシステムになっており、マスクの在庫がある店舗はグリーン、在庫切れになると赤で表示される仕組みだ。</p><p>これは世界保健機関（WHO）が新型コロナウイルスのパンデミック（世界的大流行）を宣言する1カ月も前のことである。だが台湾は、武漢で原因不明の肺炎が発生したとの一報がソーシャルメディアに流れ出した12月末には、世界で最も成功を収めることになる新型コロナウイルス対策チームを早くも組織していた。2月になると武漢では毎日多数の死者が報告され、台湾は警戒態勢に入った。マスクマップは、たちまち大人気となった。</p><p>ところが、落とし穴があった。ウェブアプリにGoogle マップを組み込む場合、グーグルはユーザーからのアクセス1,000回ごとに数ドルの料金を開発者に請求するのである。アプリ公開初日の午後、ウーは2,000ドル（約21万円）分の請求書を受け取った。そして翌日、請求額は26,000ドル（約272万円）にまで跳ね上がってしまう。</p><p>「あの調子で増え続けていたら、とても無理だった」と、ウーはオープンソースのコラボレーションツール「HackMD」に投稿したドキュメントにウーは記している。HackMDは、台湾で人々が自ら課題解決に取り組むことを目的に、ハッカーやテクノロジーに強い人々がゆるやかに連携したのシヴィックテックのコミュニティで人気のツールである。</p><p>ここで登場するのが、台湾のデジタル担当大臣のオードリー・タンである。</p><p>タンはウーのアプリに飛びついた数千人の台湾人のひとりだった。Skypeによるインタヴューで、台北にいるタンはそのときのことを「わたしも請求書に貢献したんですよ！」と笑って振り返る。一方で、その直後から彼女は“仕事”に取りかかっていた。</p><h4>あっという間に完成したマスク情報追跡システム</h4><p>タンはオープンデータやオープンガヴァナンス、市民社会と政府の協働を強く信じている。ウーのマスクアプリを契機に、タンは自分の主義を行動に移した。</p><p>マスクアプリが急速に拡散した翌日、タンは首相と会談し、マスク配布システムの改善方法について話し合った。提案したのは、政府が一元的に管理運営する全民健康保険（NHI）との連携により、薬局でマスクを配布する方法である。</p><p>タンによるとその主なメリットは、薬局にあるすべての在庫のデータベースをNHIが管理し、リアルタイムで更新できる点にあった。タンはNHIがマスクの在庫データを一般公開するよう勧めた。そうすれば、ネットを飛び交う不特定多数からの場当たり的な情報に頼らずに、台湾の人々はより正確かつ包括的なデータに容易にアクセスできるようになる。</p><p>こうしてタンの案は承認された。続いて彼女は、新しいマスク情報追跡システムのニュースを、シヴィックテックのハッカーたちがよく利用する「Slack」のチャンネルに投稿した。そこでタンは、ハッカーにデータを自由に使うよう呼びかけたのである。</p><p>同時にタンは、誰でも自由に出入りして彼女と話せる通常のオフィス開放時間を維持しながら、独自のウェブサイトを素早く構築した。このサイトは、次々に誕生していた多数のマスク在庫アプリを管理する一元的情報センターの役割を果たしている（これに対してグーグルは、新型コロナウイルス対策であることを考慮してマップの使用料を請求しないことで協力した）。</p><h4>彼女にとっての「重要な原則」</h4><p>タンは国際的なオープンソース・ソフトウェアのプロジェクトにおいて、長きにわたって多大な貢献をしてきた一流のソフトウェアプログラマーである。しかし、ためらうことなくマスクアプリのプロジェクトへの技術面での関与を最小限にした。</p><p>タンにとってマスクマップのポータルの重要性は、人々が参加できるスペースとしての機能を果たすことである。このとき彼女は、最も重要な原則に耳を傾けた。このポータルサイトは、政治および社会行動に関する彼女の「道教的アプローチ」のひとつのかたちだったのである。</p><p>2,500年前に書かれた道教哲学の書「老子道徳経」の第11章をモニターに表示させ、それをタンは読み始めた。</p><blockquote><p>「土をこねて器ができる。<br>器のくぼみは空洞だ。<br>その何もない空間によって<br>器は容器として用をなす。<br>……物が役に立つのは<br>中が空っぽだからである」</p></blockquote><p>「わたしは土に空洞をつくって器にしただけです。そのあとは何もしていません」と、タンは言う。</p><h4>象徴的なリーダーの成果</h4><p>タンの興味深い点のひとつは、政府による新型コロナウイルス封じ込め戦略に関する議論の最中にいきなり道教哲学の話になっても、彼女を知る人は誰ひとり驚かないことである。プレゼンテーションの締めくくりにタンは、よくシンガーソングライターのレナード・コーエンの歌詞を引用するが、それと同じようなものというわけだ（「すべてのものはひび割れている。そこから光が差し込んでくる」といった具合である）。彼女は気まぐれのように思えると同時に生真面目で、まるで力仕事をいとわない蝶のようでもある。</p><p>トランスジェンダーであると同時にオープンソースのハッカーであり、スタートアップの起業家で、最年少で台湾の閣僚に抜擢（16年の任命当時は35歳）されたタンと多くの共通点をもつ役人のいる政府など、ほとんどないと言っていいだろう。それだけでなく、市民社会の統合の成功と技術的進歩、そして民主的ガヴァナンスの観点からすると、台湾と多くの共通点をもつ国や地域は、少なくともいまのところほとんどないとも言える。</p><p>情報のカオスと化した「ポスト・トゥルース」の時代にある米国と、技術を駆使した監視と検閲体制に支えられた全体主義の中国──。ふたつのディストピアを特徴とするインターネットとデジタル技術が支配する世界で、台湾とオードリー・タンは異彩を放っている。</p><p>オードリー・タンという象徴的なリーダーのいるこの島は、デジタルツールを有効に活用し、より強固で開かれ、責任を果たす民主主義を構築することができるとの主張を展開している。取り組むべき課題が、敵対する国が画策する偽情報キャンペーンとの闘いなのか、暴れ狂うウイルスがもたらす現在進行形の脅威なのか、それともUberを規制する方法の検討であるかにかかわらず、台湾はテクノロジーを活用することで、市民社会のエネルギーと才能を政府官僚組織の行政権と融合させる最高の方法を実証している。</p><p>「いまはテクノロジーが悪用され、テクノロジーに失望させられる時代です。そんな時代に台湾は、これらのツールを人々や政府のために役立てられることを客観的に思い出させてくれます」。そう語るのは、カリフォルニア州パロアルトのシンクタンクである未来研究所（Institute for the Future＝IFTF）でネット上の偽情報のエキスパートを務めるニック・モナコである。モナコは「オードリー・タンは、まぎれもなく新たな活力をくれる人物です」とも指摘する。</p><p>知りたいのは、台湾モデルが別の国でも再現可能かということだ。それとも、台湾の歴史と文化に固有のものなのだろうか。</p><p><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/13060251/Backchannel_Audrey-Tang-port.jpg" alt="Audrey-Tang" width="1600" height="2133" class="alignnone size-full wp-image-580152"></p><p>彼女は気まぐれのように思えると同時に生真面目で、まるで力仕事をいとわない蝶のようでもある。PHOTOGRAPH BY JOHN YUYI</p><h4>驚くほどの穏やかさの理由</h4><p>タンは1981年に先天性心疾患をもって生まれ、医師には気分や感情を常にコントロールしなければならないと言われた。彼女によると、心拍を安定させるために道教の瞑想と呼吸法を練習したことが、幼いころの記憶のひとつだという。</p><p>道教の教えは彼女の心に刺さった。その知性への賛辞はもちろんのこと、もうひとつタンの印象を尋ねられた人々がたいてい口にするのは、驚くほどの穏やかさに対する賞賛の言葉である。タンがネット上でのののしりあいに加わっていたなんて、とても想像できない。</p><p>しかし、80年代の台湾の公立学校での生活は、病気と闘う内気ではにかみ屋の子どもが育つ環境としては、それほどよくなかった。いつもいじめられ、からかわれていたとタン自身も認めており、彼女の困難に満ちた小学生時代のストーリーは、彼女の人生について書かれた新聞記事で必ず取りあげられるお決まりのトピックである。両親の同意もあり、タンは14歳で中学を中退。インターネットを活用した自主学習によって、教科過程を修了した。</p><p>貪欲な読書家であるタンは、比較的楽観的な人生観はプロジェクト・グーテンベルクのアーカイヴにアップロードされた著作権の切れた古典作品を幼いころから読んできたことが影響している、とよく冗談を言う。第一次世界大戦後に出版されたすべての作品にはまだ著作権があって読むことができないので、20世紀初期から中期のおぞましい大惨事の詳細を叩き込まれずに済んだというのだ。</p><h4>15歳で開発チームを率いる</h4><p>台湾のマスメディアは、ことあるごとにタンをIQ180を誇る神童と呼ぶ。プログラミングを習い始めたのは8歳のとき。12歳のころには、90年代後半から2000年代前半にインターネット関連サーヴィスの多くのアーキテクトにとっての最適なツールだった汎用プログラミング言語「Perl」を用いたコーディングができるようになった。</p><p>そして15歳で自分の会社を立ち上げ、台湾でソフトウェアを受託開発する企業の最高技術責任者（CTO）に就任し、Perlを駆使する10人のハッカーチームを率いた。その後タンは世界的なPerlのコミュニティで重要なコントリビューターになった。</p><p>「オードリーは非常に頭が切れます」と、Perl財団の元ディレクターでかつてOpen Source Initiative代表を務めたアリソン・ランダルは、タンを評する。「それに問題解決に熱心です。けれども彼女のやり方は、わたしたちの業界が高く評価しがちな『最高権力者』たち（例えばイーロン・マスクだ）のように、不愉快な印象を与えません。厄介な話の真っ最中でさえ、オードリーが常に優しいことにはいつも心から感心していました。彼女は人々に刺激を与え、もっとよくなるよう努力しようという気にさせます。ただよい仕事をするだけでなく、進んでサポートし合える強固で健全なコミュニティーを構築するという意味においてもです」</p><p>05年にタンは女性への性別移行を始めた。インタヴューのなかでタンは、ジェンダーアイデンティティの変更は「人から攻撃される」という貴重な「経験」になったと語っている。だが、彼女は一般社会から想定外の反応があったかどうかについては、あえて意識を向けないようにしているという。一方で台湾の大衆紙は、政府が19年に同性婚を合法化した（法制化はアジアの国家・地域では初）ことと同じように、タンのトランス・アイデンティティを誇りと受け止めているようだ。</p><h4>市民運動を技術面でサポート</h4><p>タンは14年にビジネスの世界を退き、もっぱら市民活動に注力するようになった。重要な役割を果たす機会はほどなくやって来る。同じ年の春、1カ月近くにわたりいくつかの政府機関の建物を占拠して社会に衝撃を与えた抗議者たちを、タンは技術面でサポートしたのだ。</p><p>この「ひまわり運動」は、もともとは中国との貿易協定を急いで調印しようとした当時の与党・国民党に対する激しい憤りをきっかけに起きたものだが、結果として台湾政治における画期的な出来事になっている。そして、やがて16年に蔡英文（ツァイ・インウェン）率いる民主進歩党（民進党）政権の誕生の道筋を開いた。</p><p>ただ、民進党が選挙で勝利するよりも前からすでに、国民党のデジタル担当大臣だった蔡玉玲（ジャクリン・ツァイ）は台湾に新たに生まれたシヴィックテックの影響力の増大を考慮し、タンにUberの規制方法を検討するためのコミュニティによるアプローチをまとめる上で力を貸してほしいと頼んでいた。その結果として誕生したのが、「v台湾（v<a href="https://wired.jp/tag/taiwan/">Taiwan</a>）」というプラットフォームである。</p><p>これはオープンソースのソフトウェアを利用したプラットフォームで、議論の分かれるトピックに政府がどうアプローチすべきかについて人々の合意をまとめる目的でつくられた。タンの言う市民社会の「集合知」を活用するプラットフォームである。Uberの規制の場合、v台湾での議論を経て一連の提言が策定され、立法府により法律に明文化された（Uberは当初、規制がわずらわしすぎるとして台湾市場から撤退したが、その後サーヴィスを再開している）。</p><p>こうして16年には、民進党政権がタンをデジタル担当大臣に任命した。台湾史上最年少の閣僚として、タンは政治を牽引する力をもち始めた台湾のインターネット世代の代表になったのである。</p><h4>ユートピアの実現</h4><p>インターネットという大きな文化のパワーが生まれた90年代を生きてきたわたしたちにとって、TEDトークに出演したり、デジタル民主主義をオーディエンスに説明したりするタンを見ていると、あるいは彼女の話を直接聞いていると、「インターネット」という言葉そのものがユートピアに似た解放への期待を意味した幸せな時代に戻ったような気持ちになる。</p><p>それを強く感じるのは、タンがフリーおよびオープンソースのソフトウェア運動について語っているときだ。90年代後半、ネット上での自由なコードの共有は、ソフトウェア開発のより効率的な方法であるばかりでなく、理想主義のIT専門家にとって夢のような刺激が詰まった、漸進的で大規模な社会再編のためのテンプレートでもあった。オープンソース民主主義が新時代の進歩的政治の先駆けになるとまで言われていたのだ。ITギークの歓喜は、手の届くところまで来ていた。</p><p>この2020年から過去をふり返ってみると、効率的なコードの作成方法としてのオープンソース開発モデルの信頼性は、しっかりと確立されている。では、独裁者を倒すことや安楽の境地を拡大することについてはどうだろうか？</p><p>今日の社会通念は、そうでないことを示唆している。おそらくその正反対だろう。権威主義は世界中にはびこり、偽情報が幅を利かせている。インターネットは初期の約束を果たすことができなかったと言わざるをえない。しかし、タンのようなハッカーが90年代の美辞麗句を再現するだけでなく、それをまぎれもない現実にしようと努めている台湾は、別かもしれない。</p><h4>台湾のウイルス対策がうまくいった要因</h4><p>新型コロナウイルスの封じ込めに並はずれた成果を上げたことで、台湾の国際的な存在感は高まっている。そして、誰もがにわかに知りたがるようになった。台湾の秘密は何なのか？ どうすればその成功をまねできるのだろうか？</p><p>米国のような国と台湾では違いがとんでもなく大きすぎて、どんな比較も、どうしようもないほど無謀とまでは言えないにせよ、ひと筋縄ではいかない。しかし、オードリー・タンのアプローチを詳細に検討すれば、明確なテーマが見えてくる。開放性と透明性の促進が人々と政府の相互信頼を育て、両者が信頼し合えば、集団行動の新しい可能性が花開くのだ。</p><p>ここで疑問が浮かんでくる。デジタルツールをどのように導入すれば、信頼を生み出すことができるのだろうか？</p><p>台湾の新型コロナウイルス対策がうまくいった要因は数々ある。しかしタンによると、マスクマップのポータルのようなものがつくられるために必要な相互信頼が生まれたきっかけは、ひまわり運動だったという。立法院の占拠は政府と人々の新しい関係が誕生した極めて重要な瞬間だったと、彼女は見ている。タンは次のように語る。</p><p>「立法院の議場を22日間“占拠”しましたが、ひとりの死者も行方不明者も出ていません。一貫して秩序が守られていました。運動に参加した人はみな内面から変化し、話し合いが円滑に進められる場所では、たくさんの見知らぬ人々がそれぞれの見解から『ラフ・コンセンサス（おおよその合意）』を形成できると前向きに信じるようになります。わたしたちはその合意を受け入れ、政治に対する人々の新たな要求、新しい社会規範、社会の新たな期待に沿うような政府をつくりました。ある意味、わたしたちは占拠後に沸き起こったそうしたエネルギーを媒介するチャンネル役にすぎないのです」</p><h4>参加型の仕組みが生み出すこと</h4><p>マスクアプリは進化を続ける台湾の社会規範の強みを活かした技術プロジェクトだと、タンは主張する。政府は人々がNHIのデータを乱用しないことを信じる。これに対して人々は、目の不自由な人向けの音声アシスタントといったインクルーシヴィティの高い機能を追加するなど、ハワード・ウーの初期のプロトタイプよりはるかに優れたアプリを数多く開発することで、信頼に応えた。</p><p>「そのような参加型の仕組みに基づく開発が標準になれば、著しい変化を目の当たりにすることになります。人々はさまざまな人たちを他人とみなすのではなく、どうすれば協力できるか考え始めるでしょう」と、タンは言う。</p><p>こうしたプロセスでは、極めて一般的な設計の変更が重大な役割を果たす。例えば、ユーザーがネット上で人格攻撃などの嫌がらせを安易にできないようにするためにインターフェースのデザインから返信ボタンをなくすといった単純なものや、Uberの規制を目的としたv台湾の4週間のプロセスのような複雑なものだ。</p><p>そうした戦略を今日の米国のような二極化した社会に容易に適用できるのか、疑問に思うのはもっともだろう。というのも、少なくともシヴィックテックの活動をうまく機能させる機会を得るには、参加する意志があり、参加できる市民が一定数必要になることははっきりしているからだ。（後篇は11月20日に公開予定）</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.com/story/how-taiwans-unlikely-digital-minister-hacked-the-pandemic/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED（US）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/business/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Business</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/taiwan/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Taiwan</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3Dプリンターでつくられた銃の部品が、いまや米国の過激派組織にまで広がっていた</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/13/boogaloo-boys-3d-printed-machine-gun-parts/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 09:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プレイステーション 5」の新しいゲーム体験には、新しいコントローラーが大いに寄与していた：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/13/playstation-5-review/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 11:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾンのSFホラー『ブラック・ボックス』の見どころは、“狂気への移行”が潜む後半にあり：映画レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/13/amazon-blumhouse-black-box-essay/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 18:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「iPhone 12 mini」には、使ってわかる“小型ゆえの価値”がある：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/14/apple-iphone-12-mini-us/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 10:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強硬か協調か？ 先端技術分野で台頭する中国に、バイデンはどう対処すべきなのか</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/14/big-challenge-biden-china-push-tech-supremacy/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「無意識の偏見」が結末を左右する？ AIが視聴者を“監視”し、物語を導く究極のインタラクティヴ動画</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/14/karen-palmer-racist-bias/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の宇宙飛行士も搭乗、スペースXによる有人飛行の本格スタートが意味すること</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/14/spacex-launches-first-official-crewed-mission/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 20:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「iPhone 12 Pro Max」はカメラの性能がスマートフォンの“最高峰”だが、差はそこまで大きくはない：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/15/apple-iphone-12-pro-max/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「有効性90％超」を謳う新型コロナウイルスのワクチンが、医学における“歴史的な成果”になりうる理由</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/15/why-its-a-big-deal-if-the-first-covid-vaccine-is-genetic/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 12:00:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公私の境目がなくなる「ゲーム実況」という新たな働き方：但木一真連載『ゲーム・ビジネス・バトルロイヤル』 第4回</title>
			<link>https://wired.jp/series/game-business-battle-royale/the-endless-marathon-game-004/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 18:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退屈は人類にどんな思考（と効果）をもたらしてきたか（前篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/16/what-does-boredom-do-1/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><!----><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>WELL-BEING FOR THE EARTH</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.16 MON 07:00:02</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>退屈は人類にどんな思考（と効果）をもたらしてきたか（前篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>パンデミックによる隔離生活で「つまらない」と感じる時間は増えているかもしれないが、退屈は人類を長年悩ませ、キェルケゴールやハイデッガーといった哲学者たちの考察対象にもなってきた。WIRED CONFERENCE 2020の中盤（12月3日）テーマ「ウェルビーイング」にちなみ、ときにステイタスシンボル、ときに創造の源と価値づけられた退屈を視座に、わたしたちがよりよく生きるための思考を新旧の海外書籍をひも解きながら探る。</div><figure class="article__hero-image--medium" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/15125819/fe8f3a317d9a88e5fed9c00228585b4e.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>退屈という体験には歴史があり、一連の社会的決定因子として働いてきたうえ、特に近代性との間に強いつながりがある。</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY GEOFF MCFETRIDGE</div></figcaption></figure><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY MARGARET TALBOT<br>TRANSLATION BY TERUMI KATO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">SZ会員は40%OFF</a>】WIRED CONFERENCE 2020をオンラインで開催！</strong><p></p><p>『WIRED』がいま最も大切だと確信する3つの領域「ミラーワールド」「ウェルビーイング」「Sci-Fiプロトタイピング」から、次の10年を見通すインサイトを探り当てよう──。SF小説『三体』著者の劉慈欣、デジタルとフィジカルが融合するトヨタの実証都市「Woven City」を率いるジェームス・カフナー、東京都副知事の宮坂学をはじめ、ケヴィン・ケリー、川田十夢、豊田啓介、伊藤亜紗、市川紗椰……。総勢20名を超える世界中のイノヴェイターが登壇する3日間があなたを待ち受ける。</p><p>12/2, 3, 4のうち1日だけの参加も可能。<br><strong>&gt;&gt;詳しくは<a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">特設ページ</a>、<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Peatix申し込みページ</a>にて。</strong><br></p></div><p>※ 11月17日：退屈は人類にどんな思考（と効果）をもたらしてきたか（後篇）</p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">マーガレット・タルボット</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>2004年から『ニューヨーカー』のスタッフ・ライター。法律問題から社会政策、ポップ・カルチャーにおよぶ題材を取り上げている。1999年、ホワイティング賞を受賞。著書に父である俳優ライル・タルボットを描いた『<a href="https://amzn.to/35xX9Y6" target="_blank" rel="nofollow">The Entertainer: Movies, Magic and My Father’s Twentieth Century</a>（仮訳＝エンターテイナー：映画と魔法と父の20世紀）』がある。</p></figcaption></figure></div><p>ちょっと考えてみてほしい。ここ最近あなたが経験したさまざまな感情のなかに、退屈は含まれていただろうか？ 国中が混乱を極めるこの状況で、退屈だなんて口に出すのはちょっと不謹慎な気がする。米国の事態は刻々と複雑さを増しており、わたしたちは常に意識を研ぎすませておかねばならない。</p><p>だが人間にとって不都合な感情の多くがそうであるように、退屈も知らないうちにわたしたちのすぐそばに忍び寄っている。そしてある意味、このパンデミックによる精神的な閉塞感は、退屈の温床となっているのだ──あるいは少なくとも退屈に非常によく似た、やり場のない欲求不満がこのパンデミックにより生じていると言っていい。</p><p>トルストイの定義によれば、退屈とはそもそも「欲望を求める欲望」だ。精神分析学者のアダム・フィリップスは、退屈に襲われるときのことを、子どもがチクチクする毛布をかぶせられたときのような感じに例え、さらに詳しい説明をつけ加えた。いわく、退屈とは「何かがスタートしたのに何も起こらないまま動きが停止した状態で、落ち着かない気分が拡がっていくことであり、そのなかで欲望を求めるという非常に不条理で矛盾した願望を感じること」であると。</p><p>新著『<a href="https://amzn.to/2IGsZZz" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Out of My Skull: The Psychology of Boredom</a>（仮訳＝死ぬほど退屈：退屈の心理学）』で、神経科学者のジェームズ・ダンカートと心理学者のジョン・Ｄ・イーストウッドはうまいことを言っている。退屈とは「チップ・オブ・ザ・タン・シンドローム」（喉元まで出かかってるのに症候群：何かが欠けているのだが、それが何なのか思い出せない状態）と、一部共通する認識だという。</p><div><strong>次回11/19（木）のEditor’s Lounge：コロナ禍を経てアップデートされる「地方」の価値を、小林新也（デザイナー／シーラカンス食堂およびMUJUN代表）が語る！</strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/30083808/BOX-1000-WIRED_MEETUP_-Thursday_top-780x468.jpg" alt="T-EL" width="780" height="468" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-578952">コロナ禍を経てわたしたちの移動は制限され、リモートワークの増加などによって大都市への一極集中の必要性が揺らいでいる。こうしたなか、「地方」の価値が見直され始めた。これからの時代に大都市の対義語としての「地方」の意味と価値が変化していくとき、そこでは何が起きるのか？ 兵庫県を拠点に伝統技術やプロダクトのリブランディングを手がけてきた小林新也に訊く。<p></p><p>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></p></div><h2>退屈を生み出す近代の資本主義</h2><p>もちろん退屈を研究してきたのはダンカートとイーストウッドだけではない。ここ数十年のうちに退屈を扱う研究は隆盛を極め、会議やセミナー、シンポジウム、ワークショップが次々に開かれている。</p><p>そこでは『In Search of Meaningfulness: Nostalgia as an Antidote to Boredom（意味の探究：退屈の解消方法としてのノスタルジア）』（この発表はその場で聞いた）や『Eaten Up by Boredom: Consuming Food to Escape Awareness of the Bored Self（退屈に食い尽くされて：退屈した自己への認識から逃れるための食物消費）』（この発表時にも出席）といったタイトルの論文が次から次へと発表されてきた。</p><p>そしてもちろん、『<a href="https://amzn.to/38WO1i3" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Boredom Studies Reader</a>（退屈研究ガイド）』もある。この論文集には『Frameworks and Perspectives（枠組みと概観）』といういかにも退屈を誘う副題付きだ。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.newyorker.com/culture/annals-of-inquiry/what-does-boredom-do-to-us-and-for-us" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/book/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Book</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/philosophy/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Philosophy</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/psychology/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Psychology</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/well-being/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Well Being</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電気自動車を普及させるには、「中古車市場の発展」が鍵を握っている</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/16/save-planet-more-evs-used-car-lots/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 09:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Podcastリスナー限定割引も！ カンファレンスDAY2の論点を考える：音声連載「どうする？ WIRED CONFERENCE 2020 公開編集会議（3）」</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/16/discuss-conference2020-03/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 15:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>顧客の声たる「Xデータ」が実装する真のカスタマーエクスペリエンス</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/16/sap-2020-ws/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 16:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェイスブックは個人情報保護の強化を約束したが、どこまで信じられるのか？ いま浮き彫りになる課題</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/16/facebook-privacy-ftc-changes/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 17:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退屈は人類にどんな思考（と効果）をもたらしてきたか（後篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/17/what-does-boredom-do-2/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><!----><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#d4b766" data-v-44aed5c9>WELL-BEING FOR THE EARTH</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.17 TUE 07:00:37</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>退屈は人類にどんな思考（と効果）をもたらしてきたか（後篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>テクノロジーがわたしたちのアテンションを奪う現代において、人類はかつてよりも退屈な時間に耐えられなくなっているのだろうか？ 長年哲学的なテーマとされてきた退屈が、近代資本主義や21世紀のパンデミックを経てどのように再定義されるか、WIRED CONFERENCE 2020の中盤（12月3日）テーマ「ウェルビーイング」の観点から、新旧の海外書籍や研究論文をひも解きつつ探る。</div><figure class="article__hero-image--medium" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/15125819/fe8f3a317d9a88e5fed9c00228585b4e.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>退屈という体験には歴史があり、一連の社会的決定因子として働いてきたうえ、特に近代性との間に強いつながりがある。</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY GEOFF MCFETRIDGE</div></figcaption></figure><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY MARGARET TALBOT<br>TRANSLATION BY TERUMI KATO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>次回11/19（木）のEditor’s Lounge：コロナ禍を経てアップデートされる「地方」の価値を、小林新也（デザイナー／シーラカンス食堂およびMUJUN代表）が語る！</strong><p></p><p>コロナ禍を経てわたしたちの移動は制限され、リモートワークの増加などによって大都市への一極集中の必要性が揺らいでいる。こうしたなか、「地方」の価値が見直され始めた。これからの時代に大都市の対義語としての「地方」の意味と価値が変化していくとき、そこでは何が起きるのか？ 兵庫県を拠点に伝統技術やプロダクトのリブランディングを手がけてきた小林新也に訊く。</p><p>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></p></div><p>※<a href="https://wired.jp/membership/2020/11/16/what-does-boredom-do-1/">退屈は人類にどんな思考（と効果）をもたらしてきたか（前篇）</a></p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">マーガレット・タルボット</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>2004年から『ニューヨーカー』のスタッフ・ライター。法律問題から社会政策、ポップ・カルチャーにおよぶ題材を取り上げている。1999年、ホワイティング賞を受賞。著書に父である俳優ライル・タルボットを描いた『<a href="https://amzn.to/35xX9Y6" target="_blank" rel="nofollow">The Entertainer: Movies, Magic and My Father’s Twentieth Century</a>（仮訳＝エンターテイナー：映画と魔法と父の20世紀）』がある。</p></figcaption></figure></div><p>退屈がどういうものかを解釈することと、退屈を計測することはまったく別の話だ。18世紀、オレゴン大学の心理学研究者ノーマン・サンドバーグとリチャード・ファーマーは、一般に人がいかに退屈しやすいかを計測する「Boredom Proneness Scale（退屈感志向スケール）」という評価基準をつくりだした。</p><p>7年前にはジョン・イーストウッドが、ある瞬間に人がどれくらい退屈しているかを測るスケールを考案している。最近では、退屈を研究する学者たちが実地調査として、対象者に日常生活の日記をつけてもらい倦怠感を覚えたときを記録するといった試みも行なわれている（こうした新しい試みから得られた結果は退屈の研究に画期的な恩恵をもたらした──心理学者のサンディー・マンは同僚の研究者に、自分が「退屈」を巡る旅路にいることを発見したと語っている）。</p><p>だが大半の研究は、主に学生を対象に実験室内で退屈するよう仕向けている。ほこりが目詰まりして灰色になったフィルタのようなその感情が人に与える影響を観察しているというのが現状だ。</p><p>こうした実験では、研究者たちは知恵を絞って退屈な状況をつくりだす。そうやって生み出された状況は、悲しくもおかしいベケット的な不条理コメディだ。例えばウォータールー大学のジェームズ・ダンカートが指導する大学院生は、研究対象の人を退屈させるため、おそろしくつまらないヴィデオを作成した。</p><p>そのヴィデオでは何もない小さな部屋の中で、ふたりの男性が延々とどうでもいいことをつぶやきながら（「洗濯バサミいる？ 」とか何とか）、金属製の物干しに洗濯物を干し続ける。また、実験の参加者に養魚場の経営方法を教える映画を見せたり、コンクリートに関する参考文献の引用を書き写させたりした研究者もいる。その状態で、うんざりした参加者たちが健康によくない食べ物をどれくらい食べたくなったかを調べる（ある研究では、かなりの量を食べたという結果が出ている）。</p><div><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">【12/3：参加者募集】<br>WIRED CONFERENCE 2020 DAY2 ──ウェルビーイング──</a></strong><br><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/16235006/box-conference-2-500x500.jpg" alt="" width="500" height="500" class="aligncenter size-membership-small wp-image-580776"><br>WIRED UNIVERSITYで「利他学」講師の伊藤亜紗、「地球のため」を巡るディープテックをけん引するリアルテックファンド代表の永田暁彦、西洋医学と東洋医学の両方を生かす医療を目指す医師の津田篤太郎らが「よりよく生きること」を探求。<br><a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">&gt;&gt;詳しくはこちら</a>。<br><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">&gt;&gt;【ご優待】SZ会員はチケット料金40%OFF</a></strong><br></div><h2>意味の欠如とアテンションの喪失が退屈を生む</h2><p>どのようなスケールやグラフを用いるにせよ、現代の退屈を研究する学者たちも、これまでに多くの哲学者や社会批評家たちが挑んできたのと同じ実存的な問題に取り組んでいることは間違いない。あるグループの研究者たちは、退屈は意味の欠如から生まれると主張する。つまり、自分がしていることについて基本的に大切だと思わなければ、その仕事に興味をもち続けることなどできるわけがないというのだ。</p><p>また退屈とはアテンションの問題だという立場をとる研究者もいる。難しすぎる仕事も簡単すぎる仕事も、人の注意力を削ぎ、精神を停滞させてしまう。ダンカートとイーストウッドは次のように言う。「わたしたちが何かしたいのに何もしたくないという欲望の迷宮にとらわれたとき、退屈は生まれる。そういうとき、わたしたちの知的能力や技術や才能は使われておらず、精神的に何にも集中していない」</p><p>フロリダ大学の社会心理学者エリン・ウェストゲイトの研究によると、意味の欠如とアテンションの喪失という要素は、それぞれ独立しているが、わたしたちを退屈させるという点においてはほぼ同等の役割を果たしているという。つまりこういうことだ。</p><p>ある単調な行為があるとする。例えばなかなか寝たがらない子どもに『<a href="https://amzn.to/3f1JFHb" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Knuffle Bunny</a>』の絵本を6回も読んで聞かせるとか、自分が支持する政治キャンペーンのために封筒の宛名書きを2時間も続けるとか。だがそうした行為は自分にとってそれぞれ意味があるため、たとえ単調であっても退屈にはつながらない。</p><p>あるいは意味がなくても夢中になってしまう行為についても同じことが言える。自宅隔離中にはまったジグソー・パズルや、Netflixでついつい見てしまうドラマシリーズの第7話も、退屈とは縁がない。意味があり夢中になれる行為の最中には、人は充実していられる。そして意味もなく夢中にもなれない行為の先に待っているのは退屈一択なのだ。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.newyorker.com/culture/annals-of-inquiry/what-does-boredom-do-to-us-and-for-us" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/book/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Book</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/philosophy/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Philosophy</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/psychology/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Psychology</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/well-being/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Well Being</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 07:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マリファナ以外の合法化も加速、薬物問題は「犯罪ではない」という国民の選択に揺れる米国</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/17/drug-reform-votes-public-health/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 09:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタの実証都市、“スマート東京”の未来、ケヴィン・ケリーが語る次世代プラットフォーム：WIRED CONFERENCE 第1日「ミラーワールド」の見どころ</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/17/futures-literacy-2020-info-membership-el/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 11:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ちょうどいい”がカタチになったニューノーマル時代のノートPC：Lenovo Yoga Slim 750</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/17/lenovo_yoga-ws/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 16:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>勝利までの忍耐の4日間、ジョー・バイデンの背後には常に「2人のジョン」がいた：ザ・大統領戦2020（28）池田純一連載</title>
			<link>https://wired.jp/series/super-election-returns/super-election-returns-28/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“安全”であるはずのステイホームは屋内環境の設計をいかに再構築するか</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/18/is-staying-in-staying-safe/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><!----><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#d4b766" data-v-44aed5c9>WELL-BEING FOR THE EARTH</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.18 WED 07:00:47</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>“安全”であるはずのステイホームは屋内環境の設計をいかに再構築するか</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>19世紀の建築設計のモットーが「産業」、20世紀が「効率」だとするならば、パンデミックを経験した21世紀では「健康」を軸にインドア環境が再構築される可能性がある。ワークステーションにいながら空調などをパーソナライズド化できる屋内設計がもたらすのはウェルビーイングか、それとも分断か。“安全”であるはずのステイホームのありうべき未来を考察する。</div><figure class="article__hero-image--medium" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/16014147/top-1000-Is-Staying-In-Staying-Safe.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>グリーンビルディング推進派によると、健康にいい屋内環境を整えれば、生産性と収益性が向上する。</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY JISU CHOI</div></figcaption></figure><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY JILL LEPORE<br>TRANSLATION BY TAKAKO ANDO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">【12/3：参加者募集】<br>WIRED CONFERENCE 2020 DAY2 ──ウェルビーイング──</a></strong><p></p><p>WIRED UNIVERSITYで「利他学」講師の伊藤亜紗、「地球のため」を巡るディープテックをけん引するリアルテックファンド代表の永田暁彦、西洋医学と東洋医学の両方を生かす医療を目指す医師の津田篤太郎らが「よりよく生きること」を探求。<br><a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">&gt;&gt;詳しくはこちら</a>。<br><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">&gt;&gt;【ご優待】SZ会員はチケット料金40%OFF</a></strong><br></p></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">ジル・ルポール</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>2005年より『ザ・ニューヨーカー』誌スタッフ・ライター。著書にピューリッツァー賞歴史書部門の最終候補となった『<a href="https://amzn.to/3pEFIxd" target="_blank" rel="nofollow">New York Burning</a>』のほか、世界的ベストセラー『<a href="https://amzn.to/2UylPt5" target="_blank" rel="nofollow">These Truths: A History of the United States</a>』など。95年エール大学で米国研究の博士号を取得。</p></figcaption></figure></div><p>ヤマアラシは単独行動を好むが、冬になると群をつくり、木や丸太の空洞、大きな石がひび割れてできた穴、山積みになった木の枝の下、玄関ポーチの下などに、長い鼻を寄せ合って泥棒のようにひっそりと身を隠す。ヤマアラシの群は「チクチク」と呼ばれているのだから、言い得て妙だ。</p><p>彼らはめったに外に出ない。ねぐらの中は湿って暗く、足元は抜け落ちた針状の毛で覆われている。春、メスのヤマアラシはそこで赤ちゃんを育てる。ヤマアラシの赤ちゃんは「ポルキュペット（porcupette）」という。ヤマアラシの巣を意味する言葉はないので、ここでは控えめに「えびら（quiver）」と呼ばせていただこう。ただし、子育ての時期は別だ──「狭苦しい場所」と言ったほうがいい。</p><p>動物の王国は、ミツバチの巣、ウサギの巣穴、野生動物や鳥の巣、クモの巣、洞穴、くぼみ、隠れ家の密集した都市国家だ。宿泊施設はあらゆる広さの部屋を備え、どんな滞在期間にも対応できるし保証金も不要。汚れたベッドひとつの部屋に一泊するもよし、コロニーの高級住宅街に永住するもよし。</p><p>えびらはたいてい汚い。ヤマアラシは哺乳類げっ歯目で、もじゃもじゃの毛をしている。ミツアナグマ、つまりイタチのおめでたいまでの無頓着ぶりも、ヤマアラシの落ち着き払った感じとは比べものにならない。ヤマアラシは全身をとげに覆われていて、目はほとんど見えないけれど平然としている。ねぐらの入り口の外にフンをするので、フンの山ができる。誰が匂いを嗅ごうが頓着しない。</p><p>メーン州、ニューハンプシャー州、ヴァーモント州はかつて、ヤマアラシの鼻ひとつに50セント（約50円）、両耳40にセント、2本足25セントの報奨金をハンターに出していた。だがそうした慣習が数十年前になくなってからは、ヤマアラシには天敵がほぼいない。ただひとつの例外は、バカのひとつ覚えで追っかけまわしてくる犬──不安ながら正直に言えば、それがわたしの知る野良犬のイメージ──だ。</p><p>ヤマアラシは実はねぐらに隠れているわけではない──建てたというよりたまたま見つけた家の中で、ただくつろいでいるだけだ。無断居住者やゴルディロックス［編註：童話『<a href="https://amzn.to/3ny92Uc" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">3びきのくま</a>』で、森で迷いクマの家に入り込む女の子の名前］やAirbnbの利用者みたく、心地いい部屋が大好きな人たちと同じように。</p><div><strong><a href="https://ja-jp.facebook.com/pg/WIRED.jp/events/?ref=page_internal" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">次回11/19（木）のEditor’s Lounge：コロナ禍を経てアップデートされる「地方」の価値を、小林新也（デザイナー／シーラカンス食堂およびMUJUN代表）が語る！</a></strong><br><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/30083808/BOX-1000-WIRED_MEETUP_-Thursday_top-500x300.jpg" alt="THL" width="500" height="300" class="aligncenter size-membership-small wp-image-578952"><p></p><p>コロナ禍を経てわたしたちの移動は制限され、リモートワークの増加などによって大都市への一極集中の必要性が揺らいでいる。こうしたなか「地方」の価値が見直され始めた。これからの時代に大都市の対義語としての「地方」の意味と価値が変化していくとき、そこでは何が起きるのか？ ゲストは兵庫県を主な拠点に伝統技術やプロダクトのリブランディングを手がけるデザイナーでシーラカンス食堂代表の小林新也。サステナブルなものづくりに取り組む新会社OneGreenの立ち上げに参画し、島根県内に広大な山林を購入して自ら“開墾“まで進めている小林と共に、これからの都市やものづくりのあり方を考える。</p><p>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></p></div><h2>動物のようにこもりきりのわたしたち</h2><p>動物のねぐらを百科事典で調べてみると、最も腕のいい建築家はビーヴァーだ。木の枝や泥を使って、換気口や地下入り口を備えたロッジをつくる。家畜は牛舎や豚小屋など、人間が建てた小屋に暮らしている（語源的に言えば、「飼いならされる」とはそういうことだ）。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.newyorker.com/magazine/2020/09/07/is-staying-in-staying-safe" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/animal/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Animal</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/architecture/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Architecture</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/well-being/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Well Being</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 07:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタル化を加速させるマクドナルドの未来は、「ドライブスルー」にあり</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/18/mcdonalds-drive-thru-mymcdonalds-app/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界を襲う「スーパー台風」の増加は、ニューノーマルの到来を意味するのか？</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/18/what-is-a-super-typhoon-and-why-are-they-so-dangerous/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 17:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スーパーマリオ 3Dコレクション」は素晴らしい“復刻もの”だが、それだけでは物足りない：ゲームレヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/18/super-mario-3d-all-stars-review/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 18:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まだ出社したくない……在宅勤務を上司に理解してもらう方法：FUTURE OF WORK （4）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/19/future-of-work4/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/15190001/top-1440-How-to-talk-to-your-boss-about-not-wanting-to-go-back-to-the-office.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><!----></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#ffbd3a" data-v-44aed5c9>FUTURE OF WORK</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.19 THU 07:00:13</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>まだ出社したくない……在宅勤務を上司に理解してもらう方法：FUTURE OF WORK （4）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>新型コロナウイルスの感染が拡大するなか、オフィスに出社するよう圧力をかけられたらどうすればいいのだろう？ 在宅勤務をこのまま継続したいあなたが上司の理解を得るための“心得”を英国のロックダウン下の事例から学ぶ。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY JACK NEEDHAM<br>TRANSLATION BY CHIZUKO AMACHO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong><a href="https://ja-jp.facebook.com/pg/WIRED.jp/events/?ref=page_internal" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">次回11/19（木）のEditor’s Lounge：コロナ禍を経てアップデートされる「地方」の価値を、小林新也（デザイナー／シーラカンス食堂およびMUJUN代表）が語る！</a></strong><p></p><p>コロナ禍を経てわたしたちの移動は制限され、リモートワークの増加などによって大都市への一極集中の必要性が揺らいでいる。こうしたなか「地方」の価値が見直され始めた。これからの時代に大都市の対義語としての「地方」の意味と価値が変化していくとき、そこでは何が起きるのか？ ゲストは兵庫県を主な拠点に伝統技術やプロダクトのリブランディングを手がけるデザイナーでシーラカンス食堂代表の小林新也。サステナブルなものづくりに取り組む新会社OneGreenの立ち上げに参画し、島根県内に広大な山林を購入して自ら“開墾”まで進めている小林と共に、これからの都市やものづくりのあり方を考える。</p><p>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></p></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/15162922/WIRED_conference_2.jpg"><figcaption class="article-profile__name"><a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">「WIRED CONFERENCE2020 Futures Literacy」</a></figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>未来を「リブート」するための3日間──中盤12/3のテーマは「Well-being for The Earth」<strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow">&gt;&gt;SZ会員は40%OFF</a></strong></p></figcaption></figure></div><p>ローラ＊が働いて暮らす英国のグレーター・マンチェスターは、ローカルロックダウン規制が行なわれている地域だ。この規制内の地域では、例えば近所のパブで一杯やることはできても、両親さえも自宅の庭に招いて会うことはできない。</p><p>この追加策が取られる前の2020年7月1日、ローラは勤務先の人材派遣会社の上司から出社に支障はないと告げられた。それは政府が全国的な規制緩和を当初予定していた時期より、ひと月も早かった［編註：英国政府は7月末に全国的な規制を緩和する予定だったが、結局規制が延長されローカルロックダウンも新たに導入された］。</p><p>「そう言われても、会社にいるときと同じように自宅で仕事がこなせたので、出社する必要性が感じられませんでした」とローラは言う。</p><p>ローラの上司たちも、最初は理解を示してくれた。だが、オフィスに出社するよう求める圧力は次第に強くなっていった。出勤することへの不安を彼女が訴えても、オフィスは安全だし、しかもバーやレストランを訪れているのに出社できないのはおかしいではないかと返された。</p><p>「同僚に会えないのは寂しかったですし、オフィスに行くという日常がなくなったのは少し残念でしたが、仕事をするために出社する必要はないのです」とローラは言う。「それに、出社するかどうかを個人で決められないことにストレスを感じました」</p><p>ローラは結局出社したが、それは「出社するか、それとも仕事から完全に外れるか」という最後通告を突きつけられたからだ。その後、ローカルロックダウン規制が実施されたので、彼女はオフィスも閉鎖されると思った。</p><p>だが、そうはならなかった。「ローカルロックダウンが始まっても、在宅勤務は許されませんでした。でも、例えば夜間に友人たちと外出したというように、ローカルロックダウンを守らなかったことが見つかると、すぐさま罰せられて自宅待機を命じられてしまいます」と彼女は語った。「これは週末に出かけて、それをうかつにもInstagramに大々的に投稿してしまった、ふたりの同僚のことですが……」</p><div><strong>【<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">SZ会員は40%OFF</a>】WIRED CONFERENCE 2020をオンラインで開催！</strong><br><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/15152518/3200x1800_top-500x281.jpg" alt="" width="500" height="281" class="aligncenter size-membership-small wp-image-577467"><p></p><p>『WIRED』がいま最も大切だと確信する3つの領域「ミラーワールド」「ウェルビーイング」「Sci-Fiプロトタイピング」から、次の10年を見通すインサイトを探り当てよう──。SF小説『三体』著者の劉慈欣、デジタルとフィジカルが融合するトヨタの実証都市「Woven City」を率いるジェームス・カフナー、東京都副知事の宮坂学をはじめ、ケヴィン・ケリー、川田十夢、豊田啓介、伊藤亜紗、市川紗椰……。総勢20名を超える世界中のイノヴェイターが登壇する3日間があなたを待ち受ける。</p><p>12/2, 3, 4のうち1日だけの参加も可能。<br><strong>&gt;&gt;詳しくは<a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">特設ページ</a>、<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Peatix申し込みページ</a>にて。</strong><br></p></div><h2>都市部での再出社は6人に1人</h2><p>ローラが突きつけられた厳しい現実はとりわけ理不尽に思えるが、出社に抵抗があるのは彼女だけではない。モルガン・スタンレーのリサーチ部門アルファ・ワイズ（AlphaWise）が2020年7月半ばに行なった調査によると、英国の「ホワイトカラー」のうち、オフィスに再出社したのはわずか<a href="https://www.theguardian.com/business/2020/aug/05/uk-office-workers-slower-to-return-to-their-desk-after-covid" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">34パーセント</a>、さらに都市部の会社員に限れば<a href="https://news.sky.com/story/coronavirus-just-one-in-six-back-in-the-office-in-cities-as-boris-johnsons-return-to-work-plea-ignored-12053139" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">6人に1人</a>にすぎないことがわかっている。また、<a href="https://www.bbc.co.uk/news/business-53901310" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">BBCの報道</a>によれば、社員を一斉にフルタイムで出社させる予定は当面ないと答えた英国の大手企業は50社にも上った。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.co.uk/article/boss-return-to-work-coronavirus" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED（UK）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/future-of-work/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Future Of Work</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/work/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Work</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/work-from-home/" rel="tag" data-v-c8920d1a>work from home</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 07:00:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代のプレゼンツール「mmhmm」は、ヴィデオ会議の“その先”を見据えている</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/19/plaintext-why-just-zoom-when-you-can-bend-reality/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オードリー・タン：台湾のデジタル担当大臣は、いかにパンデミック対策を成功させたか（後篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/20/how-taiwans-unlikely-digital-minister-hacked-the-pandemic-2/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/09003751/c3c5911daab28d935bffdbaad16e4b1c.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><!----></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>WEEKLY DISPATCH</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.20 FRI 07:00:41</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>オードリー・タン：台湾のデジタル担当大臣は、いかにパンデミック対策を成功させたか（後篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>テクノロジーは信頼を確立し、偽情報を排除し、民主主義を強化することができると、台湾のデジタル担当大臣であるオードリー・タンは言う。こうした信条に基づいて素早く行動したタンは、いかに台湾での新型コロナウイルス感染拡大の早期封じ込めを進めていったのか──。その足跡とタンの思想にまで迫ったドキュメントの後篇。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY ANDREW LEONARD<br>PHOTOGRAPH BY JOHN YUYI<br>TRANSLATION BY TAKAKO ANDO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【12/2、3、4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">「WIRED CONFERENCE 2020」を開催！</a></strong><p></p><p>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。</p><p><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></p></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">アンドリュー・レナード</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>テクノロジーやカルチャーについて、25年にわたり執筆を続けてきた。現在は四川料理とグローバリゼーションに関する書籍に取り組んでいる。</p></figcaption></figure></div><p>（<a href="https://wired.jp/membership/2020/11/13/how-taiwans-unlikely-digital-minister-hacked-the-pandemic-1/">前篇</a>から続く）</p><p>カリフォルニア大学デーヴィス校で人類学を専攻するメイチュン・リーは、台湾のハッカーコミュニティに関する論文を書いた人物である。そしてまた、台湾のシヴィックテックに最も近い組織ともいえる「<a href="http://g0v%20community" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">g0v（ガヴゼロ、零時政府）</a>」コミュニティの古株のメンバーでもある。</p><p>リーによると、インターネットが普及し始めた当初から、台湾には社会問題に携わろうというオープンソース・プログラマーの活発なコミュニティがあったという。そのグループの際立った特徴のひとつについて、リーは「台湾のシヴィックハッカーは自ら進んで手を“汚す”ことなんです。台湾では政府への協力も反抗も、どちらもクールなことですから」と説明する。</p><p>g0vコミュニティを突きつめていくと、オープンソースの価値、民主主義、台湾のインターネットが交差する場である。2012年に当時の政府の透明性の欠如に不満を感じていたプログラマーのグループによって設立され、g0vは自らを「テクノロジーを公共の利益のために活用し、市民が重要な情報に容易にアクセスし、市民社会を形成する力をもてるようにすることを目指す」分散型コミュニティと呼んでいる。</p><p>社会的なムーヴメントとなった「ひまわり運動」後の数年間、g0vのメンバーは一般市民のために政府のプロセスのさらなる可視化を進めるべく全力で取り組んできた。最も注目を集めたg0vの活動は、政府のオンラインインフラに対応したウェブサイトのネットワークの構築である。例えば<a href="http://budget.g0v.tw/budget" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">「Budget.g0v.tw」</a>は、台湾政府が<a href="https://eng.dgbas.gov.tw/mp.asp?mp=2" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">公式発表した予算</a>をわかりやすく解説した独自のウェブサイトである。</p><p>g0vから派生したシヴィックテックの積極的な活動のもうひとつの例が、有志のファクトチェッカーの集まりである「Cofacts（真的假的）」だ。Cofactsはメッセージアプリ「LINE」用のチャットボットとして構築されたもので、デマの可能性がある情報をユーザーが転送すると、その情報がチェック済みとして記録されていればすぐに応答する。</p><p>台湾は、ほかの国よりも外国政府からの偽情報の影響を受けやすいと言われている。それはもっぱら、台湾を独立国家として認めることを拒否する中国との関係が数十年にわたって膠着状態にあるからだ。Cofactsは、容赦ないデマ攻撃に対する台湾のシヴィックテックの免疫反応なのである。</p><h4>オープンソースが果たした役割</h4><p>オープンソースのプラットフォームである「<a href="https://info.vtaiwan.tw/#three" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">v台湾（vTaiwan）</a>」はオードリー・タンにとって、台湾のオンライン世代と多種多様な政府の政策立案を結びつける参加型プラットフォームを設計する最初の試みだった。これまでのところ政府の制定法に対する憲法上の拘束力はもたないが、v台湾には設立以降、Uberに対する規制、アルコールのオンライン販売、タンの言う「フィンテックの砂場」（企業が現行の規制の下では技術的に合法でない金融商品を限られた期間内で試せる仕組み）の導入をはじめとするさまざまな問題を理解し、世論を引き出すために、何度となく討論の場が設けられてきた。</p><p>政府が全面的に運営し、やはりタンが管理する「Join（ジョイン）」という同様のイニシアチヴは、政府の活動のあらゆる側面を議論の対象とし、これまでに1,050万人のユニークヴィジターを登録している。人口が2,300万人であることを考えると、なかなかの登録率だ。</p><p>Joinもv台湾も、議論の分かれる問題について合意を形成するためのメカニズムとして知られるオープンソースのソフトウェア「<a href="https://pol.is/home" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Pol.is（ポリス）</a>」を活用している。「Pol.isは人々をまとめるためのツールなのです」と、Pol.isの共同設立者のコリン・メギルは言う。</p><p>Pol.isを運営するメギルの持論は、西欧の民主主義国家の政党政治は「分断をもたらす争点」をうまく利用して有権者の意見を分裂させている、というものである。彼は「コンピューターを使った新たな方法」を活用することで、意見を分裂させるのではなく、合意できる部分を見つけられると考えている。メギルによると、Pol.isには「検討課題を設定する主導権を国民自身の手に取り戻す」役割があるのだ。</p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/15152542/2400x3200_thumb.jpg"><figcaption class="article-profile__name"><a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">「WIRED CONFERENCE2020 Futures Literacy」</a></figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>未来を「リブート」するための3日間── 初日の12/2のテーマは「ミラーワールド」</p></figcaption></figure></div><h4>「大まかな合意」の重要性</h4><p>Pol.isは、従来型のインターネット上での議論が生んだ分断に対抗すべく開発された仕組みだ。タンがネット上での罵り合いとは無縁な人間だとすれば、Pol.isはネット上での煽り合戦を防ぐためにつくられたプログラムである。「トピックに対して意見を述べることはできても、議論を台なしにしたり論点をずらしたりできないようにするために、極めて意図的に設計されている部分が数多くあります」とタンは説明する。</p><p>彼女が気に入っているのは、Pol.isには返信ボタンがないことだ。ユーザーが可能なことは、提示されたトピック（「既存のタクシー会社より低価格でサーヴィスを提供することをUberに許可すべきか？」など）に関する発言に同意するか、しないかの意思表示だけである。</p><p>返信ボタンは、デマを拡散し、暴言を吐き、論点をずらして議論の場をめちゃくちゃにする“荒らし”を引き寄せると、タンは指摘する。インターフェースで支持か不支持かの表明だけに特化すれば、荒らしは興味を失うというのだ。</p><p>Pol.isにおいてトピックの「成功」は、賛同者を多く集めたかどうかで判断される。タンによると、目指すのは全会一致ではなく、オープンソースの開発者コミュニティのコンセプトである「ラフコンセンサス（大まかな合意）」だ。</p><p>「ラフコンセンサスは、そこまで強力なものではありません」と、タンは言う。「プログラマーはそれを受け入れ、作業に戻ってランニングコードを書き、それ以上の議論はしません。そうしたラフコンセンサスが、台湾の規範形成の鍵を握っています。なぜなら、完璧な合意を得るために時間をむだにせず、誰もが許容できる案をまとめることが可能になるからです。みなが折り合いをつけることができれば十分でしょう。それがインターネットでのガヴァナンスから政治が学べる点です。すべての人がまるっきり同じ意見である必要はありませんから」</p><p>Pol.isのメギルによると、Pol.isのオープンソース化に際してはタンだけでなく、g0vの共同設立者でかつてタンと事業で協力していたC・L・カオによる説得があったのだという。結果として台湾の人々は、Pol.isをオープンソースソフトウェアの「最も完璧な手本」にまで磨き上げたのだと、メギルは言う。</p><p>「徹底的に議論する慣行を政府に根づかせたいと考える人がいない」状態であれば、Pol.isは単なる金づちのような道具にすぎない。「そこで大工の役割をしているのがオードリーなんです」と、メギルは言う。</p><p>だが、タンは台湾にいる熱心な“道具の使い手”のひとりであるだけにとどまらない。シンクタンクである未来研究所（Institute for the Future＝IFTF）でネット上の偽情報のエキスパートを務めるニック・モナコは、「市民主導という観点から言えば、民主主義の利益を拡大するテクノロジーについての市民社会のかかわりにおいて、台湾は世界で最もシヴィックテックの動きが活発な国だと思います」と指摘する。</p><p>それでは、いったい何がそれを可能にしたのだろうか？</p><p><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/20051439/Backchannel_Audrey-Tang-phone-1.jpg" alt="Audrey Tang" width="1600" height="2133" class="alignnone size-full wp-image-581059"></p><p>政治はプログラマーから「ラフコンセンサス」のコンセプトを学べるのだと、タンは言う。「完璧な合意を得るために時間をむだにせず、誰もが許容できる案をまとめることができるのです」。PHOTOGRAPH BY JOHN YUYI</p><h4>テクノロジーと民主主義のマリアージュ</h4><p>オードリー・タンは、歴史上のいくつかの偶然が、台湾にコンピューターテクノロジーと民主主義のマリアージュをもたらしたと考えている。</p><p></p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.com/story/how-taiwans-unlikely-digital-minister-hacked-the-pandemic/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED(US)</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/business/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Business</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/taiwan/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Taiwan</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2020 07:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>PCのセキュリティを向上させるべく、マイクロソフトは独自チップの開発に乗り出した</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/20/microsoft-pluton-secure-processor/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2020 10:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“あなた自身”も定額制コンテンツになる？ 加速するインフルエンサー経済と、インターネットの近未来</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/20/everyone-is-a-subscription/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拠点ごとに違う顔を見せるWeWork ──なぜスタートアップ3社はWeWork を選んだのか</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/20/wework_3startup-ws/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2020 16:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独自チップ「M1」を積んだMacBook Airは、性能面で過去のモデルを圧倒している：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/20/macbook-air-m1-2020/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2020 17:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>The Sweater：30%の人工タンパク質素材が問いかける「アパレルの未来」</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/21/goldwin-the-sweater/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 09:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 12 miniは高性能を小さなボディに凝縮した“買い”のモデルだが、弱点は知っておいたほうがいい：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/21/iphone-12-mini-2020-review-uk/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 11:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【ウェビナー開催】魚食の歴史から未来を問う：『魚食の人類史』著者の島泰三、ウミトロンCEO藤原謙が語る「フードイノヴェイションの未来像」第4回</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/21/food-innovation-information-4/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 12:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>動植物と細菌の「共生」とは何か？：分子生物学者・中屋敷均 × SF作家・津久井五月</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/21/hitoshi-nakayashiki-itsuki-tsukui/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 17:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あの「ハマー」までEVに！ 電動ピックアップトラックの投入が相次ぐ理由</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/22/why-everyone-building-electric-pickup-truck/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 11:30:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>農業が文明を滅ぼす時代に、SFがなすべきこと：ソニーCSL舩橋真俊 × SF作家・津久井五月</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/22/masatoshi-funabashi-itsuki-tsukui/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 17:00:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『2001年宇宙の旅』は半世紀前に未来を予言していた（前篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/23/2001-a-space-odyssey-future50-1/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/22113026/f19b75ef623511dd4c50734b981a4992.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>（C）MARY EVANS/AMANAIMAGES</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#05ade7" data-v-44aed5c9>Sci-Fi PROTOTYPING</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.23 MON 07:00:07</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>『2001年宇宙の旅』は半世紀前に未来を予言していた（前篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>人工知能「HAL 9000」やコンピューターディスプレイ──。スタンリー・キューブリック監督の伝説的映画『2001年宇宙の旅』（1968）をいま振り返ると、数々の“未来”で満ちていたことがわかる。WIRED CONFERENCE 2020の終盤（12月4日）テーマ「Sci-Fiプロトタイピング」に連動した特集は、世界的に有名な理論物理学者スティーブン・ウルフラムが子ども時代の回想を交じえながら、細部までつくり込まれた名場面をひも解くロングストーリーで幕を開ける。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY STEPHEN WOLFRAM<br>TRANSLATION BY MICHIKO HORIGUCHI/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">SZ会員は40%OFF</a>】WIRED CONFERENCE 2020をオンラインで開催！</strong><p></p><p>『WIRED』がいま最も大切だと確信する3つの領域「ミラーワールド」「ウェルビーイング」「Sci-Fiプロトタイピング」から、次の10年を見通すインサイトを探り当てよう──。<a href="https://wired.jp/tag/sf/">SF</a>小説『三体』著者の劉慈欣、デジタルとフィジカルが融合するトヨタの実証都市「Woven City」を率いるジェームス・カフナー、東京都副知事の宮坂学をはじめ、ケヴィン・ケリー、川田十夢、豊田啓介、伊藤亜紗、市川紗椰……。総勢20名を超える世界中のイノヴェイターが登壇する3日間があなたを待ち受ける。</p><p>12/2, 3, 4のうち1日だけの参加も可能。<br><strong>&gt;&gt;詳しくは<a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">特設ページ</a>、<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Peatix申し込みページ</a>にて。</strong><br></p></div><p>※ 11月24日は中篇、11月25日は後篇を掲載予定です。</p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">スティーブン・ウルフラム</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>理論物理学者であり、コンピュータ・ソフトウェア企業ウルフラム・リサーチの創業者兼最高経営責任者（CEO）。</p></figcaption></figure></div><p>1968年、わたしは8歳だった。当時は宇宙開発の競争が最高潮に達しており、探査機が初めて地球以外の惑星（金星）に降り立ったばかりだった。わたしは宇宙に関することなら何でも知りたくてたまらなかった。そしてこの年の4月2日（英国では5月15日）、映画『<a href="https://amzn.to/3kWbySe" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">2001年宇宙の旅</a>』が封切られる──もちろんわたしは観たくてたまらなかった。</p><p>というわけで1968年の初夏に、わたしは生まれて初めてアクチュアル・シネマ（英国ではそう呼んでいた）に出かけることになった。昼の回に間に合うようにクルマで送ってもらって中に入ると、観客はわたしひとりだった。柔らかいビロードの椅子に座ってスクリーンの幕が上がるのをいまかいまかと待ち受けていたのを覚えている。</p><p>そしてついに映画が始まった。ファーストシーンは地球外で見る素晴らしい日の出。だが、そのあとは？ すぐに宇宙のシーンはなくなり、出てくるのは風景と動物ばかり。わたしは困惑し、正直言って少し退屈した。この先どうなるのかと心配になったそのときだった、宙に投げ上げられた1本の骨が軍事衛星に変わったかと思うと、ワルツの音楽が高鳴り──巨大な宇宙ステーションが回転する堂々たる姿がスクリーンいっぱいに映し出された。</p><p><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/22130805/872cbb4905037ed743c7ec96dd6642f6-500x375.jpg" alt="station" width="500" height="375" class="aligncenter size-membership-small wp-image-581287"></p><p>（C）MARY EVANS/AMAN<a href="https://wired.jp/tag/ai/">AI</a>MAGES</p><p><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/22130835/f56269f2d3a8c9abeebc6ea150959ff0-500x375.jpg" alt="monkey" width="500" height="375" class="aligncenter size-membership-small wp-image-581288"></p><p>（C）CAPITAL PICTURES/AMANAIMAGES</p><p>それからの2時間は、わたしに多大な影響を及ぼした。宇宙船にはさほど驚かなかった（わたしはすでに本で多くの宇宙船を見ていたし、自分で考えたデザインもたくさんあった）。地球外生命体にも、当時のわたしはあまり関心を寄せていなかった。わたしにとって新鮮で刺激的だったのは、テクノロジーに溢れた映画の世界全体の雰囲気であり、そこで何が可能なのかということだった──たくさんの明るいスクリーンが常に動いていたし、何よりそれらすべてを動かしていたのがコンピューターだったのだ。</p><p>わたしが本物のコンピューターを見たのはもっと後のことだ。だが、1968年に『2001年宇宙の旅』を観たこの2時間が、コンピューターのある未来のイメージを決定づけた。わたしはそのイメージを長年もち続けることになる。</p><p>休憩時間だったと思う、売店の売り子さんか誰かが──たぶんひとりでやって来て、映画に夢中になっている子どもをいじらしく思ったのだろう──わたしにプログラムをくれた。半世紀後のいまもわたしの手元にあるそのプログラムには、食べ物の染みと一緒に、8歳のわたしが映画を観た場所と時を記したメモがうっすらと残っている（つづりが少々間違っているが）。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.com/story/2001-a-space-odyssey-predicted-the-future50-years-ago/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED （US）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/ai/" rel="tag" data-v-c8920d1a>AI</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/movie/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Movie</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sci-fi-prototyping/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Sci-Fi PROTOTYPING</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sf/" rel="tag" data-v-c8920d1a>SF</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/space/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Space</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 07:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パタゴニア元日本支社長の辻井隆行、サントリー学芸賞受賞の伊藤亜紗らが登壇：WIRED CONFERENCE 第2日「地球のためのウェルビーイング」の見どころ</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/23/futures-literacy-2020-info-membership-el-day2/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 17:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WIRED CONFERENCE 2020登壇！ 樋口恭介による書き下ろし短編「踊ってばかりの国」を特別公開</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/23/kyosuke-higuchi-revolution-and-keep-on-dancing/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2020 18:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『2001年宇宙の旅』は半世紀前に未来を予言していた（中篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/24/2001-a-space-odyssey-future50-2/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/22113026/f19b75ef623511dd4c50734b981a4992.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>（C）MARY EVANS/AMANAIMAGES</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#05ade7" data-v-44aed5c9>Sci-Fi PROTOTYPING</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.24 TUE 07:00:22</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>『2001年宇宙の旅』は半世紀前に未来を予言していた（中篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>スタンリー・キューブリック監督の『2001年宇宙の旅』（1968）のヴィジョンは半世紀を経たいま、どれほど実現した（あるいはしなかった）のか。未来予測のための強力な手法である「Sci-Fi プロトタイピング」をSF映画の金字塔からひも解くロングストーリー中篇では、世界的に有名な理論物理学者スティーブン・ウルフラムがそのクリエイションの源を探るとともに技術進化の歴史を検証。印象的なキャラクターである人工知能の「HAL 9000」が自身の開発したウルフラム言語によって再現できるかなどにも思考を巡らせる。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY STEPHEN WOLFRAM<br>TRANSLATION BY MICHIKO HORIGUCHI/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>次回11/26（木）のEditor's Lounge：FinTechの現在位置、そしてこれからを、北澤 直（Coinbase日本法人 代表取締役）が語る！</strong><br>フィンテックは「金融を民主化した」といわれる。技術力、資本力、専門性をもたない一般ユーザーに、高度な「金融サーヴィス」へアクセスする機会をもたらしたからだ。しかし、こと日本では、FinTechの本命でもある暗号資産への不信感がまだまだ拭い去れないばかりか、そもそも「お金の話題」をすること自体がタブー視されがちだ（「資産運用どうしよう」「保険をどうしよう」「お前の給料いくら？ 」といった話を、友達や同僚とするだろうか？）。本当は気になるお金の話を、『<a href="https://amzn.to/3flZFnA" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">誰がFinTechを制するのか</a>』の著者・北澤 直に訊く！<br>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。</div><p>※<a href="https://wired.jp/membership/2020/11/23/2001-a-space-odyssey-future50-1/">前篇はこちら</a>。後篇は11月25日に掲載予定です。</p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">スティーブン・ウルフラム</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>理論物理学者であり、コンピュータ・ソフトウェア企業ウルフラム・リサーチの創業者兼最高経営責任者（CEO）。</p></figcaption></figure></div><p>『<a href="https://amzn.to/2Kxcznv" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">2001年宇宙の旅</a>』に登場するなかで最も重要で心に残るキャラクターがコンピューターの「HAL 9000」であることは間違いない。HALは「最新の人工知能（<a href="https://wired.jp/tag/ai/">AI</a>）」（今日でもまったく同じ言葉が使われるだろう）という設定で、話し、唇を読み、チェスをし、スケッチを見て顔を認証し、芸術についてコメントし、精神鑑定をし、船内に張り巡らされたセンサーとカメラから状況を読み取り、電子機器の故障を予測し、そして──これは映画のなかで大きく取り上げられている点だが──人間のように感情のこもった多彩な反応をする。</p><p>現在の人工知能そっくりのこうした能力を60年代に予測していたことに驚く人もいるかもしれないが、当時AIの実現が難しいと思う人は誰もいなかった。近いうちにコンピューターが人間にできることはほとんど何でも、おそらくよりうまく速く大量にこなせるようになるだろうと多くの人が思っていたのだ。</p><p>だが、70年代にはすでに、事がそう簡単に進まないことが明らかになり、ほどなくAI産業全体が不信の目で見られるようになっていった。HALのようなものをつくるのは、月面で地球外の遺物を掘り出すのと同じくらい現実離れしたことだと思われ始めたのだ。</p><p>映画では、HALの誕生日は1992年の1月12日（『2001年宇宙の旅』の書籍版では1997年）とされている。生誕地はイリノイ州のアーバナに設定されていて（たまたまわたしの会社の本社もそこにあるのだが）、ここで1997年にHALの架空の誕生会が行なわれ、わたしも出席した。集まった人たちはHALと関係するあらゆるテクノロジーについて話していた。</p><p>しかしわたしが最も衝撃を受けたのは、HALのようなコンピューターをつくることへの期待がいかに低くなってしまっているかということだった。「汎用AI」を口にしようとする人さえほとんどおらず（変人だと思われるのを恐れたのかもしれない）、代わりに誰もが、特定のハードウェアやソフトウェアを用いて特定の問題を解決することに注意を向けていた。</p><p>60年代に科学的な読み物をたくさん（そして<a href="https://wired.jp/tag/sf/">SF</a>小説をいくつか）読んでいたわたしは、いつの日かHALのようなAIが存在する日が来ると信じて疑わなかった。1972年に全校生徒の前でスピーチをすることになったときにも、いまで言うAI倫理に相当する話題を選択している。</p><p>そのときわたしが喋ったことは、いま思うと単純で、見当違いな部分も多かったのではないかと思う（実際『2001年宇宙の旅』に惑わされた部分もあったかもしれない）。だとしても仕方ないだろう。そのころはまだたったの12歳だったのだから。ただ振り返ってみて興味深いのは、当時からAIがわたしにとって重要なテーマだったということだ。</p><div><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">【12/4：参加者募集】WIRED CONFERENCE 2020 DAY3 ──Sci-Fiプロトタイピング──</a></strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/23031532/WIRED-conference3-500x500.jpg" alt="SFP" width="500" height="500" class="aligncenter size-membership-small wp-image-581339"><br>『三体』著者の劉慈欣、中編小説「コルヌトピア」で第5回ハヤカワSFコンテスト大賞を受賞しデビューした津久井五月、『嘘と正典』で第162回直木賞候補になった小川哲らSF作家、アーティストのなみちえたちが「未来からの視線」を投げかける。<br><a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">&gt;&gt;詳しくはこちら</a>。<br><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">&gt;&gt;【ご優待】SZ会員はチケット料金40%OFF</a></strong></div><h2>鍵は大まかなパターンに対応すること</h2><p>1970年代の残りの時期は、個人的にもっぱら物理学に集中していた（当時AIと違って、物理学は研究が盛んだった）。それでもAIへの関心はずっとわたしの心の奥にあった。例えば、脳が統計物理学や複雑さの形成のようなこととどう関係するのか、あるいはしないのかを理解したいと思ったときなどに。</p><p>だが、AIが本当の意味で再びわたしにとって重要なものになったのは、自身初となるコンピューター言語（SMP）を1981年にリリースし、それが数学的・科学的なさまざまな計算で大きな成果をあげるのを見てからだった。やがてわたしは、すべてのことについて計算するには（そして知るには）何が必要だろうと考えるようになった。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.com/story/2001-a-space-odyssey-predicted-the-future50-years-ago/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED （US）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/ai/" rel="tag" data-v-c8920d1a>AI</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/movie/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Movie</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sci-fi-prototyping/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Sci-Fi PROTOTYPING</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sf/" rel="tag" data-v-c8920d1a>SF</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/space/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Space</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Nov 2020 07:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医療用AIによる“診断”が加速する？ 米国での保険適用決定が意味すること</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/24/us-government-pay-doctors-use-ai-algorithms/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Nov 2020 08:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WIRED CONFERENCE 2020登壇！ 津久井五月による書き下ろし短編「地下に吹く風、屋上の土」を特別公開</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/24/itsuki-tsukui-underground-wind-rooftops-soil/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Nov 2020 18:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『2001年宇宙の旅』は半世紀前に未来を予言していた（後篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/25/2001-a-space-odyssey-future50-3/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/22113026/f19b75ef623511dd4c50734b981a4992.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>（C）MARY EVANS/AMANAIMAGES</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#05ade7" data-v-44aed5c9>Sci-Fi PROTOTYPING</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.25 WED 07:00:38</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>『2001年宇宙の旅』は半世紀前に未来を予言していた（後篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>真っ黒なモノリス、人工知能HAL、光る八面体……。スタンリー・キューブリック監督『2001年宇宙の旅』（1968）から学ぶべき未来のリテラシーとは何だろうか。公開から50年を経た伝説的映画を「Sci-Fiプロトタイピング」的に考察するロングストーリーでは、地球外知能を発見するための思考の転換を、世界的に有名な理論物理学者スティーブン・ウルフラムが自身の「計算宇宙」探求の日々と重ねながらひも解く。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY STEPHEN WOLFRAM<br>TRANSLATION BY MICHIKO HORIGUCHI/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">SZ会員は40%OFF</a>】WIRED CONFERENCE 2020をオンラインで開催！</strong><br>『WIRED』がいま最も大切だと確信する3つの領域「ミラーワールド」「ウェルビーイング」「Sci-Fiプロトタイピング」から、次の10年を見通すインサイトを探り当てよう──。<a href="https://wired.jp/tag/sf/">SF</a>小説『三体』著者の劉慈欣、デジタルとフィジカルが融合するトヨタの実証都市「Woven City」を率いるジェームス・カフナー、東京都副知事の宮坂学をはじめ、ケヴィン・ケリー、川田十夢、豊田啓介、伊藤亜紗、市川紗椰……。総勢20名を超える世界中のイノヴェイターが登壇する3日間があなたを待ち受ける。<br>12/2, 3, 4のうち1日だけの参加も可能。<strong>&gt;&gt;詳しくは<a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">特設ページ</a>、<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Peatix申し込みページ</a>にて。</strong></div><p>※<a href="https://wired.jp/membership/2020/11/23/2001-a-space-odyssey-future50-1/">前篇はこちら</a>、<a href="https://wired.jp/membership/2020/11/24/2001-a-space-odyssey-future50-2/">中篇はこちら</a>。</p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">スティーブン・ウルフラム</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>理論物理学者であり、コンピュータ・ソフトウェア企業ウルフラム・リサーチの創業者兼最高経営責任者（CEO）。</p></figcaption></figure></div><p>実はこの50年余りで明らかになった事がひとつある。それは、かつては特殊な機器の製造を必要とした事柄が、最終的には何か一般的な目的で組まれたプログラムによって可能になるということだ。つまり、人は物理的な機器の構築に頼る代わりに、コンピューターによる計算を使うことによってその能力を高めている。</p><p>このことは何を意味しているのだろうか？ 要するに最終的にはすべてが原子のレヴェルまでプログラム可能になるということだ。言い換えると、具体的なコンピューターを構築する代わりに、わたしたちは基本的にあらゆるものをコンピューターからつくることになるだろう。わたしにとってこれは、いつか必ず実現すると思える事のひとつだ。残念ながらまだあまり議論されていないし、サイエンスフィクションの世界でも探求されていない事柄ではあるが。</p><p>日常的な例に戻ると、ほかにもいつか必ず実現するだろうと思われることがある。地球のマントルまで掘り進むことや、海底に都市をつくることなどだ（どちらもかつてはサイエンスフィクションのテーマだった。しかも『<a href="https://amzn.to/33bc7BS" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">2001年宇宙の旅</a>』の宇宙ステーションにはパンナム［パンアメリカン航空］の水中ホテルの広告が登場している）。</p><p>だが、この種のことが取り組むに値すると判断されるかどうかは微妙だ。恐竜を復活させるのはどうだろう？ 恐竜のDNAにかなり近いものを手に入れることはできるだろう。そのために必要な生物科学の発展にどのくらいの時間がかかるかわたしにはわからないが、いつの日か必ず、生きたステゴサウルスを目にすることができるに違いない。</p><p>不死は、サイエンスフィクションの最も古いテーマのひとつだろう。人間の寿命が延びてきているのは確かだが、現実に人間が不死になるときが来るのだろうか？ わたしは来ると確信している。その道筋が主に生物学であるのか、デジタルであるのか、分子レヴェルのテクノロジーを含む両者の組み合わせであるのかは、わたしにはわからない。そし起こりうるバグが無数に存在する可能性が避けられないこと（今日の医学的状況）を考えると、それが何を意味するのかもわたしにはわからない。</p><p>だがいつか、不死の人間というこの古くからのアイデアが現実のものとなるときが来るのは確実だと思う（興味深いことに、キューブリック──彼は人体冷凍術のようなものに強く惹かれていた──は1968年に受けたインタヴューのなかで、2001年までに起きると思うことのひとつに不老を挙げている）。</p><div><strong>次回11/26（木）のEditor's Lounge：FinTechの現在位置、そしてこれからを、北澤 直（Coinbase日本法人 代表取締役）が語る！</strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/30083808/BOX-1000-WIRED_MEETUP_-Thursday_top-780x468.jpg" alt="T-EL" width="780" height="468" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-578952"><br>フィンテックは「金融を民主化した」といわれる。技術力、資本力、専門性をもたない一般ユーザーに、高度な「金融サーヴィス」へアクセスする機会をもたらしたからだ。しかし、こと日本では、FinTechの本命でもある暗号資産への不信感がまだまだ拭い去れないばかりか、そもそも「お金の話題」をすること自体がタブー視されがちだ（「資産運用どうしよう」「保険をどうしよう」「お前の給料いくら？ 」といった話を、友達や同僚とするだろうか？）。本当は気になるお金の話を、『<a href="https://amzn.to/3flZFnA" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">誰がFinTechを制するのか</a>』の著者・北澤 直に訊く！<br>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。</div><h2>SFの通りには起こりえないこと</h2><p>では起こりえないことの例は何だろうか？ 物理学の基本的理論を知らないと確信がもてないことが多く存在する（そうした理論が与えられたとしても、計算的還元不能性のせいで特定の問題の結果を計算することが難しいことがままある）。それでも、起こりえないことの候補として挙げることができそうなのは、映画『<a href="https://amzn.to/39akIbO" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">ミクロキッズ</a>』のような人間の縮小と、超光速航法（ワープ）だろう。</p><p>少なくともこのふたつに関しては、サイエンスフィクションに出てくる通りには起こりそうにない。それでも機能的に同等のことなら起こりうる。例えば、対象物を原子スケールでスキャンしたのち再解釈し、分子スケールの構築技術を用いて少なくとも本物に極めて近く実物よりかなり小さなものをつくることは充分に可能だろう。</p><p>超光速航法（ワープ）についてはどうだろう？ 充分に時空を変形させることができればうまくいくかもしれない。あるいは、ひょっとしたら量子力学を用いて実現できるかもしれない。いずれにしてもこうした解決策はあくまで、わたしたちがいまいる物質世界で体験できることだけを念頭に置いたものだ。</p><p>だが、将来すべての人が、何らかのデジタルシステムに実質的にアップロードされた場合を想像してみてほしい。そうなればそれまで人が物理的に経験していたことが、ヴァーチャルなものに変わる。確かに、基礎となるハードウェアのレヴェルでは光速に由来するさまざまな制限が存在するかもしれないが、ヴァーチャル体験を目的とするならばそのような制約は存在しなくなる。そしてこのような世界ではサイエンスフィクションで好まれるもうひとつのアイデア──タイムトラベルも視野に入ってくるだろう（多くの哲学的問題があるとしても）。</p><div><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">【12/4：参加者募集】WIRED CONFERENCE 2020 DAY3 ──Sci-Fiプロトタイピング──</a></strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/23031532/WIRED-conference3-500x500.jpg" alt="SFP" width="500" height="500" class="aligncenter size-membership-small wp-image-581339"><br>『三体』著者の劉慈欣、中編小説「コルヌトピア」で第5回ハヤカワSFコンテスト大賞を受賞しデビューした津久井五月、『嘘と正典』で第162回直木賞候補になった小川哲らSF作家、アーティストのなみちえたちが「未来からの視線」を投げかける。<br><a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">&gt;&gt;詳しくはこちら</a>。<br><strong><a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">&gt;&gt;【ご優待】SZ会員はチケット料金40%OFF</a></strong></div><h2>驚き、ある日突然新たな見方を発見する</h2><p>いいだろう、では予想外だったこと、つまりわたしたちにとって驚きだったことについて考えてみよう。50年前と比べて今日の世界を見れば、その例は簡単に見つけることができる。コンピューターの普及は、当時の人々の予想をはるかに超えているし、ウェブのようなものやソーシャルメディアも想像することはできなかった（いま振り返ってみれば今日のようになるのは明白だったとしても）。</p><p>もうひとつの驚きは、いまのところまだその重要性がほとんど理解されていないが、わたしが個人的に深くかかわってきたことだ。それは計算宇宙には想像を超えた複雑さと豊かさがあるとわかったことだ。</p><p>驚きというのは定義からして、ある事柄にどんな意味があるのか、それによって何が可能になるのかを理解したときに生まれるもので、考え方の変化やある種のパラダイムシフトをもたらす。振り返ってみるとたいてい、そうした考え方の変化はただやって来た、つまりひとりの特別な人間の意識に降って湧いたように突然訪れたように思える。だが実際その裏ではほぼ常に、ある事柄への理解が進みそれが徐々に蓄積されていく過程が進行していて、それがおそらくある日突然、ある人間が何かまったく新しいものを見ることを可能にするのだ。</p><p>このような見方で『2001年宇宙の旅』の物語を振り返ってみるのはとても興味深い。映画の第一部では、わたしたちの祖先であるサルの世界に、地球外構造体──黒いモノリス［編註：石柱状の物体］──が現れて、そこから現代文明へと続く過程が始まる。おそらくあのモノリスがテレパシーのようなものでサルに決定的なアイデアのいくつかを伝達することが想定されているのだろう。</p><p>だがわたしはそれとは別の解釈をしたい。400万年前のサルは、完全に幾何学的な形をした真っ黒なモノリスなど一度も見たことがなかった。しかし彼らはそれを見るとすぐに、それまで想像したこともなかった何事かが可能であることを理解する。そしてその結果、彼らの世界観が永久に変わってしまう。このことが──ガリレオが木星の衛星を観たとき現代科学が産声を上げたように──のちに現代文明となるものをサルたちがつくり始めることを可能にしたのだ、という解釈だ。</p><h2>──地球外生命体──</h2><p>わたしが初めて『2001年宇宙の旅』を観たとき、火星に生物が見つかるかどうかは誰にもわからなかった。大きな動物か何かを期待している人はいなかったが、地衣類や微生物ならば存在するのではないかと思われていた。</p><p>電波望遠鏡がオンラインでつながり、人類が宇宙探査に乗り出したことで、すぐにも地球外知能の証拠が見つかる可能性もあった。だがそうした可能性に関して、たいていの人々は特に興奮も心配もしていないようだった。</p><p>確かH. G.ウェルズの『宇宙戦争』がラジオで放送されたとき、ニュージャージーに本物のエイリアンが侵攻してきたと思われたという話を聞いたことがある。だが第二次世界大戦から20年ほどが経過していた当時、人々の関心はもっぱら目下の冷戦のことや、いまにも世界が巨大な核の炎で吹き飛ぶかもしれないという現実的な可能性のほうに向けられていた。</p><p>『2001年宇宙の旅』の種となったのは、アーサー・C・クラークが1951年に出版した『<a href="https://amzn.to/3pY94Xh" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">前哨</a>（The Sentinel）』という短編だ。月で発見された謎のピラミッドは、地球に生命が誕生する前に設置されたもので、最終的に人間が核兵器を使って破壊して開けてみると、中に理解不能なものが入っていたという話だ。キューブリックとクラークは、『2001年宇宙の旅』が公開される前に地球外知能が発見されて、彼らのストーリーが現実によって追い越されてしまうのではないかと心配していた（そのときのために保険をかけようとさえした）。</p><p>だが結局は『2001年宇宙の旅』が、地球外知能の発見について真剣に取り組んだ初の映画となった。わたしがこのところ徹底的に議論してきたように、一般的に何かが本当に知性によってつくり出されたものかどうかを判断するのは、哲学的に奥深く難しい問題だ。だが少なくとも、今日の世界でわたしたちが見つけた優れた経験則と言えるのは、幾何学的に単純なものほど（直線で囲まれていたり、円形だったり）人工物である可能性が高いということだ。</p><p>もちろん、わたしたちが技術の粋を尽くしてつくるものより複雑なものを、いとも簡単に自然がつくり出すことを思うといくぶん戸惑いも覚えるが、ほかの場所で論じたように、わたしたちが計算宇宙をもっと利用するようになるにつれて、この基準は間違いなく変化していくだろう。ただ少なくともいまのところは「幾何学的に単純なものは人工物である」という経験則は極めて有効に働いているように思える。</p><p>そして『2001年宇宙の旅』で、わたしたちはそれを実際に目にすることになる──完全な直方体の黒いモノリスが400万年前の地球に現れるとき、それが地上で生まれたものでないこと、そしておそらく意図的に建設されたものであることは、その外見からはっきりとわかる。</p><h2>意図的に理解不能にデザインされた物体</h2><p>映画では少しあとで、月面にもうひとつ別の黒いモノリスが見つかる。発見のきっかけとなったのは、劇中で「ティコ磁気異常（TMA-1）」と呼ばれている現象だ──おそらくこの名前はキューブリックとクラークが、1958年に発見され、地球の放射線帯と関連のある「南大西洋異常帯（SAA）」からとったものだろう。磁気異常だけならば自然現象の可能性もある（登場人物のひとりが言うように「磁力をもつ岩」かもしれない）。だが発掘された物体が真っ黒な直方体のモノリスとなれば、地球外知能によるものとしか考えられない。</p><p>ほかの場所で述べたように、わたしたちと歴史的にも文化的にもまったくかかわりのない知性を認識すること自体、容易なことではない。そしてこの種の地球外の知性が、いろいろな意味でわたしたちにとって理解不能なものに見えることも、本質的に避けられないことだろう（ただし『2001年宇宙の旅』のように、その地球外の知性がわたしたちの歴史のはるか昔にすでに登場していたとしたらどうか、というのは興味深い問題だ）。</p><p>キューブリックとクラークは、初めは映画のどこかに実際に地球外生命体を登場させなければならないと考えていた。そして脚は何本にしたらいいかというようなことで思い悩んでいたようだ。だが最終的にキューブリックは、自分が望むレヴェルのインパクトと謎を秘めたエイリアンは実際には見たことがないエイリアンだけだと判断した。そのため、『2001年宇宙の旅』のラスト17パーセント、デイヴ・ボーマンが木星の近くのスターゲイトを通過してからは、おそらく意図的に理解不能になるようにつくられたものが──美学的には興味深いが──次々と映し出される。</p><p>これらのシーンは、宇宙のほかの場所に存在する自然の世界なのか？ それとも進歩した文明によってつくられた物なのだろうか？</p><p>それらのなかには、人工物のように見える幾何学的な構造物もあれば、人工物には見えないもっと流動的で有機的な形状をしたものもある。そしてほんの数フレームだが、7基の発光する不思議な八面体も登場する。</p><p>50年前『2001年宇宙の旅』を初めて観たとき、私がこの八面体に気づかなかったのは確かだ。しかし1997年にハルの誕生日の関係でこの映画を研究したときには、ちょうど複雑さの起源や自然と人工のシステムの違いについて何年も考え続けていたころだったので、あの八面体が真っ先に目に飛び込んできた（そして、そう、わたしはずっと『2001年宇宙の旅』のレーザーディスクヴァージョンについて語っていたので、あの八面体をさらに注意して見なければならなかった）。</p><p>八面体が何を表しているのかはわからなかった。点滅しているのを見て、初めは宇宙ビーコンのようなものかと思った。だがあれは実は地球外生命体で、ほんの一瞬カメオ出演していたらしい。初期のシナリオでは、あの八面体が最後にはニューヨークの紙テープパレードの上空に乗り込むことになっていたらしいが、私はカメオ出演のほうがいいアイデアだったと思う。</p><h2>シンプルなシステムでも複雑なものを生み出せる</h2><p>かつてキューブリックは『2001年宇宙の旅』についてのインタヴューで、地球外生命体について面白い考えを語っている。「彼らはせいぜい脆弱な体と知性をもつだけの生物種から進化したのかもしれません。それが不死の機械的存在となり、そして数え切れないほど長い年月を経たのちに、物質のさなぎから出て純粋なエネルギーと精神へと変態したのかもしれません。彼らの能力は無限で、その知性は人間には理解できないものでしょう」</p><p>キューブリックが、心と知性に物理的な形は必要ない、と真剣に考えるようになっていたことは興味深い。もちろんHALをつくったとき、彼はすでに体のない心を思い描いていた。だが1960年代にはソフトウェアという概念も生まれたばかりで、コンピューターによる計算がハードウェアによる実行とは別に、それ自体で何らかの意味をもつというはっきりした考えはまだなかった。</p><p>万能計算の可能性が浮上し始めたのは1930年代のことで、基本的に数学的なアイデアとしてだった。だが物理学的な意味ではどうだったか？ わたしが計算的還元不能性に類することや、万能計算と物理学の深いつながりのいくつかについて話し始めたのは80年代のことだ。50年代の人々は、それよりはるかに直接的なものとしての汎用計算を求めていた。そこから出てきた重要なアイデアのひとつが、ユニヴァーサルコンストラクタに関することだ。これは、汎用コンピューターが何でも計算できるのと同じように、どんなものでもなんとかして組み立ててしまうというものだ。</p><p>1952年、ジョン・フォン・ノイマンは生物学を数理化する試みの一環として自己増殖オートマトンに関する本を出版した。このとき彼が思いついたことが後に、自己増殖する設定をもった極めて複雑な二次元セルオートマトンへとつながっていく。そしてもちろん、1953年に発見されたように、DNAの中にエンコードされているデジタル情報が、生物の諸器官の構造を決定しているということが正しいことも明らかになった。</p><p>だが、フォン・ノイマンの努力はある意味、誤った直観に基づいていた。というのも彼は自己増殖のような複雑な特徴をもつものをつくるには、その本体も相応に複雑でなければならないと思っていたからだ（そしてわたしも逆の証拠を目にするまではそう考えていた）。</p><p>しかし、何年も後に計算宇宙における単純なプログラムを用いた実験からわたしが発見したように、複雑な振る舞いをさせるためには複雑なシステムが必要だという考えは間違っている。考えうる限り最も単純な規則でできたシステム（セルオートマトンのような）にも複雑な振る舞いは可能なのだ。実際、極めて単純な規則でできたシステムで完璧に自己増殖を起こすことができる──結局のところ、自己増殖はさほど特別な特徴ではないように思える（自己複製する計算コードなどを考えてみてほしい）。</p><p>だが1950年代、フォン・ノイマンと彼に続いた人々はそのことを知らなかった。そのうえ宇宙に関する事柄への関心が高まっていたこともあって、自己増殖するマシンのアイデアがそのまま自己増殖宇宙探査機（自己増殖月面工場などと共に）のほうへ向かってゆくのは避けがたいことだった。</p><p>こうしたさまざまな潮流の糸が『2001年宇宙の旅』がつくられるまでにより合わさっていたのかどうかは定かではない。だが、続編である『2010年』が製作されるまでに、アーサー・C・クラークが黒いモノリスを自己増殖マシンにすることを決断したことは間違いない。『2010年宇宙の旅』には、黒いモノリスが木星中を群れで埋め尽くすシーンが登場する。まるでもっとペーパークリップをつくれと命令された<a href="https://wired.jp/tag/ai/">AI</a>が、何もかもを（人間も含めて）ペーペークリップにしてしまうというような現代的なアイデアを思わせるシーンだ。</p><h2>AIと地球外知能</h2><p>『2001年宇宙の旅』のエイリアンたちは何をしようとしていたのか？ キューブリックは、彼らの動機を人間的なものに設定するのは難しいとわかっていたのだと思う。例えばデイヴ・ボーマンはなぜルイ15世様式のホテルのスイートルームに行き着いたのか？ ──あれはおそらく人間がつくった映画の背景としては最も時代を超越したものだろう（1960年代の慣習にならってバスタブだけでシャワーがないことを除けば）。</p><p>『2001年宇宙の旅』に人工知能（AI）と地球外知能の両方が登場するのは興味深いことだ。そしてわたしたちが、映画の公開から50年を経てますますAIの概念に親しむ一方で、いまだに地球外知能の証を見つけていないと信じていることも興味深い。</p><p>これまで具体的な例とともに触れてきたように、地球外知能について考える際の大きな課題は、わたしたちが知性という言葉によって何を意味するのかを定義することだ。コペルニクス以前に地球が宇宙の中心だと考えられていたように、人間の知性や能力を本質的に特別なものと考えるのはたやすい。</p><p>しかしわたしの「計算等価性原理」が示唆するのは、実際にわたしたちの知性について何か本質的に特別な点を明らかにすることはできないだろうということだ。特別なのは知性そのものではなくその固有の歴史とつながりなのだ。気象にはそれ自身の知性があるだろうか？ 計算等価性原理に基づけば、気象が行なっている計算とわたしたちの脳内で進行している計算との間に根本的な違いはない。</p><h2>地球外知能をどうすれば発見できるのか</h2><p>同様に宇宙に目を向ければ、高度な計算が進行している例をたやすく見つけることができる。もちろんわたしたちは、パルサー磁気圏で進行している複雑なプロセスを地球外知能とは考えず、ごく自然なものと考える。昔なら、そうしたプロセスがいかに複雑であろうと実は本質的に人間の知性より単純なのだと主張したかもしれない。だが計算等価性原理を知ったいま、わたしたちにはそれが真実でないとわかる。</p><p>であれば、なぜわたしたちはパルサー磁気圏を知能の例と考えないのか？ それはそのなかにわたしたち自身の歴史や具体的な振る舞いと似たものを見出すことができないからだ。そしてその結果パルサー磁気圏が行なっていることを人間が理解できるような目的と結びつけて考えることができないからでもある。</p><p>可能なありとあらゆるプログラムからなる計算宇宙は、現存する人間の目的のどれともつながっていない高度な計算に満ちている。一方でわたしたちがAIを開発しようとして実質的に行なっているのは、わたしたちが望むことをしてくれるプログラムを探して計算宇宙を発掘することだ。</p><p>だが計算宇宙には、そのほかにも可能性のあるAIが無数にコレクションされている。それらの能力が、わたしたちが選んで使っているものより劣っているわけでは決してない。ただわたしたちが、それらと自分たちの望む事柄との関連を見出せないだけだ。</p><p>AIはある意味で、異質な知性をわたしたちが目にする初めての例だ（確かに動物もその一例ではあるが、AIとつながるほうが易しい）。わたしたちはまだAIについて広い範囲の洞察を手に入れるごく初期の段階にいる。だがAIに実際どんなことができるかについて、そして計算宇宙に存在するほかのすべてとどう関係しているのかについて理解が深まるにつれて、知性というものがとりうるかたちについての見方が、より明確になっていくだろう。</p><p>地球外知能は見つかるだろうか？ 多くの点でわたしたちはすでにそれを見つけていると思う。それはこの世界に、わたしたちの周りのあちこちにいて、あらゆる種類の高度な計算を行なっている。</p><p>『2001年宇宙の旅』のように劇的な瞬間が──わたしたち人間の知性と充分協調できる地球外知能に出会い、彼らがつくった完璧な黒いモノリスをわたしたちが認識できるような瞬間が──彼らの目的はわからないとしても訪れるだろうか？ わたしがいま感じているのは、それは向こうが「やって来る」というよりこちらから「近づく」ことで実現するのではないかということだ。</p><p>つまり何か認識できるものに突然出会うのではなく、わたしたちが知性というものの概念を徐々に拡げてゆき、その結果として、わたしたち自身や、わたしたちがつくったAIだけでなく、この世界のほかのものにも知性があると考えることに抵抗を感じなくなるのではないだろうか。</p><h2>──個人的な旅路──</h2><p>『2001年宇宙の旅』を初めて観たときには、2001年に自分がいくつになっているか考えもしなかった。いつも未来のことを思い描いてはいたが、その未来を実際に生きることを考えていなかった。1968年当時、8歳だったわたしには宇宙が最大の関心事だった。</p><p>そのころホチキスで念入りに留めてつくったたくさんの小冊子は、タイプライターで打った文章と丁寧に手書きした図表でいっぱいだった。わたしは、打ち上げられたすべての宇宙探査機について詳細なメモをとり続け、自分で宇宙船（“spacecraft”と書くべきところを当時の私は“space-craft”と書いている）のデザインまで考えようとしていた。</p><p>なぜそんなことをしていたのか？ いま思うとまさにその後の人生を予感させるようなことをしていたわけだが、当時はただ個人的に興味があるというだけだった。わたしはそうしたものを誰にも見せたことがなかったし、誰がどう思うかにもまったく関心がなかった。だから50年近くの間ずっと、すべて倉庫にしまったままにしていたのだが、今回あらめて見直すうちに、学生時代のわたしの興味と関係するような面白いものが見つかった。「未来」などというかわいらしいタイトルのついた小冊子だ。</p><p><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/23034821/edd68840d083262e640df1ca07d0d0b9-500x300.jpg" alt="future" width="500" height="300" class="aligncenter size-membership-small wp-image-581362"></p><p>PHOTOGRAPH BY WOLFRAM RESEARCH</p><p>わたしが9歳か10歳のときに書いたもので、そのなかにいま見ると恥ずかしくて身の縮む思いのするページがあって、宇宙探査の未来についてのわたしなりの予想が記されている（最後は『2001年宇宙の旅』の功績を称える言葉で締めくくられている）。</p><p>幸いわたしは、自分の予想がどれほど的外れであるかを知るまで待つことなく、その後2、3年のうちに興味を、宇宙のことからより基礎的な分野に、初めは物理学、そのあとはコンピューターによる計算と計算宇宙の研究へと移していった。1972年にわたしが初めて使ったコンピューターは、まだ紙テープやテレプリンターの段階で、『2001年宇宙の旅』に出てきたようにまぶしく光る画面からはほど遠かった。</p><p>だが幸運なことにわたしは、『2001年宇宙の旅』のコンピューターテクノロジーがまったくのフィクションから現実に近いものへと変わっていく、まさにそのときを生きることができた。そしてさらに幸運だったのは、わたし自身がその過程にわずかながらも貢献できたことだ。</p><h2>計算宇宙の探求から生まれたエイリアンの遺物</h2><p>これまでも『2001年宇宙の旅』への一種のオマージュとしてよく語ってきたことだが、わたしの個人的な野望は、エイリアンの遺物──一度つくられてしまえば、それだとわかるのだが、それ以前には誰も特に期待もせず、可能だとも思っていなかったもの──をつくることだ。ウルフラム言語の発展形としてのWolfram|Alpha（ウルフラムアルファ）は、そのひとつの例だと考えている。そしてわたしが計算宇宙を探求して積み上げてきたさまざまな成果も、ある意味でそのようなものだったと思いたい。</p><p>わたしはスタンリー・キューブリックと直接かかわったことはない。だがアーサー・C・クラークとは、特にわたしの大著『<a href="https://amzn.to/3kMyLGE" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">A New Kind of Science</a>（新しい種類の科学）』が出版されたときに交流があった（わたしとしては内容的に大きな本だと思いたいのだが、確かにサイズも大きく、1280ページ、重さにして3kg弱もある）。アーサー・C・クラークからゲラのコピーを送ってくれと言われたのでしかるべく送らせていただいたところ、2002年3月1日に彼から「ヘルニアになった郵便配達人がたったいまうちの玄関からよろよろと立ち去ったところです……また連絡します」というメールが届いた。</p><p>その3日後に届いたメールには「（ほとんど）全部のページに食らいついた。そしていまもまだショック状態でいる。コンピューターを使ったとしても君がどうやってこれをなし遂げたのか理解できない」と書かれていた。なんと！ わたしは、アーサー・C・クラークに「エイリアンの遺物」と思われるようなものをつくることに、本当に成功したのだ！</p><p>彼は本の推薦文の執筆を申し出てくれた。「……スティーヴンの最高傑作は今世紀一でないとしてもここ10年でもっとも優れた著作だろう。非常に包括的な内容で『新しい種類の科学』というよりむしろ『新しい種類の宇宙』と呼ぶべきかもしれない。1200ページの文章を（これが実にさえわたっている）読みとばしてしまった人も、コンピューターがつくり出した画像の数々に魅了されることだろう。これを最初に思いつかなかったことをわたしの友人のHALが残念がっている……」（あとで推薦文を見たスティーブ・ジョブズから「アイザック・ニュートンの本の背表紙には推薦文なんかなかったのにどうしてきみは載せたんだい？ 」と言われてしまったけれど）。</p><p>初めて『2001年宇宙の旅』を観てから50年もの月日が流れたとは信じがたい気持ちだ。映画の内容すべてが実現したわけではない（いまはまだ）が、わたしにとって重要だったのは、この映画が将来どんなことが可能になるのかというヴィジョンを──そして未来はどれほど違っているかというアイデアを目の前に示して見せてくれたことだ。</p><p>『2001年宇宙の旅』のおかげで、わたしは人生の方向を定め、自分にできる限りの方法で未来がどのようであるかを明らかにしていこうと考えることができた。そしてただエイリアンがモノリスを運んできてくれるのを待っているだけでなく、なんらかの「エイリアンの遺物」を自分自身でつくってみようと思うことができたのだ。</p><p>※<a href="https://wired.jp/membership/2020/11/23/2001-a-space-odyssey-future50-1/">前篇はこちら</a>、<a href="https://wired.jp/membership/2020/11/24/2001-a-space-odyssey-future50-2/">中篇はこちら</a>。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.com/story/2001-a-space-odyssey-predicted-the-future50-years-ago/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED （US）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/ai/" rel="tag" data-v-c8920d1a>AI</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/movie/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Movie</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sci-fi-prototyping/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Sci-Fi PROTOTYPING</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sf/" rel="tag" data-v-c8920d1a>SF</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/space/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Space</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 07:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>