<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新情報 Feed – WIRED.jp</title>
		<link>https://wired.jp</link>
		<description>『WIRED』はテクノロジーによって、生活や社会、カルチャーまでを包括したわたしたち自身の「未来がどうなるのか」についてのメディアです。最新のテクノロジーニュースから、気になる人物インタヴューや先端科学の最前線など「未来のトレンド」を毎日発信。イヴェント情報も随時アップデートしてお届けしています。</description>
		<item>
			<title>英米のGoogle検索の結果から、女性政治家に対する「性差別」の実態が見えてきた</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/28/politics-sexism-google-search-jo-swinson/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Oct 2020 17:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>植物性の肉は世界の食料システムを救うのか？ ある農家が“現場”を訪れシリコンヴァレーに問いかける</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/10/29/plant-based-protein-save-world/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/29040838/top-2000-Will-Plant-Based-Protein-Save-the-World.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><!----></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#dda576" data-v-44aed5c9>FOOD</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.10.29 THU 07:00:55</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>植物性の肉は世界の食料システムを救うのか？ ある農家が“現場”を訪れシリコンヴァレーに問いかける</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>ある農家がオーヴァーオールを脱ぎ捨て農場から向かった先は植物性のミートで有名なインポッシブル・フーズなどの企業だった。地球環境に優しいとされるその真価を自分の目で確かめるべく、植物由来のパテを味わい、幹部に話を聞いた彼女が、世界の食料システムを救う鍵を見出す。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY SOPHIA HAMPTON<br>ILLUSTRATIONS BY GIACOMO GAMBINERI<br>TRANSLATION BY TERUMI KATO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【本日10/29夜開催！ 】<br>Editor’s Lounge：「ミラーワールド」の実現は、5Gでどこまで加速する？</strong><p></p><p>ウェブやSNSに続く第三の巨大デジタルプラットフォームの未来図を、<a href="https://twitter.com/shogonu?lang=ja" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">沼倉正吾</a>（Symmetry Dimensions Inc. 最高経営責任者） が語る！<br>『WIRED』日本版サブスクリプションサーヴィス「SZメンバーシップ」会員向けの無料イヴェントです。1週間無料トライアル中の方もご参加いただけます。<br></p></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">ソフィア・ハンプトン</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>ニューヨーク州在住の農業従事者であり、1頭単位の解体を行なう食肉生産者でもある。気候変動の時代における食物と動物と環境の関係を追究する作品を発表している。</p></figcaption></figure></div><p>牛ふんのにおいのしない自分なんていつ以来だろう？ ここはカリフォルニア州オークランド。ニューヨーク州北部の農場にあるわが家から約4,800kmも離れた場所だ。わたしが足を踏み入れようとしているのは、インポッシブル・フーズ（Impossible<a href="https://wired.jp/tag/food/">Food</a>s）の生産施設。このベージュ色の巨大な直方体は、1カ月に450t以上の植物性の肉を産み出すことができる。</p><p>訓練中の農業従事者であり食肉生産者でもあるわたしにとって、ここは自分のしている仕事のすべてを完全なる時代遅れの産物にしようと脅かす場所だ。とりあえずどこかその辺でジョークのオチを見つけておかねば。</p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/15152432/2400x3200_thumb.jpg"><figcaption class="article-profile__name"><a href="https://wired.jp/futures-literacy-2020/">「WIRED CONFERENCE2020 Futures Literacy」</a></figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>未来を「リブート」するための3日間── 12/2, 3, 4オンライン開催決定！</p></figcaption></figure></div><p>これから始まる施設内の見学ツアーに備えたわたしのいでたちは、ゴム長靴にスナップ留めの白衣、ヘアネット、安全帽、保護用ゴーグルと万全だ。誰かが氷点下でも字の書けるX線で検知可能なペンをわたしてくれた。3,000回ほどの手洗いと殺菌。自動長靴洗浄機と石鹸水を噴き出すマシンを通り抜けて中に入る。フォークリフトとの衝突を避けるため、歩行者は黄色く塗られた通路を歩かねばならない。わたしを案内してくれるピエールという男性のここでの肩書きは「継続的改善エンジニア（Continuous Improvement Engineer）」というらしい。</p><p>ステンレス製のタンクがそびえ立つ肌寒い部屋から、ツアーはスタートした。ピエールの説明によると、このタンクはジャガイモ・タンパク質をつくるためのものらしい。インポッシブル・バーガーに含まれる20種類の植物性原材料のひとつだ。わたしはジャガイモに関する質問を繰り出した。ユーコンゴールド種？ ラセット種？ 生産者は？</p><p>ピエールはパソコンのモニターをタップして回答を見せてくれた。それによるとタンクに入っているのは実はジャガイモそのものではなく、ジャガイモ由来の物質で、供給者については開示できないという。画面にはほかにも7つの化学的な響きのある原材料が並んでいたが、どうやらこの画面はわたしに見せてはいけないものだったことにピエールが気づいたらしく、すぐにわたしたちは黄色い通路に沿ってメインの生産ラインへと誘導されることになった。</p><div><strong>【次回は10月31日開催！ 】<br><a href="https://wired-food-innovation-3.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">建築家・重松象平が語る「フードイノヴェイションの未来像」</a></strong><p></p><p><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/26084947/box-1000-FOODINNOVATION-500x300.jpg" alt="" width="500" height="300" class="aligncenter size-membership-small wp-image-578449"></p><p>パンデミックが都市のあり方を永遠に変えるとしたら、わたしたちの食体験はいかに再構築されるのだろうか。世界の都市の建築を手がけながら、ハーヴァード大学では「食」をテーマに研究スタジオを立ち上げ、「食の砂漠化」が進む米国で、「フードハブ」プロジェクトにも携わった建築家・重松象平（建築設計集団OMAニューヨーク事務所代表）をゲストに迎え、都市と建築の未来を「食」という視座からとらえ直す。</p><p><strong>→<a href="https://wired-food-innovation-3.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">お申し込みはこちら（Peatix）</a></strong>※ SZ会員の方にはご優待あり。<br></p></div><h2>赤い液体「ヘム」で風味づけ</h2><p>インポッシブル・フーズの製品はすべて、2種類の大豆原料から生まれる。袋に入っているほうは大豆タンパク質。見た目は古くなったパン粉のようだ。樽に入っているほうは大豆のレグヘモグロビン。いわゆる「ヘム」と呼ばれるこの物質は遺伝子工学により生まれた赤い液体で、インポッシブル・バーガーのパテの風味づけに使われている。</p><p>うちの農場で約14kgのソーセージのたねを混ぜるのに使っているようなパドル型ミキサーが6つもあるが、ここのはひとつが約1.2tものたねを混ぜられる巨大なものだ。このミキサーが粉やらドロドロしたものやらツブツブしたものやらをかき混ぜてひき肉みたいな物質をつくり出し、それを別のマシンが100gちょっとのパテや2kg超の卸し用の塊に整える成形機の中へ流し込む。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.bonappetit.com/story/will-plant-based-protein-save-world" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>Bon Appétit</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/agriculture/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Agriculture</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/climate-change/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Climate Change</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/co2/" rel="tag" data-v-c8920d1a>CO2</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/food/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Food</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/science/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Science</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sustainability/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Sustainability</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 07:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録保管庫としてのGitHubは、中国で「言論の自由」を守れるか：新型コロナウイルスの“機密情報”を巡る攻防</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/29/china-github-free-speech-covid-information/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Apple Watch Series 6」は包括的なフィットネストラッカーに進化したが、「SE」の存在には疑問も残る：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/29/apple-watch-series-6-apple-watch-se/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 11:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政治的な右派と左派は、文字通り「別の言葉」で話している：研究結果</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/29/left-right-speak-different-languages-literally/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 17:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>iPhoneに電源アダプターが同梱されなくても、そこまで「電子ごみ」は削減されない？ データから見えてきた課題</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/10/30/apple-iphone-no-charger-gallium-nitride/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/26143519/top-912-The-iPhone-12-Ships-Without-a-Charger.-Will-It-Curb-E-Waste-.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>PHOTOGRAPH BY APPLE</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>WEEKLY DISPATCH</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.10.30 FRI 07:00:19</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>iPhoneに電源アダプターが同梱されなくても、そこまで「電子ごみ」は削減されない？ データから見えてきた課題</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>このほどアップルが発売した「iPhone 12」以降のモデルには、電源アダプターと有線イヤフォンが同梱されていない。これにより資源の利用や二酸化炭素の排出を抑えると同時に、電子ごみの排出をかなり減らせるのだとアップルは主張する。だが、実は電子ごみの排出全体から見れば小さな影響しか及ぼさない上に、解決すべきアップル独自の課題も存在している。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY JULIAN CHOKKATTU</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><p>アップルの「<a href="https://wired.jp/tag/iphone/">iPhone</a>」の最新モデルである「iPhone 12」シリーズからは、充電用の電源アダプターや有線イヤフォン「EarPods」が同梱されなくなった。9月に発売された「<a href="https://wired.jp/tag/apple/">Apple</a>Watch」の新モデルにも、電源アダプターが付属していない。USB-C対応の充電ケーブルは箱に入っているが、アップルは購入者が自分で電源アダプターを用意することを望んでいる。</p><p>電源アダプターが入っていない理由は明快だ。「ユーザーの手元には、すでに計7億個以上のLightning対応イヤフォンがあります。それに多くのユーザーがワイヤレスに移行しているのです」と、アップルの環境・政策・社会イニシアチヴ担当ヴァイスプレジデントのリサ・ジャクソンは、10月13日（米国時間）に開催されたオンライン発表イヴェントで語っている。</p><p>「また、世界には20億個以上のアップル製の電源アダプターがありますが、この数字には数十億個もあるサードパーティー製のアダプターは含まれていません。わたしたちは電源アダプターなどをiPhoneに同梱しないようにしています。これにより二酸化炭素の排出を抑えると同時に、貴重な資源の採掘や利用を避けることができるのです」</p><p>同梱されるものが減ったことで、iPhoneのパッケージも小さくなった。アップルは出荷パレット1枚当たりの製品数を最大70パーセント増やせるようになったのだと、ジャクソンは説明する。「今回のiPhone 12で実現した変更のおかげで、すべて合わせると年間200万メートルトン以上の二酸化炭素が削減されました。これは毎年45万台のクルマが路上から消えているのと同じ計算になります」</p><p>周辺機器メーカーのなかには、ユーザーの選択肢が増えるとして歓迎する向きもある。そして環境負荷を減らそうという透明性の高い努力について、アップルは称賛されるべきだろう。しかし、持続可能性の専門家は懐疑的な意見をもっており、アップルの活動は電子ごみの危機に小さな影響しか及ぼさないのだと指摘する。</p><h4>爆発的に増える電子ごみ</h4><p>国連大学が主催する「Sustainable Cycles（<a href="https://www.scycle.info/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">SCYCLE</a>）」プログラムの責任者であるルーディガー・キュールが、国際電気通信連合などの団体と協力して共同作成したレポート<a href="https://www.itu.int/en/ITU-D/Environment/Pages/Spotlight/Global-Ewaste-Monitor-2020.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">「Global E-Waste Monitor 2020」</a>によると、2019年には世界全体で5,360万メートルトンの電子ごみが出されている。この数字は30年までに最大7,400万メートルトンまで増え続けると想定されている。14年からは、ほぼ倍増だ。</p><p>バッテリーや電化製品、電話、モニター、ケーブルなどの電子ごみは、捨てる人にとっては寿命がきたガラクタのように思えるかもしれない。だが、鉄や銅、金といった貴重な素材がわずかに含まれているのだ。レポートによると、19年の電子ごみに含まれる原材料の価値は、世界全体でおよそ570億ドルに達するという。</p><p>これらのごみの多くは最終的にガーナやタイといった国に行き着き、価値のある部品を漁って生計を立てる人々の産業を生み出している。だが、電子ごみには有毒物質も含まれているのだ。「毎年世界全体で、合計50トンの水銀や71キロトンの臭素系難燃プラスチックが、文書に記録されない電子ごみの流れのなかで見つかっている。その大部分は環境に放出され、被曝労働者の健康に影響を及ぼしている」と、レポートは指摘している。</p><h4>電子ごみ全体に占めるアップルの貢献はわずか</h4><p>ハードウェアに含まれる毒性のある部品について、アップルは削減する努力をしていると繰り返してきた。20年の<a href="https://www.apple.com/environment/pdf/Apple_Environmental_Progress_Report_2020.pdf" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">「Environmental Progress Report」</a>においてアップルは、ポリ塩化ヴィニル（PVC。電源コードの製造過程で使用される素材）の代用品の研究開発に4年かけたと説明している。</p><p>でき上がった素材は無毒ではなかったが、アップルは「毒物・環境的リスクは低減した」と主張している。自社製品に関する環境レポートにおいて、アップルは「ヒ素不使用のディスプレイ用ガラス」や「ベリリウム不使用の部品」など、それらの進展についてしばしば解説している。</p><p>最新のiPhoneやApple Watchに電源アダプターやEarPodsが付属していないことの影響について、SCYCL責任者のキュールは、全体を見ることが重要なのだと指摘する。</p><p>「タブレット端末やスマートフォンなどに由来する電源アダプターは、電子ごみ全体の増分の0.1パーセントにすぎません。これはおよそ54,000メートルトンの電子ごみに相当します。アップルの分だけを考慮すると、おそらく半分かそれ以下です。最大でも25,000メートルトン、つまり電子ごみの年間増分の0.05パーセントといったところでしょう」</p><p>箱に電源アダプターが入っていないからといって、電源アダプターがもう必要ないことにはならないのだと、キュールは言う。ユーザーは代用できるものが家にあれば使おうとするだろうが、アップルから購入する人も多いだろう。しかし、スマートフォンとは別に梱包・出荷しなければならなくなったことで、環境への影響も増えてしまうのだ。</p><p>フロリダ大学で持続可能性について研究するサラ・ベダドも、同じ意見である。「アップルの分析は、『電源アダプターやEarPodsはすでにもっているのだから、まったく必要ないユーザーもいる』という感覚に基づいています。しかし、もっていないユーザーもいますよね。つまり購入が必要になり、そこではパッケージや余分な発送が生じるのです」</p><p>また、電源アダプターとiPhoneの関係も、必ずしも1対1ではない。ベダドは個人的に、所有してきたスマートフォンの数より多くの電源アダプターを使ってきたのだという。それはひとつの例にすぎず、最終的な結論を出す前に調査やさらなる研究が必要だと、ベダドも指摘する。だが消費者が今後、アップルや周辺機器メーカーから複数の電源アダプターを購入する可能性は十分にある。</p><h4>“独自規格”が電子ごみを増やす？</h4><p>それに、「iPhone 12の箱が小さくなったことで出荷パレットに積載できる製品数が増えた」というアップルの言い分には、別の懸念もある。</p><p>「アップルの説明は、より多くのiPhoneを輸送する前提でパレットの活用を最適化するという考えです」と、フロリダ大学のベダドは指摘する。「そもそも物流とは、どれだけ多くの製品をパレットに積載できるかではなく、実需に基づいています。しかし、これからの需要が変化するとは思いません。仮にアップルが100台のiPhoneをある店舗に出荷していれば、今後も同じ量を出荷するはずです。いきなり200台を出荷するようなことはしません。あくまで需要に基づいて出荷するのであって、パレットにどれだけ積載できるかではないのです」</p><p>SCYCL責任者のキュールは、アップルが汎用の充電ケーブルを採用していない点についても指摘している。iPhoneは独自規格の端子である「Lightning」を採用しているが、テック業界の大部分においては充電やディスプレイの接続、ファイルの転送にもUSB‐Cケーブルを使うようになっている。</p><p>フェイスブックの仮想現実（VR）ヘッドセット「Oculus Quest」の充電に使うUSB-Cケーブルは、サムスンのスマートフォンやグーグルの「Chromebook」にも利用できる。一方、同じアップルの製品でもUSB-C対応の「iPad Pro」とLightning対応のiPhoneなら、2種類のケーブルが必要になってしまう。つまり、さらに電子ごみは増えるのだ。</p><p>同じように、昨年発売の「iPhone 11」にはUSB-A端子の電源アダプターが同梱されていた。これに対してiPhone 12には、この電源アダプターに対応していない「USB-C to Lightning」ケーブルしか付属していない。ユーザーの手元にサードパーティーのメーカー製か別の製品のUSB-C電源アダプターがなければ、新しいアダプターが必要になってしまう。</p><h4>ワイヤレス充電「MagSafe」の問題点</h4><p>アップルは以前、あらゆるスマートフォンに共通の充電用端子を導入するよう求めた欧州連合（EU）に反論したことがある。こうした措置がイノヴェイションを停滞させ、“旧式”となったLightning対応の周辺機器やケーブルが大量に廃棄されることで、「過去に例のない量の電子ごみ」が生み出されるというのだ。</p><p>こうした主張にもかかわらずアップルは、今回の発表会で新たなワイヤレス充電システム「MagSafe」を発表した。ワイヤレス充電器やケース、財布などとiPhoneを磁力で安全に取り付けられるシステムだ。既存のワイヤレス充電器でもiPhone 12を充電できるが、ユーザーはこの新しいシステムのほうを利用し、古いアクセサリーを捨ててしまうかもしれない。</p><p>独自のワイヤレス充電技術をもつメーカーのAiraは、MagSafeの導入が「さらなる（技術や規格の）細分化とエコシステムからの除外をもたらす」と指摘している。同社のワイヤレス充電は、ユーザーが位置を決めずにデヴァイスを置くだけで最適な位置を検知できる技術を提供している。</p><p>Airaのウェブサイトには、<a href="https://airapower.com/news/apples-magsafe-solution/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">次のように書かれている</a>。「アップルはワイヤレス充電の世界に、ふたつの異なる道をつくり出した。充電器の表面に自由にデヴァイスを置ける世界規格『Qi』をサポートする道と、特定の製品や企業しか使えない別の道だ」</p><p>これまで周辺機器メーカーは、AndroidとiPhoneの両方のユーザーが利用できるワイヤレス充電器を扱ってきた。ところが、今後はiPhone 12ユーザーのために、MagSafe対応のモデルもつくらなくてはならなくなったのである。</p><p>それに修理の問題もある。SCYCL責任者のキュールは、消費者が自ら所有する製品を自分で修理できるという選択肢を認めるために、アップルにはもっとできることがあると指摘する。ユーザーがアップル製品を自分で修理するために必要な情報やツールへのアクセスをアップルが認めるよう求める法案に対して、同社が圧力をかけてきたのは有名な話だ。</p><p>こうしたなか、事態は19年に一定の進展を見せた。認定サーヴィスプロヴァイダーが使っているものと同じマニュアルやツールを、独立系の修理事業者にも提供し始めたのである。しかし、「修理する権利」を求める人々は、同じものを消費者も利用できるようにすべきだと主張している。</p><h4>完全なリサイクルへの長い道のり</h4><p>さらに重要なことは「閉ループリサイクル」の達成だろう。つまり、生産プロセス全体において、リサイクル素材の利用を100パーセントにすることである。これこそ携帯電話が環境に最も負荷をもたらしている領域なのだ。</p><p>キュールによると目標達成の第一歩は、アップルが販売した製品を同社に戻ってくるような仕組みを独自に構築し、資源を地中から採掘する必要性を減らすところから始まるのだという。「そして部品の再利用や修理が容易なデヴァイスを設計するのです」</p><p>アップルはこうした目標を達成すべく、閉ループリサイクルの実現に向けたイニシアチヴを17年に発表している。そして、一定の進展を見せている。</p><p>例えばiPhone 12シリーズにおいては、内蔵されたマグネットすべてが100パーセント再利用されたレアアースを使用している。iPhoneに採用されてきた触覚フィードバック用の「Taptic Engine」についても同様だ。さらに一部の製品では、ここ数年は100パーセントリサイクルのアルミを筐体に使っている。</p><p>さらにアップルは、分解用ロボットを導入して使用済みのデヴァイスから希少資源を回収している。こうした取り組みを通じて、30年までにカーボンニュートラルを目指すという目標も発表したところだ。</p><p>リサイクルされた部品や素材を100パーセント使用したiPhoneをアップルが披露するまでには、さらなる時間が必要だろう。電源アダプターに関する最近の発表についてキュールが心配している理由が、まさにそこにある。「製品のパッケージから電源アダプターをなくしただけなので、それを大きく宣伝するような行為については少し気をつけたほうがいいと思います。なぜなら大企業がすべきことは、まだたくさんあるのですから」</p><h4>オープンな規格の採用も鍵</h4><p>それに電源アダプターをなくすというアイデアは、決して新しいものではない。すでに購入しやすい価格になっていた携帯電話をさらに安くする手段として数年前からあったのだと、クアルコムの製品管理担当シニアディレクターのジョージ・パパリゾスは指摘する。しかし、当時は充電や端子の規格が統一されていなかったことから、こうした動きは定着しなかった。</p><p>ところが、いま世界はUSB-Cの規格に集約されつつある。MacBookやWindowsのノートPC、Androidスマートフォン、iPadの一部、ヘッドフォン、その他さまざまなデヴァイスに採用されているのだ。</p><p>さらにオープンな充電規格である「USB Power Delivery（USB PD）」と組み合わせれば、最新の仕様なら最大100ワットの電源アダプターを開発できる。しかも、接続するデヴァイスがこうした高い出力を受け付けない場合は、対応する出力まで落としてくれる機能もある。</p><p>例えば、クアルコムの新しい急速充電技術「Quick Charge 5」はPD規格をサポートしており、100ワットの出力も可能だ。クアルコムによると、スマートフォンをわずか15分で完全に充電できるという。</p><p>多くのスマートフォンに同梱されている電源アダプターは、消費電力が大きい大型のデヴァイスの充電には十分ではない。だが、高出力の電源アダプターが増えれば、スマートフォンやタブレット端末、ノートPCなどのデヴァイスを充電するために1台の電源アダプターがあれば済むようになるのだと、クアルコムのパパリゾスは言う。</p><h4>窒化ガリウムがもたらす革新</h4><p>別の解決策も存在しており、すでに周辺機器メーカーの間に広がっている。それは窒化ガリウム（GaN）呼ばれるもので、半導体の性質をもつ化合物だ。</p><p>窒化ガリウムは電源アダプターに採用される前は、1990年代初期に青色LEDの製造に使われていた。そのおかげで街灯からスマートフォンの画面まで、あらゆる場所で活躍している高効率の白色LEDを簡単につくれるようになった。この功績に貢献した科学者たちは、14年にノーベル賞に輝いている［編註：このときのノーベル物理学賞の受賞者は赤崎勇、天野浩、中村修二の3人だった］。</p><p>そして2000年代になり、電力工学の分野における活用が始まった。窒化ガリウムをシリコン製トランジスターの代わりに使うことが検討され始めたのだと、コーネル大学で材料科学を研究するフイリー・グレース・シンは説明する。ガリウムと窒素が結合すると充電の際にメリットが生じる。例えば、高温の環境でも素早く冷却されるのだ。</p><p>もっとわかりやすい利点もある。窒化ガリウムを使うことで、電源アダプターの出力を保ちながらかなり小型化できるのだ。周辺機器メーカーのAUKEYが製造している100ワットのGaN電源アダプター（米国では40ドル＝約4,200円）を例に挙げよう。アップルが16インチの「MacBook Pro」に同梱している96ワットの電源アダプター（79ドル、日本では税別7,800円）より安いだけでなく、サイズが36パーセントも小さい。</p><p>実際にAUKEYの電源アダプターをテストしてみたところ、アップル純正品より数分早い1時間20分程度でMacBook Proをフル充電できた。また、AUKEYの61ワットのGaN充電器なら、最新のiPad Proをアップル純正品より1時間早く充電できた。かさばる機器を苦労して持ち運んでいた日々は、急速に過去のものとなりつつある。</p><p>複数の電源アダプターをもつ必要性がなくなり、窒化ガリウムが機器の小型化をもたらしているという事実は、電子ごみの削減に小さいながらも影響を及ぼす可能性がある。「つまり、プラスティックやセラミック、金属線の使用が削減され、生産加工の処理が減ります。そして同じ機能を実現するための再処理の手間も減るのです」と、シンは言う。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.com/story/apple-iphone-no-charger-gallium-nitride/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED(US)</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/apple/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Apple</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/e-waste/" rel="tag" data-v-c8920d1a>E-waste</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/ecology/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Ecology</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/iphone/" rel="tag" data-v-c8920d1a>iPhone</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/science/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Science</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sustainability/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Sustainability</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>目の前のモチーフに自分を編み込む：田渕正敏展「Choice」で体験する新しい“物の見方”</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/30/recruit-masatoshitabuchi-ws/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 10:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタがつくる次世代のロボットは、「家の片付け」も自ら学習する</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/30/robots-use-ai-learn-clean-your-house/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いま、ロシアこそが〈世界の最先端〉である：『嘘と拡散の世紀』池田純一書評</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/30/notpropaganda-ikeda-review/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 17:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Marvel’s Avengers」はスーパーヒーロー満載だが、それゆえの“欠点”がある：ゲームレヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/31/marvels-avengers-videogame-review/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 09:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選に向けたSNSでの“情報工作”の抑止策には、「インフルエンサー」という盲点がある</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/31/social-media-political-ads-blindspot-influencers/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 12:30:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>iMacの27インチ版は、見た目が同じでも中身は正常進化した：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/31/apple-imac-27-inch-2020/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 16:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>未来に希望を見出すために：コロナ禍でも成長し続けるアーティストたちから学ぶべきこと</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/31/billie-eilish-our-future/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 17:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇宙空間を飛び交う無数の物体を、宇宙から“交通整理”するという挑戦：カナダ発のシステムが画期的な理由</title>
			<link>https://wired.jp/2020/10/31/northstar-data/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 20:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アップルの「MagSafe」は、ついにスマートフォンにおける磁石の“正しい使い道”を証明する</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/01/apple-iphone-12-magsafe/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 09:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代ゲーム機「Xbox Series X」はパワフルかつ静かで、後方互換性の高さが印象に残る：発売前レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/01/xbox-series-x-hands-on-preview/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 10:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ禍の米国で医療機関へのランサムウェア攻撃が急増、さらなる危機が押し寄せる</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/01/ransomware-hospitals-ryuk-trickbot/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 11:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名作の悪役を新たな視点で描いた「ラチェッド」は、“心の病”への正しい理解を訴えかけている：ドラマレヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/01/netflix-ratched-mental-health/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 18:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプによるTikTokへの圧力がインターネットの世界から新たな分断を生む（前篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/02/tiktok-china-trump-1/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/01211650/6b0d08aaccb476527b4694a0e3e6d496.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><!----></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>SPLINTERNET</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.02 MON 07:00:47</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>トランプによるTikTokへの圧力がインターネットの世界から新たな分断を生む（前篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>動画投稿アプリ「TikTok」は世界を席巻していた。対中強硬路線を取るドナルド・トランプが圧力をかけるまでは──。大統領選を控える米国と中国の間に勃発した「新たな冷戦」によってこのアプリが犠牲になったことは、サイバースペース全体（と現実世界）にどんな影響をもたらすのか。スプリンターネット（インターネットの分断）が深まれば、さまざまな国家の政治経済、安全保障にさらなる影を落とすことになりかねない。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY JAMES CRABTREE<br>ILLUSTRATIONS BY MIKE MCQUADE<br>TRANSLATION BY ERIKO KATAGIRI/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><p>※ 11月3日：トランプによる<a href="https://wired.jp/tag/tiktok/">TikTok</a>への圧力がインターネットの世界から新たな分断を生む（後篇）</p><div><strong>【12/2, 3, 4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。<br><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></div><p>ドナルド・トランプは妥協する気はなかった。「TikTokに懸念がある限り、米国での使用を禁止する」。2020年7月下旬の金曜の午後、エアフォースワンの通路に集まっていた記者たちに、彼はこう告げた。フロリダでのファンドレイジングを終えてワシントンに戻る機中、トランプはいらだったように、同社は国家安全保障上の重大な脅威であると主張した。いつから禁止になるのか、と記者のひとりが尋ねると「できればすぐにでも」と答え「明日にでも書類に署名する」と告げた。</p><p>トランプの発表は、TikTokにとって厳しい1週間の締めくくりとなった。先ごろTikTokの最高経営責任者（CEO）に就任したばかりのアメリカ人のケヴィン・メイヤーは、数日前、中国との関係をめぐって批判の渦中にあったこのショート動画アプリ（TikTokの親会社は中国企業のバイトダンス［ByteDance］）を全面的に擁護した。</p><p>公開書簡のなかでメイヤーは、TikTokは透明性と説明責任をまっとうしており、フェイスブックのような企業の独占力に注目が集まっているこの時期、米国内での競争にプラスに働くものだと語った。「TikTokは新たな標的にされていますが、われわれは敵ではありません」とメイヤーは記している。</p><div><strong>次回11/5（木）のEditor’s Lounge：『鬼滅の刃』のヒットとメディア産業のこれから──吾奏伸（映像作家／大阪成蹊大学芸術学部准教授）</strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/30083808/BOX-1000-WIRED_MEETUP_-Thursday_top-780x468.jpg" alt="T-EL" width="780" height="468" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-578952">時代が求めているのは「コンテンツ」か、あるいは「パーソナリティ」か──量子物理を専門領域とする異色の映像作家／プロデューサーにして、『WIRED』日本版が誇るテック＆エンタメ系ライター・吾奏伸（大阪成蹊大学芸術学部准教授）が、「『鬼滅の刃』はいかにしてつくられたか」を足がかりに、令和のメディア産業をねっとりと眺望する！<br>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></div><h2>ファーウェイの次はTikTok</h2><p>ワシントンはその言葉を信じなかった。この1年、対中タカ派はTikTokに反発し、同社が保有している、米国の月間アクティヴユーザー1億人分のデータについて疑問を呈してきた。その中心人物のひとりである上院議員のマルコ・ルビオ（共和党・フロリダ州）は、TikTokとバイトダンスの密接な関係は、中国の安全保障戦略の扉を開くものだ、と『WIRED』UK版に語っている。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.co.uk/article/tiktok-china-trump" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED（UK）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/china/" rel="tag" data-v-c8920d1a>China</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/internet/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Internet</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/tiktok/" rel="tag" data-v-c8920d1a>TikTok</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 07:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Facebookでニュースに触れ続けると、偏向した考えから抜けられない：研究結果が示す「フィルターバブル」の現実</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/02/facebook-vortex-political-polarization/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 08:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフラを破壊するマルウェアに関与、ロシアの研究所に米国が名指しで制裁措置を決めた理由</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/02/russia-sanctions-triton-malware/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 12:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長蛇の列をつくりながら、それでも投票に駆けつけるアメリカ：ザ・大統領戦2020（27）池田純一連載</title>
			<link>https://wired.jp/series/super-election-returns/super-election-returns-27/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 18:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国発の「原神」は、“ゼルダのコピー”には終わらない面白さを秘めている：ゲームレヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/02/genshin-impact-first-impressions-breath-of-the-wild/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 19:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプによるTikTokへの圧力は、世界を分断するスプリンターネットの誕生を告げる（後篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/03/tiktok-china-trump-2/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/01211650/6b0d08aaccb476527b4694a0e3e6d496.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><!----></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>SPLINTERNET</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.03 TUE 07:00:23</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>トランプによるTikTokへの圧力は、世界を分断するスプリンターネットの誕生を告げる（後篇）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>大統領選を控える米国と中国の間に勃発した「新たな冷戦」によって犠牲になった動画投稿アプリの「TikTok」。長い時間をかけて構築されてきた米中関係はドナルド・トランプの対中強硬路線によってサイバースペースを舞台に加速度的に溝を深めていく。その先に訪れうる地球規模のスプリンターネット（インターネットの分断）の危うさを探る。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY JAMES CRABTREE<br>ILLUSTRATIONS BY MIKE MCQUADE<br>TRANSLATION BY ERIKO KATAGIRI/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>次回11/5（木）のEditor’s Lounge：『鬼滅の刃』のヒットとメディア産業のこれから──吾奏伸（映像作家／大阪成蹊大学芸術学部准教授）</strong><br>時代が求めているのは「コンテンツ」か、あるいは「パーソナリティ」か──量子物理を専門領域とする異色の映像作家／プロデューサーにして、『WIRED』日本版が誇るテック＆エンタメ系ライター・吾奏伸（大阪成蹊大学芸術学部准教授）が、「『鬼滅の刃』はいかにしてつくられたか」を足がかりに、令和のメディア産業をねっとりと眺望する！<br>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験</a>中の方もご参加いただけます。<br></div><p>動画投稿アプリの「<a href="https://wired.jp/tag/tiktok/">TikTok</a>」の問題がもち上がる以前、中国国外ではあまり知られていなかったが、バイトダンスの創業者である張一鳴（チャン・イーミン）はその攻撃本能と型破りな経営スタイルで国内の支持者を魅了していた。「（バイトダンスは）信じられないくらいダイナミックで、タフな環境にある」と言うのは、作家で中国アナリストのダンカン・クラークだ。「チャンは、愚かさや平凡さを苦にしない」。チャンは中国で教育を受けたが、米国ハイテク界の大物、マーク・ザッカーバーグやジェフ・ベゾスを手本にした。</p><p>「通訳を同行して、たどたどしい英語で話す彼は、そのことをとても申し訳なさそうにしていました」。昔、北京でチャンと食事をしたというある外国人社員は当時をそう振り返る。「彼は謙虚で、たくさん質問をしてきました。本質はエンジニアなんです」。中国企業では、従業員同士が肩書で呼び合うことが多いが、チャンはファーストネームを使うことにこだわった。</p><p>またチャンは、明らかに中国政府を支持していない。最近の『アトランティック』のインタヴューで、自分は共産党員ではないと記者に語っている。TikToK救済のために奮闘するチャンは、双方からの怒りを買っていた。中国のソーシャルメディアでは、米国のいじめに立ち向かわなかったとしてたたかれ、ワシントンからは北京の手先として非難されたのだ。</p><p>2020年7月上旬、マイク・ポンペオ米国務長官は、アメリカ人のTikTok利用について問われると「中国共産党に個人情報がわたってもいいのならダウンロードすればいい」と答えた。それから間もなく、再選を目指すトランプ陣営は「TikTokはあなたをスパイしている（TIKTOK IS SPYING ON YOU）」といいうシンプルな文言を掲げながら、同アプリを禁止する請願書への署名を呼びかける活動を開始した。</p><div><strong>【12/2, 3, 4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/15162454/conference2020_mailmag-780x410.jpg" alt="FL" width="780" height="410" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-577477"><p></p><p>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。</p><p><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></p></div><h2>TikTokをめぐるふたつの批判</h2><p>データ問題は、TikTokに関する二大問題のうちのひとつだ。「TikTokは自動的に膨大な情報を取りこむ」とトランプの執行命令は主張する。「中国が連邦政府職員や請負業者の居場所を特定したり、脅迫用の個人情報をファイルしたり、産業スパイ活動を行なうことを潜在的に可能にしている」</p><p>批評家いわく、動画に登場する人物の位置情報や記録等のデータがまずバイトダンスに共有され、ついで中国当局にわたる可能性があるという。バイトダンスとTikTokはこれを否定し、TikTokの広報は「TikTokに関する誤った情報が数多く出回っていますが、TikTokのアプリは中国で稼働していない、というのが事実です」と『WIRED』UK版に語った。</p><p>「TikTokのユーザーデータは米国とシンガポールに保管されており、従業員のアクセスも厳しく管理されています。当社は中国政府にユーザーデータを提供したことはありませんし、今後求められたとしても拒否します。また政治的意図によって内容を調整することもありません。これらの事実に反した主張は偽りです」</p><p>それでもTikTokは、データの引きわたしを迫られるのではないか、という疑惑を払拭することはできなかった。同アプリは中国国外でのみ稼働しているが、その開発は中国の親会社と密接につながっており、使用されているアルゴリズムは、北京や上海のソフトウェア技術者チームによって開発されていた。2018年、チャン・イーミンは、自身の使用している中国アプリのひとつで当局職員の怒りを買うと、公の謝罪へと追いこまれた。自らの誤りを自分で批判する公開書簡には「テクノロジーは社会主義核心価値観［編註：中国共産党が提唱、宣伝している価値観］によって導かれなければならない」と記されている。</p><p>なかでも重要なのは、2017年に施行された中国の国家情報法だ。これはすべての中国企業に「国家の諜報活動を支援し、協力する」ことを義務づけている。批評家はこれを受け、TikTokは、理論的には米国国民を標的にして情報を徴発する可能性があり、また、行政機関から収集した情報など、中国当局が入手したとされるほかの秘密情報と併せて利用することも可能であることを示唆している。</p><p>「サイバー戦争を見る限り、米国の懸念は妥当です」と言うのは、TikTokのデータポリシーを調査してきたイスラエルのサイバーセキュリティ専門家オデッド・ヴァヌヌだ。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.co.uk/article/tiktok-china-trump" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED（UK）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/china/" rel="tag" data-v-c8920d1a>China</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/internet/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Internet</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/tiktok/" rel="tag" data-v-c8920d1a>TikTok</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 07:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>技術分野での“中国排除”が加速する米国、大統領選を経てどうなる？</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/03/crack-down-china-except-silicon-valley/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 09:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安全な職場復帰のためにすべてのオフィスで“実験”すべきこと：FUTURE OF WORK （3）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/04/future-of-work3/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/03192829/top-2480-This-is-what-every-office-needs-to-do-to-make-it-safe-to-return-to-work-GettyImages-601815925.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>WESTEND61/GETTY IMAGES</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>FUTURE OF WORK</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.04 WED 07:00:55</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>安全な職場復帰のためにすべてのオフィスで“実験”すべきこと：FUTURE OF WORK （3）</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>完璧に安全なオフィスなどというものは存在しない。しかし、企業は賢明な技術投資（と仕事のプロセスの再構築）を行なうことでリスクを小さくすることはできる。タッチレスの出入り口や体温チェックステーションといった最先端の設備よりもまず求められる対策とはいったい何なのか？ ウィズコロナの時代にふさわしい「一歩先を行く」ためのオフィスの再設計に向けわたしたちが“実験”すべきことを紹介しよう。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY SOPHIA EPSTEIN<br>TRANSLATION BY AKIKO SATOU/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【12/2, 3, 4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。<br><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></div><p>政府の最新の通知を信じるなら、そろそろオフィスに戻るべきときが来たようだ。しかし、その方法については適切なルールがない。「政府よりも雇用主のほうがずっとうまくわたしの安全を守ってくれている気がします」と語るのは、ユニヴァーシティ・カレッジ・ロンドンの環境微生物学者で、現在も在宅勤務をしているレナ・シリックだ。</p><p>政府のガイダンスは、健康と安全の懸念に対して一定の対策は示しているものの、解釈の余地があり過ぎて真に有用なものとは言い難い、と彼女は言う。「わたしたちは一歩先を行く必要があります」</p><p>これからも、自宅が最も安全なオフィスであることには変わりがない。しかし、在宅勤務が長引いているなか──孤立感を募らせている人もいれば、数時間の静寂を夢見ている人もいるが──わたしたちを職場に戻らせるためにますます多くの理由づけがなされている。とはいえ、英国保健相のマット・ハンコックがなんと言おうと、リスクは依然としてあるのだ。</p><p>オフィスに戻っているホワイトカラー労働者の割合が34パーセントの英国に対し、83パーセントが<a href="https://www.theguardian.com/business/2020/aug/05/uk-office-workers-slower-to-return-to-their-desk-after-covid" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">職場に戻っている</a>フランスでは、職場が感染のホットスポットとなっている。フランス公衆衛生局の<a href="https://www.thelocal.fr/20200803/office-not-parties-biggest-source-of-coronavirus-contagion-in-france" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">データによると</a>、（5月9日から8月11日までの間に発生した）感染クラスターのうち、医療施設で発生したものを除くと、4分の1は職場で発生したものだった。この事態を重く見たフランス政府は、オフィスでのマスク着用を義務づけた。</p><div><strong>次回11/5（木）のEditor’s Lounge：『鬼滅の刃』のヒットとメディア産業のこれから──吾奏伸（映像作家／大阪成蹊大学芸術学部准教授）</strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/30083808/BOX-1000-WIRED_MEETUP_-Thursday_top-780x468.jpg" alt="T-EL" width="780" height="468" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-578952">時代が求めているのは「コンテンツ」か、あるいは「パーソナリティ」か──量子物理を専門領域とする異色の映像作家／プロデューサーにして、『WIRED』日本版が誇るテック＆エンタメ系ライター・吾奏伸（大阪成蹊大学芸術学部准教授）が、「『鬼滅の刃』はいかにしてつくられたか」を足がかりに、令和のメディア産業をねっとりと眺望する！<br>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></div><h2>タッチレスの出入り口、体温確認ステーションは必要か</h2><p></p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.co.uk/article/return-to-work-office-safety" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED（UK）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/future-of-work/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Future Of Work</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/work/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Work</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Google ドライブ」を悪用したフィッシング詐欺が急増中、メールの監視をすり抜ける新たな手口の中身</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/04/beware-a-new-google-drive-scam-landing-in-inboxes/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【11月17日開催】ポスト人新世における生存の未来：ベンジャミン・ブラットン、篠原雅武らが登壇する国際シンポジウムが開催</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/04/kyoto-university-international-symposium/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 11:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AIを活用する企業は増えているが、成否の分かれ道はどこにある？ 研究結果から見えてきたこと</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/04/companies-rushing-use-ai-few-see-payoff/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 17:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スター・ウォーズのドラマ「マンダロリアン」シーズン2は、これからどうなる？</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/04/the-mandalorian-season-two-episode-one-review/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 19:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨大テック企業に対する“規制”をなくすことは民主主義につながるのか──米国が欧州から学べること</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/05/america-learn-regulating-big-tech/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/05032822/top-2480-What-Can-America-Learn-from-Europe-About-Regulating-Big-Tech-.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>PHOTOGRAPH BY LINELLE DEUNK / LUMEN PHOTO</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>SPLINTERNET</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.05 THU 07:00:04</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>巨大テック企業に対する“規制”をなくすことは民主主義につながるのか──米国が欧州から学べること</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>テクノロジーが国家による監視などに乱用されかねないなか、権威主義への防壁となりうるのは果たして規制に縛られないテクノロジーなのだろうか。自らを民主主義の擁護者と称すべく規制をディスラプトしてきたシリコンヴァレーの風潮を、民主主義の構成要件の視点をもって正面からディスラプトしようとしているのが、元欧州議会議員のマリーチェ・シャーケだ。政府か企業かの二項対立を崩す、有権者が主体となった第三の規制のあり方を提唱する。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY NICK ROMEO<br>TRANSLATION BY AKIKO SATOU/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>本日11/5（木）のEditor’s Lounge：『鬼滅の刃』のヒットとメディア産業のこれから──吾奏伸（映像作家／大阪成蹊大学芸術学部准教授）</strong><br>時代が求めているのは「コンテンツ」か、あるいは「パーソナリティ」か──量子物理を専門領域とする異色の映像作家／プロデューサーにして、『WIRED』日本版が誇るテック＆エンタメ系ライター・吾奏伸（大阪成蹊大学芸術学部准教授）が、「『鬼滅の刃』はいかにしてつくられたか」を足がかりに、令和のメディア産業をねっとりと眺望する！<br>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験</a>中の方もご参加いただけます。<br></div><p>2019年10月、スタンフォード大学サイバー政策センターの国際政策ディレクターに就任する数日前に、元欧州議会議員マリーチェ・シャーケは、グーグルの元最高経営責任者（CEO）エリック・シュミットと共に、大勢の技術者や学者を前に講演を行なった。これは、新たに設立されたスタンフォード大学「人間中心のAI研究所（Institute for Human-Centered Artificial Intelligence：HAI）」が主催する会議での基調講演で、彼女はこの研究所でも兼務することになっていた。金色の木の天井の波打つパネルの下で、人々はキャンパスの中心にある新しい講堂の豪華な椅子に座ってコーヒーをすすり、ラップトップのキーボードをたたいていた。</p><p>最初にスピーチしたのはシュミットで、予想通りの意見を表明した。彼は、人工知能（AI）は今後5年間で「並外れた利益」をもたらすだろうと言い、HAIに資金提供をしていたグーグルがその進歩にとっていかに重要な存在になるかを強調した。</p><p>シュミットは、中国が、特に新疆地方において、監視のためにAIを使用していることは懸念すべきことだと認めた。しかし、シュミットの話は、よりスマートなAIが、気候予測、がんの発見、そして創薬にもたらしうる価値に主な焦点を当てていた。彼は最後に、未来のテクノロジーのユーザーがヘッドセットを装着し、若いころの自分になってヴァーチャルな世界に入って行くというSF的なヴィジョンを示して話を締めくくった。</p><p>「その世界は、あなたの友人たちのヴァーチャルなイメージで満たされているでしょう。彼／彼女たちもまた、実際よりも若くて美しいのです。これはいいことなのでしょうか？ それとも悪いことなのでしょうか？ あなたはその世界が好きですか？」 彼は、このありうる未来についての自分の意見は曖昧にしたまま、少し困ったような笑みを浮かべた。</p><div><strong>【12/2, 3, 4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/15162454/conference2020_mailmag-780x410.jpg" alt="FL" width="780" height="410" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-577477"><p></p><p>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。</p><p><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></p></div><h2>「機械中心の」AI研究所など存在しない</h2><p>シャーケのスピーチは、シュミットのそれとは180度方向性が異なるものだった。シュミットが未来を強調したのに対し、シャーケは現在を強調し、シュミットがプライヴェートとテクノロジーを強調したのに対し、シャーケは公共と政治を前面に押し出した。</p><p>「わたしはガヴァナンス（支配）について話します」──ビッグテックが規制をひどく毛嫌いしていることや、個人データを無制限に収集していること、民主主義を着実に浸食していることに対して痛烈な批判を始める前に、彼女はそう言ってスピーチを始めた。</p><p>彼女は、まさにそのとき自分が登壇しているような、さまざまな委員会や会議でよく発表される〈倫理声明〉をもち出した。AIの倫理に言及して、「これは非常に人気のあるトピックです」と言った。「倫理に反対するのも難しいことです……わたしたちはどうやってこれを美辞麗句ではなく確実に意味があり強制力のあるものにすればいいのでしょうか？ 」</p><p>シャーケは、自分の質問に長いウィッシュリストで答えていった。「AIの開発は、公正と正義を促進し、利害関係者の権利と利益を保護し、機会の平等を促進すべきである。AIは緑化に配慮した開発を推進し、環境への配慮と資源保全の要件を満たすべきである。AIシステムは、透明性、説明可能性、信頼性、制御可能性を継続的に改善し、監査可能性、監督可能性、追跡可能性、信頼性を段階的に達成しなければならない」。ここで彼女は一息ついて、自分が読み上げているのは、中国のAI専門家全国委員会が2019年6月に作成した倫理声明「AI政府と責任あるAIの原則」だと明かした。</p><p>これが何を意味するのかを理解すると、聴衆の間からうめき声と笑い声が上がった。中国が市民を監視し抑圧している一方でこのような高邁な理想の目録を発表することができるのであれば、シリコンヴァレーだって同じだろう。「人間中心のAI研究所」は、まず間違いなく、この種の壮大で空虚な保証をつくり出すために充てられたものだった。</p><p>倫理に反対することが難しいとすれば、「人間中心の」AIに反対することだって同じくらい難しい。「非人間的な」あるいは「機械中心の」AI研究所など存在しない。シャーケのスピーチは、「口では何とでも言える」という尖ったメッセージだった。</p><h2>問題は「いつ」説明責任に向き合うか</h2><p>2020年7月の連邦議会公聴会では、アマゾン、フェイスブック、グーグル、アップルのトップが何時間にもわたって連邦議会下院の反トラスト委員会から懐疑的な質問を受けた。このことは、米国のテック企業にとって規制強化の新時代が到来したことを示唆しているのかもしれない。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.newyorker.com/tech/annals-of-technology/what-can-america-learn-from-europe-about-regulating-big-tech" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/regulation/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Regulation</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/silicon-valley/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Silicon Valley</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 07:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国家間で加速する「情報戦」に対抗、高い言語理解力をもつAIが本格的に動き始めた</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/05/ai-helping-pentagon-assess-disinfo-campaigns/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ディオールが発表した新作スニーカー「B27」をヴァーチャルで体験せよ</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/05/dior-b27-snapchat/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルスのパンデミック後、初の「インフルエンザの季節」の到来が意味すること</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/06/what-will-cold-and-flu-season-mean-for-the-coronavirus-pandemic/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/02031959/top-2480-What-Will-Cold-and-Flu-Season-Mean-for-the-Coronavirus-Pandemic.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>「わたしの知り合いのなかで、状況がよくなると期待している人はいません」。ハーヴァード大学T.H.チャン公衆衛生大学院の疫学准教授であるビル・ハナージは言う。「問題は、どこまで悪化するのかなのです」</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY JASJYOT SINGH HANS</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>WEEKLY DISPATCH</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.06 FRI 07:00:24</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>新型コロナウイルスのパンデミック後、初の「インフルエンザの季節」の到来が意味すること</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>新型コロナウイルスのパンデミックが発生してから初めての冬がやって来る。季節性インフルエンザの流行シーズンとなるこの時期、ウイルスの拡散を抑える国家戦略がなければ「近代史上最も暗い冬」に直面することになるだろう。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY CAROLYN KORMANN<br>TRANSLATION BY AKIKO SATOU/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><p>ブルックリン橋をクルマで渡っていたとき、わたしのクルマのブレーキが効かなくなる“事件”があった。即座にブレーキペダルを踏んだが、クルマは進み続けたのである。十分ゆっくり走っていたので人にも物にもぶつからずに済んだが、吐きそうな気分だった。</p><p>ありがたいことにサイドブレーキは機能したので、ハザードランプをつけたままゆっくりとマンハッタンへと向かった。その後、市庁舎の裏に安全に駐車したのだが、わたしはクルマの中で恐怖に震えながら座っていた。</p><p>そのとき、こんな考えが浮かんだ。この出来事は、あまりにタイミングよく、あまりにぴったりと現状に当てはまっている──。</p><p>公共医療システムは、新型コロナウイルスのパンデミック（世界的大流行）を減速させなければならなかったのに、失敗してしまった。そしてインフルエンザの季節が到来したいま、米国における新型コロナウイルスの不安定な経過は、まるでさらなる大惨事に向かって進んでいく吐き気を催す走行のようにも思える。冬のるつぼには、いったい何が待ち受けているのだろうか？</p><h4>止まらない感染拡大</h4><p>米国の公式死亡者数は、今年9月に20万人を突破した。この春以来の感染率と死亡率の全体的な減少にもかかわらず、毎日平均700人以上の人々が新型コロナウイルス感染症で亡くなっているのだ。</p><p>「わたしたちはこの病気の本当にとんでもないレヴェルに慣れてしまいました」と、ジョンズ・ホプキンス健康安全保障センターのシニア・スカラーであるエリック・トナーは政治メディア「ポリティコ」に語っている。それでもドナルド・トランプなどの政治指導者たちは、リスクが最高潮に達しているこの期に及んで、感染予防のための制限をあざ笑い、無視し続けてきたのだ。</p><p>この8月には、サウスダコタ州知事のクリスティ・ノーム（共和党）の旗振りによって、同州スタージスで開催された毎年恒例のバイク集会に50万人のバイク愛好家たちが参加した。ある研究によると、少なくとも1人の死亡と全米で10万人の感染につながったという。</p><p>6月にオクラホマ州タルサで開かれたトランプの屋内選挙集会のあと、新型コロナウイルス感染者が急増したにもかかわらず、トランプは9月13日にもネヴァダ州で屋内選挙集会を開催した。工場の施設にマスクを着用していない数百人の支持者が押し寄せたが、これは同州の50人以上の集会に対する禁止令に違反している。さらにオハイオ州での選挙集会で、トランプは新型コロナウイルスには「事実上、誰も影響を受けない」と発言した。</p><p>全米の新規感染者数は2カ月間は減少したものの、その後は着実に増加している。10月1日の時点では1日平均約40,000万人となった［編註：10月30日に報告された米国の新規感染者数は99,321人で過去最多である］。</p><h4>年末までに40万人の死者が出る可能性</h4><p>米国立アレルギー・感染症研究所所長アンソニー・ファウチの最近の見積もりでは、この冬のパンデミックのコントロールを保つには、全米で1日あたりの平均感染者数を10,000人未満に抑える必要があるという。</p><p>「1日当たりの平均感染者数は数千人に抑えたいと思っています」と、ファウチは言う。「10,000人未満です。1日の感染者数が40,000人前後で下げ止まっているのは、国として不安定な状況です」</p><p>もちろんわたしたちには、よりよい準備をする道もあった。今年5月、米保健省生物医学先端研究開発局（BARDA）の前局長リック・ブライトは、何らかの国家戦略がなければ米国は「近代史上最も暗い冬」に直面すると警告している。彼はヒドロキシクロロキンという薬の厳しいテストをすべきだと主張したことで降格させられたと、4月に内部告発した人物である。そしてわたしたちは、いまその恐怖に直面している。</p><p>ワシントン大学の保健指標評価研究所（IHME）によると、現在の感染率が続けば、11月中旬までに1日あたりの死亡者数が再び2,000人に増加する可能性があるという。このグループのモデルは、例えば気候や移動性など、非常に特殊な仮定を幅広く使用して将来のシナリオの仮説を立てており、年末までに合計40万人の死者が出る可能性があると推定している。</p><p>これに対してモデルの作成者たちは、それだけ先の具体的な数値を予測することは、12月の特定の日の正確な天気を予測するようなものだと注意を促している。最も正確な予測モデルのひとつを独自に作成した若いデータサイエンティストの顧悠揚（グ・ユーヤン）は、秋に起こると予測されている大規模なパンデミック「秋の波」によって、11月中旬までに1日の死亡者数が増加する可能性があることを認めている。</p><p>ところが、彼は6週間以上先の予測を発表していない。「そこに意味がありません」と、彼は言う。「確実性がないのに、あるかのような錯覚を人々に与えるものですから」</p><h4>「どこまで悪化するのか」が問題に</h4><p>これから数カ月の間にパンデミックを制御する明確な指針は存在するが、可能性の程度を含めてまだ多くの変数がある。米国内では州境は自由に越えることができ、人々が望む場所に行くことができるのだ。</p><p>このため多くの場所は「非常に用心深くなっているように感じられるでしょうし、不運に見舞われるだけです」と、マサチューセッツ大学アマースト校の研究室長で「<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/">COVID-19</a>Forecast Hub（新型コロナウイルス予報ハブ）」を作成したニック・ライヒは語る。</p><p>多くの専門家が、春に起きた圧倒されるような集団感染を防ぐために、地域や職場が十分な予防措置をとるだろうという希望の余地があると語っている。だが、楽観的な人はひとりもいない。誰もが連邦政府のリーダーシップの欠如がもたらしている混乱を強調していたのだ。</p><p>「わたしの知り合いのなかで、状況がよくなると期待している人はいません」。ハーヴァード大学T.H.チャン公衆衛生大学院の疫学准教授であるビル・ハナージは言う。「問題は、どこまで悪化するのかなのです」</p><h4>寒さと感染の関係</h4><p>天候は第一の最も明白な悪化要因である。温帯地域ではほかの呼吸器系ウイルスの場合と同様に、寒くなるとコロナウイルスの感染が多くなるというのが、専門家の間で一般的に一致している見方だ。ただし、その理由を正確に語ることはできない。</p><p>ジョンズ・ホプキンス大学の疫学者であるジャスティン・レスラーは、「多くの病気について現在進行形で議論が進められています」と言う。「季節性をもたらすのは社会的な相互作用の変化なのでしょうか？ それとも実際の生物学的、物理的なメカニズムなのでしょうか？」</p><p>コロナウイルス全般は換気の悪い部屋で簡単に広がり、何時間もそこにとどまる可能性があることが研究で示されている。「屋内ではさらに猛威をふるいます」と、ジョンズ・ホプキンス大学の別の疫学者のエミリー・ガーリーは言う。</p><p>湿度も関係している。インフルエンザの研究で示されたエヴィデンスは、湿度が低いと小さな粒子はより遠くに移動することを示している。乾燥した冬の空気は人々の気道を乾燥させ、感染症に対してより脆弱にする。</p><p>それに冬になるとせきが多くなり、日照時間の減少によってヴィタミンDが欠乏しがちだ。米疾病管理予防センター（CDC）元所長のトム・フリーデンは、食肉加工業者の集団感染が米国だけでなく欧州全域で一般的になっていると指摘する。「食肉加工の工場が、どのような場所なのか考えてみてください」と、彼は言う。「まさに冬と同じ環境なのです」</p><h4>「ツインデミック」の危険性</h4><p>通常の季節性ウイルス、特にインフルエンザウイルスも悪影響を及ぼす。特に高齢者の間では、呼吸器系を弱らせる風邪やインフルエンザに感染したあとで新型コロナウイルス（SARS-CoV-2）に感染するという、ワンツーパンチになる可能性がある。</p><p>多くの病院では、すでにインフルエンザの流行がひどかった年に困難を経験していることから、インフルエンザ感染後の肺炎患者と新型コロナウイルス感染症患者によって施設が二重に圧迫される「ツインデミック」が起きることを医療従事者たちは不安に感じている。</p><p>とはいえ、新型コロナウイルスを抑制するためのすべての措置は、潜在的にインフルエンザや風邪などの季節性ウイルスを抑制するものでもある。今年は例年よりもインフルエンザのワクチン接種を受けようとする人が増える可能性がある。</p><p>結果的にこの冬は、南半球でこの冬そうだったように、インフルエンザの流行が穏やかなものになる可能性がある。学校閉鎖や旅行制限、ソーシャル・ディスタンス（社会的な距離）、そしてマスクの着用によって、より感染力の強い新型コロナウイルスの感染拡大は続いていたにもかかわらず、インフルエンザの感染は劇的に減少したのだ。</p><h4>感染拡大の鍵となる「学校」</h4><p>クラスターは、工場やオフィス、人が密集している住宅団地など、どこででも発生しうる。グーグルとハーヴァード大学付属病院のグループが位置データを用いて実施した未発表の研究によると、ソーシャル・ディスタンスの拡大と最も関連性が認められる政策は、バーやレストランの閉鎖だという。JPモルガン・チェースがクレジットカードの支出を分析したところ、レストランでの支出が新型コロナウイルス感染者数の増加の最も強い予測因子であることが、今年6月に判明している。</p><p>現在、春と夏の流行は回避できた米国の農村部や郊外、例えばウィスコンシン州やノースダコタ州、サウスダコタ州、ユタ州などで、最も急激な感染者数の増大が見られている。また、大学都市でも感染者数は急速に増えている。『ニューヨーク・タイムズ』紙によると9月初旬以降、米国の大学で42,000人以上の感染が確認されたという。フロリダ州では共和党の州知事ロン・デサンティスが、バーやレストランに稼働能力100パーセントでの営業を許可した。</p><p>データサイエンティストの顧は、大学が致死率に大きな影響を与えるかどうかはよくわからない、と指摘する。「陽性反応が出た学生がキャンパス内にいてキャンパスを離れない場合、事実上隔離していることになります」</p><p>より低年齢の児童や生徒では状況は異なる。10歳未満の子どもは、10代の若者や大人と比べてウイルスを拡散する程度は低いが、それでも危険性はある。</p><p>CDCとソルトレイクシティの研究者たちによる最近の研究では、保育施設で新型コロナウイルスに感染した子どもたちは、外部の接触者の少なくとも26パーセントにウイルスをうつしたことが明らかになっている。CDCは、地域社会に拡散しているウイルスの量が少ない場合、具体的には検査陽性率が5パーセント未満であるか、新規感染者数の平均が10万人あたり20人未満である場合にのみ学校を再開することを推奨している。</p><p>しかし、一部の学区では、これらの勧告を無視している。フロリダ州では、州知事のデサンティスが8月に学校の対面授業再開を積極的に推し進めた結果、4週間の間に約12,000人の子どもたちが陽性反応を示し、感染者数の26パーセントの増加を記録した。</p><p>また、ある地区がいつ遠隔学習を再開すべきかの指針は、自治体や学区によって異なる。「各地区には、封鎖のための明確な閾値が必要です」とハーヴァード大学のハナージは言う。地域社会での感染レヴェルが高くなっているにもかかわらず、学校が再開したり閉鎖を拒否したりすれば、生徒、教師、職員は教室からウイルスを持ち帰ることになる。ある地区の職員は、自分の子どもたちと別の地区に住んでいるかもしれない。</p><p>このような制限の“パッチワーク”や中途半端な措置、予算の不足、まったくの過失、そして各学区や大学、自治体、州がそれぞれ異なるアプローチをとっているという事実が混乱を招く可能性があると、ハナージは指摘する。「そして混乱のせいで、ウイルスは増殖するでしょう」</p><h4>見つかりつつある対策</h4><p>米国にとって悪いニュースばかりではない。今年3月以降は新型コロナウイルス感染症患者の治療法に関する医療従事者の理解が向上し、死亡率の低下に貢献している。「レムデシビル」は回復にかかる時間を短縮し、重症患者の死亡率を下げる可能性さえあることが示されている［編註：世界保健機関（WHO）が発表した臨床試験の結果では、患者の死亡率の改善や入院期間の短縮について「ほとんど効果が認められないか、まったく効果が認められなかったようだ」とされており、評価が分かれている］。</p><p>また今年9月には国際的な科学者グループが、安価で広く入手可能なステロイドである「デキサメタゾン」「ヒドロコルチゾン」「メチルプレドニゾロン」が、感染してから時間が経過している新型コロナウイルス感染症患者に投与された場合に死亡率を低下させられるというエヴィデンスをまとめた論文を発表した（これらのステロイドは、体の免疫系を阻害することで作用するため、症状が軽い患者に投与すると有害である可能性がある）。</p><p>患者のコロナウイルスレヴェルを著しく低下させると思われるイーライリリーの実験的モノクローナル抗体薬（新型コロナウイルス感染症から回復した人の抗体を人工的に大量作製したもの）など、ほかの治療法も利用できるかもしれない［編註：イーライリリーは10月13日、新型コロナウイルス感染症の治療薬として開発中だった同抗体薬の臨床試験を「（安全性に）十分に注意するため」中断したと明らかにしている］。</p><p>もうひとつ、免疫力の向上もこの冬には役に立つだろう。「軽度の感染症にかかった人でも、驚くほどの抗体反応が得られます」と、マウントサイナイ医科大学のウイルス学者フロリアン・クラマーは言う。クラマーと彼の共同研究者が発表した研究によると、中和抗体［編註：病原性を抑える作用のある抗体］が陽性と判定された120人の患者を呼び戻したところ、3カ月たっても抗体が安定していたという。</p><p>「最初のうちは、たくさんの抗体が出てきます」とクラマーは言う。「症状が出てから3カ月から6カ月で抗体は減り始めます」。しかし、彼が研究したほとんどの患者では、抗体が消えることはなかったという。</p><h4>「免疫」がもたらす可能性</h4><p>最近の研究では、中和抗体が感染への防御をもたらすことを示す印象的なエヴィデンスが得られている。具体的には、ある漁船の出港前に新型コロナウイルスの陽性反応を示した乗組員はいなかったが、3人の乗組員が中和抗体の陽性反応を示していた。出航後に船内で感染が発生し、ほとんどの乗組員は感染していたが、中和抗体をもつ3人の男性は感染していなかったのだ。</p><p>クラマーはこの研究に関与していないが、「3人がたまたま感染しなかっただけだという可能性は極めて低いでしょう」と語る。抗体の持続性や誰が抗体をもつ可能性が高いかについてはまだ疑問が残っているが、抗体は明らかにある程度の防御をもたらしている。</p><p>世界中で3,000万人以上が感染しているにもかかわらず、再感染は非常にまれである。二次感染が発生した場合でも、香港の33歳男性の例がそうであったように、無症状ではないにしてもはるかに弱い感染である可能性が高い。</p><p>また人によっては、もともと新型コロナウイルスに対する免疫を多少もっている可能性もある。少なくとも世界中で実施された最近の5つの研究では、かなりの数の未感染の健康な人々が、すでにウイルスを認識して反応するT細胞をもっていることが明らかになっている。追跡研究では、このT細胞の“記憶”は、風邪の原因となるほかの4つのヒトコロナウイルスに曝露していた経験によるものだと確認された。</p><p>「あくまで推測ですが、これらのT細胞が新型コロナウイルス感染症の重症度を低下させる可能性がある、とわたしたちは考えています」と、ラホヤ免疫学研究所のウイルス学者で研究のうちのふたつに著者として名を連ねるシェイン・クロッティは、そうツイートしている。T細胞は一般に感染を防ぐことはできないが、感染した細胞を破壊し、ウイルスの体全体への拡大を速やかに阻止してくれる。</p><p>研究者たちはまた、結核ワクチンが重度の新型コロナウイルス感染症に対するある程度の免疫をもたらす可能性があることも示唆している。欧州14カ国のうち、出生時に結核ワクチンを接種するプログラムを実施している国（ウクライナやリトアニアなど）では、結核ワクチンを接種していない国（イタリアやオランダなど）と比較して、新型コロナウイルス感染症の死亡率が低かったのだ。</p><p>この現象に関する論文を共著した国立アレルギー・感染症研究所の研究員カロリーナ・バリーリャス＝ムリーは、この相関関係は「疫学的データとしては非常に強い」としている。そのうえで、西欧の平均死亡率が東欧の9.92倍であった理由を説明できるかもしれない、という。</p><h4>「集団免疫」は存在する？</h4><p>それでは、「集団免疫」として知られるコミュニティ全体での免疫はどうなるのだろうか。</p><p>パンデミックの初期のころ、科学者たちは一般に予防策やワクチン接種を実施しない場合、ウイルスの拡散を止めるには人口の60〜80パーセントがウイルスに晒される必要がある、という仮説を立てていた。ところがデータが蓄積されるにつれ、一部の科学者は「集団免疫をもたらすために必要な曝露レヴェルはもっとずっと低くていい」と主張し、それまでの仮説に異議を唱えるようになった。</p><p>ある疫学モデルでは、地域社会の43パーセントがウイルスに晒されるだけでさらなる流行を防げる、とされている。これはどのようにして可能なのだろうか。</p><p>集団免疫については、よくゼロか百かの議論がなされている。「わが国には免疫があるのでウイルス感染のリスクはない」、あるいは「わが国には免疫がないのでわたしたちには集団感染のリスクがある」といった具合だ。しかし、ジョンズ・ホプキンス大学の疫学者であるレスラーによると、「人々は集団免疫について間違った考えをもっている」「それは最終目標ではない」のである。</p><p>その代わりに、レスラーが『ワシントン・ポスト』のコラムで書いているように、「集団免疫」という用語は「地域社会に免疫をもつ人々が存在することによる病気の伝播効率の低下」を指している、と解釈できる。もし人口の10分の1が免疫をもっているとすれば（それが先行感染、T細胞、結核ワクチン、あるいはその他の未知の理由によるものであれ）、ソーシャル・ディスタンスの措置によって阻止しなければならない感染リスクを伴う接触は10パーセント少なくて済む。</p><p>フロリダ大学の生物統計学者であるナタリー・ディーンは、「集団免疫は実在するものであり、有益なものでありえます」と言う。「違いは、それが戦略であるかどうかです」</p><p>戦略として考えると、集団免疫には莫大なコストがかかる。新型コロナウイルス感染症の短期予測の精度の高いモデルを実行しているカリフォルニア大学ロサンジェルス校のコンピューターサイエンティストの顧全全（グ・クアンクアン）によると、ニューヨーク市で未報告例も含めると免疫をもつ人々の割合は40パーセントにもなる可能性があるという。</p><p>もちろん、そこに至るまでには25,000人以上の死者を出している。そして、ここでも背景となる状況が重要だろう。レスラーは「夏にウイルスを食い止める上で充分だった集団免疫力が、冬には流行を止めるには十分ではないかもしれない」と指摘する。これは現代に起きた4つのインフルエンザのパンデミックのすべてに見られた現象だ。最も有名な例は1918年のインフルエンザのパンデミックで、最初に春、次に秋、そして1919年の最も寒い時期に再度、3つの波が米国を襲った。</p><h4>不透明なワクチン開発</h4><p>おそらく最も注目されている要因は、年末までにワクチンができるかどうかだろう。「もちろん、臨床試験まではワクチンの効果は保証できません」と、米国立アレルギー・感染症研究所所長のファウチは言う。「11月までには、おそらくこれが効くかどうか言えるだけの情報が得られることを期待しています」</p><p>ファウチによると、米国政府は第3相試験がまだ進行中であるにもかかわらず、モデルナとファイザーが開発したワクチンを含むいくつかのワクチン候補の大規模な製造にすでに資金を投じているという。すでに何十万回分ものワクチンが製造されているのだ。</p><p>「今年の終わりから2021年の初めまでには、数千万回分のワクチンを製造できるようにしたいと考えていますが、それでも全員に行き渡らせるには不充分です」と、ファウチは言う。これらのワクチンは、医療従事者、基礎疾患をもつ人々、そして社会の機能を支えているエッセンシャルワーカー（必要不可欠な労働者）たちに投与されることになりそうだ。</p><p>多くのモデルが示唆しているところによると、ある程度のコミュニティでの免疫があれば、30～40パーセントの効果しかないワクチンであっても、指数関数的な感染拡大を止めることができるという。「これは非常に希望をもてることかもしれません」と、ワクチン開発に資金を提供しているビル・ゲイツは『エコノミスト』の取材に語っている。</p><p>ゲイツによると、一部は2022年にずれ込むかもしれないが、21年末までには世界で十分な量のワクチンが製造されるだろうという（FDAは少なくとも50パーセントの効果がなければワクチンを承認しないとしている）。しかし、安全で有効なワクチンがいつ承認されるのかは不確実だ。</p><p>アストラゼネカは9月6日、英国のヴォランティア1人が重症化したことを受け、第3相ワクチン試験を一時中断している（その後、同社は独立したアドヴァイザーたちの団体から試験を再開しても安全であると認められた）。これと同じ日、トランプが“オクトーバーサプライズ”としてワクチンの安全性が証明される前にワクチンの解禁を急ぐのではないか、との憶測が飛び交ったことを受け、ワクチン開発に取り組んでいる製薬会社9社が安全性に関する協定を発表した。</p><p>さらにニューヨーク州知事のアンドリュー・クオモは9月24日、州政府がもはや連邦政府を信頼できなくなったことから、流通を進めることを許可する前に州自身があらゆる新型コロナウイルスワクチンを審査する、と発表している。政治的圧力でワクチンの承認を急ぐと、国民の信頼を得られなかったり、あるいはさらに悪いことに人々を病気にしたりすることから、ワクチンの普及が進まない可能性がある。</p><h4>示されない国家戦略</h4><p>ウイルスの拡散を抑えることに関しては、いまだに国家戦略は示されていない。</p><p>春に実施されたロックダウン（都市封鎖）のポイントは、新規感染者を追跡して感染の広がりを抑えるためのインフラ、すなわち検査、接触追跡、感染者が適切に自己隔離できるような支援を構築することだった。これらは地域社会の新規感染者数が十分に減少して初めて効果が出るものである。これが8月に発表された「無症状の濃厚接触者は検査を受けるべきではない」というCDCの発表が非常に憂慮された理由だ。</p><p>この勧告は、トランプが政治任用した人たちから直接出されたものであり、通常の科学的承認プロセスを経ていないことが、のちに報告されている。それ以来、CDCはその立場を一転させたが、こうした政治的な干渉は国民を混乱させ、クラスターを封じ込めるために必要な行動を遅らせる原因となっている。結果として州や地域社会では、手遅れになるまでクラスターの危険性が認識されない、という事態が繰り返されている。</p><p>政府の怠慢と新型コロナウイルスの政治問題化によって、最も単純な対策でさえも混乱している。ソーシャル・ディスタンスについては仕事や生活状況のために実行できない人もいるが、マスクを着用することなら誰にでもできる。しかし、現在34の州がマスク着用を義務づけているにもかかわらず、人口当たりの新規感染者数がこの夏に最も多かった3つの州のうち、フロリダ州とジョージア州はマスク着用を義務づけていない。</p><p>このほかの地域ではトランプの先導に従い、人々はマスク着用の義務をばかにして無視し続けている。データサイエンティストの顧の分析によると、冬の感染を減速させる最大の要因は「集団免疫と行動変化の組み合わせ」だという。</p><p>「しかし、このふたつを切り離すことは難しいのです」と顧は指摘する。「ある地域での感染者数が多ければ多いほど、感染を遅らせるために真剣に対策を講じようとする人が増えます」</p><p>言い換えれば、ある地域がすでに耐えてきたトラウマや死が多ければ多いほど、みながこのウイルスをより真剣に受け止めようとする可能性が高くなる、ということなのだ。</p><h4>いま求められていること</h4><p>もちろん、わたしたちの多くはすでにこのウイルスを非常に真剣に受け止めてきた。</p><p>わたしたちは家にこもり、ソーシャル・ディスタンスを実行し、友人や家族とも会わないようにしてきた。人肌を恋しく思う人もいれば、逃げ場を失って危険な状態に追い込まれたと感じる人もいた。フェイスシールドを組み立て、マスクを着用し、医療従事者やエッセンシャル・ワーカーの人々に声援を送ったりもした。</p><p>そして地元の集団感染のニュースを追いかけ、旅行の計画もキャンセルした。卒業式や結婚記念日、ベビーシャワーを欠席し、結婚式を延期した。不妊治療を中断したり、ひとりで出産しなければならなかったりもした。仕事や家を失った人も少なくない。また多くの人々が、死を迎えつつある愛する人との別れを、小さな画面越しにWhatsAppのようなアプリで伝えなければならなかった。葬儀の様子はライヴ中継され、カメラは苦悶の表情を浮かべる顔をずっと映し続けたのだ。</p><p>それなのにいま、わたしたちがこれまで耐えてきたこれらすべてのことにもかかわらず、あのウイルスはこの冬に悪夢のような波をもう一度引き起こす恐れがある。年末までに死亡者数が40万人を突破してしまうことを防ぐために、ソーシャル・ディスタンスの実行、そして多くの地域ではZoomでの授業が当分の間続けられることになるのだろう。</p><p>米国のほとんどとは言わないまでも多くの地域で、旅行や大規模な屋内集会は禁止される必要があることから、この年末年始は多くの人々にとって孤独なものになるだろう。政治指導者たちの発言が今後も人々の行動に影響力をもち続けるという事実は、何の助けにもならない。</p><p>このウイルスに万能薬はないが、ほかの国では少なくとも何らかの戦略に取り組み、それによって地域社会での感染を低く抑えることに成功している。これに対して米国政府の指導者たちは、地域社会の封鎖を安全に緩和するための調整された計画をいまだに提案していない。</p><p>ジョンズ・ホプキンス大学の疫学者のガーリーは言う。「感染率や死亡率が増え始めています。それらに対する“ブレーキ”が所定の位置についていないと、止めることは難しくなるでしょうね」</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.newyorker.com/science/elements/what-will-cold-and-flu-season-mean-for-the-coronavirus-pandemic" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/coronavirus/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Coronavirus</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/covid-19/" rel="tag" data-v-c8920d1a>COVID-19</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/science/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Science</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 07:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンデミックで「情熱・時間の再配分」が始まった：「Editor’s Lounge」第1回レポート</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/06/sz-editors-lounge-1-report/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 12:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>急増するポルノ版ディープフェイク、このままでは“偽動画”が溢れる時代がやってくる</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/06/deepfake-porn-websites-videos-law/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 18:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人間の尿を肥料に活用!? フランスのスタートアップが目指す「おしっこ革命」</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/06/urine-fertiliser-growing-plants/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 18:30:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「個人情報保護を強化する」という米国民の選択：住民投票で静かに可決した法案の重み</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/07/one-clear-message-voters-election-more-privacy/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Nov 2020 09:30:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ディズニー出身のヴェテランアニメーターは、こうしてNetflixで長編アニメ「フェイフェイと月の冒険」を生み出した</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/07/netflix-over-the-moon/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Nov 2020 17:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ギグワーカーを「従業員」としないカリフォルニア州法案は、企業の莫大な資金投入によって成立した</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/08/200-million-uber-lyft-write-own-labor-law/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Nov 2020 10:30:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自律走行時代の「地図」は、物語を共有するツールへと回帰していく：Placy鈴木綜真連載『Cultivating The CityOS』第2章</title>
			<link>https://wired.jp/series/cultivating-the-city-os/chapter-2/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Nov 2020 17:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Zoom疲れ」を感じていたら、リアルで“自由”なヴァーチャルパーティはいかが？</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/09/zoom-fatigue-new-party/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><!----><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>MIRROR WORLD</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.09 MON 07:00:43</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>「Zoom疲れ」を感じていたら、リアルで“自由”なヴァーチャルパーティはいかが？</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>パンデミックでわたしたちの生活がオンライン空間に移行するなか「Zoom疲れ」を感じているなら、3Dアヴァターや音声メインのプラットフォームを試してみてはどうだろう？ デジタル世界での交流をもっとリアルに、もっと“自由”に──。12月2日から始まるWIRED CONFERENCE 2020の初日のテーマ「ミラーワールド」のありうべき姿を探るべく、進化を重ねるヴァーチャルパーティの最前線を追う。</div><figure class="article__hero-image--medium" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><video src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/08153351/Zoom-Fatigue-and-the-New-Ways-to-Party.mp4" playsinline preload muted autoplay loop class="article__hero-image-video" data-v-4475bdf1></video><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY LOULOU JOÃO</div></figcaption></figure><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY ANNA RUSSELL<br>TRANSLATION BY TAKAKO ANDO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong>【12/2, 3, 4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。<br><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">アンナ・ラッセル</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>ロンドンを拠点とする『ニューヨーカー』誌寄稿ライター。16年より同誌に記事を書き始め、「The Talk of the Town」のほか、地下水耕農場、フィンランド式サウナ、コーヒーカップの蓋、俳優ジョン・リスゴーと蒸しタオルを使った髭剃り、ホロコースト生存者のデジタル・ドッペルゲンガーなどのトピックをカヴァー。</p></figcaption></figure></div><p>何カ月も前、「<a href="https://wired.jp/tag/zoom/">Zoom</a>」という言葉が動詞になった（「Zoomする」）ちょうどそのころ、わたしは自分自身にまつわるうれしくない発見をした。まず、Zoom画面に映る自分の顔に目が釘づけになったこと。そして、お喋りができなくて寂しかったこと。恋しいのは何も悪口ではない。オフィスの給湯室でお茶を飲みながら、「えー！ 」とか「わー！ 」とか言ったりする、たわいない世間話だ。</p><p>『<a href="https://amzn.to/3p7Vss4" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">グレート・ギャツビー</a>』に登場する社交界の華、腰をくねらせてセクシーに歩くジョーダン・ベイカーが、ずばりこんなふうに言っている。「大きなパーティが好きなの。くつろげるから」</p><p>Zoomのカクテルパーティには給湯室はないし、話すことも参加者全員に支持されるような内容でなければならない（チャット機能は役に立たない）。部屋の隅でひそひそ話をしたり、聞き耳を立てたりすることはできない。歩き回ることも、誰かににじり寄って、リアリティ番組「<a href="https://abc.com/shows/the-bachelor" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">The Bachelor</a>」よろしく、「ちょっと彼をお借りしてもよろしい？ 」と言うことだってできない。たとえ大きなパーティでも、Zoomではくつろげないし、おもしろみはないに等しいのだ。</p><div><strong><a href="https://ja-jp.facebook.com/events/393880068318052/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">次回11/12（木）のEditor’s Lounge：『Tools and Weapons』から読む“大統領選以後”を、中嶋愛（プレジデント書籍編集部 部次長）が語る！</a></strong><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/30083808/BOX-1000-WIRED_MEETUP_-Thursday_top-780x468.jpg" alt="T-EL" width="780" height="468" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-578952">米大統領選がどう決しようと、変わらないベクトルが2つある。ひとつは米中冷戦によるテックの分断、もうひとつはテックジャイアント自体の分割だ。安全かプライヴァシーか／治安か人権か／自由か規制か──。いま、テクノロジーと人類のかかわりを真摯に考えるあらゆる企業、個人にとって、読むべき一冊が『<a href="https://amzn.to/36f137d" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Tools and Weapons──テクノロジーの暴走を止めるのは誰か</a>』だ。編集を担当したプレジデント社の中嶋愛さんと共に、本書を徹底解題する。<p></p><p>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></p></div><p>この数カ月の間に、「ソーシャル・ディスタンス」、「流行曲線の平坦化［編註：患者増加のスピードを抑え、流行のピークを下げて爆発的な感染を防ぐこと］」、「コヴィディオット（Covidiot）［covidとidiotをかけたことば。感染症の予防策を無視する、日用品を買い占めるなど、コロナ禍で必要な意識が欠如している人］」に加え、「Zoom疲れ」という言葉がパンデミック用語集の仲間入りをした。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.newyorker.com/culture/culture-desk/zoom-fatigue-and-the-new-ways-to-party" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/mirror-world/" rel="tag" data-v-c8920d1a>MIRROR WORLD</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/party/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Party</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/vr/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Virtual Reality</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/zoom/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Zoom</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>脳とコンピューターを静脈からワイヤレス接続、考えるだけで機器を操作できる新技術が秘めた可能性</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/09/a-new-way-to-plug-a-human-brain-into-a-computer-via-veins/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いまスタートアップは「猫の手」も借りたい：WeWork で実証実験する丸紅の社員たち</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/09/wework_marubeni-ws/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 16:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「iPhone 12」シリーズを選ぶなら、標準モデルと「Pro」どちらにすべき？ 難問の答えを探してみた結果</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/09/iphone-12-and-iphone-12-pro-review/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰宅論序説：「帰ること」をめぐる6つの断章</title>
			<link>https://wired.jp/special/2020/homecoming-ology/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 18:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハエ専用の“VR”が人間の錯視のメカニズムを解き明かすヒントをもたらす</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/11/10/vr-flies-teaches-human-vision/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-44aed5c9><aside class="article-comment" data-v-44aed5c9></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-44aed5c9><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/11/09002051/top-1024-What-Virtual-Reality-for-Flies-Teaches-Us-About-Human-Vision_579512004.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>MIKROMAN6/GETTY IMAGES</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-44aed5c9><div class="article__theme" style="color:#959595" data-v-44aed5c9>MIRROR WORLD</div><!----><div class="article__date date" data-v-44aed5c9>2020.11.10 TUE 07:00:19</div></div><h1 class="article__title" data-v-44aed5c9>ハエ専用の“VR”が人間の錯視のメカニズムを解き明かすヒントをもたらす</h1><div class="article__intro" data-v-44aed5c9>目の錯覚は、人がどのようにものを見ているかを研究するうえで便利なツールになるが、人間の脳で実験してそのメカニズムを解明することは難しい。それなら、ハエを使うのはどうか──。周囲270度に設けたスクリーン上の錯視映像を見ながら自家製の「トレッドミル」を走るというVR環境さながらの実験に臨んだハエが、ヒトの視覚の進化に関する研究に貴重な手がかりをもたらす。</div><!----><div class="article__credit" data-v-44aed5c9>TEXT BY GRACE HUCKINS<br>TRANSLATION BY RISA NAGAO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-44aed5c9><div data-v-187a35cc><div><strong><a href="https://ja-jp.facebook.com/events/393880068318052/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">次回11/12（木）のEditor’s Lounge：『Tools and Weapons』から読む“大統領選以後”を、中嶋愛（プレジデント書籍編集部 部次長）が語る！</a></strong><p></p><p>米大統領選がどう決しようと、変わらないベクトルが2つある。ひとつは米中冷戦によるテックの分断、もうひとつはテックジャイアント自体の分割だ。安全かプライヴァシーか／治安か人権か／自由か規制か──。いま、テクノロジーと人類のかかわりを真摯に考えるあらゆる企業、個人にとって、読むべき一冊が『<a href="https://amzn.to/36f137d" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Tools and Weapons──テクノロジーの暴走を止めるのは誰か</a>』だ。編集を担当したプレジデント社の中嶋愛さんと共に、本書を徹底解題する。</p><p>→ WIRED SZメンバーシップ限定イヴェントです。<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方もご参加いただけます。<br></p></div><p>視覚研究の専門家であるデイモン・クラークが常に考えているのは、どのようにして動物の脳は周囲の環境から得た情報を処理して再統合し、可能な限り役立つかたちにしているのかだ。最近の彼は、ショウジョウバエ、発泡スチロール製のボール、そして目の錯覚を利用して、このプロセスを解明しようとしている。それらを用いた実験の目的は、ハエにものの動きを錯覚させることで人間の視覚のメカニズムについて貴重な手がかりを得ることだ。</p><p>「錯覚そのものはまったくおかしなことではありません。むしろ、わたしたちが知覚しているものはどれも現実とは違うのですから」。イェール大学の准教授として分子生物学、細胞生物学、発生生物学を研究するクラークはこう話す。彼は、ニューエイジの神学理論やいわゆる水槽脳仮説［編註：この世界での体験は水槽に浮かんだ脳が見ている夢ではないかと仮定する思考実験］は信じない。生物の視覚系を長年研究してきたクラークは、わたしたちの目の前に実際にあるものとわたしたちがそれを知覚する姿がどれほど異なるかをよく知っている。</p><p>例えば、ほとんどの人にとって、木目やトーストの焦げ、天井のでこぼこが人の顔に見えてくることはしょっちゅうある。これらの模様に何も特別な意味はないが、人間の脳は顔をほかの物体よりもはるかに迅速かつ積極的に認識するように進化したのだ。</p><div><strong>【12/2, 3, 4】<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">WIRED CONFERENCE 2020開催</a></strong><br><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/10/15162454/conference2020_mailmag-780x410.jpg" alt="FL" width="780" height="410" class="aligncenter size-membership-medium wp-image-577477"><p></p><p>「グレートリセット」の先に、いくつの未来を描けるだろう？ もはや慣れ親しんだ日常も、お仕着せのニューノーマルも存在しない。いまこそ人間と自然、そしてテクノロジーとのつながりをリブート（再起動）し、未来への想像力／創造力（FUTURES LITERACY）のありかを見つけよう。まっさらな未来にビッグピクチャーを描くべく、世界中からイノヴェイターが一堂に介する3日間のオンラインカンファレンス。</p><p><strong>→ SZメンバーシップ会員は<a href="https://wired.jp/membership/about/">無料体験中</a>の方も含めてご優待あり。</strong><br><strong>→<a href="https://wired-futures-literacy-2020.peatix.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">カンファレンスのお申し込みはこちら</a>。</strong><br></p></div><p>結局のところ、クルマのフロントグリルを顔のように思ってしまう脳は、いかなる状況下でも仲間や敵などの人間の存在をすばやく検知できる脳でもある。このように、目の錯覚について知ろうとすると、わたしたちに見えるものと実際にそこにあるものとの違いに最も注目がいきやすいが、細かく検討せずに（ときに誤った）結論を出す脳の能力も、わたしたちが視界に入ってくる情報をうまく処理して活動するために極めて重要な機能なのだ。</p><p>それでも、錯覚の不思議さは視覚の機能を理解するための優れたツールになる。あなたも若いころに見たことがあるかもしれない錯視画像（<a href="https://www.illusionsindex.org/i/hermann-grid" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">ハーマングリッド</a>、<a href="https://www.illusionsindex.org/ir/negative-afterimages" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">色の残効錯視</a>、<a href="https://www.illusionsindex.org/ir/mueller-lyer" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">ミュラーリヤー錯視</a>などさまざまなものがある）は、科学者が人の視覚系の謎を解き明かすうえで役立ってきた。これらの錯視画像は、わたしたちの脳が環境に影響を受けやすく、刺激に変化がなければ積極的に適応し、やがて無視するようになることを説得力をもって証明している。</p><p>クラークと彼の研究仲間は、周辺ドリフト錯視と呼ばれる錯視の一種を理解したいと考えた。これは、周辺視で静止画が動いているように見えるというものだ。クラークらはこの錯視のうち比較的シンプルなものに目を向けた。それは、下の画像のように、輪の区切られた部分は白から徐々に濃くなって黒に変わり、その後いきなりまた白に戻る。少し視線を外してこの画像が視界の端に来るようにすると、輪が回転しているように見えるはずだ。すばやくまばたきをすると効果が高まる。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-44aed5c9>原文：<a href="https://www.wired.com/story/what-virtual-reality-for-flies-teaches-us-about-human-vision/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>WIRED（US）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-44aed5c9>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/biology/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Biology</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/brain/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Brain</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/neuroscience/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Neuroscience</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/perception/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Perception</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/science/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Science</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/vr/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Virtual Reality</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/vision/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Vision</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-44aed5c9><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-44aed5c9><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプが“破壊”したインターネットを、バイデンはどこまで修復できるか？ 注目すべき「5つの政策」の評価</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/10/trump-broke-internet-can-joe-biden-fix-it/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 08:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カンファレンスDAY1の見どころをPARTY伊藤直樹と語る！：音声連載「どうする？ WIRED CONFERENCE 2020 公開編集会議（2）</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/10/discuss-conference2020-02/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「iPhone 12」シリーズの進化と、大統領選前のトランプの“失点”：2020年10月に最も読まれた10本のストーリー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/11/10/10-most-read-stories-october-2020/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 19:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>