<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新情報 Feed – WIRED.jp</title>
		<link>https://wired.jp</link>
		<description>『WIRED』はテクノロジーによって、生活や社会、カルチャーまでを包括したわたしたち自身の「未来がどうなるのか」についてのメディアです。最新のテクノロジーニュースから、気になる人物インタヴューや先端科学の最前線など「未来のトレンド」を毎日発信。イヴェント情報も随時アップデートしてお届けしています。</description>
		<item>
			<title>民間航空機の減便が続くと、「ハリケーン予報」の精度が悪化する</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/11/a-drop-in-commercial-flights-is-bad-for-hurricane-forecasts/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 14:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベータ版が公開されたAndroid 11は、これまで以上に「プライヴァシー保護」が重視される</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/11/android-11-security-permissions-updates/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国の警察が使う「アマゾンの顔認識技術」、その利用の一時停止は大きな転換点になるか</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/11/amazon-facial-recognition-police-one-year-ban-rekognition/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 19:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>監視時代にあらがうためのファッション──ステルス技術は匿名性を守れるか（後篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/06/12/dressing-the-surveillance-age2/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-0403c962><aside class="article-comment" data-v-0403c962></aside><!----><div class="article__header" data-v-0403c962><div class="article__theme" style="color:#ff8675" data-v-0403c962>PRIVACY</div><!----><div class="article__date date" data-v-0403c962>2020.06.12 FRI 07:00:08</div></div><h1 class="article__title" data-v-0403c962>監視時代にあらがうためのファッション──ステルス技術は匿名性を守れるか（後篇）</h1><div class="article__intro" data-v-0403c962>アルゴリズムを使って市民を監視する街中のカメラの目を欺くために、アルゴリズムを駆使した服を着るのはどうだろう？ ファッションで匿名性を守るプロジェクトを追うシリーズ後篇は、コンピューターの見え方の欠陥を利用した「透明マント」の実力と秘密に迫るとともに、顔認識技術がマーケティングなどにも取り入れられる未来を考察する。</div><figure class="article__hero-image--medium" data-v-4475bdf1 data-v-0403c962><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/06/1000-Dressing-for-the-Surveillance-Age-.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>市民の匿名性が侵害されないよう、ファッションに取れる対抗措置はあるのだろうか？</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY ANA GALVAÑ</div></figcaption></figure><div class="article__credit" data-v-0403c962>TEXT BY JOHN SEABROOK<br>ILLUSTRATION BY ANA GALVAÑ<br>TRANSLATION BY MARI WATANABE/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-0403c962><div data-v-187a35cc><p><em>※監視時代にあらがうためのファッション──ステルス技術は匿名性を守れるか<a href="https://wired.jp/membership/2020/06/11/dressing-the-surveillance-age/">（前篇）はこちら</a>。</em></p><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">ジョン・シーブルック</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>1989年から『ニューヨーカー』誌に寄稿し、93年より常勤ライターを務める。テクノロジー、デザイン、音楽の分野で、創造性と商業性を結びつけるものの探究を行なう。著書に『Deeper: My Two-Year Odyssey in Cyberspace（邦訳：『<a href="https://amzn.to/3hgNOrq" target="_blank" rel="nofollow">愛しのネット狂</a>』伊豆原弓〈日経BP〉』。『ヴァニティ・フェア』の寄稿編集者、『マンハッタン・インク』誌のシニアライターも経験。</p></figcaption></figure></div><p>『ハリー・ポッター』ファンの子どもたちに「透明マント」を調べに行くと言うと、ふたりとも大喜びだった。ゴールドスタインのマントのことは、彼とその研究生たちが成果をまとめた科学論文で知った。だが、いざゴールドスタインに会って彼の着る「トレーナー」を見ても、これでハリーやハーマイオニーが魔法を使えるようになるとはとうてい思えなかった。前面には有機的で形のないオレンジ色の模様が放射線をひどく浴びた野菜のように描かれ、上部には暗色でどことなく人の形にも見える模様がプリントされていた。（少なくともわたしが）唯一認識できた形状は、ネックラインのすぐ下にある、信号機と思われる模様だけだった。もっと寛大な心で見れば、この模様は画家デイヴィッド・ホックニーが描くプールの底に見えなくもなく、心なしかジョルジュ・スーラの「グランド・ジャット島の日曜日の午後」を想起させた。</p><p>ゴールドスタインがカメラの前に歩み出ると、画面にはふたりの姿が写った。だがYOLO検出システムには、彼の存在はまったく見えていなかった。後ろのイス（バウンディングボックスには「イス」とラベル付けされていた）は見えていたのに、そのすぐ前に立つ身長約180cm超、36歳の男性の姿は見えていなかったのだ──彼の周りにバウンディングボックスは、表示されていなかった。無名の街着を着ているはずのわたしはすぐに検出され、ラベル付けされたというのに。まるでウィリアム・ギブスンの小説のようだった。10年のSF『<a href="https://amzn.to/2UjN4rL" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Zero History</a>（ゼロ・ヒストリー）』で、“世界一醜い”Tシャツを着ていた登場人物が監視カメラに検出されなくなるという奇想を、わたしは思い出していた。</p><p><strong>関連記事</strong>：<a href="https://wired.jp/membership/2020/03/06/how-william-gibson-keeps-sf-real-1/">ウィリアム・ギブスンのSFは、なぜ予想される未来ではなく「現在」を描きだしているのか（前篇）</a><a href="https://wired.jp/membership/2020/03/13/how-william-gibson-keeps-sf-real-2/">（後篇）</a></p><p>このトレーナーのパターンは「敵対的イメージ」と呼ばれ、その着用者がアルゴリズムから識別されないよう、深層学習の錯視を招く目的でデザインされた。ジャンクデータで監視システムの汚染を目論むポイズニング攻撃と異なり、敵対的攻撃には、コンピューターがものを見るときの抜け穴を利用してつくられた画像を利用する。いわば一種のハッキングだが、その相手は人ではなく人工知能（AI）が対象だ。セキュリティの脆弱性は、OSやコンピューターネットワーク上のものであれば広く認識されている一方で、AIにおいては状況が異なる。深層学習を用いたAIシステムはまだ新しく、仕組みも非常に複雑であるため、科学者たちはAIがどのような種類のハッキングに対して脆弱なのか、まだ完全に理解していないのが現状だ。</p><p>敵対的イメージの事象は2011年、グーグルリサーチ［編註：現Google AI］のクリスチャン・セゲディにより、事実上偶然に発見された。当時のセゲディは単にニューラルネットワークを訓練していただけだった。船の画像をどれだけ変更すれば、システムがその画像を飛行機として再分類するかという問題を解決しようとしていたのだ。そのとき彼が発見したのが、システムは最小限のピクセルを修正するだけで、高い信頼度で画像を飛行機として再分類するということだった。人間の目にはまだ明らかに飛行機ではなく船に見える画像であっても、システムはそれを飛行機と見なしたのだ。また、マサチューセッツ工科大学（MIT）の学生たちは、甲羅の質感を備えた亀の3次元モデルをプリントし、爬虫類をライフルに分類させるよう、グーグルの物体検出アルゴリズムをだますことに成功した。</p><p>あるいは、18年に発表された論文「Robust Physical-World Attacks on Deep Learning Visual Classification（深層学習の視覚分類におけるロバストな物理世界への攻撃）」では、研究者たちが物体分類システムに「摂動（小さなかく乱）」を与えた、ある実験について報告されている。研究者は実験で、8角形の赤い停止標識に数枚のステッカーを貼った。人間からは、落書きのように見える。でもこれによって、検出システムにはこの標識が、「時速45マイル」と白黒で書かれた長方形の制限速度標識に見えるようになったのだ。こうしたかく乱手法のいずれかは、自律走行車が公道を走るであろう未来の世界に、大きな混乱をもたらすだろう。それがどのようなものかを想像するのは、決して難しいことではない。</p><p>ゴールドスタインの研究の最終的な目的は、こうした脆弱性を理解したうえで、AIシステムをより安全なものにすることだ。彼とその学生であるズーシュエン・ウーは、ニューラルネットワークそれ自体の訓練にも使われる、同じことを繰り返し試行錯誤するシステムによって、ネットワークを混乱させるパターンを作成できたという。「ランダムなパターンを試すだけでは、敵対的サンプルは永遠に見つかりません。ですが、もしそのシステムにアクセスできれば、それを利用してパターンを見つけ出すことは可能です」</p><p>透明トレーナーをつくる際、ゴールドスタインたちはランダムで静的に見えるパターンから開始した。パターンで一部が覆われた人物の画像を読み込み、結果をニューラルネットワークに学習させる。ニューラルネットワークが人を見ているという確信をもちにくくするよう、パターンを更新するためにアルゴリズムを用いた。何十万もの画像を使ってこのプロセスが繰り返された結果、静的なパターンは時間をかけて変形し、画像に存在していても、ニューラルネットワークは人を認識しなくなった。</p><p>「このパターンがなぜ認識されなくなったのかはわかりませんでした」と彼は言う。このシステムが「見る」仕組みを、研究者たちには正確に把握できていないのだ。「ニューラルネットワークは非常に複雑なシステムです。弱点が生じるのは、特徴マップと人工ニューロンが相互に関係している箇所でしょう。おそらく、本来はそこに生じるはずのない奇妙で悪用可能な経路が、こうしたニューラルネットワークには存在しているのです」</p><p>敵対的イメージによって例証されたのは、深層学習ベースのコンピューターヴィジョン（CV）システムは、まだ訓練データ程度のものだということだ。というのも、データセットの画像はあらゆる可能性を網羅しているわけではないため、完全に信頼することができないからだ。深層学習への移行後は精度とパフォーマンスが向上したとはいえ、CVシステムがどのように決定するかを理解したり、それを制御したりすることはまだできない。「ニューラルネットワークの訓練に、ある特定の方法で世界を表すインプットを用いたとします。すると、おそらく何か違うことが起こるかもしれません──それはシステムが想定していなかった照明条件かもしれないし、想定していなかった服装かもしれない。重要なのは、これらのシステムのロバスト（頑強）性です。たとえ訓練されていない誤差などにつまずいたとしても、壊滅的な影響を受けないようにすることが大事なのです」と彼は言う。</p><p>敵対的攻撃における初期の研究はデジタル領域で行なわれており、シミュレーションでコンピューターが生成した2次元の画像を使っていた。3次元の敵対的オブジェクトをつくって現実世界で機能させるのは、それよりはるかに困難だ。というのも、影や部分ヴューが入力画像にかく乱変数を与えて、敵対的攻撃を頓挫させてしまうからだ。そこでベルギーの研究者チームは、2次元のボードに敵対的イメージをプリントした。これを抱えてYOLOの前に立つと、姿が認識されないことを発見した。ノースイースタン大学と「MIT-IBM Watson AIラボ」の科学者たちは敵対的デザインを作成してTシャツにプリントし、ゴールドスタインとその学生たちは、パーカー、トレーナー、Tシャツといった一連のファッションアイテムにすることを思いついた。</p><p>わたしの着たトレーナーは、形や色はゴールドスタインのものと似ていたが、形状はわずかに違っていた。カメラの前に出ると、わたしも検出されなかった。自分から重力がなくなったような、妙な気分だった。</p><p>こうした特定のぼやけた形が、なぜ敵対的イメージになるのか。その理由をゴールドスタインに推測してもらったところ、彼は胸にある信号機のような形を指差した。おそらく、トレーニングデータでは、信号機の上に人の顔は存在しなかった。だからアルゴリズムはトレーナーの上にある顔を認識できなかったのではないか、と彼は答えた。</p><p>じっとしている限り、わたしは敵対的人間でいることができた。だが、見えないという贅沢はつかの間のもので、動くとすぐにまた発見されてしまった。ゴールドスタインの服によって、コンセプトの実現可能性は証明された。だが実際の生活で機能するまでの道のりはまだ遠いようだ。</p><h2>セルフィーによって構築されていく顔のデータベース</h2><p>物体検出と同様、顔認識も10年代に深層学習へ移行してからは、性能は劇的に向上した。顔を認識するため手作業で初期に構築された特徴には、例えば両目の瞳孔の間隔、鼻下から上唇の距離などを表す数式が含まれる。だが「人の顔には、どのように数式に表せばよいのかさえわからないものもあります」とゴールドスタインは言う。「ですが、ニューラルネットワークはその情報を見つけて抽出できるのです」</p><p>深層学習ベースの顔認識の起こりはYOLOとよく似た検出システムで、監視カメラのフィードで機能する。対象の画像はまずニューラルネットワークの層を通過し、この過程で顔の特徴部位が素早く詳細にマッピングされる。「目がふたつ、鼻と口がひとつずつあれば、この段階でほぼすべて顔と見なされます」とゴールドスタイン。</p><p>続いて顔のデータは一つひとつ分離され、ノイズを除去するための、より精巧なニューラルネットワークの層を通過していき、このあいだにユニークな座標値の短いリスト──顔紋と呼ばれる──に抽出される。また、目や眉毛、鼻、唇、口といった68の一般的なランドマークポイントを検出し、これによって感情や目線も識別するシステムも多い。高度なシステム（アップルのiPhoneに使われる顔認識技術「Face ID」など）のなかには、赤外線センサーを使って顔の深度マップを3次元で作成できるものもある。この結果が数値データとして、個人のユニークな識別子となるわけだ。指紋や免許証と違って、顔認識の場合、わたしたちの顔は知らないうちに同意もないまま離れた場所から読み取られ、年齢、ジェンダー、感情を割り出すために精査される。さらに、もしラベル付けされた写真がそのシステムのデータベースに登録されていた場合、身元も特定されることになる。</p><p>あらゆる深層学習システムと同様、アルゴリズムを訓練するデータは多ければ多いほど、そのモデルの精度も高くなる。軍事、出入国管理、法執行の目的のために開発された初期の顔検出システムは、訓練データにパスポートや運転免許証の写真、または逮捕後に撮影される顔写真（マグショット）といった形式の、ラベル付けされたデータベースを利用していた──インターネット以前に存在したなかでは唯一、大規模に顔を収集したコレクションだ。だが、照明環境が悪かったり、顔全体が写っていない写真と照合しようとすると、これらのデータベースはほぼ役に立たなかった。その一方で、貴重な情報源となったのが、写真共有サイトやソーシャルメディアに投稿された写真だった。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-98bac432 data-v-0403c962>原文：<a href="https://wired.jp/membership/2020/06/12/dressing-the-surveillance-age2/https:/www.newyorker.com/magazine/2020/03/16/dressing-for-the-surveillance-age" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-98bac432>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-0403c962>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/fashion/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Fashion</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/privacy/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Privacy</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/surveillance/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Surveillance</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-0403c962><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-0403c962><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 07:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルスの影響でレンタル業界に明暗、そこには「質的な変化」が起きている</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/12/covid-19-rental-economy/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 08:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プレイステーション5」の本体デザイン、ついに明らかに</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/12/sony-playstation-5-reveal/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 12:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プレイステーション5が目指す「次世代のゲーム体験」は、まだ発表会では明かされていない</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/12/ps5-what-does-nextgen-mean/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 13:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフルエンサーの偽物を大量登録？ TikTokそっくりな動画アプリ「Zynn」の“疑惑”</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/12/zynn-hot-new-video-app-stolen-content/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>例年より活発なハリケーンの季節が、パンデミック下の米国で新たな「悩みの種」になる</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/13/a-hyperactive-hurricane-season-is-about-to-strike/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 10:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウイルスの脅威が消えない限り、「握手のない世界」が新しい日常になる</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/13/end-handshakes-robots-humans/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 17:30:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「TOAワールドツアー東京」から見えた、未来を見据えるLIFETECHの息吹</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/13/toa-world-tour-tokyo-2020-report/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 18:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルスの新たな事実から、閉塞的な生活の癒やしまで：2020年5月に最も読まれた10本のストーリー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/13/10-most-read-stories-may-2020/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 18:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遠くから「電球を観察」するだけで盗聴が可能に：イスラエルの研究チームが実験に成功</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/13/lamphone-light-bulb-vibration-spying/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 19:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>超高級スマートウォッチに数十万円の価値はある？ 素朴な疑問に対する専門家の回答</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/14/should-you-buy-luxury-smartwatches/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 09:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新しい「空飛ぶタクシー」の構造は、渡り鳥にヒントを得てつくられた</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/14/new-air-taxi-design-cues-far-flying-bird/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 11:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次のパンデミックに備えるために、「都市のあり方」を見直す好機がやってきた</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/14/coronavirus-covid-19-urban-planning-health/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 12:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンデミックによる危機に立ち向かう、米国アナログレコード業界の底力</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/14/vinyl-comeback-coronavirus/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 17:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「誤読学」の可能性から、ヴァーチャル環境を踏まえた「体育学」まで：「WIRED UNIVERSITY：FUTURES LITERACY学部」講義動画シリーズ</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/14/wired-university-videos-2/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 18:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゼルダの伝説 夢をみる島」は、わたしたちに物語への“思い込み”を捨てさせる：ゲームレヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/14/links-awakening/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 19:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菌類の秘密の生態は、人類に生きるヒントをもたらしてくれる</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/06/15/secret-lives-of-fungi/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-022bcff6><aside class="article-comment" data-v-022bcff6></aside><!----><div class="article__header" data-v-022bcff6><div class="article__theme" style="color:#398c8d" data-v-022bcff6>NATURE</div><!----><div class="article__date date" data-v-022bcff6>2020.06.15 MON 07:00:35</div></div><h1 class="article__title" data-v-022bcff6>菌類の秘密の生態は、人類に生きるヒントをもたらしてくれる</h1><div class="article__intro" data-v-022bcff6>目立たないけれど、驚異的なレジリエンスをもち、人をトリップさせ、地球環境や大気組成にも影響をもたらす──菌類に魅了された人々の物語を描くマーリン・シェルドレイクの新著、『Entangled Life』は、この微細な生物がいかにして世界や人々の心を変え、未来さえもかたちづくっているかを描くことで、わたしたちが生きるうえでの教訓を提示してくれる。</div><figure class="article__hero-image--medium" data-v-4475bdf1 data-v-022bcff6><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/06/15014917/1000-The-Secret-Lives-of-Fungi.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>一見知性がないようにさえ見えるこの生物は、共生的なレジリエンスのモデルだ。</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY ANDERS NILSEN</div></figcaption></figure><div class="article__credit" data-v-022bcff6>TEXT BY BY HUA HSU<br>TRANSLATION BY HONOKA HITAKA/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-022bcff6><div data-v-187a35cc><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">ファー・スー</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>2014年から雑誌『ニューヨーカー』誌に寄稿を開始し、17年に常勤ライターとなる。著書に『<a href="https://amzn.to/2Uv75M2" target="_blank" rel="nofollow">A Floating Chinaman: Fantasy and Failure Across the Pacific</a>』。郊外のチャイナタウンについて書いた12年のエッセイはジェームズ・ビアード賞フードライティング部門の最終選考作品に。ヴァッサー大学で英語の准教授を務め、Asian American Writers’ Workshopのエグゼクティヴでもある。</p></figcaption></figure></div><p>1957年、ニューヨークのR・ゴードン・ワッソンは雑誌『Life』に、30年を隔てて行なわれた自身のふたつの旅についての記事を出した。最初の旅はニューヨーク州中部にあるキャッツキル山地への旅だ。森を散策した妻のヴァレンティナは、野生のキノコに夢中になった。「妻はキノコをなでて、土のような香りを楽しんでいました」と、ワッソンは振り返っている。ヴァレンティナはキノコを家にもち帰って料理した。そしてすぐに、彼もとりこになった。ふたりはそれから30年、さまざまな種類のキノコを研究・分類し、キノコをモチーフにした文芸作品やアート作品を探し出した。</p><p>ワッソンによると、世の中はキノコ好きとキノコ嫌いの2種類に分けられるという。キノコ崇拝にはさまざまなかたちがある。キノコ狩りが娯楽となっている東ヨーロッパ、特にロシアを例に取ると、ロシア人作家トルストイの小説『<a href="https://amzn.to/3hbZko6" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">アンナ・カレーニナ</a>』には、芽生えたばかりの恋がキノコ狩りの最中に冷めてしまうという有名なシーンがある。ワッソンは、宗教的な理由でキノコを崇拝する社会に特に興味をもっていた。メキシコでは、野生のキノコは「超自然的なオーラ」をもっていると考えられていた。</p><p>一方、キノコ嫌いにはさまざまな理由がある。キノコの味や食感（柔らかくて肉厚な歯ごたえ）、どことなく植物にも動物にも似ているところが嫌いだという人もいれば、大気の変化にとても敏感で、一晩で生えてくるのが気味が悪いという人もいる。菌類であるキノコは有機物を養分にしているので、腐敗をもたらすとも見なせる。ワッソンの意見では、アメリカ人やアングロサクソン人は総じてキノコ嫌いで、「菌類の世界について無知」だという。</p><p>この無知を改善しようと研究をしていくなかで、ワッソンは世界の辺境の地で使われている、いわゆる「神のキノコ」のことを知った。そして1955年、彼はついに神のキノコを使うコミュニティのひとつを見つけた。それは、メキシコ南部の山にある小さな町だった。現地のシャーマンの家で、ワッソンはチョコレートを飲み、その後30分ほど「苦い」キノコを噛んだ。「わたしはこれ以上ないほど幸福だった。これは何年にもわたる追求の集大成だった」と彼は書いている。その後の数時間、彼は幻覚を見た。目を開けていても閉じていても、キラキラと輝く模様や神話に出てくる野獣、壮大な景色や鮮やかな色彩などが、絶えず形を変えたり溶け出したりしていた。見たものすべてとつながっているような感じだ。「まるで家の壁が溶けたようだった」とワッソンは書いている。彼の魂は山々を飛び回ったという。</p><p>ワッソンが普段は厳格で政治的に保守派な人物で、大手銀行JPモルガンの幹部であったことが、この冒険にまじめできちんとした印象を与えた。彼は、自分は人類全体をひとつにする秘密を解き明かしたのではないかと思い始めた。「遠い昔、有史時代よりもずっと前に、わたしたちの祖先が神のキノコを崇拝していたということはありえないだろうか？ 」と彼は考えたのだ。ワッソンの発見はつかの間、ある活動へと発展した。ワッソンの記事を読んで神のキノコを自ら体験しに行った心理学者のティモシー・リアリーは、ハーバード大学に戻るやシロシビン・プロジェクトを開始した。リアリーのような熱心な支持者の影響で、米国の若者たちはドラッグ（LSDも菌類由来だ）に目を向けるようになり、農業や食事法、持続可能な暮らしにもオルタナティヴなアプローチを取るようになった。数年のうちに、こうしたサイケデリック・ドラッグに対する反発が今度は最高潮に達し、マクロビオティック食は廃れ、米国は再び概してキノコ嫌いに戻ったように思えた。</p><h2>控えめでありながら、驚くほど万能</h2><p>しかし菌類の王国に対するわたしたちの態度は、薬理学の面でも食べ物の面でも、進歩しているかもしれない。2020年11月にはオレゴン州で、いわゆるマジックマッシュルームに含まれる精神活性化合物「シロシビン」の、管理下における使用の合法化の是非を問う住民投票が行なわれる可能性がある。この取り組みは研究者や科学者から支持されていて、「ドクター・ブロナーズ・マジック・ソープス（Dr. Bronner’s Magic Soaps）」の最高経営責任者（CEO）であるデイヴィッド・ブロナーから熱心な支持を受けている（この場合のCEOはコスミック・エンゲージメント・オフィサー［無限の支持をする人］とも言えるだろう）。この住民投票の動きが起きたのは、ジョンズ・ホプキンズ大学、ニューヨーク大学、カリフォルニア大学ロサンジェルス校で、依存症やうつの治療にキノコを使う臨床試験が行なわれた後のことだ。サンタクルーズ、オークランド、デンヴァーでは、すでにシロシビンが解禁されている。</p><p><strong>関連記事</strong>：<a href="https://wired.jp/2016/05/30/psilocybin-depression/">マジックマッシュルームが「重度のうつ病」治療に有効：研究結果</a></p><p>また、米国の食卓ではキノコが以前よりも多く取り入れられるようになっていて、現在の消費量は年間1人当たり約4ポンド（約1.8kg）と、1960年代のたった1ポンドから徐々に増えている。ずっしりとしたポートベロマッシュルームのハンバーガーはどこにでもあるし、今回のパンデミックの前でさえ、菌類がわたしたちの生活のなかで日々果たしている、微生物レヴェルでの役割に対する関心は高まっていた。例えば「自家発酵」は（用途がサワードウでもコンブチャでも、キムチでも、もっと難易度が高いものでも）一般的な趣味になったし、インターネットではアマチュアの菌類学が盛んになっている。キノコ狩りの動画や、紙の上にキノコの胞子を出させて、傘の裏にあるヒダの美しい模様を写す方法を紹介する動画もある。わたしは最近、人間のお尻にそっくりのキノコの写真ばかりを集めたホームページを見つけた。</p><p>マーリン・シェルドレイクが著書『<a href="https://amzn.to/3hap6Jj" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Entangled Life: How Fungi Make Our Worlds, Change Our Minds, and Shape Our Futures</a>（仮訳＝絡み合う生命：菌類がいかにしてわたしたちの世界をつくり、わたしたちの心を変え、わたしたちの未来をかたちづくるか）』で記しているように、菌類はどこにでもいるが、それでいて目立たない。キノコはこの菌類の王国のなかで、最も魅力的だが、おそらく最も興味をそそらない存在だ。ほとんどの菌類は小さな筒状の糸の形をしている。そして菌糸はそこからあらゆる方向に枝を伸ばし、菌糸体として知られる、曲がりくねったクモの巣のようなネットワークを形成する。</p><p>菌類は何百年もの間、有機物を分解して土に変えてきた。ひと握りの健康な土には、人間の目には見えないだけで、かなりの菌糸体が含まれているかもしれない。菌類の種類は150万種と推定されているが、その90パーセント近くは未だ記録されていない。まだどの植物も高さが1メートルに満たず、脊椎動物も陸に上がっていなかったころ、地球には2階建ての建物くらいの高さでサイロのような形をした、プロトタキシーテスと呼ばれる菌類が点在していた。現在地球上で最大の生物は、オレゴン州の地表のすぐ下にある菌類で、その大きさは約9.6平方キロメートル、重さは推定で3万5,000tにもなる。</p><p>菌類は人々に畏敬の念を抱かせることもあるが、水虫から黒さび病（世界の食糧確保への重大な脅威とされている、小麦に発生する病気）に至るまで、厄介者か、それ以上に悪い存在になることもある。米疾病予防管理センター（CDC）は2019年、カンジダ・オーリスを新たな公衆衛生上の問題と認定した。ときに命にかかわることもある、薬に耐性をもつ病原菌で、世界中の病院や老人ホームで発生している。シェルドレイクによると、菌類について学べば学ぶほど、自然界は菌類なくしては辻褄が合わなくなるという。</p><p>シェルドレイクが菌類に惹かれた理由は、菌類が控えめでありながらも驚くほど万能な生物だからだ。</p><blockquote><p>石を食べ、土をつくり、汚染物質を分解し、植物に養分を与えたり枯れさせたりし、宇宙でも生き延びることができる。<br>幻覚を引き起こし、食料を生産し、薬の材料になるほか、動物の行動を操り、地球の大気の組成に影響を及ぼす</p></blockquote><p>植物は取り巻く環境を養分に変えて、自分たちの食料をつくる。動物は食料を探さなければならない。しかし菌類は基本的に、消化酵素を周囲に分泌し、腐ったリンゴや古い木の幹、動物の死骸など、近くにあるものを何でも吸収することで、食料を得る。かびの生えたパンを間近で見たことがあるなら（かびもイーストと同じで菌の一種だ）、綿毛の層のように見えるものが、実は何百万もの極小の菌糸の先端で、これが物質をせっせと分解して養分に変えているのだ。</p><p>菌類の王国は胞子によって拡がる。地上に現れた菌類の一員である、キノコの優れた能力が発揮されるのはこのときだ。火を通すと柔らかい食感になるササクレヒトヨタケは、アスファルトやコンクリートの舗装を突き破ることができる。菌類は毎年50メガトンを超える胞子を生み出すが、キノコのなかには、胞子を時速約90kmに迫るスピードで一気に空気中に放出できるものもある。だが重要なのは、より大きな生態系に菌類が貢献していることだ。菌類はバイオマスを土に変えることで、死骸となった有機物を有機的生命へと還すからだ。</p><h2>非中央集権的な情報共有のメソッド：「解放菌類論」</h2><p>シェルドレイクは、ケンブリッジ大学で博士号を取得した30代前半の生物学者だ。しかし菌類の世界に対する強い熱意を見れば、彼がその奇妙さに魅了されていることは明らかだ。（シェルドレイクの父のルパートは元研究生物学者で、自然には一種の共有意識があるとする「形態共鳴（morphic resonance）」という仮説で有名になった）。『Entangled Life』では、優秀なトリュフハンターや幻覚剤の世界の冒険者、自家製ビールへの愛といった重要な話が詳しく書かれている。その主人公のひとりが、林業従事者から菌学者に転身したワシントン州在住の起業家、ポール・スタメッツだ（彼は、ルイ・シュワルツバーグが監督を務め、女優のブリー・ラーソンが少し不気味なナレーションをした2019年のドキュメンタリー『Fantastic Fungi（仮訳＝素晴らしき菌類）』でも話題をさらっている）。05年、彼は著書『<a href="https://amzn.to/3hf8XSQ" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Mycelium Running: How Mushrooms Can Save the World</a>（仮訳＝菌糸の奔走：こうしてキノコが世界を救う）』を出版した。この本は大きな影響を与え、仲間の菌類愛好家からは、一種の声明として受け入れられた。この本を基にした「TedTalk」は何百万回も再生されている。</p><div><iframe title="YouTube video player" width="580" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/bxABOiay6oA?rel=0" frameborder="0"></iframe></div><p>スタメッツが菌類に魅了されたきっかけは、自分自身、世界が変わるような瞬間を体験したことだった。シロシビンでトリップしたら、生まれつきの吃音が治ったのだ。マジックマッシュルームの素晴らしい力を確信した彼は（女の子と話せるようになった！）海外品種の収穫を始め、栽培キットやエキス、栽培アイテム、さらには犬のおやつ「Mutt-rooms（マットルーム）」まで販売する、収益性の高い通販ビジネスを立ち上げた。少しの間ではあるが、米国防総省と協力して、菌類が数百万年の間に身を守るために生み出した抗菌化合物や抗ウイルス性化合物の研究も行なった。</p><p>ご存知の通りペニシリンは例外的なケースだ。アレクサンダー・フレミングが、偶然成長したかびによってシャーレのなかのブドウ球菌のコロニーが破壊されているのに気づいたことがきっかけとなり、1928年にはすでに研究が始まっていた。ひょっとすると、侵襲性細菌から身を守れるように適応した菌糸に溢れた原生林が、未来のパンデミックを防ぐ鍵を握っていたのかもしれない。原生林の保全は国の安全にかかわる問題だと、彼は考えている。</p><p>彼は、菌類を使って環境から有害物質を取り除く「マイコアメディエーション（mycoremediation）」の提唱者だ。菌類はディーゼル重油で汚染された土をきれいにするのに役立ってきた。残留殺虫剤や原油、プラスティックも分解している。使い捨ておむつは何百年も埋め立て地に残ることもあるが、2014年の科学者の報告によると、使用済みおむつからつくった物質の上でヒラタケを育てたところ、おむつの重さと体積が80パーセント減少したという（さらに、ヒラタケは食べても安全だった）。菌糸体は汚染水から大腸菌や重金属をろ過することもできる。シェルドレイクは、電子機器廃棄物から金を回収するのにこうした菌によるろ過技術を採用しているフィンランドのエコヴェイティヴ・デザインズ（Ecovative Designs）を紹介している。菌糸体をベースにした梱包材を開発した会社だ。この梱包材は発泡スチロールに似ているが、30日以内に生物分解する。また、この会社は菌糸体を使った革の代替品の考案にも一役買っていて、代替品はステラ・マッカートニーのハンドバッグの試作品に使われた。</p><p><strong>関連記事</strong>：<a href="https://wired.jp/special/2019/stella-maccartney-is-on-a-quest/">ステラ・マッカートニーの探求：テクノロジーはファッション（と地球）を救う</a></p><p>スタメッツの熱心な主張に心を動かされたピーター・マッコイという男性は、ラディカル・マイコロジー（Radical Mycology）という組織の立ち上げを支援した。無政府主義者でヒップホップ歌手であるマッコイは、ラディカルなほど非中央集権的な菌類にヒントを得た情報共有のメソッドに人生を捧げてきた。彼はインターネット上に菌類学の学校を立ち上げ、「解放菌類論（Liberation Mycology）」を唱えている。「この考え方では、ひとりのラディカル・マイコロジストが10人を教育します。その10人は100人を教育できます。そしてその100人は1,000人を教育できます。これはまさに、菌糸体が拡がる方法です」とマッコイは言う。</p><h2>菌類から政治的ヴィジョンは得られるか</h2><p>ワッソンにとって、菌類は尊敬を超えてほとんど崇拝の域に達していた。一方スタメッツにとっては、菌類は環境のレジリエンス（回復力）の維持・向上や環境復元のための道具だった。では、最終的に菌類から政治的ヴィジョンを得ることはできるだろうか？ 一見知性がないようさえ思える生命体の「相利共生」のあり方やその協調性から、わたしたちは何を学べるだろう、とシェルドレイクは問いかけている。</p><p>菌糸の先端同士は互いにコミュニケーションを取り、実質的な中心者なしで決断を下しているようだと、シェルドレイクは記している。彼は英国のコンピュータ学者であるアンドリュー・アダマツキーが数年前に行なった実験について触れている。アダマツキーはこの実験で、ヒラタケに電気活動の波形を発見したのだ。ヒラタケを火に晒すと、電気活動は急増した。アダマツキーは、ヒラタケは一種の「生きた<ruby>回路基板<rt>サーキットボード</rt></ruby>」ではないかと推測した。この話のポイントは、キノコがシリコンチップに取って代わるかもしれないということではない。だが、菌類が情報を処理してネットワークを通して伝達し、センサーとしてすでに機能しているとしたら、生態系の状態に関して、菌類はわたしたちに何を伝える（または警告する）可能性があるだろう？ わたしたちはその信号を解読できるだろうか？</p><p>また、シェルドレイクはトビー・キールズについても触れている。キールズは、トマ・ピケティの著書『<a href="https://amzn.to/30F9Oqn" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">21世紀の資本</a>』〈みすず書房〉と、そこに書かれた不平等に関する知見に感銘を受けた進化生物学者だ。彼女は、植物と菌糸体の共生体である菌根のネットワークは、自然界で不平等に直面したとき、どうやって対処するのだろうという疑問をもった。そこでキールズはひとつの菌を、不均一に分配されたリンに触れさせた。シェルドレイクによると、菌は「安く買って高く売る」のロジックに従って、植物系との取引のためにリンを基本的に菌糸のネットワークに送り、「ネットワーク中で取引行動を調整」したという。</p><div><strong>トマ・ピケティ待望の新著をレヴュー</strong><p></p><p>1000ページを超える新著『Capital and Ideology』で資本主義を超越した刺激的な再分配のヴィジョンを描いていたトマ・ピケティ。それは彼の主張通り、この世界が不平等を打開するための真の解決法なのだろうか。&gt;&gt;<a href="https://wired.jp/membership/2020/05/15/thomas-piketty-goes-global/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">本文を読む。</a><br></p></div><p>人類学者のアナ・ローウェンハウプト・チンは、キノコを通して世界の資本主義を考察してきた。彼女は2015年に『<a href="https://amzn.to/37fkI7o" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">マツタケ──不確定な時代を生きる術</a>』〈みすず書房〉を出版した。この著書では、貴重なキノコであるマツタケの、太平洋岸北西地域で最も採取量の多いグループのひとつである東南アジアの難民コミュニティから、日本のオークションマーケット（1kg当たり約10万円で売れる）や、世界有数の国際都市のシェフや舌の肥えた客への取引を追っている。</p><p>チンの本の原題『The Mushroom at the End of the World』は、ダブルミーニングになっている。キノコは森の奥深くにひっそりと隠れていて見つけづらいという意味で、世界の隅（the end of the world）にあると言える。だが、地球から可能な限り多くを絞り出そうとする人類の本能を考えると、チンは「世界の終わり（the end of the world）」という意味もほのめかしている。人類はこれまでにないほどに精密に調整され、合理化されているようだ。高価なキノコが自然界からシームレスに食卓へと届けられているという事実が、これを物語っている。</p><p>だが、物事はこれまでにないほど不安定になっているようにも思える。今回のパンデミックの間に、人類の多くが家にこもっていたほうが地球にとって幸せだと示唆する写真や動画が拡まった。ヴェネツィアの運河を泳ぐイルカや、客のいない水族館を歩き回るペンギンといった素敵な話も出ている。工場が停止し、乗り物も運転されなくなったため、北京やロサンジェルスの空が澄んでいる珍しい光景も現れた。チェルノブイリで核爆発が起きた後、働き者で回復の早い菌類は、最も早く姿を現した生物のひとつだった。熱い放射性粒子に引き寄せられて、原子炉の壁に繁殖しているようだった。実際には、植物が太陽からエネルギーを得るのと同じように、菌類は放射線をエネルギー源として利用できるように思われた。原爆が広島を破壊した後、いちばん最初に土から生えたのはマツタケだという報告もあるという。</p><p>科学者たちは、菌類がどうやってそのような行動を調整し、コントロールしているのかをまだわかっておらず、ただ菌類の行動から学びを得ているだけの状態だ。「菌根の共有ネットワークについて考える最適な方法は何だろう？ 超個体（スーパーオーガニズム）として考える？ それとも大都市？ 生きたインターネット？ 木の保育園？ 土の中の社会主義？ 森の証券取引所の立会場で菌類がひしめき合う、後期資本主義の無秩序な市場？ いや、これは菌根の領主が自分たちの最終的な利益のために労働者である植物の生活を統治する、菌類の封建主義かもしれない」と、シェルドレイクは思案した。</p><p>菌類をわたしたちの世界の理論に当てはめるこうした試みには、完全に説得力のあるものはひとつもない。でもおそらくこれは逆で、わたしたちのほうが菌類のモデルに合わせようとすべきなのだ。トリュフの土のような香りは、虫や小型のげっ歯類を惹き付けるために進化した。これらの動物は胞子を食べ、その後で糞をして胞子を森中に拡げてくれる。多くの人にとってシロシビンがもたらす快楽は、つながった世界の糸に身を委ね、自分の小ささを許すという行為のなかにある。</p><p>ワッソンからスタメッツ、シェルドレイクに至るまで、キノコ好きの人々をひとつにするヴィジョンは、結局のところ、それほど奇妙ではないのかもしれない。神の秘密はありふれた日常の世界にある魔法で、それほど高く飛ばなくても見ることができるのだ。作曲家のジョン・ケージはキノコ狩りに熱心で、貴重なキノコを高級レストランに売って収入の足しにしていた。彼はあるとき、自分が音楽の授業を教えているニュースクールの経営者を説得して、菌類学の授業も担当することにした。ケージは日記に、「わたしはよく、『もう長いことやってきたのだから、きっと最後には菌類にも飽きるだろう』と思いながら森に入る」と書いている。だが、彼の発見の喜びは決して小さくなることはなかった。見事なキノコを手に握ったケージは、日記にこう書いた。「このうえなく幸運なことに、わたしたちはどちらも生きている！」</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-98bac432 data-v-022bcff6>原文：<a href="https://wired.jp/membership/2020/06/15/secret-lives-of-fungi/https:/www.newyorker.com/magazine/2020/05/18/the-secret-lives-of-fungi" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-98bac432>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-022bcff6>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/book/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Book</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/drug/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Drug</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/nature/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Nature</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>New Yorker</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-022bcff6><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-022bcff6><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 07:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英国で人種差別主義者と紅茶ブランドが“衝突”、「ティーゲート」事件が意味すること</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/15/teagate-yorkshire-tea-racism/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 08:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マジックリープの“失敗”から、アップルがスマートグラスの開発において学ぶべきこと</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/15/apple-glass-magic-leap/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 12:30:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オフィスに出勤しないと昇進に不利になる？ リモートワークの理想と現実</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/15/remote-work-perks-until-promotion/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 19:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>美しい惑星と、いにしえの神々を巡る旅：今週の宇宙ギャラリー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/15/space-photos-awesome-planets-ancient-gods/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 20:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自然とのつながりを取り戻す秘訣はスマートフォンにあり</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/06/16/inaturalist-app-disconnection/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-022bcff6><aside class="article-comment" data-v-022bcff6></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-022bcff6><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/06/15002935/75e4427ecbe6036e8a71e30ce5bfe6bb.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><!----><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>PGIAM/GETTY IMAGES</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-022bcff6><div class="article__theme" style="color:#398c8d" data-v-022bcff6>NATURE</div><!----><div class="article__date date" data-v-022bcff6>2020.06.16 TUE 07:00:44</div></div><h1 class="article__title" data-v-022bcff6>自然とのつながりを取り戻す秘訣はスマートフォンにあり</h1><div class="article__intro" data-v-022bcff6>「SNS断ち」を試みては失敗を重ねてきたわたし。もっと自然に親しむべく、今度こそはと手に取ったのは、カメラをかざせば植物の名前を教えてくれるアプリだった。周囲の草木に関心を向ければ、いつもの風景に気づきが生まれていく──スマートフォンを自然への入り口にすることに成功した女性ライターの体験記。</div><!----><div class="article__credit" data-v-022bcff6>TEXT BY CATHERINE LECLAIR<br>TRANSLATION BY NOBUYOSHI EDO/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-022bcff6><div data-v-187a35cc><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">キャサリン・レクレア</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>フリーランスライター。これまでに米紙『ニューヨーク・タイムズ』や『ニューヨーカー』誌、米出版社マクスウィニーズの運営サイトなどに寄稿している。マサチューセッツ州ケンブリッジ在住。</p></figcaption></figure></div><p>スマートフォンを使うようになった人は、必ずと言っていいほど、そのせいで自己嫌悪に陥る経験をするはめになる。スマートフォンはわたしたちにとってよくないものだ、テック企業にはわたしたちを“アプリ漬け”にしようという下心がある、というふうに自分で意識しているとすれば、それはその人が健全である証拠と言えるだろう。</p><p>案の定、わたしたちは背徳感を味わいながら画面をスクロールするようになっているわけだけれど、最近はそこから解脱する手段も見つけている。こちらも容易に予想がつくもの──そう、自然だ。自然はスマートフォンの対極にある。スマートフォンがよくないものであるのと同じくらい、それはわたしたちにとってよいものなのだ。</p><p>実際、野生の魅力はこれまでにないほど高まっている。電子機器を一切使わない、コスタリカでのヨガ合宿、Wi-Fiの届かない山小屋での生活、日本での古式ゆかしい森林浴……。これらは“デジタルデトックス”の方法として褒めそやされている。もっとも、そういった体験をしに行くときには、森の中から戻ってくれば再びスマートフォンを手にして、デトックス中に眺めた自然の写真なんかをきっと投稿してしまうんだろうなと、うすうす感じているわけだけれど。</p><p>かく言うわたしも、“スマホ断ち”と“スマホ漬け”を繰り返してきたひとりだ。この前、iPhoneの「スクリーンタイム」をチェックしてみると、アプリの1日当たりの使用時間は平均4.5時間となっていた。これは気にしたほうがいいの？ どのくらいならいいわけ？ 試しに彼氏に聞いてみた。「1.5時間」とのことだった。</p><p>ひとつ意外だったのは、自分がカナダのロッキー山脈のぎざぎざの山頂だとか、スポーツドリンクの「ゲータレード」のような鮮やかな青色をした、パタゴニアの氷河湖だとかの写真の閲覧に、かなりの時間を費やしていたことだった。それらは、わたしがここ何年かInstagramでフォローしている、アウトドアアドヴェンチャー系のアカウントから投稿されているものだった。確かに、わたしのフィードにはオフラインのときにできたらいいのにと思うものがいろいろ流れてくるけれど、自分が暮らす都市部のすぐ外に拡がる大自然のことは、あまり気にかけたことがなかったように思う。2019年の夏、ボストンからクルマですぐのウォールデンポンドへ彼氏と一緒に日帰り旅行をしたときも、かのヘンリー・デーヴィッド・ソローが自然の美しさをつづった、彼の最も有名な作品に霊感を与えたという湖のそばに座って、わたしはスマホでInstagramを開き、ほかの青く澄んだ湖や、松林を抜ける小道の画像、あるいはアウトドアグッズを扱う「Backcountry.com」の15パーセントオフクーポンの広告などをスクロールしていたのではなかったか。きっとそうしていたはずだ。</p><p>「<a href="https://www.inaturalist.org/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">iNaturalist</a>」のことを教えてくれたのは、“ソーシャルメディア断ち”を果たした（と言っても、本人はそれをひけらかそうともしない）友人のクリステンだった。TwitterとInstagram、Facebookのアカウントを永久に削除した後、彼女は少し前に移住していたロサンジェルスで、自生植物についてほかの人たちと協力しながら学びを深められる方法を探していたという。iNaturalistとは、その説明に従えば「生物多様性に関する情報を共有し、自然についての学習を助け合う人々によるオンラインソーシャルネットワーク」だ。オープンデータのこのプロジェクトでは、ユーザーが自分が観察したものを地図上に記録したり、ほかのユーザーの観察したものにコメントしたりできる（例えば、その植物が何属かを特定した人がいて、自分が同じ属に含まれる種を知っていれば、その情報を追加できる）。</p><p>iNaturalistには、「<a href="https://www.inaturalist.org/pages/seek_app" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Seek</a>」というパートナーアプリもある。これは、自分で選んで買った観葉植物の名前さえわからない、わたしのような人のためのアプリだ。このアプリでは、市民科学者見習いといったところのユーザーが植物にカメラを近づけると、画像認識技術を用いてその種類を教えてくれる。メディアでは「（音楽認識アプリ）Shazamの自然版」と紹介されることも多い。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-98bac432 data-v-022bcff6>原文：<a href="https://wired.jp/membership/2020/06/16/inaturalist-app-disconnection/https:/www.wired.com/story/inaturalist-app-disconnection/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-98bac432>WIRED（US）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-022bcff6>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/app/" rel="tag" data-v-c8920d1a>App</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/culture/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Culture</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/nature/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Nature</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/report/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Report</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/social-media/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Social Media</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-022bcff6><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-022bcff6><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 07:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐために、学校が「監視技術」に注目している</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/16/schools-surveillance-tech-prevent-covid-19-spread/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 08:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いまこそ「SF的想像力」が求められている：『WIRED』日本版とクリエイティヴ集団「PARTY」、WIRED Sci-Fiプロトタイピング研究所を設立</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/16/wired-sci-fi-prototyping-lab/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 10:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「仮説→ 検証→ 科幻→ 実装」：ナラティヴで“未来”をデザインせよ</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/16/sci-fi-prototyping-assawssin-1/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 11:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャンペーンにMIYAVIも登場：グッチ初、本格的なサステイナブルコレクション「Gucci Off the Grid」</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/16/gucci-off-the-grid/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 19:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WWDCで発表？ アップルが目指す「ARMへの移行」は何をもたらすか</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/16/apple-plans-to-announce-arm-transition-for-all-macs-at-wwdc-2020/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 19:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>植物由来のハンバーガーは、迷信を打破することで地球を救う</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/06/17/climate-change-alternative-meat/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-022bcff6><aside class="article-comment" data-v-022bcff6></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-022bcff6><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/06/15004845/2400-What-Plant-Based-Burgers-Can-Teach-Us-About-Saving-the-Planet.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>世界の農業から排出される温室効果ガスのうち、畜牛による割合は62パーセント。</div><div class="article__hero-image-credit" data-v-4475bdf1><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 12 12" class="picture_svg__icon" data-v-4475bdf1><rect x=".5" y=".5" width="11" height="11" rx="1.22" class="picture_svg__cls-1"></rect><circle cx="3.86" cy="4.02" r="1.4" class="picture_svg__cls-1"></circle><path d="M11.5 7.83L8.44 4.78 1.72 11.5" class="picture_svg__cls-1"></path></svg>ILLUSTRATION BY ALVARO DOMINGUEZ</div></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-022bcff6><div class="article__theme" style="color:#398c8d" data-v-022bcff6>NATURE</div><!----><div class="article__date date" data-v-022bcff6>2020.06.17 WED 07:00:40</div></div><h1 class="article__title" data-v-022bcff6>植物由来のハンバーガーは、迷信を打破することで地球を救う</h1><div class="article__intro" data-v-022bcff6>植物由来の人工肉を使用した「インポッシブル・バーガー」が気候危機のソリューションとして秀逸なのは、単に遺伝子組み換え酵母を利用する手法を開発したからではない。高度に儀式化された生活様式にうまく融合することで、人々が従来抱いてきた「ありえない」という信条を打ち破る、人類学的プロジェクトだからだ。</div><!----><div class="article__credit" data-v-022bcff6>TEXT BY VIRGINIA HEFFERNAN<br>TRANSLATION BY MARI WATANABE/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-022bcff6><div data-v-187a35cc><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">ヴァージニア・ヘファーナン</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>『WIRED』US版のアイデアズコントリビューター。『<a href="https://amzn.to/2Poh5om" target="_blank" rel="nofollow">Magic and Loss：The Internet as Art</a>（魔法と喪失——アートとしてのインターネット）』の著者。ヴァージニア大学で学士号、ハーバード大学で英文学の修士号と博士号を取得。1979年、当時は奇妙な聖職者のバックオフィスでしかなかったインターネットと遭遇し、それ以来、インターネットというサンダードームの中にいる。（<a href="https://twitter.com/page88" target="_blank" rel="nofollow">@page88</a>）</p></figcaption></figure></div><div><strong>インポッシブル・バーガーとは</strong><p></p><p>味も香りも本物の牛肉そっくりの人工肉を使用したバーガー。その秘密は、動物の血液に色と金属味をもたらすヘムの植物版である「大豆レグヘモグロビン」だ。開発元のインポッシブル・フーズは生産効率を高めるため、遺伝子組み換え酵母を用いている。</p><p><strong>関連記事</strong>：<a href="https://wired.jp/2019/09/30/art-and-censorship/">「加工された食品」が体によくないなら、合成肉はどうなる？ 加工食品について真剣に考えてみた</a><br></p></div><p>スタンフォード大学の生化学者教授であり、インポッシブル・フーズ（Impossible<a href="https://wired.jp/tag/food/">Food</a>s）の創業者でもあるパトリック・ブラウンは、まるで理解の遅い大学2年生に接するように、忍耐強くあろうと努めていた。それは5年前、同社の看板商品──植物由来でつくられた正真正銘のハンバーガーであり、肉特有の風味などは、哺乳類の血液に含まれる成分と生物学的に同等の分子を大豆から抽出して再現した──が、まだバーガーキングやホワイトキャッスルの店頭には並んでいなかったころのことだ。わたしはカリフォルニア州レッドウッドシティにある彼のオフィスを訪れ、消費者は牛肉の偽物を本当に食べるようになると思うか、という話をしていた。</p><p>まさにスタートアップだった当時、ブラウンは、血液中にも存在するヘム分子が食肉を食肉たらしめる成分であると突き止め、衝撃的なイノヴェイションを得た。これにより、このスタートアップは極めて明瞭な存在理由も獲得した。すなわち、温室効果ガス排出量の14.5パーセントを占める畜産への依存を減らすという、有意義な目標だ。けれども、ブラウンにとっての優先順位はほかの最高経営責任者（CEO）たちとは反対のようだった。マーケティング活動に乗り気ではなかったのだ。ときにマーケティングがすべてといわんばかりに振る舞うスタートアップがあるなかで、そうした派手でありきたりなやり方を控えていたのである。</p><p>だがインポッシブル・バーガーには、確かに慎み深さも必要とされた。人間が抱く肉への嗜好は、理解を超えることがあるからだ。これはまず聞いておかなければならないと思うことを聞いてみた。「遺伝子組み換え作物（GMO）に不安をもつ消費者は、植物を肉に変える手段としての遺伝子組み換えを、どのように感じると思いますか？」</p><p>ブラウンは黙り込んだ。その面もちは複雑で、疲れがにじんでいた。まるで、地球平面説の信者や、もしくは未確認生物であるチュパカブラのハンターについて聞かれたかのような、かなりうんざりした表情だった。</p><p>自身はヴィーガンであるヴラウンは、肉への嗜好を萎えさせるような人間のある奇妙な習俗を見いだしたようだった。彼はオクラホマ州立大学が実施したある調査について言及した。それによると、アメリカ人の82パーセントが「DNAを含む食品の告知義務」に賛成すると答えていた。</p><p>わたしはどうにか理解しようと努めた。DNAが含まれていない食品などないはずでは？ 頭が混乱した。あるとすれば、塩だろうか？ または菓子のスターバースト？ 「砂にでも頼るとか？」と、わたしは聞いた。</p><p>「つまり、一般消費者は遺伝物質をそれだけ理解していない、ということです」。彼は冷ややかに答えた。</p><h2>迷信にとらわれるわたしたち</h2><p>その通りだった。同様に、わたしたちはゲノム編集技術「CRISPR（クリスパー）」や原子力、気候工学についても詳しいわけではないだろう。そうしたわたしたちに、気候危機に対するビッグソリューションが多数売り込まれるという地獄が起こるのも無理はない。そもそもわたしたちの多くが、食品中のDNAには警戒が必要だと思っているくらいなのだから。それから、核廃棄物によるDNAの損傷にも懸念を抱く。核開発計画の拡大は、地球の寿命を延ばすための策であるにもかかわらずだ。太古の昔より迷信から抜け出せない田舎者のように、わたしたちが理解しているのは、ただ自分の好きなものと嫌いなものだけだ。嫌いなものの相場は、怪しげで、不気味な響きがするもの。さらに嫌悪感を抱くのが、トライブが異なる人々が喜びそうな何かだ。</p><p><strong>関連記事</strong>：<a href="https://wired.jp/membership/2020/03/11/nuclear-energy-uk-renewables/">再エネは、脱原発による“穴”を埋められるのか</a></p><p>こうした理由から、気候問題の解決策を次の革新的な局面に移そうと思うなら、それは技術的なプロジェクトというよりも、人類学的なプロジェクトとなる。人類学の分野は前世紀に隆盛を極めたものの、残念ながら、近年は以前ほどの勢いは見られない。米国の人類学の父といわれるフランツ・ボアズがこの分野を確立したのは、ひとつには科学的レイシズムという詭弁に対抗するためだった。彼に続く人類学者たち（彼に師事したゾラ・ニール・ハーストンやマーガレット・ミードなど）もこうしたリベラルな考え方を引き継ぎ、人々はなぜ迷信に──西洋では「科学的レイシズム」も含め──とらわれるのかに主眼を置くことで、自分たち人間をより理解し、迷信から脱却させる術を考えた。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-98bac432 data-v-022bcff6>原文：<a href="https://wired.jp/membership/2020/06/17/climate-change-alternative-meat/https:/www.wired.com/story/climate-change-change-your-mind-about-alternative-meat/" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-98bac432>WIRED（US）</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-022bcff6>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/climate-change/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Climate Change</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/food/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Food</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/ideas/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Ideas</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/nature/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Nature</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/sustainability/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Sustainability</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-022bcff6><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-022bcff6><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 07:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニュージーランドが新型コロナウイルスに“勝利宣言”、経済活動再開までの軌跡</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/17/new-zealand-eliminates-covid-19-lifts-all-social-distancing/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 08:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人間の卵子は適切な精子を“選定”するが、それはパートナーのものとは限らない：研究結果</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/17/egg-chooses-the-right-sperm/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 11:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SciFuturesに訊く「SFとビジネスにまつわる14の質問」</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/17/14-questions-for-scifutures/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 17:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウェブへの全面移行でメディアイリュージョン化した選挙キャンペーン：ザ・大統領戦2020（19）池田純一連載</title>
			<link>https://wired.jp/series/super-election-returns/super-election-returns-19/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 18:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「文化」と認められないクラブカルチャーをどう救うか：ベルリンで続く長き闘い</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/17/berlin-club-culture-and-covid-19/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 19:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブリッスルコーンパイン──地球最古の木は気候危機をも生き延びられるのか（前篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/06/18/earths-oldest-trees1/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-022bcff6><aside class="article-comment" data-v-022bcff6></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-022bcff6><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/06/18002438/140bc56f1ab02dfbb33ed38f27f8a9b4.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>ブリッスルコーンパインは征服者というよりは、生存者といった姿をしている。その印象の通り、冷戦中にそう遠くないネヴァダ砂漠で核実験が行なわれていたとき、この木は炎を目撃した。これはポストアポカリプティックの木──つまり、Sci-Fiの木なのだ。</div><!----></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-022bcff6><div class="article__theme" style="color:#398c8d" data-v-022bcff6>NATURE</div><!----><div class="article__date date" data-v-022bcff6>2020.06.18 THU 07:00:31</div></div><h1 class="article__title" data-v-022bcff6>ブリッスルコーンパイン──地球最古の木は気候危機をも生き延びられるのか（前篇）</h1><div class="article__intro" data-v-022bcff6>地球上で最も長寿の木であるブリッスルコーンパイン。それは、気候危機という人類がもたらした災禍をも生き延びることができるのだろうか。古代ピラミッドの時代から生き続ける樹木の生命力に迫るシリーズ前篇は、「賢者」とも称されるこの木々がかつてどんな大災害を目撃し、くぐり抜けてきたのか、刻まれた年輪から探求する。</div><!----><div class="article__credit" data-v-022bcff6>TEXT BY ALEX ROSS<br>PHOTOGRAPH BY JOHN CHIARA FOR THE NEW YORKER<br>TRANSLATION BY HONOKA HITAKA/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-022bcff6><div data-v-187a35cc><div><strong>本シリーズの記事</strong><br>6月19日（金）：後篇<br></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">アレックス・ロス</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>1996年から『ニューヨーカー』誌で音楽評論を担当。1900年以降の音楽の文化史を描いた初の著書『<a href="https://amzn.to/2USAsrL" target="_blank" rel="nofollow">20世紀を語る音楽</a>』（全2巻〈みすず書房〉2010年）は、全米批評家協会賞やガーディアン新人賞を受賞し、ピューリッツァー賞の最終候補作にも選ばれた。2冊目の著書でエッセイ集の『<a href="https://amzn.to/3hyotJM" target="_blank" rel="nofollow">これを聴け</a>』（〈みすず書房〉2015年）は、ASCAP （米国作曲家作詞家出版者協会）のディームズ・テイラー賞（Deems Taylor Award）を受賞。</p></figcaption></figure></div><p>4,500年ほど前、ギザの大ピラミッドが完成して間もなく、グレートベースン・ブリッスルコーンパイン（学名：ピヌス・ロンガエヴァ）の種が、東カリフォルニアにあるホワイト山地という名で知られる場所の急斜面に着地した。この種は、種に付いている羽のようなものの助けを借りて、一陣の風に乗ってやって来たかもしれない。あるいは、松の種を隠し場所に隠す習性があるハイイロホシガラスという鳥が植えた可能性もある。ハイイロホシガラスは驚くべき空間記憶力をもっていて、何千ものこうした隠し場所を思い出すことができる。だがこの種は埋められたままだった。秋の湿度の高い日、もしくは春の雪解けの後に、地上に苗が現れた。茎は約2.5cmほどで太くて短く、房状の新芽は若草色だ。</p><p>ほとんどの苗は1年以内に枯れてしまう。枯死率は99パーセント以上だ。生き残った苗は、倒木の影で育っていることもある。ホワイト山地にあるエンシェント・ブリッスルコーンパイン・フォレスト（Ancient Bristlecone Pine Forest：古代のブリッスルコーンの森）には、幹や枝、根や小さな木片など、枯れ木の断片が至る所に散らばっている。グレートベースン・ブリッスルコーンパインは、シエラネヴァダ山脈の東側の斜面からユタ州にあるウォサッチ山脈にかけて拡がるグレートベースンの、亜高山帯地域にだけ育つ。この地域は一般的に、枯れ木が腐敗できないほど乾燥している。枯れ木は腐敗するのではなく、侵食され、倒れて岩のように砂に埋まる。こうして残った枯れ木が、新しい木の成長を助ける栄養や菌類のありかとなる。ブリッスルコーンパインは墓地の中の都市のように、祖先の骨から生まれるのだ。</p><p>カリフォルニアに生息する世界一巨大な木、コーストレッドウッド（セコイア）やセコイアデンドロンは、最初の20年で約15m以上成長することもある。一方、ブリッスルコーンパインの成長は苦痛なほど遅い。ホワイト山地の急斜面の苗は4、5年たってもたった5〜7cm余り成長しておらず、初期の新芽の部位に針葉が生えただけだっただろう。葉は深緑色で固く、樹脂があって密集しており、5枚から成る。成木では、葉は50年以上生きる。ブリッスルコーンパインの木が人間の高さになるまでには数十年が経過したかもしれないし、一般的な松の姿になるまでには、さらに数十年を要した可能性もある。ブリッスルコーンパインの苗木は、葉が比較的まばらで、まっすぐ上に向かって伸びる。その見た目はまるで、栄養不良のクリスマスツリーのようだ。そして数百年後に、この木は恐らく12〜15m超にまでなったのだろう（そのころにはエジプト古王国は滅亡していた）。</p><p>多くの種類の木が、何百年もの寿命をもっている。セコイアやある種のイチイ、オーク、イトスギ、セイヨウネズなどのように何千年も生きる種も、それよりは少ないものの、無視できない数存在する。ブリッスルコーンパインは一度ホワイト山地の厳しい環境に根付くと、ほとんど永久に生き続けることができる。1本1本がある程度離れた場所で成長する傾向があるため、火事が起きても群生する木々すべてがやられてしまうことはほとんどない。ほかの種の植物でこの乾燥した寒冷な気候に対処できるものはごく少数なので、ブリッスルコーンパインはほとんど競争に晒されない。また、ほとんどの植物と違い、強アルカリ性で栄養に乏しい石灰岩の粉でできたドロマイト土壌にも耐性がある。虫害に関しても、ブリッスルコーンの木は非常に密度が高いため、マウンテンパイン・ビートルなどの害虫が潜り込めることはめったにない。</p><p>数々の帝国が成立しては滅亡した。いくつもの戦争が起きた。人々は奴隷になり、解放された。そしてこの木は紀元前2500年から、毎年約0.5mmずつ幹の直径を成長させながら、執念深くゆっくりと存在し続けた。年輪記録の細かい変化のおかげで、ブリッスルコーンパインは地球の状態の変化を知るための情報源として、ひときわ役立つ存在となっている。雨が多いときは、年輪が広くなる。火山の噴火によって地球の寒冷化が起きると、そのような異常事態があったことが霜輪からわかる。こうした記録の正確さから、ブリッスルコーンパインは、地質学や考古学、気候学といった、ほかの分野にもたびたび影響を与えてきた。1960年代から70年代にかけて、この木が一因となり、青銅器文明はエジプトや中近東から西に拡がっていったという定説が覆った。また、ブリッスルコーンパインは現代の政治の議論にも影響を及ぼしている。20年前に地球温暖化が人為的なものであるという意識が高まるきっかけとなった、有名な「ホッケースティックグラフ」は、ブリッスルコーンパインのデータを基にしたものだ。</p><p>数千年が過ぎるうちに、ブリッスルコーンパインはねじ曲がり、幽霊のような姿になる。幹は枯れ、枝全体や幹自体さえも化石化する。一見すると、生きていないように見えるかもしれない。エンシェント・ブリッスルコーンパイン・フォレストを通り抜ける観光コースの近くで命にしがみ付いている樹齢4,500年の木も、そんな状態だ。枯れ枝は槍のように空に突き出していて、幹はまるで消滅した海から投げ出された流木のように、樹皮が剥がれて大理石模様の残骸と化している。生きている樹皮は幹の片側を帯状に上り、高い所に固まって生えている緑の葉に水分と栄養を与えている。全体的に見てこの木は魅力的とは言えず、ほとんどの人が見向きもせずに通り過ぎてしまう。わたしは2019年7月にこの木の側に1時間座っていたが、木に注目したのはダギーという名前の犬だけだった。ダギーは少し幹の匂いを嗅ぐと、走り去っていった。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-98bac432 data-v-022bcff6>原文：<a href="https://wired.jp/membership/2020/06/18/earths-oldest-trees1/https:/www.newyorker.com/magazine/2020/01/20/the-past-and-the-future-of-the-earths-oldest-trees" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-98bac432>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-022bcff6>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/climate-change/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Climate Change</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/nature/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Nature</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-022bcff6><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-022bcff6><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 07:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポストコロナで変わるオフィス事情、コワーキングスペースにも変化の大波</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/18/coronavirus-coworking-real-estate/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 08:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サムスンの「Galaxy S20」と「S20+」は、妥協なき高性能スマートフォンに仕上がっている：製品レヴュー</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/18/samsung-galaxy-s20/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 11:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空飛ぶタクシー」が使う未来の充電ステーションでは、乗客も“充電”できるようになる</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/18/rest-stop-flying-cars-recharge/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 17:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>任天堂の「Pokémon HOME」は、ポケモンとの時代を超えた“再会”を可能にした</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/18/pokemon-home-reunions-nintendo/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 18:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブリッスルコーンパイン──地球最古の木は気候危機をも生き延びられるのか（後篇）</title>
			<link>https://wired.jp/membership/2020/06/19/earths-oldest-trees2/</link>
			<description><![CDATA[<article class="article" data-v-6405f2e0><aside class="article-comment" data-v-6405f2e0></aside><figure class="article__hero-image--large" data-v-4475bdf1 data-v-6405f2e0><img src="https://wired.jp/app/uploads/2020/06/19001938/WIREDMS_20061819_2.jpg" alt class="article__hero-image-image" data-v-4475bdf1><figcaption class="article__hero-image-figcaption" data-v-4475bdf1><div class="article__hero-image-caption" data-v-4475bdf1>ブリッスルコーンパインは征服者というよりは、生存者といった姿をしている。その印象の通り、冷戦中にそう遠くないネヴァダ砂漠で核実験が行なわれていたとき、この木は炎を目撃した。これはポストアポカリプティックの木──つまり、Sci-Fiの木なのだ。</div><!----></figcaption></figure><div class="article__header" data-v-6405f2e0><div class="article__theme" style="color:#398c8d" data-v-6405f2e0>NATURE</div><!----><div class="article__date date" data-v-6405f2e0>2020.06.19 FRI 07:00:43</div></div><h1 class="article__title" data-v-6405f2e0>ブリッスルコーンパイン──地球最古の木は気候危機をも生き延びられるのか（後篇）</h1><div class="article__intro" data-v-6405f2e0>地球上で最古の樹木ブリッスルコーンパインは、さまざまな災禍をくぐり抜けてきた点で、わたしたちの不安定な未来を象徴する「Sci-Fiの木」とも言える。古代ピラミッドの時代から生き続ける樹木の生命力に迫るシリーズ後篇は、この木々が多くの人々からいまなお崇拝されながらも、人類がもたらした気候危機にいかように脅かされているかに焦点を当てる。</div><!----><div class="article__credit" data-v-6405f2e0>TEXT BY ALEX ROSS<br>PHOTOGRAPH BY JOHN CHIARA FOR THE NEW YORKER<br>TRANSLATION BY HONOKA HITAKA/LIBER</div><div class="article-body" data-v-187a35cc data-v-6405f2e0><div data-v-187a35cc><div><strong>本シリーズの記事</strong><br><a href="https://wired.jp/membership/2020/06/18/earths-oldest-trees1/">ブリッスルコーンパイン──地球最古の木は気候危機をも生き延びられるのか（前篇）</a></div><div><figure class="article-profile__frame article-profile__frame--left"><figcaption class="article-profile__name">アレックス・ロス</figcaption><figcaption class="article-profile__caption"><p>1996年から『ニューヨーカー』誌で音楽評論を担当。1900年以降の音楽の文化史を描いた初の著書『<a href="https://amzn.to/2USAsrL" target="_blank" rel="nofollow">20世紀を語る音楽</a>』（全2巻〈みすず書房〉2010年）は、全米批評家協会賞やガーディアン新人賞を受賞し、ピューリッツァー賞の最終候補作にも選ばれた。2冊目の著書でエッセイ集の『<a href="https://amzn.to/3hyotJM" target="_blank" rel="nofollow">これを聴け</a>』（〈みすず書房〉2015年）は、ASCAP （米国作曲家作詞家出版者協会）のディームズ・テイラー賞（Deems Taylor Award）を受賞。</p></figcaption></figure></div><p>プロメテウスの「骨」の一部は、ツーソンにある年輪研究所のヴェテラン研究員、マット・サルザーのオフィスに保管されている。ホワイト山地への旅から帰って間もなく、わたしが彼のオフィスに立ち寄ったときには、厚めの板がいくつか書類棚の横に置かれていた。サルザーは板の端と端をくっ付けて、半径2m弱の円にしていた。彼はさらに多くのブリッスルコーンパインの残骸を探し回り、紀元前43年の印（カエサルの死の後の霜輪）が刻まれた年輪があるものを見つけた。</p><p>わたしたちはメトシェラから採取した3つのコアサンプルと、サルザーが呼ぶところの「ハーランの秘密の木」から採取した4つのコアサンプルも見た。この呼び名は、1957年に年輪研究所で働き始めた年輪年代学者のトム・ハーランが由来だ。エドムンド・シュルマンの死から数年後、前任者が蓄えたコアサンプルを観察したハーランは、ある木がメトシェラよりもさらに古いことに気づいた。ハーランのコアサンプルを基に、サルザーはこの木の樹齢を、暫定的に4,817年だと推定している。彼はこの数字を確かめたいと思っているが、ハーランの秘密の木の正確な場所がわからない。ハーランは2013年に亡くなっており、場所を記録していなかったからだ。ただし、手がかりはある。1957年に書かれた、シュルマンの当初の記録の1ページにだ。</p><p>サルザーは、定期的に電話をしてくるギネスワールドレコーズを満足させるためにも、この問題を解決したいと思っている。だが、彼の胸をより躍らせるのは、1万年前までさかのぼることができるブリッスルコーンパインの年表の、残りの空白を埋められるかもしれないという点だ。また、彼はブリッスルコーンパインの年輪と放射性炭素年代測定法の複雑な関係についても研究している。このプロジェクトのパートナーは、43歳の英国人考古学者のシャーロット・ピアソンだ。ピアソンは年輪年代学が古代文明の歴史に及ぼしうる影響に魅せられて、この学問に取り組むようになった。</p><p>ピアソンは共同研究について話をするために、サルザーのオフィスに立ち寄った。「わたしたちの目標は、考えられうる最良のキャリブレーションを手に入れることです。高性能なものにしましょう。多くの人々は、放射性炭素年代測定の較正曲線は不変で、一度年代がわかれば完全に信頼できると考えがちです。ですが、この曲線は何度も修正されています。ブリッスルコーンはそのプロセスにおいて、極めて重要な役割を果たしてきたのです」と彼女は言った。</p><p>放射性炭素とは、宇宙線によって地球の大気中に生成される、炭素の同位体だ。すべての生物は二酸化炭素を取り込むときに、少量の放射性炭素を摂取する。そして死ぬと、体内の放射性炭素は徐々に減衰していく。化学者のウィラード・リビーは1949年に、「どんな有機物の遺物も、放射性炭素のレヴェルを測定して、生きている生物に通常存在する放射性炭素と照らし合わせれば、年代を決定できる」という驚くべき発見を発表した。一気に、放射性炭素によって、人類文明や生物学の歴史から生じた遺物の年代を包括的に決定することが可能になった。</p><p>研究が認められてノーベル賞を受賞したリビーは、自身のモデルがまだ検証していない前提に基づいていることに気づいていた。その前提とは、大気中の放射性炭素のレヴェルは一定であるというものだ。1960年代、オーストラリア出身の地球物理学者ハンズ・スースが、非常に古いブリッスルコーンパインの試料から放射性炭素のデータを採った。年輪を数えて推定されたブリッスルコーンパインの年代が正確であることを、彼は知っていた。すると、放射性炭素年代測定による推定値は大きく外れていた。試料が実際よりも何百年も若いものだと推定されたのだ。スースは、おそらくは太陽活動の活発化や地球の磁場の変化が原因で、5,000年あるいは6,000年前は放射性炭素のレヴェルがかなり高かったと結論づけた。結果として、紀元前4,000年から2,000年までの考古学の年代は、大幅な修正が必要となった。特に大きな再測定を要したのが、西ヨーロッパの奥地にある新石器時代の遺跡のケースだ。この遺跡には歴史的な文献がほかになかった。これらの場所は、メソポタミアやエジプトの青銅器時代の建築よりも後にできたとされていたが、実はこちらのほうが先だったのだ。</p><p>ブリッスルコーンパインの影響はこれだけにとどまらなかった。2018年、ピアソンとサルザーたちは新しいアプローチを試し、研究論文を発表した。先行研究では10年単位で曲線のキャリブレーションが行なわれていたが、ピアソンとサルザーはそれを1年単位に細分化したのだ。</p></div><!----></div><div class="article__contributor" data-v-57073a5f data-v-6405f2e0>原文：<a href="https://www.newyorker.com/magazine/2020/01/20/the-past-and-the-future-of-the-earths-oldest-trees" target="_blank" class="article__contributor-link" data-v-57073a5f>New Yorker</a></div><div class="article__tags" data-v-c8920d1a data-v-6405f2e0>TAGS:<ul class="article__tags-ul" data-v-c8920d1a><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/climate-change/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Climate Change</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/nature/" rel="tag" data-v-c8920d1a>Nature</a></li><li class="article__tags-li" data-v-c8920d1a>#<a href="https://wired.jp/tag/the-new-yorker/" rel="tag" data-v-c8920d1a>The New Yorker</a></li></ul></div><div class="article__icon" data-v-6405f2e0><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 32.49 32.49" class="wired_svg__icon" data-v-6405f2e0><path d="M0 0h32.49v32.49H0z"></path><path d="M4.58 4.57h4.67v18.52H4.58zM9.25 23.09h4.67v4.73H9.25zM18.58 23.09h4.67v4.73h-4.67zM13.91 4.57h4.67v18.52h-4.67zM23.24 4.57h4.67v18.52h-4.67z" class="wired_svg__cls-1"></path></svg></div></article>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 07:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ティム・クックが見据える世界は、「宇宙に衝撃を与える」ことができるのか：アップルの未来（1）</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/19/future-of-apple-1/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 08:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食肉加工の機械化が、ウイルス感染に強く搾取のない工場をつくりだす</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/19/covid-19-makes-the-case-for-more-meatpacking-robots/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 09:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横石崇と考える「リモートワーク学」第2弾：『WIRED』日本版 SZメンバーシップ meetup #3を開催！</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/19/sz-meetup3-information-remotework-no2/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 17:30:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロプラスティックは深い海底にも堆積し、生態系を“汚染”している：研究結果</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/19/microplastic-hotspots/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 18:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人々の命を救う「Apple Watch」は、医療分野への道を拓くのか：アップルの未来（2）</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/19/health-future-of-apple-2/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 19:30:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国と米国との狭間で揺れる巨大なサプライチェーン：アップルの未来（3）</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/20/china-future-of-apple-3/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 10:30:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人との距離が求められるいま、「ハグしたい」欲求には科学的な理由がある</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/20/the-neuroscience-of-why-you-could-really-use-a-hug-right-now/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 12:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独自のクレジットカード「Apple Card」が目指す世界：アップルの未来（4）</title>
			<link>https://wired.jp/2020/06/20/card-future-of-apple-4/</link>
			<description><![CDATA[]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>